{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjAzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1603-compte-rendu-16/file", "text": " \n1/13 \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 30 juillet 2020 \u00e0 20h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \nX \n \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nFlorence SAUBATTE \nGuy MONNIN \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nS\u00e9bastien LAFORET \nPascal GIMENEZ \nMargaux CHAROUSSET \nTanguy NAZARET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nAnne-Christine DUBOST \n86,2% \n29 \n25 \n29 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 23 JUILLET 2020 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 23 juillet 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nPR\u00c9SENTATION M\u00c9THODOLOGIQUE \n \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, propose l\u2019organisation suivante pour la tenue du secr\u00e9tariat \ndes s\u00e9ances du conseil municipal : Sur la dur\u00e9e d\u2019un mandat se tiendront 60 \u00e0 66 conseillers \nmunicipaux. Pour \u00e9viter que seuls quelques conseillers municipaux tiennent le r\u00f4le de \nsecr\u00e9taire de s\u00e9ance durant les 6 ans \u00e0 venir, un roulement sera mis en place afin que chaque \nconseiller municipal soit charg\u00e9 de cette mission 2/3 fois sur le mandat. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200730-001 : Recrutement d\u2019agents contractuels de remplacement \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, informe le conseil municipal que la loi du 26 janvier 1984 \nen son article 3-1 permet aux collectivit\u00e9s de recruter des agents non titulaires par contrats \u00e0 \ndur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, pour pallier l\u2019absence momentan\u00e9e (pour maladie, accident, maternit\u00e9, \ntemps partiel) de fonctionnaires ou d\u2019agents contractuels. \nDans ce cas, la dur\u00e9e du contrat est la m\u00eame que la dur\u00e9e de l\u2019absence du titulaire de l\u2019emploi. \n\n \n2/13 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e autorise le Maire, pour la dur\u00e9e de son mandat, \u00e0 recruter les agents \ncontractuels n\u00e9cessaires, dans les conditions fix\u00e9es par la loi, et \u00e0 pr\u00e9voir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200730-002 : Recrutement d\u2019agents non titulaires saisonniers ou occasionnels \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, informe le conseil municipal que la loi du 26 janvier 1984 \nen son article 3-2 permet aux collectivit\u00e9s de recruter des agents non titulaires par contrats \u00e0 \ndur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e de six mois maximums par an, pour satisfaire un accroissement temporaire \nd\u2019activit\u00e9 de service public, ou tout besoin ponctuel. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e autorise le Maire, pour la dur\u00e9e de son mandat, \u00e0 recruter les agents \nn\u00e9cessaires, dans les conditions fix\u00e9es par la loi, et \u00e0 pr\u00e9voir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200730-003 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nService scolaire \nSuppression dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : 2 postes \u00e0 TNC \nCr\u00e9ation : \n\u2022 \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : 1 poste \u00e0 TC \n\u2022 \nDans le cadre d\u2019emploi des r\u00e9dacteurs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC \nService police municipale \nCr\u00e9ation dans le cadre d\u2019emploi des brigadiers de police municipale : 1 poste \u00e0 TC \n*TC : temps complet \n*TNC : temps non complet \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 quoi correspond la garde de \nr\u00e9dacteur territorial. \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un agent de cat\u00e9gorie B. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e fixe le nouveau tableau des emplois permanents de la collectivit\u00e9 \u00e0 \ncompter du 1er ao\u00fbt 2020 et autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste \net de prendre les dispositions relatives au recrutement. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200730-004 : Droit \u00e0 la formation des \u00e9lus \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que la loi du 3 f\u00e9vrier 1992 a reconnu \u00e0 chaque conseiller \nmunicipal, le droit \u00e0 une formation adapt\u00e9e \u00e0 ses fonctions. Une d\u00e9lib\u00e9ration relative \u00e0 \nl\u2019exercice des droits \u00e0 la formation doit obligatoirement \u00eatre prise dans les trois mois suivant \nle renouvellement du conseil municipal. Elle d\u00e9termine les orientations de la formation et les \ncr\u00e9dits ouverts \u00e0 ce titre \nPar ailleurs, un tableau des actions suivies financ\u00e9es par la collectivit\u00e9 doit \u00eatre annex\u00e9 au \ncompte administratif et donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat annuel. \n\n \n3/13 \nLa dur\u00e9e du cong\u00e9 de formation auquel ont droit les \u00e9lus locaux ayant la qualit\u00e9 de salari\u00e9 est \nfix\u00e9e \u00e0 18 jours par \u00e9lu et pour la dur\u00e9e du mandat, et ce quel que soit le nombre de mandats \nd\u00e9tenus. \nConcernant les formations, sont pris en charge les frais d\u2019enseignement (si l\u2019organisme est \nagr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur), de d\u00e9placement et \u00e9ventuellement de perte de revenus, \ndans les conditions pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation. \nLes cr\u00e9dits sont plafonn\u00e9s \u00e0 20 % du montant maximum des indemnit\u00e9s de fonction allou\u00e9es \naux \u00e9lus. Leur montant pr\u00e9visionnel ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 2 % de ce montant. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nValide les orientations suivantes en mati\u00e8re de formation. Les th\u00e8mes privil\u00e9gi\u00e9s seront, \nnotamment : \no L\u2019urbanisme, \no Les finances locales, \no Les fondamentaux de l\u2019action publique locale et du management public \n\u2022 \nApprouve le montant des d\u00e9penses totales plafonn\u00e9 \u00e0 10 000 \u20ac. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-005 : Droits de places - 2\u00e8me trimestre 2020 \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que les tarifs des droits de place en vigueur \ndepuis le 1er janvier 2018, ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du 16 \nnovembre 2017. \nIl indique qu\u2019en application du d\u00e9cret n\u00b0 2020-293 du 23 mars 2020 prescrivant les mesures \ng\u00e9n\u00e9rales n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 dans le cadre de l'\u00e9tat d'urgence \nsanitaire, la tenue du march\u00e9 \u00e0 Miribel a \u00e9t\u00e9 suspendue du 26/03/2020 au 07/05/2020 inclus. \nIl propose \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nD\u2019annuler les droits de places \u00e0 percevoir sur le 2\u00e8me trimestre, \n\u2022 \nD\u2019attribuer un avoir aux abonn\u00e9s et d\u2019une annulation des droits de place aux passagers \npour le jeudi non travaill\u00e9 du 1er trimestre, \n\u2022 \nD\u2019attribuer un avoir aux abonn\u00e9s et d\u2019une annulation des droits de place aux passagers \npour deux jeudis suppl\u00e9mentaires en soutien aux commer\u00e7ants. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que pendant le confinement, certains \ncommer\u00e7ants occupant des locaux communaux, n\u2019ont pas pu exercer leur activit\u00e9. Les charges \nde location ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9 par la municipalit\u00e9. Elle demande l\u2019annulation de ces loyers par la \nnouvelle municipalit\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ce sujet a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 et qu\u2019il lui semble normal qu\u2019un \ngeste soit fait par la ville pour ces commer\u00e7ants \u00e9galement. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les propositions faites ci-dessus. \n \n \n\n \n4/13 \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, ouvre le d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires en rappelant \n\u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que la nouvelle municipalit\u00e9 a d\u00fb travailler \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du budget dans un \nd\u00e9lai tr\u00e8s court (5 semaines), ce qui a repr\u00e9sent\u00e9 une importante charge de travail pour les \nservices et pour l\u2019\u00e9quipe municipale. Il les remercie pour leur disponibilit\u00e9 et leur implication. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-006 : Tenue du d\u00e9bat relatif au rapport sur les orientations budg\u00e9taires \npour l\u2019exercice 2020 \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L.2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, dans les \ncommunes de 3 500 habitants et plus, le Maire pr\u00e9sente au conseil municipal, dans un d\u00e9lai de \ndeux mois pr\u00e9c\u00e9dant l'examen du budget, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires, les \nengagements pluriannuels envisag\u00e9s, ainsi que sur la structure et la gestion de la dette. \nIl pr\u00e9cise qu\u2019en application du VIII de l\u2019article 4 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020 \nrelative aux mesures de continuit\u00e9 budg\u00e9taire, financi\u00e8re et fiscale des collectivit\u00e9s territoriales \net des \u00e9tablissements publics locaux afin de faire face aux cons\u00e9quences de l'\u00e9pid\u00e9mie de \ncovid-19, le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire de l\u2019exercice 2020 Le d\u00e9bat relatif aux orientations \nbudg\u00e9taires peut \u00eatre tenu lors de la s\u00e9ance de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant au cours de laquelle le \nbudget est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'adoption. \nCe rapport donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat en conseil municipal. Il est pris acte de ce d\u00e9bat par une \nd\u00e9lib\u00e9ration sp\u00e9cifique. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente le rapport sur les orientations \nbudg\u00e9taires (ROB) pour l\u2019exercice 2020 (annexe 1). \nIl indique que de mani\u00e8re globale la commune est en bonne sant\u00e9 financi\u00e8re par rapport \u00e0 \nd\u2019autres communes. \nConcernant la section fonctionnement, les d\u00e9penses les plus importantes sont r\u00e9parties entre \nle chapitre 011 (charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral), axe d\u2019am\u00e9lioration de la municipalit\u00e9 et le \nchapitre 012 (charges de personnel), axe sur lequel il faudra rester vigilant. Les recettes de \nfonctionnement se d\u00e9composent comme suit : les dotations et subventions \u00e0 la baisse, les \ntaxes et imp\u00f4ts stables et stagnantes et les taxes additionnelles en augmentation.  \nConcernant le taux d\u2019imposition, la municipalit\u00e9 souhaite faire une simulation en alignant son \ntaux d\u2019imposition sur la moyenne des villes de m\u00eame strate afin de d\u00e9terminer l\u2019opportunit\u00e9 \nd\u2019un ajustement du taux d\u2019imposition de la ville. Cet alignement au taux moyen des communes \nde m\u00eame strate permettrait une augmentation des recettes de fonctionnement de 2 millions \nd\u2019euros.  \nConcernant la section investissement, on note une baisse des investissements sur le pr\u00e9c\u00e9dent \nmandat, une situation d\u00e9grad\u00e9e en milieu de mandat et un fort reste \u00e0 r\u00e9aliser. \nDe mani\u00e8re globale, il faut noter que la baisse de la dotation globale de fonctionnement et le \nchangement du rythme scolaire ont impact\u00e9 la capacit\u00e9 d\u2019autofinancement de la commune. \nConcernant la programmation pluriannuelle d\u2019investissement, elle reste \u00e0 affiner avec des \nop\u00e9rations inscrites dans le programme de campagne et des priorit\u00e9s \u00e0 court et moyen terme \nd\u00e9j\u00e0 \u00e9nonc\u00e9es aux services municipaux. Des affinements sont pr\u00e9vus suite aux audits finances \net ressources humaines qui auront bient\u00f4t lieu. L\u2019objectif est de changer de mani\u00e8re \nsignificative le visage de Miribel. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, regrette que la commission financi\u00e8re ne se soit \npas r\u00e9unie avant la pr\u00e9sentation du rapport sur les orientations budg\u00e9taires pour travailler tous \nensemble. Elle indique ne pas trouver le ROB tr\u00e8s ambitieux et ne comprend pas que \n\n \n5/13 \nl\u2019argument du changement de rythme scolaire soit encore mis sur la table pour justifier l\u2019\u00e9tat \ndes finances de la commune \u00e9tant donn\u00e9 qu\u2019il date d\u00e9j\u00e0 de 2014. D\u2019autre part, il avait \u00e9t\u00e9 \nannonc\u00e9 une baisse des charges de personnel, or les d\u00e9penses du chapitre 012 restent \u00e9lev\u00e9es.  \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle le calendrier contraint pour \n\u00e9laborer ce document. Il ajoute d\u2019une part, que le changement de rythme scolaire a un co\u00fbt \npour la commune encore aujourd\u2019hui et d\u2019autre part, qu\u2019il est difficile d\u2019intervenir sur les \ncharges de personnel en 3 semaines. La municipalit\u00e9 ne souhaite pas prendre de d\u00e9cision \u00e0 \nchaud. Un audit va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 et des d\u00e9cisions seront ensuite prises en concertation. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, se r\u00e9jouit du constat fait de la bonne sant\u00e9 financi\u00e8re \nde la commune. Elle rappelle qu\u2019en 2016, un audit finance et ressources humaines avaient \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Elle se r\u00e9jouit de son renouvellement et note l\u2019int\u00e9r\u00eat de voir l\u2019\u00e9volution \nde la situation de la commune \u00e0 ce niveau. Le service public est une notion qui lui tient \u00e0 c\u0153ur, \ncet audit permettra de voir si les objectifs ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s. Si des coupes sont n\u00e9cessaires \u00e0 \nla suite de cet audit, des choix seront \u00e0 faire dans les services rendus \u00e0 la population. \nConcernant la programmation pluriannuelle d\u2019investissement, elle met en garde sur les projets \ndoublons. Par exemple, le projet de cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle salle du conseil municipal vient en \ndoublon au projet de cr\u00e9ation d\u2019une salle communautaire par la CCMP. Il est important de \nmutualiser les moyens afin d\u2019\u00e9viter les d\u00e9penses inutiles. \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, r\u00e9pond que la mutualisation est un axe fort de la \nmunicipalit\u00e9. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique que la commune fait \nbeaucoup en mati\u00e8re de service public et met en garde sur la sur-qualit\u00e9. Il ajoute que la \nmutualisation est une notion importante pour l\u2019\u00e9quipe municipale en place ainsi que pour les \nnouveaux \u00e9lus de la CCMP. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit uniquement d\u2019un exemple tir\u00e9 du \nprogramme de la nouvelle municipalit\u00e9 qui doit faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9flexion. \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que le projet dans lequel s\u2019inscrit la cr\u00e9ation de la nouvelle \nsalle du conseil municipal est un projet plus large de construction de salles qui seront mises \u00e0 \ndisposition des associations et des professionnels destin\u00e9es notamment \u00e0 la location. Cette \nsalle ne servira pas seulement une fois par mois. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, ajoute que ce projet doit permettre \nl\u2019organisation de s\u00e9minaires sur la commune et l\u2019ouverture de salles aux entreprises. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que ce projet sera l\u2019occasion de permettre la relocalisation \ndes activit\u00e9s de loisirs de l\u2019association ULM dans des locaux plus modernes. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e prend acte de de la tenue du d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires \n2020. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-007 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2019 \u2013 Budget \ncommunal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la n\u00e9cessit\u00e9 de \nd\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es par la \ncommune durant l\u2019ann\u00e9e 2019 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivant du Code G\u00e9n\u00e9ral \ndes Collectivit\u00e9s Territoriales. \nIl donne lecture du tableau des acquisitions et des cessions de l\u2019ann\u00e9e 2019 du budget \ncommunal qui illustre la politique initi\u00e9e par la municipalit\u00e9. \n\n \n6/13 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions immobili\u00e8res \nconcernant le budget de la commune et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tous les actes et pi\u00e8ces \naff\u00e9rents \u00e0 ce bilan. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-008 : Vote des taux d\u2019imposition 2020 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que lors du \nvote du budget 2019, les taux d\u2019imposition 2019 avaient \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \n\u2022 \nTaxe d\u2019habitation : 10,02 % \n\u2022 \nFoncier b\u00e2ti : 12,15 % \n\u2022 \nFoncier non b\u00e2ti : 43,55 % \nIl indique que conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020 relative aux \nmesures de continuit\u00e9 budg\u00e9taire, financi\u00e8re et fiscale des collectivit\u00e9s territoriales et des \n\u00e9tablissements publics locaux afin de faire face aux cons\u00e9quences de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19, \nles communes avaient jusqu\u2019au 3 juillet 2020 pour modifier ces taux d\u2019imposition. \nIl rappelle que compte tenu de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 directe locale pr\u00e9vue par l\u2019article 16 \nde la loi de finances pour 2020, les taux communaux de taxe d\u2019habitation sont gel\u00e9s en 2020 \n\u00e0 hauteur des taux 2019, ce qui conduit les communes \u00e0 ne pas voter de taux de taxe \nd\u2019habitation en 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le maintien pour l\u2019ann\u00e9e 2020 des taux d\u2019imposition fix\u00e9s \npour l\u2019ann\u00e9e 2019. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-009 : Approbation du compte de gestion 2019 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le compte de \ngestion 2019 de la commune, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte administratif \n2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2019 de la commune. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-010 : Vote du compte administratif 2019 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les comptes administratifs \nrelatifs aux budgets de la commune, de la ZAC centre-ville et du service de l\u2019assainissement \n(annexe 2). \nApr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait pr\u00e9senter le budget primitif et les d\u00e9cisions modificatives de l\u2019exercice \nconsid\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nPrend acte de la pr\u00e9sentation faite du compte administratif de la commune,  \n\u2022 \nConstate pour la comptabilit\u00e9 principale les identit\u00e9s de valeur avec les indications du \ncompte de gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice \net au fonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux \ncr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes, \n\u2022 \nArr\u00eate les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs tels que r\u00e9sum\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, ne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \n\n \n7/13 \nP FINANCES \nDL-20200730-011 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2019 \u2013 Budget \ncommunal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, apr\u00e8s que l\u2019assembl\u00e9e ait pris \nconnaissance du compte administratif de la commune de l\u2019exercice 2019, propose l\u2019affectation \ndes r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2019. \nIl pr\u00e9cise que cette d\u00e9marche d\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice consiste \u00e0 d\u00e9terminer \nl\u2019utilisation des r\u00e9sultats de l\u2019ann\u00e9e ant\u00e9rieure. \nL\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement 2019 constat\u00e9 \u00e0 la cl\u00f4ture du compte administratif du budget \nde la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 804 684,55 \u20ac, ce r\u00e9sultat doit servir en priorit\u00e9 \u00e0 couvrir le besoin de \nfinancement de la section d\u2019investissement. \nLe solde de la section d\u2019investissement est un d\u00e9ficit d\u2019un montant de 1 085 567,05 \u20ac, auquel \ns\u2019ajoute le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 en exc\u00e9dent de 1 925 053,91 \u20ac, pour donner un r\u00e9sultat \nexc\u00e9dentaire de 839 486,86 \u20ac qui sera report\u00e9 sur l\u2019exercice 2020. Apr\u00e8s d\u00e9duction des restes \n\u00e0 r\u00e9aliser de 1 221 931,68 \u20ac, la section d\u2019investissement pr\u00e9sente un besoin de financement de \n382 444,82 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019affectation de l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 804 684,55 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n\u2022 \nUn report en recettes de fonctionnement d\u2019un montant de 200 000,00 \u20ac,  \n\u2022 \nUne affectation en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de 604 684,55 \u20ac comprenant \n382 444,82 \u20ac de couverture du besoin de financement de la section d\u2019investissement, \net 222 239,73 \u20ac de financement d\u2019investissement compl\u00e9mentaires. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-012 : Vote du budget primitif 2020 de la Commune \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e les budgets \nprimitifs de la commune et de la ZAC centre-ville (annexe 3). \nMarion M\u00c9LIS, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, indique que \nle changement de local du centre technique municipal (CTM) doit \u00eatre inscrit dans les grandes \nlignes directrices de ce budget. La situation est compliqu\u00e9e, les agents travaillent dans un local \nv\u00e9tuste et posant des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9. Le projet de transfert de l\u2019activit\u00e9 du CTM dans \nles anciens locaux Philips n\u2019aura pas lieu avant 4 ans. Il faut trouver une solution d\u2019attente. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un sujet \nprioritaire, que le dialogue a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 et que le Maire a commenc\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer le probl\u00e8me. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que l\u2019ancienne municipalit\u00e9 a travaill\u00e9 sur le \nsujet et a \u00e9t\u00e9 moteur dans le lancement du projet de relocalisation de l\u2019activit\u00e9 du CTM et de \nmutualisation des besoins dans les anciens locaux Philips. Elle indique que des pistes avaient \n\u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour un relogement temporaire de l\u2019activit\u00e9 dans la zone de la Traille. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019il a visit\u00e9 dans la semaine les locaux du CTM qui se \ntrouvent dans un \u00e9tat d\u00e9plorable. Il indique que des travaux auraient d\u00fb \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sur les \n10/15 derni\u00e8res ann\u00e9es. Il ajoute qu\u2019une visite du potentiel nouveau site a eu lieu. Il s\u2019interroge \nsur l\u2019int\u00e9r\u00eat de transf\u00e9rer l\u2019activit\u00e9 du CTM sur un site si grand dont le prix de location est de \n10 000 \u20ac/mois et sur l\u2019opportunit\u00e9 de faire des r\u00e9parations dans le local existant \u00e0 moindre \nco\u00fbt. \n\n \n8/13 \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019en 2014, des \u00e9tudes avaient \u00e9t\u00e9 men\u00e9es sur \nl\u2019opportunit\u00e9 de restaurer le CTM et avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que de tels travaux \u00e9taient compliqu\u00e9s et \nco\u00fbteux. Elle invite l\u2019\u00e9quipe municipale a prendre connaissance de cette \u00e9tude. \nMarion M\u00c9LIS, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, a conscience \nque des choses ont \u00e9t\u00e9 faites mais aujourd\u2019hui au-del\u00e0 du projet de la CCMP il va falloir \u00e9valuer \nles diff\u00e9rents co\u00fbts et faire un choix entre r\u00e9novation et relocalisation temporaire de l\u2019activit\u00e9. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique que les conditions de travail \nd\u00e9grad\u00e9es li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tat des locaux du CTM influent sur l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit du personnel. Il pr\u00e9cise \nqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 sa connaissance par un agent en comit\u00e9 technique qu\u2019une d\u00e9mobilisation \nde l\u2019\u00e9quipe s\u2019\u00e9tait fait sentir ces derni\u00e8res ann\u00e9es notamment au niveau du volontariat pour \nl\u2019installation des manifestations municipales. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un jugement personnel. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un marqueur de \nl\u2019\u00e9tat de fragilit\u00e9 du personnel. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, souligne une erreur dans la section \ninvestissement du budget. Il ne semble pas que la somme de 13 082 \u20ac corresponde \u00e0 \nl\u2019am\u00e9nagement de la salle des f\u00eates des Echets mais peut \u00eatre plut\u00f4t \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement du bar-\ntabac des Echets. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, prend note de cette remarque et \nindique qu\u2019une r\u00e9ponse sera apport\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, ajoute qu\u2019il s\u2019agit peut-\u00eatre d\u2019une erreur d\u2019affectation. \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle le temps contraint pour l\u2019\u00e9laboration de ces documents \nbudg\u00e9taires et la difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 tous. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande plusieurs \u00e9claircissements : \n\u2022 \nLigne 51 : + 7 000 \u20ac \n\u2022 \nLigne subventions : + 40 000 \u20ac \n\u2022 \nEcoles : 2 fois 50 000 \u20ac \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique que l\u2019augmentation de la \nligne 51 (indemnit\u00e9 de fonction des \u00e9lus) s\u2019explique par le passage de la commune \u00e0 la strate \ndes communes de 10 000 habitants et plus, que l\u2019augmentation de la ligne de subvention \ncorrespond \u00e0 une provision et que l\u2019augmentation de 100 000 \u20ac pour les \u00e9coles correspond \u00e0 \ndes \u00e9tudes ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que durant la p\u00e9riode d\u2019\u00e9tat d\u2019urgence il a \u00e9t\u00e9 \ndonn\u00e9 la possibilit\u00e9 aux municipalit\u00e9s de verser aux associations une subvention \u00e0 hauteur du \nmontant allou\u00e9 en 2019. La nouvelle municipalit\u00e9 sera libre de r\u00e9ajuster les subventions \u00e0 \nhauteur de ce qui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019un ratio sera fait entre ce qui a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 et ce qui a \u00e9t\u00e9 \nutilis\u00e9 par les associations pour d\u00e9terminer la somme qui sera allou\u00e9e. \nLydie DI-RIENZO, adjointe au Maire charg\u00e9e de la vie associative, ajoute qu\u2019une r\u00e9union avec \nles associations a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pour le mois de septembre. Cette r\u00e9union permettra d\u2019\u00e9tablir \nle calendrier des f\u00eates mais \u00e9galement d\u2019ouvrir les discussions et de permettre un travail sur \nl\u2019attribution des subventions. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que l\u2019opposition votera pour ce budget mais \ndemande au Maire \u00e0 ce que les \u00e9changes se passent sans que soient sans cesses faites des \nremarques d\u00e9sobligeantes de la part de son adjoint aux finances.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, prend note et la remercie. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond ne pas avoir \u00e9t\u00e9 agressif et \nrappelle que les miribelans ont fait un choix clair. Il ajoute que s\u2019il a \u00e9t\u00e9 sec il s\u2019en excuse. \n\n \n9/13 \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, accepte ses excuses. \nVu les articles L.2312-1, L.2341 du CGCT ; \nVu le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, conform\u00e9ment au VIII \nde l\u2019article 4 de l\u2018ordonnance 2020-330 du 25 mars 2020 ; \nVu le vote du compte administratif 2019 ; \nVu l\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2019 ; \nVu l\u2019\u00e9tat des restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice 2019 de 1 441 931,68 \u20ac de d\u00e9penses \nd\u2019investissement, et de 220 000,00 \u20ac de recettes d\u2019investissement ; \nVu l\u2019int\u00e9gration des r\u00e9sultats exc\u00e9dentaires du budget de l\u2019assainissement, suite au transfert \nde comp\u00e9tence effectu\u00e9 au profit de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du plateau \nau 1er janvier 2020, comptabilis\u00e9s en fonctionnement au 002 \u00ab r\u00e9sultat de fonctionnement \nreport\u00e9 \u00bb pour 46 487,77 \u20ac, et en investissement au 001 \u00ab solde d\u2019investissement report\u00e9 \u00bb \npour 1 148 087,02 \u20ac ; \nApr\u00e8s examen d\u00e9taill\u00e9 des d\u00e9penses et des recettes, \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nVote par chapitres le budget 2020 de la commune, \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en recettes \npar section de la mani\u00e8re d\u00e9finie en s\u00e9ance, \n\u2022 \nApprouve le programme des investissements 2020, et leurs financements. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-013 : Approbation du compte de gestion 2019 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte de \ngestion 2019 de la ZAC centre-ville. \nApr\u00e8s avoir constat\u00e9 que le r\u00e9sultat global de cl\u00f4ture est \u00e9gal \u00e0 celui du compte administratif \n2019 autant en section de fonctionnement qu\u2019en section d\u2019investissement, l\u2019assembl\u00e9e \napprouve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte de gestion 2019 de la ZAC centre-ville. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-014 : Vote du compte administratif 2019 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nApr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait pr\u00e9senter le budget primitif et les d\u00e9cisions modificatives de l\u2019exercice \nconsid\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nPrend acte de la pr\u00e9sentation faite du compte administratif de la ZAC centre-ville,  \n\u2022 \nConstate pour la comptabilit\u00e9 du compte administratif 2019 de la ZAC centre-ville les \nidentit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de gestion relatives au report \u00e0 \nnouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan \nd\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux \ndiff\u00e9rents comptes, \n\u2022 \nArr\u00eate les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs tels que r\u00e9sum\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, ne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \n \n \n\n \n10/13 \nP FINANCES \nDL-20200730-015 : Affectation du r\u00e9sultat 2019 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, apr\u00e8s que l\u2019assembl\u00e9e ait pris \nconnaissance du compte administratif de la ZAC centre-ville de l\u2019exercice 2019, propose \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2019. \nIl pr\u00e9cise que cette d\u00e9marche d\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice consiste \u00e0 d\u00e9terminer \nl\u2019utilisation des r\u00e9sultats de l\u2019ann\u00e9e ant\u00e9rieure. \nIl est constat\u00e9 un exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant de 646.547,18 \u20ac, et un d\u00e9ficit \nd\u2019investissement d\u2019un montant de 1 061 428,55 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le report de l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant \nde 646.547,18 \u20ac, en recettes de fonctionnement (cpte 002) et le d\u00e9ficit d\u2019investissement d\u2019un \nmontant de 1 061 428,55 \u20ac en d\u00e9penses d\u2019investissement, (cpte 001). \n \nP FINANCES \nDL-20200730-016 : Vote du budget primitif 2020 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nVu les articles L.2312-1, L.2341 du CGCT ; \nVu le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, conform\u00e9ment au VIII \nde l\u2019article 4 de l\u2018ordonnance 2020-330 du 25 mars 2020 ;  \nVu le vote du compte administratif 2019 ; \nVu la d\u00e9cision d\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2019 ; \nApr\u00e8s examen d\u00e9taill\u00e9 des d\u00e9penses et des recettes ; \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e vote par chapitres le budget primitif 2020 de la ZAC centre-ville, \n\u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en recettes par section. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-017 : Approbation du compte de gestion 2019 \u2013 Budget assainissement \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le compte de \ngestion 2019 du budget annexe de l\u2019assainissement. \nIl rappelle que ce budget est transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau (CCMP) depuis le 1er janvier 2020 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2019 du service de l\u2019assainissement. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-018 : Vote du compte administratif 2019 \u2013 Budget assainissement \nApr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait pr\u00e9senter le budget primitif et les d\u00e9cisions modificatives de l\u2019exercice \nconsid\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nPrend acte de la pr\u00e9sentation faite du compte administratif du service de \nl\u2019assainissement,  \n\u2022 \nConstate pour la comptabilit\u00e9 du compte administratif du service de l\u2019assainissement \n2019 les identit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de gestion relatives au \nreport \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du \n\n \n11/13 \nbilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire \naux diff\u00e9rents comptes, \n\u2022 \nArr\u00eate les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs tels que r\u00e9sum\u00e9s. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-019 : Convention de mise \u00e0 disposition des biens du service de \nl\u2019assainissement entre la commune et la CCMP \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le transfert de \ncomp\u00e9tence de l\u2019assainissement collectif \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau (CCMP) act\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 18/12/2019. Il rappelle \u00e9galement la d\u00e9lib\u00e9ration \ndu conseil municipal de Miribel DL-20190329-018 du 29 mars 2019, acceptant ce transfert de \ncomp\u00e9tence au 01/01/2020. \nIl informe l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante que suite \u00e0 ce transfert de l\u2019assainissement collectif, la \ncommune doit mettre \u00e0 disposition du budget annexe assainissement de la CCMP son actif \n(ses biens) et son passif (les subventions, et l'emprunt le cas \u00e9ch\u00e9ant). Il pr\u00e9cise que cette mise \n\u00e0 disposition est une op\u00e9ration d\u2019ordre non budg\u00e9taire effectu\u00e9e \u00e0 titre gratuit et ne donnant \npas lieu \u00e0 un mouvement financier. \nCette mise \u00e0 disposition sera formalis\u00e9e par une convention de mise \u00e0 disposition de l'actif et \ndu passif sign\u00e9e par la commune et par la Communaut\u00e9 de communes. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e : \n\u2022 \nAutorise la mise \u00e0 disposition au budget annexe assainissement de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau l\u2019actif et le passif de l\u2019assainissement collectif de la \ncommune de Miribel selon le tableau annex\u00e9, \n\u2022 \nAutorise le Maire \u00e0 signer la convention de mise \u00e0 disposition et toutes les d\u00e9marches \nn\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre de cette convention. \n \nP FINANCES \nDL-20200730-020 : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain \npour l\u2019am\u00e9nagement de la rue du Bourg \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration DL-20180628-005 du 28 juin 2018, par laquelle une demande de subvention a \u00e9t\u00e9 \nsollicit\u00e9e aupr\u00e8s du Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain, au titre du programme 2019-2020 pour \nl\u2019am\u00e9nagement de la rue du Bourg. \nElle pr\u00e9sente le plan de financement de cette op\u00e9ration et indique que cette op\u00e9ration ne fait \npas l\u2019objet de subvention de l\u2019Etat au titre de la DETR ou de la DSIL, et que le Conseil \nd\u00e9partemental peut intervenir au titre des produits des amendes de police. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9cide de solliciter le Conseil d\u00e9partemental pour l\u2019attribution d\u2019une \nsubvention la plus haute possible au titre du produit des amendes de police sur cette \nop\u00e9ration, et de s\u2019engager \u00e0 la lancer sur l\u2019exercice 2020. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200730-021 : Election des membres de la Commission Communale des Imp\u00f4ts \nDirects (CCID) \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappellera \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que l\u2019article 1650-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des \nimp\u00f4ts pr\u00e9voit que dans chaque Commune, il est institu\u00e9 une CCID. \n\n \n12/13 \nSuite au renouvellement du Conseil Municipal, de nouveaux membres doivent \u00eatre nomm\u00e9s \ndans les deux mois qui suivent. Parmi ces membres sont d\u00e9sign\u00e9s : \n\u2022 \nUn titulaire et un suppl\u00e9ant obligatoirement domicili\u00e9s en dehors de la Commune, \n\u2022 \nUn titulaire et un suppl\u00e9ant propri\u00e9taires de bois ou for\u00eats. \nLes candidats suivants se sont propos\u00e9s :  \n\u2022 \nColette CHAMPION (titulaire) \n\u2022 \nHerv\u00e9 CHARLES (titulaire) \n\u2022 \nGilles DOMMANGET (titulaire) \n\u2022 \nMichelle GUILLERMIN (titulaire) \n\u2022 \nBernard TERRIER (titulaire) \n\u2022 \nPierre THOLON (titulaire) \n\u2022 \nAndr\u00e9 GIRON (titulaire) \n\u2022 \nMichel THIBON (titulaire) \n\u2022 \nLouis DESBOIS (titulaire) \n\u2022 \nGeorgette LEGER (titulaire) \n\u2022 \nJean Luc BOST (titulaire) \n\u2022 \nAlbert CRUCIS (titulaire) \n\u2022 \nDidier MONTRADE (titulaire) \n\u2022 \nJacques BERTHOU (titulaire) \n\u2022 \nMireille BRANDELET (titulaire) \n\u2022 \nFran\u00e7oise DEDENIS (titulaire) \n\u2022 \nRen\u00e9 BLACHE (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nG\u00e9rard GRIVAULT (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nDenise RAY (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nJean GRAND (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nElisabeth BAFFIE (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nDidier FONTANA (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nMarie Jos\u00e9 BRET (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nYvonne CHAMPION (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nFrance CHARMETTON (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nYves MARITAZ (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nPierre HUCAULT (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nLaure DUCASTEL (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nMarie COCHARD (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nJean GARNIER (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nCharles CHANAY (suppl\u00e9ant) \n\u2022 \nRomain LEBEGUE (suppl\u00e9ant) \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, regrette qu\u2019aucun nom d\u2019Echetois ne figure sur \ncette liste. \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, r\u00e9pond que certains ont \u00e9t\u00e9 \ncontact\u00e9s mais n\u2019ont pas r\u00e9pondu \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9lection des membres pr\u00e9cit\u00e9s pour participer \u00e0 la CCID. \n \n \n \n\n \n13/13 \nP FINANCES \nDL-20200730-022 : Adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de \nl\u2019Ain \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que l\u2019agence \nd\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain a pour objet d\u2019apporter aux Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes une \nassistance d\u2019ordre technique, juridique ou financier, dans le cadre de r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes et de \ntravaux dans les domaines de la voirie, de l\u2019eau, de l\u2019assainissement, de l\u2019urbanisme, du \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique, du b\u00e2timent et de l\u2019\u00e9nergie. \nIl indiquera que le co\u00fbt de cette adh\u00e9sion est de 0,25 \u20ac par habitant soit une somme de \n2 473,25 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 \nl\u2019agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain en vue de b\u00e9n\u00e9ficier de ses services pour un \nmontant de 2 473,25 \u20ac. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h05. \n", "publication_date": "13/01/2022"}