{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81ODQtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE1LTA1LTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/584-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-15-05-2015/file", "text": "Commune de MIRIBEL \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 13 mai 2015 \n\u00e0 20h 30 \n_______ \nCOMPTE RENDU \n \nL\u2019an deux mille quinze et le 13 mai \u00e0 20 heures 30, le Conseil Municipal de cette commune, r\u00e9guli\u00e8rement \nconvoqu\u00e9, s\u2019est r\u00e9uni au nombre prescrit par la Loi, au Centre Socio-Culturel \u2013 salle de spectacle \u2013 17 rue \nJoseph Carre \u00e0 Miribel, \n \nSous la pr\u00e9sidence de Sylvie VIRICEL \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e \nAdjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. \nBERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, \nM. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. \nCOURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, \nMmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMadame Marie-Chantal JOLIVET donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame LUNION  \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMadame JOUTARD a quitt\u00e9 la s\u00e9ance \u00e0 partir de la question V 1\u00b0elle a donn\u00e9 pouvoir                      \n\u00e0 Monsieur Jean Pierre BOUVARD \n        \n       Secr\u00e9taire : Patrick GUINET \n \n La s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMonsieur Patrick GUINET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 24 AVRIL 2015  \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil \nMunicipal du 24 Avril 2015. \n \nIII AVIS \n \n \n \n \n \n \n \n   Rapporteur J. BERTHOU \n1\u00b0  Avis sur le dossier des concessions hydro\u00e9lectriques existantes sur le fleuve Rh\u00f4ne \nMonsieur le Pr\u00e9fet de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes a transmis \u00e0 Madame le Maire, un \ndossier relatif aux dispositions prises pour la p\u00e9riode 2016-2026 au sujet du fonctionnement \ndes concessions hydro\u00e9lectriques existantes sur le fleuve Rh\u00f4ne. \nCe dossier est constitu\u00e9 d\u2019un ensemble d\u2019informations, tr\u00e8s exhaustif, sur l\u2019\u00e9tat \ng\u00e9n\u00e9ral du haut Rh\u00f4ne, dans un p\u00e9rim\u00e8tre qui s\u2019\u00e9tend du Pont de Jons jusqu\u2019au Lac L\u00e9man. \nLes nouvelles mesures mises en place ont pour objectif d\u2019imposer aux diff\u00e9rents \nconcessionnaires des retenues d\u2019eau, de prendre des dispositions particuli\u00e8res lors des l\u00e2chers, \n\nvidanges, chasses des barrages de Verbois, Chancy-Pougny et G\u00e9nissiat, et les obligent \nnotamment \u00e0 adopter de nouveaux modes op\u00e9ratoires. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9p\u00f4ts \ns\u00e9dimentaires provoqu\u00e9s par les mati\u00e8res en suspension. \nLe dossier pr\u00e9sente notamment comment sont prises en compte ces difficult\u00e9s \ndans les dispositions impos\u00e9es aux Concessionnaires des retenues d\u2019eau, afin de poursuivre \nles \u00e9l\u00e9ments de gestion du Rh\u00f4ne en mati\u00e8re de qualit\u00e9 environnementale et de s\u00e9curit\u00e9 des \nbiens et des personnes. \nMonsieur Laurent TRONCHE a demand\u00e9 si ces mesures avaient une incidence sur \nle canal de MIRIBEL et sur le plan d\u2019eau du grand Parc. \nMonsieur BERTHOU a r\u00e9pondu que le principe \u00e9tait d\u2019avoir une vue globale. \nAinsi en cas de niveau d\u2019\u00e9coulement \u00e9lev\u00e9 sur un secteur, des \u00ab chasses \u00bb \npourront \u00eatre d\u00e9cal\u00e9es pour \u00e9viter des inondations ou des d\u00e9p\u00f4ts s\u00e9dimentaires trop \nimportants. \nPour le plan d\u2019eau du Parc, les chasses ont peu d\u2019incidence car l\u2019eau arrive par \ninfiltration. \nLa constitution de ce dossier est pr\u00e9vue notamment pour \u00e9viter les probl\u00e8mes qui \nont eu lieu en 1977 avec la chasse du barrage de G\u00e9nissiat. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019\u00e9mettre un avis favorable sur ce \ndossier. \n \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n   Rapporteur J.M. BODET  \nPr\u00e9alablement \u00e0 la pr\u00e9sentation du d\u00e9tail des d\u00e9lib\u00e9rations portant sur les \nmodifications de Tarifs de la restauration scolaire, des garderies p\u00e9riscolaires et des T.A.P.S., \nMonsieur BODET a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e un tableau r\u00e9capitulatif des prix de revient \u00e9valu\u00e9s \npour les diff\u00e9rentes activit\u00e9s, ainsi que les incidences pr\u00e9visibles des modifications de tarifs, \nmontrant ainsi le r\u00e9\u00e9quilibrage de la part de financement du service provenant de la redevance \nvers\u00e9e par l\u2019usager par rapport \u00e0 celle provenant de l\u2019imp\u00f4t. \nMadame DRAI a pr\u00e9cis\u00e9 que les modifications tarifaires, notamment pour les \nactivit\u00e9s p\u00e9riscolaires, correspondent \u00e9galement \u00e0 une simplification du syst\u00e8me de paiement \net d\u2019inscription repris dans les nouveaux r\u00e8glements. \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 qu\u2019une r\u00e9flexion sur la mise en place du quotient \nfamilial est en cours, et que les informations seront demand\u00e9es aux parents \u00e0 cet effet afin \nd\u2019\u00e9valuer l\u2019incidence de la mise en \u0153uvre de ce syst\u00e8me. \nMonsieur GAITET ayant demand\u00e9 quelle \u00e9tait la tendance de l\u2019\u00e9volution des \neffectifs sur ces services, Madame DRAI a r\u00e9pondu que les effectifs ne cessent d\u2019augmenter, \net que l\u2019ouverture de 2 classes suppl\u00e9mentaires \u00e9tait attendue pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2015/2016. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019accroissement de la population \u00e9tait d\u00fb \u00e0 la \nmodification des r\u00e8gles de constructibilit\u00e9 et non \u00e0 une ouverture de zones nouvelles \u00e0 \nl\u2019urbanisation. \nMonsieur BODET a alors proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation des modifications de tarifs. \n\n \n1\u00b0 Revalorisation des tarifs de la restauration scolaire \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 octobre 2011, les tarifs de la restauration scolaire \navaient \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \nRepas enfants :  \n \n \n \n \n \n 3,25 \u20ac  \nRepas adultes :  \n \n \n \n \n \n 5,15 \u20ac  \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9\u00e9valuer ces prix de repas pour tenir compte de \nl\u2019\u00e9volution globale des co\u00fbts, et notamment, de la hausse contractuelle appliqu\u00e9e par le \nprestataire SOGERES. \nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement propos\u00e9 de cr\u00e9er un tarif pour les demandes exceptionnelles, \nainsi qu\u2019un tarif pour l\u2019accueil des enfants b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un Projet d\u2019Accueil Individualis\u00e9  \n(P.A.I.). \nLes tarifs propos\u00e9s \u00e9taient : \nRepas enfants :  \n \n \n \n \n \n 3,50 \u20ac  \n                   Accueil pour les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un P.A.I. \n:         2,00 \u20ac \n       \n       Repas Enfant inscrit exceptionnellement : \n \n \n 5,00 \u20ac  \nRepas adultes :  \n \n \n \n \n \n 5,40 \u20ac  \n \n\u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2015. \nMadame DRAI a indiqu\u00e9 quelles \u00e9taient les modalit\u00e9s d\u2019accueil des enfants \nb\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un projet d\u2019Accueil Individualis\u00e9. \nEn r\u00e9ponse aux questions de Monsieur TRONCHE, elle a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il y avait une \nvingtaine de b\u00e9n\u00e9ficiaires de P.A.I., et que le contrat pass\u00e9 avec la SOGERES pour la \nfourniture des repas \u00e9tait un march\u00e9 public. \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 s\u2019il devait \u00eatre envisag\u00e9 de faire des r\u00e9\u00e9valuations \nannuelles de ces tarifs. \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que ce point sera revu d\u00e8s qu\u2019on \u00e9valuera la \npossibilit\u00e9 de mettre en place un tarif au quotient familial. \nLes Tarifs propos\u00e9s ont alors \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019assembl\u00e9e. \n \n2\u00b0 Revalorisation du tarif de la garderie p\u00e9riscolaire \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 mai 2014, les tarifs de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire avaient \n\u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \n- \ncarte de 12 demi-heures  \n:   10 \u20ac \n- \ncarte de 24 demi-heures  \n:   20 \u20ac \nAfin d\u2019une part, de faciliter les d\u00e9marches des parents, et d\u2019autre part d\u2019am\u00e9liorer \nla gestion administrative des paiements, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9finir une \ntarification forfaitaire par s\u00e9ance, de la mani\u00e8re suivante \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire de \nseptembre 2015 :  \n \nLUNDI \nMARDI \nMERCREDI \nJEUDI \nVENDREDI \nP\u00e9riscolaire du \nmatin  de \n 7h 30 \u00e0 8h 30 \n1,70 \u20ac \n1,70 \u20ac \n1,70 \u20ac \n \n7h30 \u00e0 9h00 \n1,70 \u20ac \n1,70 \u20ac \n\nP\u00e9riscolaire du \nsoir de \n17h \u00e0 18h 30 \net le mercredi \nmidi \n1,70 \u20ac \n1,70 \u20ac \nGratuit \n \nDe 12h \u00e0 12h30 \n1,70 \u20ac \n1,70 \u20ac \nLe Conseil Municipal a adopt\u00e9 ces tarifs \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n3\u00b0 Mise en place d\u2019une tarification pour les Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires (T.A.P.) et \nles \u00e9tudes  \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal de mettre en place les tarifs suivants pour \nles T.A.P. et les \u00e9tudes : \n \n \n \nNombre de \nJours \nForfait 1 jour/ \nsemaine sur la \np\u00e9riode (ex. : \ntous les lundis) \nForfait 2 jours \n/semaine sur la \np\u00e9riode (ex. tous \nles \nlundis/mardis) \nForfait \n3 \njours \n/semaine sur la \np\u00e9riode (ex. : tous \nles \nlundis/mardis/jeu\ndis/) \nForfait 4 jours / \nsemaine sur la \np\u00e9riode (ex. tous \nles \nlundis/mardis/jeudi\ns/vendredis) \nTarif \nforfaitaire \n5 \u20ac \n10 \u20ac \n15 \u20ac \n20 \u20ac \nPour toute demande d\u2019inscription exceptionnelle, le tarif est fix\u00e9 \u00e0 3 \u20ac par s\u00e9ance. \n \nL\u2019inscription est faite pour une p\u00e9riode \u00ab de vacances \u00e0 vacances \u00bb. \n \n \nMonsieur TRONCHE a signal\u00e9 que comparativement aux tarifs pratiqu\u00e9s par \nd\u2019autres communes, ceux de Miribel \u00e9taient vraiment peu \u00e9lev\u00e9s. \n \nMesdames VIRICEL et DRAI et Monsieur BODET ont r\u00e9pondu que la Commune \na, conform\u00e9ment aux \u00e9l\u00e9ments exprim\u00e9s lors du d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire, fait le choix \nde la mod\u00e9ration, surtout pour un service qui \u00e0 l\u2019origine  \u00e9tait gratuit. Les tarifs ont \u00e9t\u00e9 \nadopt\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nV AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n           Rapporteur P. DRAI \n1\u00b0 Modification du r\u00e8glement des restaurants scolaires   \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 mai 2014, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le \nr\u00e8glement des restaurants scolaires de la Commune. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier ce r\u00e8glement, notamment pour adapter \nles modalit\u00e9s d\u2019inscription au restaurant.  \nIl est \u00e9galement instaur\u00e9 une tarification des inscriptions exceptionnelles et de \nl\u2019accueil des enfants b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un Projet d\u2019Accueil Individualis\u00e9  (P.A.I.). \nLa modification du r\u00e8glement vise \u00e0 am\u00e9liorer la gestion de l\u2019organisation du \nservice, notamment au regard de la pr\u00e9vision des effectifs pour minimiser les incidences des \nvariations dues aux demandes de d\u00e9rogation. \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si le paiement en ligne \u00e9tait envisag\u00e9. \nMadame VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019effectivement le paiement \u00e9lectronique \u00e9tait \u00e0 \nl\u2019\u00e9tude sous ses diff\u00e9rentes formes. \n\nLe projet de r\u00e8glement propos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e. \n \n \n2\u00b0 Modification du r\u00e8glement des garderies p\u00e9riscolaires \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 mai 2014, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le \nr\u00e8glement de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier ce r\u00e8glement, notamment en ce qui \nconcerne le mode de tarification qui sera d\u00e9sormais factur\u00e9 \u00ab \u00e0 la s\u00e9ance \u00bb effective. \nLa modification de ce r\u00e8glement vise \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019organisation du service.  \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 le texte du nouveau r\u00e8glement des garderies \np\u00e9riscolaires et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \n \n3\u00b0 Modification du r\u00e8glement des \u00ab Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires \u00bb (TAP) et Etudes \nLe Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le r\u00e8glement des \u00ab Temps d\u2019Activit\u00e9s \nP\u00e9riscolaires \u00bb (TAP) et des Etudes par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 mai 2014 en vue de leur \nmise en \u0153uvre lors de la rentr\u00e9e de septembre 2014. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver un nouveau texte \napportant \u00e0 ce r\u00e8glement des modifications relatives \u00e0 l\u2019inscription des enfants.  \nIl inclut l\u2019instauration d\u2019une participation forfaitaire des familles, selon les tarifs \nfix\u00e9s par le Conseil Municipal.  \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait possible d\u2019inclure dans le choix des \nactivit\u00e9s propos\u00e9es, un temps calme. Madame DRAI a r\u00e9pondu que la d\u00e9termination des \nactivit\u00e9s prenait en compte l\u2019ensemble des souhaits, mais que quoiqu\u2019il en soit l\u2019enfant n\u2019\u00e9tait \npas forc\u00e9 de participer. Elle rejoint l\u2019avis de Monsieur PEREZ sur le fait de laisser \u00e0 l\u2019enfant \nla possibilit\u00e9 de r\u00eaver ou de se reposer, sans participer \u00e0 une activit\u00e9 dirig\u00e9e. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, Madame le Maire a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qui l\u2019a \naccept\u00e9, d\u2019assister \u00e0 la pr\u00e9sentation par les repr\u00e9sentants de la f\u00e9d\u00e9ration LEO LAGRANGE, \ntitulaires de la D\u00e9l\u00e9gation du service Public d\u2019accueil de Loisirs de la Commune de Miribel, \nd\u2019informations relatives \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de l\u2019exercice 2014. \n \nCe rapport a permis de mettre en \u00e9vidence la mont\u00e9e en puissance de ce service \nqui fonctionne de fa\u00e7on optimale. \n \nLa s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21h45. \n", "publication_date": "20/06/2015"}