{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy80MzYtbGVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uZC0yMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/436-lecho-des-echets-nd-23/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \nApr\u00e8s la pluie du printemps et la canicule de fin juillet et \nd\u00e9but ao\u00fbt, nous voil\u00e0 en automne. Le temps est \nencore beau, les jours plus courts mais peut-\u00eatre plus \nagr\u00e9ables. Les barbecues fument encore et les boules \nde p\u00e9tanque ne sont toujours pas rang\u00e9es. La nuit \narrive plus vite, ce qui nous rappelle que la rentr\u00e9e a \nbien eu lieu avec la reprise en septembre. Laissons les \nsouvenirs de nos vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 pour se tourner vers \ncelles d\u2019hiver. Dans deux mois, c\u2019est NO\u00cbL. Pour cette \nderni\u00e8re \u00e9dition de l\u2019ann\u00e9e 2013, toute l\u2019\u00e9quipe du \njournal vous souhaite une bonne fin d\u2019ann\u00e9e, de \njoyeuses f\u00eates et vous donne rendez-vous en 2014 pour \nde nouvelles publications qui ne manqueront pas d\u2019\u00eatre \nriches. \nPour les jeunes en \u00e2ge de voter, n\u2019oubliez pas de vous \ninscrire sur les listes \u00e9lectorales de la mairie. \n \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \nJOURNEE EUROPEENNE DU PATRIMOINE \n \nDe la petite \u00e0 la grande Histoire \nM\u00eame si, aux ECHETS, nous n'avons pas de grands \nmonuments, des fa\u00e7ades, une vo\u00fbte, une borne, le marais  \nsont les t\u00e9moins d'un pass\u00e9 plus ou moins lointain. Lors des \njourn\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine du samedi 14 et \ndimanche 15 septembre, vingt cinq personnes sont venues \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \neffectuer le parcours  qui les a emmen\u00e9es du parking de la \ngare aux h\u00f4tels du d\u00e9but de l'autre si\u00e8cle et vers le marais \nbien plus ancien. Ils ont poursuivi leur visite vers la Chapelle et \nl'ancienne \u00e9cole qui date des ann\u00e9es 1890. Une ambiance \nsympathique, des \u00e9changes riches ont marqu\u00e9 cette premi\u00e8re \ninitiative. Nul doute que  d'autres sites ou l'exploitation du \nplan terrier, anc\u00eatre du plan cadastral, datant de 1750 feront \nl'objet de nouvelles visites ou expositions pour les JEP 2014. \n                                                                                                                                                            \nMarie-Chantal Jolivet \n  \n \nSALLE des FETES \nLa construction de la salle des f\u00eates avance, ravalement \nde fa\u00e7ade et parking restent \u00e0 finaliser : plus que \nquelques mois avant son inauguration. Pourtant, d\u00e9j\u00e0 \ndes incivilit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es : bris de vitres !!! \nFaudra-t-il un gardien ou une r\u00e9pression polici\u00e8re pour \nqu\u2019enfin cet endroit soit respect\u00e9 ? \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \n\"Erig\u00e9e devant l'entr\u00e9e de la salle des f\u00eates, la statue, \n\u0153uvre de l'artiste local Mr GROSLON, est d\u00e9j\u00e0 pr\u00eate \u00e0 \naccueillir les ECHETOIS.\" \n \nBernard CECCHINATO  \n \n \n \n \n \nTAEKWENDO \n5i\u00e8me DAN, BEES 1\u00b0, DIF, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des clubs de l\u2019Ain, arbitre \nnational 3\u00b0, juge technique et juge passage de grade r\u00e9gional, \nMa\u00eetre Fernand PINTO enseigne le taekwendo sur les ECHETS \npour la 2\u00e8me ann\u00e9e. Comptabilisant 28 ans de pratique dont \n24 ans de professorat, l\u2019enseignement propos\u00e9 est adapt\u00e9 \nsuivant les cours, aux enfants ou aux adultes. Les cours se \nd\u00e9roulent les mardis et mercredis de 18h \u00e0 19h30 pour les \nenfants de 6 \u00e0 12 ans et de 19h30 \u00e0 21h30 pour les adultes. \nPour tout renseignement : t\u00e9l. 06 95 46 03 17 ou  \nwww.phenix-miribel-taekwendo.com  \nBernard CECCHINATO  \n   \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLA CUEILLETTE DES CORNICHONS \n \nIl est six heures, le soleil se l\u00e8ve \u00e0 peine sur le marais. Nous \nvoici, avec notre panier en plastique, des gants pour nous \nprot\u00e9ger les mains. La cueillette des cornichons peut \ncommencer. Les premiers font un bruit qui r\u00e9sonne en \ntombant dans le panier. Mais bien vite on n'entend que le \nbruit de la circulation qui s'intensifie sur la 1083. Le panier \nse remplit mais on n'avance pas vite sur le rang. A \nplusieurs, on s'entra\u00eene, on discute. Le panier est plein! \nVite,  en  remontant le rang pour vider mon panier dans la \ncaisse, j'en profite pour admirer l'ascension du soleil qui \ncommence \u00e0 chauffer. Il ne faut pas s'attarder si on veut \nfinir les quatorze rangs avant la grosse chaleur. De plus, il \nfaut \n\u00eatre \nvigilant \ncar \ndes \ncoquins \nse \ncachent \nmalicieusement sous les feuilles. Un oubli et le lendemain,  \non retrouve un gros concombre. \nUne fois la cueillette termin\u00e9e, les cornichons sont plac\u00e9s \nen chambre froide car eux non plus n'aiment pas la \nchaleur.  Plus tard, ils prendront un bain dans la laveuse. \nAinsi, ils perdent leur piquant : plus besoin de les brosser \nun \u00e0 un !  En cageots de 5 \u00e0 6 kilos, tri\u00e9s par grosseur: les \nmoyens, les gros, les g\u00e9ants seront livr\u00e9s au march\u00e9 de \ngros de Corbas \u00e0 3 heures demain matin. Mais demain est \nun autre jour. Il faudra y retourner car un cornichon, qui \npousse, surtout la nuit, prend 1 \u00e0 2 centim\u00e8tres en \n24 heures ! \nQui es-tu cornichon ?  \nC'est bien s\u00fbr, en langage familier, un mot utilis\u00e9 pour \nd\u00e9signer quelqu'un de stupide. C'est aussi le surnom d'un \n\u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole pr\u00e9paratoire de Saint-Cyr ! Mais surtout, le \ncornichon que l'on consomme comme condiment,  est le \nfruit d'une plante annuelle qui ressemble \u00e0 la plante \nd'autres cucurbitac\u00e9es comme le melon, la courgette ou la \ncourge. Concombre et cornichon sont une m\u00eame esp\u00e8ce \nmais des vari\u00e9t\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour produire des \ncornichons  et d'autres des concombres. C'est la Chine qui \nest le premier producteur de cornichons mais l'Inde en est \naujourd'hui le  premier exportateur mondial. \nEn France, nous aimons surtout les petits cornichons \ncroquants et au go\u00fbt piment\u00e9 qui accompagnent \nd\u00e9licieusement la charcuterie ou une raclette. En Europe \nCentrale et Orientale ainsi qu\u2019en Russie, on appr\u00e9cie plut\u00f4t \nles gros cornichons plus doux. La recette de pr\u00e9paration est \nsimple. Une fois les cornichons bien lav\u00e9s, il faut les faire \nd\u00e9gorger avec du gros sel. Ensuite placer les cornichons \navec des aromates comme du thym, du laurier, des petits \noignons blancs par exemple, dans un bocal, verser dessus \ndu vinaigre blanc. Retourner le bocal de temps en temps et \nattendre au moins trois semaines avant de les consommer.   \nBON APPETIT !!! \nMarie-Chantal Jolivet \n \nLe CME : c'est reparti ! \n \nAvec la rentr\u00e9e des classes, vient le temps de reparler du \nCME. Aux ECHETS, nous retrouvons nos deux \u00e9lus de l'an \ndernier. En effet, Titouan et Alexandre qui \u00e9taient en CM1 \nen 2012 se retrouvent logiquement en CM2 cette ann\u00e9e. \nAussi pas d'\u00e9lections le jeudi 3 octobre, contrairement aux \nautres \u00e9coles de Miribel.  Ce samedi 12 octobre, la s\u00e9ance \nd'ouverture de mandat  a eu lieu dans la salle du conseil du \ncentre socio-culturel. Apr\u00e8s un temps de pr\u00e9paration en \ns\u00e9ance priv\u00e9e, Sylvie VIRICEL, en l'absence de Monsieur le \nMaire a d\u00e9clar\u00e9 ouverte la s\u00e9ance publique et formul\u00e9 tous \nses encouragements aux jeunes \u00e9lus. Les 10 CM1 et \n10 CM2 qui composent le CME 2013 se sont vus, ensuite,  \nremettre une \u00e9charpe tricolore (pas toujours facile \u00e0 \npositionner !!). \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCe sont  les  adjoints et les conseillers municipaux pr\u00e9sents, \nmarquant par leur pr\u00e9sence tout l'int\u00e9r\u00eat qu'ils portent au \nCME qui se sont acquitt\u00e9s avec plaisir de cette t\u00e2che.  Le \nregard \u00e9mu des  familles, le cr\u00e9pitement des flashs \nrendaient le moment solennel. Puis chacun se pr\u00e9senta et \nexposa \u00e0 l'assembl\u00e9e les projets qu'il avait d\u00e9fendus lors de \nsa campagne \u00e9lectorale. Plusieurs id\u00e9es nouvelles mais \nd'autres actions qui s'inscrivent dans la continuit\u00e9 nous \nfont penser que, cette ann\u00e9e encore, le CME sera bien \noccup\u00e9 ! \nEnfin, la photo de groupe r\u00e9unissant jeunes \u00e9lus et plus \nanciens cl\u00f4turait la matin\u00e9e. \n                                                                                                                                                                    \nTexte et photo Marie-Chantal Jolivet \n \nPETANQUE \n \nSamedi 21 septembre 2013, le Challenge Brigitte Maret \navait lieu au terrain de p\u00e9tanque. Il faut noter la faible \nparticipation \ndes \nfamilles, \nvingt-quatre \ndoublettes \nseulement. C\u2019est dans la bonne humeur et la convivialit\u00e9 \nque se d\u00e9roulait le concours, respectant ainsi les valeurs de \nl'ancienne directrice de l'\u00e9cole JEAN DE LA FONTAINE, \nd\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1997. Les enseignants, mobilis\u00e9s \u00e0 la buvette \net \u00e0 l'accueil, r\u00e9compensaient toutes les doublettes avant \nde remettre le challenge et les bons repas offerts par la \nTable des Dombes \u00e0 la doublette Damien Compagnon et \nCharly Viola. \nLes b\u00e9n\u00e9fices financeront du mat\u00e9riel ou des sorties \ncomme en 2012 avec trois classes vertes dans la Loire. \n \nBernard CECCHINATO \n \nLA BALLE ECHETOISE \nLes inscriptions faites, les cours r\u00e9serv\u00e9s, \u00ab La BALLE \nECHETOISE \u00bb accueille ses nouveaux membres sur les cours \ndepuis la rentr\u00e9e. \n \nComment vous renseigner :  \nSite web:  \nhttp://laballeechetoise.wix.com/home \nEmail:   \nlaballeechetoise@gmail.com \n \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nZUMBA \n \nUne nouvelle activit\u00e9 a vu le jour aux ECHETS : \u00ab LA \nZUMBA \u00bb. Cette discipline h\u00e9riti\u00e8re du fitness est propos\u00e9e \npar le CeSAM. Activit\u00e9 \u00e0 la mode et tr\u00e8s tendance, le \nsucc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat. D\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9ance d\u2019essai, \n47 danseurs  se retrouvent \u00e0 l\u2019\u00e9troit dans la salle des f\u00eates. \nA la deuxi\u00e8me s\u00e9ance, le nombre s\u2019accro\u00eet, plus de \ncinquante int\u00e9ress\u00e9s. Devant le nombre impressionnant de \nparticipants, Malika, en charge de prendre les inscriptions, \na \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de cr\u00e9er deux heures de cours.  \nPatricia, instructeur Zumba, dipl\u00f4m\u00e9e BP JEPS APT \n(activit\u00e9s physiques pour tous) depuis 15 ans, a bien voulu \nchanger ses horaires pour satisfaire la demande. Elle \nassure le premier cours de 19 h \u00e0 20 h et le second de \n20 h 15 \u00e0 21 h 15.   Fan de sport en g\u00e9n\u00e9ral, Patricia aime le \ncontact humain et la richesse des rencontres et sait \nparfaitement transmettre sa passion pour le sport. Si \nl\u2019enseignement de la Zumba est assez nouveau pour elle, \nses 25 ans d\u2019animations sportives dans des villages \nvacances sont des atouts ind\u00e9niables et font qu\u2019elle a tout \nde suite \u00e9t\u00e9 admise sans difficult\u00e9 comme animatrice. Son \nexp\u00e9rience, sa bonne humeur et son sourire charment, \nmais attention c\u2019est une vraie pile \u00e9lectrique : dur de la \nsuivre dans les musiques latino sur lesquelles les \nchor\u00e9graphies sont dans\u00e9es. Le d\u00e9fi physique est \u00e0 la \nport\u00e9e de tous, chacun va \u00e0 son rythme et Patricia tient \nabsolument \u00e0 ce que personne ne se blesse pendant ses \ncours. Ceux-ci sont naturellement ludiques, grosse rigolade \nlorsque certains dont je ne dirai pas le nom, se retrouvent \n\u00e0 l\u2019envers de toute la salle ou ceux qui ne suivent pas le \nrythme. Mais qu\u2019importe, on est l\u00e0 pour se faire plaisir.  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \nPatricia propose \u00e9galement des soir\u00e9es, des moments \nZumba party, des s\u00e9ances sport-sant\u00e9 \u00e0 la demande, \nanniversaire, mariage, comit\u00e9 d'entreprise ....  \nElle organise aussi des \u00e9v\u00e8nements autour du sport et de la \nd\u00e9couverte d'activit\u00e9s sportives (journ\u00e9e sp\u00e9l\u00e9o, kayak, \n......) et ce pour tout public (enfants, adultes, s\u00e9niors). \n \n \nContact et renseignement : \n \nT\u00e9l.  \n 0620646183 \nEmail.  patbachasse@gmail.com \n  \nBernard CECCHINATO  \n \n \nTRAVAUX \n \nLa r\u00e9fection de la chauss\u00e9e n\u2019aura pas dur\u00e9 plus de cinq \njours, depuis la base d\u2019Intermarch\u00e9 jusqu\u2019au feu de la route \nnationale. Les \u00e9quipes de la D.D.E. ont tout d\u2019abord enlev\u00e9 \nune couche d\u2019environ 5 cm d\u2019\u00e9paisseur de goudron bien \nab\u00eem\u00e9, \u00e9vacu\u00e9e imm\u00e9diatement par un balai incessant de \ncamions bennes. Ce f\u00fbt ensuite la pose du rev\u00eatement \nneuf. Les vacances approchant, le marquage au sol ne sera \nfait qu\u2019en septembre. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nDans la foul\u00e9e, les trottoirs ont enfin \u00e9t\u00e9 goudronn\u00e9s eux \naussi bien plus d\u2019un an apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux \nd\u2019enfouissement du r\u00e9seau \u00e9lectrique. Reste le virage \u00e0 \nl\u2019intersection de la route de TRAMOYES et de l\u2019all\u00e9e des \nplatanes o\u00f9 le gravier emp\u00eache encore la circulation des \npoussettes et oblige les mamans \u00e0 prendre des risques en \ncirculant sur la chauss\u00e9e normalement r\u00e9serv\u00e9e aux \nv\u00e9hicules. Ouf, les travaux ont repris le 24 octobre \u2026\u2026. \nTexte et photo  Bernard CECCHINATO  \n \n \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nVous raconte : l\u2019ampoule \nAllumer la lumi\u00e8re est un geste si banal qu\u2019on a peine \u00e0 \nimaginer que cette invention naquit dans la douleur. Elle \nillustre parfaitement la citation de Thomas EDISON, son \ninventeur : \u00ab Le g\u00e9nie, c\u2019est 1 % d\u2019inspiration et 99 % de \ntranspiration \u00bb. \nIl fallut 2 ans de travail, 1200 tentatives et 40 000 dollars \u00e0 \nEDISON pour trouver comment produire de la lumi\u00e8re \u00e0 \npartir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Le principal probl\u00e8me qui rendait ses \nprototypes inop\u00e9rants \u00e9tait le filament situ\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de \nladite ampoule. L\u2019inventeur envoya des \u00e9quipes aux quatre \ncoins du globe pour trouver la mati\u00e8re id\u00e9ale \u00e0 ins\u00e9rer au \nsein de l\u2019ampoule. Il essaya des milliers de substances \nv\u00e9g\u00e9tales et m\u00eame des poils de barbe ! Finalement, c\u2019est le \nfil de coton trouv\u00e9 dans la boite \u00e0 ouvrage de sa femme qui \npermit \u00e0 l\u2019ampoule de rester allum\u00e9e plus de 45 heures\u2026. \nLe 21 octobre 1879 naissait la lampe \u00ab \u00e0 incandescence \u00bb. \nMais le monde n\u2019\u00e9tait pas pr\u00eat \u00e0 miser sur cette invention. \nUne commission parlementaire anglaise conclut m\u00eame que \ncelle-ci n\u2019avait aucun int\u00e9r\u00eat, ni pratique, ni scientifique. \nQuant aux journaux am\u00e9ricains, ils pr\u00e9dirent qu\u2019on \nentendrait probablement jamais plus parler de cet appareil \ninutile. \nSource LES ALMANIAKS 2013 \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nvous propose \n23 novembre 2013 : Boudin, andouillette \u00e0 partir de 8 h  \n30 novembre 2013 : repas des anciens 33\u20ac ap\u00e9ritif gratuit \n \nR\u00e9servation : 04 27 02 82 42 ou 09 52 91 04 26  \n \n \navant le 10 novembre \n \n \n", "publication_date": "02/12/2013"}