{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDg3LW1pcmliZWwtaW5mby1tYWktMjAxOC0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1087-miribel-info-mai-2018-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0244\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  mai 2018 !\nPRINTEMPS DES CIMETI\u00c8RES\nDimanche 13 mai  de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h  au cimeti\u00e8re Saint-Martin\nDe 10h \u00e0 12h, \u00e0 la marbrerie Gros- \nDerudet : travail de la pierre\nA 10h30 et 15h, visite comment\u00e9e \nde la chapelle Saint Martin et de ses  \nstatues restaur\u00e9es. En avant-premi\u00e8re,  \nd\u00e9couverte d'une croix de mariniers en \ncours de r\u00e9alisation.\nA 11h30, circuit anniversaire sur les \ntombes de trois hommes connus : \nJacques \nDumesnil, \nLucien \nAgnel,  \nle G\u00e9n\u00e9ral Degoutte.\nA 14h30 et 16h, quelques pans de  \nl'histoire locale r\u00e9v\u00e9l\u00e9s sur la tombe de \nplusieurs personnages marquants de \nMiribel\nPLAN DE D\u00c9PLACEMENT \nCONCERTATION\nMardi 15 mai  \u00e0 19h   \nau groupe scolaire  \nJean de la Fontaine aux Echets\nR\u00e9union de concertation : r\u00e9fl\u00e9chissons  \nensemble aux d\u00e9placements de demain, \nvenez participer\nCOMM\u00c9MORATION  \nDU 8 MAI 1945\nC\u00c9R\u00c9MONIES  \nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\n. au Mas Rillier \u00e0 10 h 30 \nD\u00e9part du cort\u00e8ge devant la salle \npolyvalente et d\u00e9p\u00f4t de gerbes  \nau monument aux Morts suivi d\u2019un \nvin d\u2019honneur \u00e0 la salle polyvalente\n. \u00e0 Miribel \u00e0 11 h 30 \nD\u00e9p\u00f4t de gerbes au monument aux \nMorts place de la R\u00e9publique,  \ndiscours, chant par la Chorale \n\"Choeur \u00e0 Coeur\" de Miribel \net vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nF\u00caTE DU  \n\"VIVRE EMSEMBLE\"\nVendredi 1er juin  \u00e0 partir de 17 h  \nau Cabanon dans le Grand Parc\nDe Thil \u00e0 Tramoyes, en passant par  \nBeynost, Saint Maurice de Beynost,  \nMiribel et Neyron, nous vivons tous sur \nle m\u00eame territoire, nous nous  \nrencontrons au coll\u00e8ge, \u00e0 l'Acad\u00e9mie \nde Musique et de Danse, \u00e0 Ain Sud Foot \nou encore dans le Colibri ... Et si on se \nretrouvait, le temps d'une soir\u00e9e, pour \npartager un peu plus ?\n\"Cr\u00e9dit photo Beno\u00eet Prieur -CC-BY-SA\"\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \nMercredi 2 \n\u00e0 21h  \n\"Dans la brume\"\nMercredi 23\n\u00e0 18h \n\"L'\u00eele aux chiens\" \nMercredi 10 \nMercredi 9\n\u00e0 21h \n\"Ready Player One\" \nMercredi 23 \n\u00e0 21h  \n\"Amoureux de ma femme\"\nJeudi 18\n\u00e0 14h30\nMercredi 16\n\u00e0 21h\n\"Place publique\" \nMercredi 30\n\u00e0 21h \n\"Comme des rois\" \nMercredi 31\n\u00e0 21h\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nmai\n \n Vendredi 25 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nALL\u00c9GRO - Office culturel Miribel  \nt\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 2, Atelier parent/enfant \nde 10h \u00e0 11h30 \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets et Atelier \"Les P'tits Cuistots\"  \nde 15h \u00e0 17h \u00e0 l'antenne du centre-ville\n. Jeudi 3, Animation \"Bien vieillir\"  \nde 15h \u00e0 17h \u00e0 l'antenne du centre ville\n. Vendredi 11, Atelier culinaire  \n\u00e0 partir de 18h \u00e0 l'antenne du centre-ville\n. Jeudi 17, La Cantina \u00e0 partir de 10h  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville\n. Jeudi 24, Evasion \u00e0 Annecy. Inscription \nobligatoire\n. Vendredi 25, Atelier \"1. 2. 3 Bouger\"  \nde 10h \u00e0 11h \u00e0 l'antenne du centre-ville et \n\"Rencontre entre voisins\" \u00e0 l'antenne du \ncentre-ville\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\n Vendredi 25 \u00e0 20h30 \nCabaret chanson cirque humour\n\"Le cabaret extraordinaire\" par le cirque \ndes Mirages, Maria Dolores, Elise Roche \n\u00e0 l'All\u00e9gro\nTN 30 \u20ac - TR 28 \u20ac - moins de 12 ans 16 \u20ac\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n\u00abF\u00caTE DE LA MUSIQUE\u00bb\nMusiciens, musiciennes, si vous souhaitez  \nparticiper \u00e0 la f\u00eate de la Musique le \njeudi 21 juin prochain \u00e0 Miribel, faites-\nvous conna\u00eetre avant le 31 mai 2018 sur \nculture@miribel.fr\n16\u00e8me  \u00c9DITION DU FESTIVAL\n\"SWING SOUS LES \u00c9TOILES\" \nDU 29 JUIN AU 04 JUILLET\nLaura Cox Band (Southern Rock), Band of \nFriends (Rock Blues), La folie des ann\u00e9es 80 \n(Danse music/disco), Celkilt (celtique festif), \nDelisle (Folk Rock), Soom T Live Band (Urban \nworld), Tribute to Michael Jackson (Pop) \nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h. + points de vente habituels \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\n jusqu'au 25 mai \nExposition de peintures \"D'\u00e9paisseurs \nen dissolutions, de rebellions en  \nabandons\" de Laurence CANAL\n\u00e0 l'All\u00e9gro\n Dimanche 27 \nJOURN\u00c9E DE LA R\u00c9SISTANCE  \nC\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives \n\u00e0 9h40 hommage rendu aux quatre \nMiribelans fusill\u00e9s \u00e0 Cr\u00e9pieux le 1er \nseptembre 1944 st\u00e8le chemin des \nMartyrs \u00e0 Rillieux, \u00e0 10h hommage \n\u00e0 H\u00e9l\u00e8ne et Victor Basch, chemin du \nBarry \u00e0 Neyron (sous le viaduc  \nautoroutier)\n Vendredi 25 mai \u00e0 19h \nConcert \"Barock'n Roll\" de l'Acad\u00e9mie \nde Musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie All\u00e9e P. Perret \nEntr\u00e9e libre\n Samedi 26 mai \u00e0 20h30 \nSpectacle musical de l'Acad\u00e9mie de \nMusique \"Une simple m\u00e9lodie\" autour \ndes chansons de Michel Polnareff\n\u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Dimanche 27 mai \u00e0 17h \nConcert de cordes \"Tutti Frutti\" de \nl'Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 l'All\u00e9gro \nEntr\u00e9e libre\n Mardi 29 mai \u00e0 20h \nConcert du Coll\u00e8ge A. Frank \u00e0 l'All\u00e9gro \nEntr\u00e9e libre\nLe cabaret extraordinaire\nAGENDA DU GRAND PARC \n. Dimanche 20 mai : course \"Color me rad\", \nplage du Fontanil. Infos et inscriptions sur \nwww.colormerad.fr \n. Samedi 26 mai : course \"Muddy Angel Run\" \nr\u00e9serv\u00e9e aux femmes (Association Cancer  \ndu sein, parlons-en), plage du Fontanil  \nde 8h \u00e0 19h. Infos et inscriptions sur  \nhttps://fr.muddyangelrun.com\n Dimanche 6 \nCHAMPIONNAT DE FRANCE \nDE NAVIGATION MARINI\u00c8RE \norganis\u00e9 par la Riveraine Mirib\u00e9lane \nQuai du Rh\u00f4ne toute la journ\u00e9e. Buvette\n Vendredi 4 Samedi 5 Dimanche 6 \nVOGUE AU MAS RILLIER \nsur le Parking Mont\u00e9e Neuve  \nface au p\u00e9riscolaire\n Lundi 7 \nCONCOURS DE BOULES de l'Amicale \nBoules du Plateau \u00e0 14h au Mas Rillier\n\nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. au Mas Rillier \nle mercredi 2,  \nles mardis 15 et 29\n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 11 et 25\n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28\nMerci de ne sortir vos bacs \nque la veille au soir et bien \nvouloir les rentrer d\u00e8s le \nramassage effectu\u00e9 afin de \nlimiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 \nqu\u2019il est interdit de jeter du \nverre dans les poubelles, \nMerci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s  \n\u00e0 cet effet                             \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nOLIVEIRA Lorenzo Gabriel  \nle 23/02\nDA SILVA Lucie Maria  \nle 26/02\nPLATTEAUX Emma \nJos\u00e9phine le 01/03\nALVES Thibaut le 05/03\nGLORIOD Emie le 06/03 \nGLORIOD Lana le 06/03\nDENIS Andr\u00e9a Rose Anne-\nMarie Isabelle le 12/03\nCHATOIAN Angelina  \nle 13/03\nBRIN Arthur Yannick Rick  \nle 14/03\nGEORGES Rayan le 19/03\nD\u00c9C\u00c8S\nPROUST Alain Raymond \nJulien le 02/03\nVUKCEVIC Mileta le 06/03\nRUSSO Yolande Victorine  \n\u00e9p. ECABERT le 07/03\nSONZOGNI Etienne \nBernard le 08/03\nMARTINEZ Marie-Th\u00e9r\u00e8se \n\u00e9p. CURINGS le 09/03\nLEGRAND Jean Marie \nAndr\u00e9 le 10/03\nRUIVET Marie Louise \nFrance \u00e9p. FOURNIER \nle 11/03\nSABATOU Christiane H\u00e9l\u00e8ne \nMathilde Gilberthe  \n\u00e9p. DUMOULIN le 13/03\nBON Jeanine le 19/03\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mai de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 5 Mme Sylvie VIRICEL, le 12 M. Henri SECCO \nle 19 Mme Patricia DRAI, le 26 M. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 05 mai de 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardi 15 mai et 29 mai de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nSi \u00e0 la belle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie  \n\u00e0 l'origine de fortes r\u00e9actions  \nallergiques, arrachez-les ou signalez-\nles \u00e0 la mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2018-2019 - INSCRIPTIONS\nPermanences :\n. Groupe scolaire E. Quinet (centre) : jeudi 3 mai, vendredi 4 mai 16h/18h30. \nVisite de l'\u00e9cole pour les nouveaux le lundi 18 juin \u00e0 18h \n. Maternelle Henri Deschamps : jeudi 3 mai 14h15/18h et mercredi 23 mai \n9h15/12h30\n. Groupe scolaire du Mas Rillier : vendredi 4 mai 14h/18h, vendredi 11 mai \n8h30/12h30 et 14h30/17h30\n. Groupe scolaire des Echets : Mercredi 9 mai 9h15/12h \n. Primaire Henri Deschamps : Mardi 15 mai 14h/18h30, mercredi 23 mai \n8h/12h et lundi 28 mai 17h15/18h30. Visite de l'\u00e9cole pour les nouveaux le \nlundi 18 juin \u00e0 18h\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 16 mai\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nun jeudi par mois de 14h \u00e0 17h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\n", "publication_date": "20/06/2018"}