{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTM4LWFubmV4ZS0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1938-annexe-1/file", "text": " \n1/2 \n \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 24 f\u00e9vrier 2022 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 18 f\u00e9vrier 2022 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des \ncollectivit\u00e9s territoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es \nau conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n25/01/2022 \nAvenant n\u00b08 au bail professionnel \nd\u2019occupation d\u2019un local communal \nsitu\u00e9 200 rue du Tr\u00eave au profit \ndes Ambulances la c\u00f4ti\u00e8re, , \nportant r\u00e9vision du loyer au 1er \nf\u00e9vrier 2022 \n683,19 \u20ac / mois \nPOPULATION \n25/01/2022 \nAvenant n\u00b02 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un local communal situ\u00e9 83 rue \ndes \nTerreaux \nau \nprofit \nde \nl\u2019association Aux lucioles, portant \nr\u00e9vision du loyer au 1er janvier \n2022 \n2 722,23 \u20ac / \nmois \nTRAVAUX \n28/01/2022 \nAvenant \nn\u00b01 \nau \nmarch\u00e9 \nde \nfourniture/installation \net \nachat \nd\u2019un modulaire \u00e0 usage de locaux \nscolaire passer avec la soci\u00e9t\u00e9 BCM \nSAS pour l\u2019extension du groupe \nscolaire du Mas Rillier. \nObjet de l\u2019avenant : suppression \ndes prestations suivantes : \n- \nFinition enrob\u00e9 et sol en \nb\u00e9ton bitumeux \n- \nSignalisation verticale et \nhorizontale \n/ \ndallage \nd\u2019\u00e9veil podotactiles \n- 4 335,76 \u20ac TTC \nPOPULATION \n14/02/2022 \nAvenant n\u00b09 \u00e0 la convention \nd\u2019occupation d\u2019un logement situ\u00e9 \n83 rue des terreaux \u00e0 Miribel, \noccup\u00e9 par un particulier, portant \nr\u00e9vision du loyer au 1er mars 2022 \n435,20 \u20ac / mois \n\n \n2/2 \nPOPULATION \n14/02/2022 \nAvenant n\u00b010 \u00e0 la convention \nd\u2019occupation d\u2019un logement situ\u00e9 \n83 rue des terreaux \u00e0 Miribel, \noccup\u00e9 par un particulier, par un \nparticulier, portant r\u00e9vision du \nloyer au 1er avril 2022 \n435,20 \u20ac / mois \nPOPULATION \n14/02/2022 \nAvenant n\u00b012 \u00e0 la convention \nd\u2019occupation d\u2019un logement situ\u00e9 \n2036 mont\u00e9e Neuve \u00e0 Miribel, \noccup\u00e9 par un particulier, portant \nr\u00e9vision du loyer au 1er avril 2022 \n569,41 \u20ac /mois \nPOPULATION \n14/02/2022 \nAvenant n\u00b08 \u00e0 la convention \nd\u2019occupation d\u2019un garage situ\u00e9 14 \nmont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re \u00e0 \nMiribel, occup\u00e9 par un particulier, \nportant r\u00e9vision du loyer au 1er \navril 2022 \n68,01 \u20ac /mois \nPOPULATION  \n14/02/2022 \nListe \njointe \ndes \nconcessions \nfun\u00e9raires \ndu \n07/12/2021 \nau \n14/02/2022 \nN\u00e9ant \n \n", "publication_date": "02/01/2018"}