{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82OTYtbWlyaWJlbC1pbmZvLW1haS0yMDE2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/696-miribel-info-mai-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0222\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de mai 2016 !\nVOGUE ANNUELLE \nAU MAS RILLIER\nSamedi 30 avril au lundi 2 mai\nsur le parking de la salle polyvalente  \nau Mas Rillier : man\u00e8ges, tir, confiserie, \nconcours de boules de l\u2019Amicale Boules  \ndu Plateau lundi \u00e0 13h30\nDU NOUVEAU  \nAUX ECHETS\nUn march\u00e9 d\u2019apr\u00e8s-midi  \n de 15h \u00e0 19h  chaque vendredi\norganis\u00e9 par la Ville de MIRIBEL sur le  \nparking de la nouvelle salle des f\u00eates \u00e0  \nproximit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine\nTOUS ENSEMBLE  \nAU TR\u00caVE\nSamedi 21 mai  \u00e0 partir de 10 h \nGrande f\u00eate pour l\u2019inauguration de la \nr\u00e9sidence du Tr\u00e8ve r\u00e9nov\u00e9e : accueil, \nbalade urbaine, repas partag\u00e9,  \nanimations ludiques, sportives et  \nmusicales gratuites tout l\u2019apr\u00e8s-midi,\nm\u00e9choui (5 \u20ac) \u00e0 partir de 18h30  \nsur r\u00e9servation aupr\u00e8s de C\u00e9SAM  \nau 04 72 88 28 55\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES DE LA MUNICIPALIT\u00c9 \nVenez d\u00e9battre avec vos \u00e9lus \n. lundi 2 mai \u00e0 20 h \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets\n. mercredi 4 mai \u00e0 20h \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps\n. vendredi 13 mai \u00e0 18h au centre socio-culturel (r\u00e9union d\u00e9di\u00e9e aux finances communales  \net au Plan Local Urbain en g\u00e9n\u00e9ral et ses r\u00e9visions)\nOP\u00c9RATION BRIGADES VERTES\nSamedi 28 mai  de 9h \u00e0 11h \nSelon votre domicile, rendez-vous devant le Marillan au Mas Rillier, devant \nl\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine aux Echets, dans la cour E. Quinet pour les habitants \nde Miribel Centre-ville\nLe Conseil municipal des enfants organise \u00e0 nouveau une grande op\u00e9ration de \nnettoyage de la commune. Le mat\u00e9riel sera fourni (gants, sacs...). Attention, \nchaque participant devra \u00eatre muni d\u2019un gilet jaune ! Vous pouvez choisir votre \nsecteur d\u2019intervention. Pensez \u00e0 vous inscrire avant le 27 mai au 04 78 55 84 00 \nou sur cme@miribel.fr. Nous comptons sur vous !\nA cette occasion, le Conseil municipal des enfants proposera des g\u00e2teaux \u00e0 la \nvente au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019Association \u00ab Peuples solidaires\u00bb\n\n  \n \n \n \ndu 3 au 16 mai\nBrin de Talent\ndu 17 au 20 mai\nExpo photos et travaux \ndes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole H. \nDeschamps au sujet du \nquartier du Tr\u00e8ve\ndu 23 au 27 mai\nExpo arts plastiques \nde l\u2019\u00e9cole maternelle \ndu Centre (ouverture les \nmardi, jeudi, vendredi de \n16h \u00e0 18h30, mercredi de \n14h \u00e0 17h et samedi de 10h \n\u00e0 12h)\ndu 30 mai au 12 juin\nTraitement des d\u00e9chets \nCCMP\n1001 Grande Rue\n Dimanche 8 \nCHAMPIONNAT DE FRANCE \nDE NAVIGATION MARINI\u00c8RE \norganis\u00e9 par la Riveraine Mirib\u00e9lane \nQuai du Rh\u00f4ne \u00e0 partir de 14h\nMAISON DE RETRAITE  \nBON S\u00c9JOUR  \nSamedi 21 mai \u00e0 partir de 14h30 \nInauguration des travaux de  \nr\u00e9novation et d\u2019extension de la  \nr\u00e9sidence : inauguration officielle, \nanimations  diverses - buvette \nOuvert \u00e0 tous\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n. Samedi 21 mai \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 11h concert de l\u2019orchestre \u00abJeune \npublic\u00bb, \u00e0 18h concert des initiations Cordes et vents, \u00e0 20h \nconcert de l\u2019ensemble Cordes\n. Dimanche 22 mai \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 17h30 concert \u00abCellos et  \npercussions\u00bb\n. Vendredi 27 mai \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 19h audition \u00abComme \u00e7a nous \nchante\u00bb\n. Samedi 28 mai \u00e0 la R\u00e9sidence J. Guillon \u00e0 14h30 audition  \npluri-instrumentale\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45 ou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nPASSAGE \u00c0 LA TNT HAUTE D\u00c9FINITION \nDEPUIS LE 5 AVRIL\nVotre \u00e9cran TV est rest\u00e9 noir. Toutes les d\u00e9marches \net aides sur www.recevoirlatnt.fr\n(Attention au d\u00e9marchage abusif et aux escroqueries)\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES  \nDE VOS CONSEILLERS  \nD\u00c9PARTEMENTAUX\nJean-Pierre Gaitet et Caroline Terrier  \nviennent \u00e0 votre rencontre pour rendre \ncompte de leur travail et r\u00e9pondre \u00e0 vos \nquestions :\nMercredi 11 mai \u00e0 19 h\nau centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre\nJeudi 12 mai \u00e0 19 h\n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets\n\u00abFAITES DE LA MUSIQUE\u00bb\nMusiciens, musiciennes, si vous souhaitez  \nparticiper le vendredi 24 juin prochain \u00e0 Miribel,  \nfaites-vous conna\u00eetre avant le 31 mai 2016  \nsur culture@miribel.fr\nCOMM\u00c9MORATION DU 8 MAI - C\u00c9R\u00c9MONIES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\n. au Mas Rillier \u00e0 10 h 30 : \nD\u00e9part du cort\u00e8ge devant la salle polyvalente et d\u00e9p\u00f4t de gerbes au monument aux Morts suivi d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 la salle polyvalente\n. \u00e0 Miribel \u00e0 11 h 30 : \nD\u00e9p\u00f4t de gerbes au monument aux Morts place de la R\u00e9publique, discours, chant par la Chorale et vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n Mercredi 4\n18h (en 3D)\nLe livre de la Jungle\n21h\nGood luck Algeria\nMercredi 11\n21h\nTout pour \u00eatre heureux\nJeudi 12\n14h30\nBande de filles\nMercredi 18\n21h\nL\u2019avenir\nMercredi 25\n21h\nTruth :  \nle prix de la v\u00e9rit\u00e9\n \n Dimanche 1er \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\n\u00e0 la Chartreuse de S\u00e9lignac (Revermont)\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Marie France 09 50 06 42 38\n Dimanche 8 \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \nau Calvaire de Portes (Villebois Ain)\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel  06 04 08 87 39\n Dimanche 29 \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \n\u00e0 la Recul\u00e9e des Planches (Jura)\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves  06 28 32 54 77\n Tous les vendredis \nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re au gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nmai\n \n Vendredi 20 mai \u00e0 20h30 \nR\u00e9union du Conseil municipal \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre, \nsous r\u00e9serve de modification de date \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et  \nsur www.miribel.fr\n Vendredi 27 mai \u00e0 19h30 \nBAL SURR\u00c9ALISTE\nDanse - Ev\u00e9nement ludique participatif \nCl\u00f4ture de saison \nchor\u00e9graphi\u00e9 par Denis Plassard  \nCompagnie Propos \nAvant-sc\u00e8ne propos\u00e9e par la classe de \npercussions de l\u2019Acad\u00e9mie de musique \nde la CCMP\nOCM Infos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n14\u00e8me  \u00c9DITION \nDU 1er AU 6  \nJUILLET 2016\nLe festival accueille \n. le groupe MACHETE (salsa world) et \nle trompettiste Yuliesky Gonzalez,  \n. MICHEL FUGAIN & Pluribus  \n(New !),  \n. MATTHEW LEE (Showman),  \n. Dr FEELGOOD (rock) \n. SHAKE SHAKE GO (pop folk)\nInfos billetterie : Office du Tourisme  \nde la CCMP 1104 Grande Rue \nT\u00e9l 04 78 55 61 16\nPoints de vente habituels\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\n\n \n \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs \ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 13 et 27 mai \n. aux Echets les lundi 2, \nmardi 17 et lundi 30 mai \n. au Mas Rillier \nles mardis 3, 17 et 31 mai\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nAGOSTINI GUEYVELIAN Lily-\nJeanne L\u00e9onie Brigitte  \nle 25/2 \nNACQUIN Lina Fran\u00e7oise et \nNACQUIN Lou Magali le 25/2 \nCASAROSA Louisa Ludivine \nle 26/2 \nCLAUDEL Evan Francis \nSerge le 26/2 \nTESSIER Lucas le 27/2 \nALKHUDARI Ahmad Merwan \nle 1/3 \nBEN SAID Nahil le 2/3 \nBOUALI BOUDJELTHIA Camyl \nle 2/3 \nMECHERI Ouma\u00efma Fatma \nle 3/3 \nFIZET Aaron David Georges \nle 7/3 \nTOPALLI Kron le 11/3 \nDANIEL LEREBOURG Kylian \nle 16/3 \nPOMMIER Clara Ma\u00eblys  \nle 16/3 \nSALIHU Ermina le 18/3 \nPOUILLET Jade Marie \nJolanta le 20/3 \nD\u00c9C\u00c8S \nGOUBET Josette Colette  \n\u00e9p. OGET le 26/2 \nRUIZ Marie Louise Jeanne \n\u00e9p. SILVESTRE le 6/3 \nTHOMAS Marcel le 12/3 \nBONNET Jacques Alain \nBertrand le 18/3 \nMARTINEZ Jean Robert  \nle 25/3 \nDEMEILLES Louis Marcel  \nle 26/3 \nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Mercredi 4 : lieu ressources \nparents \u00e0 10h \u00e0 la nouvelle \nsalle des f\u00eates des Echets\n. Jeudi 12 : table d\u2019h\u00f4te \u00e0 12h \nau Tr\u00e8ve (pastilla au poulet) \nR\u00e9servation obligatoire\n. Vendredi 20 : soir\u00e9e jeux \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole du Mas Rillier \u00e0 16h30\n. Mercredi 25 : matin\u00e9e \nsant\u00e9 autour du bien-\u00eatre (se \nrenseigner sur le lieu aupr\u00e8s \nde l\u2019antenne\n. Vendredi 27 : f\u00eate des \nvoisins \u00e0 l\u2019antenne centre-\nville \u00e0 partir de 17h30 avec \nanimation musicale et repas \npartag\u00e9\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du \nmois de 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mai de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 07, Mme Sylvie VIRICEL  -  le 14, M. Patrick GUINET  \nle 21, M. Jean-Marc BODET -  le 28, M. Henri SECCO\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 2, 17 et 30 mai de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 14 mai de 9h  \n\u00e0 11h.\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 13 juin \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information \nde l\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF(droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 du 6 juillet au 31 ao\u00fbt 2016 \nTh\u00e8me : \u00abLe tour du monde en 39 jours\u00bb. Inscriptions \u00e0 partir du 31 mai pour les \nMiribelans et du 14 juin pour les ext\u00e9rieurs. Permanences : au centre socio-\nculturel les mardis 31 mai, 7, 14 et 21 juin et le jeudi 16 juin de 16h30 \u00e0 18h,  \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle H. Deschamps les jeudis 2 et 9 juin de 16h30 \u00e0 17h30,  \nles mercredis au Cabanon \u00e0 partir du 1er juin de 14h30 \u00e0 18h  \net par mail \u00e0 partir du 14 juin pour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un dossier en 2016\nContact 04 78 55 55 01 - cabanon.leolagrange@free.fr\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2016-2017 - INSCRIPTIONS\nPermanences :\n. Groupe scolaire du Mas Rillier : lundi 2 mai de 8h30 \u00e0 12h30 \n. Groupe scolaire Henri Deschamps : les jeudis 12, 19 mai et 9 juin de 14h  \n\u00e0 18h30\nCong\u00e9s boulangeries\nLa boulangerie METAY sera \nferm\u00e9e du vendredi 6 mai \nau lundi 9 mai inclus\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en  \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur iclavel@miribel.fr\n", "publication_date": "20/06/2016"}