{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81OTctY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTI2LTA2LTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/597-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-26-06-2015/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 26 juin 2015 \n\u00e0 20 h 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e Adjoint ;  \nMme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ;  \nMme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE,  \nMme G. MATILE CHANAY, M. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ,  \nMme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, \nN. THOMAS. \n \n      Absents :  \n \nMadame DESCOURS-JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Madame BOUVIER \nMonsieur BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMonsieur BERTHO donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur MONNIN donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMonsieur JOLIVET \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Jean-Pierre GAITET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 20 MARS 2015 \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 3 mai 2015. \n \nIII AFFAIRES GENERALES  \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n       Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, Madame le Maire a rendu compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 en pr\u00e9cision sur la d\u00e9cision d\u2019attribution du march\u00e9 de communication le \nmontant des prestations r\u00e9gl\u00e9es au prestataire pr\u00e9c\u00e9dent. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que ces \u00e9l\u00e9ments seront fournis \u00e0 la s\u00e9ance suivante du Conseil municipal. \n \n\n2 \n \n2\u00b0 Association fonci\u00e8re d\u2019am\u00e9nagement foncier agricole du Marais des Echets \u2013 D\u00e9signation de \npropri\u00e9taires  \n \n \n \n \n \n     \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n \nMonsieur le Pr\u00e9sident de l\u2019Association d\u2019am\u00e9nagement foncier agricole du Marais des Echets a propos\u00e9 \u00e0 \nMadame le Maire, la d\u00e9signation de deux propri\u00e9taires pour si\u00e9ger au sein du Bureau de cette association. \n \nIl propose Monsieur Jacky JOLIVET et Monsieur Paul REVERDY. \n \nEn vertu de l\u2019article 10-1 a des statuts de cette association, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de \nd\u00e9signer ces deux propri\u00e9taires. \n \nMadame JOLIVET a indiqu\u00e9 qu\u2019elle ne prenait pas part au d\u00e9bat et au vote. \n \n3\u00b0 Adoption d\u2019un protocole relatif \u00e0 la mise en place de la participation citoyenne \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     Rapporteur S. VIRICEL \n \nDans le cadre de la notion de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, les services de l\u2019Etat, notamment la Gendarmerie \nNationale, ont propos\u00e9 au Maire la signature d\u2019un protocole encadrant la mise en place d\u2019un dispositif de \nparticipation citoyenne. \n \nCe dispositif consiste en la d\u00e9signation de personnes volontaires r\u00e9sidant la Commune, en tant que r\u00e9f\u00e9rents. \nLe r\u00f4le de ces r\u00e9f\u00e9rents sera de : \n \n- \nSensibiliser les habitants \u00e0 la protection contre les ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9linquance, en relayant des \ninformations de pr\u00e9vention provenant de la Gendarmerie, \n- \nFaciliter, voir organiser des actions de solidarit\u00e9 de voisinage afin de veiller sur les domiciles d\u2019habitants \nabsents ou vuln\u00e9rables. \n \nIl est \u00e0 pr\u00e9ciser que ces personnes b\u00e9n\u00e9voles, ne seront investies d\u2019aucune pr\u00e9rogative de puissance \npublique. Elles constitueront un nouveau maillon d\u2019une cha\u00eene de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9largie et diversifi\u00e9e s\u2019adaptant \naux besoins des citoyens. \n \nMonsieur le Colonel de Gendarmerie a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 cette occasion \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la \nmise en place de ce dispositif. \n \nMonsieur BODET ayant demand\u00e9 de pr\u00e9ciser la notion d\u2019intervention en cas de flagrant d\u00e9lit, Monsieur le \nColonel a indiqu\u00e9 que les termes de la convention reprenaient la r\u00e9daction de la Loi mais qu\u2019il \u00e9tait \nvivement conseill\u00e9 de ne pas intervenir directement et plut\u00f4t de se mettre \u00e0 l\u2019abri et de pr\u00e9venir le plus \nrapidement possible les services de la Gendarmerie en composant le 17. \n \nMadame BOUVIER a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur le r\u00f4le des r\u00e9f\u00e9rents et leur caract\u00e8re d\u2019interlocuteur \nprivil\u00e9gi\u00e9. \n \nMonsieur le Colonel a r\u00e9pondu que la Gendarmerie aura la liste des coordonn\u00e9es des r\u00e9f\u00e9rents choisis \nconjointement avec la Mairie. Ces r\u00e9f\u00e9rents par secteurs g\u00e9ographiques concern\u00e9s seront les interlocuteurs \nqui feront remonter les informations sur les faits observ\u00e9s. Quoiqu\u2019il en soit, cette fonction ne leur conf\u00e8re \naucun droit particulier. \n \nEn r\u00e9ponse \u00e0 la question de Monsieur SECCO, il a pr\u00e9cis\u00e9 que les r\u00e9f\u00e9rents n\u2019avaient pas d\u2019obligations \nparticuli\u00e8res de pr\u00e9sence et qu\u2019il \u00e9tait juste souhaitable que la Gendarmerie soit inform\u00e9e en cas d\u2019absence, \nl\u2019objectif \u00e9tant d\u2019avoir suffisamment de r\u00e9f\u00e9rents par secteurs pour obtenir la meilleure couverture possible \nen termes de relais d\u2019informations. \n \n\n3 \n \nMonsieur PEREZ ayant demand\u00e9 quel \u00e9tait le nombre de r\u00e9f\u00e9rents devant \u00eatre obtenu par zone, Madame \nVIRICEL et Monsieur le Colonel ont r\u00e9pondu que les zones ne sont pas encore d\u00e9finies et qu\u2019il n\u2019y avait pas \nde recherche de quantit\u00e9 mais plut\u00f4t un objectif de maillage de secteurs. \n \nMonsieur le Colonel a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que ce dispositif se d\u00e9marque de l\u2019organisation priv\u00e9e \u00ab Voisins \nvigilants \u00bb par son cadre juridique et son principe de participation citoyenne. \n \nMadame LUNION a demand\u00e9 comment seraient choisis les r\u00e9f\u00e9rents. \n \nMonsieur le Colonel a r\u00e9pondu qu\u2019apr\u00e8s une r\u00e9union publique qui sera organis\u00e9e pour pr\u00e9senter le dispositif \nun appel \u00e0 candidatures sera effectu\u00e9. La liste sera \u00e9tudi\u00e9e par la Gendarmerie en collaboration avec \nMadame le Maire. Il n\u2019y aura pas communication de cette liste afin de pr\u00e9server la tranquillit\u00e9 des \nvolontaires. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi on effectuait cette d\u00e9marche sur des quartiers et non sur la \ntotalit\u00e9 de la commune. \n \nMadame le Maire et Monsieur le Colonel ont r\u00e9pondu que ce seront des secteurs qui seront d\u00e9finis en \nfonction des risques et non des quartiers et qu\u2019une extension par la suite pourra toujours \u00eatre envisag\u00e9e. \n \nAucune autre question n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, Madame le Maire a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver le \nprotocole propos\u00e9 et de l\u2019habiliter \u00e0 le signer. \n \nLe Conseil municipal a adopt\u00e9 ces \u00e9l\u00e9ments \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nMonsieur LADOUCE a demand\u00e9 \u00e0 Monsieur le Colonel si le syst\u00e8me d\u2019alerte par SMS fonctionnait bien. \n \nMonsieur le Colonel a r\u00e9pondu qu\u2019effectivement le syst\u00e8me d\u2019alerte des agriculteurs mis en place en \ncollaboration avec la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie \u00e9tait fonctionnel et portait ses fruits. \n \nMadame le Maire a alors remerci\u00e9 Monsieur le Colonel d\u2019avoir bien voulu pr\u00e9senter ces \u00e9l\u00e9ments au Conseil \nmunicipal. \n \nIV URBANISME \n \n \n \n \n \n \n \n \n       rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 Vente de terrains en vue de l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une maison m\u00e9dicale \n \nEn vue de cr\u00e9er \u00e0 Miribel une Maison M\u00e9dicale, regroupant divers services m\u00e9dicaux et param\u00e9dicaux, il a \n\u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 Madame le Maire, d\u2019\u00e9difier une Maison M\u00e9dicale. \n \nCe projet, pr\u00e9sent\u00e9 par la SCI Maison de sant\u00e9 de Miribel,  permettra le maintien de services m\u00e9dicaux de \nproximit\u00e9 en faveur des miribelans. Il pr\u00e9sente donc un caract\u00e8re d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral certain pour la Commune.  \n \nLes parcelles communales permettant l\u2019implantation de cette maison m\u00e9dicale, doivent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00eatre \nc\u00e9d\u00e9es \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9. \n \nIl s\u2019agit des parcelles situ\u00e9es Impasse Couvaloup \u2013 Le Haut de Miribel,  cadastr\u00e9es section AE n\u00b0 297 de \n940 m2, n\u00b0 878 de 381 m2, n\u00b0 296p et n\u00b0 1089p pour 85 m2. Le d\u00e9coupage des parcelles n\u00b0 296 et 1089 \npermettant l\u2019identification des nouvelles parcelles c\u00e9d\u00e9es a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 un g\u00e9om\u00e8tre. \n \nLe co\u00fbt de ces parcelles a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 par le service des Domaines \u00e0 hauteur de 175 \u20ac le m2. \n \nPar ailleurs, la Commune devra proc\u00e9der \u00e0 l\u2019adaptation des r\u00e8gles d\u2019urbanisme pour permettre la r\u00e9alisation \nde ce projet, notamment la lev\u00e9e de l\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 existant \u00e0 ce jour sur ces parcelles. \n\n4 \n \n \nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement rappel\u00e9, dans les actes notari\u00e9s, notamment le compromis, les conditions suspensives \nsuivantes : \n \n- Constitution d\u2019une servitude de passage au profit de la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b0 1156.  \n- Substitution aux servitudes \u00e9ventuelles existantes au profit de la parcelle AE n\u00b0 1029 de la \n cr\u00e9ation d\u2019une voie par la Commune pour un acc\u00e8s \u00e0 la Grande Rue par la Place  de la R\u00e9publique \n- Obtention par l\u2019am\u00e9nageur du Permis de Construire et toutes autres autorisations d\u2019urbanisme, \n purg\u00e9s de tous recours. \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que ce projet tr\u00e8s attendu se mettait en \u0153uvre et qu\u2019il fallait souligner \nl\u2019importance de l\u2019action de Monsieur BERTHOU qui a su anticiper les besoins de la commune en cr\u00e9ant des \nr\u00e9serves fonci\u00e8res qui en permettent la r\u00e9alisation. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 qu\u2019il se r\u00e9jouissait de l\u2019engagement du projet mais qu\u2019il regrettait que \nl\u2019Opposition n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 plus consult\u00e9e sur sa mise en \u0153uvre. \n \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que ce projet avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission de l\u2019urbanisme \u00e0 laquelle \nparticipe l\u2019Opposition. Il a ajout\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle seules des esquisses ou avant-projets ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s. \n \nMonsieur PEREZ a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait \u00e9galement surpris de la remarque de Monsieur GAITET car les \n\u00e9l\u00e9ments ont effectivement \u00e9t\u00e9 vus en commission de l\u2019urbanisme. \n \nMonsieur TRONCHE a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019Opposition aurait souhait\u00e9 \u00eatre partie prenante dans la conception du \nprojet. \n \nMonsieur GUINET a alors rappel\u00e9 que la commune avait d\u00fb agir rapidement sur le traitement de ce dossier. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 qu\u2019au-del\u00e0 de toute pol\u00e9mique il fallait surtout constater que ce dossier a \u00e9t\u00e9 \nmis en place en un temps record et qu\u2019il f\u00e9d\u00e8re les avis sur sa r\u00e9alisation et que c\u2019est ce qui compte avant \ntout. \n \nMadame CHATARD a demand\u00e9 ce qui se passerait si le permis de construire ne pouvait \u00eatre accord\u00e9 \nsuivant les contraintes d\u2019urbanisme. \n \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que la Municipalit\u00e9 avan\u00e7ait sur la proc\u00e9dure \u00e0 mettre en \u0153uvre sur ce projet \nqui fait partie des clauses suspensives de la vente. \n \nMonsieur GRAND a demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait possible de visualiser le plan d\u2019acc\u00e8s en mati\u00e8re de voirie dont les \n\u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9s en commission des travaux. \n \nMonsieur BAULMONT a r\u00e9pondu que les projets sont au stade des \u00e9tudes et qu\u2019ils seront pr\u00e9sent\u00e9s \nult\u00e9rieurement au Conseil municipal. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si compte tenu du produit attendu de la vente, nous serions sur une \nop\u00e9ration blanche pour la commune. \n \nMadame VIRICEL et Monsieur BAULMONT ont r\u00e9pondu qu\u2019il fallait attendre le r\u00e9sultat de la d\u00e9volution \ndes travaux pour le savoir et qu\u2019au mieux une op\u00e9ration blanche \u00e9tait esp\u00e9r\u00e9e mais que le plus important \n\u00e9tait d\u2019accompagner la cr\u00e9ation de cette maison m\u00e9dicale compte tenu de l\u2019apport qu\u2019elle repr\u00e9sente pour la \npopulation. \n \n\n5 \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a alors d\u00e9cid\u00e9 d\u2019approuver \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les modalit\u00e9s de la cession dans les conditions \npr\u00e9cis\u00e9es et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 signer le compromis de vente ainsi que l\u2019acte authentique \ncorrespondant. \n \n2\u00b0 Vente de terrains \u00ab \u00eelot Saint-Romain \u00bb \n \nDans le cadre du projet d\u2019am\u00e9nagement du Centre Ville, notamment de l\u2019Il\u00f4t Saint-Romain, la Commune, \npropri\u00e9taire du foncier, doit c\u00e9der ce t\u00e8nement \u00e0 un promoteur qui se chargera de cet am\u00e9nagement. \n \nLes parcelles concern\u00e9es sont les suivantes :  \n \nSection et num\u00e9ro \nSuperficie \ntotale \nAE 1354 \n154 m\u00b2 \nAE 1355 \n126 m\u00b2 \nAE 1428 \n148 m\u00b2 \nAE 40 \n88 m\u00b2 \nAE 1429 \n117 m\u00b2 \nAE 41 \n48 m\u00b2 \nAE 1430 \n61 m\u00b2 \nAE 42 \n82 m\u00b2 \nAE 37 \n53 m2 \nTotal \n877 m2 \n \nL\u2019opportunit\u00e9 de r\u00e9alisation de ce projet, en permettant l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019\u00eelot, et notamment de la \ncirculation pi\u00e9tonne, le maintien de commerces et d\u2019une activit\u00e9 m\u00e9dicale, pr\u00e9sente un caract\u00e8re d\u2019int\u00e9r\u00eat \ng\u00e9n\u00e9ral certain pour la Commune. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que la r\u00e9alisation de ce projet n\u00e9cessite que la Commune s\u2019engage \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 une adaptation \ndes r\u00e8gles d\u2019Urbanisme, notamment pour permettre l\u2019\u00e9dification d\u2019un immeuble R + 3. Cet engagement doit \nappara\u00eetre au compromis comme condition suspensive. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les modalit\u00e9s de cette vente contenues dans un projet de compromis \u00e9tabli \npar le notaire, comportant notamment, outre les conditions suspensives de droit commun, des conditions \nsuspensives li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration envisag\u00e9e. \n \nCes conditions suspensives concernent les points suivants : \n \n- Obtention par l\u2019acqu\u00e9reur du Permis de Construire et toutes autres autorisations d\u2019urbanisme \nn\u00e9cessaires, purg\u00e9s de tous recours \n- Engagement de l\u2019acqu\u00e9reur \u00e0 implanter la construction envisag\u00e9e \u00e0 une distance de 1,50 m de \nla limite cadastrale avec le Domaine Public (le long de la grande rue) \n- Engagement de l\u2019acqu\u00e9reur de r\u00e9troc\u00e9der gratuitement cette bande de terrain \u00e0 la Commune, \napr\u00e8s ach\u00e8vement des constructions et d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration d\u2019ach\u00e8vement de travaux \n- Obtention par l\u2019acqu\u00e9reur d\u2019un diagnostic r\u00e9alis\u00e9 en conformit\u00e9 avec la r\u00e8glementation \napplicable au jour de la vente, et ne devant pas conclure \u00e0 la pr\u00e9sence de mat\u00e9riaux et produits \ncontenant de l\u2019amiante. En cas de renonciation de l\u2019acqu\u00e9reur \u00e0 cette condition suspensive, les \nfrais de d\u00e9samiantage seront \u00e0 la sa charge exclusive  \n- Engagement de l\u2019acqu\u00e9reur, dans l\u2019hypoth\u00e8se de non r\u00e9it\u00e9ration de l\u2019acte de vente apr\u00e8s \nr\u00e9alisation du diagnostic amiante avant d\u00e9molition, \u00e0 prendre \u00e0 sa charge l\u2019ensemble des frais de \nremise en \u00e9tat desdits b\u00e2timents qui auraient pu \u00eatre d\u00e9grad\u00e9s suite \u00e0 la r\u00e9alisation des sondages \net pr\u00e9l\u00e8vements \n- L\u2019obtention d\u2019un rapport, r\u00e9alis\u00e9 aux frais de l\u2019acqu\u00e9reur par une entreprise agr\u00e9\u00e9e, attestant \nl\u2019absence d\u2019une quelconque pollution du sol et du sous-sol \n- Absence de prescriptions arch\u00e9ologiques. \n\n6 \n \n \nIl indique en outre, que l\u2019ensemble de ces parcelles sera vendu au prix global de 1 150 000 \u20ac, prix valid\u00e9 par \nle service des Domaines (DOM.2015-249V0980 bis en date du 18 juin 2015).  \n \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 les \u00e9tapes qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce dossier et notamment l\u2019\u00e9tude de programmation \nqui avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e, la consultation d\u2019une autre op\u00e9rateur immobilier et l\u2019\u00e9valuation de la possibilit\u00e9 d\u2019une \nr\u00e9habilitation. \n \nMonsieur GAITET a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa remarque pr\u00e9c\u00e9dente sur son regret de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 plus associ\u00e9 \u00e0 ce \nprojet. \n \nMonsieur GRAND a demand\u00e9 ce qu\u2019il en \u00e9tait du traitement de l\u2019\u00e9largissement du passage Saint Romain. \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que cet \u00e9l\u00e9ment sera trait\u00e9 apr\u00e8s. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver le projet de cession et ses modalit\u00e9s et a habilit\u00e9 \nMadame le Maire \u00e0 signer le compromis de vente et l\u2019acte authentique correspondant. \n \nV INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 Approbation d\u2019une convention de mise \u00e0 disposition de service commun pour l\u2019instruction des \nAutorisations du Droit des Sols (ADS) \n \nSuite \u00e0 un arr\u00eat des prestations de l\u2019Etat sur l\u2019instruction des autorisations d\u2019urbanisme, il convient de \npr\u00e9voir et d\u2019organiser de nouvelles modalit\u00e9s d\u2019instruction. \n \nL\u2019article L 5211-4-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Locales (CGCT) pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 pour les \n\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre avec une ou plusieurs de ses \nCommunes membres, de se doter de services communs. Ces services communs peuvent \u00eatre charg\u00e9s de \nl\u2019instruction des d\u00e9cisions prises par les Maires au nom de la Commune ou de l\u2019Etat. \n \nA la demande de plusieurs Communes de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), \nil a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 de mutualiser les comp\u00e9tences et les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 l\u2019instruction des autorisations et des actes \nrelatifs \u00e0 l\u2019occupation des sols. Ce service sera g\u00e9r\u00e9 par la CCMP. \n \nUn projet de convention d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de fonctionnement de ce service a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9.  \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 le niveau de recrutement pr\u00e9vu pour les agents de ce service. \n \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu qu\u2019il \u00e9tait envisag\u00e9 un cadre A et un cadre B \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que les annonces \nouvraient la possibilit\u00e9 de recrutement aux deux cat\u00e9gories. Il a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que ce service devrait \nintervenir en mati\u00e8re de PLH. \n \nMonsieur GRAND a indiqu\u00e9 qu\u2019il pr\u00e9f\u00e8rerait le recrutement de cadres B. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 comment \u00e9tait pr\u00e9vu la participation de la commune s\u2019il devait y avoir un \npaiement. \n \nMadame VIRICEL et Monsieur GUINET ont r\u00e9pondu qu\u2019initialement une participation des communes \u00e9tait \nenvisag\u00e9e mais que la Communaut\u00e9 de Communes avait bien voulu, compte tenu des circonstances, la \nprendre en charge. Toutefois, si une participation devait \u00eatre envisag\u00e9e, elle pourrait \u00eatre fix\u00e9e sous la forme \nd\u2019un forfait par acte d\u2019urbanisme. \n \nLe Conseil a alors approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la convention et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 la signer. \n\n7 \n \n \n2\u00b0 R\u00e9partition du Fonds de P\u00e9r\u00e9quation des Ressources Intercommunales et Communales (FPIC) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur J.M. BODET \n \nL\u2019article 144 de la loi de finances pour 2012 a cr\u00e9\u00e9 le Fonds National de P\u00e9r\u00e9quation des Ressources \nIntercommunales et Communales (FPIC). Il s\u2019agit d\u2019un m\u00e9canisme de p\u00e9r\u00e9quation qui consiste \u00e0 pr\u00e9lever \nune partie des ressources de certaines intercommunalit\u00e9s et communes pour la reverser \u00e0 des \nintercommunalit\u00e9s et communes moins favoris\u00e9es. \n \nLa Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain a notifi\u00e9 \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), le \nmontant du pr\u00e9l\u00e8vement pour 2015 qui est de 1 509 331 \u20ac avec une r\u00e9partition dite de droit commun \u00e9tablie \nselon les dispositions des articles L.2336-3 et L.2336-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n(CGCT)  entre les communes membres et l\u2019EPCI : \n \n- Part EPCI : 578 028 \u20ac \n- Part communes membres : 931 303 \u20ac. \n \nIl est \u00e0 pr\u00e9ciser que lors du D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire de la CCMP, il avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 une majoration \nexceptionnelle \u00e0 hauteur de 300 000 \u20ac de la participation de la CCMP, permettant d\u2019all\u00e9ger la part des \ncommunes. \n \nCette r\u00e9partition doit faire l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision, \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers de l\u2019assembl\u00e9e communautaire \net \u00e0 la majorit\u00e9 simple de d\u00e9cisions concordantes de l\u2019ensemble des conseils municipaux. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la r\u00e9partition du FPIC propos\u00e9e fixant la part de la commune \n\u00e0 250 919 \u20ac au lieu des 370 158 \u20ac pr\u00e9vus par le droit commun. \n \n3\u00b0 Approbation du r\u00e8glement des Ordures M\u00e9nag\u00e8res et Assimil\u00e9es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur J. BOUVIER \n \nAfin d\u2019appliquer la r\u00e8glementation en vigueur et d\u2019organiser la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers et des d\u00e9chets \nassimil\u00e9s, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau a mis en place un r\u00e8glement des ordures \nm\u00e9nag\u00e8res et assimil\u00e9es. \n \nCe document a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait possible de d\u00e9caler le jour de ramassage pour \u00e9viter de laisser les \npoubelles tout le week-end devant les commerces. \n \nMadame VIRICEL a indiqu\u00e9 que les dispositions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises en ce sens. \n \nMadame COURANT a demand\u00e9 pourquoi cet \u00e9l\u00e9ment de comp\u00e9tence n\u2019\u00e9tait pas transf\u00e9r\u00e9. \n \nMadame BOUVIER a r\u00e9pondu que le r\u00e8glement relevait des pouvoirs de police du Maire qui ne sont pas \ntransf\u00e9r\u00e9s avec la comp\u00e9tence de ramassage des ordures m\u00e9nag\u00e8res. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le projet de r\u00e8glement. \n \nVI FINANCES \n \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur J.M. BODET  \n \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 - Budget Communal \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019adopter une D\u00e9cision Modificative du Budget Communal, pour proc\u00e9der \u00e0 \ndes ajustements de cr\u00e9dits. \n\n8 \n \n \nCette d\u00e9cision modificative porte principalement sur la prise en compte de la modification du FPIC dont les \ncr\u00e9dits sont r\u00e9affect\u00e9s en d\u00e9penses impr\u00e9vues et \u00e0 des ajustements de dotations dont les informations ont \u00e9t\u00e9 \ncommuniqu\u00e9es apr\u00e8s le vote du budget. \n \nEn investissement, les modifications portent sur des r\u00e9partitions de cr\u00e9dits entre op\u00e9rations et d\u00e9penses \nimpr\u00e9vues. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 8 \u00ab Skate-park \u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau modifi\u00e9e. \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 que le montant pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait une \u00e9valuation du projet alors que le nouveau \nmontant tient compte du r\u00e9sultat de la consultation. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019UPE2A Henri Deschamps \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 450 \u20ac \u00e0 \nl\u2019UPE2A Henri Deschamps. Il s\u2019agit de cours de rattrapage int\u00e9gr\u00e9. \n \n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement au RSS Henri Deschamps \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 450 \u20ac au \nRSS. \n \n4\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement au Sou des \u00e9coles du Centre \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 120 \u20ac au \nSou des \u00e9coles du Centre. \n \n5\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle au Moto-Club du Mas-Rillier \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 4 000 \u20ac au Moto \nClub du Mas-Rillier dans le cadre de l\u2019organisation du Championnat de France Juniors qui aura lieu les 11 et \n12 juillet 2015. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 par 27 voix pour et une abstention d\u2019approuver l\u2019attribution de cette subvention. \n \n6\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019association Miribel Horse Team \nL\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 2 000 \u20ac \n\u00e0 l\u2019association Miribel Horse Team au titre de l\u2019ann\u00e9e 2015. \n \n7\u00b0 Demande d\u2019aide au Conseil D\u00e9partemental pour l\u2019extension du restaurant du Groupe Scolaire du \nCentre \n \nDepuis la rentr\u00e9e scolaire 2014/2015, le groupe scolaire du Centre a vu la fr\u00e9quentation de son restaurant \nscolaire augment\u00e9e de 20 \u00e0 30 enfants par service. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un projet d\u2019extension de ce restaurant. \n \nCette op\u00e9ration \u00e9tant susceptible de b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019aide financi\u00e8re du Conseil D\u00e9partemental, il a \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter cette aide. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 o\u00f9 sera situ\u00e9 ce b\u00e2timent. \n \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 qu\u2019il y avait plusieurs emplacements possibles et qu\u2019ils seront pr\u00e9sent\u00e9s \nult\u00e9rieurement notamment en commission des Travaux quand le projet sera plus avanc\u00e9. \n\n9 \n \n \nLe Conseil a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter l\u2019aide du Conseil G\u00e9n\u00e9ral. \n \nVII CADRE DE VIE \n \n \n \n \n \n \n \n    rapporteur J. BOUVIER \n \n1\u00b0 Convention de mission d\u2019accompagnement avec le CAUE de l\u2019Ain \n \nDans le cadre d\u2019une r\u00e9flexion men\u00e9e sur certains espaces publics du Centre Ville, notamment le passage \nParavis, le Parc Buttard, le jardin des Balmes,  il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de s\u2019adjoindre les services du \nCAUE de l\u2019Ain. \n \nUne r\u00e9flexion sera \u00e9galement men\u00e9e avec cet organisme, sur le fleurissement et sur le choix d\u2019une charte \nchromatique de la Grande Rue. \n \nPour ce faire, un projet de convention \u00e9tabli par le CAUE, pr\u00e9cisant les diff\u00e9rents aspects de cette mission \nd\u2019accompagnement, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \u00e0 le signer. \n \nMonsieur GRAND ayant demand\u00e9 si nous \u00e9tions engag\u00e9s pour quatre ans, Madame VIRICEL a indiqu\u00e9 \nqu\u2019on pr\u00e9cisera sur la convention \u00ab pourra \u00eatre \u00bb pour les cas de renouvellement. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 la convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 la signer. \n \nVIII TRAVAUX \n \n \n \n \n \n \n \n          rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Approbation d\u2019une convention cadre et de conventions particuli\u00e8res avec GrDF pour la mise en place \nde l\u2019infrastructure de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve des compteurs de gaz \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention cadre qui a pour objet de d\u00e9finir les conditions \ng\u00e9n\u00e9rales de mise \u00e0 disposition au profit de GrDF, d\u2019emplacements sur des propri\u00e9t\u00e9s communales, qui \nserviront \u00e0 accueillir les \u00e9quipements techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en oeuvre de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve des \ncompteurs de gaz. \n \nCette convention cadre, pr\u00e9caire et r\u00e9vocable, a une dur\u00e9e initiale de 20 ans correspondant \u00e0 la dur\u00e9e de vie \ndes \u00e9quipements. Elle ne peut faire l\u2019objet d\u2019une reconduction tacite. \n \nPour chacun des sites retenus, une convention particuli\u00e8re devra \u00eatre \u00e9tablie (annexe 4 de la convention \ncadre). Ce projet de document sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nUne redevance annuelle de 50 \u20ac par site sera vers\u00e9e \u00e0 la Commune par GrDF. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019approuver \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces conventions et d\u2019habiliter Madame le Maire \u00e0 \nles signer. \n \n2\u00b0 Approbation d\u2019une convention d\u2019\u00e9tude avec ORANGE \n \nUne convention ayant pour objet de fixer les modalit\u00e9s techniques et financi\u00e8res pour la r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes \nconcernant les travaux de dissimulation des r\u00e9seaux d\u2019Orange pr\u00e9vus Avenue Henri Deschamps et rue du \nTr\u00e8ve, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nCette op\u00e9ration s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019application de la convention sign\u00e9e entre Orange et le Syndicat \nIntercommunal de e.communication, pour la mise en souterrain des r\u00e9seaux a\u00e9riens de communications \n\u00e9lectroniques d\u2019Orange, \u00e9tablis sur supports communs avec les r\u00e9seaux publics a\u00e9riens de distribution \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9.  \n \n\n10 \n \nLe co\u00fbt de cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9, pour la Commune, \u00e0 1 917,14 \u20ac. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver cette convention et d\u2019habiliter Madame le Maire \u00e0 \nla signer. \n \n3\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux \u00ab Rue du Tr\u00e8ve \u00ab Avenue Henri Deschamps \u00bb - \nApprobation de l\u2019Avant Projet D\u00e9taill\u00e9 \n \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication sur une \npartie de l\u2019Avenue Henri Deschamps et de la rue du Tr\u00e8ve, la Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat \nIntercommunal d\u2019Energie et de e-communication. \n \nUn avant-projet d\u00e9taill\u00e9 de cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant notamment le plan de \nfinancement des travaux d\u2019\u00e9lectrification et celui  pour la r\u00e9alisation des travaux de g\u00e9nie civil de \nt\u00e9l\u00e9communication. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver ces \u00e9l\u00e9ments et d\u2019habiliter Madame le Maire \u00e0 les signer. \n \nMonsieur TRONCHE ayant demand\u00e9 le type de rev\u00eatement projet\u00e9, Monsieur BAULMONT a r\u00e9pondu que \ndans un premier temps \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e la dissimulation des r\u00e9seaux et que la pose du rev\u00eatement interviendrait \nult\u00e9rieurement. \n \nIX AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n \n \n \nRapporteur M.C. JOLIVET \n \n1\u00b0 Adoption du r\u00e8glement de fonctionnement du service Multi-Accueil de l\u2019Espace Petite Enfance et du \nMulti-Accueil La Ribambelle \n \nLes r\u00e8glements int\u00e9rieurs des structures petite enfance de la Commune avaient \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par \nd\u00e9lib\u00e9ration du 20 juin 2013. \n \nLe P\u00f4le Petite Enfance de Miribel regroupe actuellement plusieurs structures :  \n \n- \nle Relais d\u2019Assistantes Maternelles, \n- \nla halte garderie de l\u2019Espace Petite Enfance, \n- \nla cr\u00e8che collective de l\u2019Espace Petite Enfance,  \n- \nla cr\u00e8che familiale \nqui sont implant\u00e9s sur le site : \u00ab Espace Petite Enfance \u00bb, 176 all\u00e9e Pierre Perret \u00e0 Miribel \n- \nla halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb, situ\u00e9e 10 rue de la Paix \u00e0 Miribel devenue structure multi-\naccueil depuis son agr\u00e9ment en date du 1er avril 2014. \n \nDans le cadre de l\u2019\u00e9volution de ces structures, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 le  regroupement de la halte-garderie et de la \ncr\u00e8che collective de l\u2019Espace Petite Enfance (EPE) en une seule structure Multi Accueil, \u00e0 direction unique. \n \nCette nouvelle organisation sera mise en \u0153uvre en septembre 2015. \n \nEn cons\u00e9quence, il convient d\u2019en \u00e9tablir le r\u00e8glement de fonctionnement. \n \nAfin d\u2019assurer une unit\u00e9 de fonctionnement entre les deux multi-accueils collectifs (futur multi accueil de \nl\u2019EPE et celui de la Ribambelle), ce r\u00e8glement sera commun aux deux \u00e9tablissements.  Des pr\u00e9cisions ont \n\u00e9galement dues \u00eatre apport\u00e9es sur les modalit\u00e9s d\u2019inscription et de fonctionnement. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que ce nouveau r\u00e8glement, apr\u00e8s approbation par le Conseil Municipal, sera joint au dossier de \ndemande d\u2019agr\u00e9ment d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du Conseil D\u00e9partemental. \n \n\n11 \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ce r\u00e8glement. \n \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 23 heures 15. \n \n", "publication_date": "20/06/2015"}