{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC83My1taXJpYmVsLWluZm8tcGx1cy1uZC0zNC1ub3ZlbWJyZS0yMDA5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/73-miribel-info-plus-nd-34-novembre-2009/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\ntss\nr\nerr\ns\nbeell\nel\nt\nl\nts\nts\nl\nell\ner\ni\nEche\nRiillie\net\nchhe\nchh\nb l\nMi\nM\nc\nEcc\ns\nE\nMass R\nM\nes\niribe\nr\nerr\ns\ner\nch\nEc\nEc\ni\ns E\ni\nirib\nE\nMa\ns\nts\nl\nb\nhe\nbe\nib\nrib\nMi\nMi\nM\ns\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\nEdition n\u00b034 - Novembre 2009 \nDossier\nPortrait / Loris Gubian\nTemps fort\nEnergies nouvelles\n1100 Ballons dans les airs\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nC\u2019est dans un bric-\u00e0-brac bien sympathique \nque s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la premi\u00e8re \u00e9dition de la \nbrocante du tennis Echetois. Vous avez \u00e9t\u00e9 \nnombreux \u00e0 venir chercher la bonne affaire \nparmi la trentaine de stands expos\u00e9s sous le \ndoux soleil de septembre. Une r\u00e9ussite !\n\u00c7A TOURNE ROND \u00c0 MIRIBEL\nInauguration du Club House de l\u2019amicale Boules de Miribel \u00e0 \nla Chanal, le 25 septembre dernier, en pr\u00e9sence du S\u00e9nateur-\nMaire de Miribel, Jacques Berthou.\nLES JOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES DU PATRIMOINE\nAU NOM DE LA ROSE\nBeaucoup de nouveaux inscrits au dernier \nconcours communal du fl eurissement, paysage \net d\u00e9veloppement durable. En tout, une trentaine \nde passionn\u00e9s \u00e9taient en comp\u00e9tition pour \nmesurer leur ma\u00eetrise des essences de plantes et \ndes mati\u00e8res min\u00e9rales. Merci \u00e0 tous d\u2019\u0153uvrer \nchaque jour \u00e0 l\u2019embellissement de notre ville.\nMACHINE \u00c0 TALENTS \nJour de rentr\u00e9e \u00e0 l\u2019All\u00e9gro avec le lancement de la nouvelle saison \nculturelle. Cette ann\u00e9e encore nous r\u00e9serve plein de promesses avec \nune programmation de qualit\u00e9 m\u00e9langeant les styles et les talents \nen th\u00e9\u00e2tre, danse et arts plastiques\u2026 \nPour cette 26e \u00e9dition, les Miribelans \nont pu red\u00e9couvrir les richesses de leur \ncommune \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo et m\u00eame en \nbarque sur le canal. L\u2019occasion aussi \nd\u2019\u00eatre sensibilis\u00e9s aux probl\u00e9matiques \nli\u00e9es \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 dans la ville.\nVIDE GRENIER DES ECHETS\nphoto : Didier Deb\u00e8s\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nComme vous avez pu l\u2019entendre ou le lire, de grandes r\u00e9formes sont souhait\u00e9es \npar le Gouvernement et entra\u00eeneront, si elles sont vot\u00e9es en l\u2019\u00e9tat, de grands \nbouleversements dans le fi nancement et le fonctionnement de nos Collectivit\u00e9s : \nil s\u2019agit de la r\u00e9forme de la fi scalit\u00e9 et celui des collectivit\u00e9s territoriales.\nDepuis la pr\u00e9sentation du \u00ab rapport Balladur \u00bb au printemps de cette ann\u00e9e, les \ninqui\u00e9tudes des \u00e9lus de tous bords politiques sont tr\u00e8s vives et ils ont souhait\u00e9 \nmodifi er un grand nombre de dispositions pr\u00e9vues dans ce rapport. Si celui-ci \n\u00e9tait adopt\u00e9, sans amendement, les communes et intercommunalit\u00e9s perdraient \nleur autonomie fi nanci\u00e8re et d\u00e9cisionnelle. C\u2019est bien la raison pour laquelle la \ncommission s\u00e9natoriale charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudier le \u00ab rapport Balladur \u00bb a, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, \nmodifi \u00e9 un grand nombre de propositions du rapport. Cette commission est \npr\u00e9sid\u00e9e par un S\u00e9nateur, membre de la majorit\u00e9 nationale, et prouve combien \ncette r\u00e9forme est inqui\u00e9tante pour les \u00e9lus de tous bords.\nLes communes ont fait la preuve de leur effi cacit\u00e9 et de leur responsabilit\u00e9. N\u2019oublions \npas que pr\u00e8s de 75 % des investissements publics sont r\u00e9alis\u00e9s par les collectivit\u00e9s \nterritoriales dont la gestion pourrait sans peine servir d\u2019exemple \u00e0 l\u2019Etat.\nElu de proximit\u00e9, je souhaite pouvoir conserver la libert\u00e9 de nos choix, et ne pas \n\u00eatre un Maire sous tutelle, aux pr\u00e9rogatives bien limit\u00e9es.\nLa proximit\u00e9, ce sont nos rencontres, nos \u00e9changes sur l\u2019ensemble de nos projets \net je vous invite, tout au cours du mois de novembre, \u00e0 venir rencontrer l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale aux diff\u00e9rentes r\u00e9unions que nous vous proposons et nous \u00e9changerons \nsur tous les th\u00e8mes que vous souhaiterez.\nA bient\u00f4t, lors de nos prochaines rencontres.\n\uf074\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nL\u2019inquietude des Maires \n\n4\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\uf074\nSOMMAIRE\nEdition n\u00b034 - Novembre 2009\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous   \np.2\nLes Journ\u00e9es du Patrimoine, vide grenier des Echets\n\u00c9dito \np.3 \nTemps fort  \np.5\n1100 ballons dans les airs\nVivre sa ville  \np.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des Echets\nDossier sp\u00e9cial Energies nouvelles \nConstruire un avenir plus vert\nHistoire et patrimoine \np.13\nEmbellissement de la fa\u00e7ade de l\u2019ex usine Coca Cola\nPortrait \np.14\nLoris Gubian\nMiribel en mouvement \np.15 \nLe Conseil Municipal des Enfants fait sa rentr\u00e9e\nPartenaires \np.16\nVille Pratique \np.17\nAdresses utiles, infos travaux, environnement\nCulture Loisirs \np.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncertifi cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\nDossier sp\u00e9cial\nCahier d\u00e9tachable\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nnouvelles\n\n55\nLe principe est simple, les enfants \naccrochent \u00e0 des ballons une petite carte pr\u00e9-affranchie avec \nleurs nom et adresse. Toute la troupe se regroupe ensuite pour \nenvoyer en un seul et m\u00eame geste leurs petites boules d\u2019h\u00e9lium \ndans les airs. \n\uf074\n\uf074\nTemps\nfort\nballons\nballons dans les \ndans les airs\nairs\nApr\u00e8s, reste l\u2019espoir que leur missive parcoure un maximum \nde kilom\u00e8tres sans dommage et termine sa course dans les mains \nd\u2019une \u00e2me charitable qui leur enverra des nouvelles de leur tr\u00e9sor.\nOn peut dire que les conditions du dernier l\u00e2cher \u00e9taient optimales \npuisque des ballons miribelans sont all\u00e9s jusqu\u2019aux limites de \nl\u2019Ain et dans le Jura. Encore plus fort, trois ballons se sont \nm\u00eame aventur\u00e9s hors de nos fronti\u00e8res. Apr\u00e8s plusieurs centaines \nde kilom\u00e8tres et \u00e0 environ 1000 m\u00e8tres d\u2019altitude, les ballons de \ndeux fr\u00e8res (Nathana\u00ebl et Ilan, vainqueurs du concours de l\u00e2cher \nde ballons des Echets) et de Martin (vainqueur au Mas Rillier) \nont fi ni leur course en plein c\u0153ur de l\u2019 Allemagne. \nQuel voyage !\nV\u00e9ritable tradition aux Echets et au Mas Rillier, \nles l\u00e2chers de ballons du 14 juillet sont toujours \nl\u2019occasion de se r\u00e9unir en famille pour un grand \nmoment de convivialit\u00e9.\n11\n\n6\nCentre Ville\nCentre Ville\nEnvironnement\n\uf074\nVIVRE SA VILLE\nLa r\u00e9volution verte est en marche !\nDepuis la mise en place en 2002 du tri s\u00e9lectif par points d\u2019apport volontaire, pr\u00e8s de \n18% des d\u00e9chets m\u00e9nagers ont pu rejoindre la fi li\u00e8re de tri au sein de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.). Un r\u00e9sultat encourageant qui t\u00e9moigne de la \nsensibilisation croissante des m\u00e9nages aux gestes du tri responsable. La C.C.M.P. souhaite \naujourd\u2019hui intensifi er ses efforts en changeant le syst\u00e8me de collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers.\nExplications.\n\u00c0 partir du 1er d\u00e9cembre, la collecte des d\u00e9chets se fera en porte \u00e0 porte. Les habitants \nde logements individuels se verront remettre des sacs jaunes transparents pour les emballages \net contenants recyclables \u00e0 d\u00e9poser le soir avant la collecte. Les habitations collectives, quant \n\u00e0 elles, seront \u00e9quip\u00e9es de bacs sp\u00e9cifi ques munis d\u2019un couvercle jaune.\nSimple et pratique, ce syst\u00e8me a pour but de faciliter les d\u00e9marches de tri \u00e0 la population et \nd\u2019augmenter ainsi le pourcentage de d\u00e9chets recycl\u00e9s par m\u00e9nage. Attention cependant, le \nverre continuera de faire l\u2019objet d\u2019une collecte en points d\u2019apport volontaire.\nD\u00e8s les prochaines semaines, une vaste campagne d\u2019information sera organis\u00e9e par la \nC.C.M.P. pour expliquer les modalit\u00e9s de cette collecte et une ambassadrice du tri sera \u00e0 votre \ndisposition pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions et demandes d\u2019accompagnement.\nLumi\u00e8res dans la ville\nIntimement li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire religieuse \nde la ville de Lyon, la f\u00eate des Lumi\u00e8res \nn\u2019en reste pas moins une f\u00eate populaire \nd\u00e9clin\u00e9e selon les couleurs et les personnalit\u00e9s \npropres \u00e0 chaque commune. Ainsi la prochaine \n\u00e9dition des \u00ab\u00a0Lumi\u00e8res en F\u00eate de Miribel \u00bb \ns\u2019annonce, cette ann\u00e9e encore, comme un \nmoment privil\u00e9gi\u00e9 de rencontre et de \nconvivialit\u00e9 en famille loin du clinquant \net de la foule de notre voisine lyonnaise. \nAu menu des festivit\u00e9s organis\u00e9es par la \nmunicipalit\u00e9, le comit\u00e9 des f\u00eates et \nl\u2019association des commer\u00e7ants de Miribel\u00a0: \ndes animations de rue, des d\u00e9gustations \nde produits r\u00e9gionaux et la traditionnelle \nretraite aux flambeaux!\nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e, la municipalit\u00e9 \na choisi d\u2019organiser avant le feu d\u2019artifice, \nun grand l\u00e2cher de ballons, \u00e0 19h00, \nsur la place du March\u00e9 pour soutenir le \nT\u00e9l\u00e9thon 2009. Venez nombreux\u00a0! Chaque \nballon repr\u00e9sentera une somme vers\u00e9e \u00e0 \nl\u2019association.\nNaturellement de nombreuses surprises \nvous seront encore r\u00e9serv\u00e9es tout au long \ndu parcours mais d\u2019ici l\u00e0, nous gardons le \nsecret pour votre plus grand \u00e9merveillement\u00a0!\nPr\u00e9vention routi\u00e8re pour les seniors \nSi la voiture reste un moyen essentiel de pr\u00e9servation de l\u2019autonomie et de la mobilit\u00e9 des \nplus de 65 ans, nombre d\u2019entre eux appr\u00e9hendent la prise du volant tant les r\u00e8gles du code de \nla route \u00e9voluent et les pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 leur encontre sont nombreux (ils sont souvent consid\u00e9r\u00e9s \n\u00e0 tort comme \u00e9tant plus accidentog\u00e8nes).\nPour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins sp\u00e9cifi ques, la commune de Miribel, en la personne de Magali \nRouger, conseill\u00e8re municipale en charge de la pr\u00e9vention routi\u00e8re, a organis\u00e9 le 20 Octobre \ndernier, une session de conduite au centre socioculturel de Miribel.\nPour les 9 candidats de ce stage d\u2019un nouveau genre, propos\u00e9 par la pr\u00e9vention routi\u00e8re, les \nattentes \u00e9taient multiples\u00a0: se tenir inform\u00e9s des nouvelles r\u00e8gles en vigueur, se rassurer \nquant \u00e0 leurs capacit\u00e9s de conduite avec des moniteurs agr\u00e9\u00e9s et faire le point sur les pr\u00e9cautions \n\u00e0 prendre au volant.\nOrganis\u00e9e en deux temps, la journ\u00e9e a d\u00e9but\u00e9 par \nune d\u00e9ambulation en v\u00e9hicule auto-\u00e9cole dans la \nville, suivie d\u2019un \u00e9change pour r\u00e9pondre aux questions \nde chacun et leur enseigner quelques r\u00e8gles de \npr\u00e9vention. \nUn m\u00e9decin \u00e9tait aussi pr\u00e9sent pour informer \ndes pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour rem\u00e9dier \u00e0 \nd\u2019\u00e9ventuelles baisses de facult\u00e9s physiques \n(auditives, visuelles, baisse des r\u00e9fl exes), \ncomme la r\u00e9duction de la vitesse, l\u2019adaptation \ndes parcours et temps de trajet.\nUn vrai succ\u00e8s\u00a0 ! Comme l\u2019ont soulign\u00e9 \nplusieurs participants\u00a0: \u00ab\u00a0cette journ\u00e9e nous \na permis de nous rassurer et nous a aussi \ndonn\u00e9 des cl\u00e9s pour nous sentir r\u00e9ellement \nacteurs de notre propre s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb.\nUn besoin qui pourrait \u00eatre transpos\u00e9 \u00e0 \ntous les conducteurs, quel que soit leur \u00e2ge.\nS\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nPlus d\u2019informations dans la \nprochaine \u00e9dition du magazine \nde la C.C.M.P.,\nsur le site www.cc-miribel.fr \nou aupr\u00e8s d\u2019Ana\u00ebl Rascle, \nambassadrice du tri \u00e0 la \nC.C.M.P. au\u00a004.78.55.52.18.\nAnimations\nAim\u00e9e Goubeyre\n\n7\nLes Echets\nLes Echets\n\u00c7a chine \u00e0 Miribel \nLa foule \u00e9tait compacte les 17 et 18 \noctobre pour la nouvelle \u00e9dition de \nla brocante du Sou des \u00e9coles et des \nconseils de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de Miribel. \nMeubles anciens, cartes postales, bijoux, \njouets et dvd, il y en avait vraiment pour \ntous les go\u00fbts et tous les \u00e2ges sur les 240 \nstands qui faisaient \u00e9talage dans l\u2019All\u00e9gro \net sur la place de la R\u00e9publique. \nEn 31 ans, la brocante s\u2019est impos\u00e9e \ncomme l\u2019\u00e9v\u00e9nement incontournable de \nl\u2019automne, et pour cause\u00a0! Les exposants \nproposent des objets de petite ou grande \nvaleur et les visiteurs font des affaires... \nTout le monde est gagnant ! \nHommage \u00e0 notre ami, \nMarcel Jolivet \nN\u00e9 au Plantay en 1927, Marcel JOLIVET \na choisi d\u00e8s 1950 (date de son mariage) \nde s\u2019installer aux Echets avec son \u00e9pouse \nRaymonde.\nBourreau de travail, Marcel Jolivet fut \nd\u2019abord \u00e9leveur, puis mara\u00eecher \u00e0 partir \ndes ann\u00e9es 60. Des  activit\u00e9s passion aux-\nquelles il se consacrera m\u00eame \u00e0 la retraite \nque ce soit au champ pour la production \ndes choux (et des cardons dont il \u00e9tait un \nsp\u00e9cialiste reconnu) ou \u00e0 l\u2019exploitation \npour l\u2019\u00e9levage des moutons.\nNon content de cultiver la terre avec force \net courage, il a su communiquer et trans-\nmettre, aupr\u00e8s de tous les Miribelans qui \nont eu la chance de le c\u00f4toyer, ses valeurs \nde solidarit\u00e9 et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \nSon dernier cheval de bataille : \nle don du sang.\nLes donneurs se souviendront \nlongtemps des magnifi ques \nbouquets compos\u00e9s par ses soins, \nau hasard de ses promenades \ndans le marais qu\u2019il aimait tant. \nLa halte ferrovi\u00e8re des Echets \nDepuis plusieurs ann\u00e9es, la gare des Echets n\u00e9cessitait d\u2019importants travaux de modernisation qui \nont enfi n vu le jour en 2008 gr\u00e2ce au projet de doublement des voies entre Les Echets et Villars \nles Dombes, port\u00e9 par la r\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes et R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France, accompagnant la \nmise en \u0153uvre du cadencement.\nAussi la C.C.M.P. et la commune de Miribel ont souhait\u00e9, avec le soutien de la R\u00e9gion \nRh\u00f4ne-Alpes, s\u2019engager sur la cr\u00e9ation d\u2019un parking de 90 places accessible par la route \nd\u00e9partementale 1083.\nNotons que, dans le m\u00eame temps, l\u2019ensemble du parc des trains desservant la gare a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9nov\u00e9 pour un meilleur confort des usagers.\nUn nouveau club de tennis\nLe hameau des Echets compte une \nnouvelle association sportive\u00a0 : le tennis \nclub Echetois. Pr\u00e9sid\u00e9e par Mme Elisabeth \nRoy, l\u2019association propose des initiations \naccompagn\u00e9es pour les enfants de 4 \u00e0 7 \nans\u00a0; des cours pour adultes et des stages \nde perfectionnement pendant les vacances \nscolaires. Le tout encadr\u00e9 par un Moniteur \nInitiateur dipl\u00f4m\u00e9.\nPlus d\u2019informations au\n06.48.78.93.90 \nou \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0: \nletennisechetois@free.fr\nLa gare des ECHETS en 2009\nLa gare des ECHETS\nau d\u00e9but des ann\u00e9es 1900\nVie de Quartier\nPatrimoine\nSans lui, les collectes ne seront plus tout \u00e0 \nfait les m\u00eames\u2026\nSi son implication dans le milieu associatif \nlui a valu une certaine notori\u00e9t\u00e9 dans la \nr\u00e9gion dont celle de recevoir en 2007 \nla m\u00e9daille de la Ville, nul doute que les \nEchetois garderont plut\u00f4t en m\u00e9moire sa \nsilhouette, son sourire et son regard plein \nde malice.\nA Raymonde, son \u00e9pouse, Nicole et Jacky, \nses enfants, sa belle-fi lle, son gendre, ses \npetits-enfants \net \narri\u00e8re-petits-enfants, \nnous adressons nos condol\u00e9ances les plus \nsinc\u00e8res.\nVie de Quartier\n\n8\nMas Rillier\nMas Rillier\nVie de Quartier\nR\u00e9habilitation de la\nfontaine mont\u00e9e Neuve\nPositionn\u00e9e sur le chemin menant \u00e0 \nla Madone, la fontaine de la mont\u00e9e \nNeuve souffrait depuis plusieurs ann\u00e9es \nd\u2019un manque de visibilit\u00e9 et d\u2019entretien, \ndonnant m\u00eame l\u2019impression d\u2019\u00eatre \u00e0 \nl\u2019abandon. L\u2019appellation de fontaine est \nd\u2019ailleurs impropre puisqu\u2019\u00e0 l\u2019origine il \ns\u2019agissait d\u2019un ancien lavoir de 11m de \nlong, construit en 1887. Ayant peu \u00e0 peu \nperdu toute utilit\u00e9 fonctionnelle comme la \nmajeure partie des lavoirs de la r\u00e9gion, il \nfut d\u00e9moli dans les ann\u00e9es 70 ne laissant \nappara\u00eetre que l\u2019\u00e9coulement de sa source. \nLes \u00e9quipes municipales, \u00e9paul\u00e9es du \ncomit\u00e9 de fleurissement, paysage et \nd\u00e9veloppement durable, ont choisi de \nredonner \u00e0 cet ouvrage ses lettres de \nnoblesse afin qu\u2019il puisse s\u2019int\u00e9grer avec la \nplus grande majest\u00e9 au parcours touristique \nde la Madone.\nLa premi\u00e8re \u00e9tape consista \u00e0 refaire \nle tour du bassin avec des \u00e9l\u00e9ments \nrepr\u00e9sentatifs du patrimoine min\u00e9ral de \nla commune (la brique et les galets) et un \nbon coup de pinceau\u00a0! La v\u00e9g\u00e9talisation de \nl\u2019ouvrage fut ensuite confi\u00e9e \u00e0 l\u2019inspiration \ncr\u00e9atrice et au savoir faire de l\u2019\u00e9quipe des \nespaces verts de M. Cottet qui installa de \nmagnifiques jardini\u00e8res et plantes lierres \nsur le pourtour du bassin, pour un effet de \nfoisonnement v\u00e9g\u00e9tal r\u00e9ussi.\nUne action de proximit\u00e9 peu co\u00fbteuse mais \ndont les b\u00e9n\u00e9fices sont inestimables pour \nl\u2019embellissement de notre cadre de ville. \nLe Marillian\u00a0: une histoire de famille\nL\u2019activit\u00e9 du Marillian a d\u00e9but\u00e9 en 1898 avec les grands-parents de Mme Charmetton. Apr\u00e8s \navoir fait ses armes aux c\u00f4t\u00e9s de ses parents, c\u2019est tout naturellement que France Charmetton \nprend, en 1974, les r\u00eanes de l\u2019affaire familiale \u00e0 tout juste 22 ans.\nSitu\u00e9 au centre du village, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9glise, le Marillian a tr\u00e8s longtemps fait office de \nsalle des f\u00eates et accueilli les plus heureux moments du village\u00a0: bal des pompiers, f\u00eate des \nbrandons, 14 juillet ou f\u00eates de No\u00ebl. Ce n\u2019est qu\u2019en 1971 qu\u2019une salle des f\u00eates est cr\u00e9\u00e9e au \nhameau, permettant ainsi de convertir la grande salle de l\u2019\u00e9tage en chambres d\u2019h\u00f4tel. Mais, \nm\u00eame transform\u00e9, le Marillian reste un lieu charg\u00e9 d\u2019histoire o\u00f9 de nombreuses personnalit\u00e9s \ndes mondes de la musique, du sport, de la com\u00e9die ont s\u00e9journ\u00e9\u00a0: Luna de la S\u00e9rie \u00ab\u00a0Plus belle \nla vie\u00a0\u00bb, Marianne James, un vainqueur du Bocuse d\u2019Or, Diana Krall, Andy Forest, Ang\u00e9lique \nIonatos, Jeannie Longo\u2026et bien d\u2019autres.\n \n \nPatrimoine\nLe Beaujolais Nouveau\nVIVRE SA VILLE\n\u00c0 quelques jours de l\u2019arriv\u00e9e du Beaujolais \nNouveau, la r\u00e9daction du MIP a souhait\u00e9 \nlever son verre en l\u2019honneur de France \nCharmetton, fi d\u00e8le organisatrice de la plus \nembl\u00e9matique f\u00eate de Miribel. Retour sur \nun \u00e9v\u00e9nement phare dont peu d\u2019entre nous \nconnaissent la v\u00e9ritable histoire.\n\u00abCette soir\u00e9e, c\u2019est le fruit du hasard \net d\u2019un pari entre amis\u00bb, r\u00e9sume France \nCharmetton, propri\u00e9taire de l\u2019h\u00f4tel Le \nMarillian.\nUn hasard d\u2019abord, qui la conduit \u00e0 retrouver\nun cousin de famille lors d\u2019une banale \nlivraison en 2001. Des retrouvailles joyeuses \nqui furent l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer ensemble \ndes souvenirs nostalgiques et amusants. \nIls se rem\u00e9morent notamment l\u2019histoire de \nleur cousin qui livrait jadis du Beaujolais \u00e0 \ncheval de Moranc\u00e9 au Mas Rillier.\nGerme alors l\u2019id\u00e9e de faire revivre cette \ntradition toute familiale. \u00ab\u00a0Un ami faisait \npa\u00eetre son cheval en contrebas du village, \nil s\u2019est donc propos\u00e9 de remonter le vin \nen tonneau jusqu\u2019\u00e0 la place, ensuite la \nbonne volont\u00e9 de quelques amis a fait \nle reste\u00a0\u00bb. Pr\u00e9vue pour une trentaine de \nconvives, la f\u00eate a tr\u00e8s vite pris de l\u2019ampleur, \nr\u00e9unissant d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e une \ncentaine de personnes. \u00ab\u00a0Nous avons \u00e9t\u00e9 \nun peu pris au d\u00e9pourvu, avoue France \nCharmetton, mais la soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 telle-\nment agr\u00e9able que nous avons choisi de \nrenouveler l\u2019exp\u00e9rience\u00bb. \nBien leur en a pris, puisqu\u2019aujourd\u2019hui plus \nde 300 personnes viennent profi ter de la \nf\u00eate chaque troisi\u00e8me jeudi du mois de \nnovembre. Les joyeux drilles viennent \nprincipalement de Miribel mais de plus en \nplus font le d\u00e9placement des villes limitrophes.\n\u00ab\u00a0C\u2019est une f\u00eate qui se veut avant tout \nfamiliale et bon enfant. Pour chacun, \nc\u2019est l\u2019occasion de partager une bonne \nsoir\u00e9e et d\u2019\u00e9changer entre voisins\u00a0 \u00bb. \nAussi, pas de fastes commerciaux. Pour 5\u20ac, \nchacun peut d\u00e9guster la soupe aux choux \net le fromage fort, discuter et danser au \nson d\u2019un orgue de barbarie. Les enfants ne \nsont pas en reste, Roger et Maurice leur \npr\u00e9parent toujours des cr\u00eapes. En compagnie \ndu cheval, il peuvent aussi se forger de \nmerveilleux souvenirs.\n\uf074\nUne soir\u00e9e m\u00e9morable qui ne pourrait\navoir lieu sans la gentillesse de son \norganisatrice et la bonne volont\u00e9 des \nnombreux b\u00e9n\u00e9voles. Un grand merci donc \n\u00e0 Marc, Serge, Philippe, Roger, Christian, \nPatrick, Jean-Yves, Thierry, Georges, Patrice, \nPierre Fran\u00e7ois, et les autres pour cette f\u00eate si \nagr\u00e9able\u00a0!\n\n\uf074\nDossier sp\u00e9cial\nEnergies nouvelles\nEdition n\u00b034 - Novembre 2009\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nnouvelles\nConstruire un avenir plus vert \n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nnouvelles\n\uf074\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nPropos recueillis aupr\u00e8s d\u2019Herv\u00e9 Charles, \nConseiller municipal charg\u00e9 de la recherche \ndes \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie, du d\u00e9veloppement des \n\u00e9nergies nouvelles et de l\u2019\u00e9clairage public.\nFace \u00e0 l\u2019urgence que repr\u00e9sente la d\u00e9fense de notre environnement, la question \nde l\u2019\u00e9nergie est aujourd\u2019hui au c\u0153ur de nos pr\u00e9occupations.\nQue ce soit en tant qu\u2019individu ou citoyen, chacun est dans l\u2019obligation de \ns\u2019interroger sur ses pratiques de consommation et est en droit de demander \n\u00e0 ses repr\u00e9sentants locaux de prendre des mesures allant dans le sens d\u2019une \nconsommation \u00e9nerg\u00e9tique plus raisonn\u00e9e.\n* L\u2019association H\u00e9lianthe a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en \n1985 pour pr\u00e9server les ressources naturelles \net agir localement contre le r\u00e9chauffement \nclimatique. Partenaire de l\u2019ADEME, elle a \n\u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e par la mairie pour effectuer \nun audit de consommation de la commune de \nMiribel depuis 2004.\nA Miribel, 77% de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique sont d\u00e9volus aux seuls b\u00e2timents \ncommunaux contre 23% \u00e0 l\u2019\u00e9clairage public. L\u2019association H\u00e9lianthe* a estim\u00e9 que sur la seule \nann\u00e9e 2008, le patrimoine b\u00e2ti avait induit le rejet de pr\u00e8s de 861 tonnes \u00e9quivalents CO\u00b2 soit \n97 Kg de CO\u00b2 par habitant (proche de la moyenne nationale).\nSur les 10 plus gros consommateurs d\u2019\u00e9nergie, le premier poste de d\u00e9pense s\u2019av\u00e8re \u00eatre le \nchauffage, puis la consommation en eau et enfi n l\u2019\u00e9clairage.\nde la commune\nR\u00e9duire la facture \u00e9nerg\u00e9tique\nLa municipalit\u00e9 de Miribel s\u2019est dot\u00e9e d\u2019une nouvelle d\u00e9l\u00e9gation dont la mission est d\u2019\u00e9tudier \nla consommation des diff\u00e9rents \u00e9quipements municipaux pour mieux ma\u00eetriser nos d\u00e9penses \n\u00e9nerg\u00e9tiques et proposer des solutions utilisant les \u00e9nergies nouvelles.\nAfi n de garantir le m\u00eame niveau de confort aux usagers tout en consommant moins, plusieurs \nleviers d\u2019action ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s\u00a0: \n La r\u00e9gulation : il s\u2019agit de chauffer les b\u00e2timents en fonction de leur taux d\u2019occupation. \nPar exemple, les \u00e9coles sont chauff\u00e9es \u00e0 une temp\u00e9rature de 16 degr\u00e9s environ les mercredis, \nsoirs, week-end et vacances scolaires contre 21 degr\u00e9s pendant les heures de cours. Le centre \nsocioculturel de Miribel a, quant \u00e0 lui, \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9 de nouveaux r\u00e9gulateurs \u00e9lectroniques \npermettant de mieux g\u00e9rer la consommation d\u2019\u00e9nergie.\n Eviter les effets \u00ab\u00a0parois froides\u00a0\u00bb\u00a0: une bonne isolation, c\u2019est la garantie de conserver \nun maximum de chaleur gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019inertie des b\u00e2timents. Premi\u00e8re priorit\u00e9, s\u2019assurer que les \nfen\u00eatres garantissent une bonne conservation de la chaleur car une fen\u00eatre bien isol\u00e9e, c\u2019est \nenviron 10 \u00e0 15% de consommation en moins. C\u2019est pourquoi depuis plusieurs ann\u00e9es, pour \nchaque chantier de remplacement, les services techniques de la Ville privil\u00e9gient d\u00e9sormais \nl\u2019installation de fen\u00eatre \u00e0 double vitrage. \n All\u00e9gro\u00a0: une \u00e9tude est actuellement men\u00e9e pour proc\u00e9der au changement des automatismes \ndu syst\u00e8me chauffage afi n d\u2019en simplifi er l\u2019utilisation au quotidien et surtout mieux ma\u00eetriser \nla consommation g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019\u00e9quipement.\nAinsi, la municipalit\u00e9 a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 une baisse de 6% de sa consommation \nrien que sur l\u2019ann\u00e9e 2008.\nChauffer moins\nmais mieux\n\n\uf074\n\ufffd\nno\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nEclairer sans \u00e9blouir\nLes actions mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire la consommation \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sont multiples. Il s\u2019agit par exemple de \nproc\u00e9der au remplacement des \u00e9quipements v\u00e9tustes ou \nd\u00e9t\u00e9rior\u00e9s par du mat\u00e9riel moins gourmand en \u00e9nergie. \nA titre d\u2019exemple, les d\u00e9corations lumineuses utilis\u00e9es \nlors des f\u00eates de fi n d\u2019ann\u00e9e sont peu \u00e0 peu remplac\u00e9es \npar des LEDs, beaucoup moins \u00e9nergivores.\nL\u2019All\u00e9gro, b\u00e2timent premier consommateur d\u2019\u00e9nergie, a fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude sp\u00e9cifi que \nconduisant au remplacement de toutes les lampes ab\u00eem\u00e9es de la salle principale par des \nlampes basse consommation. \nEst aussi \u00e0 l\u2019\u00e9tude aujourd\u2019hui, la possibilit\u00e9 de revoir l\u2019\u00e9clairage sol/fa\u00e7ades de la Grande \nrue, pour ne conserver que l\u2019\u00e9clairage des sols \u00e0 partir d\u2019une certaine heure la nuit. Ce \nprojet est encore au stade d\u2019\u00e9tude, l\u2019objectif \u00e9tant de s\u2019assurer que cette nouvelle mesure \nne nuise pas \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des riverains.\n Espace petite enfance \net Etablissement Odette Joly\nR\u00e9paration et entretien du chauffe-eau \nsolaire thermique de l\u2019Espace petite \nenfance, mise en place d\u2019un plancher \nchauffant. La commune, sensibilis\u00e9e tr\u00e8s \nt\u00f4t aux imp\u00e9ratifs d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie, \navait d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 deux chaudi\u00e8res \u00e0 \ncondensation dans ces \u00e9tablissements \nlors des pr\u00e9c\u00e9dents mandats.\n Habitations communales\nLa commune de Miribel remplace petit \u00e0 \npetit les chaudi\u00e8res de son parc immobilier \npar des chaudi\u00e8res plus performantes.\n R\u00e9habilitation de l\u2019ancienne \n\u00e9cole de musique (en cours)\nEncore en phase d\u2019\u00e9tude aupr\u00e8s des \narchitectes et bureaux d\u2019\u00e9tudes, le \nprojet devrait conclure sous 5 \u00e0 6 mois \u00e0 \nl\u2019installation d\u2019un chauffage aliment\u00e9 en \n\u00e9nergies nouvelles. \n Gymnase de la Chanal (projet)\nInstallation de chauffe-eau solaires \nthermiques pour ce b\u00e2timent dont \nl\u2019orientation pourrait se pr\u00eater \u00e0 la pose \nde panneaux. \n La salle polyvalente \ndes Echets\u00a0(projet)\nMise \n\u00e0 \nl\u2019\u00e9tude \nd\u2019une \nsolution \nphotovolta\u00efque pour un d\u00e9but des travaux \nd\u2019ici 3 \u00e0 4 ans. Il s\u2019agira de proc\u00e9der \u00e0 \ndes travaux conformes aux derni\u00e8res \nnormes du march\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergies \nnouvelles et de rationalisation de la \nconsommation d\u2019\u00e9nergie.\nUn grand nombre de projets en cours et \u00e0 venir qui t\u00e9moigne \nde la volont\u00e9 de la municipalit\u00e9 d\u2019accentuer toujours un peu \nplus son engagement pour la pr\u00e9servation de notre cadre de \nvie. Aujourd\u2019hui,  pour tous les chantiers d\u2019\u00e9quipement, il s\u2019agit \nde privil\u00e9gier la mise en \u0153uvre de solutions \u00ab\u00a0vertes\u00a0\u00bb, plus \nrespectueuses de notre plan\u00e8te.\nTr\u00e8s bonne \u00e9l\u00e8ve quant \u00e0 sa consommation en eau, Miribel enregistre une baisse constante \ndepuis 2003 et plus sp\u00e9cifi quement de 9% entre 2006 et 2007.\nCes bons r\u00e9sultats s\u2019expliquent tout d\u2019abord par les efforts consentis par les espaces verts \net la voirie qui ont diminu\u00e9 leur consommation de pr\u00e8s de 57% en utilisant l\u2019eau d\u2019un puits \npour l\u2019arrosage ext\u00e9rieur, le nettoyage des rues et le remplissage de la piscine en hiver.\nLa reprise des robinetteries, contr\u00f4le des compteurs d\u2019eau et r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de \npluie font aussi partie des pistes d\u2019actions explor\u00e9es pour am\u00e9liorer encore ces r\u00e9sultats \n(d\u00e9tection de fuite, r\u00e9duction de la consommation des \u00e9viers et lavabos par l\u2019installation de \nr\u00e9ducteurs de d\u00e9bit, mise en s\u00e9paratif des canalisations...).\nau compte-gouttes\nIrriguer\nConstruire un avenir plus vert \nFocus sur les diff\u00e9rents \nprojets men\u00e9s ou en cours\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nL\u2019\u00e9nergie est pr\u00e9cieuse et doit \u00eatre utilis\u00e9e \u00e0 bon escient. Des gestes simples au quotidien contribuent \u00e0 r\u00e9duire \nnotre consommation \u00e9nerg\u00e9tique. Alors, pour pr\u00e9server la nature et ses ressources, \nL\u2019Economie d\u2019\u00e9nergie, \nc\u2019est une question de bon sens\n\ufffd\nn\nA\u00e8re ta chambre le matin pour purifi er l\u2019air \nmais pense \u00e0 couper le radiateur, ce n\u2019est pas \nla peine de chauffer l\u2019ext\u00e9rieur ! \nLorsque tu sors d\u2019une pi\u00e8ce, \n\u00e9teins la lumi\u00e8re\u00a0! \nSi tu as froid \u00e0 \nla maison, mets \nun pull au lieu \nd\u2019augmenter le \nchauffage.\nUtilise l\u2019\u00e9nergie \ng\nsans la gaspiller !\nNe laisse pas la t\u00e9l\u00e9 en veille \nune fois ton \u00e9mission pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \ntermin\u00e9e. Tu \u00e9conomiseras ainsi \njusqu\u2019\u00e0 70% de la consommation \ntotale de l\u2019appareil. \nN\u2019oublie pas de fermer la porte du frigo \nlorsque tu prends ton go\u00fbter. Inutile de le \ntransformer en Sib\u00e9rie pour le faire fonctionner, il \nrisquerait de tomber en panne et consommera \nbeaucoup plus d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0!\n\n13\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\nTout d\u00e9bute en 1964 avec la premi\u00e8re \nsoci\u00e9t\u00e9 S.I.C.O.L. (Soci\u00e9t\u00e9 Industrielle \nCommerciale Lyonnaise) pour 30 \nans de fabrication et de vente. Mais \nl\u2019histoire de l\u2019entreprise du Quai du \nRh\u00f4ne, \u00e0 proximit\u00e9 de la Gare, fut \nbien mouvement\u00e9e. Ce sont en tout \ncinq soci\u00e9t\u00e9s et sept propri\u00e9taires \nqui se sont relay\u00e9s pour g\u00e9rer l\u2019usine \nmiribelane. Le tout sans que jamais \nla pr\u00e9cieuse recette de ce doux \u00e9lixir \nne soit \u00e9vent\u00e9e. Belle performance\u00a0!\nL\u2019aventure \nconna\u00eet \nune \nfin \nprogressive au sortir des Jeux \nOlympiques d\u2019Albertville en 1992 \navec l\u2019arr\u00eat total de la fabrication et \nle transfert des services commerciaux \nsur la commune de Beynost.\nDepuis, plus ou moins laiss\u00e9e \u00e0 \nl\u2019abandon, l\u2019usine est \u00e0 nouveau sous \nle feu des projecteurs avec un vaste \nplan d\u2019embellissement en deux temps \nconduit par la commission culture de \nMiribel, pr\u00e9sid\u00e9e par Henri Secco.\nPremier acte, le 14 novembre\u00a0: une \njourn\u00e9e de d\u00e9monstration de graphes \nartistiques avec le Collectif Is\u00e9rois \n\u00ab\u00a0La Coulure\u00a0\u00bb.\nLa reconqu\u00eate artistique des murs \nne s\u2019arr\u00eatera pas l\u00e0, puisqu\u2019un \nimportant travail p\u00e9dagogique \ndes \u00e9coles, du centre social \net du centre de loisirs \nprendra le relais de cette \naction. Gr\u00e2ce aux conseils \net \u00e0 l\u2019encadrement du \ncollectif, les jeunes \nmiribelans vont \u00e9la-\nborer des fresques et \npeintures \npendant \nl\u2019ann\u00e9e scolaire et \nexposeront \nleurs \n\u0153uvres \nfinales \naux yeux de tous, \nau d\u00e9but de l\u2019\u00e9t\u00e9 \nprochain, sur des \npanneaux fi x\u00e9s \u00e0 \nm\u00eame le b\u00e2timent.\nUne action participative \nint\u00e9ressante et novatrice \npour la reconqu\u00eate de certaines \nde nos friches industrielles. \nA d\u00e9velopper\u00a0!\nQuartier de la gare\nEmbellissement de la fa\u00e7ade \nde l\u2019ex usine Coca Cola \nNous connaissons tous l\u2019histoire de ce petit pharmacien d\u2019Atlanta John \nPemberton qui, en 1885, inventa une c\u00e9l\u00e8bre boisson gazeuse \u00e0 base \nde coca. Ce que l\u2019on sait moins, c\u2019est que Miribel a tenu une place \nmajeure dans l\u2019histoire de la compagnie, abritant une des premi\u00e8res et \nplus importantes usines d\u2019embouteillage du major am\u00e9ricain.\n\n14\nPORTRAIT\nLoris Gubian\nRencontre\n\u00c0 tout juste 20 ans, Loris Gubian fait d\u00e9j\u00e0 fi gure de r\u00e9f\u00e9rence dans le monde tr\u00e8s \nferm\u00e9 du Trial. Apr\u00e8s sa victoire au championnat du monde juniors 2008 et avant de \npartir disputer le Trial des nations en \u00e9quipe, le pilote miribelan a bien voulu r\u00e9pondre \n\u00e0 nos questions.\nEntre \u00e9quilibre et nature\nDans chaque \u00e9dition, le Mip fait le portrait d\u2019une fi gure embl\u00e9matique de \nMiribel pour expliquer son parcours ou son action pour la commune.\nLe trial est un sport en pleine expansion \nqui reste pourtant peu connu du grand \npublic. Pouvez-vous nous expliquer \nen quoi consiste cette discipline, que \nl\u2019on confond souvent avec le cross et \nl\u2019enduro\u00a0?\nLe Trial est un sport qui consiste \u00e0 effectuer \u00e0 \nmoto des parcours d\u2019obstacles. N\u00e9anmoins, \nl\u00e0 o\u00f9 l\u2019enduro demande de la vitesse, le \ntrial insiste plus sur la ma\u00eetrise de sa machine \net sur la notion d\u2019\u00e9quilibre pour passer les \nobstacles. Les zones doivent \u00eatre franchies \nsans poser le pied par terre. Le cross, quant \n\u00e0 lui, demande d\u2019encha\u00eener des fi gures le \nplus rapidement possible. Le Trial peut se \npratiquer en indoor (int\u00e9rieur) et outdoor \n(ext\u00e9rieur) alors que les comp\u00e9titions \nd\u2019enduro se d\u00e9roulent exclusivement dans \ndes champs \u00e0 ciel ouvert. \nPour bon nombre d\u2019entre nous, ce sport \nappara\u00eet comme peu \u00e9cologique et tr\u00e8s \nbruyant\u00a0? Un \u00aba priori\u00a0\u00bb fond\u00e9 d\u2019apr\u00e8s \nvous\u00a0?\nEcoutez, je suis tr\u00e8s content que vous \nabordiez cette question parce que \njustement c\u2019est une erreur souvent \ncommise qu\u2019il m\u2019est cher de corriger\u00a0! \nLes motos de Trial sont peu bruyantes et \npeu polluantes. Il s\u2019agit l\u00e0 encore de ne pas \nconfondre la pratique du Trial avec d\u2019autres \nsports motocyclistes. Notre mat\u00e9riel est \npeu gourmand en huile et en plus, comme \nnous ne recherchons pas la vitesse, nous ne \ng\u00e9n\u00e9rons que tr\u00e8s peu de bruit. \nIl m\u2019a sembl\u00e9 comprendre que le Trial \n\u00e9tait une passion familiale\u00a0?\nLa pratique de la moto plut\u00f4t, puisque j\u2019ai \nh\u00e9rit\u00e9 cette passion de mon p\u00e8re, grand \namateur de sports m\u00e9caniques. Avec lui, \nj\u2019ai commenc\u00e9 la moto d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 3 ans et \nme suis mis au Trial \u00e0 partir de 5 ans. Cela \nfait donc 15 ans de pratique au total.\nVous pratiquez ce sport en tant que \nprofessionnel, quelle est l\u2019ann\u00e9e type \nd\u2019un champion de Trial\u00a0?\nLa majeure partie du temps je m\u2019entra\u00eene \nsur des terrains de la r\u00e9gion et effectue \ndes stages avec l\u2019\u00e9quipe de France de Trial. \nEnsuite de juin \u00e0 octobre, j\u2019entame la saison \ndes comp\u00e9titions. Il y en a quasiment tous les \nweek-ends sur cette p\u00e9riode qui compte \n12 \u00e9preuves pour les Championnats du \nMonde, 5 pour le Championnat de France, \n6 en Championnat d\u2019Europe, 3 en Trial \nUrbain et une Coupe du Monde Indoor. Le \nprogramme est donc tr\u00e8s charg\u00e9 et occupe \ntout mon temps.\n\u00c0 20 ans, vous \u00eates membre depuis \n4 ans de l\u2019\u00e9quipe de France et affi chez un \npalmar\u00e8s tr\u00e8s impressionnant (cf. encadr\u00e9), \nquels sont vos projets pour l\u2019avenir\u00a0?\nConserver mon titre de Champion de France, \net surtout gagner le titre supr\u00eame\u00a0 de \nChampion du Monde S\u00e9nior. L\u2019ann\u00e9e \nderni\u00e8re j\u2019ai fi nit 9e de la comp\u00e9tition, je \ncompte bien am\u00e9liorer ma performance \ncette ann\u00e9e\u00a0!\nLe Trial est un sport qui se d\u00e9veloppe \nbeaucoup en France. Des conseils \u00e0 \ndonner aux apprentis champions\u00a0?\nD\u00e9j\u00e0 trouver un bon club pour vous encadrer \net surtout beaucoup, beaucoup travailler. \nSi le Trial est un sport accessible \u00e0 tous, \nn\u00e9cessitant peu de moyens par rapport \u00e0 \nd\u2019autres sports moto, il reste une activit\u00e9 \ntr\u00e8s physique exigeant rigueur et pratique. \nEn un mot, du travail, du travail et encore \ndu travail. Et puis peut-\u00eatre un petit tour \ndans le berceau du Trial, l\u2019Espagne, o\u00f9 l\u2019on \ntrouve les meilleurs pilotes de la discipline.\nUn palmar\u00e8s hors norme\nN\u00e9 le 4 janvier 1989 \u00e0 la Croix-Rousse.\nTaille/poids : 1,69 m, 60 kg.\nStatut : \npilote offi ciel Gas Gas, \nmembre de l\u2019\u00e9quipe de France.\n2009 \nChampion de France.\n2008 \nChampion du monde junior.\nVice Champion du France \ncat\u00e9gorie Expert.\n2007\n6e au Championnat du Monde Juniors.\n5e au Championnat de France Expert.\n2005/2006\nVice Champion du Monde Jeunes.\nChampion de France S1.\n2004\nChampion de France open, \nVice-champion d\u2019Europe 125, \nVice-champion de France Espoir.\nLoris Gubian est membre depuis 4 saisons \nde l\u2019\u00e9quipe de France masculine de Trial. \nL\u2019\u00e9quipe est compos\u00e9e de 4 pilotes r\u00e9partis \nsur diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de comp\u00e9tition\u00a0: \nAlexandre Ferrer \nTanguy Mottin \nC\u00e9dric Tempier \nEntraineur\u00a0: Thierry Michaud, Triple \nChampion du Monde de Trial.\nPlus d\u2019informations sur le site de F\u00e9d\u00e9ration \nFran\u00e7aise de Trial\u00a0: www.ffmoto.org\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nMis en place \u00e0 l\u2019initiative de l\u2019\u00e9quipe de \nPatricia Drai, en charge des Ecoles et de \nla Vie Scolaire, le Conseil Municipal des \nEnfants a pour objectif de favoriser le \ndialogue entre les responsables de la Ville \net les enfants, et permettre \u00e0 ces derniers de \nparticiper \u00e0 la politique men\u00e9e en faveur \nde la jeunesse. \nCompos\u00e9 de 29 jeunes conseillers issus \ndes classes de CM2 de Miribel, le C.M.E. \na toute latitude et l\u00e9gitimit\u00e9 pour mettre \nen \u0153uvre 2 \u00e0 3 grands projets relatifs \u00e0 la \njeunesse. Au m\u00eame titre que les membres de \nnotre Conseil Municipal \u00ab\u00a0adulte\u00a0\u00bb, tous les \nmembres ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus \u00e0 scrutin secret dans \nleurs \u00e9tablissements scolaires respectifs, \napr\u00e8s une large d\u00e9marche d\u2019information et \nune vraie campagne \u00e9lectorale encadr\u00e9e \npar les \u00e9quipes enseignantes. \nAvec l\u2019aide de membres de l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale, \nles \njeunes \nconseillers \ntravailleront en petits comit\u00e9s th\u00e9matiques \nmensuels appel\u00e9s \u00abcommissions\u00bb. Le \nConseil se rassemblera ensuite 4 fois par \nan en s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res, avec des \u00e9lus \nadultes, pour pr\u00e9senter les projets \nretenus et / ou faire le point sur leur \n\u00e9tat d\u2019avancement. D\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an, \nle mandat des jeunes conseillers va leur \npermettre de suivre la mise en \u0153uvre et la \nfi nalisation de leurs travaux.\nV\u00e9ritable \nlieu \nd\u2019apprentissage \nde \nl\u2019engagement individuel et collectif ainsi \nque de la d\u00e9mocratie, le Conseil Municipal \ndes Enfants va apporter aux jeunes une \nmeilleure connaissance de la vie locale et \ndes institutions mais aussi leur apprendre \nun certain nombre de r\u00e8gles de conduite \ncitoyennes (charte de bonne conduite des \nrepr\u00e9sentants \u00e9lus).\nLes membres du Conseil devront notamment \napprendre \u00e0 respecter certains temps \nde parole, \u00e0 \u00e9couter leurs camarades \n- m\u00eame ceux dont l\u2019avis diff\u00e8re du leur - \n\u00e0 s\u2019exprimer clairement pour mieux \nd\u00e9fendre leurs id\u00e9es. \nEnsuite, leur nouveau statut d\u2019\u00ab\u00e9lu\u00bb doit \nles amener \u00e0 comprendre qu\u2019ils sont les \nrepr\u00e9sentants d\u2019une partie de la population. \nLeurs d\u00e9cisions n\u2019engagent pas qu\u2019eux-m\u00eames \nmais tous ceux qu\u2019ils repr\u00e9sentent.\nAvec la cr\u00e9ation d\u2019un Conseil Municipal \ndes Enfants, la mairie de Miribel souhaite  \nmieux prendre en consid\u00e9ration les attentes \ndes enfants de la commune et leur permettre \nde participer activement \u00e0 la vie de la \ncit\u00e9. Ind\u00e9pendamment des dossiers qu\u2019ils \nd\u00e9fendront, ils pourront \u00eatre consult\u00e9s \npar les \u00e9lus pour des sujets et des d\u00e9cisions \npr\u00e9cis mais seront aussi associ\u00e9s aux \n\u00e9v\u00e9nements et c\u00e9l\u00e9brations publiques \ncitoyennes (11 novembre, 14 juillet, 8 mai...). \nLa premi\u00e8re action du Conseil Municipal \ndes Enfants ne s\u2019est pas faite attendre \nsamedi dernier, puisque nos petits \u00e9lus \nmiribelans ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 choisi leur \npropre logo\u00a0!\nLe Conseil Municipal des Enfants\nLe C.M.E. fait sa rentr\u00e9e par la grande porte \nAUGU Lisa\nBAIN Maureen\nBAPTISTA Quentin\nBOUVET Fran\u00e7ois\nCITTADINI Mallaury\nCOURTY Emma\nDUPUIS Philea\nGAY Antoine\nGERBET Lauriane\nGIRON Capucine\nHEITZ R\u00e9mi\nHUBERSON Lo\u00efc\nJACQUET Lucas\nLEMAITRE L\u00e9onard\nLOMBREZ Antoine\nLUNION Florine\nMACH Enzo\nMALINS Arnaud\nNGUYEN Emilie\nREGNIER Samuel\nSCHAERLY Thomas\nSEVA No\u00e9mie\nTHIERS C\u00e9cilia\nTHOMAS Dalhia\nTOUNY Bastien\nWITT Martin\nListe des \u00e9lus\nCr\u00e9\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal le 17 juillet, le Conseil Municipal des Enfants \n(C.M.E.)  de Miribel a tenu sa premi\u00e8re s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re samedi 10 Octobre.\n\u00c0 l\u2019ordre du jour de cette s\u00e9ance inaugurale, pr\u00e9sid\u00e9e par le S\u00e9nateur\u2013Maire Jacques \nBerthou\u00a0: la prise de fonction offi cielle de nos jeunes \u00e9lus, un rappel sur leurs r\u00f4le et \ndevoirs en tant que repr\u00e9sentants et la d\u00e9fi nition des grands projets de leur plan de mandat.\n\nPARTENAIRES\n16\n\n17\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l\u00a0: 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices techniques et urbanisme\ndu lundi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \n(fermeture le mercredi)\n Permanences des Elus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n224 rue du Tr\u00eave \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret 04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Permanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M.\u00a0\nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\n04 78 55 17 72\nOffi ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nRappel pratique sur le tri\u00a0:\u00a0\nA partir du 1er d\u00e9cembre 2009, la collecte \ndes d\u00e9chets se fera en porte \u00e0 porte.\nLes habitants de logements individuels se \nverront \nremettre \ndes \nsacs \njaunes \ntransparents pour les emballages et contenants \nrecyclables. \nLes habitations collectives, quant \u00e0 elles, \nseront \u00e9quip\u00e9es de bacs sp\u00e9cifi ques munis \nd\u2019un couvercle jaune.\nLa collecte du verre continuera de faire \nl\u2019objet d\u2019une collecte en points d\u2019apport \nvolontaire.\nListe des points d\u2019apport volontaire sur \nMiribel\u00a0 : rue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte, avenue de la Gare, place de la \nR\u00e9publique, avenue des Balmes, quartier \nC\u00e9lestin, avenue Henri Deschamps, rue \ndes Garines, avenue de Saint Maurice, rue \ndu Figuier, chemin de la L\u00f4ne, chemin de \nMargnolas, quartier du Tr\u00e8ve, chemin de la \nChapelle et chemin 71A / les Ormes, Quai \ndu Rh\u00f4ne.\nPlus d\u2019informations sur le site de la C.C.M.P.\u00a0: \nwww.cc-miribel.fr \nou aupr\u00e8s d\u2019Ana\u00ebl Rascle, \nambassadrice du tri \u00e0 la C.C.M.P. \nau\u00a004.78.55.52.18.\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les services techniques de la \nVille afi n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. \nAssainissement \nJusqu\u2019en D\u00e9cembre\u00a0\n Rue Jos\u00e9phine Guillon\u00a0: \nD\u00e9viation de la circulation par la rue Saint \nMartin en direction de la mont\u00e9e P\u00e9cou, \nde la Grande rue et de la rue Joseph \nCarre. D\u00e9viation dans les deux sens avec \nmaintien de l\u2019acc\u00e8s riverains.\nInfos Travaux\nVoirie\nNovembre-D\u00e9cembre\n Rue des Boul\u00e9es\u00a0: \nElargissement de la voirie avec la cr\u00e9ation \nd\u2019un trottoir au niveau de la rue de la \nChanal. Rue barr\u00e9e entre 8h et 17h \ndurant toute la dur\u00e9e du chantier.\nServices locaux d\u2019urgence\nPompiers \n18\nGendarmerie \n17 \nUrgences m\u00e9dicales et SAMU \n15 \nGDF (s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pannage) \nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 433\u00a0001\nUrgence d\u00e9pannage \u00e9lectricit\u00e9\nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 333 001\nCentre anti-poison \n04 72 11 69 11\nChangement des horaires de la collecte \ndes d\u00e9chets\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes Echets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes Echets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P.\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la CCMP \n04 78 55 52 18\nNouveaux horaires annuels \ndepuis le 1er avril 2009 : \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nEnvironnement\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\n21\nMener une politique culturelle \nambitieuse et coh\u00e9rente\nDans la cadre de sa comp\u00e9tence culturelle et \u00e9ducative, la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (C.C.M.P.) a soutenu ces derni\u00e8res ann\u00e9es de nombreux projets de \nd\u00e9veloppement et valorisation de la culture et du patrimoine communautaire (Swing sous les \n\u00e9toiles, acad\u00e9mie de Musique, ch\u0153urs de Miribel, Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine...). \nDans le m\u00eame temps, la C.C.M.P. s\u2019est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche d\u2019harmonisation et de \nrationalisation de l\u2019offre culturelle afi n de proposer aux associations et habitants, une \npolitique claire et ambitieuse sur tout le territoire intercommunal.\nDepuis le 1er Septembre, la C.C.M.P. a choisi d\u2019appuyer cette d\u00e9marche par la nomination \nde Mme Baud-Rebattu au poste de Directrice des Affaires Culturelles et Educatives. \nAncienne directrice du site de Miribel de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique, sa mission est aujourd\u2019hui \nde travailler avec l\u2019ensemble des associations et partenaires locaux \u00e0 la d\u00e9fi nition d\u2019un projet \nculturel coh\u00e9rent et dynamique dans les domaines de la musique, du cin\u00e9ma, de la danse, du \nth\u00e9\u00e2tre, des arts plastiques...\nL\u2019objectif, \u00e0 terme, est de proposer une programmation concert\u00e9e entre les diff\u00e9rents \n\u00e9tablissements culturels intercommunaux pour une meilleure lisibilit\u00e9 et reconnaissance r\u00e9gionales.\nLa Direction de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de Danse est, quant \u00e0 elle, occup\u00e9e par M. Bernard \nBurlat, directeur du site de Saint Maurice de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique. Une conduite du \nchangement qui s\u2019op\u00e8re donc dans la continuit\u00e9 pour l\u2019\u00e9quipe enseignante et ses 836 \u00e9l\u00e8ves. \nUne nouveaut\u00e9 n\u00e9anmoins pour cette rentr\u00e9e 2009, la cr\u00e9ation de quatre d\u00e9partements \ndistincts\u00a0 structurant l\u2019activit\u00e9\u00a0: Musique Classique, Musique Actuelle, Culture Musicale et Danse.\n \nEn marge de cette r\u00e9organisation fonctionnelle, la Communaut\u00e9 de Communes souhaite \nengager un important travail de red\u00e9fi nition du projet artistique et p\u00e9dagogique de l\u2019Acad\u00e9mie \npar la cr\u00e9ation d\u2019un Conseil d\u2019Etablissement associant les repr\u00e9sentants du personnel, les \nrepr\u00e9sentants des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et des \u00e9lus.  \nIl s\u2019agira de donner une impulsion culturelle unique \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie pour \u00e9largir et renforcer \nson rayonnement local, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s fort actuellement. En un mot, lui donner les moyens de \nr\u00e9aliser ses ambitions \u00e0 venir.\nPlus d\u2019information sur les projets et d\u00e9marches engag\u00e9s prochainement \nsur le site de la C.C.M.P : www.cc-miribel.fr\nCompagnon de Fortune\nde Philippe LEMAIRE, \n\u00e9ditions De Bor\u00e9e,\n368 pages \nGrand reporter \u00e0 France 3 Rh\u00f4ne-Alpes \net r\u00e9alisateur de fi lms documentaires, \nPhilippe LEMAIRE nous propose, dans \nce 5e roman, l\u2019histoire d\u2019une amiti\u00e9 \nimprobable entre deux jeunes gar\u00e7ons que \ntout oppose\u00a0: Yann LE GALL, charpentier \nde navire, vit pauvrement avec sa m\u00e8re et \nJulian ARAMOES, n\u00e9 \u00e0 La Havane, habite \ndans une belle demeure, pr\u00e8s de sa m\u00e8re, \nJacinta, chanteuse d\u2019op\u00e9ra, belle et dou\u00e9e.\nJulian dispara\u00eet lorsque le corps sans vie de \nsa m\u00e8re est d\u00e9couvert dans les marais.\nLe long p\u00e9riple que vont entreprendre \nles deux amis sera riche de rencontres, \nd\u2019exp\u00e9riences et de r\u00e9v\u00e9lations\u00a0 : un \nv\u00e9ritable voyage initiatique pour ces \n\u00ab\u00a0compagnons de fortune\u00a0\u00bb.\nS\u00e9ance de d\u00e9dicace le 8 d\u00e9cembre prochain \n\u00e0 l\u2019Offi ce de Tourisme de Miribel.\nLa Culture \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes\nChronique litt\u00e9raire\n\n19\n\uf074\n\uf074\n6\n6\n5\n1\n5\n4\n3\n7\n1\n2\n8\n5\n1\n4\n3\n3\n1\n5\n5\n6\n2\n1\n4\n2\n5\n1\n2\n8\n4\n9\n1\n3\n3\n7\n2\n1\n9\n8\n9\n8\n5\n2\n6\n7\n4\n9\n7\n5\n3\n6\n9\n6\n1\n4\n3\n7\n8\n3\n7\n6\n8\n2\n9\n2\n7\n9\n4\n6\n8\n3\n9\n7\n4\n7\n8\n2\n9\n4\n6\n5\n8\n6\n6\n3\n9\n3\n6\n1\n2\n8\n1\n7\n8\n9\n1\n6\n8\n3\n4\n5\n5\n7\n2\n4\n3\n8\n2\n5\nPlus d\u2019infos sur le site\u00a0: \nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nEnfants\u00a0: \nJosp\u00e9hine de Lavalette - \nAnne-Sophie Silvestre - Rayon Vert 24\nSavez-vous de quelle sorte de gens implacables \nvous vous \u00eates fait des ennemis ?\nApr\u00e8s Napol\u00e9on, la royaut\u00e9 est r\u00e9tablie en France.\nUne terrible menace p\u00e8se sur Antoine de Lavalette, \ncomte de l\u2019Empire, accus\u00e9 de complot contre le\nroi. Jos\u00e9phine et sa m\u00e8re sont r\u00e9solues \u00e0 tout tenter \npour le sauver.\nY parviendront-elles ?\nNouvelles permanences de la biblioth\u00e8que \n\u00c0 partir du 31 ao\u00fbt 2009\nLe lundi de 14 h \u00e0 17 h, \nLe mercredi de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h, \nLe vendredi de 16 h 30 \u00e0 19 h, \nLes 1er et 3\u00e8me dimanches du mois de 9 h 45 \u00e0 11 h 45\nSudoku (niveau champion)\nMots fl \u00e9ch\u00e9s\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nSolutions\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nAdultes\u00a0: \nLa Citerne\nMarc Bressan - Editions de Fallois.\n\u201c\u00a0UNE VALL\u00c9E, DES HOMMES, \nLA GUERRE EN ALG\u00c9RIE\u00a0\u201d\n1960 /1962 deux ann\u00e9es cruciales pour Werner, un \njeune appel\u00e9 du contingent, puisqu\u2019il va les passer \nen Alg\u00e9rie. Le sous-lieutenant aura en charge \nle maintien de la paix dans la vall\u00e9e des sept \nvillages, [\u2026] r\u00e9cemment pacifi \u00e9e comme on disait \n\u00e0 l\u2019\u00e9poque. Une pacifi cation qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sans \nlaisser quelques traces, ind\u00e9l\u00e9biles, que renferme \nl\u2019ancienne citerne dominant le village. Durant 16 \nmois, Werner vit et maintient cette paix fragile \nen essayant de laisser les armes de c\u00f4t\u00e9 et de \ncomprendre un peu ces hommes de la vall\u00e9e. \nS\u00e9pharade\nEliette ABECASSIS \u2013 Albin Michel\nPeut-on \u00e9chapper \u00e0 son destin ? \u00c0 celui qu\u2019on \nchoisit pour vous ? Voila la question pour Esther \nVital, juive marocaine n\u00e9e \u00e0 Strasbourg, \u00e9cras\u00e9e \npar le poids de la tradition et de la famille.\n\n\uf074\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n", "publication_date": "20/11/2009"}