{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNTk1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1595-compte-rendu-15/file", "text": " \n1/15 \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 23 juillet 2020 \u00e0 20h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \nX \n \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nx \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nFlorence SAUBATTE \nTanguy NAZARET \nAnnie GRIMAUD \nHerv\u00e9 GINET \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nS\u00e9bastien LAFORET \nPascal GIMENEZ \nMargaux CHAROUSSET \n \nJean-Marc BODET \nArriv\u00e9e : 20h26 \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n82,7% \n29 \n24 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-001 : D\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu des dispositions de \nl\u2019article L.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le Conseil Municipal peut \naccorder au Maire diverses d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs. \nIl propose que, par d\u00e9l\u00e9gation du conseil municipal et pour la dur\u00e9e de son mandat, le Maire \nsoit charg\u00e9 des 26 comp\u00e9tences suivantes : \n1. D'arr\u00eater et modifier l'affectation des propri\u00e9t\u00e9s communales utilis\u00e9es par les services \npublics municipaux et de proc\u00e9der \u00e0 tous les actes de d\u00e9limitation des propri\u00e9t\u00e9s \ncommunales ; \n \n2. De fixer, dans les limites de 1000 euros, les tarifs des droits de voirie, de stationnement, \nde d\u00e9p\u00f4t temporaire sur les voies et autres lieux publics et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \ndes droits pr\u00e9vus au profit de la commune qui n'ont pas un caract\u00e8re fiscal, ces droits \net tarifs pouvant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, faire l'objet de modulations r\u00e9sultant de l'utilisation \nde proc\u00e9dures d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es ; \n\n \n2/15 \n \n3. De proc\u00e9der, dans les limites d\u2019un million d\u2019euros, \u00e0 la r\u00e9alisation des emprunts destin\u00e9s \nau financement des investissements pr\u00e9vus par le budget, et aux op\u00e9rations financi\u00e8res \nutiles \u00e0 la gestion des emprunts, y compris les op\u00e9rations de couvertures des risques \nde taux et de change ainsi que de prendre les d\u00e9cisions mentionn\u00e9es au III de l'article \nL.1618-2 et au a de l'article L.2221-5-1, sous r\u00e9serve des dispositions du c de ce m\u00eame \narticle, et de passer \u00e0 cet effet les actes n\u00e9cessaires ; \n \n4. De prendre toute d\u00e9cision concernant la pr\u00e9paration, la passation, l'ex\u00e9cution et le \nr\u00e8glement des march\u00e9s et des accords-cadres ainsi que toute d\u00e9cision concernant leurs \navenants, lorsque les cr\u00e9dits sont inscrits au budget ; \n \n5. De d\u00e9cider de la conclusion et de la r\u00e9vision du louage de choses pour une dur\u00e9e \nn'exc\u00e9dant pas douze ans ; \n \n6. De passer les contrats d'assurance ainsi que d'accepter les indemnit\u00e9s de sinistre y \naff\u00e9rentes ; \n \n7. De cr\u00e9er, modifier ou supprimer les r\u00e9gies comptables n\u00e9cessaires au fonctionnement \ndes services municipaux ; \n \n8. De prononcer la d\u00e9livrance et la reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res ; \n \n9. D'accepter les dons et legs qui ne sont grev\u00e9s ni de conditions ni de charges ; \n \n10. De d\u00e9cider l'ali\u00e9nation de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9 de biens mobiliers jusqu'\u00e0 4 600 euros ; \n \n11. De fixer les r\u00e9mun\u00e9rations et de r\u00e9gler les frais et honoraires des avocats, notaires, \nhuissiers de justice et experts ; \n \n12. De fixer, dans les limites de l'estimation des services fiscaux (domaines), le montant des \noffres de la commune \u00e0 notifier aux expropri\u00e9s et de r\u00e9pondre \u00e0 leurs demandes ; \n \n13. De d\u00e9cider de la cr\u00e9ation de classes dans les \u00e9tablissements d'enseignement ; \n14. De fixer les reprises d'alignement en application d'un document d'urbanisme ; \n \n15. D'exercer, au nom de la commune, les droits de pr\u00e9emption d\u00e9finis par le code de \nl'urbanisme, que la commune en soit titulaire ou d\u00e9l\u00e9gataire, de d\u00e9l\u00e9guer l'exercice de \nces droits \u00e0 l'occasion de l'ali\u00e9nation d'un bien selon les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article \nL.211-2 ou au premier alin\u00e9a de l'article L.213-3 de ce m\u00eame code dans les conditions \nque fixe le conseil municipal ; \n \n16. D'intenter au nom de la commune les actions en justice ou de d\u00e9fendre la commune \ndans les actions intent\u00e9es contre elle, que ce soit devant les tribunaux administratif, \ncivil ou p\u00e9nal, que ce soit en 1\u00e8re instance, en appel ou en dernier recours, et de \ntransiger avec les tiers dans la limite de 1 000 \u20ac ; \n \n17. De r\u00e9gler les cons\u00e9quences dommageables des accidents dans lesquels sont impliqu\u00e9s \ndes v\u00e9hicules municipaux dans la limite de 20 000 euros par sinistre ; \n \n18. De donner, en application de l'article L.324-1 du code de l'urbanisme, l'avis de la \ncommune pr\u00e9alablement aux op\u00e9rations men\u00e9es par un \u00e9tablissement public foncier \nlocal ; \n \n\n \n3/15 \n19. De signer la convention pr\u00e9vue par l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L.311-4 du code \nde l'urbanisme pr\u00e9cisant les conditions dans lesquelles un constructeur participe au \nco\u00fbt d'\u00e9quipement d'une zone d'am\u00e9nagement concert\u00e9 et de signer la convention \npr\u00e9vue par le troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L.332-11-2 du m\u00eame code, dans sa r\u00e9daction \nant\u00e9rieure \u00e0 la loi n\u00b02014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014 de finances rectificative pour \n2014, pr\u00e9cisant les conditions dans lesquelles un propri\u00e9taire peut verser la \nparticipation pour voirie et r\u00e9seaux ; \n \n20. De r\u00e9aliser les lignes de tr\u00e9sorerie sur la base d'un montant maximum d\u2019un million \nd\u2019euros ; \n \n21. D'exercer ou de d\u00e9l\u00e9guer, en application de l'article L.214-1-1 du code de l'urbanisme, \nau nom de la commune et dans les conditions fix\u00e9es par le conseil municipal, le droit \nde pr\u00e9emption d\u00e9fini par l'article L.214-1 du m\u00eame code ; \n \n22. D'exercer au nom de la commune le droit de priorit\u00e9 d\u00e9fini aux articles L.240-1 \u00e0 L.240-\n3 du code de l'urbanisme ou de d\u00e9l\u00e9guer l'exercice de ce droit en application des \nm\u00eames articles, dans les conditions fix\u00e9es par le conseil municipal ; \n \n23. De prendre les d\u00e9cisions mentionn\u00e9es aux articles L.523-4 et L.523-5 du code du \npatrimoine relatives \u00e0 la r\u00e9alisation de diagnostics d'arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive prescrits \npour les op\u00e9rations d'am\u00e9nagement ou de travaux sur le territoire de la commune ; \n \n24. D'autoriser, au nom de la commune, le renouvellement de l'adh\u00e9sion aux associations \ndont elle est membre ; \n \n25. De proc\u00e9der au d\u00e9p\u00f4t de toutes demandes d'autorisations d'urbanisme relatives \u00e0 la \nd\u00e9molition, \u00e0 la transformation ou \u00e0 l'\u00e9dification des biens municipaux ; \n \n26. D'ouvrir et d'organiser la participation du public par voie \u00e9lectronique pr\u00e9vue au I de \nl'article L. 123-19 du code de l'environnement \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nadopte les dispositions pr\u00e9sent\u00e9es,  \n\u2022 \nrappelle que le Conseil Municipal sera r\u00e9guli\u00e8rement tenu inform\u00e9, a posteriori, \ndes d\u00e9cisions prises par le Maire, dans le cadre de ces d\u00e9l\u00e9gations. Pour ce faire, \nle rendu compte des d\u00e9cisions prises par le Maire sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance du \nConseil Municipal suivant imm\u00e9diatement la d\u00e9cision, \n\u2022 \nautorise le Maire \u00e0 signer toutes pi\u00e8ces pour la r\u00e9alisation des op\u00e9rations \npr\u00e9cit\u00e9es, \n\u2022 \napprouve qu\u2019en cas d\u2019emp\u00eachement du Maire, ces d\u00e9l\u00e9gations soient \nconsenties au 1er adjoint. \n \n \n \n\n \n4/15 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200723-002 : Indemnit\u00e9 de fonction des \u00e9lus \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019exercice des fonctions de Maire, \nd\u2019adjoints et de conseillers municipaux ouvre droit au versement d\u2019indemnit\u00e9s de fonctions. \nCelles-ci constituent une d\u00e9pense obligatoire de la Commune. Il indique que, suite au \nrenouvellement du conseil municipal, il convient de fixer leurs montants dans le respect des \ntextes en vigueur. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe le montant des indemnit\u00e9s pour l\u2019exercice effectif des fonctions \ndu maire, des adjoints, des conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et des conseillers municipaux \ncomme suit : \n\u2022 \nLe Maire : 64,45 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction \npublique, \n\u2022 \nLe 1er adjoint : 39,55 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction \npublique, \n\u2022 \nLes adjoints : 29,04 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction \npublique, \n\u2022 \nLes conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : 10,24 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle \nindiciaire de la fonction publique, \n\u2022 \nLes conseillers municipaux : aucune indemnit\u00e9 \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-003 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab culture, \nanimation de la ville, communication, ressources humaines \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab culture, \nanimation de la ville, communication, ressources humaines \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de \npr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses \ndomaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nJean-Michel LADOUCE \n\u2022 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n\u2022 \nFlorence SAUBATTE \n\u2022 \nTanguy NAZARET \n\u2022 \nMargaux CHAROUSSET \n\u2022 \nSylvie VIRICEL \n\u2022 \nPatricia DRAI \n \n \n \n\n \n5/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-004 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab affaires sociales, \nsolidarit\u00e9, proximit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab affaires \nsociales, solidarit\u00e9, proximit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers \ndevant \u00eatre soumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de \ncomp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nJosiane BOUVIER \n\u2022 \nDaniel AVEDIGUIAN \n\u2022 \nMargaux CHAROUSSET \n\u2022 \nAnnie GRIMAUD \n\u2022 \nSonia FAVI\u00c8RE \n\u2022 \nPascal GIMENEZ \n\u2022 \nAlain ROUX \n\u2022 \nMarie-Chantal JOLIVET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-005 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab finances, \nprospectives et plan digital \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab finances, \nprospectives et plan digital \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre \nsoumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nJean-Marc BODET \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nTanguy NAZARET \n\u2022 \nHerv\u00e9 GINET \n\u2022 \nPascal GIMENEZ \n\u2022 \nSylvie VIRICEL \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \n\n \n6/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-006 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab travaux \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab travaux \u00bb \ncharg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis au Conseil Municipal \net entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nGeorges THOMAS \n\u2022 \nAnnie CHATELARD \n\u2022 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n\u2022 \nHerv\u00e9 GINET \n\u2022 \nJean COMTET \n\u2022 \nAlain ROUX  \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-007 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab urbanisme \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \n\u00ab urbanisme \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis au \nConseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nLaurent TRONCHE \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nAnnie CHATELARD \n\u2022 \nHerv\u00e9 GINET \n\u2022 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n\u2022 \nJean COMTET \n\u2022 \nPatrick GUINET \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \n \n \n \n\n \n7/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-008 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab patrimoine \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \n\u00ab patrimoine \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis au \nConseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nLaurent TRONCHE \n\u2022 \nJosiane BOUVIER \n\u2022 \nS\u00e9bastien LAFORET \n\u2022 \nCorinne SAVIN \n\u2022 \nVanessa GERONUTTI \n\u2022 \nJean-Michel LADOUCE \n\u2022 \nPatrick GUINET \n\u2022 \nSylvie VIRICEL \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-009 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab sport, jeunesse \net vie associative \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab sport, \njeunesse et vie associative \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre \nsoumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nTanguy NAZARET \n\u2022 \nMargaux CHAROUSSET \n\u2022 \nAnnie GRIMAUD \n\u2022 \nS\u00e9bastien LAFORET \n\u2022 \nMarie-Chantal JOLIVET \n\u2022 \nPatricia DRAI \n \n\n \n8/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-010 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab affaires scolaires \net de l\u2019action \u00e9ducative \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab affaires \nscolaires et de l\u2019action \u00e9ducative \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les dossiers devant \n\u00eatre soumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de comp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nDaniel AVEDIGUIAN \n\u2022 \nVanessa GERONUTTI \n\u2022 \nMargaux CHAROUSSET \n\u2022 \nCorinne SAVIN \n\u2022 \nLydie DI RIENZO- NADVORNY \n\u2022 \nAnnie CHATELARD \n\u2022 \nMarie-Chantal JOLIVET \n\u2022 \nPatrick GUINET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-011 : Cr\u00e9ation de la commission municipale permanente \u00ab cadre de vie, \nenvironnement et d\u00e9veloppement durable \u00bb \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article L.2121-22 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatif \u00e0 la cr\u00e9ation et au fonctionnement des \ncommissions municipales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er une commission municipale permanente intitul\u00e9e \u00ab cadre de \nvie, environnement et d\u00e9veloppement durable \u00bb charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de pr\u00e9parer les \ndossiers devant \u00eatre soumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses domaines de \ncomp\u00e9tence. \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les huit membres suivants : \n\u2022 \nMarion M\u00c9LIS \n\u2022 \nJosiane BOUVIER \n\u2022 \nVanessa GERONUTTI \n\u2022 \nS\u00e9bastien LAFORET \n\u2022 \nSonia FAVI\u00c8RE \n\u2022 \nGeorges THOMAS \n\u2022 \nMarie-Chantal JOLIVET \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \n \n\n \n9/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-012 : Election des membres de la commission d\u2019appel d\u2019offres \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne lecture des dispositions de l\u2019article 22 du Code des March\u00e9s \nPublics qui d\u00e9termine la composition de la commission d\u2019appel d\u2019offres, \u00e0 savoir : \n\u2022 \nLe Maire ou son repr\u00e9sentant, Pr\u00e9sident \n\u2022 \nCinq membres du Conseil Municipal, \u00e9lus par le Conseil Municipal \u00e0 la repr\u00e9sentation \nproportionnelle au plus fort reste. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les membres de la commission d\u2019appel d\u2019offres comme suit : \n\u2022 \nTitulaires :  \no Guy MONNIN \no Anne-Christine DUBOST \no Annie CHATELARD \no Jean-Michel LADOUCE \no Alain ROUX \n\u2022 \nSuppl\u00e9ants :  \no Herv\u00e9 GINET \no Josiane BOUVIER \no Lydie DI RIENZO - NADVORNY \no Jean-Marc BODET \no Patrick GUINET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-013 : Election des membres de la commission de d\u00e9l\u00e9gation de \nservice public \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les dispositions de l\u2019article L.1411-5 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales qui d\u00e9termine la composition de la commission de \nd\u00e9l\u00e9gation de service public, \u00e0 savoir : \n\u2022 \nLe Maire ou son repr\u00e9sentant, Pr\u00e9sident \n\u2022 \nCinq membres du Conseil Municipal, \u00e9lus en son sein par le Conseil Municipal \u00e0 la \nrepr\u00e9sentation proportionnelle au plus fort reste \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les membres de la commission de d\u00e9l\u00e9gation de service public \ncomme suit : \n\u2022 \nTitulaires :  \no Guy MONNIN \no Jean-Marc BODET \no Josiane BOUVIER \no Laurent TRONCHE \no Patrick GUINET \n\u2022 \nSuppl\u00e9ants :  \no Anne-Christine DUBOST \no Annie CHATELARD \no Daniel AVEDIGUIAN \no Jean-Michel LADOUCE \no Alain ROUX \n \n\n \n10/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-014 : Election des membres de la Commission Communale des Imp\u00f4ts \nDirects (CCID) \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019article 1650-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des \nimp\u00f4ts pr\u00e9voit que dans chaque Commune, il est institu\u00e9 une Commission Communale des \nimp\u00f4ts Directs (CCID). \nSuite au renouvellement du Conseil Municipal, de nouveaux membres doivent \u00eatre nomm\u00e9s \ndans les deux mois qui suivent. \nParmi ces membres sont d\u00e9sign\u00e9s : \n\u2022 \nUn titulaire et un suppl\u00e9ant obligatoirement domicili\u00e9s en dehors de la Commune, \n\u2022 \nUn titulaire et un suppl\u00e9ant propri\u00e9taires de bois ou for\u00eats. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019\u00e9lire les membres de la CCID comme suit : \nEn qualit\u00e9 de membres titulaires :  \n\u2022 \nColette CHAMPION  \n\u2022 \nHerv\u00e9 CHARLES  \n\u2022 \nGilles DOMMANGET  \n\u2022 \nMichelle SANGLARD  \n\u2022 \nBernard TERRIER  \n\u2022 \nPierre THOLON  \n\u2022 \nAndr\u00e9 GIRON \n\u2022 \nMichel THIBON  \n\u2022 \nPierre TREBOIS  \n\u2022 \nBernardine VALLE  \n\u2022 \nJean-Luc BOST  \n\u2022 \nAlbert CRUCIS  \n\u2022 \nDidier MONTRADE  \n\u2022 \nJacques BERTHOU \n\u2022 \nMireille BRANDELET  \n\u2022 \nJean STIVAL \nEn qualit\u00e9 de membres suppl\u00e9ants :  \n\u2022 \nDaniel GIRODON  \n\u2022 \nPascal PROTIERE  \n\u2022 \nMichelle GUILLERMIN  \n\u2022 \nJean PFAENDER  \n\u2022 \nElisabeth BAFFIE  \n\u2022 \nDidier FONTANA \n\u2022 \nJacky JOLIVET  \n\u2022 \nYvonne CHAMPION  \n\u2022 \nFrance CHARMETTON  \n\u2022 \nJacques MEYET  \n\u2022 \nFr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET  \n\u2022 \nSylvie ESCOBESSA  \n\u2022 \nVirginie TOURTE  \n\u2022 \nAlain THIOLLIER  \n\n \n11/15 \n\u2022 \nCharles CHANAY  \n\u2022 \nRomain LEBEGUE \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si l\u2019ensemble des membres de cette liste ont \n\u00e9t\u00e9 avertis. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, ajoute que son mari, Fr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET, inscrit \nsur cette liste, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 contact\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, propose de reporter cette question \u00e0 l\u2019ordre du jour de la s\u00e9ance \nsuivante. \nArriv\u00e9e de Jean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, \u00e0 20h26. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-015 : D\u00e9signation du correspondant du conseil municipal en mati\u00e8re \nde d\u00e9fense \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune peut d\u00e9signer un \ncorrespondant pour les questions en mati\u00e8re de d\u00e9fense. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe Jean-Pierre GAITET correspondant du conseil municipal en \nmati\u00e8re de d\u00e9fense. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-016 : D\u00e9termination du nombre de membre du Centre Communal \nd\u2019Action Sociale (CCAS) \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle qu\u2019en vertu de l\u2019article R.123-7 du Code de l\u2019Action Sociale \net des Familles, \u00ab le conseil d'administration du centre communal d'action sociale est pr\u00e9sid\u00e9 \npar le maire. Il comprend en nombre \u00e9gal, au maximum huit membres \u00e9lus en son sein par le \nconseil municipal et huit membres nomm\u00e9s par le maire parmi les personnes non-membres \ndu conseil municipal mentionn\u00e9es au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L.123-6 \u00bb. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe \u00e0 15 le nombre d\u2019administrateurs du CCAS et les r\u00e9partit de la \nmani\u00e8re suivante : \n\u2022 \nLe Maire, Pr\u00e9sident de droit du conseil d\u2019administration, \n\u2022 \n7 membres \u00e9lus au sein du Conseil Municipal, \n\u2022 \n7 membres nomm\u00e9s par le Maire dans les conditions de l\u2019article L123-6 du Code de \nl\u2019Action Sociale et des Familles. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-017 : Election des repr\u00e9sentants du conseil municipal au Centre \nCommunal d\u2019Action Sociale (CCAS) \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle qu\u2019en vertu de l\u2019article R.123-8 du Code de l\u2019Action Sociale \net des Familles, \u00ab les membres \u00e9lus en son sein par le conseil municipal le sont au scrutin de \nliste, \u00e0 la repr\u00e9sentation proportionnelle au plus fort reste, sans panachage ni vote pr\u00e9f\u00e9rentiel. \nLe scrutin est secret. \u00bb \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentants du Conseil Municipal au Conseil \nd\u2019Administration du CCAS comme suit : \n\n \n12/15 \n\u2022 \nJean-Michel LADOUCE \n\u2022 \nJosiane BOUVIER \n\u2022 \nDaniel AVEDIGUIAN \n\u2022 \nAnnie GRIMAUD \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nMarie-Chantal JOLIVET \n\u2022 \nPatrick GUINET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-018 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie et \nde e-communication (SIEA) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire quatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires \net huit d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants pour repr\u00e9senter la Commune au sein du Syndicat Intercommunal \nd\u2019\u00e9nergie et de e-communication. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentants de la Commune au sein du SIEA comme suit : \nEn tant que titulaires : \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nTanguy NAZARET \n\u2022 \nPascal GIMENEZ \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \nEn tant que suppl\u00e9ants : \n\u2022 \nS\u00e9bastien LAFORET \n\u2022 \nLaurent TRONCHE \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nHerv\u00e9 GINET \n\u2022 \nVanessa GERONUTTI \n\u2022 \nCorinne SAVIN \n\u2022 \nAlain ROUX \n\u2022 \nPatrick GUINET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-019 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au syndicat mixte pour l\u2019am\u00e9nagement \nde la zone de loisirs de l\u2019\u00eele de Miribel-Jonage (SYMALIM) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et un \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant pour repr\u00e9senter la Commune au sein du Syndicat Mixte pour \nl\u2019Am\u00e9nagement de la Zone de Loisirs de l\u2019Ile de Miribel-Jonage (SYMALIM). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentants de la Commune au sein du SYMALIM comme \nsuit : \n\u2022 \nTitulaire : Jean-Michel LADOUCE \n\u2022 \nSuppl\u00e9ant : Nathalie DESCOURS \n \n \n \n\n \n13/15 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-020 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 publique locale Gestion des \nEspaces Publics du Rh\u00f4ne Amont (SEGAPAL) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein de la soci\u00e9t\u00e9 publique locale Gestion des Espaces Publics du \nRh\u00f4ne Amont (SEGAPAL). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Nathalie DESCOURS, repr\u00e9sentante de la Commune au sein de \nla SEGAPAL. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-021 : Election des repr\u00e9sentants de la commune au bureau de \nl\u2019association fonci\u00e8re d\u2019am\u00e9nagement foncier agricole du Marais des Echets \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e de la proposition de noms re\u00e7ue de Monsieur \nle Pr\u00e9sident de l\u2019Association d\u2019am\u00e9nagement foncier agricole du Marais des Echets en vue de \nla d\u00e9signation de deux propri\u00e9taires de foncier non b\u00e2ti pour si\u00e9ger au sein du bureau de cette \nassociation. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe les repr\u00e9sentants de la commune pour si\u00e9ger, en tant que \npropri\u00e9taires de foncier non b\u00e2ti, au sein du bureau de l\u2019association fonci\u00e8re d\u2019am\u00e9nagement \nfoncier agricole du Marais des Echets comme suit : \n\u2022 \nPaul REVERDY \n\u2022 \nJean-Pierre GAITET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-022 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au conseil d\u2019administration du coll\u00e8ge \nAnne Frank \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et un \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant pour repr\u00e9senter la Commune au sein du conseil d\u2019administration du \nColl\u00e8ge Anne Frank \u00e0 Miribel. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentants de la commune au sein du conseil \nd\u2019administration du coll\u00e8ge Anne Frank comme suit : \n\u2022 \nTitulaire : Daniel AVEDIGUIAN \n\u2022 \nSuppl\u00e9ant : Jean-Marc BODET \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-023 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au conseil d\u2019\u00e9tablissement de l\u2019institution \nSaint Joseph \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du conseil d\u2019\u00e9tablissement de l\u2019institution Saint Joseph de \nMiribel. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Daniel AVEDIGUIAN repr\u00e9sentant de la commune au sein du \nconseil d\u2019\u00e9tablissement de l\u2019institution Saint Joseph. \n\n \n14/15 \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-024 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au conseil de vie sociale de l\u2019EHPAD Bon \nS\u00e9jour et de l\u2019\u00e9tablissement logements foyers r\u00e9sidences le coteau et le c\u00e8dre \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du conseil de vie sociale de : \n\u2022 \nL\u2019EHPAD r\u00e9sidence bon s\u00e9jour \n\u2022 \nL\u2019\u00e9tablissement logements foyers r\u00e9sidences le c\u00e8dre et le coteau \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit ses repr\u00e9sentantes comme suit : \n\u2022 \nJosiane BOUVIER repr\u00e9sentante de la commune au sein du conseil de vie sociale de \nl\u2019EHPAD r\u00e9sidence bon s\u00e9jour, \n\u2022 \nAnnie CHATELARD repr\u00e9sentante de la commune au sein du conseil de vie sociale de \nl\u2019\u00e9tablissement logements foyers r\u00e9sidences le c\u00e8dre et le coteau. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-025 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019Agence Locale de l'\u00c9nergie et du Climat \nde l'Ain (ALEC01) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein de l\u2019Agence Locale de l'\u00c9nergie et du Climat de l'Ain (ALEC01). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Lydie DI RIENZO, repr\u00e9sentante de la commune au sein de \nl\u2019ALEC01. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-026 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e sp\u00e9ciale des communes de la \nSEMCODA \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune \u00e9tant actionnaire de la \nSEMCODA, il convient d\u2019\u00e9lire un repr\u00e9sentant du Conseil Municipal \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e sp\u00e9ciale des \ncommunes, organe repr\u00e9sentatif des communes actionnaires au sein de la SEMCODA. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Anne-Christine DUBOST, repr\u00e9sentante de la commune au sein \nde l\u2019assembl\u00e9e sp\u00e9ciale des communes de la SEMCODA. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-027 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au conseil d\u2019administration de \nl\u2019association CeSAM (Centre Social d\u2019Animation de Miribel) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du Conseil d\u2019Administration de l\u2019association CeSAM. Le Maire \nen est membre de droit. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentantes au sein du conseil d\u2019administration de \nl\u2019association CeSAM comme suit : \n\u2022 \nJosiane BOUVIER \n\n \n15/15 \n\u2022 \nMarion M\u00c9LIS \n\u2022 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-028 : Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au conseil d\u2019administration de \nl\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du Conseil d\u2019Administration de l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro. \nLe Maire en est membre de droit.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit les repr\u00e9sentants au sein du conseil d\u2019administration de \nl\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro comme suit : \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nDaniel AVEDIGUIAN \n\u2022 \nPatricia DRAI \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-029 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au conseil d\u2019administration de l\u2019association \nAux lucioles \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du Conseil d\u2019Administration de l\u2019association Aux lucioles.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Josiane BOUVIER, repr\u00e9sentante de la commune au sein de \nl\u2019association Aux lucioles. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20200723-030 : Election du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au conseil d\u2019administration de l\u2019association \nrencontre et loisirs \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019il convient d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour \nrepr\u00e9senter la Commune au sein du Conseil d\u2019Administration de l\u2019association rencontres et \nloisirs.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9lit Lydie DI RIENZO, repr\u00e9sentante de la commune au sein de \nl\u2019association rencontre et loisirs. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h50. \n \n", "publication_date": "15/01/2022"}