{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvc2l0ZXMvZGVmYXVsdC9maWxlcy9hdG9tcy9maWxlcy9mb3JtdWxhaXJlX2RlY2xhcmF0aW9uX2xvY2F0aW9uX2Zvc3Nlc18zMDY1LnBkZg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/sites/default/files/atoms/files/formulaire_declaration_location_fosses_3065.pdf", "text": " \n \n \n- 1 - \n \nDECLARATION DE MISE EN LOCATION DE LOGEMENT \n \nD\u00e9lib\u00e9ration du 30 mars 2016 mise en application au 15 octobre 2016 \nIMPORTANT : Pour que ce document soit enregistr\u00e9, il est indispensable que l\u2019ensemble des informations \ndemand\u00e9es soit renseign\u00e9. \nDocument \u00e0 transmettre par le bailleur, sous pli recommand\u00e9 ou \u00e0 d\u00e9poser en mairie de Fosses au service \nurbanisme contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t. \nNE PAS REMPLIR (cadre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la Mairie de Fosses) \n1-D\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration  \nNum\u00e9ro de d\u00e9claration : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  Date de d\u00e9p\u00f4t :   /___ /___    /____   / \nVisit\u00e9 le : /___ /___    /____   / \nDate d\u2019envoi du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 au bailleur : /___ /___    /____   / \n \n2 - Location  \nRue:    \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..        Num\u00e9ro : \u2026\u2026\u2026\u2026      Etage : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \nN\u00b0 du logement : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026                 Autres : \u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nLe logement est actuellement occup\u00e9 :                       \uf0a8 Oui    \uf0a8 Non \nMontant du loyer : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.                       Montant des charges : \u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n3 - Le bailleur  \nNom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.            Pr\u00e9noms : \u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026 \nRaison sociale : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026            T\u00e9l\u00e9phone : /____/____/____/____/____/ \nAdresse : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..             Mail : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. @ \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nCode postal : /__/__/__/__/__/                                              Ville : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026........................ \n \n4 - Le locataire : (le cas \u00e9ch\u00e9ant) \nNom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.               Pr\u00e9noms : \u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nT\u00e9l\u00e9phone : /____/____/____/____/____/ \n  \n5 - Caract\u00e9ristiques du b\u00e2timent  \n\uf0a8  Collectif     \uf0a8  Individuel     Nombre d\u2019\u00e9tage(s) habit\u00e9(s) : \u2026\u2026\u2026  Si collectif, nombre de logements : \u2026\u2026\u2026... \nConnaissez-vous la date de construction de l\u2019immeuble    \uf0a8 Oui    \uf0a8 Non          Si oui, pr\u00e9cisez : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026......... \n\n \n \n \n- 2 - \n6 - Caract\u00e9ristiques du logement  \nSi collectif, type de logement :      \uf0a8 T1    \uf0a8 T2    \uf0a8 T3    \uf0a8 T4                     \uf0a8 autre, pr\u00e9cisez : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026 \nLogement lou\u00e9           \uf0a8 nu     \uf0a8 meubl\u00e9       Superficie habitable du logement en m\u00b2 (loi carrez) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..... \nCave                             \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              Grenier     \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non           Garage     \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non \nChambres                    \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              si oui : nombre : \u2026\u2026\u2026.               S\u00e9jour       \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non \nCuisine                         \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              \uf0a8 Individuelle                            \uf0a8 Collective \nSalle de bain               \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              \uf0a8 Individuelle                            \uf0a8 Collective \nWC                               \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              \uf0a8 Individuels     \uf0a8 Collectifs    \uf0a8 Int\u00e9rieurs         \uf0a8 Ext\u00e9rieurs \nChauffage central      \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non              \uf0a8 Individuel      \uf0a8 Collectif \n  Type :  \uf0a8 Electrique  \uf0a8 Gaz   \uf0a8 Fioul    \uf0a8 Bois   \uf0a8 Chauffage d\u2019appoint       \uf0a8 Autre (pr\u00e9cisez) : \u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026 \n  Ventilations  haute & basse                     \uf0a8 Oui    \uf0a8 Non        ou           VMC    \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non \n  D\u00e9tecteurs de monoxyde de carbone    \uf0a8 Oui    \uf0a8 Non \n \n7 - R\u00e9glementation \n-A votre connaissance, ce logement est-il connu de la Caisse d\u2019Allocations Familiales du Val d\u2019Oise ? \uf0a8 Oui \uf0a8 Non \n-Avez-vous connaissance des dispositions relatives au logement d\u00e9cent ?                                                 \uf0a8 Oui \uf0a8 Non \n-Avez-vous connaissance des dispositions relatives au R\u00e8glement Sanitaire D\u00e9partemental ?               \uf0a8 Oui \uf0a8 Non \n-Depuis que vous en \u00eates propri\u00e9taire, ce logement a-t-il d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet d\u2019une proc\u00e9dure d\u2019ind\u00e9cence ou \nd\u2019insalubrit\u00e9   \uf0a8 Oui   \uf0a8 Non                              Si oui Ann\u00e9e : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n-Ce logement a-t-il fait l\u2019objet d\u2019un diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique :                                           \uf0a8 Oui \uf0a8 Non \n-Ce logement a-t-il fait l\u2019objet des autres diagnostics impos\u00e9s par la loi : plomb amiante                       \uf0a8 Oui \uf0a8 Non \n \n \n \n \n \n \n \n8 - Informations compl\u00e9mentaires \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n9 - Le propri\u00e9taire \nJe certifie sur l\u2019honneur l\u2019exactitude des renseignements ci-dessus et autorise une visite du logement par \nl\u2019organisme gestionnaire des aides au logement et/ou le service de la ville comp\u00e9tent en mati\u00e8re de contr\u00f4le de \nla salubrit\u00e9 des logements ou tout autre organisme habilit\u00e9. \nFait \u00e0 Fosses le  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.                                       M. /Mme\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n                                                                                                                   Signature   \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2016"}