{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAwOS9kb3dubG9hZD90b2tlbj1ad0puQXcydw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24009/download?token=ZwJnAw2w", "text": "\u00c9V\u00c9NEMENT\nRando Rose,\nle 12 octobre\n11\nELECTIONS\nAvez-vous votre carte \n\u00e9lectorale ?\n14\nCOMMERCES\nLe march\u00e9 du samedi\ns\u2019agrandit\n16\nESPACE GERMINAL\nUNE SAISON PASSIONNANTE \nPAGE 8\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - OCTOBRE 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\n7, 8 et 10\nAteliers de la Semaine bleue \nau centre social Agora (voir p. 7)\nVendredi 11\nCaf\u00e9 des Rencontres \n\u00e0 9h30 au centre social Agora (voir p. 7)\nJeudi 10\nLoto gourmand \n\u00e0 13h30 au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 10\nL\u2019Ap\u00e9ro de l\u2019Ysieux avec Thalasso \n\u00e0 20h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 11)\nVendredi 11\nRencontre avec la police municipale \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 11\nAp\u00e9r\u2019au Plateau avec Quietos \n\u00e0 19h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 8)\nSamedi 12\nRando Rose \n\u00e0 13h (voir p. 11)\nSamedi 12\nSoir\u00e9e jeux Dehors les m\u00f4mes ! , \n\u00e0 20h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 6)\nDimanche 13\nTournoi d\u00e9partemental de basket\nau gymnase Nelson-Mandela \nLundi 14\nRencontre avec la MDPH organis\u00e9e \npar Entr\u2019Ed \n\u00e0 Marly-la-Ville (voir p. 6)\nMardi 15\nComit\u00e9 des usagers \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMercredi 16\nCross du coll\u00e8ge Stendhal \nMercredi 16\nDanse : Grrrrr \n\u00e0 15h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 3)\nMercredi 16\nCin\u00e9 go\u00fbter avec Bonjour le monde \n\u00e0 15h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 11)\nMercredi 16\nConseil municipal \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville\nVendredi 18\nDanse : Bye bye myself et Phasmes\n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nSamedi 19\nAtelier dessin manga \n\u00e0 10h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nSamedi 19\nD\u00e9gustation de th\u00e9 \n\u00e0 15h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nDimanche 20\nCin\u00e9 concert Komaneko \n\u00e0 10h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux  (voir p. 11)\nLundi 21\nDon du sang \nde 15h \u00e0 19h30 au centre social Agora \n(voir p. 6)\nMardi 22\nAtelier poup\u00e9es kokeshi \n\u00e0 15h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nJeudi 24\nAtelier de calligraphie japonaise \n\u00e0 10h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir pp. 6 et 7)\nSamedi 26\nConversation fran\u00e7aise \n10h30-11h30 \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir p. 6)\nJeudi 31\nConf\u00e9rence \u00ab Des mots sur les maux \u00bb \n\u00e0 19h au centre social Agora (voir p. 7)\nJeudi 31\nMurder Party Cluedorum\n\u00e0 18h30 au mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres\nOCTOBRE 2019\n10 et 15 novembre : Cirque sous chapiteau \u00e0 Goussainville avec Famille choisie\nET EN NOVEMBRE\nOctobre 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, et sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nR\niche de culture, Fosses \ndispose d\u2019une salle de \nspectacle, d\u2019un cin\u00e9ma, \nd\u2019une ludo-m\u00e9diath\u00e8que \net d\u2019une \u00e9cole de musique et de \ndanse : de quoi rire, lire, s\u2019\u00e9merveil-\nler, changer, jouer, apprendre, r\u00eaver... \nS\u2019enrichir tout simplement. Par l\u00e0, \nla ville s\u2019anime, les habitants se ren-\ncontrent, partagent des moments \nforts en \u00e9motion, parfois d\u00e9battent, \nsouvent se divertissent.\nLa culture, c\u2019est un investissement.\nC\u2019est ouvrir le champ des possibles \npour les plus jeunes, c\u2019est semer en \neux l\u2019envie de d\u00e9couvrir le monde, \nd\u2019en saisir les subtilit\u00e9s, d\u2019en ap-\nprendre les bienfaits, et de chasser \nloin les pr\u00e9jug\u00e9s et les st\u00e9r\u00e9otypes. \nDans les \u00e9coles et dans les \u00e9qui-\npements de la ville, tous les jours, \nnous nous effor\u00e7ons de faire rentrer \nla culture dans le quotidien des en-\nfants ; c\u2019est un outil suppl\u00e9mentaire \npour leur \u00e9panouissement ! \nDe nombreux apprentissages artis-\ntiques existent \u00e0 Fosses. Beaucoup \nsont propos\u00e9s par des associations et \nla ville les soutient en leur mettant \nnotamment des locaux \u00e0 disposition.\n\u00c0 Fosses, nous b\u00e9n\u00e9\ufb01 cions d\u2019\u00e9qui-\npements d\u2019exception pour une ville \nde notre taille. Ils sont port\u00e9s par \ndes professionnels de talent qui \nsavent partager et faire aimer leur \nart. Par exemple, chaque ann\u00e9e pr\u00e8s \nde 10 000 spectateurs pro\ufb01 tent des \nspectacles jou\u00e9s \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nL\u2019action culturelle de l\u2019Espace Germi-\nnal va plus loin : durant l\u2019ann\u00e9e sco-\nlaire les professionnels accompagnent \ndes centaines d\u2019\u00e9coliers, de coll\u00e9giens \net de lyc\u00e9ens vers la d\u00e9couverte de la \nculture et des arts de la sc\u00e8ne. Ainsi \n1 285 jeunes ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 voir \ndes spectacles en 2018.\nCette ann\u00e9e encore, le th\u00e9\u00e2tre et son \n\u00e9quipe nous offrent une programma-\ntion passionnante et diversi\ufb01 \u00e9e, avec \ndes spectacles ludiques, dr\u00f4les et \nsensibles. \u00c0 vos r\u00e9servations !\nPIERRE BARROS\nMAIRE DE FOSSES\n\u00c9dito\n\u00ab LE DROIT \u00c0 LA CULTURE, \nLE DROIT \u00c0 L\u2019\u00c9PANOUISSEMENT \u00bb\nLes \u00e9lus \u00e0 la r\u00e9gion pour d\u00e9fendre \nles usagers du RER D\nLe jeudi 18 septembre 2019, Pierre Barros \net les maires de Marly-la-Ville, Survilliers, \net Saint Witz, accompagn\u00e9s de la d\u00e9put\u00e9e \nde la circonscription, Zivka Park, ont \nrencontr\u00e9 le vice-pr\u00e9sident en charge de la \nquestion des transports de la r\u00e9gion Ile-de-\nFrance, St\u00e9phane Beaudet, pour \u00e9voquer la \nquestion du RER D.\nIl a \u00e9t\u00e9 question des solutions \u00e0 court et \nmoyen termes pour am\u00e9liorer la situation \nde la ligne, comme ce fut le cas avec \nle pr\u00e9fet de r\u00e9gion en juillet dernier : \nr\u00e9novation de la ligne, changement des \nrames, etc. Aussi, un rendez-vous doit \n\u00eatre pris prochainement avec les \u00e9lus de \nla r\u00e9gion Hauts de France pour \u00e9voquer \nla possibilit\u00e9 d\u2019un arr\u00eat de TER \u00e0 la gare \nde Survilliers-Fosses, d\u00e9cision qui leur \nincombe.\nCette d\u00e9marche fait suite \u00e0 l\u2019interpellation \ndes \u00e9lus locaux impuls\u00e9e par Pierre Barros \naupr\u00e8s des responsables de la ligne en mai \ndernier.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nEn couverture : Le spectacle Grrr est un solo de danse ludique et \u00e9nigmatique qui se joue en cercle tout pr\u00e8s du \npublic. Il invite les spectateurs, petits et grands, \u00e0 se mettre en mouvements dans un grand bal \ufb01 nal. \u00c0 l\u2019Espace \nGerminal, le mercredi 16 octobre \u00e0 15h.\n \ng R\u00e9servation sur le site www.espacegerminal.fr ou reservation@espacegerminal.fr ou par t\u00e9l. \n01 34 72 88 80 ou \u00e0 la billetterie de l\u2019Espace Germinal, mardi 14h-19h30, mercredi et vendredi 14h-18h.\n \n\u279c De gauche \u00e0 droite : Andr\u00e9 Specq, maire de Marly-\nla-Ville, Germain Buchet, maire de Saint-Witz, Pierre \nBarros, maire de Fosses, Zivka Park, d\u00e9put\u00e9e de la 9e \ncirconscription, et Jean-No\u00ebl Moisset, maire de Survilliers, \ndevant le si\u00e8ge de la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 Paris. \n\n4 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\nRETOUR EN IMAGES\nUn mois de septembre \ntr\u00e8s culturel\nPendant ce temps, Christiane et Bernard J\u00e9got \nc\u00e9l\u00e8brent leurs noces d\u2019or. F\u00e9licitations \u00e0 ce \ncouple fossatussien tr\u00e8s engag\u00e9 : Christiane \nest pr\u00e9sidente de l\u2019UNRPA et Bernard a cr\u00e9\u00e9, \ndirig\u00e9 et anim\u00e9 l\u2019association Un bouchon, \nun sourire ! Ils sont ici entour\u00e9s de quelques \nuns de leurs petits-enfants.\nLes nouveaux Fossatussiens embarquent \ndans un bus K\u00e9olis pour faire un tour de \nville, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 accueillis par les \u00e9lus \u00e0 \nl\u2019h\u00f4tel de ville le samedi 8 septembre.\nLes parents attendent la premi\u00e8re sortie des \u00e9coliers de \nl\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas le lundi 2 septembre au village.\nCe samedi 8 septembre, le forum des associations est comme \nchaque ann\u00e9e largement fr\u00e9quent\u00e9.\nIl se termine par un moment convivial pour tous les b\u00e9n\u00e9voles \nimpliqu\u00e9s, les \u00e9lus et le service Sport et vie associative.\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nPlus de 60 participants affrontent les pi\u00e8ges de la \n2e Grande Dict\u00e9e le samedi 21 septembre, y compris \nle maire, Pierre Barros, et la d\u00e9put\u00e9e, Zivka Park. \nLes gagnants sont :\n\u00c9coliers : So\ufb01 a Lomonte. \nColl\u00e9giens : Noah Boudjedra. \nLyc\u00e9ens : Landry Kapgnep. \nAdultes : Patricia Olivier.\nBravo \u00e0 tous ces champions ! Le texte de la dict\u00e9e et de \nnombreuses photos sont sur le site internet \nwww.ville-fosses95.fr\nPendant ce temps, un tournoi d\u00e9partemental de p\u00e9tanque \nse d\u00e9roule au boulodrome du jardin de Serr\u00e8s, organis\u00e9 \npar La Boule Sympa.\nDimanche 22 septembre, l\u2019\u00e9glise Saint Etienne accueille \nla soprane Jennifer Courcier et le luthiste Vincent Disse \npour un tr\u00e8s joli concert de musique italienne du XVIIe \nsi\u00e8cle. Le public nombreux a appr\u00e9ci\u00e9 divers morceaux \ndatant des d\u00e9buts de l\u2019op\u00e9ra.\nChristian Garcia \nd\u00e9dicace son \nouvrage \u00ab Les ateliers \nde carriers et de \nmeuliers de la vall\u00e9e \nde l\u2019Ysieux \u00bb, dans \nla salle Delambre le \nsamedi 21 septembre. \nLa JPGF (Jeunesse \npr\u00e9historique et \ng\u00e9ologique de France) \ny pr\u00e9sente un aper\u00e7u \nde ses fouilles et \nrecherches depuis de \nnombreuses ann\u00e9es \n\u00e0 Fosses et aux \nalentours.\nDurant les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine les \n21 et 22 septembre, l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne est ouverte \nau public. L\u2019occasion pour le maire Pierre Barros, et \nl\u2019adjointe au maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la culture, Florence \nLeber, d\u2019expliquer les futurs travaux de r\u00e9novation \nde l\u2019\u00e9di\ufb01 ce \u00e0 Olivier Millot, directeur culture et \npatrimoine \u00e0 Roissy Pays de France, et \u00e0 Antoinette \nHubert, directrice du mus\u00e9e intercommunal Arch\u00e9a.\n\n6 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nG\u00e9n\u00e9alogie\nVous vous int\u00e9ressez \u00e0 la vie de vos an-\nc\u00eatres, vous aimeriez mieux les conna\u00eetre ? \nParticipez \u00e0 l\u2019atelier g\u00e9n\u00e9alogie qui a lieu \nchaque premier vendredi du mois au foyer \net r\u00e9unit les initi\u00e9s comme les d\u00e9butants. \nClaudine vous y attend et partage ses \nastuces pour des recherches ef\ufb01 caces dans \nles archives. Prochain atelier le vendredi \n4 octobre.\nComit\u00e9 des usagers\nRendez-vous au foyer Bouquet d\u2019automne \nle mardi 15 octobre \u00e0 14 h. Tous les seniors \nde Fosses qui le fr\u00e9quentent, ou souhaitent \ns\u2019informer sur son fonctionnement, sont \nbienvenus. Le programme des mois \u00e0 venir \nest pr\u00e9sent\u00e9 et d\u00e9battu. Il s\u2019ach\u00e8ve par un \ngo\u00fbter.\nEchapp\u00e9e culturelle\nDans le cadre du festival Destination \nManga (voir p. 7), un atelier d\u2019initiation \n\u00e0 la calligraphie japonaise est organis\u00e9 \u00e0 \nla lLudo-m\u00e9diath\u00e8que le jeudi 24 de 10 h \n\u00e0 12 h. Inscription n\u00e9cessaire (nombre de \nplaces limit\u00e9).\nDessinez c\u2019est gagn\u00e9 !\nUn jeu de mots qu\u2019il faut r\u00e9ussir \u00e0 faire \ndeviner par des dessins, \u00e7a vous parle ? \nC\u2019est le jeudi 24 octobre \u00e0 14 h au foyer.\nScrabble en duplicate\nJeudi 31 octobre, les amateurs de Scrabble \nse retrouvent au foyer \u00e0 14 h pour trouver \nles meilleurs scores \u00e0 partir d\u2019un m\u00eame \ntirage. Un moyen convivial de progresser.\nAtelier zen vitalit\u00e9\nCet atelier se d\u00e9roule du 1er octobre au \n17 d\u00e9cembre, le mardi de 10 h 30 \u00e0 12 h. \nIl reste encore quelques places alors que \nnous bouclons ce num\u00e9ro de Fosses Mag. \nRenseignez-vous au foyer.\nENTR\u2019ED \nLes dispositifs de la \nMDPH pour les enfants \ndys\nLa pr\u00e9sidente de la Maison d\u00e9partementale \ndes personnes handicap\u00e9es (MDPH), Emilie \nIvandekics, a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e par l\u2019association \nEntr\u2019Ed pour une r\u00e9union publique ouverte \n\u00e0 tous le lundi 14 octobre \u00e0 18h30 \u00e0 Mar-\nly-la-Ville. Parents ou non d\u2019enfants dys, \nvous \u00eates convi\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9union publique.\nDepuis 2014, l\u2019association Entr\u2019Ed aide \nles familles d\u2019enfants atteints de dyslexie, \ndysphasie, dyspraxie\u2026 Pour les parents, \nelle anime des groupes de paroles, orga-\nnise des cin\u00e9-d\u00e9bats, des rencontres avec \ndes professionnels de sant\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9s. En \npartenariat avec des associations locales \nelle cr\u00e9e des \u00e9v\u00e9nements, des ateliers, des \nstages destin\u00e9s aux enfants dys et \u00e0 leur \nentourage. \u00ab Nous souhaitons soutenir \nles parents d\u2019enfants dys, d\u00e9velopper les \npotentiels de ces enfants, agir pour faire \nconna\u00eetre ces troubles et changer le regard \nsur le handicap invisible \u00bb pr\u00e9cise Sandra \nCuisine \u00e0 l\u2019\u00e9cole Mistral\nLe vendredi 18 \u00e0 13 h 30, les enfants de \nl\u2019\u00e9cole maternelle Mistral re\u00e7oivent les \nseniors pour faire la cuisine ensemble. \nSi vous d\u00e9sirez participer \u00e0 cette activit\u00e9 \ninterg\u00e9n\u00e9rationnelle, inscrivez-vous avant \nle 15 octobre au foyer.\nLoto gourmand\nUn peu de suspense, beaucoup de rire, une \ndose de chance, plein de lots savoureux. \nVoici de quoi passer un bon apr\u00e8s-midi le \njeudi 10 octobre. D\u00e8s 13 h 30 vous serez \nsur les grilles !\nNotre s\u00e9curit\u00e9 au \nquotidien\nComment \u00e9viter les arnaques, les cambrio-\nlages, les fraudes, et autres malversations \nqui ciblent souvent les personnes \u00e2g\u00e9es \nou vuln\u00e9rables ? La Police municipale vous \nexplique tout. Un moment d\u2019\u00e9change et de \npr\u00e9vention qui a lieu le vendredi 11 octobre \n\u00e0 14 h au foyer.\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nOutre les animations li\u00e9es au festival \nDestination Manga (voir ci-dessus), la Ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que vous propose ce mois-ci :\nDehors les m\u00f4mes ! La soir\u00e9e jeux pour \nles grands\nSamedi 12 octobre \u00e0 partir de 20 h, venez \nd\u00e9couvrir les nouveaux jeux de la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que ou retrouver vos pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \nTables ouvertes pour tous les joueurs de \n18 \u00e0 118 ans.\nConversation en fran\u00e7ais\nLa langue de Moli\u00e8re en toute d\u00e9contrac-\ntion le samedi 26 octobre \u00e0 10 h 30. Sujets \nlibres, entr\u00e9e aussi. R\u00e9serv\u00e9 aux personnes \nmajeures.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nBolosier, la pr\u00e9sidente d\u2019Entr\u2019Ed. C\u2019\u00e9tait le \nbut des d\u00e9\ufb01 s propos\u00e9s sur son stand lors \ndu Forum des associations (voir photo). \nL\u2019adh\u00e9sion annuelle (2019-2020) se monte \n\u00e0 18 \u20ac.\n \ng Entr\u2019Ed : 07 68 71 85 17 ou www.entred.fr \nou Entred95@gmail.com ou page Facebook\n \n\u279c Ecrire avec un gant de cuisine n\u2019est pas \u00e9vident. Ce \npetit jeu, propos\u00e9 par Entr\u2019Ed sur son stand au forum \ndes associations, permet de ressentir les dif\ufb01 cult\u00e9s de \ncertains enfants dys pour \u00e9crire.\nDon du sang\nLe lundi 21 octobre de 15 \nh \u00e0 19 h 30, l\u2019Etablissement \nFran\u00e7ais du Sang invite les \nFossatussiens de 18 \u00e0 70 ans \u00e0 venir donner \nleur sang au centre social Agora. En donnant \nun peu de votre temps pour donner votre \nsang, vous pouvez sauver des vies !\n \ng dondusang.efs.sante.fr\n\nFOSSESMAG   OCTOBRE 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLa future \u00e9picerie \nsociale cherche ses \nb\u00e9n\u00e9voles\nFin novembre, l\u2019\u00e9picerie sociale ouvrira \nses portes pour proposer aux plus \nd\u00e9munis de notre commune des denr\u00e9es \nalimentaire \u00e0 petits prix. Une fois par \nsemaine pour commencer. \nSi vous avez entre 16 et 77 ans et dis-\nposez d\u2019un peu de temps, si vous aimez \nles contacts humains, si vous avez de la \nbonne humeur \u00e0 partager\u2026 rejoignez \nl\u2019\u00e9quipe de l\u2019\u00e9picerie sociale dans cette \nnouvelle aventure.\nRenseignez-vous aupr\u00e8s du Centre com-\nmunal d\u2019action sociale (CCAS). Selon \nvos comp\u00e9tences et vos disponibilit\u00e9s, \ndiff\u00e9rentes t\u00e2ches pourront vous \u00eatre \ncon\ufb01 \u00e9es.\n \ng CCAS, mairie de Fosses, Florence \nWillerval : 01 34 47 40 06 ou \nfwillerval@mairiefosses.fr\nROISSY PAYS DE FRANCE\n\u00c0 l\u2019heure japonaise\nFan de manga ou f\u00e9ru de Japon, vous trou-\nverez votre bonheur en octobre sur tout le \nterritoire de l\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays \nde France durant le festival Destination \nManga, 6e \u00e9dition.\nDont \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que de Fosses :\n- Atelier de dessin manga le samedi 19 \noctobre \u00e0 10 h (12 ans et plus, limit\u00e9 \u00e0 15 \npersonnes)\n- D\u00e9gustation de th\u00e9 japonais, le samedi \n19 octobre de 15 h \u00e0 17 h (tout public, \nentr\u00e9e libre)\n- Atelier poup\u00e9e kokeshi, mardi 22 octobre \n\u00e0 partir de 15 h (5-10 ans, entr\u00e9e libre)\n- Atelier d\u2019initiation \u00e0 la calligraphie japo-\nnaise le jeudi 24 octobre de 10 h \u00e0 12 h \n(adultes).\nMais aussi au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux :\n- Cin\u00e9-concert Komaneko (Petit chat \ncurieux), quatre \ufb01 lms d\u2019animation japonais \nmis en musique et interpr\u00e9t\u00e9s par le duo \nSZ, le dimanche 20 octobre \u00e0 10 h 30 pour \nles petits d\u00e8s 2 ans (30 min.)\n \ng Plus d\u2019infos sur roissypaysdefrance.fr\nARCH\u00c9A \nCluedorum, une murder \nparty antique\nEn l\u2019an 300 apr\u00e8s \nJ.-C. un meurtre a \n\u00e9t\u00e9 commis dans les \nbains de la villa du \nThillay. Avec l\u2019aide \nd\u2019arch\u00e9ologues du \nmus\u00e9e Arch\u00e9a, \u00e0 \nLouvres, \nmenez \nl\u2019enqu\u00eate le 31 oc-\ntobre pour retrou-\nver le coupable et \nl\u2019arme du crime. Animation familiale avec \njeux (d\u00e8s 5 ans). Entr\u00e9e libre et gratuite, \ndans la limite des places disponibles. \u00c0 \npartir de 18h30. Derni\u00e8re admission 20h.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nSite : www.archea.roissypaysdefrance.fr\nUne Semaine bleue pour la plan\u00e8te bleue\nLe centre social propose des ateliers par-\nticipatifs aux seniors durant la Semaine \nbleue du 7 au 11 octobre 2019. Cette \nann\u00e9e, le th\u00e8me national \u00ab Pour une \nsoci\u00e9t\u00e9 plus respectueuse de la plan\u00e8te \nbleue, ensemble agissons \u00bb se d\u00e9cline \nen partenariat avec le foyer Bouquet \nd\u2019automne et la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir \nprogramme ci-contre). Depuis 1951, la \nSemaine bleue met chaque ann\u00e9e en \navant la contribution des retrait\u00e9s et \npersonnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 la vie \u00e9conomique, \nsociale et culturelle. Elle permet aussi aux \nseniors de faire conna\u00eetre leurs engage-\nments et donne un coup de projecteur \nsur les r\u00e9alisations des associations \ndestin\u00e9es \u00e0 ce public et sur les actions \ndes collectivit\u00e9s locales. \nLes ateliers de la Semaine bleue\nLundi 7\nSenior et citoyen de 9h30 \u00e0 11h30\nSenior et cr\u00e9atif 14h \u00e0 17h\nMardi 8\nSenior et d\u00e9coration de 9h30 \u00e0 11h30 \nJeudi 10\nSenior en bonne sant\u00e9 de 14h30 \u00e0 16h30\nVendredi 11\nCaf\u00e9 des Rencontres \u00ab pour une soci\u00e9t\u00e9 \nDes mots sur des maux\nLe jeudi 31 octobre \u00e0 19 h, une conf\u00e9-\nrence intitul\u00e9e \u00ab Des mots sur des maux \u00bb \nest propos\u00e9e par le centre social dans \nle cadre de son action \u00catre parent, une \naventure. Karine Baudel, de l\u2019association \nA port\u00e9e de mains, animera cette soir\u00e9e \nsur la communication non violente : com-\nment accueillir les \u00e9motions, comment \nsusciter la coop\u00e9ration des enfants\u2026 \nElle sera suivie par un cycle de quatre \nateliers qui se d\u00e9rouleront en novembre \net d\u00e9cembre.\nD\u00e9couvrons en famille\nDes activit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir en famille avec \ndes b\u00e9n\u00e9voles des associations fossa-\ntussiennes : \n- judo le mardi 29 octobre avec le Judo \nClub de Fosses, \n- boxe le mercredi 30 octobre avec le \nRing Olympique de Fosses\n- peinture sur porcelaine le jeudi 31 oc-\ntobre avec Temps cr\u00e9atifs.\n \ng Inscriptions au centre social Agora, 1 rue \nFernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22. \nCourriel : accueilagora@roissy-online.com\nCENTRE SOCIAL AGORA\nUne Semaine bleue pour la plan\u00e8te bleue\nplus respectueuse de la plan\u00e8te bleue \u00bb de \n9h30 \u00e0 11h30\nTemps convivial et ludique de 14h \u00e0 17h\nTous ces ateliers ont lieu au centre social. \nInscriptions recommand\u00e9es.\n\n8 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nCulture et curiosit\u00e9 vont souvent de pair, elles offrent \u00e0 tous la possibilit\u00e9 de \nd\u00e9couvrir et comprendre le monde dans sa complexit\u00e9, par le rire comme par la \nmusique, par le th\u00e9\u00e2tre comme par la danse. Pour la saison 2019-2020, l\u2019Espace \nGerminal remplit cette mission avec 25 spectacles en tous genres, pour tous les \n\u00e2ges et toutes les sensibilit\u00e9s.\nUne saison culturelle \npassionnante\nL\u2019\nann\u00e9e culturelle de l\u2019Espace Ger-\nminal s\u2019annonce palpitante une \nnouvelle fois, jalonn\u00e9e de spec-\ntacles qui valent le d\u00e9tour : des \nconcerts qui rendent la musique po\u00e9tique \nou passionnante, des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \nengag\u00e9es et engageantes, des cirques \nvirevoltants et vindicatifs, des danses \nf\u00e9eriques et fabuleuses. Un ravissement \npour les Fossatussiens curieux.\nEn octobre, par exemple, l\u2019\u00e9merveillement \nse dansera aux rythmes des chor\u00e9graphies \nrituelles avec la compagnie Sylex et son \nspectacle  Grrrrr , pour donner naissance \u00e0 \nun grand bal o\u00f9 enfants et adultes se m\u00ealent \net dansent dans un m\u00eame mouvement. Ce \nspectacle de danse fait la part belle aux \nanimaux gr\u00e2ce au costume imposant de la \ndanseuse, entre le tigre, l\u2019oiseau et le cheval.\nUne ann\u00e9e riche en \nspectacles \nEn novembre, d\u00e9couvrez la musique du Max \nHartock Quartet, un jazz avec mix original \noscillant entre pop, rock, \u00e9lectro et musique \nantillaise, pour offrir des sons uniques et \n\u00e9tonnants. La m\u00e9lodie est au rendez-vous \nentre piano, saxophone, contrebasse et \nbatterie. Ce quatuor insuf\ufb02 e une douce \net chaude musicalit\u00e9 \u00e0 ses compositions.\nEn f\u00e9vrier et mars, laissez-vous s\u00e9duire \npar  L\u2019Absolu  de la compagnie les Choses \nde Rien : une exp\u00e9rience myst\u00e9rieuse et \nunique pour un spectacle introspectif, qui \nse d\u00e9roule \u00e0 Mitry-Mory\u2026  dans un silo ! \nDans un autre registre, venez rire avec le \nnouveau spectacle de l\u2019humoriste Michel \nBoujenah,  Ma vie encore plus r\u00eav\u00e9e  \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal en f\u00e9vrier.\nChaque spectacle parle de notre temps, \nl\u2019interroge, le sublime. Les questions soci\u00e9-\ntales y sont trait\u00e9es directement ou indi-\nrectement, laissant le choix au spectateur \nd\u2019appr\u00e9cier le message.\nLa question des droits des femmes est \ncentrale \u00e0 notre \u00e9poque et de grands \nmoments ont permis de leur en accorder de \nnouveaux. C\u2019est le cas du proc\u00e8s de Bobi-\ngny en novembre 1972, qui allait poser la \nquestion du droit des femmes \u00e0 disposer de \nleur corps et \u00e0 pouvoir avorter. De grandes \npersonnalit\u00e9s, dont Simone de Beauvoir, ont \nsoutenu ce mouvement. L\u2019Espace Germinal \nvous propose une reconstitution originale \nde ce proc\u00e8s o\u00f9 chaque spectateur peut \nnaviguer entre 15 interpr\u00e8tes diff\u00e9rents, \nporteurs de t\u00e9moignages directs, et se \nforger son opinion, s\u2019approprier la question. \nA d\u00e9couvrir le 24 avril prochain.\n \n\u279c Si vous ne l\u2019avez pas re\u00e7u, demandez le programme \nde la saison 2019-2020 \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\n \n\u279c L\u2019ap\u00e9r\u2019au plateau du vendredi 11 octobre permet de \nrencontrer la chor\u00e9graphe Marcela Santander Corval\u00e0n \nactuellement en r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace Germinal et d\u2019avoir \nun aper\u00e7u de son travail en cours. Sa pi\u00e8ce Quietos sera \ncr\u00e9\u00e9e \u00e0 Fosses en f\u00e9vrier 2020. \n \n\u279c Il est d\u00e9j\u00e0 possible de r\u00e9server ses places pour le one \nman show de Michel Boujenah (mardi 4 f\u00e9vrier 2020).\n\u00a9 Renaud Corlouer\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nA l\u2019heure de l\u2019image et du diktat de la \nbeaut\u00e9, questions qui se confondent avec \nles probl\u00e9matiques identitaires, Love in the \nHair propose une r\u00e9\ufb02 exion sur les cheveux \ncr\u00e9pus et leur place dans la grande Histoire. \nC\u2019est l\u2019occasion de questionner les crit\u00e8res \nde beaut\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 qui a tendance \u00e0 \npromouvoir les m\u00eames mod\u00e8les. Le th\u00e9\u00e2tre, \nla musique et la danse sont convi\u00e9s pour \nd\u00e9m\u00ealer les enjeux de la chevelure et faire \ntoute la place aux Afrop\u00e9ens dans notre \nsoci\u00e9t\u00e9. \u00c0 d\u00e9couvrir en novembre \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal qui accueille aussi une exposition \nsur ce th\u00e8me. \nDes spectacles qui parlent \nde notre temps \nD\u2019autres sujets sont interrog\u00e9s : le regard \nsur la famille avec Famille choisie, le genre \navec Hom(m)es, etc. Autant de moments \nde cr\u00e9ation qui permettent de faire circuler \nles id\u00e9es !\nDe nombreuses actions sont mises en place \npour faire le lien entre les arts de la sc\u00e8ne \net les enfants de la ville, dans les \u00e9coles ou \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que.\nLa culture va vers le public\nSi les ateliers th\u00e9\u00e2tre pour les enfants \nde l\u2019Espace Germinal sont d\u00e9j\u00e0 pleins, \nd\u2019autres occasions existent pour d\u00e9couvrir \nla sc\u00e8ne. Des parcours sont ainsi propos\u00e9s \naux \u00e9l\u00e8ves de la maternelle, du primaire et \ndu coll\u00e8ge, autour de la programmation. \nContes, arts vivants et arts plastiques, \ncirque, danse, th\u00e9\u00e2tre permettent d\u2019abor-\nder de nombreuses questions de soci\u00e9t\u00e9s, \nde mani\u00e8res diff\u00e9rentes selon les \u00e2ges \net les envies. C\u2019est aussi la possibilit\u00e9 \nd\u2019appr\u00e9hender autrement le spectacle, \nde le comprendre, d\u2019en r\u00e9v\u00e9ler les enjeux \nsc\u00e9niques et artistiques. En somme, une \napproche p\u00e9dagogique.\nCertains spectacles sont donn\u00e9s direc-\ntement dans les \u00e9coles ou \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, o\u00f9 il est plus ais\u00e9 de \nfaire participer les enfants. C\u2019est aussi \nl\u2019occasion de d\u00e9tourner ces lieux studieux \npour leur donner une dimension ludique \net amusante. Amener le cirque dans la \nclasse, la danse \u00e0 la biblioth\u00e8que, ou le \ncontraire, offrent de vraies d\u00e9couvertes \naux enfants, aiguisant leur curiosit\u00e9 pour \nla culture.\nAvec le travail de programmation et ses \nmultiples d\u00e9clinaisons propos\u00e9es aux \nFossatussiens par l\u2019\u00e9quipe de l\u2019Espace \nGerminal, les arts sc\u00e9niques ont de beaux \njours devant eux \u00e0 Fosses et c\u2019est tant \nmieux !\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\n\u00c0 Fosses, nous avons fait le choix \nde la culture. C\u2019est un choix fort, \nassum\u00e9, revendiqu\u00e9. Nous sommes \ncertains que participer \u00e0 l\u2019exception \nculturelle fran\u00e7aise est une n\u00e9cessit\u00e9 \nabsolue, nous avons fait le pari \nde l\u2019intelligence, de la cr\u00e9ation. Il \nnous semble indispensable de faire \ncirculer les savoirs et de participer \u00e0 \nla cr\u00e9ation artistique, loin du repli sur \nsoi, de la violence que l\u2019on observe \nbeaucoup trop souvent. Voil\u00e0 un \nrem\u00e8de efficace contre les id\u00e9es \nre\u00e7ues et une formidable occasion de \nrencontres !\nComment cela se concr\u00e9tise ?\nCe choix repr\u00e9sente 6 % de notre \nbudget de fonctionnement. Il permet \nde rendre accessible la culture \u00e0 tous, \nque ce soit avec l\u2019Espace Germinal, la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que ou encore l\u2019\u00e9cole \nde musique et de danse. La culture \nne doit pas seulement concerner \nune \u00e9lite, mais chacun d\u2019entre nous. \nNous faisons en sorte que cela soit \nune r\u00e9alit\u00e9 en multipliant les actions \np\u00e9dagogiques vers les publics les \nplus jeunes. De nombreux spectacles \nde l\u2019Espace Germinal donnent lieu \u00e0 \ndes s\u00e9ances scolaires. Il en est de \nm\u00eame avec les publics du centre \nsocial Agora, des services jeunesse \net enfance, du foyer Bouquet \nd\u2019automne, etc.\nDe la culture pour tous ?\nSoutenir la culture c\u2019est aussi \nsoutenir la cr\u00e9ation artistique, voil\u00e0 \npourquoi nous travaillons avec des \nartistes novateurs et engag\u00e9s, pr\u00eats \u00e0 \npartager leurs processus cr\u00e9atifs avec \nles Fossatussiens. Mais la culture \npopulaire n\u2019est pas en reste puisque \nnous programmons aussi de grands \nhumoristes. En f\u00e9vrier prochain nous \naccueillons Michel Boujenah pour \nune soir\u00e9e plac\u00e9e sous le signe du \nrire. Car, oui, si la culture nous fait \nr\u00e9fl\u00e9chir, nous fait r\u00eaver, nous fait \navancer, elle est l\u00e0 aussi pour nous \ndivertir.\nFlorence Leber\nAdjointe au \nmaire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \n\u00e0 la culture et \u00e0 \nla coop\u00e9ration \ninternationale\n \n\u279c Vendredi 18 octobre le collectif Hinterland (photo), lui aussi en r\u00e9sidence \u00e0 Fosses, pr\u00e9sente Traverser le miroir, une \ncourte chor\u00e9graphie (35 min.), suivie en 2de partie par Phasmes par la compagnie Libertivore (30 min.).\n\u00a9 Fran\u00e7ois Guerch\n\n10 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nUn nouveau pharmacien \nen centre-ville\nTentez de remporter \nle troph\u00e9e de l\u2019ESS \nLes Troph\u00e9es de l\u2019ESS ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour promouvoir les associations locales et les \nentreprises solidaires d\u2019utilit\u00e9 sociale. Les candidatures sont ouvertes.\nLe Dr Mustapha Tourabaly a repris derni\u00e8re-\nment la pharmacie du Dr Lespagnol qui a pris \nsa retraite. Il a conserv\u00e9 toute l\u2019\u00e9quipe dont \nil appr\u00e9cie le professionnalisme : Catherine \nMottet, employ\u00e9e dans cette pharmacie \ndepuis 1977, ainsi que Lucie Ikouna et Aman-\ndine Fidelin qui y travaillent depuis trois ans. \nCe jeune docteur en pharmacie (30 ans) a \nd\u00e9j\u00e0 une longue exp\u00e9rience professionnelle \ncar il est le \ufb01 ls d\u2019un pharmacien de Clichy-\nsous-Bois (93) et qu\u2019il a travaill\u00e9 dans des \npharmacies parisiennes.\nAlors qu\u2019il cherchait une of\ufb01 cine \u00e0 reprendre \nen r\u00e9gion parisienne, un ami lui a parl\u00e9 de \ncelle du Dr Lespagnol. M\u00eame si le Dr Tou-\nrabaly ne connaissait rien de Fosses et ne \ncherchait pas dans ce secteur, il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit \npar l\u2019environnement fossatussien : \u00ab La bou-\ntique \u00e9tait neuve et la place tr\u00e8s lumineuse. Je \nm\u2019attendais \u00e0 un accueil un peu froid, mais \u00e7a \na \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaleureux d\u00e8s mon installation le \n1er juin dernier : les voisins commer\u00e7ants sont \nsympathiques et la client\u00e8le tr\u00e8s agr\u00e9able\u00bb, \nexplique-t-il.\nForm\u00e9 et exp\u00e9riment\u00e9 en phytoth\u00e9rapie, \nil entend d\u00e9velopper ce secteur par ses \nEngag\u00e9e dans la promotion et le d\u00e9velop-\npement des acteurs de l\u2019\u00c9conomie sociale \net solidaire (ESS), la Communaut\u00e9 d\u2019agglo-\nm\u00e9ration Roissy Pays de France lance, dans \nle cadre du Mois de l\u2019ESS 2019, la seconde \n\u00e9dition des Troph\u00e9es de l\u2019ESS. \nLes troph\u00e9es r\u00e9compenseront, par une \ndotation de 3 000 \u20ac, quatre structures de \nl\u2019ESS (avec un prix coup de c\u0153ur) menant \ndes projets innovants sur le territoire de la \nCommunaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration, dans les \ndomaines de :\n\u2022  La cr\u00e9ation de nouveaux services ;\n\u2022  La coop\u00e9ration ou la mutualisation entre \ndeux structures partenaires minimum ;\n\u2022  L\u2019insertion professionnelle des habitants.\n \n\u279c Toute l\u2019\u00e9quipe de la Pharmacie de la Mairie, de gauche \u00e0 droite : Catherine Mottet, Amandine Fidelin, Mustapha \nTourabaly et Lucie Ikouna.\nconseils. Depuis son arriv\u00e9e, les horaires \nont \u00e9t\u00e9 modi\ufb01 \u00e9s, et il a d\u00e9cid\u00e9 de rebaptiser \nson of\ufb01 cine \u00ab Pharmacie de la Mairie \u00bb : \nune nouvelle enseigne devrait \u00eatre pos\u00e9e \nprochainement.\n \ng Pharmacie de la Mairie, \n2 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 72 99 22. \nOuverte du lundi au vendredi : 9h-12h30 \net 14h-20h et le samedi : 9h-12h30 et \n14h30-19h30.\nLes Troph\u00e9es de l\u2019ESS ont pour objectif de \nvaloriser et de favoriser le d\u00e9veloppement \nde nouveaux projets sur l\u2019ensemble du ter-\nritoire, en encourageant l\u2019exp\u00e9rimentation, \nl\u2019innovation et les partenariats au pro\ufb01 t de \nla cr\u00e9ation d\u2019emplois.\nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : un prix \u00abcoup \nde c\u0153ur des internautes\u00bb sera d\u00e9cern\u00e9 \npar les habitants de l\u2019agglom\u00e9ration, qui \npourront voter via le site roissypaysde-\nfrance.fr et la page Facebook de Roissy \nPays de France. \nEn partenariat avec Cr\u00e9ative, Initiactive \n95, A\ufb01 le 77, Port Parall\u00e8le Roissy Pays de \nFrance, Adess 95 et le P\u00f4le Ressources ville \net d\u00e9veloppement social.\n \ng Plus d\u2019infos sur le site \nwww.roissypaysdefrance.fr. ou par mail : \naramard@roissypaysdefrance.fr.  \nT\u00e9l. : 01 30 11 22 42.\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nDIMANCHE 20 OCTOBRE - 10H30\nCIN\u00c9 CONCERT\nKOMANEKO\nANIMATION DE TSUNEO GODA\nPAR LA COMPAGNIE SZ\nD\u00c8S 2 ANS\nS\u00c9ANCE SP\u00c9CIALE \u00c0 3\u20ac\nR\u00c9SERVATION \n01 34 72 88 40\ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nMERCREDI 16 OCTOBRE - 15H\nCIN\u00c9 GO\u00dbTER\nBONJOUR LE MONDE\nANIMATION D\u2019ANNE-LISE KOEHLER ET ERIC SERRE \nD\u00c8S 4 ANS\nS\u00c9ANCE SP\u00c9CIALE \u00c0 3\u20ac\nR\u00c9SERVATION \n01 34 72 88 40\ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nVotre cin\u00e9ma programme de nombreux \ufb01 lms r\u00e9cents et comme chaque \nmois des s\u00e9ances exceptionnelles autour de certains d\u2019entre eux.\n\u279c Cin\u00e9 concert Koman\u00e9ko (Petit chat \ncurieux) pour les tout petits (d\u00e8s 2 ans) avec \ndes courts m\u00e9trages d\u2019animation japonais \net de vrais musiciens qui accompagnent \nla projection. Dans le cadre du festival \nDestination Manga, dimanche 20 octobre \n\u00e0 10 h (voir p. 7)\n\u279c Cin\u00e9 go\u00fbter avec Bonjour le Monde, un \nmerveilleux \ufb01 lm d\u2019animation sur la faune et \nla \ufb02 ore, r\u00e9alis\u00e9 en stop motion avec des \ufb01 gu-\nrines en papier m\u00e2ch\u00e9. Mercredi 16 octobre \n\u00e0 15h (d\u00e8s 4 ans).\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\nJEUDI 10 OCTOBRE - 20H\nL\u2019AP\u00c9RO DE L\u2019YSIEUX\nTHALASSO\nUN FILM DE GUILLAUME NICLOUX\nTARIF UNIQUE 3\u20ac\u00a0\nR\u00c9SERVATION \n01 34 72 88 40\ninfos.lysieux@gmail.com\n\u279c L\u2019Ap\u00e9ro de l\u2019Ysieux, avec Thalasso, un \n\ufb01 lm de Guillaume Nicloux, avec G\u00e9rard \nDepardieu et Michel Houellebecq. Jeudi \n10 octobre \u00e0 20h.\nRando Rose n\u00b03 \nLe cancer du sein, parlons-en... \navant, pendant et apr\u00e8s la marche \nPortez du rose... \n\ufffdun peu\ufffdou beaucoup\n\n12 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\nRETOUR EN IMAGES\nPratique du rugby au stade Auguste-Delaune, \navec l\u2019Entente Goussainville-Gonesse.\nInitiation \u00e0 la p\u00e9tanque au boulodrome du \njardin de Serr\u00e8s avec La Boule Sympa.\nD\u00e9couverte de la boxe anglaise avec le Ring Olympique \nde Fosses.\nDu VTT en for\u00eat avec l\u2019Union cycliste Fosses-Marly.\nEt pour couronner le tout, un certi\ufb01 cat et les \nf\u00e9licitations de Jean-Marie Maille, maire adjoint \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Sports et \u00e0 la vie associative.\nUne randonn\u00e9e p\u00e9destre avec les Marcheurs de Fosses.\nDix-sept jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 la semaine \nsportive du lundi 19 au vendredi 23 ao\u00fbt. \nUn grand merci aux b\u00e9n\u00e9voles qui leur \nont fait d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de leur \nassociation :\n\u2022  le Ring Olympique de Fosses pour la boxe \nanglaise\n\u2022  l\u2019Association tennis de Fosses\n\u2022  La Boule sympa  pour la p\u00e9tanque\n\u2022  ABC Sophrologie pour la relaxation\n\u2022  Union cycliste Fosses Marly (UCFM) pour \nle VTT\n\u2022  Hand Fosses Marly\n\u2022  EGG pour le rugby\n\u2022  Les Marcheurs de Fosses pour la randon-\nn\u00e9e p\u00e9destre\nIMAJ (Initiatives multiples aupr\u00e8s des \njeunes) a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019encadrement avec le \nservice Sport et vie associative et citoyenne \nainsi que la police municipale.\nSEMAINE SPORTIVE \nAvec des b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nMariage\n\u2022  Lucile CHAPIN et Ludovic FLANC, \nle 14 septembre 2019\n\u2022  T\u00e9a SOUMAHRO et Anthony PINAR, \nle 21 septembre 2019\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Jeannine LOUZOUN, n\u00e9e LECOINTRE, \nle 22 septembre 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nELECTIONS EN VUE\nFigurez-vous sur les listes \n\u00e9lectorales de Fosses ?\nSi vous n\u2019avez pas re\u00e7u votre carte d\u2019\u00e9lec-\nteur en mai dernier, il est possible que vous \nn\u2019apparaissiez plus sur les listes \u00e9lectorales.\nEn 2018, l\u2019Insee a repris la gestion des listes \n\u00e9lectorales sur l\u2019ensemble du territoire fran-\n\u00e7ais. Aux derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes, \nun peu partout en France, des \u00e9lecteurs ont \neu la surprise d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 radi\u00e9s et n\u2019ont pas \npu voter\u2026 Alors, pour \u00eatre s\u00fbr.e de pouvoir \nvoter en mars prochain, faites le n\u00e9cessaire \nd\u00e8s maintenant !\nUn petit tour sur le site service-public.fr \ndans la rubrique Citoyennet\u00e9, s\u2019impose. \nVous pourrez acc\u00e9der au portail qui permet \nde v\u00e9ri\ufb01 er si vous \u00eates inscrit.e sur les listes \n\u00e9lectorales \u00ab actualis\u00e9es \u00bb de la commune. \nLe cas \u00e9ch\u00e9ant, vous pourrez d\u00e9poser une \nnouvelle demande d\u2019inscription.\nSi vous avez emm\u00e9nag\u00e9 derni\u00e8rement \u00e0 \nFosses, d\u00e9posez votre demande d\u2019inscrip-\ntion au plus t\u00f4t via ce portail. M\u00eame si vous \navez d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 dans la commune, faites la \nv\u00e9ri\ufb01 cation, car votre nouvelle adresse vous \nam\u00e8nera peut-\u00eatre \u00e0 voter dans un autre \nbureau de vote. Il y en a sept \u00e0 Fosses !\nLe service \u00e9lections de la mairie est \u00e0 votre \ndisposition pour vous aider.\n \ng Mairie de Fosses, service Elections : \n01 34 47 40 05/08.\nElections municipales ET communautaires\nPour les \u00e9lections des 15 et 22 mars 2020, tous les citoyens majeurs, fran\u00e7ais et \neurop\u00e9ens domicili\u00e9s en France (citoyens de pays membres de l\u2019Union Europ\u00e9enne), sont \nappel\u00e9s \u00e0 voter dans la commune de leur domicile.\nIls \u00e9liront les conseillers municipaux qui, au sein du conseil municipal, \u00e9liront le maire et \nses adjoints. \nAu cours de ce scrutin, les citoyens \u00e9liront \u00e9galement les deux conseillers \ncommunautaires qui repr\u00e9senteront Fosses \u00e0 la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France.\nSANT\u00c9\nVaccination contre la \ngrippe\nComme chaque ann\u00e9e, le cabinet in\ufb01 rmier \nde Fosses organise des permanences sans \nrendez-vous pour la vaccination contre \nla grippe hivernale. \u00c0 partir du mercredi \n16 octobre 2019, les personnes peuvent se \npr\u00e9senter au cabinet in\ufb01 rmier, les mercredis \net samedis de 12h \u00e0 13h. Ne pas oublier la \ncarte vitale, l\u2019ordonnance et le vaccin. Le \ncabinet in\ufb01 rmier est maintenant install\u00e9 \ndans la Maison m\u00e9dicale du Plateau.\n \ng Cabinet in\ufb01 rmier de Fosses, 2 all\u00e9e \nAdrienne-Bolland. T\u00e9l. : 01 34 72 24 31.\nDossier m\u00e9dical partag\u00e9\nCette ann\u00e9e pour se faciliter la vie familiale \net m\u00e9dicale, pensez \u00e0 ouvrir votre dossier \nm\u00e9dical partag\u00e9 (DMP), et celui de vos \nenfants. La nouvelle version de l\u2019application \nDMP permet de cr\u00e9er plusieurs pro\ufb01 ls : \nenfants et conjoint et de sauvegarder les \nidenti\ufb01 ants de connexion. Plus besoin de \ns\u2019encombrer syst\u00e9matiquement d\u2019une \npochette remplie d\u2019ordonnances, comptes \nrendus de consultations, examens de bio-\nlogie, de radiologie, votre DMP et ceux de \nvotre tribu restent accessibles partout et \n\u00e0 tout moment en quelques clics depuis \nl\u2019application mobile.\nIl est conseill\u00e9 d\u2019y glisser certaines informa-\ntions cl\u00e9s, utiles en cas d\u2019urgence :\n- le groupe sanguin,\n-  les coordonn\u00e9es des personnes \u00e0 contacter \nen cas de probl\u00e8me, \n-  les r\u00e9sultats d\u2019analyses et de radios,\n-  les allergies et les ant\u00e9c\u00e9dents familiaux.\nPour cr\u00e9er votre DMP et ceux de vos en-\nfants, rendez-vous en pharmacie, \u00e0 l\u2019accueil \nde votre CPAM ou chez un professionnel de \nsant\u00e9. N\u2019oubliez pas votre carte vitale et \ncelle sur laquelle sont rattach\u00e9s vos enfants.\n \ng www.dmp.fr\n\n14 FOSSESMAG    OCTOBRE 2019\nINFOS UTILES\nPERMANENCES ASSOCIATIVES\nSecours Populaire Fran\u00e7ais\n28 av. Henri-Barbusse. D\u00e9p\u00f4t des v\u00eatements et de la vaisselle le lundi de 14 h \u00e0 18 h \net le vendredi de 10 h \u00e0 15 h. Distribution alimentaire le vendredi de 17 h \u00e0 18 h 30. \nVestiaire ouvert \u00e0 tous et permanence le samedi de 10 h \u00e0 12 h. \nT\u00e9l. : 01 34 31 80 68. \nCroix-Rouge Fran\u00e7aise\nD\u00e9l\u00e9gation des Portes de France, 30 av. Henri-Barbusse, BP 3, 95471 Fosses Cedex.\nColis alimentaires et vesti-boutique le jeudi de 13 h 30 \u00e0 18 h et le samedi de 9 h 30 \n\u00e0 12 h.\nPERMANENCES EN MAIRIE\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des anciens combattants en Alg\u00e9rie-Maroc-\nTunisie)\nLa permanence a lieu chaque premier samedi du mois de 10 h \u00e0 11 h 45 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de \nville.\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : le premier samedi du mois de 10 h \u00e0 11 h 45.\nPlus d\u2019infos au 01 34 47 40 40.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 Villiers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-vous en \nt\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nPERMANENCES AU CENTRE SOCIAL AGORA.\nCIDFF (Centre d\u2019information des droits pour les femmes et les familles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au centre social Agora. Une juriste re\u00e7oit sur rendez-\nvous le mardi matin et une psychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, les 1er, 2e et 4e \nvendredis du mois de 14 h \u00e0 17 h. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale d\u2019assurance maladie d\u2019\u00cele-de-France)\nLa permanence a lieu les lundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre social Agora. Les rendez-vous \nsont \u00e0 prendre au 36 46 (prix d\u2019un appel local depuis un poste \ufb01 xe). Demander le service \nsocial.\nEcrivain public\nPour vous aider dans vos d\u00e9marches. Les mercredis sur rendez-vous au 01 34 47 40 22.\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nChristine Vareillas, assistante sociale, assure diff\u00e9rentes missions aupr\u00e8s de familles ou \nindividus en dif\ufb01 cult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de 3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui ont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) en dif\ufb01 cult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s de loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : soutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de vacances.\nElle est au centre social Agora \u00e0 Fosses le lundi apr\u00e8s-midi. Il faut prendre rendez-vous au \n01 34 07 16 97.\nPERMANENCES \nDES \u00c9LUS\nPERMANENCES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur ren-\ndez-vous le jeudi de 18 h \u00e0 19 h 45. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nFinances, personnel communal, \ntranquillit\u00e9 publique et \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique\nChristophe Lacombe, 1er adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11 \n(d\u00e9veloppement \u00e9conomique) ou \n01 34 72 30 45 (tranquillit\u00e9 publique).\nMobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service public \net des relations aux populations, \ncitoyennet\u00e9 et coh\u00e9sion\nJacqueline Haesinger, 2e adjointe, \nre\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nIntercommunalit\u00e9, emploi \net insertion\nBlaise Ethodet-Nkake, 3e adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nFlorence Leber, 4e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nTravaux, gestion urbaine et \ncitoyenne de proximit\u00e9\nPatrick Muller, 5e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 72 24 41.\nAction sociale et personnes \u00e2g\u00e9es\nL\u00e9onor Serre, 6e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\nSports, \u00e9v\u00e9nements et vie \nassociative\nJean-Marie Maille, 7e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \n01 34 47 35 49.\nEnfance et Petite enfance\nJeanick Solitude, 8e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 42.\nVie associative\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou 01 34 47 35 49.\nDroit des sols et environnement\nDominique Dufumier, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous.\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44.\nLogement\nPaulette Dorri\u00e8re, conseill\u00e8re \nmunicipale, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nBien vivre avec nos agriculteurs\nNous voulons tous vivre dans une ville saine, \nsans pollution de l\u2019air ou des nappes phr\u00e9a-\ntiques, et nous approvisionner localement \nen produits bio, frais, de qualit\u00e9.\nDepuis deux ans et demi, la ville n\u2019utilise \naucun pesticide de synth\u00e8se dans les lieux \npublics et depuis le 1er janvier 2019 les \nparticuliers n\u2019ont pas le droit d\u2019en utiliser \ndans leur jardin. Nous nous en r\u00e9jouissons \ncar ces produits sont dangereux pour la \nsant\u00e9 et plusieurs d\u2019entre eux sont m\u00eame \ncanc\u00e9rig\u00e8nes, toxiques pour la reproduction \nou neurotoxiques. \nMais comme le gouvernement ne r\u00e9gle-\nmente pas s\u00e9v\u00e8rement ces produits en agri-\nculture, plusieurs municipalit\u00e9s, au nom du \nprincipe de pr\u00e9caution, ont essay\u00e9 d\u2019interdire \naux agriculteurs de les \u00e9pandre \u00e0 proximit\u00e9 \ndes habitations. Or les tribunaux annulent \nleurs d\u00e9cisions car il appartient \u00e0 l\u2019Etat et \nnon aux maires d\u2019interdire les pesticides \nsur le territoire.  \nNous avons besoin de nos agriculteurs. Mais \nceux-ci ne peuvent pas se convertir au bio du \njour au lendemain. Et tant que les grandes \nsurfaces continuent de vendre des produits \nde pi\u00e8tre qualit\u00e9 et que le gouvernement ne \nprend pas de mesures pour emp\u00eacher leurs \nimportations, les agriculteurs ne pourraient \npas faire face \u00e0 la concurrence si nous nous \ncontentions d\u2019interdire leur usage au niveau \nlocal. \n\u00c0 Fosses, nous nous engageons dans une \nd\u00e9marche diff\u00e9rente. Nous avons propos\u00e9 \u00e0 \nla chambre d\u2019agriculture de r\u00e9diger ensemble \nune charte pour engager les agriculteurs, sans \nles \u00e9trangler, dans une d\u00e9marche responsable \nvis \u00e0 vis des riverains. Nous vous tiendrons \ninform\u00e9s de l\u2019avancement de ce projet. \nPour la majorit\u00e9\nDominique Dufumier\n \n \nEELV\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nHabiter sa ville, c\u2019est la choisir\nCinquante personnes seulement avoue \nle maire, ont particip\u00e9 aux assises de \nla citoyennet\u00e9. Pour une des rares fois \nen 45 ans o\u00f9 les citoyens avaient la \nparole : \u00e9chec magistral ! Lors de nos \nvisites en porte-\u00e0-porte vous dites ne \npas avoir \u00e9t\u00e9 dupes de cette man\u0153uvre \npoliticienne \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections \nmunicipales : \u201c\u00e7a ne sert \u00e0 rien\u201d; \u201ctout est \njou\u00e9 d\u2019avance\u201d. Nombreux condamnent \nm\u00eame ces apparatchiks qui font carri\u00e8re \nen politique et qui \u201cne nous consultent \nque pour faire croire que\u2026 !\u201d\nUnion pour Fosses voit dans ce \nd\u00e9senchantement les cons\u00e9quences \ndirectes d\u2019une ville g\u00e9r\u00e9e depuis bien \ntrop longtemps par la m\u00eame \u00e9quipe, \nanim\u00e9e d\u2019une id\u00e9ologie doctrinaire de \nparti, d\u00e9connect\u00e9e des pr\u00e9occupations \nde ses administr\u00e9s. Idem, \u00eatre maire \nest un honneur. Il conviendra demain \nd\u2019accorder \u00e0 cette fonction le respect \nd\u00fb, et les attributs attendus.\nLibrement, avec conviction et d\u00e9ter-\nmination, pour lib\u00e9rer les initiatives \ncitoyennes, mon \u00e9quipe et moi-m\u00eame \nsouhaitons faire de Fosses une ville \nparticipative. Dans le respect de valeurs \nfortes, autorit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, la\u00efcit\u00e9, \u00e9ga-\nlit\u00e9, respect de notre drapeau et de \nl\u2019ensemble des symboles r\u00e9publicains, \nvivre c\u2019est choisir !\nAvec civilit\u00e9, beaucoup de villes parlent \nde \u201cgroupe minoritaire\u201d quand Fosses \nMag note \u201cExpression de la minorit\u00e9\u201d \ndans l\u2019en-t\u00eate de cette tribune. Diviser \npour r\u00e9gner et cr\u00e9er des clans par pur \nclient\u00e9lisme est une m\u00e9thode. Ce n\u2019est \npas notre conception du dialogue d\u00e9mo-\ncratique. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 \nde l\u2019harmonie souhaitable dans notre \ncommune.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nLa culture a la \ncote \u00e0 Fosses \n11 718 spectateurs \u00e0 l\u2019Espace Germinal, \n60 022 entr\u00e9es \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \n1 228 spectateurs pour les spectacles de \nl\u2019Ecole de musique et de danse, tout ceci en \n2018\u2026 En quelques chiffres il est possible \nde mesurer l\u2019engouement pour les activit\u00e9s \nculturelles \u00e0 Fosses.\nSeules 2,9 % des communes de moins de \n10 000 habitants ont une salle de cin\u00e9ma. \nFosses en fait partie avec le cin\u00e9ma inter-\ncommunal de l\u2019Ysieux, labellis\u00e9 \u00ab Jeune \nPublic \u00bb et \u00ab Recherche et d\u00e9couverte \u00bb. Il \nest class\u00e9 \u00e9galement \u00ab Art et Essai \u00bb. Avec \nplus de 20 000 spectateurs par an, il est un \nbastion culturel important.\n500 m2 destin\u00e9s au pr\u00eat de livres, de DVD, \nde CD, de BD ou de jeux, voil\u00e0 comment \nd\u00e9crire la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, un \u00e9quipe-\nment quasi-unique dans le d\u00e9partement. \nCela repr\u00e9sente plus de 10 m2 pour 100 \nhabitants, alors que la moyenne nationale \nest \u00e0 6,6 m2.\nEn 2018 toujours, 165 groupes scolaires \nont \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 l\u2019Espace Germinal \npour une repr\u00e9sentation et une approche \np\u00e9dagogique du monde des arts de la \nsc\u00e8ne. L\u2019occasion d\u2019\u00e9changer, de partage, \nde vivre la culture sous un autre angle, de \nles sensibiliser au travail que cela repr\u00e9-\nsente et \u00e0 l\u2019importance des messages qu\u2019ils \nv\u00e9hiculent.\nD\u00c9SINTOX\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nEcole municipale de musique \net de danse\n18 331\n1 228\n7\n21\n150\nlivres\nspectateurs\nspectacles \net concerts\n\u00e9v\u00e8nements \nculturels\n\u00e9l\u00e8ves musiciens\n171\n101\naccueils de groupes \n(scolaires, petite enfance, etc.)\n1 443\n60 022\njeux\nentr\u00e9es\n\u00e9l\u00e8ves danseurs\n1 267\nDVD\n\n", "publication_date": "20/06/2019"}