{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTQwLW1pcmliZWwtaW5mby1vY3RvYnJlLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1140-miribel-info-octobre-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0248\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019 octobre 2018 !\n40\u00e8me BROCANTE \nSamedi 13 et dimanche 14 octobre\n de 7h \u00e0 18h  \nPlace de la R\u00e9publique et \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nManifestation caritative organis\u00e9e  \nau profit des \u00e9coles de Miribel  \npar les Sous des \u00e9coles et FCPE  \ndu coll\u00e8ge de Miribel\nInfos et r\u00e9servations sur  \nweb.brocante-miribel.fr\nContact 06 25 98 27 13\nCONF\u00c9RENCE-D\u00c9BAT \nsur le vieillissement\nJeudi 11 octobre\n \u00e0 19h \norganis\u00e9e par l\u2019Institution Jos\u00e9phine  \nGuillon \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nEntr\u00e9e libre - Tous publics\nCONCERT DE LA CHORALE \n\u00abCHOEUR \u00c0 COEUR\u00bb\nSamedi 6 octobre  \u00e0 20h30 \nDimanche 7 octobre  \u00e0 15h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 6 \nBoum Ap\u00e9ro d\u00eenatoire  \nde la SAP du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier  \n\u00e0 19h30\nR\u00e9servation aupr\u00e8s des membres \nde la SAP, \u00e0 l\u2019\u00e9cole ou sur                               \nsapdumasrillier@free.fr\n Mardi 9 \nCin\u00e9-D\u00e9bat\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 17h  \n Dimanche 14 \nRepas du Club Rencontre  \net Loisir  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\n Vendredi 19 \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Anciens \ncombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s  \ndu Mas Rillier, \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 18h30\n Samedi 27 \nSoir\u00e9e dansante du Bonheur \nEchetois \u00e0 la salle des F\u00eates  \ndes Echets \u00e0 19h30\nContact:Mme NOURRY 06 69 44 00 90\noctobre\n \n Vendredi 19 octobre \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND PARC\n Samedi 13 Dimanche 14 \nRaid des Castors 2018\nCourse/cano\u00eb/vtt \nRdv \u00e0 l\u2019Atol d\u00e8s 12h. A partir de 12 ans. \nPr\u00e9voir pique-nique\n Dimanche 21 \nCourse InterVTT 2018  \nRdv \u00e0 l\u2019Atol d\u00e8s 9h. Ouverte \u00e0 tous. \nCasque obligatoire. Pr\u00e9voir pique-\nnique\net aussi balades d\u00e9couverte, visites  \nguid\u00e9es de l\u2019Iloz, stages enfants pendant \nles vacances scolaires\nContact 04 78 80 56 20 - www.grand-parc.fr\n \n  \nDES ENFANTS\n Les 4 et 5 oct  Elections dans les \u00e9coles\n Samedi 13 octobre  S\u00e9ance publique \nd\u2019ouverture \u00e0 10h30 au centre socio-culturel\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\n \n Mercredi 3\n21h en V.O.\n\u00abBlackkklansman\u00bb\n \nMercredi 24\n21h\n\u00abLibre\u00bb\nMercredi 10\n21h\n\u00abPhoto de famille\u00bb\nJeudi 25\n14h30\n\u00abOkko et les fant\u00f4mes\u00bb\nJeudi 11\n14h30\n\u00abJ\u2019ai perdu Albert\u00bb\n \nMercredi 31\n18h\n\u00abLa proph\u00e9tie de l\u2019horloge\u00bb\nMercredi 17\n21h\n\u00abPremi\u00e8re ann\u00e9e\u00bb\n \nMercredi 31\n21h\n\u00abThe little stranger\u00bb\n Vendredi 12 octobre \u00e0 19h30  \nSoir\u00e9e d\u2019ouverture de saison\nPlaquette des programmes disponible \net top d\u00e9part pour les abonnements\nOffice culturel de Miribel\nPlace de la R\u00e9publique - All\u00e9gro\nContact r\u00e9servations T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement \nmusculaire, \nstep, \nzumba, marche nordique, Pilates. \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table \nau gymnase de la Chanal de 18h30  \n\u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nCROIX ROUGE FRAN\u00c7AISE\n83 rue des Terreaux : \n. permanences les mardis et  \njeudis de 17h30 \u00e0 19h30\n. Organisation de d\u00e9placements \ngratuits \u00e0 la CPAM de Bourg \npour bilan de sant\u00e9 gratuits. \nInfos au 06 17 97 90 82\n. Formations aux Premiers  \nSecours (PSC1) les samedis \n20/10 et 17/11\nul.cotiere@croix-rouge.fr /  \n04 78 55 46 45\nwww.dt01-croix-rouge.com/\ncotiere-dombes\nJOURN\u00c9ES NATIONALES\nDU CARILLON\nSamedi 13 et Dimanche 14 octobre\norganis\u00e9es par Dombes C\u00f4ti\u00e8re \nTourisme. Gratuit et ouvert \u00e0 tous\nOP\u00c9RATION \u00abA 2 PAS\u00bb \ndu 10 au 20 octobre\norganis\u00e9e par l\u2019Association des \nCommer\u00e7ants et Artisans de la \nCCMP\navec jeu concours \u00abCherchez \nl\u2019erreur\u00bb (objet intrus \u00e0 d\u00e9cou-\nvrir par les clients dans la vitrine \ndes commer\u00e7ants participants) \nNombreux lots \u00e0 gagner !\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires - Contacts 04 78 55 55 01 \nMail cabanon.leolagrange@free.fr - Site http://lecabanon-miribel.org/\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Atelier \u00ab1\u00e8re page\u00bb autour du \nlivre : vendredi 12 octobre \u00e0 16h30 \u00e0 \nl\u2019espace petite enfance all\u00e9e P. Perret\n. Spectacle parent \u00abCommunication et \nparentalit\u00e9 bienveillante\u00bb vendredi 19 \noctobre \u00e0 20h au centre social Art\u00e9mis\n. Accompagnement scolaire \u00e0 l\u2019antenne \ndu Tr\u00e8ve les lundis 16h30/17h30 pour \nles primaires et mardis 17h/18h30 pour \nles coll\u00e8giens\n. Soutien administratif \u00e0 l\u2019antenne  \ndu Tr\u00e8ve les mardis 9h30/11h30,  \nmercredis 9h/11h30et 13h30/17h30,  \njeudis 13h30/17h30 et \u00e0 l\u2019antenne  \ndu centre les jeudis 9h/11h30\n. \u00abLe P\u2019tit caf\u00e9 du lundi\u00bb \u00e0 l\u2019antenne  \ndu centre les lundis de 9h30 \u00e0 11h30\n. Accueil loisirs : vacances de la Toussaint \npour les 3/10 ans et les jeunes sur les \nantennes centre-ville et Tr\u00e8ve du 22 oct \nau 2 nov : inscriptions depuis le 25 sept\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Vendredi 19 octobre \u00e0 20h30 \nSpectacle de danse  \n\u00abLe cri\u00bb  \npar la Compagnie Dyptik\ndans le cadre du festival  \nde danse Karavel\nTN 26 \u20ac - TR 24 \u20ac - \nTE 14 \u20ac \nD\u00e8s 12 ans\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 1er, 15 et 29 oct\n. au Mas Rillier \nles mardis 2, 16 et 30 oct \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 12 et 26 oct\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nINFOS \nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nMARIAGES\nDELANGLE Maxime Etienne  \net MARCHAND-MAQUAIRE \nLaetitia Christine le 14/07\nBODNAR Romain et LAPORTE \nL\u00e9a Maylis le 25/08\nNAISSANCES\nCARREIRA Mayli le 06/07 \nNASSAN Narjess Alyah  \nle 06/07 \nVALVIDARES Mathieu Pierre \nValeriano le 10/07 \nAJDARPASIC Kenan le 18/07 \nKALASHYAN Mirza le 18/07 \nBAJRAMI Noah le 19/07 \nGODIN Melya Cephora le 19/07\nHOSTIGUIAN Chlo\u00e9 Sylvie \nMarie-Th\u00e9r\u00e8se le 19/07 \nNAGAA HUSEN Omar Anas  \nle 19/07 \nSORCE Giulian le 19/07 \nDELORD L\u00e9onnie Rose Myriam  \nle 22/07 \nKRACHER Agathe Carole \nMarianne le 25/07 \nPACOUD S\u00f6ren Jean le 04/08 \nZEROUAL Ayoub le 09/08 \nALVES BRUN Olivia le 10/08 \nPELLETIER Elora Jeanne  \nOdette le 12/08 \nBEN ARFA Nour le 14/08 \nMOLLICONE Livio Tommasino  \nle 17/08 \nPORTA Ethan Jean-Marc Alain  \nle 18/08 \nHENRY Simon Armel Jean  \nle 20/08 \nALIZARD C\u00e9lia le 21/08 \nLE MAO Alix Gina le 21/08\nD\u00c9C\u00c8S\nCHATAIN No\u00ebl Andr\u00e9 le 15/07 \nLAURENT Serge Gabriel Jean  \nle 24/07 \nJELOYAN Ohann\u00e8s le 27/07 \nBONNEVIE Monique  \n\u00e9p. OSSOLA le 09/08 \nJAIL Elisabeth \u00e9p. DALLARD \nle 11/08 \nAMBLOT Th\u00e9r\u00e8se Jeanne  \n\u00e9p. BRECHET le 12/08 \nPERNELLE Claude Lucien  \nle 12/08 \nGAVARD Marguerite Andr\u00e9e \nJos\u00e9phine \u00e9p. ROUSSET le 21/08 \nC\u00d4TE Pierre le 24/08 \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019octobre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 06, Mme Sylvie VIRICEL  -  le 13, Mme Guyl\u00e8ne MATILE -  \nle 20, M. Jean-Pierre BOUVARD  -  le 27, Mme Marie-Chantal JOLIVET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 2. 16 et 30 octobre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous \npris au 04 78 55 84 21 ou 23\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 6 octobre  \nde 9h \u00e0 11h\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 29 octobre \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2e \nmercredi du mois de 11 h \u00e0 12 h \nsans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 17 octobre\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30  \n\u00e0 12h30 (services techniques  \nmunicipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris  \nau 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nPLEIN D\u2019AVANTAGES POUR LES JEUNES !\n. A la R\u00e9gion, demandez votre \n\u00abPass\u2019R\u00e9gion\u00bb \nhttps://jeunes.auvergnerhonealpes.fr\n. Au D\u00e9partement, demandez \nvotre \u00abch\u00e8quier jeunes 01\u00bb \nchequierjeunes.ain.fr - 03 87 78 78 21\nNOUVEAU AU MAS RILLIER \nPOUR VOTRE S\u00c9CURIT\u00c9,\nMISE EN PLACE D\u2019UN FEU  \nP\u00c9DAGOGIQUE \nVous respectez la \nvitesse de 30 km/h,  \nil passe au vert !\n(Lorsqu\u2019il est rouge,  \nbien avancer \njusqu\u2019au feu pour sa \nremise au vert)\nTRAVAUX  \nRUE DU PONT DE L\u2019ILE\nCirculation interdite \njusqu\u2019au 10 \nd\u00e9cembre 2018  \net d\u00e9vi\u00e9e par la \nrue du Rivage et \nle quai du Rh\u00f4ne \npour l\u2019acc\u00e8s au pont de l\u2019Ile\n", "publication_date": "20/06/2018"}