{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDY4LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yNy0wNC0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1068-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-27-04-2018/file", "text": "Page 1 sur 6 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 27 avril 2018 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \n \n \n       COMPTE RENDU \n \nPr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. \nDRAI, 3e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 5e Adjoint ; M.  J.P. \nBOUVARD, 8\u00e8me Adjoint ; MM. P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mmes M. \nCOCHARD, V. TOURTE, MM.  M. PEREZ, R.  LEBEGUE, Mme S. COURANT, MM.  J. \nGRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. \nCHATARD. \n \nAbsents : \n \nMadame DESCOURS JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame MATILE-CHANAY donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur MONNIN \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHO \nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame GIRON  \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \n \n \n \nI - DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur PEREZ a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n\nPage 2 sur 6 \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 30 mars 2018 \n \nMonsieur TRONCHE aurait souhait\u00e9 que soit int\u00e9gr\u00e9e au compte rendu, sa remarque au sujet \ndes OAP qui n\u2019apparaissaient pas au PADD. \n \nMonsieur TRONCHE aurait \u00e9galement souhait\u00e9 que les chiffres concernant l\u2019Association \nOCM, cit\u00e9s lors de son intervention dans le cadre de la question relative \u00e0 la subvention vers\u00e9e \n\u00e0 l\u2019OCM, apparaissent au compte rendu. \n \nMonsieur TRONCHE a par ailleurs remarqu\u00e9 une erreur sur les votes de la question relative \naux rythmes scolaires. \nEffectivement il convient de rectifier de la mani\u00e8re suivante : \n\u00ab Par 20 voix pour, 2 voix contre (Messieurs J. BERTHOU et R. LEBEGUE), et 7 abstentions \n(Mesdames A. GIRON, M. COCHARD, V. TOURTE, Messieurs P. BERHO, M. PEREZ,  J.P. \nGAITET, Madame N. THOMAS), le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer \nla demande de d\u00e9rogation \u00e0 adresser \u00e0 l\u2019Inspection Acad\u00e9mique pour un retour \u00e0 la semaine de \nquatre jours \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2018 pour les \u00e9coles de Miribel. \u00bb \n \nMonsieur PROTIERE n\u2019a pas retrouv\u00e9 ses propos dans le compte rendu. \nIl a souhait\u00e9 que le terme \u00ab clarifi\u00e9 \u00bb soit retir\u00e9 du compte rendu. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 son propos en rappelant qu\u2019en 2014, une autre alternative existait. Il aurait \u00e9t\u00e9 \npossible de conserver la totalit\u00e9 des emplois \u00e0 Intermarch\u00e9. Il convenait de d\u00e9placer le projet \nde l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019autoroute pour ne pas avoir 38 000 m\u00b2 de surface industrielle en face des \nlogements et de l\u2019\u00e9cole. \n \n \nCompte tenu de ces pr\u00e9cisions, le Compte-rendu du Conseil Municipal du 30 mars 2018 a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n     \n \n                  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                 Rapporteur H. SECCO \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nMonsieur SECCO a donn\u00e9 la liste des concessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es par Madame la Maire \nau cours du 1er trimestre 2018. \n \nLa liste des d\u00e9cisions est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu. \n \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n     Rapporteur H. SECCO \n1\u00b0 Attribution de subventions aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2018 \nMonsieur SECCO a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, comme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, d\u2019attribuer des \nsubventions aux associations qui ont anim\u00e9 le Carnaval 2018 de la mani\u00e8re suivante : \n \n. Une subvention d\u2019un montant de 150 \u20ac pour les associations suivantes qui ont cr\u00e9\u00e9 un char : \n\nPage 3 sur 6 \n \n \n- \n Foot-ball Club du Mas-Rillier \n- \nClub Nautique des Iles \n- \nSou des \u00e9coles du Centre \n- \nCESAM \n- \nLa Riveraine Miribelane \n- \nLes Caisses \u00e0 savon de la C\u00f4ti\u00e8re et du Plateau \n- \nUnion La\u00efque de Miribel \n- \nPeuples solidaires \n- \nPhenix Miribel Taekwondo \n \n. Une subvention d\u2019un montant de 75 \u20ac pour les associations suivantes qui ont anim\u00e9 un \ncort\u00e8ge : \n \n- \nUnion La\u00efque de Miribel \n- \nPh\u00e9nix Miribel Taekwondo \n \nSoit pour un montant total de 1 500 \u20ac. \n \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que ces montants sont stables depuis 2005 (d\u00e9lib\u00e9ration du 20/05/2005) en ce qui \nconcerne la cr\u00e9ation d\u2019un char, et 2007 (d\u00e9lib\u00e9ration du 20/07/2007) pour ce qui est de \nl\u2019animation d\u2019un cort\u00e8ge. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer les subventions pr\u00e9cit\u00e9es aux \nassociations ayant anim\u00e9 le Carnaval 2018. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019Association PHENIX MIRIBEL \nTAEKWONDO au titre de l\u2019ann\u00e9e 2018 \nEn compl\u00e9ment de la liste des subventions de fonctionnement allou\u00e9es aux associations, \napprouv\u00e9e par le Conseil Municipal lors de sa s\u00e9ance du 30 mars 2018, Monsieur SECCO a \npropos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 1 500 \u20ac \u00e0 \nl\u2019Association Ph\u00e9nix Miribel Taekwondo. \nIl a expliqu\u00e9 que cette association a largement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019animation des TAP et a un \nrayonnement fort sur le hameau des Echets. De plus, cette association participera en 2018 au \nChampionnat de France organis\u00e9 \u00e0 POITIERS.  \n \nMonsieur TRONCHE demande \u00e0 Monsieur SECCO si la Commission SPORTS a \u00e9t\u00e9 concert\u00e9e \n\u00e0 ce sujet. Monsieur SECCO r\u00e9pond par la positive. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle de \n1 500 \u20ac \u00e0 l\u2019Association Ph\u00e9nix Miribel Taekwondo. \n \n \nV AFFAIRES FONCIERES \n \n \n1\u00b0 Convention avec Dynacit\u00e9 pour la gestion des aires de jeux sur le quartier du Tr\u00e8ve \n \n \n \n \n \n \n \n \n               Rapporteur S. VIRICEL \n\nPage 4 sur 6 \n \nDes aires de jeux ouvertes au public sont install\u00e9es sur les parcelles cadastr\u00e9es section C  \nn\u00b0 1170 et C n\u00b0 1307 dont Dynacit\u00e9 est propri\u00e9taire sur le quartier du Tr\u00e8ve. \nIl convient de d\u00e9finir les modalit\u00e9s contractuelles de mise \u00e0 disposition des terrains, de gestion \nde ces \u00e9quipements en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9s, d\u2019entretien, maintenance et contr\u00f4le. \nPour ce faire, un projet de convention a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre Dynacit\u00e9 et la Commune, d\u2019une dur\u00e9e \nde cinq ann\u00e9es, reconductible par p\u00e9riodes d\u2019un an.  \nMadame la MAIRE a soumis cette convention \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e et a indiqu\u00e9 qu\u2019en ce qui concerne \nl\u2019entretien du jeu \u00ab pyracorde \u00bb qui est une structure complexe, il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 Dynacit\u00e9 de \nprendre la responsabilit\u00e9 de : \n- \nL\u2019entretien, la maintenance, le contr\u00f4le et le remplacement des \u00e9quipements ; \n- \nLa mise en \u0153uvre des r\u00e8gles d\u2019accessibilit\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 et autres normes ; \n- \nLa responsabilit\u00e9 des dommages pouvant r\u00e9sulter de l\u2019utilisation par le public. \nPour les jeux \u00ab petites enfance \u00bb et l\u2019agorespace, c\u2019est la Commune qui assurera ces \nresponsabilit\u00e9s. \nPour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019interrogation de Monsieur GAITET, Madame la MAIRE a indiqu\u00e9 que la \nCommune n\u2019acceptera pas de prendre la responsabilit\u00e9 du pyracorde. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la convention pr\u00e9sent\u00e9e et a habilit\u00e9 le Maire \n\u00e0 la signer. \n \n3\u00b0 ZAC Centre-Ville \u2013 Approbation de la promesse de vente d\u2019une emprise fonci\u00e8re \nconstructible  \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nDans le cadre de la poursuite de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAC Centre-Ville, le projet de promesse \nde vente d\u2019une emprise fonci\u00e8re \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 ALILA devait \u00eatre soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour \napprobation et habilitation du Maire \u00e0 le signer, ainsi que tout acte notari\u00e9 subs\u00e9quent. \n \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de reporter cette question, faute d\u2019un document \nnon re\u00e7u \u00e0 temps pour la pr\u00e9sente s\u00e9ance. \n \nArriv\u00e9e de Monsieur MONNIN \u00e0 20h 50. \n4\u00b0 Acquisition de parcelles rue des Garines  \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nMonsieur GUINET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acqu\u00e9rir les parcelles cadastr\u00e9es section C \nn\u00b0 981 de 20 m\u00b2, n\u00b0 1645 pour 1 m\u00b2 et n\u00b0 1648 de 5 m\u00b2 situ\u00e9es sous la voirie publique de la rue \ndes Garines. \nCes parcelles appartiennent \u00e0 Madame Alice GAILLARD dont le l\u00e9gataire universel, la \nFondation RENAUD, propose de les c\u00e9der \u00e0 la Commune moyennant l\u2019euro symbolique. \nIl a ajout\u00e9, au vu du plan pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lus, que l\u2019acquisition de ces parcelles s\u2019inscrit dans le \ncadre de la r\u00e9gularisation domaniale de la rue des Garines. \nMonsieur BAULMONT a sugg\u00e9r\u00e9 de faire ressortir en couleur sur le plan, les parcelles d\u00e9j\u00e0 \nacquises par la Commune. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 l\u2019acquisition des trois parcelles pr\u00e9cit\u00e9es \u00e0 \nl\u2019euro symbolique, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 correspondant et tout document \nse rapportant \u00e0 cette affaire. \n\nPage 5 sur 6 \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h 55. \n \nA l\u2019issue de la s\u00e9ance, Madame la MAIRE a inform\u00e9 le Conseil Municipal de l\u2019\u00e9tat \nd\u2019avancement du chantier de l\u2019\u00eelot St-Romain, suite au sinistre survenu le 14 f\u00e9vrier 2018. \nElle a indiqu\u00e9 que les conclusions des experts permettent la reprise des travaux et \nl\u2019indemnisation par les assureurs. \n \nCe dossier subira un retard de 3 \u00e0 6 mois. \nL\u2019installation de \u00ab La Ferme \u00bb dans son nouveau local pourrait \u00eatre effective en d\u00e9cembre \n2018. \n \nAucune d\u00e9cision n\u2019a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 ce jour quant \u00e0 la gestion du foncier des \u00e9tages. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nPage 6 sur 6 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 27 avril 2018 \n \nDate de convocation : 20 avril 2018 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 20 avril 2018 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE POPULATION \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n17/04/2018 \n \nConcessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es aux familles du 11 \njanvier 2018 au 11 avril 2018 dans les cimeti\u00e8res de \nMiribel \n \nListe ci-jointe \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2018"}