{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTYwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1960-compte-rendu-36/file", "text": " \n1/27 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 17 mars 2022 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX (19h38) \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 5e Adjoint \n \nX \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 6e Adjoint \nX (19h45) \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 7e Adjoint \nX (19h20) \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \n \nX \nPatrick GUINET \n \nX \nAnnie CHATELARD \nX (19h45) \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \n \nX \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \n \nX \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \nJean COMTET \nDaniel AVEDIGUIAN \nJean-Marc BODET \nGeorges THOMAS \nTanguy NAZARET \nAnnie CHATELARD \nJean-Michel LADOUCE \nCorinne SAVIN \nPascal GIMENEZ \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nVanessa GERONUTTI \nGuy MONNIN \nPatrick GUINET \nSylvie VIRICEL \nNathalie DESCOURS \nJean-Pierre GAITET \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, est d\u00e9sign\u00e9e \nsecr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 24 FEVRIER 2022 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, prend la parole pour signaler que contrairement \u00e0 ce \nqui est indiqu\u00e9 sur la page 1 du compte-rendu, Marion MELIS \u00e9tait absente lors de la s\u00e9ance \ndu 24 f\u00e9vrier 2022. Apr\u00e8s v\u00e9rification, il s\u2019av\u00e8re que Marion MELIS \u00e9tait bien pr\u00e9sente. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 24 f\u00e9vrier 2022. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, Jean-\nPierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente au Conseil Municipal, les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 1 et 2).  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que la liste des d\u00e9cisions d\u2019intention \nd\u2019ali\u00e9ner (DIA) n\u2019\u00e9tait pas jointe \u00e0 la convocation. Apr\u00e8s v\u00e9rification, il est confirm\u00e9 que cette \nliste a bien \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e aux conseillers municipaux avec la convocation. \n\n \n2/27 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande des pr\u00e9cisions sur deux DIA not\u00e9es comme \n\u00ab en attente \u00bb sur la liste : \n- \nDIA route de Rillieux : Anne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et \nde l\u2019Urbanisme, lui indique qu\u2019il n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 de r\u00e9ponse \u00e0 cette \nd\u00e9claration. \n- \nDIA quai du Rh\u00f4ne : Anne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et \nde l\u2019Urbanisme, lui indique qu\u2019il s\u2019agit du b\u00e2timent \u00ab Rh\u00f4ne Alu \u00bb et l\u00e0 aussi, il n\u2019a \npas encore \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 de r\u00e9ponse. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220317-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8re et de fonction des agents. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver les \u00e9volutions suivantes \u00e0 compter du 1er avril 2022 : \nServices techniques \nCr\u00e9ation : \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des ing\u00e9nieurs territoriaux : 1 poste \u00e0 temps complet \nSuppression : \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des attach\u00e9s territoriaux : 1 poste \u00e0 temps complet. \nIl s\u2019agit ici de modifier le rattachement du poste de charg\u00e9 de projet act\u00e9 lors du Conseil \nMunicipal d\u2019octobre 2021. Au d\u00e9part, rattach\u00e9 directement \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale, la fili\u00e8re \nadministrative avait \u00e9t\u00e9 choisie. Toutefois, au regard du profil de l\u2019agent recrut\u00e9 et des missions \nqui lui sont confi\u00e9es, un rattachement \u00e0 la Direction des Services Techniques et donc \u00e0 la fili\u00e8re \ntechnique, au grade d\u2019ing\u00e9nieur, s\u2019impose. Ce nouvel agent est plus particuli\u00e8rement charg\u00e9 du \ndomaine \u00ab digital \u00bb et des projets transverses en mati\u00e8re d\u2019urbanisme et de valorisation du \npatrimoine de la ville.  \nService scolaire \nCr\u00e9ation : \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des animateurs territoriaux : 1 poste \u00e0 temps complet \nIl s\u2019agit ici d\u2019une cr\u00e9ation de poste suite \u00e0 la r\u00e9ussite \u00e0 concours d\u2019un agent du service scolaire. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les \u00e9volutions pr\u00e9sent\u00e9es qui seront applicables \u00e0 \ncompter du 1er avril 2022. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220317-002 : Modification du r\u00e8glement du compte \u00e9pargne temps : mise en place \nd\u2019une indemnisation des droits \u00e9pargn\u00e9s \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 dans la collectivit\u00e9 de Miribel un \ncompte \u00e9pargne-temps (CET). Ce compte permet \u00e0 son titulaire d\u2019accumuler des droits \u00e0 \ncong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s en jours ouvr\u00e9s. Il est ouvert \u00e0 la demande expresse, \u00e9crite, et individuelle \nde l\u2019agent, qui est inform\u00e9 annuellement des droits \u00e9pargn\u00e9s et consomm\u00e9s. \nLe nombre total de jours inscrits sur le CET ne peut exc\u00e9der 60. Ces jours peuvent \u00eatre utilis\u00e9s \nsous forme de cong\u00e9s. L\u2019alimentation du compte \u00e9pargne-temps doit \u00eatre effectu\u00e9e par \ndemande \u00e9crite de l\u2019agent avant la fin de chaque ann\u00e9e civile. \nIl pr\u00e9cise que, pr\u00e9c\u00e9demment, les jours \u00e9pargn\u00e9s ne pouvaient \u00eatre utilis\u00e9s que sous la forme \nde cong\u00e9s. La r\u00e9glementation nationale ouvre dor\u00e9navant la possibilit\u00e9 aux agents de \n\n \n3/27 \ndemander une indemnisation de ceux-ci. Il s\u2019agit aujourd\u2019hui d\u2019en assurer la d\u00e9clinaison au \nsein de la collectivit\u00e9. \nIl propose donc \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019autoriser l\u2019indemnisation des droits \u00e9pargn\u00e9s comme suit : \n- \n1er cas : Au terme de l\u2019ann\u00e9e civile, le nombre de jours inscrits sur le CET ne d\u00e9passe \npas 15 : l\u2019agent ne peut alors utiliser les droits \u00e9pargn\u00e9s qu\u2019en prenant des jours de \ncong\u00e9. \n- \n2e cas : Au terme d\u2019une ann\u00e9e civile, le nombre de jours accumul\u00e9s sur le CET est \nsup\u00e9rieur \u00e0 15 : les 15 premiers jours ne peuvent toujours \u00eatre utilis\u00e9s que sous la forme \nde jours de cong\u00e9. Pour les jours au-del\u00e0 du 15e, une option doit \u00eatre exerc\u00e9e, au plus \ntard le 31 janvier de l\u2019ann\u00e9e suivante :  \no Le fonctionnaire opte, dans les proportions qu\u2019il souhaite, pour leur \nindemnisation ou pour leur maintien sur le CET. \no L\u2019agent contractuel opte, dans les proportions qu\u2019il souhaite : soit pour \nl\u2019indemnisation des jours, soit pour leur maintien sur le CET. \n \nIl pr\u00e9cise que les b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce compte \u00e9pargne temps sont les agents titulaires ou \ncontractuels de droit public de la collectivit\u00e9 \u00e0 temps complet ou \u00e0 temps non complet \njustifiant d\u2019une ann\u00e9e de service.  \nIl pr\u00e9cise \u00e9galement que le guide du temps de travail sera modifi\u00e9 en cons\u00e9quence et qu\u2019une \nprovision correspondant \u00e0 l\u2019\u00e9ventuel usage de ce droit par les agents a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur la feuille \nde route de la masse salariale pour un montant d\u2019environ 57 000 \u20ac charg\u00e9s. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise l\u2019indemnisation des droits \u00e9pargn\u00e9s tel que pr\u00e9sent\u00e9 ci-\ndessus. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-003 : R\u00e9vision des tarifs des droits de place \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 16 octobre 2015 portant \nr\u00e9vision des tarifs de droits de place en ce qui concerne les foires, expositions de v\u00e9hicules et \nmarch\u00e9s. Il rappelle par ailleurs, la d\u00e9lib\u00e9ration du 16 novembre 2017 portant r\u00e9vision des tarifs \nde droits de place s\u2019agissant des foires et des spectacles. Ces tarifs sont respectivement en \nvigueur depuis le 1er janvier 2016 et le 1er janvier 2018. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de les actualiser, \u00e0 compter du 1er avril 2022, de la mani\u00e8re suivante : \n \n \nProduit \nTarif en vigueur \nTarif propos\u00e9 \nMarch\u00e9 \nAbonn\u00e9 \nPassager \n \n0,80 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \n1,10 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \n \n0,90 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \n1,50 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \nFoire \n5,00 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \n6,00 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \nVogue \n \nDe 0 \u00e0 50 m\u00b2 \nDe 51 \u00e0 100 m\u00b2 \nDe 101 \u00e0 150 m\u00b2 \nDe 151 \u00e0 200 m\u00b2 \nDe 201 \u00e0 400 m\u00b2 \n> 400 m\u00b2 \nForfait de 4 jours entiers \n \n0,50 \u20ac par m\u00b2 / jour \n0,50 \u20ac par m\u00b2 / jour \u2013 5 % \n0,50 \u20ac par m\u00b2 / jour \u2013 10 % \n0,50 \u20ac par m\u00b2/ jour \u2013 15 % \n0,50 \u20ac par m\u00b2/ jour \u2013 35 % \n0,50 \u20ac par m\u00b2/ jour \u2013 40 % \nForfait global incluant l\u2019eau \n \n12 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire pour les \ncat\u00e9gories 1,2 et 4  \n6 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire pour la \ncat\u00e9gorie 3 \nCat\u00e9gorie r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e \u00e0 l\u2019article \n3 du r\u00e8glement (cf infra) \nExposition de v\u00e9hicules \n5,00 \u20ac par VL/jour \n6, 00 \u20ac par VL/jour \n\n \n4/27 \nSpectacle \nDe 0 \u00e0 100 m\u00b2 \nDe 101 \u00e0 300 m\u00b2 \nDe 301 \u00e0 1000 m\u00b2 \n> 1000 m\u00b2 \n \n45 \u20ac par jour \n205 \u20ac par jour \n280 \u20ac par jour \n345 \u20ac par jour \n \nMoins de 200 places 150 \u20ac par \njour d\u2019exploitation \nPlus de 200 places 300 \u20ac par \njour d\u2019exploitation \n*Les \u00e9tablissements forains sont class\u00e9s en quatre cat\u00e9gories : \n\u2022 \n1\u00e8re cat\u00e9gorie : attractions non destin\u00e9es aux enfants telles que, scooter, chenille, avion, karting, et tout autre grand \nman\u00e8ge\u2026  \n\u2022 \n2\u00e8me cat\u00e9gorie : attractions destin\u00e9es aux enfants telles que man\u00e8ge enfantin, mini-scooter, m\u00e9tier \u00e0 claire voie. \n\u2022 \n3\u00e8me cat\u00e9gorie : tir, confiserie, loterie et similaire, jeu d\u2019adresse, remorque de jeu, kermesse, petite boutique. \n\u2022 \n4\u00e8me cat\u00e9gorie : bo\u00eete \u00e0 rire, palais des glaces, simulateur, train fant\u00f4me etc\u2026 \nIl ajoute que conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation, le Syndicat des commer\u00e7ants non s\u00e9dentaires \nde l\u2019Ain, a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 sur ce projet par la commune le 02 mars 2022. En accord avec les \npr\u00e9conisations du Syndicat, l\u2019augmentation concernant le tarif des droits de place pour les \nmarch\u00e9s sera fix\u00e9e \u00e0 10 centimes, soit un passage de 0,80 \u20ac \u00e0 0,90 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019actualisation des tarifs des droits de place \u00e0 compter du \n1er avril 2022 tels que pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessus. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-004 : Ajustement d\u2019une provision pour risque d\u2019irr\u00e9couvrabilit\u00e9 \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qu\u2019en application \ndes articles L.2321-2 et R.2321-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, la commune \npeut d\u00e9cider de constituer des provisions d\u00e8s l'apparition d'un risque av\u00e9r\u00e9 sur le \nrecouvrement des restes \u00e0 recouvrer sur un compte de tiers. \nIl rappelle qu\u2019\u00e0 ce titre, une provision pour risque d\u2019irr\u00e9couvrabilit\u00e9 de 6 000 \u20ac (environ 15% \ndes restes \u00e0 recouvrer de plus de 2 ans) a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e au cours de l\u2019exercice 2021 suite \u00e0 la \nd\u00e9lib\u00e9ration DL-20210325-017 du 25 mars 2021. \nIl indique que le montant total des titres de plus de deux ans restant \u00e0 recouvrer s\u2019\u00e9l\u00e8ve \naujourd\u2019hui \u00e0 36 115,97 \u20ac, et que, par cons\u00e9quent, il convient d\u2019ajuster la provision \u00e0 15% de \nces valeurs, soit 5 420 \u20ac. \nUne reprise sur provision de 580 \u20ac sera donc effectu\u00e9e sur l\u2019exercice 2022 par \u00e9mission d\u2019un \ntitre au chapitre 78 - Reprises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations, article 7817 - Reprises sur \nprovisions pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants. Les cr\u00e9dits correspondants sont inscrits au \nbudget 2022, en recettes de la section de fonctionnement, au chapitre 78 - Reprises sur \nprovisions et d\u00e9pr\u00e9ciations. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019ajustement de cette provision. \n \n \nP FINANCES \nDL-20220317-005 : Approbation du compte de gestion 2021 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte de \ngestion 2021 de la Commune qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte administratif \n2021. \n \n \n \n\n \n5/27 \n  \nFonctionnement  \nInvestissement \nRecettes \n10 684 379,56 \u20ac \n2 023 270,17 \u20ac \nD\u00e9penses \n10 175 451,97 \u20ac \n3 087 721,88 \u20ac \nSolde (R-D) \n508 927,59 \u20ac \n-1 064 451,71 \u20ac \nExc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 \nD\u00e9ficit ant\u00e9rieur report\u00e9 \n350 000,00 \u20ac \n2 366 667,72 \u20ac \nSolde d'ex\u00e9cution  \n858 927,59 \u20ac \n1 302 216,01 \u20ac \nRestes \u00e0 r\u00e9aliser de l'exercice \n0 \u20ac \n892 557,07 \u20ac \nR\u00e9sultat net de cl\u00f4ture  \n858 927,59 \u20ac \n409 658,94 \u20ac \n \nArriv\u00e9e de Marion MELIS, adjointe en charge de l\u2019Environnement \u00e0 19h20. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2021 de la Commune. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-006 : Vote du compte administratif 2021 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte \nadministratif de la Commune de l\u2019exercice 2021 dress\u00e9 par Monsieur le Maire. \nIl d\u00e9bute sa pr\u00e9sentation par un rapide rappel de l\u2019objet du compte administratif (CA). Il s\u2019agit \nd\u2019un document r\u00e9glementaire de synth\u00e8se qui pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de l\u2019ex\u00e9cution du budget \nde l\u2019exercice : \n- \nRapprochement des pr\u00e9visions budg\u00e9taires des r\u00e9alisations effectives en d\u00e9penses et \nen recettes sur l\u2019ann\u00e9e 2021, \n- \nD\u00e9tail de tous les mouvements comptables de l\u2019exercice, \n- \nConcordance avec le compte de gestion \u00e9tabli par le Tr\u00e9sor public \nLe CA est soumis \u00e0 l\u2019approbation de l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante, qui le vote obligatoirement avant \nle 30 juin de l\u2019ann\u00e9e qui suit la cl\u00f4ture de l\u2019exercice. \nIl revient sur le d\u00e9tail des d\u00e9penses de fonctionnement en 2021 : \n- \nCHAPITRE 65 - autres charges de gestion courante : d\u00e9ficit de la ZAC Centre-Ville et \nautres charges de gestion courante, \n- \nCHAPITRE 67 - charges exceptionnelles :  \no Versement de 20 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association POSACO au titre de sa participation \u00e0 la \ntenue du centre de vaccination, \no 495 000 \u20ac d\u2019amortissement, \no 350 000 \u20ac de d\u00e9penses impr\u00e9vues (impond\u00e9rables COVID-19, pr\u00e9paration du \nsolde de la ZAC Centre-Ville). \nIl indique que l\u2019affectation du r\u00e9sultat de fonctionnement s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 858 927,59 \u20ac, soit 700 000 \u20ac \nen section de fonctionnement au chapitre 002 et 158 927,59 \u20ac en section d\u2019investissement au \nchapitre 1068. \nIl pr\u00e9sente un graphique illustrant les d\u00e9penses de fonctionnement du CA 2021. Il en ressort : \n- \nUne tr\u00e8s grande stabilit\u00e9 des charges de personnels : la dynamique d\u2019augmentation \nforte et continue de ces derni\u00e8res ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e en 2021, \n- \nUn r\u00e9sultat du CA en de\u00e7\u00e0 du budget 2021 d\u00e9montrant une ma\u00eetrise importante des \ncharges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral, \n- \nL\u2019augmentation des charges du 011 se concentre sur des d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la reprise \nd\u2019activit\u00e9. \nIl revient ensuite sur le d\u00e9tail des recettes de fonctionnement en 2021. Il indique que les \nrecettes li\u00e9es \u00e0 l\u2019imp\u00f4ts ont \u00e9t\u00e9 de 3 653 866 \u20ac, lors que 4 283 326 \u20ac \u00e9taient attendus, soit une \n\n \n6/27 \ndiff\u00e9rence non per\u00e7ue de 329 940 \u20ac en raison d\u2019exon\u00e9rations d\u00e9cid\u00e9es par l\u2019Etat et de perte de \nbases fiscales. \nIl pr\u00e9sente un graphique illustrant les recettes de fonctionnement du CA 2021. Il en ressort : \n- \nUne l\u00e9g\u00e8re augmentation des imp\u00f4ts et taxes : 133 219 \u20ac, \n- \nDes produits des services en de\u00e7\u00e0 du budget en raison de la crise sanitaire, \n- \nL\u2019absence de produits exceptionnels tandis qu\u2019en 2020, la commune avait per\u00e7u \n388 000 \u20ac de cessions de biens et 150 000 \u20ac d\u2019aides de la CAF. \nIl propose l\u2019affectation du r\u00e9sultat du CA 2021 pour la section de fonctionnement comme suit : \nTotal des recettes \nde fonctionnement \nTotal des d\u00e9penses \nde fonctionnement \nR\u00e9sultat \nReport en fonctionnement \n(r\u00e9sultat report\u00e9 de 2020) \nR\u00e9sultat de fonctionnement \n2021 \u00e0 affecter \n10 684 379,56 \u20ac \n- 10 175 451,97\u20ac = 508 927,59 \u20ac \n+ 350 000\u20ac \n= 858 927,59\u20ac \n \nIl revient sur le d\u00e9tail des d\u00e9penses d\u2019investissement en 2021 et pr\u00e9cise les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n- \nLe chapitre 20 englobe toutes les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es en 2021 pour un montant de 80 000\u20ac \n(en majorit\u00e9 des \u00e9tudes plan d\u00e9placement, \u00e9tudes urbaines et \u00e9tudes d\u2019\u00e9quipement de \nd\u00e9mat\u00e9rialisation), \n- \nLe chapitre 204 correspond \u00e0 l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux, \n- \nLe chapitre 23, chapitre non utilis\u00e9 car les op\u00e9rations ne sont pas termin\u00e9es, \n- \nLe chapitre 27 correspond \u00e0 la variation des stocks de la ZAC Centre-Ville. \nIl propose l\u2019affectation du r\u00e9sultat du CA 2021 pour la section d\u2019investissement comme suit : \nA = Virement de \nla \nsection \nde \nfonctionnement \nR\u00e9sultat \ninvestissement \n(Recettes - d\u00e9penses CA 2021) \nSolde \nReport exercice 2020 B = R\u00e9sultat cumul\u00e9 \nreport\u00e9 en 2022 \nA+B  = Total des \nrecettes \nd\u2019investissement \n158 927,59\u20ac \n2 023 270,17 \u20ac - 3 087 721,88 \u20ac = - 1 064 451,71 \u20ac + 2 366 667,72\u20ac = 1 302 216,01 \u20ac \n1 461 143,60 \u20ac \n \nIl pr\u00e9cise que l\u2019affectation des r\u00e9sultats se fait par d\u00e9lib\u00e9ration apr\u00e8s le vote du CA et que les \nr\u00e9sultats sont int\u00e9gr\u00e9s lors de la d\u00e9cision budg\u00e9taire qui suit le vote du CA, soit au budget \nprimitif s\u2019il a lieu en m\u00eame temps (cas pr\u00e9sent), soit au budget suppl\u00e9mentaire.  \nLes \u00e9l\u00e9ments repris sont le r\u00e9sultat de la section de fonctionnement et le solde d\u2019ex\u00e9cution de \nla section d\u2019investissement. \n- \nConcernant la section de fonctionnement : le r\u00e9sultat affiche un solde positif de \n858 927,59 \u20ac qui doit servir en priorit\u00e9 \u00e0 couvrir le besoin de financement de la section \nd\u2019investissement. Le reliquat peut \u00eatre affect\u00e9 librement, soit il est report\u00e9 partiellement \nou en totalit\u00e9 en recettes de fonctionnement au 002, soit il est affect\u00e9 en investissement \nau 1068 pour couvrir les restes \u00e0 r\u00e9aliser 2021 d\u2019un montant de 892 557,07 \u20ac et les \nnouvelles d\u00e9penses.  \n- \nConcernant la section d\u2019investissement : le r\u00e9sultat d\u2019ex\u00e9cution affiche un solde n\u00e9gatif \nde \u2013 1 064 451,71 \u20ac.  \n- \nLes affectations suivantes sont propos\u00e9es : \no Affectation du r\u00e9sultat de fonctionnement 858 927,59 \u20ac : 700 000 \u20ac en section \nde fonctionnement au 002 et 158 927,59 \u20ac en investissement au 1068, \no Le solde n\u00e9gatif d\u2019investissement de \u2013 1 064 451,71 \u20ac est compens\u00e9 par \nl\u2019affectation du r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 de 2 366 667,72 \u20ac donnant un solde \u00e0 \nreporter en 2022 de 1 302 216,01 \u20ac.  \n\n \n7/27 \no D\u00e9duction faite des restes \u00e0 r\u00e9aliser 2021 d\u2019un montant de 892 557,07 \u20ac, la \nsection d\u2019investissement affiche une capacit\u00e9 de financement de 409 658,94 \u20ac \nJean-Pierre GAITET quitte la salle pour que le Conseil Municipal puisse proc\u00e9der au vote. \nLe Conseil Municipal donne acte de la pr\u00e9sentation du compte administratif de la commune \net constate, pour la comptabilit\u00e9 principale, les identit\u00e9s de valeur avec les indications du \ncompte de gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au \nfonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 \ntitre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes. Il arr\u00eate les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \nAvec 5 absentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, Patricia DRAI et \nAlain ROUX) et 19 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte administratif 2021 de la \nCommune. \nArriv\u00e9e de Pascal GIMENEZ \u00e0 19h38, il porte le pouvoir de Corinne SAVIN. \nP FINANCES \nDL-20220317-007 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2021 \u2013 Budget \ncommunal  \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la n\u00e9cessit\u00e9 de \nd\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es par la \nCommune durant l\u2019ann\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivants du Code G\u00e9n\u00e9ral des \nCollectivit\u00e9s Territoriales. \nIl donne lecture du tableau des acquisitions et des cessions de l\u2019ann\u00e9e 2021 du budget \ncommunal qui illustre la politique initi\u00e9e par la municipalit\u00e9 : \nAcquisitions immobili\u00e8res 2021 : \nOBJET \nMONTANT TTC \nAcquisition 959 grande rue  \n(parcelle AE N\u00b035) \n510 000,00 \u20ac \nCessions immobili\u00e8res 2021 : N\u00e9ant \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver le bilan des acquisitions et des cessions immobili\u00e8res \n2021 concernant le budget communal, et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tous les actes et pi\u00e8ces \naff\u00e9rents \u00e0 ce bilan. Il pr\u00e9cise que ce bilan sera annex\u00e9 au compte administratif de la Commune. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si la vente de la grange du Mas Rillier aura \nlieu sur 2022. \nJean-Pierre GAITET, Maire, confirme que cette vente sera comptabilis\u00e9e sur 2022, ayant sign\u00e9 \nl\u2019acte authentique de vente la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions immobili\u00e8res \n2021 concernant le budget communal, tel qu\u2019il est \u00e9tabli et annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration et autorise \nle Maire \u00e0 signer tous actes et pi\u00e8ces aff\u00e9rents \u00e0 ce bilan.  \n \nP FINANCES \nDL-20220317-008 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2021 \u2013 Budget \ncommunal \nApr\u00e8s que le Conseil ait pris connaissance du compte administratif de la commune de l\u2019exercice \n2021, Jean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation \ndu r\u00e9sultat de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2021 comme pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessous. \n\n \n8/27 \nIl pr\u00e9cise que cette d\u00e9marche d\u2019affectation du r\u00e9sultat de l\u2019exercice consiste \u00e0 d\u00e9terminer \nl\u2019utilisation des r\u00e9sultats de l\u2019ann\u00e9e ant\u00e9rieure. \nL\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement de l\u2019exercice 2021 constat\u00e9 \u00e0 la cl\u00f4ture du compte administratif \ndu budget de la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 508 927,59 \u20ac , auquel on ajoute le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 \nde 350 000,00 \u20ac pour donner un r\u00e9sultat final de cl\u00f4ture en fonctionnement de  858 927,59 \u20ac. \nCe r\u00e9sultat doit servir en priorit\u00e9 \u00e0 couvrir le besoin de financement de la section \nd\u2019investissement. Le solde de la section d\u2019investissement est un d\u00e9ficit d\u2019un montant de \n1 064 451,71 \u20ac, auquel s\u2019ajoute le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 en exc\u00e9dent de 2 366 667,72 \u20ac \npour donner un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture exc\u00e9dentaire de 1 302 216,01 \u20ac qui sera report\u00e9 sur \nl\u2019exercice 2022. \nApr\u00e8s d\u00e9duction des restes \u00e0 r\u00e9aliser de 892 557,07 \u20ac, la section d\u2019investissement pr\u00e9sente une \ncapacit\u00e9 de financement de 409 658,94 \u20ac. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant de \n858 927,59 \u20ac, de la mani\u00e8re suivante : \n- \nUn report en recettes de fonctionnement (compte 002) d\u2019un montant de 700 000,00 \u20ac,  \n- \nUne affectation en recettes d\u2019investissement (compte 1068) d\u2019un montant de \n158 927,59 \u20ac. \n \nCette affectation (ou report) sera reprise au budget 2022. \nAvec 6 absentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, Patricia DRAI, Alain \nROUX et Nathalie DESCOURS) et 22 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019affectation de l\u2019exc\u00e9dent \nde fonctionnement d\u2019un montant de 858 927,59 \u20ac telle que pr\u00e9sent\u00e9e ci-dessus. \nArriv\u00e9e d\u2019Annie CHATELARD et de Daniel AVEDIGUIAN \u00e0 19h45. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-009 : Vote du budget primitif 2022 de la Commune \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente la composition du budget 2022 : \n- \nLa section fonctionnement correspond aux d\u00e9penses de la vie quotidienne des services, \n- \nLa section investissement repr\u00e9sente le patrimoine de la Commune. \nLe budget 2022 se d\u00e9compose comme suit : \n \n \n\n \n9/27 \nIl pr\u00e9sente ensuite les \u00e9l\u00e9ments du budget sur la section de fonctionnement pour l\u2019ann\u00e9e 2022 : \n  \nBases \n\u00e9valuatives \nDemandes \nadjoints et \nservices 2022 \nBudget \npr\u00e9visionnel \nD\u00e9cembre 2021 \nBP 2022 \n(Budget 2021) \nSection Fonctionnement \n011 \n2 740 400 \u20ac \n302 849 \u20ac \n3 043 249 \u20ac \n2 826 500 \u20ac \n(3 035 000 \u20ac) \nSection Fonctionnement \n012 \n5 428 000 \u20ac \n171 000 \u20ac \n5 599 000 \u20ac \n5 443 400 \u20ac \n(5 380 000 \u20ac) \nSection investissement \nONA avec op\u00e9rations \nindividualis\u00e9es \n \n2 851 480 \u20ac  \n2 806 000 \u20ac \n3 288 900 \u20ac \n(1 718 900 \u20ac \nONA) \nIl pr\u00e9sente un graphique faisant \u00e9tat des d\u00e9penses de fonctionnement r\u00e9alis\u00e9es sur 2021 et \npr\u00e9vues pour 2022. Il en ressort les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n- \nLa baisse du chapitre 011 par rapport au Budget 2021 (2 827 000 \u20ac en 2022 contre \n3 035 000 \u20ac en 2021). \n- \nLa stabilit\u00e9 du chapitre 012 (charges de personnel) avec l\u2019arr\u00eat de l\u2019augmentation \nexponentielle des d\u00e9penses depuis 2015. Pour m\u00e9moire, les charges de personnels ont \naugment\u00e9 de 500 000 \u20ac entre 2015 et 2020 tandis que sur la p\u00e9riode 2020-2021, ces \ncharges n\u2019ont progress\u00e9 que de 0,1 % en moyenne. \n- \nLe projet de virement de 253 000 \u20ac est constant par rapport \u00e0 2021 pour conserver en \nd\u00e9penses impr\u00e9vues des marges de man\u0153uvre en cas de variation de l\u2019inflation. \nIl pr\u00e9sente ensuite un graphique faisant \u00e9tat des recettes de fonctionnement r\u00e9alis\u00e9es sur 2021 \net pr\u00e9vues pour 2022. Il en ressort les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n- \nUne augmentation des imp\u00f4ts et taxes de l\u2019ordre de 240 000 \u20ac, due \u00e0 la revalorisation \ndes bases fiscales, \n- \nLa stabilit\u00e9 des dotations, subventions et participations diverses, \n- \nUne diminution de l\u2019assurance remboursement personnel avec un nombre d\u2019arr\u00eat \nmaladie en baisse significative, \n- \nUne augmentation des recettes par un apport provenant de l\u2019affectation du r\u00e9sultat de \nfonctionnement des exercices ant\u00e9rieurs (700 000 \u20ac) permettant d\u2019absorber la d\u00e9pense \nponctuelle de la prise en charge du d\u00e9ficit de la ZAC. \n \nPuis, il pr\u00e9sente sous forme de tableaux les \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la section investissement : \n- \nRestes \u00e0 r\u00e9aliser 2021 : 892 557,07 \u20ac \n- \nPrincipales op\u00e9rations d\u2019investissement inscrites au budget primitif 2022 : \n\n \n10/27 \n \n \n \nChapitre /Compte/Op\u00e9rations\nRestes \u00e0 r\u00e9aliser \n2021\nBP 2022\nTotal 2022\n158 - AMENAGEMENT ANCIENNE SALLE DES FETES DES ECHETS\n5 648,54 \u20ac\n             \n-\n \u20ac\n                     \n5 648,54 \u20ac\n              \n165 - TRAVAUX SUR PATRIMOINE HISTORIQUE\n27 144,00 \u20ac\n           \n70 000,00 \u20ac\n           \n97 144,00 \u20ac\n            \n174 - JONCTION PERCEE VERTE\n93 358,69 \u20ac\n           \n-\n \u20ac\n                     \n93 358,69 \u20ac\n            \n186 - ADAP 2020\n7 555,20 \u20ac\n             \n-\n \u20ac\n                     \n7 555,20 \u20ac\n              \n187 - TRAVAUX D'AMELIORATION SSI ALLEGRO\n1 200,00 \u20ac\n             \n50 000,00 \u20ac\n           \n51 200,00 \u20ac\n            \n192 - MODIFICATION DU PLU\n20 340,00 \u20ac\n           \n7 000,00 \u20ac\n             \n27 340,00 \u20ac\n            \n193 - REVISION GENERALE DU PLU\n2 946,41 \u20ac\n             \n150 000,00 \u20ac\n         \n152 946,41 \u20ac\n          \n194 - REVISION ALLEGEE DU PLU\n1 992,00 \u20ac\n             \n3 000,00 \u20ac\n             \n4 992,00 \u20ac\n              \n195 - TRAVAUX CHEMIN SOUS LES BALMES\n40 729,25 \u20ac\n           \n50 000,00 \u20ac\n           \n90 729,25 \u20ac\n            \n196 -TRAVAUX SUR COMPLEXE SPORTIF LA CHANAL\n99 801,60 \u20ac\n           \n-\n \u20ac\n                     \n99 801,60 \u20ac\n            \n197 - FACADES EGLISE ST ROMAIN\n125 752,92 \u20ac\n         \n-\n \u20ac\n                     \n125 752,92 \u20ac\n          \n198 - FACADES HOTEL DE VILLE\n1 200,00 \u20ac\n             \n-\n \u20ac\n                     \n1 200,00 \u20ac\n              \n199 - ACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE LES ECHETS\n9 014,04 \u20ac\n             \n-\n \u20ac\n                     \n9 014,04 \u20ac\n              \n200 - ACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE MAS RILLIER\n87 517,05 \u20ac\n           \n-\n \u20ac\n                     \n87 517,05 \u20ac\n            \n201 - ADAP 2021\n53 065,10 \u20ac\n           \n-\n \u20ac\n                     \n53 065,10 \u20ac\n            \n202 - ACQUISITIONS IMMOBILIERES 2021\n4 236,00 \u20ac\n             \n-\n \u20ac\n                     \n4 236,00 \u20ac\n              \n203 - SKATE PARC DES ECHETS\n18 300,00 \u20ac\n           \n-\n \u20ac\n                     \n18 300,00 \u20ac\n            \n204 - AMENAGEMENT DU PARC BUTTARD\n-\n \u20ac\n                     \n20 000,00 \u20ac\n           \n20 000,00 \u20ac\n            \n208- AMENAGEMENT C\u0152UR DE VILLE phase 1\n7 398,00 \u20ac\n             \n50 000,00 \u20ac\n           \n57 398,00 \u20ac\n            \n209 - ADAP 2022\n-\n \u20ac\n                     \n70 000,00 \u20ac\n           \n70 000,00 \u20ac\n            \n210 - AMENAGEMENT RUE HENRI DESCHAMPS\n-\n \u20ac\n                     \n550 000,00 \u20ac\n         \n550 000,00 \u20ac\n          \n211 - AMENAGEMENT SECTEUR HOTEL DE VILLE\n-\n \u20ac\n                     \n50 000,00 \u20ac\n           \n50 000,00 \u20ac\n            \n212 - AMENAGEMENT HOTEL DE VILLE\n-\n \u20ac\n                     \n100 000,00 \u20ac\n         \n100 000,00 \u20ac\n          \n213 - CITY STADE MAS RILLIER\n-\n \u20ac\n                     \n50 000,00 \u20ac\n           \n50 000,00 \u20ac\n            \n214 - ETUDE DE PROGRAMMATION URBAINE\n-\n \u20ac\n                     \n50 000,00 \u20ac\n           \n50 000,00 \u20ac\n            \n215 - ACQUISITIONS IMMOBILIERES 2022\n-\n \u20ac\n                     \n50 000,00 \u20ac\n           \n50 000,00 \u20ac\n            \n216 - ACQUISITIONS PREEMPTIONS\n-\n \u20ac\n                     \n190 000,00 \u20ac\n         \n190 000,00 \u20ac\n          \n217 - EXTENSION GROUPE SCOLAIRE LES ECHETS\n-\n \u20ac\n                     \n60 000,00 \u20ac\n           \n60 000,00 \u20ac\n            \nTOTAL DEPENSES INDIVIDUALISEES EN OPERATION\n607 198,80 \u20ac\n      \n1 570 000,00 \u20ac\n   \n2 177 198,80 \u20ac\n   \n\n \n11/27 \nIl expose les \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la capacit\u00e9 d\u2019autofinancement de la Commune. \n- \nL\u2019autofinancement est constitu\u00e9 du projet de virement et des dotations aux \namortissements, \n- \nLe projet de virement s\u2019\u00e9tablit \u00e0 253 400 \u20ac et les dotations aux amortissements \u00e0 \n506 000 \u20ac, \n- \nLe total de l\u2019autofinancement est donc de 759 400 \u20ac, \n- \nLe fonds de roulement 2021 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un montant de 2 161 143,60 \u20ac. \nIl met en avant les lignes directrices impuls\u00e9es par la nouvelle \u00e9quipe municipale dans le cadre \ndu budget primitif 2022 : \nFONCTIONNEMENT \nINVESTISSEMENT \n- \nBudget r\u00e9alis\u00e9 sur une ann\u00e9e pleine \ncomparable \u00e0 2019 avec le rattrapage de \nl\u2019inflation et une ma\u00eetrise importante des \nd\u00e9penses tout en investissant sur des \nprojets majeurs tel que le projet de l\u2019avenue \nHenri Deschamps ou la liaison modes doux \nentre le coll\u00e8ge et l\u2019All\u00e9gro, \n- \nPoursuite de la ma\u00eetrise de certains co\u00fbts : \n\u00e9nergie, nettoyage et m\u00e9nage, \n- \nInscription \nd\u2019une \nligne \nbudg\u00e9taire \n\u00ab d\u00e9penses impr\u00e9vues \u00bb de 200 000 \u20ac en \nfonctionnement, \n- \nInscription en d\u00e9pense du solde du budget \nde la ZAC Centre-Ville d\u2019un montant de \n292 000 \u20ac. \n- \nEtude urbanistique pour permettre une plus \ngrande coh\u00e9rence des projets d\u2019investissement \nprojet\u00e9s et leur optimisation, \n- \nD\u00e9penses impr\u00e9vues s\u2019\u00e9levant \u00e0 250 000 \u20ac, \n- \nProvisionnement \nde \n190 000 \u20ac \npour \nl\u2019\u00e9tablissement public foncier local. \n- \nMa\u00eetriser les d\u00e9penses de personnels \nnotamment dans certaines fonctions, \n- \nDonner aux personnels des perspectives \nd\u2019\u00e9volution et/ou de mobilit\u00e9 de carri\u00e8re. \n- \nMettre en \u0153uvre une politique ambitieuse \nd\u2019investissement \u00e0 21 millions d\u2019euros sur la \nProgrammation Pluriannuelle d\u2019Investissement \n(PPI), \n- \nOptimiser le patrimoine communal, \n- \nAssocier le secteur priv\u00e9 pour des partenariats \nforts remodelant la ville (friches industrielles) \nR\u00e9pondre \n\u00e0 \nl\u2019urgence \nrelative \nau \nd\u00e9m\u00e9nagement CTM \nR\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence relative \u00e0 l\u2019\u00e9tude, la r\u00e9novation \net l\u2019agrandissement de l\u2019\u00e9cole des Echets ainsi que la \nr\u00e9novation du patrimoine ville \nR\u00e9ajuster les prix des services et prestations au \nregard des co\u00fbts de fonctionnement support\u00e9s \npar la commune pour garantir la qualit\u00e9 des \nservices rendus aux miribelans (cantines, droits \nde place, TAP\u2026) \nPoursuivre les d\u00e9penses mises en veille sur les \npr\u00e9c\u00e9dents budgets municipaux (voirie, b\u00e2timents \ncommunaux, r\u00e9novation, isolation) \n \nIl r\u00e9sume le budget primitif 2022 de la fa\u00e7on suivante : \n- \nUn budget contraint : \no N\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 certains dossiers non r\u00e9gl\u00e9s sur les mandats \npr\u00e9c\u00e9dents tels que les march\u00e9s publics suivants : informatique, extension \ngroupes scolaires, mat\u00e9riel voirie, d\u00e9m\u00e9nagement du Centre technique \nMunicipal et r\u00e9novation globale du patrimoine de la ville, \no Augmentation du co\u00fbt de l\u2019\u00e9nergie, du gaz et des locations mobili\u00e8res (licence \net gestion du parc informatique), \no Absorption du d\u00e9ficit du budget de la ZAC Centre-Ville. \n \n \n\n \n12/27 \n- \nUn budget prospectif tourn\u00e9 vers l\u2019avenir : \no La pr\u00e9vision d\u2019\u00e9tudes : urbanistique, plan de circulation, Madone, \no R\u00e9novation du parterre de l\u2019\u00e9glise et am\u00e9nagement de l\u2019ex-ZAC Centre-Ville, \no Requalification de la friche industrielle avec un projet d\u2019envergure, \no Environnement : \n\u00e9tude \nconcernant \nle \nparc \nButtard, \npoursuite \ndu \nd\u00e9veloppement des modes doux, \u00e9clairage public, embellissement de la ville. \nVu le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2022, \nVu le vote du compte administratif 2021, \nVu l\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2021, \nVu l\u2019\u00e9tat des restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice 2021 de 892 557,07 \u20ac de d\u00e9penses d\u2019investissement, \nApr\u00e8s examen d\u00e9taill\u00e9 des d\u00e9penses et des recettes,  \n \nFONCTIONNEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2022 \n011 \nCharges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral \n2 826 500,00 \u20ac \n012 \nCharges de personnel \n5 443 400,00 \u20ac \n014 \nAtt\u00e9nuations de produits \n600 000,00 \u20ac \n65 \nAutres charges de gestion courante \n1 599 400,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses de gestion courante \n10 469 300,00 \u20ac \n66 \nCharges financi\u00e8res \n11 400,00 \u20ac \n67 \nCharges exceptionnelles \n10 580,00 \u20ac \n022 \nD\u00e9penses impr\u00e9vues \n200 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles de fonctionnement \n10 691 280,00 \u20ac \n023 \nVirement \u00e0 la section d'investissement \n253 400,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n506 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses d'ordre de fonctionnement \n759 400,00 \u20ac \nTOTAL \n11 450 680,00 \u20ac \nFONCTIONNEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2022 \n013 \nAtt\u00e9nuations de charges \n80 000,00 \u20ac \n70 \nProduits des services, du domaine, et ventes diverses \n688 000,00 \u20ac \n73 \nImp\u00f4ts et taxes \n7 907 000,00 \u20ac \n74 \nDotations, subventions et participations \n1 697 000,00 \u20ac \n75 \nAutres produits de gestion courante \n342 000,00 \u20ac \nTotal des recettes de gestion courante \n10 714 000,00 \u20ac \n76 \nProduits financiers \n100,00 \u20ac \n77 \nProduits exceptionnels \n35 000,00 \u20ac \n78 \nRepises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations \n580,00 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles de fonctionnement \n10 749 680,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n1 000,00 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre de fonctionnement \n1 000,00 \u20ac \n002 \nR\u00e9sultat de fonctionnement report\u00e9 \n700 000,00 \u20ac \nTOTAL \n11 450 680,00 \u20ac \n \nINVESTISSEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2022 \n  \nTotal des d\u00e9penses d'\u00e9quipement \n4 181 457,07 \u20ac  \nTotal des d\u00e9penses d'\u00e9quipement \n4 181 457,07 \u20ac \n10 \nDotations fonds divers et r\u00e9serves \n6 000,00 \u20ac \n13 \nSubventions d'investissement \n20 000,00 \u20ac \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n92 000,00 \u20ac \n27 \nAutres immobilisations financi\u00e8res \n853 234,23 \u20ac \n020 \nD\u00e9penses impr\u00e9vues \n225 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses financi\u00e8res \n1 196 234,23 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles d'investissement \n5 377 691,30  \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d\u2019ordre de transfert entre sections \n1 000,00 \u20ac \n041 \nOrdre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la section \n100 000,00 \u20ac \n \nTotal des d\u00e9penses d\u2019ordres d\u2019investissement \n101 000,00 \u20ac \nTOTAL \n5 478 691,30 \u20ac \n \n \n \n\n \n13/27 \nINVESTISSEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2022 \n13 \nSubventions d'investissement \n150 000,00 \u20ac \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n1 794 000,00 \u20ac \n204 \nSubventions d'\u00e9quipement vers\u00e9es \n5 000,00 \u20ac \nTotal des recettes d'\u00e9quipement \n1 949 000,00 \u20ac \n10 \nDotations, fonds divers et r\u00e9serves \n968 075,29 \u20ac \n024 \nProduits de cessions \n400 000,00 \u20ac \nTotal des recettes financi\u00e8res \n1 368 075,29 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles d'investissement \n3 317 075,29 \u20ac \n021 \nVirement de la section de fonctionnement \n253 400,00 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n506 000,00 \u20ac \n041 \nOp\u00e9rations patrimoniales \n100 000,00 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre d'investissement \n859 400,00 \u20ac \n001 \nExc\u00e9dent d\u2019investissement report\u00e9 \n1 302 216,01 \u20ac \nTOTAL \n5 478 691,30 \u20ac \nDETAIL DES OPERATIONS D\u2019EQUIPEMENT 2022 \nOPERATIONS D'EQUIPEMENT \nBudget 2022 \n165 - TRAVAUX SUR PATRIMOINE HISTORIQUE \n70 000,00 \u20ac \n187 - TRAVAUX D'AMELIORATION SSI ALLEGRO \n50 000,00 \u20ac \n192 - MODIFICATION DU PLU \n7 000,00 \u20ac \n193 - REVISION GENERALE DU PLU \n150 000,00 \u20ac \n194 - REVISION ALLEGEE DU PLU \n3 000,00 \u20ac \n195 - TRAVAUX CHEMIN SOUS LES BALMES \n50 000,00 \u20ac \n204 - AMENAGEMENT DU PARC BUTTARD \n20 000,00 \u20ac \n208 \u2013 AMENAGEMENT C\u0152UR DE VILLE PHASE 1 \n50 000,00 \u20ac \n209 - ADAP 2022 \n70 000,00 \u20ac \n210 - AMENAGEMENT RUE HENRI DESCHAMPS \n550 000,00 \u20ac \n211 - AMENAGEMENT SECTEUR HOTEL DE VILLE \n50 000,00 \u20ac \n212 - AMENAGEMENT HOTEL DE VILLE \n100 000,00 \u20ac \n213 - CITY STADE MAS RILLIER \n50 000,00 \u20ac \n214 - ETUDE DE PROGRAMMATION URBAINE \n50 000,00 \u20ac \n215 - ACQUISITIONS IMMOBILIERES 2022 \n50 000,00 \u20ac \n216 - ACQUISITIONS PREEMPTIONS \n190 000,00 \u20ac \n217 \u2013 EXTENSION GROUPE SCOLAIRE LES ECHETS \n60 000,00 \u20ac \nTOTAL OPERATIONS D\u2019EQUIPEMENT \n1 570 000,00 \u20ac \nDEPENSES D\u2019EQUIPEMENT CHAPITRES HORS OPERATION \n \n20 - Immobilisations incorporelles  \n80 000,00 \u20ac \n2031 - Frais d'\u00e9tudes \n80 000,00 \u20ac \n204 Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es (hors op\u00e9ration) \n191 000,00 \u20ac \n2041582 - Autres groupements \u2013 B\u00e2timents et installations \n191 000,00 \u20ac \n21 - Immobilisations corporelles (hors op\u00e9rations) \n1 347 900,00 \u20ac \n2116 - Cimeti\u00e8res \n20 000,00 \u20ac \n2128 - Autres agencements et am\u00e9nagements de terrains \n63 000,00 \u20ac \n21312 - B\u00e2timents scolaires \n50 000,00 \u20ac \n21318 - Autres b\u00e2timents publics \n479 000,00 \u20ac \n2138 - Autres constructions \n95 000,00 \u20ac \n2151 - R\u00e9seau de voirie \n222 000,00 \u20ac \n2152 - Installations de voirie \n10 000,00 \u20ac \n21534 - R\u00e9seau d'\u00e9lectrification \n80 000,00 \u20ac \n21538 - Autres r\u00e9seaux \n25 000,00 \u20ac \n21571 - Mat\u00e9riel roulant - voirie \n25 000,00 \u20ac \n2158 - Autres installations, mat\u00e9riels et outillages technique \n125 500,00 \u20ac \n2183 - Mat\u00e9riel de bureau et mat\u00e9riel informatique \n45 300,00 \u20ac \n2184 - Mobilier \n3 000,00 \u20ac \n2188 - Autres immobilisations corporelles \n105 100,00 \u20ac \n23 - Immobilisations en cours (hors op\u00e9rations) \n100 000,00 \u20ac \n2313 - Constructions \n80 000,00 \u20ac \n2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n20 000,00 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D\u2019EQUIPEMENT HORS OPERATIONS \n1 718 900,00 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D'EQUIPEMENT \n3 288 900,00 \u20ac \n RESTES A REALISER 2021 \n892 557,07 \u20ac \n\n \n14/27 \nDETAIL DES RESTES A REALISER 2021 \nTOTAL DE LA SECTION D'INVESTISSEMENT \n \n \nD\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement chapitres hors op\u00e9rations \n285 358,27 \u20ac \n20 \nImmobilisations incorporelles \n52 980,00 \u20ac \n21 \nImmobilisations corporelles \n232 378,27 \u20ac \n \nD\u00e9penses Op\u00e9rations d\u2019\u00e9quipement \n607 198,80 \u20ac \n158 \nAMENAGEMENT ANCIENNE SALLE DES FETES DES ECHETS \n5 648,54 \u20ac \n165 \nTRAVAUX SUR PATRIMOINE HISTORIQUE \n27 144,00 \u20ac \n174 \nJONCTION PERCEE VERTE \n93 358,69 \u20ac \n186 \n ADAP 2020 \n7 555,20 \u20ac \n187 \nTRAVAUX D'AMELIORATION SSI ALLEGRO \n1 200,00 \u20ac \n192 \nMODIFICATION DU PLU \n20 340,00 \u20ac \n193 \nREVISION GENERALE DU PLU \n2 946,41 \u20ac \n194 \nREVISION ALLEGEE DU PLU \n1 992,00 \u20ac \n195 \nTRAVAUX CHEMIN SOUS LES BALMES \n40 729,25 \u20ac \n196 \nTRAVAUX SUR COMPLEXE SPORTIF LA CHANAL \n99 801,60 \u20ac \n197 \nFACADES EGLISE ST ROMAIN \n125 752,92 \u20ac \n198 \nFACADES HOTEL DE VILLE \n1 200,00 \u20ac \n199 \n ACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE LES ECHETS \n9 014,04 \u20ac \n200 \nACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE MAS RILLIER \n87 517,05 \u20ac \n201 \nADAP 2021 \n53 065,10 \u20ac \n202 \nACQUISITIONS IMMOBILIERES 2021 \n4 236,00 \u20ac \n203 \nSKATE PARC DES ECHETS \n18 300,00 \u20ac \n208 \nAMENAGEMENT C\u0152UR DE VILLE phase 1 \n7 398,00 \u20ac \n \nTOTAL DEPENSES \n892 557,07 \u20ac \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e :  \n- \nDe voter par chapitres et chapitres op\u00e9ration, le budget 2022 de la Commune, \u00e9quilibr\u00e9 \nen d\u00e9penses et en recettes par section de la mani\u00e8re d\u00e9finie ci-apr\u00e8s,  \n- \nD\u2019approuver le programme des investissements 2022, et leurs financements, \n- \nEt donc d\u2019adopter le budget primitif 2022 de la Commune. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaite avoir des pr\u00e9cisions. Lors du dernier vote du \nbudget, il avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 une enveloppe pour effectuer des r\u00e9parations au Centre Technique \nMunicipal (CTM). Cela devait suffire \u00e0 am\u00e9liorer la situation du b\u00e2timent et la s\u00e9curit\u00e9 des \nagents y travaillant. Elle apprend aujourd\u2019hui qu\u2019il n\u2019est pas possible d\u2019effectuer les r\u00e9parations \nad\u00e9quates avec cette somme et, en sus, que le CTM va \u00eatre vendu. Elle souhaiterait savoir \nquelle est finalement la solution retenue concernant ce b\u00e2timent municipal. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que des n\u00e9gociations sont en cours pour trouver un \nb\u00e2timent. Les sommes vot\u00e9es l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e9taient destin\u00e9es \u00e0 assurer l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la \ntoiture des locaux et \u00e0 en chasser les pigeons qui d\u00e9gradent les b\u00e2timents. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si la solution consiste en une location ou un \nachat. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que tout est \u00e0 l\u2019\u00e9tude. \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, revient sur l\u2018extension des groupes scolaires de la ville et \nsa grande surprise lorsqu\u2019elle a lu dans la presse que l\u2019ancienne majorit\u00e9 n\u2019avait rien anticip\u00e9, \nalors m\u00eame qu\u2019une \u00e9tude compl\u00e8te avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9torque que les seules \u00e9tudes dont ils ont eu connaissance \nconsistaient en un document de deux pages et un dessin succinct des possibilit\u00e9s d\u2019extension. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, confirme qu\u2019il ne s\u2019agissait effectivement pas d\u2019\u00e9tudes \nop\u00e9rationnelles mais que toutefois de r\u00e9elles \u00e9tudes compl\u00e8tes avaient \u00e9t\u00e9 men\u00e9es avec une \nprojection des effectifs des \u00e9l\u00e8ves sur 20 ans. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9cise que leur action a d\u00fb \u00eatre men\u00e9e \ndans un contexte d\u2019urgence et que les \u00e9tudes en leur possession ne pouvaient pas, en tout \n\u00e9tat de cause, \u00eatre satisfaisantes. Par ailleurs, au-del\u00e0 de l\u2019agrandissement des groupes \n\n \n15/27 \nscolaires, la r\u00e9flexion a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur une refonte des groupes scolaires et de leur \nenvironnement non scolaire. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne qu\u2019un an et demi pour r\u00e9agir, ce n\u2019est pas \ntravailler dans l\u2019urgence. Par ailleurs, elle souhaiterait que cessent les remarques, qu\u2019elle \nqualifie de d\u00e9sobligeantes et syst\u00e9matiques, sur le travail de l\u2019ancienne municipalit\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ce ne sont pas des remarques d\u00e9sobligeantes et que le \ndossier \u00e9tait bien vide lorsqu\u2019ils l\u2019ont repris. Un d\u00e9faut et une perte de transmission des \ninformations suite au d\u00e9part de plusieurs agents a pu \u00eatre constat\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, confirme qu\u2019il n\u2019a pu obtenir des services et de \nl\u2019ancienne direction g\u00e9n\u00e9rale, le rapport d\u2019\u00e9tude proprement dit. C\u2019est le cabinet l\u2019ayant r\u00e9dig\u00e9 \nqui le lui a fourni. Concernant les d\u00e9lais r\u00e9glementaires, ils ne peuvent \u00eatre imm\u00e9diats \ns\u2019agissant de locaux recevant du public, scolaire qui plus est, en secteur soumis au contr\u00f4le \ndes Architectes des B\u00e2timents de France (ABF). Ces deux \u00e9l\u00e9ments cumul\u00e9s ont entrain\u00e9 des \nmois de retard dans la r\u00e9action. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, remarque qu\u2019il est dommageable que le \ntuilage n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 fait correctement.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne qu\u2019il apparait bien qu\u2019une \u00e9tude existait et que \nl\u2019ancienne majorit\u00e9 n\u2019\u00e9tait pas rest\u00e9e inactive. Elle souhaiterait que les d\u00e9bats soient un peu \nplus honn\u00eates. \nAvec 2 abstentions (Nathalie DESCOURS et Laurent TRONCHE), 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, \nPatrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, Patricia DRAI et Alain ROUX) et 21 voix pour, \nl\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget primitif 2022 de la Commune. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-010 : Vote des taux d\u2019imposition 2022 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que lors du vote du \nbudget 2021, les taux d\u2019imposition 2021 avaient \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210325-023 \ndu 25 mars 2021, comme suit : \n- \nFoncier b\u00e2ti : 29,97 % \n- \nFoncier non b\u00e2ti : 43,55 % \nIl rappelle \u00e9galement que depuis l\u2019exercice 2021, en application de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9, le \nConseil Municipal se prononce sur le taux de taxe sur le foncier b\u00e2ti en cumulant le taux \ncommunal et le taux d\u00e9partemental. \nIl propose aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de ne pas modifier les taux approuv\u00e9s en 2021, et de les \nfixer de la mani\u00e8re suivante pour l\u2019ann\u00e9e 2022 : \n- \nFoncier b\u00e2ti : 29,97% \n- \nFoncier non b\u00e2ti : 43,55 % \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le vote du taux d\u2019imposition 2022 tel que pr\u00e9sent\u00e9 ci-\ndessus. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-011 : Attribution des subventions aux associations - Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les projets \nd\u2019attribution de subventions de fonctionnement et de subventions exceptionnelles aux \nassociations de Miribel pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \n\n \n16/27 \nUn tableau r\u00e9capitule \u00e0 titre d\u2019information les subventions attribu\u00e9es en 2020 et 2021, et les \npropositions pour 2022. \nIl pr\u00e9cise que d\u2019autres d\u00e9lib\u00e9rations fixent les montants pour les subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \n \nASSOCIATIONS \n2020 \n2021 \n2022 \nFonctionnement \n2022 \nExceptionnelle \nSPORT \nCaisse \u00e0 savon C\u00f4ti\u00e8re \n2 500 \u20ac \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n2 500 \u20ac \nFootball club Mas-Rillier \n5 500 \u20ac \n8 500 \u20ac \n5 500 \u20ac \n- \nGymnastique volontaire la \nc\u00f4ti\u00e8re \n- \n5 000 \u20ac \n- \n- \nGymnastique volontaire \nSaint-Martin \n300 \u20ac \n300 \u20ac \n300 \u20ac \n- \nJeunes sapeurs-pompiers \nde Miribel \n1 000 \u20ac \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n500 \u20ac \nLa riveraine miribelane \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n- \nMiribel C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \n2 500 \u20ac \n250 \u20ac \n250 \u20ac \n- \nMiribel Foot (Futsal) \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n2 500 \u20ac \n- \nMiribel Tennis de table \n2 300 \u20ac \n2 200 \u20ac \n1 400 \u20ac \n800 \u20ac \nMiribel Tennis club \n- \n- \n- \n1 500 \u20ac \nMiribel VTT \n1500 \u20ac \n- \n- \n- \nMoto Club Mas Rillier \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n- \nPh\u00e9nix Miribel Taekwondo \n1 800 \u20ac \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n- \nSapeurs-Pompiers de \nMiribel \n3 200 \u20ac \n3 200 \u20ac \n3 300 \u20ac \n- \nSection A\u00efkido Miribel \n500 \u20ac \n500 \u20ac \n100 \u20ac \n400 \u20ac \nTOTAL SPORT \n26 100 \u20ac \n30 450 \u20ac \n22 350 \u20ac \n5 700 \u20ac \nSOCIAL \nUNCAFN Secteur Miribel \n200 \u20ac \n200 \u20ac \n200 \u20ac \n- \nAnciens combattants \n200 \u20ac \n200 \u20ac \n- \n- \nTOTAL SOCIAL \n400 \u20ac \n400 \u20ac \n200 \u20ac \n- \nCULTURE/LOISIRS \nAcad\u00e9mie de cuivre en \nDombes \n1 000 \u20ac \n1 000 \u20ac \n1 000 \u20ac \n- \nAcad\u00e9mie de la Dombes \n350 \u20ac \n350 \u20ac \n350 \u20ac \n- \nAiles de l\u2019Ain \n200 \u20ac \n200 \u20ac \n200 \u20ac \n- \nAmicale des employ\u00e9s \ncommunaux \n5 300 \u20ac \n5 300 \u20ac \n700 \u20ac \n5 300 \u20ac \nAu bonheur Echetois \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n1 500 \u20ac \n- \nCh\u0153ur \u00e0 c\u0153ur \n2 100 \u20ac \n2 100 \u20ac \n2 350 \u20ac \n-- \nClub rencontre et loisirs \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n2 000 \u20ac \n- \n\u00c9cho des \u00c9chets \n1 200 \u20ac \n1 200 \u20ac \n700 \u20ac \n- \nImage Contact \n500 \u20ac \n300 \u20ac \n300 \u20ac \n- \nSwing sous les \u00e9toiles \n600 \u20ac \n1 000 \u20ac \n1 000 \u20ac \n- \nULM biblioth\u00e8que \n8 400 \u20ac \n8 400 \u20ac \n8 400 \u20ac \n5 000 \u20ac \nTOTAL CULTURE/LOISIRS \n23 150 \u20ac \n23 350 \u20ac \n18 500 \u20ac \n10 300 \u20ac \nSCOLAIRE \nAmicale Henri Deschamps \n(HD) \n- \n- \n- \n250 \u20ac \nParents d\u2019\u00e9l\u00e8ves HD  \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n- \nPetits du Mas-Rillier  \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n- \nSAP du Mas-Rillier \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n500 \u20ac \n- \nSou des \u00e9coles du centre \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n- \nSou des \u00e9coles la\u00efque des \n\u00c9chets \n700 \u20ac \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n- \n\n \n17/27 \nSou des \u00e9coles la\u00efque HD \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n120 \u20ac \n130 \u20ac \n\u00c9cole maternelle HD  \n(sorties scolaires) \n2 400 \u20ac \n2 288 \u20ac \n2 288 \u20ac \n \n\u00c9cole primaire HD  \n(sorties scolaires) \n5 184 \u20ac \n5 562 \u20ac \n5 211 \u20ac \n \n\u00c9cole maternelle J. Fontaine \n(sorties scolaires) \n1 120 \u20ac \n1 312 \u20ac \n1 248 \u20ac \n \n\u00c9cole primaire J. Fontaine \n(sorties scolaires) \n2 754 \u20ac \n2 889 \u20ac \n3 024 \u20ac \n \n\u00c9cole Odette Joly \n(sorties scolaires) \n2 384 \u20ac \n1 904 \u20ac \n1 968 \u20ac \n \n\u00c9cole Edgar Quinet \n(sorties scolaires) \n6 669 \u20ac \n6 912 \u20ac \n6 426 \u20ac \n \n\u00c9cole maternelle Mas Rillier \n(sorties scolaires) \n896 \u20ac \n944 \u20ac \n960 \u20ac \n \n\u00c9cole primaire Mas Rillier \n(sorties scolaires) \n1 971 \u20ac \n2 295 \u20ac \n2 592 \u20ac \n \n\u00c9cole primaire HD \nMa\u00eetres allophones \n900 \u20ac \n900 \u20ac \n900 \u20ac \n \nCentre scolaire Saint-Joseph \n69 174 \u20ac \n79 605 \u20ac \n70 272 \u20ac \n2 000 \u20ac \nTOTAL SCOLAIRE \n94 752 \u20ac \n105 331 \u20ac \n95 989 \u20ac \n2 380 \u20ac \nTOTAL GENERAL \n144 402 \u20ac \n159 531 \u20ac \n137 039 \u20ac \n18 380 \u20ac \nSUBVENTIONS 2022 \n155 419 \u20ac \n \nAfin de compl\u00e9ter les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s lors du Conseil Municipal, les projets associatifs \njustifiant l\u2019octroi d\u2019une subvention exceptionnelle de la part de la Commune sont list\u00e9s ci-\ndessous : \n- \nCaisse \u00e0 savon C\u00f4ti\u00e8re (2 500 \u20ac) : organisation d\u2019une course sur la commune (achat de \nbottes de pailles pour la s\u00e9curit\u00e9, installation d\u2019une sono et d\u2019une buvette, organisation \nd\u2019un repas et frais obligatoires de secouriste), \n- \nJeunes sapeurs-pompiers de Miribel (500 \u20ac) : renouvellement des tenues de c\u00e9r\u00e9monie \npour une harmonisation des tenues entre les jeunes sapeurs-pompiers et les sapeurs-\npompiers suite \u00e0 l\u2019\u00e9volution des tenues des sapeurs-pompiers en 2017, \n- \nMiribel Tennis de table (800 \u20ac) : r\u00e9paration des tables endommag\u00e9es (300 \u20ac) et \nremplacement de l\u2019ordinateur hors d\u2019usage (500 \u20ac), \n- \nMiribel Tennis club (1 500 \u20ac) : mise en place et d\u00e9veloppement de la section \u00ab tennis \nsant\u00e9 \u00bb \u00e0 destination des enfants en situation de surpoids, des enfants hospitalis\u00e9s au \ncentre Romans Ferrari et des personnes \u00e2g\u00e9es (obtention du label du m\u00eame nom), \n- \nSection A\u00efkido (400 \u20ac) : ouverture d\u2019une section enfants (7 \u2013 12 ans) pour promouvoir \ncet art martial aupr\u00e8s des plus jeunes (achat de mat\u00e9riel et protections adapt\u00e9es, \nparticipation aux stages adapt\u00e9s aux enfants dont celui de Hauteville organis\u00e9 par la \nf\u00e9d\u00e9ration sur un week-end) et rachat du mat\u00e9riel d\u00e9grad\u00e9 suite \u00e0 une intrusion, \n- \nAmicale employ\u00e9s communaux (5 300 \u20ac) : organisation de l\u2019arbre de No\u00ebl (4 300 \u20ac) et \ndistribution des colis de no\u00ebl aux agents retrait\u00e9s de la ville (1 000 \u20ac), \n- \nULM biblioth\u00e8que (5 000 \u20ac) : professionnalisation de la gestion administrative, de \nl\u2019organisation des \u00e9v\u00e8nements et des actions de communication, \n- \nAmicale Henri Deschamps (250 \u20ac) : projet artistique de r\u00e9am\u00e9nagement et \nd\u2019embellissement des espaces ext\u00e9rieurs de l\u2019\u00e9cole, \n- \nSou des \u00e9coles la\u00efques Henri Deschamps (130 \u20ac) : aide \u00e0 la participation au projet \nartistique de r\u00e9am\u00e9nagement et d\u2019embellissement des espaces ext\u00e9rieurs de l\u2019\u00e9cole, \n- \nCentre scolaire Saint Joseph (2 000 \u20ac) : participation aux charge li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, propose au Conseil Municipal de fixer les \nsubventions \u00e0 verser aux associations pour l\u2019ann\u00e9e 2022, soit au titre de leur fonctionnement, \nsoit au titre d\u2019un projet nouveau, selon la liste pr\u00e9sent\u00e9e pour un montant total de 155 419 \u20ac. \n\n \n18/27 \nIl pr\u00e9cise que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires sont inscrits au budget primitif 2022 \u00e0 l\u2019article 6574. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, souhaite pr\u00e9ciser que l\u2019association l\u2019Echo des \nEchets a cess\u00e9 de faire paraitre son journal. Ils maintiennent toutefois l\u2019activit\u00e9 du club photo. \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, revient sur une remarque qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 faite l\u2019ann\u00e9e \nderni\u00e8re \u00e0 propos de la subvention d\u2019un montant de 5 300 \u20ac, vers\u00e9e \u00e0 l\u2019Amicale du personnel \nde la ville. Il trouve cette subvention d\u00e9cal\u00e9e par rapport notamment \u00e0 celles qui sont vers\u00e9es \naux diff\u00e9rents sous des \u00e9coles de la ville alors m\u00eame qu\u2019\u00e0 son sens, l\u2019Amicale du personnel de \nla ville ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une association qui anime le territoire de la ville. \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que cette association est en effet, \u00e0 part et n\u2019est pas \nune association dont le r\u00f4le est d\u2019animer la ville ou le territoire. N\u00e9anmoins, son r\u00f4le est tr\u00e8s \nimportant pour les agents et le personnel retrait\u00e9 de la ville. Elle permet, de faire vivre la \ncommunaut\u00e9 des agents municipaux et d\u2019organiser des moments de convivialit\u00e9 entre agents. \nLa collectivit\u00e9 n\u2019ayant pas de comit\u00e9 d\u2019entreprise (CE), cela vient \u00e9galement en compl\u00e9ment de \nl\u2019adh\u00e9sion \u00e0 Plurelya, \u0153uvre sociale nationale permettant d\u2019avoir un \u00e9quivalent de CE. \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, l\u2019entend bien mais se demande si c\u2019est bien le sujet \nd\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration d\u2019octroi de subventions aux associations de la ville. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, confirme que cette association rassemble \nde nombreux agents et qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une sorte de reconnaissance pour des personnels n\u2019ayant \npas n\u00e9cessairement des r\u00e9mun\u00e9rations tr\u00e8s importantes. Cette subvention reste minime au \nregard du budget global. Quant aux \u00e9coles et sous des \u00e9coles, l\u2019action de la commune est d\u00e9j\u00e0 \ntr\u00e8s forte envers eux. \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, reconnait que c\u2019est peut-\u00eatre alors le v\u00e9hicule \njuridique associatif qui ne convient pas. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, compl\u00e8te que d\u2019autres amicales (anciens combattants, \npompiers) seraient alors concern\u00e9es par cette exclusion. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe les subventions \u00e0 verser aux associations pour l\u2019ann\u00e9e 2022, \nsoit au titre de leur fonctionnement, soit au titre d\u2019un projet nouveau, selon la liste pr\u00e9sent\u00e9e \npour un montant total de 155 419 \u20ac. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-012 : Attribution de subvention : association Aux lucioles - Budget \ncommunal \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de \nla S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L.2311-7 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du \nvote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de conditions d\u2019octroi.  \nElle indique que l\u2019association Aux lucioles est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. Elle rappelle \nque cette association a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention communale d\u2019un montant de 32 250 \u20ac pour \nles ann\u00e9es 2020 et 2021. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 32 250 \u20ac \u00e0 l\u2019association Aux lucioles pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \nIl pr\u00e9cise que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires sont inscrits au budget primitif 2022 \u00e0 l\u2019article 6574. \nJosiane BOUVIER quitte la salle pour que le Conseil Municipal puisse proc\u00e9der au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 32 250 \u20ac \u00e0 l\u2019association Aux lucioles pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \n \n \n\n \n19/27 \nP FINANCES \nDL-20220317-013 : Attribution de subvention : association CeSAM - Budget communal \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de \nla S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L.2311-7 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du \nvote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de conditions d\u2019octroi. \nElle indique que l\u2019association CeSAM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. Elle rappelle que \ncette association a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention communale d\u2019un montant de 195 100 \u20ac pour \nles ann\u00e9es 2019, 2020 et 2021. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \nd\u2019un montant de 195 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association CeSAM pour l\u2019ann\u00e9e 2022. Cette subvention se \nd\u00e9compose comme suit : \n- \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement de 134 000 \u20ac dont 2 000 \u20ac de \nsubvention exceptionnelle dans le cadre du projet \u00ab 20 ans de CeSAM \u00bb, \n- \nAttribution d\u2019une subvention de 55 000 \u20ac au titre du Contrat Enfance Jeunesse,  \n- \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 hauteur de 6 000 \u20ac au titre de \nl\u2019Accueil de Loisirs Sans H\u00e9bergement (ALSH) et sur pr\u00e9sentation de factures. \nIl pr\u00e9cise que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires sont inscrits au budget primitif 2022 \u00e0 l\u2019article 6574. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale et Josiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires \nSociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de la S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine, conviennent qu\u2019il \nserait pr\u00e9f\u00e9rable pour l\u2019ann\u00e9e prochaine de fondre les deux lignes \u00ab Contrat enfance \nJeunesse \u00bb et subvention de fonctionnement dans la mesure o\u00f9 les contrats enfance jeunesse \nont \u00e9t\u00e9 refondus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 195 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association CeSAM pour l\u2019ann\u00e9e 2022.  \n \nP FINANCES \nDL-20220317-014 : Attribution de subvention : association Union La\u00efque de Miribel (ULM) \n- Budget communal \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L.2311-7 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du \nvote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de conditions d\u2019octroi.  \nIl indique que l\u2019association ULM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. Il rappelle que cette \nassociation a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention communale d\u2019un montant de 32 000 \u20ac pour les \nann\u00e9es 2019, 2020 et 2021. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 32 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association ULM pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \nIl pr\u00e9cise que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires sont inscrits au budget primitif 2022 \u00e0 l\u2019article 6574. \nJosiane BOUVIER quitte la salle pour que le Conseil Municipal puisse proc\u00e9der au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 32 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association ULM pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \n \n \n\n \n20/27 \nP FINANCES \nDL-20220317-015 : Convention cadre tripartite entre la Commune de Miribel, \nl\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro et la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n(CCMP) \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20190329-015 du 29 \nmars 2019 approuvant la convention d\u2019objectifs et de moyens conclue entre le Th\u00e9\u00e2tre Allegro \net la Commune de Miribel. Cette convention arrivera \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 1er avril 2022. \nIl indique que, dans le cadre de sa politique culturelle, la ville de Miribel contribue \nfinanci\u00e8rement par l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement mais aussi par la mise \u00e0 \ndisposition de locaux n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice des activit\u00e9s du Th\u00e9\u00e2tre Allegro. La Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau soutient \u00e9galement financi\u00e8rement l\u2019association \nTh\u00e9\u00e2tre Allegro dans le cadre de sa politique culturelle et de promotion des spectacles destin\u00e9s \n\u00e0 un public scolaire. En contrepartie, l\u2019association doit remplir les objectifs inscrits dans la \nconvention. \nPour permettre \u00e0 l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro de poursuivre son activit\u00e9, un projet de \nconvention cadre tripartite \u00e0 conclure entre la Commune de Miribel, le Th\u00e9\u00e2tre Allegro et la \nCCMP est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Ce projet s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche engag\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2021 \nassociant le Th\u00e9atre Allegro, la Commune, la CCMP, un cabinet de conseil et un avocat. \nL\u2019optique est d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9gularit\u00e9 juridique des relations entre les diff\u00e9rentes parties. Ce \ntravail collectif a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019ensemble des participants. En parall\u00e8le, les statuts de l\u2019Allegro \nont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s (vote \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 2 mars 2022). \n90% des th\u00e9\u00e2tres associatifs \u00e0 l\u2019\u00e9chelon municipal fonctionnent sur ce mod\u00e8le : relations \nr\u00e9gies, d\u2019une part, par une convention cadre et, d\u2019autre part, par une convention d\u2019occupation \ndes locaux n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019activit\u00e9. \nLe suivi de l\u2019association sera assur\u00e9 par un Comit\u00e9 de suivi qui se r\u00e9unira au minimum 3 fois \npar an. Il comprendra le Maire de Miribel, l\u2019adjoint \u00e0 la culture de la ville et un r\u00e9f\u00e9rent des \nservices techniques mais \u00e9galement, le vice-pr\u00e9sident de la CCMP, en charge de la cuture, le \ndirecteur des affaires culturelles de la CCMP et le bureau du Th\u00e9atre Allegro. \nL\u2019objectif de remise \u00e0 niveau juridique est atteint. Les probl\u00e8mes auparavant soulev\u00e9s \u00e9taient \nbien r\u00e9els mais ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s. Il ne s\u2019agissait pas non plus de trop complexifier les \nconventions pour permettre d\u2018engager l\u2019\u00e9tude sur le passage de cette association au niveau \ncommunautaire (CCMP) \u00e0 l\u2019horizon 2023. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, fait remarquer qu\u2019il apprend que les statuts du Th\u00e9\u00e2tre \nAllegro ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s. Il souhaiterait en avoir une copie mise \u00e0 jour. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. \nAvec une abstention (Laurent TRONCHE) et 27 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention \ncadre tripartite \u00e0 conclure entre la Commune de Miribel, le Th\u00e9\u00e2tre Allegro et la CCMP \npr\u00e9sent\u00e9e et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-016 : Attribution de subvention : association Th\u00e9\u00e2tre Allegro - Budget \ncommunal \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L.2311-7 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du \nvote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de conditions d\u2019octroi.  \n\n \n21/27 \nIl indique que l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. Il rappelle \nque cette association a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention communale d\u2019un montant de 160 000 \u20ac \npour l\u2019ann\u00e9e 2019 et de 165 000 \u20ac pour les ann\u00e9es 2020 et 2021. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \nd\u2019un montant de 147 750 \u20ac \u00e0 l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro pour l\u2019ann\u00e9e 2022. Ce montant a \n\u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9, en accord avec le Th\u00e9atre Allegro, sur la base des \u00e9l\u00e9ments suivants : \n- \nSubvention demand\u00e9e par le TALL et prise comme base : 170 000\u20ac \n- \nProvision 2021 pour spectacles non r\u00e9alis\u00e9s en raison du COVID : 9 100\u20ac \n- \nR\u00e9duction de cotisations URSAFF en raison du COVID : 26 300 \u20ac \nUn calcul a ensuite \u00e9t\u00e9 retenu : 170 000\u20ac - 9 100\u20ac - 50% de 26 300\u20ac = 147 750 \u20ac \nIl pr\u00e9cise que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires sont inscrits au budget primitif 2022 \u00e0 l\u2019article 6574. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que ce calcul a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 en \ncommission mais que ces \u00e9l\u00e9ments ne figurent pas dans la d\u00e9lib\u00e9ration. \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que ces explications orales seront not\u00e9es dans le \ncompte-rendu de s\u00e9ance. Il confirme que la base de subvention retenue est bien 170 000 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remercie Guy MONNIN pour cette confirmation. En effet, \nil a \u00e9t\u00e9 convenu en commission que cette association devait \u00eatre soutenue par la ville de \nMiribel, y compris lors de son passage dans la sph\u00e8re intercommunale. Ce n\u2019est pas le moment \nde diminuer sa subvention. \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique que cette d\u00e9cote ne met pas en danger la saison 2022, \nles fonds propres de l\u2019association \u00e9tant importants. Par ailleurs, il est entendu, qu\u2019en cas de \nn\u00e9cessit\u00e9, une subvention exceptionnelle pourrait \u00eatre vers\u00e9e. Il ne serait pas concevable pour \nla commune de laisser une situation financi\u00e8re d\u00e9licate lors du passage \u00e0 l\u2019interco. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, fait remarquer que 13 r\u00e9sidences ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es \nau sein du Th\u00e9atre en 2021. Des conventions existent-elles ? Sur quelle base juridique ? \nPouvoirs du Maire ou du Conseil municipal ? Ces r\u00e9sidences engagent des d\u00e9penses qui \ndoivent \u00eatre transparentes et avoir une influence sur les tarifs des spectacles. \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique que les r\u00e9sidences ont \u00e9t\u00e9 plus nombreuses en 2021 \nen raison du COVID. En effet, l\u2019accueil des artistes durant cette p\u00e9riode a permis le maintien \nde la cr\u00e9ation artistique. Les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, le nombre de r\u00e9sidences \u00e9tait inf\u00e9rieur. En \ncontrepartie, le Th\u00e9\u00e2tre Allegro a pu b\u00e9n\u00e9ficier de cachets r\u00e9duits pour les spectacles des \ncompagnies concern\u00e9es par ces r\u00e9sidences. \nPar ailleurs, ces r\u00e9sidences ont eu lieu en parall\u00e8le de l\u2019occupation des locaux par le centre de \nvaccination. Il ne s\u2019est donc agit pour ces r\u00e9sidences que d\u2019une occupation \u00e0 titre accessoire \net r\u00e9duite en raison de l\u2019absence de public li\u00e9 au contexte sanitaire. \nDans le cade de la nouvelle convention, le nombre de r\u00e9sidences a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 entre 4 et 8 par an, \navec un nombre de jours maximum d\u2019occupation de l\u2019Allegro. \nConcernant l\u2019aspect juridique de ces conventions, il va \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur v\u00e9rification par les \nm\u00eames \u00e9quipes que celles qui ont \u0153uvr\u00e9 pour la refonte des conventions tripartite et \nd\u2019occupation des locaux, afin d\u2019apporter tout \u00e9claircissement. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, renouvelle son souhait de transparence dans la \ngestion du Th\u00e9atre Allegro. \nAvec 1 abstention (Laurent TRONCHE) et 27 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution \nd\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 147 750 \u20ac \u00e0 l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre \nAllegro pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \n \n \n\n \n22/27 \nP FINANCES \nDL-20220317-017 : Approbation du compte de gestion 2021 \u2013 Budget ZAC Centre-Ville \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte de \ngestion 2021 de la ZAC Centre-Ville. \n \n  \nFonctionnement Investissement \nRecettes \n849 235,03 \u20ac \n742 279,06 \u20ac \nD\u00e9penses \n849 234,23 \u20ac  \n1 148 956,58 \u20ac  \nSolde (R-D) \n0,80 \u20ac  \n- 406 677,52 \u20ac  \nExc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 \n457 436,94 \u20ac \n \nD\u00e9ficit ant\u00e9rieur report\u00e9 \n \n442 556,71 \u20ac \nSolde d'ex\u00e9cution  \n457 437,74 \u20ac \n- 849 234,23 \u20ac \nRestes \u00e0 r\u00e9aliser de l'exercice \n0,00 \u20ac \n0,00 \u20ac \nR\u00e9sultat net de cl\u00f4ture  \n457 437,74 \u20ac \n- 849 234,23 \u20ac \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver le compte de gestion 2021 de la ZAC Centre-Ville. Ce \ncompte de gestion, vis\u00e9 et certifi\u00e9 par l\u2019ordonnateur, n\u2019appelle ni observation ni r\u00e9serve de sa \npart sur la tenue des comptes. \nAlain ROUX, conseiller municipal, indique qu\u2019il estime le d\u00e9ficit de 442 556,71 \u20ac, correspondant \nau r\u00e9sultat de cl\u00f4ture de la ZAC, devrait \u00eatre minor\u00e9 car les terrains restants ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s \nen parking et non valoris\u00e9s comme terrain constructible.  \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, fait remarquer que \npour construire un immeuble de plus, il aurait fallu que le potentiel de constructibilit\u00e9 de la \nZAC ne soit pas \u00e9puis\u00e9. Un parking n\u2019a donc pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00ab \u00e0 la place \u00bb de logements. \nSylvie Viricel, conseill\u00e8re municipale, est surprise d\u2019apprendre que le potentiel de \nconstructibilit\u00e9 serait \u00e9puis\u00e9. Elle souhaiterait en avoir la preuve. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, souligne que de toute fa\u00e7on, le d\u00e9ficit \nglobale la ZAC est bien plus \u00e9lev\u00e9, soit 1,8 millions d\u2019euros. \nSylvie Viricel, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que la ZAC \u00e9tait d\u00e9ficitaire depuis le d\u00e9part. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, estime que pour 1,8 millions d\u2019euros, on \npeut avoir des diff\u00e9rences de points de vue sur la qualit\u00e9 des constructions qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9es. \nSylvie Viricel, conseill\u00e8re municipale, souhaiterait savoir qu\u2019elle est la vraie raison de la cl\u00f4ture \nde la ZAC. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique qu\u2019il y en \na plusieurs : \n- \nSouhait de stopper la densification du quartier, \n- \nAtteinte du plafond de constructibilit\u00e9 : le rapport d\u2019un cabinet d\u2019avocats confirme ce \ndernier point. \nSylvie Viricel, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 ce que ce rapport soit mis \u00e0 sa disposition. \nElle demande par ailleurs, o\u00f9 en est la commercialisation des locaux de la nouvelle maison de \nsant\u00e9 de la ZAC. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique qu\u2019obtenir \ndes informations de la part d\u2019Allila, entreprise charg\u00e9e de la construction, est compliqu\u00e9. Les \ntravaux devaient finir en mars, puis en avril. L\u2019am\u00e9nagement du passage entre les immeubles \na \u00e9galement d\u00fb \u00eatre d\u00e9cal\u00e9 dans le temps. \n\n \n23/27 \nSylvie Viricel, conseill\u00e8re municipale, demande quelle est la liste des professionnels qui vont \ns\u2019installer. Auparavant, une personne au sein d\u2019Allila \u00e9tait d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette commercialisation et \n\u00e9tait l\u2018interlocutrice privil\u00e9gi\u00e9e de la Commune. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une entreprise de mat\u00e9riel m\u00e9dical va s\u2019installer mais \nqu\u2019ils n\u2019ont pas d\u2019autres informations pour le moment. Par ailleurs, un important cabinet de \ndentiste devrait arriver rue Joseph Carre. \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET et \nAlain ROUX) et 23 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2021 de la ZAC \nCentre-Ville. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-018 : Vote du compte administratif 2021 \u2013 Budget ZAC Centre-Ville \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente le compte administratif de la ZAC \nCentre-Ville. \n  \nFonctionnement \nInvestissement \nRecettes \n849 235,03 \u20ac \n742 279,06 \u20ac \nD\u00e9penses \n849 234,23 \u20ac  \n1 148 956,58 \u20ac  \nSolde (R-D) \n0,80 \u20ac  \n- 406 677,52 \u20ac  \nExc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 \n457 436,94 \u20ac \n \nD\u00e9ficit ant\u00e9rieur report\u00e9 \n \n442 556,71 \u20ac \nSolde d'ex\u00e9cution  \n457 437,74 \u20ac \n- 849 234,23 \u20ac \nRestes \u00e0 r\u00e9aliser de l'exercice \n0,00 \u20ac \n0,00 \u20ac \nR\u00e9sultat net de cl\u00f4ture  \n457 437,74 \u20ac \n- 849 234,23 \u20ac \n \nIl est constat\u00e9 pour la comptabilit\u00e9 du compte administratif 2021 de la ZAC Centre-Ville les \nidentit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au \nr\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de \nsortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes, \nJean-Pierre GAITET, Maire, quitte la salle pour que le Conseil Municipal puisse proc\u00e9der au \nvote. \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET et \nAlain ROUX) et 21 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte administratif 2021 de la ZAC \nCentre-Ville. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-019 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2021 \u2013 Budget ZAC \nCentre-Ville \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la n\u00e9cessit\u00e9 de \nd\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es par la \nCommune dans le cadre de la ZAC durant l\u2019ann\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivant \ndu Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nIl indique qu\u2019aucune acquisition ni cession n\u2019a \u00e9t\u00e9 faite dans le cadre du budget ZAC Centre-\nVille sur l\u2019ann\u00e9e 2021. \n\n \n24/27 \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET et \nAlain ROUX) et 23 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions \nimmobili\u00e8res 2021 concernant le budget ZAC Centre-Ville et autorise le Maire \u00e0 signer tous le \nactes et pi\u00e8ces aff\u00e9rents \u00e0 ce bilan. \nP FINANCES \nDL-20220317-020 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2021 \u2013 Budget ZAC \nCentre-Ville \nApr\u00e8s que le Conseil ait pris connaissance du compte administratif de la ZAC Centre-Ville de \nl\u2019exercice 2021, Jean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nl\u2019affectation du r\u00e9sultat de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2021 comme pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessous. \nIl pr\u00e9cise que cette d\u00e9marche d\u2019affectation des r\u00e9sultats de l\u2019exercice consiste \u00e0 d\u00e9terminer \nl\u2019utilisation du r\u00e9sultat de l\u2019ann\u00e9e ant\u00e9rieure. \nIl est constat\u00e9 un exc\u00e9dent de fonctionnement de l\u2019exercice d\u2019un montant de 0,80 \u20ac auquel \ns\u2019ajoute un exc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 de 457 436,94 \u20ac pour donner un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture \nexc\u00e9dentaire de fonctionnement de 457 437,74 \u20ac, et un d\u00e9ficit d\u2019investissement de l\u2019exercice \nd\u2019un montant de 406 677,52 \u20ac auquel s\u2019ajoute un d\u00e9ficit ant\u00e9rieur report\u00e9 de 442 556,71 \u20ac \npour donner un r\u00e9sultat d\u00e9ficitaire de cl\u00f4ture de 849 234,23 \u20ac. \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET et \nAlain ROUX) et 23 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e reporte l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant \nde 457 437,74 \u20ac, en recettes de fonctionnement (cpte 002) et le d\u00e9ficit d\u2019investissement d\u2019un \nmontant de 849 234,23 \u20ac en d\u00e9penses d\u2019investissement, (cpte 001). \nCette affectation (ou report) sera reprise au budget 2022. \n \nP FINANCES \nDL-20220317-021 : Vote du budget primitif 2022 \u2013 Budget ZAC Centre-Ville \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9 le projet de budget \nprimitif pour 2022 concernant la ZAC Centre-Ville. Apr\u00e8s examen d\u00e9taill\u00e9 des d\u00e9penses et des \nrecettes, il propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de voter par chapitres le budget primitif 2022 de la ZAC \nCentre-Ville, \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en recettes par section comme pr\u00e9sent\u00e9 et donc \nd\u2019adopter le budget primitif 2022 de la ZAC Centre-Ville. \nFONCTIONNEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2022 \n011 \nCharges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral \n4 000,00 \u20ac \n65 \nAutres charges de gestion courantes \n838 437,74 \u20ac \n67 \nCharges exceptionnelles \n11 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses de gestion des services \n853 437,74 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n849 234,23 \u20ac \nTotal des pr\u00e9l\u00e8vements au profit de la section \nd'investissement \n849 234,23 \u20ac \n \nTotal des d\u00e9penses d'ordre de fonctionnement \n849 234,23 \u20ac \nTOTAL \n1 702 671,97 \u20ac \n \nFONCTIONNEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2022 \n75 \nAutres produits de gestion courante \n392 000,00 \u20ac \nTotal des recettes de gestion des services \n392 000,00 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles de fonctionnement \n392 000,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n853 234,23 \u20ac \n\n \n25/27 \nTotal des recettes d'ordre de fonctionnement \n853 234,23 \u20ac \n002 \nExc\u00e9dent de fonctionnement report\u00e9 \n457 437,74 \u20ac \nTOTAL \n1 702 671,97 \u20ac \n \nINVESTISSEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2022 \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9es \n- \u20ac \nTotal des d\u00e9penses d'\u00e9quipement \n0,00 \u20ac  \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles d'investissement \n0,00 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n853 234,23 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses d'ordre d\u2019investissement \n853 234,23 \u20ac \n001 \nD\u00e9ficit d\u2019Investissement report\u00e9 \n849 234,23 \u20ac \nTOTAL \n1 702 468,46 \u20ac \n \nINVESTISSEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2022 \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n853 234,23 \u20ac \nTotal des recettes d'\u00e9quipement \n853 234,23 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles d'investissement \n853 234,23 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n849 234,23 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre d'investissement \n849 234,23 \u20ac \nTOTAL \n1 702 468,46 \u20ac \n \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET et \nAlain ROUX) et 23 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget primitif 2022 de la ZAC Centre-\nVille. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220317-022 : Convention relative \u00e0 l\u2019usage des appuis communaux d\u2019\u00e9clairage \npublic en bois pour l\u2019\u00e9tablissement et l\u2019exploitation de r\u00e9seaux de communications \n\u00e9lectroniques avec la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par un particulier, domicili\u00e9 route de \nVancia, pour une demande de raccordement au r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques. \nElle explique que pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande de raccordement, la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE \ndispose de 3 solutions : \n- \nSolution 1 : par convention et apr\u00e8s l\u2019accord technique de la Collectivit\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 \nORANGE sera autoris\u00e9e \u00e0 utiliser les appuis d\u2019\u00e9clairage public en bois de la ville de \nMIRIBEL situ\u00e9s route de Vancia au Mas Rillier, \n- \nSolution 2 : en l\u2019absence de convention et sous r\u00e9serve d\u2019accord technique de la \nCollectivit\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE proposera la fourniture et la pose d\u2019appuis en bois \ncompl\u00e9mentaires qui seront implant\u00e9s, route de Vancia au Mas Rillier, aux frais du \nparticulier, \n- \nSolution 3 : en l\u2019absence de convention et d\u2019accord technique de la Collectivit\u00e9, la \nsoci\u00e9t\u00e9 ORANGE proposera la cr\u00e9ation de g\u00e9nie civil afin d\u2019enfouir le raccordement au \nr\u00e9seau aux frais de la Collectivit\u00e9. \n \nElle pr\u00e9cise que si aucune de ces 3 solutions n\u2019aboutit, la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE sera dans l\u2019incapacit\u00e9 \nde satisfaire \u00e0 la demande de raccordement du particulier. \nDans ce contexte, il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la convention autorisant la soci\u00e9t\u00e9 \nORANGE \u00e0 utiliser les diff\u00e9rents appuis communaux d\u2019\u00e9clairage public en bois r\u00e9partis sur le \nterritoire pour toute demande de raccordement au r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques \net d\u2019autoriser le Maire \u00e0 la signer. \n\n \n26/27 \nA titre indicatif, cette convention concerne une quarantaine d\u2019appuis communaux d\u2019\u00e9clairage \npublic en bois r\u00e9partis sur le territoire communal. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souhaite savoir s\u2019il est question du tuyau ou du fil. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit \ndu tuyau et que tout op\u00e9rateur pourra l\u2019utiliser. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, signale une erreur de date et de tarif page 20 de la \nconvention. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019elle sera \ncorrig\u00e9e. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention autorisant la soci\u00e9t\u00e9 ORANGE \u00e0 utiliser les \ndiff\u00e9rents appuis communaux d\u2019\u00e9clairage public en bois r\u00e9partis sur le territoire pour toute \ndemande de raccordement au r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques et autorise le Maire \u00e0 \nla signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220317-023 : Convention de gestion du Passage Jean Beaufort avec l\u2019Institution \nJos\u00e9phine Guillon \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique que dans \nle cadre du projet de Perc\u00e9e Verte - Centre-Ville et afin d\u2019en assurer la continuit\u00e9, l\u2019Institution \nJos\u00e9phine Guillon a consenti \u00e0 la Commune un droit de passage sur un cheminement lui \nappartenant. \nCe droit de passage concerne la portion reliant la Place du March\u00e9 (11 rue Joseph Carre) au 98 \nmont\u00e9e de la grande Perri\u00e8re. Il a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 par acte notari\u00e9 en date du 12 d\u00e9cembre 2019. \nElle explique qu\u2019une convention doit \u00eatre conclue entre la commune de Miribel et l\u2019Institution \nJos\u00e9phine Guillon afin d\u2019\u00e9tablir les modalit\u00e9s de gestion de cette portion de la voie verte \nappartenant au domaine priv\u00e9 de l\u2019Institution mais ouverte \u00e0 la circulation pi\u00e9tonne du public. \nUn r\u00e8glement d\u2019utilisation du passage ainsi qu\u2019un visuel de la signal\u00e9tique sont annex\u00e9s \u00e0 cette \nconvention. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la convention de gestion du Passage Jean Beaufort \u00e0 \nconclure entre la Commune de Miribel et l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et ses annexes telles \nque pr\u00e9sent\u00e9es et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer cette convention et ses annexes. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si ce passage appartient au domaine public \nou priv\u00e9. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019il est en \nquasi-totalit\u00e9 situ\u00e9 sur la partie appartenant \u00e0 Jos\u00e9phine Guillon. Il ne s\u2019agit donc pas de \ndomaine public, m\u00eame si cette partie sera ouverte au public. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle toutefois que pour d\u00e9nommer une partie du \ndomaine public, il faut une d\u00e9lib\u00e9ration. Il signale \u00e9galement quelques coquilles et \napproximations dans le texte de la convention. Enfin, il estime qu\u2019il serait plus utile de marquer \nles horaires d\u2019ouverture du passage sur le visuel que de mentionner \u00ab ouvert en journ\u00e9e \u00bb. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, indique que les \ncorrections seront effectu\u00e9es. \n \n \n\n \n27/27 \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, rejoint la remarque de Laurent TRONCHE sur les \nhoraires. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de gestion du Passage Jean Beaufort \u00e0 \nconclure entre la Commune de Miribel et l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et ses annexes telles \nque pr\u00e9sent\u00e9es et autorise le Maire \u00e0 signer cette convention et ses annexes. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h40. \n", "publication_date": "27/01/1973"}