{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjA3LW1pcmliZWwtaW5mby1zZXB0ZW1icmUtMjAyMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1607-miribel-info-septembre-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0267\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de septembre 2020 !\nCONSEIL MUNICIPAL\nR\u00e9union publique  \nle jeudi 24 septembre \u00e0 20h  \nau centre socio-culturel\n\u00c9DITO DU MAIRE\n\"Le 28 juin 2020, la Liste que j'ai l'honneur \net le plaisir de mener, remportait les  \n\u00e9lections municipales de notre commune \navec un score de 50.72 %.\nLa confiance que vous nous avez accord\u00e9e, \ndoit nous conforter dans le choix des  \nactions que nous vous avons propos\u00e9es, \npendant cette longue campagne \u00e9lectorale, \npour Miribel et ses hameaux.\nBien vivre dans une commune qui veut\ngarder son esprit ville-village, lui redonner \nle rayonnement qui \u00e9tait le sien,  \namener de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 mais aussi d\u00e9velopper \nle commerce, la culture, le sport, la solidarit\u00e9,  \nvoici quelques \u00e9l\u00e9ments de la politique  \nque nous allons mettre en place au cours  \nde ce mandat. Nous devons donner le go\u00fbt \nde rester mais aussi de venir \u00e0 Miribel,  \nune ville o\u00f9 il fait bon vivre.\"\nJean-Pierre GAITET\nMaire de MIRIBEL\nVOTRE NOUVELLE \u00c9QUIPE MUNICIPALE\nJ E A N - P I E R R E  G A I T E T\nM A I R E\nG U Y  M O N N I N\n1 e r  A d j o i n t\nC u l t u r e ,  A n i m a t i o n  d e  l a  v i l l e\nC o m m u n i c a t i o n ,  R e s s o u r c e s  h u m a i n e s\nJ E A N - M A R C  B O D E T\n3 \u00e8 m e  A d j o i n t\nF i n a n c e s ,  P r o s p e c t i v e s  \nP l a n  d i g i t a l\nD A N I E L  A V E D I G U I A N\n7 \u00e8 m e  A d j o i n t\nA f f a i r e s  s c o l a i r e s  \nA c t i o n s  \u00e9 d u c a t i v e s\nJ O S I A N E  B O U V I E R\n2 \u00e8 m e  A d j o i n t e\nA f f a i r e s  s o c i a l e s ,  S \u00e9 c u r i t \u00e9\nS o l i d a r i t \u00e9 ,  P r o x i m i t \u00e9  \nM A R I O N  M E L I S\n8 \u00e8 m e  A d j o i n t e\nC a d r e  d e  v i e ,  E n v i r o n n e m e n t\nD e v e l o p p e m e n t  d u r a b l e\nA N N E - C H R I S T I N E  D U B O S T\n4 \u00e8 m e  A d j o i n t e\nT r a v a u x\nL Y D I E  D I  R I E N Z O\n6 \u00e8 m e  A d j o i n t e  \nS p o r t ,  J e u n e s s e  \nV i e  a s s o c i a t i v e\nL A U R E N T  T R O N C H E\n5 \u00e8 m e  A d j o i n t\nU r b a n i s m e\nP a t r i m o i n e\nT A N G U Y  N A Z A R E T\nC o n s e i l l e r  m u n i c i p a l  d \u00e9 l \u00e9 g u \u00e9\nC o m m u n i c a t i o n  i n s t i t u t i o n n e l l e\nC o n s e i l  m u n i c i p a l  d e s  e n f a n t s\nJ E A N - M I C H E L  L A D O U C E\nC o n s e i l l e r  m u n i c i p a l  d \u00e9 l \u00e9 g u \u00e9\nL e s  E c h e t s\nL e  M a s  R i l l i e r\nConseillers municipaux :\nCorinne SAVIN \nAnnie CHATELARD \nVanessa GERONUTTI \nPascal GIMENEZ \nAnnie GRIMAUD \nS\u00e9bastien LAFORET \nFlorence SAUBATTE \nHerv\u00e9 GINET \nMargaux CHAROUSSET\nJean COMTET \nSonia FAVIERE \nGeorges THOMAS \nSylvie VIRICEL \nAlain ROUX \nPatricia DRAI \nPatrick GUINET \nMarie-Chantal JOLIVET \nNathalie DESCOURS-JOUTARD\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par l\u2019Union  \nLa\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac \nMultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n  \n Mardi 1er \nRENTR\u00c9E DES CLASSES\n Jeudi 3 \nCOLLECTE DE SANG\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n \nD\u00e8s la rentr\u00e9e, le programme sera disponible chez vos commer\u00e7ants,  \n\u00e0 l'accueil Dombes C\u00f4t\u00e8re Tourisme 1104 Grande rue  \nainsi que sur le site www.unionlaiquedemiribel.fr \nReprise le mercredi 16 septembre\n Dimanche 13 \nCROSS \norganis\u00e9 par la SAP du Mas Rillier \u00e0 \nl'ext\u00e9rieur de la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 9h. Restauration rapide  \nsur place (barbecue)\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en septembre :\n. Mercredi 02, mise en jambes et pique-nique \n\u00e0 Chavanoz (38)\n. Samedi 05, rando resto patrimoine \u00e0  \nBrullioles (69)\n. Dimanche 06, La Croix de Moucherotte (38)\n. Samedi 12, Belv\u00e8dere du Poulet Vosbles (39)\n. Samedi 19 et Dimanche 20, Ancelle le  \nPiolit (05)\n. Samedi 26, Cascade de la Fouge et  \nMalpasset \u00e0 Cerdon (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nseptembre\nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Samedi 05 : \"Les sir\u00e8nes de Miribel\" \natelier initiation de nage \u00e0 9h15 \n. Dimanche 06 : \"Rallye For\u00eat\" \u00e0 14h \n. Samedi 12 : journ\u00e9e \"Portes  \nouvertes\" Golf\" de 9h \u00e0 19h  \net initiation Tir \u00e0 l'Arc de 14h \u00e0 16h \n. Dimanche 13 : Golf Coupe du Gd Parc \n8h/17h30 \n. Samedi 19 : F\u00eate de l\u2019Automne \nde 10h \u00e0 18h \u00e0 l\u2019Iloz animations  \net spectacles pour toute la famille \net comp\u00e9tition classement Golf \n8h30/12h30 \n. Dimanche 20  : \"La Ru\u00e9e des Fadas\" \nCourse \u00e0 obstacles \u00e0 9h \u00e0 l'Atol. D\u00e8s 16 \nans \n. Samedi 26 : initiation Tir \u00e0 l'Arc 14h/16h \n. Les dimanches : visites guid\u00e9es \nde l\u2019\u00celoz d\u00e8s 11h(les 6 et 20), balades \nd\u00e9couvertes les apr\u00e8s-midi (le 13), \natelier jardinage (le 27)- Gratuit \n. Concours photos jusqu'au 6 octobre\n+ d'infos 04 78 80 56 20 / www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en  \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail \u00e0 iclavel@miribel.fr\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE \nULM 17 rue Joseph Carre\nHoraires d\u2019ouverture : \nles samedis de 10h \u00e0 12h et les mardis de 16h \u00e0 19h\nAcc\u00e8s  non autoris\u00e9 aux moins de 18 ans -  \nMasque obligatoire\nTarifs par an : \nEnfant - 18 ans gratuit - Etudiant, demandeur \nd'emploi gratuit (sur justificatif) - Adultes : 15 \u20ac\nInfos et inscriptions sur biblio-miribel@orange.fr\nSite : www.unionlaiquedemiribel.fr\n  \nDES ENFANTS\n Jeudi 17 Vendredi 18 septembre \nPr\u00e9sentation dans les \u00e9coles\n Semaines du 21 sept. au 02 octobre  \nCampagne \u00e9lectorale dans les \u00e9coles\n Lundi 05 Mardi 06 Jeudi 08  \n Vendredi 09 octobre  \nElections dans les \u00e9coles\n Samedi 10 octobre \nS\u00e9ance publique d'ouverture \u00e0 10h30 \nau centre socio-culturel\n \nJOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES \nDU PATRIMOINE\nSamedi 19/09   de 14h \u00e0 18h \nDimanche 20/09  \n de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h  \nGratuit - Ouvert \u00e0 tous\nD\u00e9couverte de la Madone et du Carillon : visite \nguid\u00e9e. Plongez-vous dans l'histoire de la Madone \naujourd'hui class\u00e9e Monument historique, b\u00e2tie dans \nles ann\u00e9es 30 \u00e0 l'initiative du P\u00e8re Thomas et de son \nCarillon de 50 cloches inscrites \u00e0 l'ISMH. Embrassez \nun paysage \u00e0 couper le souffle depuis l'esplanade. \nAcc\u00e8s aux b\u00e2timents inclus. \nR\u00e9servations \u00e0 l'accueil Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \nau 04 78 55 61 16 ou par mail \u00e0 accueil@dombes- \ncotiere-tourisme.fr \nRdv aux pieds de la Madone, Mont\u00e9e Neuve. Groupe \nlimit\u00e9 \u00e0 20 personnes\nPort du masque obligatoire et gel mis \u00e0 disposition.\nCarillon : des concerts tout le week-end. Une belle \nharmonie piano carillon sera propos\u00e9e. En live sur le \nFacebook de Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme\nTH\u00c9\u00c2TRE ALL\u00c9GRO\nVendredi 11 septembre\n \u00e0 19h15  \u00e0 l'All\u00e9gro\nD\u00e9couvrez les spectacles de la saison  \n20-21 en pr\u00e9sence des artistes et\u2026\nParce que vous le valez bien !\nNous vous offrons le spectacle ! : Au bout \ndu rouleau\nUn clin d\u2019\u0153il \u00e0 nos r\u00e9cents probl\u00e8mes \nde papier toilettes\u2026et le fameux monde \nd\u2019apr\u00e8s.\nUne fable actuelle \u00e0 la fois dr\u00f4le et  \ntouchante, engag\u00e9e et pleine d\u2019humanit\u00e9.\nUn huis-clos captivant et divertissant sur \nles d\u00e9rives de la soci\u00e9t\u00e9 de consomma-\ntion, l\u2019\u00e9cologie et l\u2019engagement citoyen \ninspir\u00e9 du mouvement Colibris de Pierre \nRabhi\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Jeudi 17 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE  \nde la FCPE du Coll\u00e8ge Anne Frank \u00e0 19h \nau Coll\u00e8ge\nPROJETS DE QUARTIER\nComme nous l'avions annonc\u00e9 dans \nnotre programme, les projets de \nquartier se mettront en place d\u00e8s \nseptembre. Ces projets (am\u00e9nage-\nment, fleurissement, s\u00e9curisation, \nanimation) pourront concerner un \nquartier ou une partie d'un quartier. \nExemples : am\u00e9nagement de la rue  \nde la Gare ou du Passage Paravis, \nprojets r\u00e9alis\u00e9s lors de pr\u00e9c\u00e9dents \nmandats\nIls devront \u00eatre con\u00e7us par les  \nriverains en respectant l'int\u00e9r\u00eat  \npublic et sur l'espace public.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 pour animer \nun de ces projets, vous pouvez vous \nfaire conna\u00eetre en nous contactant \npar mail sur iclavel@miribel.fr ou \npar t\u00e9l\u00e9phone au 04 78 55 84 08 \nGRAND CONCOURS  \nPEINTURE - PHOTO\nsur la journ\u00e9e du  \nSamedi 12 septembre\n\"Au fil des rues\" \nInscrivez-vous en Mairie  \nde 9h \u00e0 10h30 (gratuit) \n(R\u00e8glement sur www.miribel.fr) \nRetour des peintures et photos  \nnon sign\u00e9es \u00e0 l'All\u00e9gro \n(15h/15h30 pour les photos et 15h30/16h30 \npour les peintures ou dessins) \nRemise des r\u00e9compenses  \n\u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 18 h\nConcours ouvert \u00e0 tous\nVenez nombreux y participer !\n\n  \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. au Mas Rillier \nles mardis 1er, 15 et 29 sept \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 11 et 25 sept \n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28 sept \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nGOMES Charly le 20/01 \nBODNAR LAPORTE Lo\u00efc  \nle 22/01  \nBENITO Lo\u00e9van Pierre Marc \nle 24/01 \nCOURTOIS Bella le 27/01 \nCHAVANAT CAO Liyah  \nle 03/02 \nBERTHELIER Robin le 04/02 \nDARBON Rapha\u00ebl Isaac \nle 06/02 \nRAVET Chlo\u00e9 Clara le 10/02 \nBUDA Jade Sylvie Mireille \nle 18/02 \nGUILLEMAIN Brune Louise \nCatherine le 27/02 \nAIDOUDI Hind Aya le 29/02 \nD\u00c9C\u00c8S\nABRAM Gabriel Jean Roger \nle 03/02 \nALLAFORT DUVERGER \nChristian Alain Philippe \nle 04/02 \nJURON veuve DUCRET- \nBRUNET-DUFOUR Genevi\u00e8ve \nMarie-France le 06/02 \nFOREST veuve BELLEVRAT \nMarcelle le 08/02 \nDIDON veuve CHANAL Jeanne \nJos\u00e9phine le 09/02 \nGUEYDAN veuve LARGE Marie \nFran\u00e7oise le 10/02 \nMULSANT Jean Marie  \nFran\u00e7ois Antonin le 12/02 \nDI GIOVANNI Guillaume \nGeorges Andr\u00e9 le 12/02 \nDEPONT Henri Claude \nle 12/02 \nSALLES veuve DAUGAN Odette \nMarcelle Ana\u00efs le 18/02 \nHERITIER Ren\u00e9 Louis le 20/02 \nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\nR\u00e9ouverture du centre \nsocial le lundi 24 ao\u00fbt \nToutes les infos seront  \ndisponibles sur le site  \ndu centre social fin ao\u00fbt\net sur nos lieux d'accueil\n. Accueil de loisirs :  \nreprise \u00e0 partir du  \nmercredi 2 septembre\n. Nouvelles activit\u00e9s : \nAtelier \"Garder l'\u00e9quilibre\" \nle vendredi 11h/12h au \ncentre-ville, Qi Gong au \nTr\u00e8ve le mardi 10h/11h15, \nstage Graff avec le collec-\ntif Coulure (personnalisa-\ntion de la salle des jeunes \nau Tr\u00e8ve les mercredis de \nsept. Inscriptions d\u00e8s le 24/08\n. Recherche b\u00e9n\u00e9voles les \nmardis et jeudis 14h/16h \nhors vacances scolaires\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-\nsociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de septembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05 Pas de permanence  -  le 12 Pas de permanence  \nle 19, M. Jean-Pierre GAITET -  le 26, M. Guy MONNIN  \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l'\u00e9cole du Mas Rillier le lundi \n14 septembre de 18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets (salle de r\u00e9union) le lundi 21 septembre de 18h30  \n\u00e0 19h30 \n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l'Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nurbanisme au 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23) \n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr) \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nles mercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi matin par mois \n(le 23/9) aux services techniques \nmunicipaux 70 avenue des \nBalmes sur rdv pris  \nau 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \n \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs\n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n", "publication_date": "20/06/2020"}