{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODk1LWFubmV4ZS0zLXByZXNlbnRhdGlvbi10ZWxldHJhdmFpbA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1895-annexe-3-presentation-teletravail/file", "text": "Mise en \u0153uvre du t\u00e9l\u00e9travail sur \nla collectivit\u00e9 de Miribel \u00e0 \ncompter du 1er janvier 2022\n1/5\nS\n\nS Cadre juridique\nLoi n\u00b02012-347 du 12 mars 2012 art. 133 :\n\uf0b4\nOuvre la possibilit\u00e9 pour les agents publics d\u2019exercer leurs fonctions dans le cadre du t\u00e9l\u00e9travail\nD\u00e9cret n\u00b0 2016-151 du 11 f\u00e9vrier 2016 :\n\uf0b4 D\u00e9termine les conditions et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du t\u00e9l\u00e9travail dans la fonction\npublique\nD\u00e9cret n\u00b0 2020-524 du 5 mai 2020 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2016-151 du 11 f\u00e9vrier 2016\n\uf0b4 Conditions et modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du t\u00e9l\u00e9travail dans la fonction publique\nD\u00e9cret n\u00b02021-1123 du 26 ao\u00fbt 2021\n\uf0b4 Cr\u00e9ation d\u2019une allocation forfaitaire de t\u00e9l\u00e9travail au b\u00e9n\u00e9fice des agents publics et des\nmagistrats,\nAccord minist\u00e9riel relatif \u00e0 la mise en \u0153uvre du t\u00e9l\u00e9travail dans la fonction publique en date du 13\njuillet 2021.\nW\n2/5\n\nS Calendrier et acteurs\nGroupes de travail les 17/02 et 17/03/2021\nComposition\n1 \u00e9lu \u2013 4 repr\u00e9sentants du personnel \u2013 direction g\u00e9n\u00e9rale \u2013 cheffe de\nservice RH \u2013 conseiller de pr\u00e9vention\nCharte de t\u00e9l\u00e9travail et d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9sent\u00e9es et valid\u00e9es au\ncomit\u00e9 technique du 09/12/2021\nW\n3/5\nT\u00e9l\u00e9travail\n\u00c9lus\nAgents\nPartenaires \nsociaux\nManagers\nDirection\n\nS Modalit\u00e9s retenues\n\uf0b4En amont : avis favorable du sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\n\uf0b4Lieu de t\u00e9l\u00e9travail : lieux priv\u00e9s\n\uf0b4Dur\u00e9e de travail : identique aux agents sur site, joignable\net disponible\n\uf0b4Nombre de jours : 2 jours/hebdomadaires modulables\navec un maximum de 8 jours/mensuels et possibilit\u00e9 par\ndemi-journ\u00e9e.\n\uf0b4Allocation\nforfaitaire\nde\n2,5\neuros/jour\nt\u00e9l\u00e9travail\n(maximum de 220 euros/an)\nW\n4/5\n\nENJEUX\nS Enjeux et limites du t\u00e9l\u00e9travail\nW\n5/5\nOutil de politique sociale\n\u2022 Am\u00e9lioration de qualit\u00e9 de vie au travail\n\u2022 \u00c9quilibre entre vie professionnelle et vie\npriv\u00e9e\nOutil de gestion RH\n\u2022 Souplesse d\u2019organisation de travail\n\u2022 B\u00e9n\u00e9fices en mati\u00e8re d\u2019absent\u00e9isme\n\u2022 Productivit\u00e9 professionnelle\nEncouragement d\u2019innovation :\n\u2022 D\u00e9veloppement des nouveaux modes et \noutils de travail\n\u2022 Adaptation du temps en fonction des \nbesoins du service et des souhaits de \nl\u2019agent (relation gagnant/gagnant)\nR\u00e9duction du bilan carbone\n\u2022 Eligibilit\u00e9 des postes\n\u2022 Dispositions sp\u00e9ciales\n(le collaborateur doit \u00eatre autonome, capable\nde g\u00e9rer son temps, de fonctionner par\nobjectif)\n\u2022 Craintes personnelles des salari\u00e9s\n(l\u2019isolement,\nl\u2019exclusion\nde\ncertaines\nopportunit\u00e9s professionnelles, le risque de\ncontrarier un encadrant ou ses coll\u00e8gues\npeuvent cr\u00e9er des r\u00e9ticences, etc.)\n\u2022\nIntrusion du travail\ndans la sph\u00e8re\npersonnelle\nLIMITES\n", "publication_date": "20/06/2022"}