{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS83MjQtbWlyaWJlbC1pbmZvLWp1aWxsZXQtYW91dC0yMDE2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/724-miribel-info-juillet-aout-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0224\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2016 !\nEstivales\nles\njuin\njuillet\njuillet\nvendredi\nmercredi\n\u00ab faites \u00bb de la musique\nConcerts de groupes locaux \u00e0 partir de 18h30  \n& soir\u00e9e DJ Remix et VJing avec VVJ \u00e0 partir de 22h \nPlace de la R\u00e9Publique\nSwing sous les \u00e9toiles\nConcerts de jazz, vari\u00e9t\u00e9, musiques du monde,  \nrock et pop folk \u00e0 21h\nesPlanade de la Madone au Mas RillieR\n Feu d\u2019artifice & bal populaire\nBal populaire \u00e0 partir de 20h30, organis\u00e9 en partenariat avec \nle Football Club du Mas Rillier \nstade MuniciPal de la chanal\nPique-nique g\u00e9ant  \n& cin\u00e9ma en plein air\nFood trucks et pique-nique \u00ab tir\u00e9 du sac \u00bb \u00e0 partir de 19h \nProjection de courts m\u00e9trages et du film  \n\u00ab La nuit au mus\u00e9e 1 \u00bb \u00e0 partir de 22h\nPlace de la R\u00e9Publique\ntoutes les infos \n www.miribel.fr\njuillet\nSamedi\n9\n13\n1  \nau    6\nPIQUE-NIQUE &  \nCIN\u00c9MA PLEIN-AIR\nSamedi 9 juillet\nPlace de la R\u00e9publique - Gratuit \n(Repli dans l\u2019All\u00e9gro en cas de pluie )\nAu c\u0153ur de l\u2019\u00e9t\u00e9, venez partager un \nmoment convivial : \n \u00e0 19 h   Pique-nique g\u00e9ant tir\u00e9  du sac, \nfood truck et jeux en bois\n \u00e0 22 h  Clip r\u00e9alis\u00e9 par les jeunes de \nl\u2019\u00e9tablissement m\u00e9dical Romans  \nFerrari et court m\u00e9trage pour jeune \npublic, suivis par la projection en plein-\nair du film \u00ab Moi, Moche et M\u00e9chant \u00bb. \nBuvette assur\u00e9e par la section \u00ab cin\u00e9ma \u00bb \nde l\u2019Union La\u00efque de Miribel\n 21h  sur l\u2019esplanade de la Madone\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nBAL &\nFEU D\u2019ARTIFICE\nMercredi 13 juillet\n \u00e0 20 h 30  Bal gratuit avec orchestre  \nau Stade de la Chanal\nBuvette assur\u00e9e par le Football club  \ndu Mas Rillier\n \u00e0 23 h  Feu d\u2019artifice\n1\u00e8re rencontre des entrepreneurs \nDombes-Val de Sa\u00f4ne-C\u00f4ti\u00e8re\nJeudi 7 juillet \u00e0 18h30\nBrasserie \u00abLa Voie Malt\u00e9e\u00bb 17 chemin \nde Gromelet \u00e0 St Jean de Thurigneux\nConfirmer sa pr\u00e9sence au 04 74 08 71 17 \nou sur elan.creationvalhorizon.fr\nR\u00c9SERVEZ SUR VOS AGENDAS\nVendredi 30 septembre, samedi 1er et dimanche 2 octobre  \n\u00abDes livres et nous \u00bb 1er festival du livre de Miribel\n\n  \n Vendredi 1er juillet \nF\u00eate de fin d\u2019ann\u00e9e  \nau groupe scolaire du Centre  \napr\u00e8s l\u2019\u00e9cole\nGala de taekwondo  \norganis\u00e9 par Ph\u00e9nix Miribel Taekwondo \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \u00e0 19h\n Samedi 2 et dimanche 3 juillet \nFinale du championnat de \nFrance Junior de Moto-cross  \nau Mas Rillier. Entr\u00e9e gratuite - Buvette\n Lundi 4  juillet \nC\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration \npar les Anciens Marins  \n\u00e0 18 h au Monument aux Morts Place de \nla R\u00e9publique, \u00e0 la m\u00e9moire des 1 297 \nmarins morts pour la France le 3 juillet \n1940 lors de l\u2019attaque surprise de la \nRoyale Navy \n Jeudi 7 juillet \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Jeudi 14 juillet \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n. aux Echets : \u00e0 10h30 vin d\u2019honneur,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\n. au Mas Rillier : \u00e0 11h vin d\u2019honneur, \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\n. \u00e0 Miribel : \u00e0 11h30 c\u00e9r\u00e9monie au Monument \naux Morts suivie d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro et distribution de brioches\nConcours de boules  \nau Mas Rillier \u00e0 14h\n Jeudi 1er septembre \nRentr\u00e9e des classes\nAGENDA DU GRAND PARC \n. Samedi 2 juillet : soir\u00e9e Electro  \nde 14h \u00e0 2h sur l\u2019Atol\n. Samedi 9 juillet : Couleur(s) Mundo  \nau Fontanil\n. du 8 au 31 juillet : expo \u00abParoles de \nPotagers\u00bb \u00e0 l\u2019\u00eeloz\n. du 20 au 31 juillet : \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb \nlecture en plein air au Fontanil et sur \nl\u2019aire de jeux du Castor\n. Samedi 27 et Dimanche 28 ao\u00fbt :  \nfestival Woodstower au Fontanil \n(Navettes Colibri gratuites)\nTout l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e9galement stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et balades \nNature \u00e0 l\u2019\u00eeloz, \nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20\nou sur www.grand-parc.fr\nLe Conseil Municipal  \ndes Enfants \nvous rappelle\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n \n          Jeudi 7 juillet\n       14h30\n            Le monde de Dory (3D)\n \nSamedi 9 juillet\n22h place de la R\u00e9publique\nS\u00e9ance en plein-air\n\u00abMoi moche et m\u00e9chant\u00bb\n Dimanche 3 juillet \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\n\u00e0 Fort l\u2019Ecluse pour moyen marcheur\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact : Daniel 06 04 08 87 39\njuillet-ao\u00fbt\n \n Vendredi 15 juillet \u00e0 20h30  \nR\u00e9union publique au centre socio-\nculturel, 17 rue J. Carre\nVISITES DE LA MADONE\nET DU CARILLON CET \u00c9T\u00c9\n. Visites libres tous les jours sauf \nle mardi en juillet et en ao\u00fbt \nde 15h \u00e0 19h.\n. Visites guid\u00e9es sur r\u00e9servation \n(\u00e0 partir de 15 personnes)\nInfos tarifs et r\u00e9servations  \n\u00e0 l\u2019Office du Tourisme  \n1104 grande rue  \nT\u00e9l 04 78 55 61 16\notsi.ccmp@free.fr\n \nCONGR\u00c8S DES CARILLONNEURS \nDE FRANCE\n Samedi 30 et dimanche 31 juillet \nSamedi :\n.   16h - 19h  concert de carillon par les \ncongressistes\n.   20h30  conf\u00e9rence au centre socio-\nculturel sur la fabrication des cloches et \ndes carillons\nDimanche :\n.  9h - 11h  concert de carillon par les \ncongressistes\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et \nvacances d\u2019\u00e9t\u00e9 du 6 juillet au 31 ao\u00fbt\nTh\u00e8me : \u00abLe tour du monde en 39 jours\u00bb. \nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n \n \n du 28 juin au 10 juillet      \nExposition dessins et peintures de \nl\u2019atelier des couleurs de l\u2019Ain \u00e0 St  \nMaurice de Beynost \n(Ouverture du mardi au dimanche 9h-12h et \n17h-19h)\ndu 11 au 24 juillet\nExposition photos et peintures de \nLaurent et Emilie Goyatton\n(Ouverture semaine 28 : lundi, mardi, mercredi, \nvendredi 10h30-12h30 et 15h-18h30 et samedi \n10h30-13h et semaine 29 : lundi, mardi, mercredi, \njeudi, vendredi 17h30-19h et samedi 10h30-13h). \nVernissage le lundi 11 juillet\n1001 Grande Rue\n D\u00e9but septembre \nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis de \ntable (\u00e0 partir de 11 ans) \nInscriptions chaque mardi scolaire au \ngymnase de la Chanal de 18h30 \u00e0 20h\nContact 06 99 27 68 88 \nMail rob-07@hotmail.fr\nDemandez \n\u00e0 \nrecevoir \nle \nMiribel \nInfo  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en communiquant  \nvos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8, 22 juillet,\n5 et 19 ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 11, 25 juillet,\n8 et 22 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 12, 26 juillet,\n9 et 23 ao\u00fbt \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nTHOLON Lionel Robert  \net MOULIN H\u00e9l\u00e8ne  \nAm\u00e9lie Emmanuelle le \n21/05\nNAISSANCES\nJAOUI Lilou le 27/04\nANDRE Nina Jeanne le \n2/05\nMUNOZ ROMAN Clara  \nle 5/05\nMAZET L\u00e9andre \nAlexandre le 7/05\nINTHAVONG S\u00e9l\u00e9na le \n21/05\nD\u00c9C\u00c8S\nDARLOT Jeannine Olga \n\u00e9p. PRION le 2/05\nVELARDI Lina \u00e9p. \nCECCHINI le 3/05\nTARGANT Mohammed  \nle 18/05\nGONTHIER Anthony le \n19/05\nRABIER Andr\u00e9e le 22/05\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Accueil loisirs vacances \nd\u2019\u00e9t\u00e9 du 6 juillet au 5 ao\u00fbt \npour les 3/17 ans \n(Plaquette des activit\u00e9s  \npropos\u00e9es disponible sur  \ncsmiribel.centres-sociaux.fr)\n. Fermeture du centre social \ndu 6 au 28 ao\u00fbt inclus\n. Rentr\u00e9e de septembre :  \ninscriptions depuis le 18 juin\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nPas de permanence en juillet et en ao\u00fbt\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 11 juillet, 8 et 22 ao\u00fbt de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous \npris au 04 78 55 84 21 ou 23  \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, n\u2019assurera pas de permanence \naux \u00c9chets en juillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le samedi 3 \nseptembre de 9h \u00e0 11h salle de r\u00e9union Route de la Dombes  \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, n\u2019assurera pas de permanence au Mas Rillier \net juillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le lundi 12 septembre \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nCONG\u00c9S DE VOS BOULANGERIES CET \u00c9T\u00c9\n. Boulangerie Saulna au Mas Rillier : du 16 juillet au 2 ao\u00fbt \n. Boulangerie METAY : du 1er ao\u00fbt au 24 ao\u00fbt inclus\n. La Petite boulangerie : du 14 septembre au 30 septembre \ninclus\nLA D\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre  \ndomicile, \u00e9liminant ainsi les lieux de ponte et de d\u00e9veloppe-\nment larvaire et donc la prolif\u00e9ration des moustiques.\nEn cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux moustiques, vous pouvez  \neffectuer un signalement sur le site internet \nwww.eid-rhonealpes.com\nDes agents de la d\u00e9moustication, d\u00e9tenteurs d\u2019une carte  \nprofessionelle, peuvent \u00e9galement se pr\u00e9senter \u00e0 votre  \ndomicile : merci de leur r\u00e9server le meilleur accueil.  \nL\u2019efficacit\u00e9 du service de d\u00e9moustication d\u00e9pend de la  \ncoop\u00e9ration de tous. Contact@eid-rhonealpes.com\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit \nsur un registre nominatif des  \npersonnes \n\u00e2g\u00e9es \net/ou \nhandi-\ncap\u00e9es cr\u00e9\u00e9 par la Mairie, vous  \npouvez \ncontacter \nle \nCCAS  \nau \n04 \n78 \n55 \n84 \n11 \nou  \nenvoyer un courrier en Mairie  \nindiquant  vos coordonn\u00e9es et  \nles \npersonnes \nou \norganismes  \n\u00e0  pr\u00e9venir en cas d\u2019urgence\nUTILISATION DES BARBECUES - Rappel - \nDans le cadre du respect du voisinage, les odeurs et les\nfum\u00e9es des barbecues ne doivent pas constituer une g\u00eane\nCAISSE ALLOCATIONS FAMILIALES\nEtudiants : la demande d\u2019aide au logement  \nsimplifi\u00e9e sur caf.fr (rubrique services en ligne)\n", "publication_date": "20/06/2016"}