{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDcyLW1pcmliZWwtaW5mby1qdWluLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1072-miribel-info-juin-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0245\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  juin 2018 !\nF\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E  \nDANS LES \u00c9COLES\n. aux Echets : vendredi 15 juin apr\u00e8s l'\u00e9cole \n. Henri Deschamps : samedi 23 juin \u00e0 14h \n. E. Quinet/O.Joly : vendredi 29 juin \u00e0 17h \n. St Joseph : vendredi 29 juin \u00e0 16h30 \n. au Mas Rillier : samedi 30 juin apr\u00e8s-midi \n16\u00e8me  \u00c9DITION  \nDU FESTIVAL\ndu 29 juin au 04 juillet\n \u00e0 partir de 21h \nEsplanade du Mas Rillier\nLaura Cox Band - Band of Friends -  \nLa folie des ann\u00e9es 80 - Celkilt -  \nDelisle Soom T Live Band -  \nTribute to Mickael Jackson\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h. + points de vente habituels \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nF\u00caTE DU SPORT\nSamedi 9 juin   \u00e0 partir de 11h30 \nau Stade de La Chanal\n11h30 : d\u00e9couverte des associations \nsportives et activit\u00e9s\n15h00 : cross de l'Espoir au profit de \nl'Association \"Courir pour elles\"\n16h00 : l\u00e2cher de ballons\nF\u00caTE DU \n\"VIVRE EMSEMBLE\"\nVendredi 1er juin  \u00e0 partir de 17 h  \nau Cabanon dans le Grand Parc\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nJeudi 21 juin   \u00e0 partir de 19h \nPlace de la R\u00e9publique devant l\u2019All\u00e9gro\nAmbiance festive - Concerts de groupes \nlocaux - \"Johnny Hallyday\" par \nl'Acad\u00e9mie de Musique et de Danse - \nConcert invit\u00e9 - Clubbing avec DJ Nageh\nRECYCLIVRES :  \npyramide de livres \nJeudi 21 juin   de 17h \u00e0 22h \nPlace de la R\u00e9publique devant l\u2019All\u00e9gro\nVenez vous d\u00e9barrasser de vos vieux \nlivres. Ils seront ensuite \nrevendus ou recycl\u00e9s au \nprofit d'une association  \ncaritative\nATELIER PLAN\nDE D\u00c9PLACEMENT \nSecteur Centre-Ville\nVendredi 8 juin  \u00e0 18h \n\u00e0 l'All\u00e9gro - Salle St Exup\u00e9ry\nR\u00c9UNION PUBLIQUE\nP.L.U. (PLAN LOCAL D'URBANISME)\nMardi 19 juin  \u00e0 19h \n\u00e0 l'All\u00e9gro - Salle Sydney B\u00e9chet\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Vendredi 1er \nFESTIVAL TH\u00c9\u00c2TRE  \ndu centre scolaire Saint Joseph  \n\u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19h\n Samedi  2 \nGALA DE GYMNASTIQUE pr\u00e9sent\u00e9 par \nl'Union La\u00efque de Miribel au gymnase  \nLa Chanal \u00e0 14 h. Contact 04 78 55 17 72\n Dimanche 3 \nCONCOURS DE P\u00c9TANQUE \ndu Sou des Ecoles du Centre  \nPlace de la R\u00e9publique\nMercredi 6 \n\u00e0 21h  (en VO) \n\"Everybody knows\"\n \nMercredi 20\n\u00e0 21h\n\"Solo : A Star Wars Story\"\nMercredi 13\n\u00e0 21h\n\"Monsieur je-sais-tout\"\nMercredi 27\n\u00e0 21h\n\"Je vais mieux\"\n Mercredi 6 \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES ANCIENS MARINS  \nau monument aux Morts  \nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 18h30\n du 7 juin au 14 juin \nEXPOSITION PEINTURE \npr\u00e9sent\u00e9e par l'Union La\u00efque de Miribel \nGalerie Utrillo \u00e0 l'All\u00e9gro\n Vendredi 8 \nGALA DE JUDO - COUPE \u00c9T\u00c9 \npr\u00e9sent\u00e9 par l'Union La\u00efque de Miribel  \nau gymnase la Chanal \u00e0 18 h\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\njuin\n \n Jeudi 28 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Samedi 9 Dimanche 10 \nCHAMPIONNAT DE L'AIN DE BOULES \norganis\u00e9 par l'Amicale Boules du Mas Rillier \nau Mas Rillier\n Samedi 9 \nVENTE DE TARTES SUCR\u00c9ES ET SAL\u00c9ES \npar la Riveraine Miribelane \nPlace du March\u00e9 et parking du magasin  \nCarrefour Market de 8h \u00e0 13h\n Vendredi 29 \nGALA DE TAEKWONDO  \norganis\u00e9 par Ph\u00e9nix Miribel Taekwondo  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \u00e0 19h\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 6 : animation parents/enfants \nsalle des f\u00eates des Echets \u00e0 10h et atelier \n\"Les P'tits Cuistots\" \u00e0 l'antenne du centre-\nville \u00e0 15h \n. Vendredi 8 : atelier culinaire \"Pa\u00eblla\"  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \u00e0 18h \n. Jeudi 14 : \"La Cantina\" (moules frites)  \n\u00e0 10h \n. Vendredi 15 : atelier \"1. 2. 3 Bouger\"  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville  \u00e0 10h \n. Accueil de loisirs :  \n - inscriptions pour les mercredis de la \nrentr\u00e9e le mardi 12 juin de 18h \u00e0 19h30  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \n- inscriptions pour les vacances d'\u00e9t\u00e9 le \nmardi 19 juin de 18h \u00e0 19h30 \u00e0 l'antenne  \ndu centre-ville\n \nF\u00caTE DE L'\u00c9T\u00c9 DU CENTRE SOCIAL \nSamedi 23 juin d\u00e8s 12h \nSalle des f\u00eates des Echets \n\"C\u00e9sam et les olympiades \u00e9chetoises\" \nCirque, poneys, olympianes et barbecue \navec la participation des associations  \ndes Echets\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nINSEE\nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2018 sur \nl\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inactivit\u00e9\nMerci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 \nl\u2019enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle \nou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n Vendredi 8 Samedi 9 Dimanche 10 \nRepr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales de l'ULM \nTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19h et \u00e0 20h30 les \nvendredi et samedi et \u00e0 15h et 16h le \ndimanche. Restauration rapide sur place \nTarifs : en pr\u00e9vente 9 \u20ac/4 \u20ac (2 soir\u00e9es 14 \u20ac)- sur \nplace 10 \u20ac/5 \u20ac(2 soir\u00e9es 15 \u20ac) Contact 04 78 55 \n17 72 - www.unionlaiquedemiribel.fr\n Samedi 16 \u00e0 17h et 20h  \n Dimanche 17 \u00e0 11h et 14h \nSpectacles de danse classique contem-\nporain et jazz de l'Acad\u00e9mie de Danse  \n\u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre mais sur  \nr\u00e9servations au 04 78 55 54 58\n Vendredi 29 \u00e0 20h \nConcert choral de l'Acad\u00e9mie de  \nMusique \u00e0 l'Eglise St Romain. Entr\u00e9e libre\n  \nDES ENFANTS\n Jeudi 28 \u00e0 19h00 \nS\u00e9ance publique de cl\u00f4ture du mandat\nau Centre socio-culturel\n Samedi 30 juin \u00e0 14h et 20h30 \n Dimanche 1er juillet \u00e0 14h et 18h \nGalas de danse de l'Union La\u00efque de  \nMiribel \"Sur un air de jeu\" \u00e0 l'All\u00e9gro\nTarifs : TN 14 \u20ac - TR 9 \u20ac \nContact 04 78 55 17 72 \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nJEUNES SAPEURS-POMPIERS \nDE L'AIN\nRassemblement Technique \nD\u00e9partemental\nSamedi 9 juin\nau Stade Francisque Faye  \n\u00e0 Neyron\nAg\u00e9s de 11 \u00e0 18 ans, une vingtaine \nd'\u00e9quipes de dix jeunes sapeurs-pompiers \ndu d\u00e9partement s'affronteront autour de \nmanoeuvres incendies, secourisme et \nchallenges sportifs. V\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement \nsportif, cette journ\u00e9e est ouverte au public \navec de nombreuses animations autour du \nmonde des Sapeurs-pompiers.\nA 17 heures, remise des prix et des quali-\nfications pour le futur rassemblement  \nen juillet prochain.\nVenez nombreux : entr\u00e9e gratuite\nBuvette et restauration sur place\nMIRIBEL TENNIS CLUB\nStages vacances scolaires  \ndu 9 au 13 juillet  \net du 16 au 20 juillet (9h/17h) \nContacts mtc@free.fr - 06 60 51 65 65\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n \n. Inscriptions 2018 du 4 juin au 6 juillet :  \nDossier t\u00e9l\u00e9chargeable sur www.cc-miribel.fr \n. \"Portes ouvertes Musique\" le Samedi 9 juin \nde 9h30 \u00e0 14h30 \u00e0 l'Acad\u00e9mie all\u00e9e P. Perret \n. \"Portes ouvertes Danse\" du 25 juin au 30 \njuin au gymnase Saint Martin \n. \"Musiques en sc\u00e8ne\" \u00e0 la r\u00e9sidence  \nJ. Guillon les 2 et 23 juin \u00e0 14h30 et  \n\u00e0 l'Acad\u00e9mie les 14 et 28 juin \u00e0 18h45  \n. Concerts de fin de cycle \u00e0 l'Acad\u00e9mie  \nles 7 et 8 juin \u00e0 18h45. Entr\u00e9e libre \n. Concert \"Comme \u00e7a nous chante\" vendredi \n15 juin \u00e0 19h \u00e0 l'Acad\u00e9mie. Entr\u00e9e libre \n. Concerts rencontres les 20 (\u00e0 18h) et 27 \njuin \u00e0 14h \u00e0 l'Acad\u00e9mie. Entr\u00e9e libre \n \nContacts 04 78 55 54 58 - acmusidanse@cc-miribel.fr\n\"ZAPPING DE OUF\"\nMardi 19 juin en soir\u00e9e \u00e0 l'All\u00e9gro\nZapping de tous les projets r\u00e9alis\u00e9s  \npendant l'ann\u00e9e par la section  \n\"Cin\u00e9ma\" du coll\u00e8ge Anne Frank\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8 et 22 \n. aux Echets  \nles lundis 11 et 25                      \n. au Mas Rillier \nles mardis 12 et 26\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nMARIAGE\nGOMES Adrien et BARLET \nMaeva le 07/04\nNAISSANCES\nSAMPIERI Francesco le 27/03\nBOUILLARD Alyssa Victorine \nle 30/03\nGARRIGOS MANIN Milla \nle 17/04 \nOLIVET Alexis Denis Enrique \nle 17/04 \nWALICKI Jade Chan Davyna \nGermaine le 17/04\nD\u00c9C\u00c8S\nJALADE Michel le 20/03 \nSCHINDELHAUER Marcelle \nFran\u00e7oise \u00e9p. GAY le 30/03 \nRABOYEAU Daniel Jean  \nMichel le 02/04 \nCOGNAT Marcel Lucien  \nle 04/04 \nMAURICE Odette Marie  \n\u00e9p. GRIOT le 05/04 \nSTYSLO Nathalia \u00e9p. BARCET \nle 07/04\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de juin de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 Mme Sylvie VIRICEL , le 9 M. Jean-Pierre BOUVARD,  \nle 16 Mme Guyl\u00e8ne MATILE, le 23 Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD,  \nle 30 M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 12 et 26 juin de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier  \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 25 juin \u00e0 18h30. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 30 juin  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie \nest \u00e0 l\u2019origine de \nfortes r\u00e9actions \nallergiques. Si \u00e0 la \nbelle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, \narrachez-les ou signalez-les  \n\u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2018-2019\nPour les nouveaux \u00e9l\u00e8ves, visite de l'\u00e9cole primaire E. Quinet (centre) \net de l'\u00e9cole primaire Henri Deschamps le lundi 18 juin \u00e0 18h\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit \nde br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux et autres \nd\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er de \ng\u00eane pour le voisinage\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations \nd'appareils susceptibles de \ng\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours \nouvrables 8h/12h et 14h/19h30, \nles samedis 9h/12h et 15h/19h \net les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s \n10h/12h\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 20 juin\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nun jeudi par mois de 14h \u00e0 17h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES : 10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fermeture fiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs \nde pr\u00e9sence. 2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE. 3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER  \nS\u2019ENTASSER OU LA PELOUSE TROP POUSSER. 4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER \nLE HOME JACKING). 5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR. 6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES  \nD\u2019ABSENCE. 7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF \u00ab OP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9  \nVACANCES \u00bb : Toute l\u2019ann\u00e9e, c\u2019est simplet et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site internet  \nGendarmerie ou dans votre brigade). 8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVENEMENTS  \nSUSPECTS. 9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER DANS VOTRE DOMICILE. 10- SI VOUS \n\u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES Ne touchez \u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre brigade ou \nfaites le 17. Faites opposition sur vos moyens de paiement s\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\n", "publication_date": "20/06/2018"}