{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNDctZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/147-echo-des-echets-nd-9/file", "text": "21 JUIN  \n \nL\u2019ECHO des ECHETS vous attend \n\u00e0 la buvette de la  f\u00eate de la musique \nau square EGO \u00e0 MIRIBEL. Pour la deuxi\u00e8me \nfois, la municipalit\u00e9 organise une soir\u00e9e \nfestive avec des musiciens amateurs et \nprofessionnels qui se produiront pour le plus \ngrand plaisir de tous. \nD\u00e9but des festivit\u00e9s 19h. \n  \nParticipation \u00e0 la marche gratuite du dimanche 4 juillet 2010  \nAutour des ECHETS   \nCoupon \u00e0 retourner \u00e0 L\u2019ECHO DES ECHETS \n 259, all\u00e9e des platanes LES ECHETS \nAvant le 19 juin 2010 \nParticipation au casse-cro\u00fbte et ravitaillement \n \nNOM \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nNombre de personnes       \u2026\u2026\u2026 x 5 \u20ac = \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nNB : vous pouvez utiliser un seul ou les deux coupons simultan\u00e9ment.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nComme nous nous \u00e9tions engag\u00e9s \u00e0 le \nfaire, nous avons cr\u00e9\u00e9 l\u2019association \nL\u2019ECHO DES ECHETS. Un nouveau \nd\u00e9part, un chapitre in\u00e9dit qu\u2019il nous \nrevient d\u2019\u00e9crire tous ensemble. \nPour rester \u00e0 votre \u00e9coute et \u00e9changer \nsur \nnos \nprojets \nfuturs, \nsur \ndes \nanimations \nr\u00e9alisables \nsur \nnotre \nhameau,  \u00e9voquer des sujets de toutes \nsortes \ncomme \nle \ntransport, \nle \nlogement, la vie de notre hameau, \ntoutes vos interrogations sur certains \ntravaux engag\u00e9s par la commune, le \njournal est un moyen d\u00e9mocratique \nsimple, une lettre ouverte accessible \u00e0 \ntous nos \u00e9lus et \u00e0 tous les ECHETOIS. \nAlors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter \navant le 30 juin pour la prochaine \nparution. Un grand merci \u00e0 Jacques \nBerthou s\u00e9nateur maire de Miribel pour \nl\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019il porte \u00e0 notre journal. \nPour nous contacter : \n \nlechodesechets@gmail.com \nOu \nL\u2019ECHO DES ECHETS  \n \n259, all\u00e9e des platanes \n \n01700 LES ECHETS  \n \nRANDONNEE PEDESTRE \nL\u2019ECHO des ECHETS organise le premier \ndimanche de juillet une randonn\u00e9e p\u00e9destre \nautour du hameau. Le parcours sera d\u00e9voil\u00e9 le \n4 juillet matin. D\u00e9part devant l\u2019\u00e9cole Jean de \nla Fontaine \u00e0 9 h 30, arriv\u00e9e vers midi. Un \nravitaillement et un petit casse-cro\u00fbte sont \npr\u00e9vus pour ceux qui le d\u00e9sirent. Afin de \nfaciliter \nl\u2019organisation \nde \ncette \njourn\u00e9e, \nveuillez remplir le coupon d\u2019inscription ci-\ndessous m\u00eame si vous venez juste pour \nmarcher. Parcours accessible \u00e0 toute la famille   \n\nParticipation \u00e0 l\u2019exposition du dimanche 26 septembre 2010 \nLE TALENT EST CHEZ TOI \nCoupon \u00e0 retourner \u00e0 L\u2019ECHO DES ECHETS \n 259, all\u00e9e des platanes LES ECHETS \nAvant le 19 juin 2010 \n \nNOM \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026 Pr\u00e9nom \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \nD\u00e9signation du stand \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026 \n \n \n \n \n \n \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa c\u00e9ramique vue et r\u00e9alis\u00e9e \npar une Echetoise \nQuand j\u2019\u00e9tais petite fille, j\u2019aimais beaucoup peindre et dessiner, mais \n40 ans de travail, partie t\u00f4t le matin et rentr\u00e9e tard le soir comme \nbeaucoup de gens, ne laissent pas de temps \u00e0 la r\u00eaverie. Malgr\u00e9 tout, \nun jour j\u2019ai rencontr\u00e9 une amie qui m\u2019a enseign\u00e9 la technique de la \npeinture sur porcelaine. \u00ab QUELLE DECOUVERTE !!!\u00bb.De la pi\u00e8ce \nblanche que l\u2019on choisit \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du dessin, cela peut aller \njusqu\u2019\u00e0 7 h de r\u00e9flexion dans le choix des couleurs, des m\u00e9taux \npr\u00e9cieux, lustr\u00e9s, brillants, mats ou platines, c\u2019est la naissance de \nl\u2019objet unique. \n \nUne fois appos\u00e9es les couleurs en couche fine, la cuisson de la \nporcelaine, qui ne supporte aucune \u00e9paisseur, est renouvel\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 \n5 fois pour obtenir la meilleure r\u00e9alisation possible. \n \nQuel plaisir, une fois le four refroidi de d\u00e9couvrir l\u2019\u0153uvre que l\u2019on a \nfabriqu\u00e9e avec tant de soins, une pi\u00e8ce d\u2019une valeur p\u00e9cuniaire bien \ns\u00fbr mais surtout sentimentale car unique et souvent r\u00e9alis\u00e9e sur \ncommande pour mes petits enfants ou des personnes souhaitant un \nobjet repr\u00e9sentant un \u00e9v\u00e8nement particulier de leur vie. \nJe peins aussi le fer, le bois. Dans mon jardin, j\u2019ai d\u00e9cor\u00e9 un petit \nchalet en bois. La cr\u00e9ation reste mon passe-temps favori, avec des \namies qui peignent aussi, nous prenons toujours des cours, car il y a \ntoujours quelque chose \u00e0 apprendre. \nMadame STAGNI    \n \n \n \nEXPOSITION  \u00ab LE TALENT EST CHEZ TOI \u00bb \nL\u2019ECHO organise pour la premi\u00e8re fois, une exposition pr\u00e9sentant les diverses r\u00e9alisations artistiques des \nECHETOIS. Nous avons tous des passions aussi vari\u00e9es qu\u2019inconnues que nous pourrons ce jour l\u00e0 pr\u00e9senter et \nfaire d\u00e9couvrir \u00e0 tous. C\u00e9ramique, photo, collections de timbres ou de monnaies, objets anciens, tout est bon \npour se retrouver \u00e0 la salle des f\u00eates des ECHETS le dimanche 26 septembre 2010, l\u2019exposition se d\u00e9roulera de \n10h \u00e0 17h non stop. Cette manifestation est gratuite pour les exposants et pour les visiteurs. \nMerci de remplir le coupon de participation pr\u00e9vu dans ce journal. \nPour tout autre renseignement \u00e9crire \u00e0 : lechodesechets@gmail.com  \nNB : condition pour les exposants \u00eatre ECHETOIS \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa liaison A46/A432 \nLe territoire de la commune de Miribel, comme d\u2019ailleurs celui de Tramoyes, entre le \nMas Rillier et Les Echets est en plein bouleversement. Le viaduc  qui fait l\u2019admiration de \nceux qui l\u2019ont vu construire est bien avanc\u00e9. Il permet, en passant  au-dessus de la voie \ndu chemin de fer Lyon-Amb\u00e9rieu et la d\u00e9partementale 1084 de joindre le plateau de la \nDombes \u00e0 la plaine de l\u2019Ain. Mais une fois franchie la C\u00f4ti\u00e8re, voici que nous nous \ntrouvons devant un paysage lunaire. Sur une largeur impressionnante, ce ne sont que \nballets d\u2019engins de toutes sortes qui transforment le paysage autrefois vou\u00e9 \u00e0 \nl\u2019agriculture. Que d\u2019exploitations ont disparu devant ces \u00e9normes v\u00e9hicules qui vous \narasent les collines et comblent les parties basses pour qu\u2019au bout du compte un long \nruban de bitume permette aux v\u00e9hicules de traverser ce barreau d\u2019autoroute qui fera \nla liaison A46/A432. Pour nous, habitants des Echets, nous avons d\u00e9j\u00e0 vu construire le \npont qui traverse la d\u00e9partementale 1083, en direction de Rillieux la Pape. Nous \npouvons suivre maintenant les travaux du pont qui permettra d\u2019aller sans difficult\u00e9 \u00e0  \nUn nouvel ensemble immobilier aux Echets \nC\u2019est sur le site des anciens abattoirs que prochainement se \ndressera le nouvel ensemble immobilier des Echets : le Domaine \ndes  Printani\u00e8res, situ\u00e9 277 route de Tramoyes. \nCependant ce joli nom ne renseigne pas sur la date de livraison \nde ces nouveaux logements : en effet, villas et appartements \naccueilleront leurs propri\u00e9taires ou locataires fin 2011. \n \nLes plus anciens se souviennent qu\u2019avant 1968, date \u00e0 laquelle \nMonsieur BOIREAUD faisait l\u2019acquisition de ces locaux, ils \nabritaient la choucrouterie des Charcutiers lyonnais. \nJusqu\u2019en Juillet 2004, les abattoirs ont employ\u00e9 de 15 \u00e0 50 \npersonnes \net \ndepuis \nla \nfermeture, \nle \nsite \n\u00e9tait \nutilis\u00e9 \nr\u00e9guli\u00e8rement comme terrain d\u2019entra\u00eenement par les sapeurs \npompiers miribelans ; courant 2008, l\u2019un de ces exercices s\u2019est \ntransform\u00e9 en une intervention r\u00e9elle, la structure du toit  \ns\u2019\u00e9tant enflamm\u00e9e. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes travaux de d\u00e9molition des b\u00e2timents ont dur\u00e9 \nquelques semaines et d\u00e8s octobre 2009, grues et \nengins ont investi le terrain pour d\u00e9marrer les \ntravaux de construction. \n \nChaque jour, les Echetois peuvent constater \nl\u2019avancement \ndes \ntravaux. \nLes \nconditions \nm\u00e9t\u00e9orologiques difficiles de la fin de l\u2019hiver ne \ndevraient pas allonger les d\u00e9lais. \n54 logements locatifs et 9 villas \u00e0 la vente \npermettront l\u2019installation aux Echets de couples et \nde familles d\u00e9sireux de savourer les joies de la vie \n\u00e0 la campagne tout pr\u00e8s de la ville. \n \n \n \n \nPour les villas, s\u2019adresser \u00e0 : \nCOGEDIM \u2013 n\u00b0 0 811 330 330 \nPour les appartements, s\u2019adresser \u00e0 : \nagence-lyon@groupesni.fr \nLe pont de l\u2019autoroute sur la \nRoute du Mas Rillier \n \n \nMiribel, en passant au-dessus de l\u2019autoroute, comme nous le faisons depuis un certain temps d\u00e9j\u00e0 pour passer au-dessus de la voie du \nchemin de fer. Que de terre il a fallu d\u00e9placer d\u2019abord pour permettre cette d\u00e9viation pour les voitures, mais aussi pour creuser en \nprofondeur pour poser les piliers qui soutiendront le nouveau pont. Ceux-ci montent petit \u00e0 petit. Mais lorsque le futur tablier sera \npos\u00e9, il faudra alors supprimer cette d\u00e9viation. Pas de souci,  les camions seront bien l\u00e0 pour effectuer cette mission. Quel avantage \napporte cette liaison pour les habitants des Echets ? Esp\u00e8re-t-on qu\u2019elle va d\u00e9tourner le flot de voitures qui pollue notre hameau, tant \npour les nuisances sonores que par les dangers qu\u2019il fait  courir \u00e0 ceux qui veulent y circuler paisiblement ? \nOn peut \u00eatre contre, \non peut \u00eatre pour cette liaison. De toute fa\u00e7on elle se fait et je ne doute pas qu\u2019elle va permettre de soulager la Rocade Est surcharg\u00e9e. \nOn ne peut sans doute pas tout avoir. \nEdmond Chapuis \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEquipement Sportif ! \n \nLa \ncommission \nmunicipale \nam\u00e9nagement \nurbain a mis en place pr\u00e8s des terrains de \nboules et de tennis des agr\u00e8s pour vous \npermettre de maintenir votre forme ! Step, \nJump, Rameur et Duo-Twist vous attendent. \nUne salle de sport en plein air : profitez-en ! \n \nLes projets du CME \n(Conseil Municipal des Enfants) \n \n \nLe 1er Conseil Municipal des Enfants de MIRIBEL \u00e9lu en d\u00e9but \nd\u2019ann\u00e9e scolaire compte 4 Echetois : Maureen, C\u00e9cilia, Antoine et \nLudovic, tous \u00e9l\u00e8ves de Madame VINET (CM2) \u00e0 l\u2019Ecole Jean de La \nFontaine. \n \nMaureen fait partie de la Commission Am\u00e9nagement Urbain et \nSportif, Ludovic et C\u00e9cilia, de la Commission Environnement. \nQuant \u00e0 Antoine, il a choisi d\u2019agir au sein de la Commission \nSolidarit\u00e9. \n \nLors de la s\u00e9ance publique du 10 f\u00e9vrier 2010, tous les projets ont \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, notamment : \n- la rencontre des personnes \u00e2g\u00e9es de la r\u00e9sidence Jos\u00e9phine \nGuillon et des enfants du Centre Romans Ferrari, \n- l\u2019am\u00e9lioration des conditions de circulation des pi\u00e9tons et \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, \n- l\u2019\u00e9laboration d\u2019un r\u00e8glement int\u00e9rieur dans le cadre du projet de \nla construction d\u2019un futur skate-park, \n- la cr\u00e9ation d\u2019un mur v\u00e9g\u00e9tal \u00abitin\u00e9rant\u00bb qui sera expos\u00e9 dans \ntoutes les \u00e9coles de la commune. L\u2019\u00e9cole des Echets l\u2019accueillera le \nMercredi 28 avril 2010, \n \n \n \n \n \n \n \n- la collecte de bouchons en plastique d\u00e9cid\u00e9e et organis\u00e9e par la Commission Solidarit\u00e9. En effet, le recyclage de ces \nbouchons en plastique permet de financer l\u2019achat de fauteuils roulants pour les personnes handicap\u00e9es. \nCette id\u00e9e ne pouvait que s\u00e9duire les jeunes \u00e9lus pour lesquels la solidarit\u00e9 \u2013 avec les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou \nencore les personnes \u00e2g\u00e9es \u2013 n\u2019est pas un vain mot. Ils ont donc mis en place d\u00e9but mars une collecte de bouchons \ndans toutes les \u00e9coles de la commune, \u00e0 l\u2019Office de Tourisme et au Phoc\u00e9en.  \n \nLes enfants ont aussi d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir pour l\u2019environnement en organisant  un \nramassage des d\u00e9chets, papiers, sacs plastiques, d\u00e9tritus en tout genre jet\u00e9s sur la \nvoie publique. Deux points de collectes sur les ECHETS, \u00e0 l\u2019\u00e9cole et au parking du \ncimeti\u00e8re.  Les sacs et les gants seront fournis par la mairie, ils seront ensuite \ntransport\u00e9s sur la place de l\u2019ALLEGRO ou ils seront pes\u00e9s avec les autres ramasses \neffectu\u00e9es dans tout MIRIBEL. \nDans cette d\u00e9marche, les enfants souhaitent sensibiliser la population, leur message \nest clair : pr\u00e9server l\u2019environnement. \nLes enfants ont d\u00e9cid\u00e9 de nettoyer les abords de l\u2019\u00e9cole jusqu\u2019au quartier de la \nchapelle. Les commer\u00e7ants et les associations participent \u00e0 l\u2019op\u00e9ration, Le PHOCEEN \noffrira des jus de fruit sur son parking et La Table des Dombes proposera des mini \ncroissants. \nAlors si vous pensez que leur action est louable, venez leur donner un petit coup de \nmain.   Rendez-vous le dimanche 9 mai 2010 devant le PHOCEEN \u00e0 8 h 45. \n \nVous pouvez confirmer votre pr\u00e9sence par courriel \u00e0 l\u2019adresse suivante : \njeanclaudejannin@miribel.fr \nt\u00e9l : 04 78 55 84 20 \nDate limite d\u2019inscription le 30 avril 2010 \n \nTriste anniversaire \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nQuand je suis rentr\u00e9 de vacances, j\u2019ai vu que Christian et Maman \navaient achet\u00e9 des chevaux qui s\u2019appelaient  KEES et ZOE. KEES \nest noir et blanc,  ZOE a la crini\u00e8re blonde et elle est marron. \nKEES  a  \u00e9t\u00e9 vol\u00e9, 2 semaines apr\u00e8s, le dimanche soir. Maman et \nChristian nous ont pr\u00e9venus le matin. ZOE va bien mais elle est \nmalheureuse sans KEES.   \nQuand il fait froid, on l\u2019emm\u00e8ne au haras. Des fois, on va la voir. \nQuand elle est dans notre jardin, elle aime s\u2019amuser avec  nous. \nJ\u2019esp\u00e8re qu\u2019on va retrouver KEES un jour.  \nKEES a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 le 21 Avril 2009. Une enqu\u00eate de gendarmerie a \n\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Nous n\u2019avons aucune nouvelle \u00e0 ce jour. KEES et ZOE \nsont des minis chevaux de la race FALABELLA. \nTitouan (6 ans) \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}