{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NjgtZGViYXQtZC1vcmllbnRhdGlvbnMtYnVkZ2V0YWlyZXMtMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/668-debat-d-orientations-budgetaires-2016/file", "text": " \n1 \n \nD\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire 2016 \n \nIntroduction \u2013 Sylvie VIRICEL, Maire de Miribel \n \n \n \nLe d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire a pour vocation de pr\u00e9senter aux \u00e9lus \nles grandes tendances structurant le budget de notre collectivit\u00e9 et \nd\u2019\u00e9changer sur les pistes \u00e0 disposition de notre municipalit\u00e9. Je veux \nintroduire ce d\u00e9bat par un discours qui sera \u00e9tay\u00e9 par une pr\u00e9sentation \nd\u00e9taill\u00e9e de notre budget et je remercie par avance notre Directeur \ng\u00e9n\u00e9ral des services , M Neuveut ainsi que l\u2019ensemble des services ,et \nmon adjoint aux finances ,M. Bodet pour le travail tr\u00e8s complet qui va \nvous \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9. \n \nContexte national et local : \n \nCe deuxi\u00e8me d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire de la mandature intervient \ndans un contexte national marqu\u00e9 par une crise persistante et une \nbaisse de l\u2019activit\u00e9 qui a pour impact une r\u00e9duction des recettes de l\u2019\u00e9tat. \nL\u2019objectif de ce dernier est de tenir les accords du pacte de stabilit\u00e9 \nEurop\u00e9en qui impose de ramener les d\u00e9ficits publics en dessous des 3% \ndu PIB ce qui se traduit \u00e0 l\u2019\u00e9chelon local par une baisse sans pr\u00e9c\u00e9dent \ndes dotations de l\u2019\u00c9tat, doubl\u00e9e d\u2019une incertitude tenant \u00e0 la r\u00e9forme de \nla DGF communale annonc\u00e9e pour 2016 et report\u00e9e \u00e0 2017. \n \nLa DGF, principal concours financier vers\u00e9 par l\u2019\u00c9tat, enregistre en effet \nune diminution drastique dont le rythme s\u2019acc\u00e9l\u00e8re depuis 4 ans. A cela \ns\u2019ajoute la diminution des cofinancements des autres collectivit\u00e9s locales \nque sont les r\u00e9gions, les d\u00e9partements et les intercommunalit\u00e9s, elles \naussi frapp\u00e9es par la baisse des dotations. Cette ann\u00e9e, nous subissons \nen particulier les r\u00e9percussions du d\u00e9sengagement du d\u00e9partement en \nce qui concerne les accueils de loisirs ( -22 000 euros) et sommes dans \nl\u2019attente des d\u00e9cisions concernant les subventions aux actions \nculturelles. \n\n \n2 \nSelon la cour des comptes, si la baisse des concours financiers de l\u2019\u00c9tat \nn\u2019a eu qu\u2019un impact limit\u00e9 en 2014, l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de cette baisse de \n2015 \u00e0 2017 est de nature, du fait de son ampleur, \u00e0 modifier le mod\u00e8le \nd\u2019\u00e9quilibre financier des collectivit\u00e9s. \n \nA cette chute brutale des dotations s\u2019ajoute une augmentation des \nd\u00e9penses obligatoires : FPIC, augmentation des charges sociales, \nvariation des \u00e9chelles indiciaires des agents avec une aggravation en \nperspective jusqu\u2019en 2017. \n \nOn constate donc depuis 2011 que les d\u00e9penses r\u00e9elles de \nfonctionnement ont progress\u00e9 en moyenne \u00e0 Miribel de 4,87% par an \nalors que sur la m\u00eame p\u00e9riode, les recettes r\u00e9elles de fonctionnement \nprogressent de 1,02% par an, entra\u00eenant une diminution de la capacit\u00e9 \nd\u2019autofinancement symptomatique de \u00ab l\u2019effet ciseau \u00bb qui avait \u00e9t\u00e9 \n\u00e9voqu\u00e9 lors du d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire pour l\u2019exercice 2015. \n \nLe niveau des recettes d\u2019investissement a baiss\u00e9 de 4,04% en moyenne \npar an sur la p\u00e9riode, essentiellement \u00e0 cause de la baisse de la \ncapitalisation des exc\u00e9dents de fonctionnement. \n \nMalgr\u00e9 une gestion saine et rigoureuse, une dette quasiment nulle, et \nparce que notre  fiscalit\u00e9 locale reste tr\u00e8s inf\u00e9rieure aux communes de \nm\u00eame strate , nous sommes bien oblig\u00e9s de constater que notre \ncapacit\u00e9 \u00e0 investir est fortement affect\u00e9e par cette situation sans \npr\u00e9c\u00e9dent. L\u2019augmentation des imp\u00f4ts en 2015, a produit une ressource \ncompl\u00e9mentaire de 151 317,00 \u20ac par rapport \u00e0 2014, et n\u2019a cependant \nqu\u2019imparfaitement compens\u00e9 la baisse de la dotation forfaitaire qui a \u00e9t\u00e9 \nde 198 213,00 \u20ac.  \n \nD\u00e8s 2015, je vous informais de la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place une \nstrat\u00e9gie qui nous permette de conserver les \u00e9quilibres indispensables \u00e0 \nla r\u00e9alisation de nos projets. Depuis le d\u00e9but de la mandature nous \nd\u00e9fendons en mati\u00e8re de budget une double volont\u00e9 : la recherche \nconstante d\u2019\u00e9conomies dans le fonctionnement de l\u2019administration, de \nrecettes nouvelles et  la poursuite d\u2019un programme ambitieux pour notre \nville. \n\n \n3 \n En effet, si nous sommes contraints d\u2019agir dans un contexte rendu \ndifficile par la crise, nous ne perdons pas de vue le cap fix\u00e9, les \nengagements forts pris devant les Miribelans et les priorit\u00e9s pour notre \nville. \n \nObjectifs \n \nM\u00eame s\u2019il est contraint, notre  plan d\u2019investissement  sur la mandature, \nsera orient\u00e9 vers : \nL\u2019\u00e9criture du projet de ville, la r\u00e9vision du PLU, la relance de la ZAC, le \nsoutien \u00e0 l'ouverture de maisons de sant\u00e9 et \u00e0 l\u2019installation de nouveaux \ncommerces en centre-ville et dans les hameaux, la finalisation du \nchantier de r\u00e9novation urbaine du quartier du Tr\u00eave  et la poursuite de la \nperc\u00e9e verte, sans oublier l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une cantine \u00e0 l\u2019\u00e9cole du \ncentre. \n \nUne volont\u00e9 affirm\u00e9e de modernisation de notre administration et de ses \nmodes d\u2019intervention est \u00e9galement engag\u00e9e. \n \nStrat\u00e9gie \nNous disposons pour cela, d\u2019une gamme de leviers pour jouer \u00e0 la fois \nsur les recettes et sur les d\u00e9penses et atteindre l\u2019\u00e9quilibre financier. \n \nD\u00e9penses \n \nSur le plan des d\u00e9penses, nous traquons les \u00e9conomies possibles par la \nren\u00e9gociation de tous les contrats qui peuvent l\u2019\u00eatre et par l\u2019application \ng\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e d\u2019une charte des commandes publiques responsable. Nous \npoursuivons ainsi les efforts entam\u00e9s en 2015 sur les contrats de \ncommunication, de gardiennage, de m\u00e9nage ou d\u2019\u00e9nergie. \n \nNous souhaitons \u00e9galement une politique RH novatrice, en favorisant \ndavantage le recours aux emplois d\u2019avenir et en envisageant les \nmutualisations de services possibles \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la CCMP. \n \n \n \n\n \n4 \nCertaines comp\u00e9tences seront transf\u00e9r\u00e9es, entrainant avec elles un \ntransfert de charge. Sur ce plan, la fusion \u00e0 l\u2019\u00e9tude entre la CCMP et la \n3CM, soul\u00e8ve un certain nombre d\u2019incertitudes. L\u2019\u00e9volution du sch\u00e9ma \nde comp\u00e9tence et de mutualisation d\u00e9pendra des contours que nous \nvoudrons donner \u00e0 l\u2019intercommunalit\u00e9. \n \nQuoi qu\u2019il en soit, 2016 sera une ann\u00e9e d\u00e9cisive pour r\u00e9ajuster les \nd\u00e9penses de l\u2019administration. L\u2019objectif pour nous est de tendre vers  \nune \u00e9conomie de 200 000\u20ac.  \n \nCependant, je souhaite une r\u00e9duction cibl\u00e9e et prioris\u00e9e des d\u00e9penses \nde gestion qui permette de maintenir un haut niveau de service public et \nde ne pas sacrifier ce qui fait la qualit\u00e9 de vie \u00e0 Miribel. \n \nL\u2019action de la municipalit\u00e9 continuera de s\u2019articuler autour de nos axes \nprioritaires : soutien aux familles, \u00e0 nos \u00e9coles, aux actions \u00e9ducatives et \nsociales, \u00e0 la culture et \u00e0 l\u2019animation de la ville, au monde associatif. \nBien s\u00fbr, nous situerons les niveaux de participation de la ville au juste \n\u00e9quilibre, compatibles avec la poursuite des missions de ces \nassociations et privil\u00e9giant une logique partag\u00e9e d\u2019optimisation des \nmoyens de fonctionnement. \n \nRecettes \n \nPour r\u00e9soudre l\u2019\u00e9quation budg\u00e9taire qui nous est impos\u00e9e, il nous faut \n\u00e9galement trouver de nouvelles  recettes.  \n \nNous analysons l\u2019ensemble de notre patrimoine foncier et \u00e0 l\u2019\u00e9clairage \nde notre \u00e9tude urbaine, nous pourrons d\u00e9cider la vente ou non de \ncertains biens. \n \nA son ach\u00e8vement, la ZAC des Folliouses aux Echets devrait \u00e9galement \nnous permettre de r\u00e9cup\u00e9rer une plus-value de l\u2019ordre de 350 000 \u20ac. \nNous commercialisons actuellement la derni\u00e8re parcelle. \n \n \n \n\n \n5 \nCes \npistes, \nnon \nn\u00e9gligeables, \nrestent \ntoutefois \ndes \nrecettes \nexceptionnelles. Vous le savez, c\u2019est vers la fiscalit\u00e9 qu\u2019il faut regarder \npour garantir des recettes durables. \n \nEn 2015, nous avons demand\u00e9 un effort aux Miribelans en augmentant \nde 3% le taux des imp\u00f4ts. Je ne souhaite pas amplifier cet effort avant \nd\u2019avoir d\u00e9ployer toutes les mesures imaginables pour faire baisser les \nd\u00e9penses de la commune.  \n \nNous pr\u00e9senterons donc des taux inchang\u00e9s cette ann\u00e9e.  \n \nNous d\u00e9ciderons si n\u00e9cessaire une r\u00e9vision de notre politique \nd\u2019abattement fiscal, qui l\u00e0 encore est extr\u00eamement g\u00e9n\u00e9reuse \u00e0 Miribel. \nSi cette d\u00e9cision se confirme, elle devra intervenir au mois d\u2019octobre \n2016, pour une application en 2017 qui produirait une augmentation \nestim\u00e9e de nos recettes de fonctionnement de l\u2019ordre de 150 000 \u20ac. \n \nL\u2019objectif, vous l\u2019aurez compris, est de ne pas \u00e9teindre totalement notre \ncapacit\u00e9 d\u2019investir \u00e0 long terme, ce qui serait catastrophique pour notre \nville et pour les entreprises qui souffrent d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment d\u2019une baisse \nd\u2019activit\u00e9 importante. \n \nLes niveaux d\u2019investissements publics que nous connaissions jusqu\u2019\u00e0 \npeu ne pourront plus \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par la collectivit\u00e9 seule. Aussi, au-del\u00e0 \nde nos propres investissements, notre responsabilit\u00e9 sera d\u2019user de tous \nles outils en notre possession pour accompagner et faciliter les projets \nstructurants, port\u00e9s en partenariat avec des financeurs (am\u00e9nageur, \nCCMP).  \n \nC\u2019est le cas de la maison de sant\u00e9 par exemple. Nous avons vendu du \nfoncier, nous accompagnons les porteurs de projet dans leurs \nd\u00e9marches technico-administratives et surtout nous apportons les \nfinancements n\u00e9cessaires  \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement des abords (parking, \nvoierie). C\u2019est aussi le cas du futur gymnase intercommunal qui sera \nport\u00e9 par la CCMP.  \n \n \n\n \n6 \n \nConclusion  \n \nEn conclusion, les nouveaux param\u00e8tres auxquels nous devons faire \nface bouleversent les modes de gestion traditionnels et enjoignent le \nd\u00e9cideur public \u00e0 repenser les moyens de satisfaire l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nC\u2019est dans cet unique objectif que nous souhaitons mettre en \u0153uvre les \nchoix strat\u00e9giques et politiques que nous vous pr\u00e9sentons. \n \nMalgr\u00e9 un contexte exigeant et avec une approche rigoureuse et \nraisonnable sur les hypoth\u00e8ses, ce budget traduit la volont\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cutif \nde mener \u00e0 bien son programme de mandature. Les finances de la Ville \ndoivent rester saines, gr\u00e2ce \u00e0 un effort in\u00e9dit de recherche d\u2019\u00e9conomies \net d\u2019optimisation de nos recettes. Je rappelle ici notre volont\u00e9 forte de \nsobri\u00e9t\u00e9 pour nos d\u00e9penses de fonctionnement et de stabilisation des \ntaux de la fiscalit\u00e9, tout en garantissant un haut niveau de service public \net en axant notre action sur les priorit\u00e9s politiques de Miribel. \n \nLe d\u00e9bat que nous avons ce soir est marqu\u00e9 par une exigence de  \nsinc\u00e9rit\u00e9 et de transparente. Suivant cette m\u00eame exigence, une \npr\u00e9sentation budg\u00e9taire sera propos\u00e9e \u00e0 la population au printemps lors \nd\u2019une grande r\u00e9union publique d\u00e9di\u00e9e aux finances de la commune.  \n \n \n", "publication_date": "20/06/2016"}