{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy8zOTgtbGVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uZC0yMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/398-lecho-des-echets-nd-21/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \nC\u2019est fait, l\u2019hiver est bien fini et les beaux jours arrivent \nrapidement. Comme chaque ann\u00e9e, fin mars nous avons \nrecul\u00e9 la pendule d\u2019une heure pour avoir un coucher de \nsoleil tard le soir. Nous pouvons davantage profiter de ses \nrayons en rentrant du travail, mais le jardinage et autres \ntravaux d\u2019entretien des maisons nous remettent aussit\u00f4t \u00e0 \nla besogne. Cela nous fait de longues journ\u00e9es en fin de \ncompte o\u00f9 nous ne nous laissons pas le loisir de bailler aux \ncorneilles. Le printemps est l\u00e0, apportant avec lui son lot \nquotidien de labeur, les tondeuses vont bient\u00f4t remplacer \nle silence de notre campagne. Fini le d\u00e9neigement, et il y \nen a eu cet hiver, place \u00e0 la tonte des pelouses en \nattendant les baignades estivales. \n \nBernard CECCHINATO    Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \nASSEMBLEE GENERALE \n \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO DES ECHETS s\u2019est tenue le \nvendredi 22 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 20 h 30 \u00e0 la salle des \nassociations des ECHETS. C\u2019\u00e9tait une r\u00e9union publique \nouverte \u00e0 tous. \nSuite \u00e0 une formation sur la gestion des associations, suivie \npar le pr\u00e9sident et le secr\u00e9taire, le bureau a d\u00e9cid\u00e9 de \nmodifier les statuts qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s lors de \nl\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Nous avons donc commenc\u00e9 par une \nassembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale \nextraordinaire. \nPas \nde \ngros \nchangements, mais une refonte des statuts n\u00e9cessaire car \nbien qu\u2019\u00e9tant  dans la l\u00e9galit\u00e9, les anciens statuts \u00e9taient \ncontraignants et nous imposaient des obligations strictes. \nLes nouveaux statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nUne assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire a suivi pr\u00e9sentant le \nbilan moral, le bilan financier, les activit\u00e9s et les projets \npour 2013. Le renouvellement du conseil d\u2019administration a \neu lieu dans la foul\u00e9e, avec la r\u00e9\u00e9lection du bureau : \nBernard CECCHINATO r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident, Herv\u00e9 ROCLE r\u00e9\u00e9lu \nvice-pr\u00e9sident, Michel AVELINE r\u00e9\u00e9lu secr\u00e9taire, Georges \nPIONIN r\u00e9\u00e9lu tr\u00e9sorier, membres du conseil, Fabienne \nLOMBREZ, Magali AVELINE, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET, Santo RISCIFULI.  \nNous remercions tous les ECHETOIS qui sont venus lors de \nnotre assembl\u00e9e et tous ceux qui nous ont montr\u00e9 leur \nsoutien tout au long de ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es. \nLa r\u00e9union s\u2019est termin\u00e9e par un pot offert par \nl\u2019association. \n \n \n \nBernard CECCHINATO     Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \n \n \n \n \nRANDONNEE \nNous organisons notre randonn\u00e9e annuelle \nle dimanche 7 juillet 2013 \nRendez-vous sur le parking des tennis \u00e0 partir de 9 h 30 \nLa marche est gratuite. \nParticipation au ravitaillement et au repas 10 \u20ac \nInscrivez-vous avant le 22 juin 2013 \nen d\u00e9posant la fiche d\u2019inscription jointe \u00e0 : \nL\u2019ECHO des ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \nRenseignements au : 04 78 91 81 15 \n \n \nTRAVAUX \nLa salle des f\u00eates aux ECHETS avance tr\u00e8s tr\u00e8s vite, les murs \nbanch\u00e9s s'\u00e9l\u00e8vent rapidement et chaque semaine, on peut \nmesurer l'avancement des travaux. Dommage qu'il ait fallu \nabattre les arbres c\u00f4t\u00e9 terrain de boules. \nEtait-ce n\u00e9cessaire ? Beaucoup se le demandent. \nIl en va de m\u00eame pour le nouveau lotissement, juste au-\ndessus de la salle des f\u00eates : d\u00e9j\u00e0 une dizaine de maisons \nvoit le jour et elles aussi poussent tr\u00e8s vite.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVue de la construction de la future salle des f\u00eates \n \nPhoto M. AVELINE    Texte B.CECCHINATO \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEtang de p\u00eache aux ECHETS ! \n \n  Vous aimez la p\u00eache ? Vous voulez passer une journ\u00e9e \nagr\u00e9able en famille avec une canne \u00e0 p\u00eache ? Alors rendez \nvous aux \u00ab Etangs Salendre \u00bb : trois jolis \u00e9tangs aux bords \nparfaitement am\u00e9nag\u00e9s, dont un en No Kill (poisson remis \u00e0 \nl\u2019eau). Situ\u00e9 au centre de l\u2019ancien marais, cet endroit calme \net au cadre bucolique vous attend \u00e0 deux pas du hameau et \nde la civilisation. \n \nPhoto Michel AVELINE \n  L\u2019\u00e9tang est ouvert du 1er WE de mars au 1er WE de \nnovembre. Le tarif est de 6 \u20ac par personne qui p\u00eache et \ngratuit pour les enfants de moins de 12 ans accompagn\u00e9s \nd\u2019une personne ayant la carte de p\u00eache. Le paiement se fait \nau passage du propri\u00e9taire, Monsieur Reverdy ou des \ngardes. Les poissons qui peuplent ces \u00e9tangs (gardons, \ntanches, carpes, brochets, black-bass, sandres) proviennent \nexclusivement de piscicultures de la Dombes (\u00e9lev\u00e9s ou \npr\u00e9lev\u00e9s au moment de la mise \u00e0 sec des \u00e9tangs) ou de la \nreproduction naturelle. \n  Comment \ny \naller ? \nSortie \ndes \nECHETS, \ndirection \nTRAMOYES. Au lieu dit \u00ab La Tourbi\u00e8re \u00bb prendre \u00e0 gauche \ndevant \nle \nrestaurant \n\u00ab Le \nCoin \nPerdu \u00bb \net \ncontinuer jusqu'au bout du chemin. \n  Barbecue sur pied et bonne humeur autoris\u00e9s ! \nMichel AVELINE \n         Puis le lundi 4 mars,  ils ont remis, lors de l'assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association des Donneurs de sang,  les  c\u0153urs \nconfectionn\u00e9s par leurs soins et ceux de leurs camarades \nd'\u00e9cole, mais aussi des diff\u00e9rentes structures accueillant des \nenfants dans la commune,  pour l'op\u00e9ration \"10 000 c\u0153urs \npour l'h\u00f4pital\" \n       Le c\u0153ur encore ! Cette fois pour s'associer \u00e0 l'op\u00e9ration \n\"Les chariots du c\u0153ur\" au profit des Restos du c\u0153ur (\u00e0 \nCarrefour Market de Miribel). Avec leur \u00e9charpe tricolore, \nleurs sourires, ils ont su toucher les clients du supermarch\u00e9 \nen ce samedi 9 mars et ce n'est pas moins de 700 kg de \nnourriture et de produits d'hygi\u00e8ne qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s \ndurant la journ\u00e9e ! \n      Maintenant, parlons d'une initiative int\u00e9ressante et \nnovatrice qui permet aux particuliers de se d\u00e9barrasser de \nleurs vieux t\u00e9l\u00e9phones portables. En effet, le mercredi \n20 mars, la municipalit\u00e9 en la personne de Sylvie Viricel, \npremi\u00e8re adjointe repr\u00e9sentant Monsieur le S\u00e9nateur-\nMaire, le CME et Messieurs Roussillat et Guillot du groupe \nOrange ont sign\u00e9 une convention qui lance officiellement \nune campagne de r\u00e9cup\u00e9ration de mobiles,  chargeurs ... \nCette collecte a plusieurs objectifs : d'abord employer des \npersonnes en r\u00e9insertion dans l'atelier \" du Bocage\" \nd'Emma\u00fcs pour r\u00e9parer les appareils  ou r\u00e9cup\u00e9rer et trier \nles composants tr\u00e8s polluants. Les appareils r\u00e9par\u00e9s seront \nvendus low-cost dans les pays \u00e9mergents. De plus, les \nb\u00e9n\u00e9fices de ce recyclage seront revers\u00e9s par Orange \u00e0 \nEmma\u00fcs. Donc, tous \u00e0 vos tiroirs pour d\u00e9poser vos anciens \nmobiles soit \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Allegro, soit \u00e0 l'accueil de la \nmairie.  \n     Enfin, pour faire r\u00e9fl\u00e9chir sur les diverses incivilit\u00e9s qui, \nh\u00e9las, se multiplient, les \u00e9lus du CME sont devenus \ncom\u00e9diens d'un soir le vendredi 29 mars. Ils ont su \npr\u00e9senter avec leurs mots, avec humour aussi, diff\u00e9rentes \nsituations de la vie courante sous forme de sketches. Les \ntitres comme \"le tag\", \" dans le bus\",\" la cigarette tue\", \"de \nl'engrais pour les fleurs\" donnent une id\u00e9e des diff\u00e9rents \nth\u00e8mes abord\u00e9s. Comme chaque sayn\u00e8te s'achevait par une \nmorale telle que \" Ne jetez pas vos chewing-gums par terre, \n\u00e7a colle \u00e0 l'univers!\" ou encore \" Donneurs de le\u00e7ons, r\u00e9visez \nd'abord  les v\u00f4tres\", tout le monde se sentait concern\u00e9\u2026. \n    Voil\u00e0 que s'ach\u00e8ve ce premier trimestre 2013, mais d\u00e9j\u00e0, \nd'autres actions, d'autres id\u00e9es fusent dans les t\u00eates \nblondes et brunes de nos petits \u00e9lus.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTitouan et Alexandre, \u00e9lus CME des ECHETS, me rappellent : \n\" N'oublie pas de parler des Brigades vertes du 14 avril !\" \n                                                            \n Texte et photo   Marie-Chantal Jolivet \n \nLe conseil municipal des enfants \n(CME) ne ch\u00f4me pas \n \n         En ce premier trimestre 2013, les jeunes \u00e9lus du CME \nont \u00e9t\u00e9 sur tous les fronts, toujours anim\u00e9s par leur sens de \nla \nlutte \ncontre \nle \ngaspillage, \nla \nprotection \nde \nl'environnement et la solidarit\u00e9. \n         D'abord, le mercredi matin 6 f\u00e9vrier, ils rencontr\u00e8rent \nles r\u00e9sidents de l'institution Jos\u00e9phine Guillon autour de \njeux anciens tels que la grenouille (jeu d'adresse o\u00f9 il faut \nlancer des jetons pour marquer un maximum de points) \nmais aussi de la WI. Quelques mamies se sont essay\u00e9es \u00e0 la \nmanipulation d\u00e9licate de la manette pour piloter un avion \n... Mais le  moment le plus \u00e9mouvant fut le final de danses \no\u00f9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations ont particip\u00e9 selon leurs \npossibilit\u00e9s. Ce moment fut riche d'\u00e9changes et d'\u00e9motions. \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nC\u00e9SAM EN F\u00caTE \nPour sa 4\u00e8me \u00e9dition, le Centre Social d\u2019Animation de \nMiribel organise sa f\u00eate annuelle. Cette ann\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe \nvous accueillera le samedi 15 juin 2013 de 11h30 \u00e0 20h00 \u00e0 \nl\u2019antenne du centre ville situ\u00e9e 194 rue des \u00e9coles. \nTout au long de l\u2019apr\u00e8s-midi, des animations pour tous avec \nun acc\u00e8s gratuit seront propos\u00e9es : diff\u00e9rents grands jeux, \natelier bien-\u00eatre, animation pour les ados\u2026 \nInauguration \u00e0 11h30 autour d\u2019un ap\u00e9ritif. \nPour la restauration sur place, une buvette sera g\u00e9r\u00e9e par \nun groupe de jeunes pour financer un s\u00e9jour d\u2019\u00e9t\u00e9. \nL\u2019objectif est de proposer un temps de rencontre convivial \net de faire conna\u00eetre le centre social \u00e0 travers son offre de \nservice et ses lieux de proximit\u00e9 aupr\u00e8s des miribelans.  \n C\u00e9SAM \nTELETHON 2013 \nD\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, \u00e9tant coordinatrice du t\u00e9l\u00e9thon 2013 pour \nMiribel, j'appelle les associations et b\u00e9n\u00e9voles qui \nvoudraient se mobiliser pour cette cause \u00e0 participer \u00e0 la \nr\u00e9union du jeudi 23 mai \u00e0 20 H 30 au centre socio- \nculturel, rue Joseph Carre, salle n\u00b01. Toutes les id\u00e9es \nseront les bienvenues. En les mutualisant, nous serons \nplus inventifs et solidaires. \n                                                                           Marie-Chantal Jolivet \n \nLe 06 avril dernier l\u2019ensemble des Echetois & \nEchetoises ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s  \u00e0 la pr\u00e9sentation de notre \nassociation. \nCe fut une grande r\u00e9ussite. Beaucoup de personnes  se sont \nd\u00e9plac\u00e9es  pour prendre des renseignements et tous sont \nrepartis avec un dossier d\u2019inscription. \nLes  diff\u00e9rents clubs de tennis des environs furent \u00e9galement \nconvi\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 ce grand moment,  car l\u2019esprit de \u00ab La \nBalle Echetoise \u00bb est, et sera toujours, de construire \nensemble pour le bien de tous. Merci de leur pr\u00e9sence. \nMerci aussi  \u00e0 la municipalit\u00e9 pour sa pr\u00e9sence en nombre \nlors de cette r\u00e9union, ce qui ne peut  que  confirmer le grand \nint\u00e9r\u00eat qu\u2019elle porte \u00e0 notre petite association.  \nRedonner vie aux 2 courts de tennis pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole Jean de \nla Fontaine, pour que nous, Echetois, et nos enfants \npuissions pratiquer un tennis de loisir dans de bonnes \nconditions : voil\u00e0 ce que vous propose \u00ab La Balle Echetoise \u00bb. \nNotre plus belle r\u00e9compense sera de voir le sourire \nrayonnant d\u2019enfants, entour\u00e9s de leur famille et de leurs \namis, tapant la balle sur nos courts de tennis. \nA tr\u00e8s bient\u00f4t sur nos terrains.  \n \n \n \nJean-Charles GAVEN   Pr\u00e9sident de LA BALLE ECHETOISE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCOMPOSITION du BUREAU \nPr\u00e9sident : \n \nM. GAVEN Jean-Charles \nVice-pr\u00e9sident :  \nM. ENEE Bruno \nTr\u00e9sori\u00e8re : \n \nMme GAVEN Carole \nSecr\u00e9taire : \n \nMme CULLET Marie-Christine \nSecr\u00e9taire : \n \nMme BORDAS Sonia \nSite web :  \nhttp://laballeechetoise.wix.com/home  \nEmail :  \nlaballeechetoise@gmail.com  \n \nN\u00e9e de l\u2019envie de ne pas voir s\u2019\u00e9teindre le tennis sur LES \nECHETS, un groupe d\u2019amis a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre en main \ncette activit\u00e9 sportive sur notre hameau. Pour l\u2019instant, \nl\u2019\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles propose du tennis loisir \u00e0 des tarifs \ntr\u00e8s attractifs. Cette ann\u00e9e il n\u2019y aura pas d\u2019\u00e9cole de tennis, \nmais une occupation des terrains bien planifi\u00e9e par \nr\u00e9servation sur le site de l\u2019association. Des animations seront \npropos\u00e9es mais il faut encore un peu de temps au bureau \npour mettre en place ces activit\u00e9s li\u00e9es au tennis. \nUne tr\u00e8s bonne initiative pour notre hameau, souhaitons \nleur le succ\u00e8s et la r\u00e9ussite dans ce projet.  \nMerci \u00e0 vous de vouloir faire vivre notre hameau. \n \nBernard CECCHINATO   Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \nMOTO-CROSS \n \nLe circuit du moto-cross a \u00e9t\u00e9 refait dans sa totalit\u00e9. C\u2019est \nsur un nouveau parcours que les motards peuvent \ns\u2019entra\u00eener. Et bient\u00f4t, le  dimanche 9 juin 2013 \nexactement, la premi\u00e8re course de niveau national aura \nlieu. Les responsables du Moto club du MAS RILLIER sont \nenchant\u00e9s de leur nouvel \u00e9quipement et impatients de \nrenouer avec la comp\u00e9tition et d\u2019accueillir un nombreux \npublic. \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nContact : andrefranck.01700@gmail.fr \nT\u00e9l : 06 79 85 51 56 \nPhoto Michel  AVELINE   Texte Bernard CECCHINATO   \n \n \n \nLA BALLE ECHETOISE \n \n  \nPhoto Bernard CECCHINATO \nA noter \nR\u00e9servez vos matin\u00e9es des 14 et 15 septembre prochain \npour d\u00e9couvrir votre hameau \u00e0 l\u2019occasion des journ\u00e9es \ndu patrimoine. \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019entr\u00e9e se fait dans le sens VANCIA-LES ECHETS, tout de \nsuite apr\u00e8s le rond-point : prendre la contre all\u00e9e sur la \ndroite, encore \u00e0 droite devant les b\u00e2timents et on arrive \nsur le parking  s\u00e9par\u00e9 de la terrasse par une bande de \nverdure bien fleurie et arbor\u00e9e.  \nL\u2019ECHO des ECHETS souhaite la bienvenue \u00e0 SANDY et \u00e0 \nson \u00e9quipe.  \nB.CECCHINATO  \n \nLA COCOTTE MIJOTE \nUn nouveau restaurant a ouvert sur LES ECHETS, zone \nindustrielle des FOLLIOUSES, dans les anciens locaux de \nTRAITOGAZ. C\u2019est l\u00e0 que SANDY MARTIN, originaire de \nREYRIEUX, a ouvert le 2 avril dernier son restaurant au joli nom \nde \u00ab LA COCOTTE MIJOTE \u00bb. SANDY n\u2019en est pas \u00e0 son coup \nd\u2019essai : elle a tenu pendant dix ans un restaurant \u00e0 LYON, sur \nle cours LAFAYETTE \u00e0 proximit\u00e9 de LA PART-DIEU qui s\u2019appelait \n\u00ab LA COLOQUINTE \u00bb. Alors, pourquoi venir s\u2019installer aux \nECHETS ? Pour \u00e9viter les trajets en premier, et puis, la vie \ncitadine est difficile et stressante. SANDY cherchait depuis \nlongtemps \u00e0 s\u2019\u00e9tablir en-dehors de l\u2019agglom\u00e9ration LYONNAISE \npour vivre de sa deuxi\u00e8me passion : \u00abla chambre d\u2019h\u00f4tes\u00bb \nqu\u2019elle a cr\u00e9\u00e9e chez elle \u00e0 REYRIEUX. \nElle est cog\u00e9rante avec sa maman. C\u2019est dans une ambiance \nfamiliale que seront servis, d\u00e8s 7 heures du matin, les petits \nd\u00e9jeuners et les repas du midi jusqu\u2019\u00e0 14 heures. Elles  \nproposent une restauration traditionnelle avec des plats du \njour, des menus \u00e0 la carte et  le buffet d\u2019entr\u00e9es \u00e0 volont\u00e9, sans \noublier les menus enfants et la carte des desserts \u00able coin des \ngourmands\u00bb. \n \nPhoto  Sandy  MARTIN \nEn entrant dans la salle climatis\u00e9e aux larges baies vitr\u00e9es \ndonnant sur la  terrasse, un bar aux couleurs sobres domine les \ntables o\u00f9 94 places sont disponibles. En son centre, le buffet \nd\u2019entr\u00e9es o\u00f9 tout est pr\u00e9par\u00e9 sur place, vous attend pour vous \nmettre en app\u00e9tit. \nLe restaurant n\u2019est pas ouvert en soir\u00e9e sauf sur r\u00e9servation et \npour un groupe d\u2019un minimum de 15 personnes. De m\u00eame, le \nweek-end et sur demande, SANDY propose des repas \u00e0 th\u00e8me. \nElle \u00e9tudie toutes les propositions : mariages, bapt\u00eames, \nd\u00e9parts \u00e0 la retraite. Pr\u00e9sentez-lui votre projet et ensemble \nvous organiserez votre soir\u00e9e. \nBient\u00f4t, lorsque la licence 4 sera acquise pour SANDY, car elle \nen a fait la demande, vous pourrez boire l\u2019ap\u00e9ritif ou tout \nsimplement une bi\u00e8re entre amis. Le bar sera \u00e0 disposition des \ngens de passage d\u00e9sirant faire une pause. \nC\u2019est un nouveau d\u00e9part pour cette jeune femme sinc\u00e8re et \nsympathique qui accueille ses clients toujours avec le sourire.  \nL\u2019engagement dont elle a fait preuve dans la r\u00e9novation des \nlocaux et des travaux, qui ont dur\u00e9 2 \u00e0 3 mois, et la r\u00e9ussite \ndans son projet qu\u2019elle a d\u00e9but\u00e9 il y un an maintenant, \nprouvent son dynamisme et son temp\u00e9rament de battante. \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nvous raconte : l\u2019Arobase @ \nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, un ing\u00e9nieur, M. Ray \nTOMLINSON, travaillant pour le gouvernement am\u00e9ricain, \ninventa un syst\u00e8me de communication appel\u00e9 Netmail, \nl\u2019anc\u00eatre de l\u2019E-mail actuel. Ayant mis au point cette \ntechnique \nd\u2019\u00e9change \nde \nmessages \nqui \ndevait \nr\u00e9volutionner le monde de l\u2019informatique, M. Ray \nTOMLINSON \nd\u00e9termina \nle \nprincipe \nde \nl\u2019adresse \n\u00e9lectronique. \nIl \nd\u00e9cida \nque \nla \npremi\u00e8re \npartie \ncomporterait le nom de l\u2019exp\u00e9diteur et la seconde, le nom \nde l\u2019ordinateur (aujourd\u2019hui nom du serveur sur lequel se \ntrouve la boite de r\u00e9ception). L\u2019ing\u00e9nieur s\u00e9para les deux \nparties par la fameuse arobase : \u00ab @ \u00bb. A l\u2019origine, ce \nsymbole vient du latin et est l\u2019abr\u00e9viation de l\u2019expression \nad, d\u00e9signant chez les Romains \u00ab vers, \u00e0 chez \u00bb. L\u2019arobase \na \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un signe latin. Avec les ann\u00e9es, peu \n\u00e0 peu, la ligature latine s\u2019est transform\u00e9e en \u00ab @ \u00bb. Dans \nles pays anglo-saxons, on ne nomme pas ce signe \n\u00ab arobase \u00bb, on dit tout simplement at, qui se traduit en \nanglais par \u00ab chez \u00bb ou \u00ab \u00e0 \u00bb.    \nSource LES ALMANIAKS 2013 \nAcc\u00e8s :  \n \"la Cocotte Mijote\"  \n300, route de Strasbourg  \nZI des FOLLIOUSES \n 01700 Les ECHETS.  \nT\u00e9l. 04 78 39 77 41 \nPortable. 06 15 28 99 07 \nCourriel:  \ncocottemijote@yahoo.fr \nSite internet:  lacocottemijote.e-monsite.com \n \nPhoto Michel  AVELINE   Texte Bernard CECCHINATO   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto B.CECCHINATO  \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}