{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjE1LW1pcmliZWwtaW5mby1tYXJzLTIwMTk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1215-miribel-info-mars-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0253\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2019 !\nACCUEIL \nDES NOUVEAUX \nARRIVANTS\nJeudi 21 mars  \u00e0 19h00  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 \nMiribel ? Madame le Maire  \net le Conseil municipal  \nvous invitent \u00e0 venir \u00e9changer  \net partager un moment de  \nconvivialit\u00e9\nBienvenue \u00e0 vous !\n23\u00e8me SALON DES VINS \nET DE L\u2019ARTISANAT\nCONCOURS DE PO\u00c9SIE\n2019\nRemise des Prix\nVendredi 22 mars \u00e0 18h30  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nCARNAVAL 2019\nSamedi 30 mars  \n \u00e0 partir de 14h30 \nGrand d\u00e9fil\u00e9 du Carnaval dans \nla Grande rue jusqu\u2019\u00e0 la Poste. \nD\u00e9part place de la R\u00e9publique\nSALON DU BIEN-\u00caTRE\nSamedi 9 Dimanche 10 \norganis\u00e9 par Equilibressence en \npartenariat avec la Ville de Miribel \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e gratuite\nToutes les infos en page centrale\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.\nunionlaiquedemiribel.\nfr \nBilletterie :  \nPlein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 2 \nREPAS DANSANT Bal de la Marine  \norganis\u00e9 par les Anciens Marins \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 20h\n Samedi 9 \nTARTIFLETTE des Jeunes agriculteurs  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Dimanche 10 \nREPAS ANNUEL & ASSEMBL\u00c9E  \nG\u00c9N\u00c9RALE des M\u00e9daill\u00e9s militaires  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets\n Mardi 12 \nCONF\u00c9RENCE-D\u00c9BAT  \n\u00abParler au-dessus de la t\u00eate de l\u2019enfant\u00bb \norganis\u00e9e par la Ville de Miribel  \nau centre socio-culturel \u00e0 20h\n Samedi 16 \nREPAS ANNUEL de la St\u00e9 de chasse  \ndes Echets \u00e0 la salle des f\u00eates  \ndes Echets\n Dimanche 17 \nBAL DU PRINTEMPS des Anciens \nCombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s \u00e0 la salle \nMercredi 6 \n\u00e0 21h \n\u00abLes estivants\u00bb\nMercredi 13\n\u00e0 21h en 3D\n\u00abAlita\u00bb\n \nJeudi 14\n\u00e0 14h30  \n\u00abAll inclusive\u00bb \nMercredi 20\n\u00e0 21h\n\u00abGr\u00e2ce \u00e0 dieu\u00bb\nMercredi 27 \u00e0 21h \n\u00abLa chute de \nl\u2019empire am\u00e9ricain\u00bb\nPRINTEMPS \nDimanche 17  \n\u00e0 14h30\n   \u00abRalph 2.0\u00bb\nDimanche 17\n\u00e0 17h \n\u00abCyrano de Bergerac\u00bb\nDU   CIN\u00c9MA\nLundi 18 \u00e0 19h\n\u00abLa derni\u00e8re folie \nde Claire Darling\u00bb\nMardi 19 \n\u00e0 19h\n\u00abLe chant du loup\u00bb\npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 14h30 \nOrchestre musette \u00abJacky Guilloux\u00bb \nTarif 10\u20ac  - R\u00e9servations 06 99 39 63 58\n Samedi 23 \nLOTO-CR\u00caPES DES ENFANTS  \ndu Sou des Ecoles H. Deschamps  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 13h30\n Dimanche 24 \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT.  \nD\u00e9part de la salle polyvalente au Mas \nRillier de 7h30 \u00e0 10h. Casque obligatoire. \n18 \u00e0 58 km. Inscription sur place. \nContact 06 21 41 39 81\n Samedi 30 \nSOIR\u00c9E ORIENTALE organis\u00e9e par le \nSou des Ecoles du centre et les parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge A. Frank  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro d\u00e8s 19h.  \nAnimations DJ et Danseuses Orientales  \nR\u00e9servations au 06 25 98 27 13 \nlesou.miribelcentre@gmail.com \nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nCours et tarifs sur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE \nau gymnase de la Chanal 18h30/20h\nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nKARAT\u00c9-CLUB DE MIRIBEL\npour tous au gymnase de la Chanal \nNouveau : Qi Gong le lundi 17h/18h\nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nmars\n \n Vendredi 29 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 6 : Lieu ressources parents \n\u00absens en \u00e9veil\u00bb 10h/11h salle des f\u00eates des \nEchets et \u00abLes P\u2019tits Cuistots du mercredi\u00bb \nparents enfants 3/10 ans 15h/17h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Vendredi 8 : \u00abAtelier 1.2.3. Bouger\u00bb \nparents enfants - 3 ans 10h/11h \u00e0 l\u2019antenne \ncentre-ville et Club Tablette 14h30/17h30  \n\u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. Lundi 11 : Club Tablette 14h30/17h30  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Vendredi 15 : atelier culinaire adultes  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville (r\u00e9servation \nobligatoire)\n. Samedi 16 : stage Cafro Fitness  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Jeudi 21 : La Cantina Sant\u00e9 9h30  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville et Table d\u2019h\u00f4te \n12h \u00e0 la salle polyvalente du Tr\u00e8ve (tajine 12 \u20ac)\n. Vacances de printemps du 15 au 26 avril : \ninscriptions \u00e0 l\u2019accueil de loisirs  \n\u00e0 partir du mardi 19 mars \u00e0 partir de 18h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n Mercredi 6 \u00e0 14h \nGo\u00fbter-spectacle\n\u00abCarr\u00e9s Sons\u00bb\navec la Cie La Corde \u00e0 Vent \nD\u00e8s 3 ans - Tarif unique 8 \u20ac\n Mardi 12 \u00e0 20h30 \nSpectacle musique humour \n\u00abMaria DOLORES y Habibi Starlight\u00bb\nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - moins de 12 ans 12 \u20ac\n jusqu\u2019au 12 mars  \nExposition de Yorg\u00f6s Tambaktis\n\u00abSous mon ciel\u00bb\nCarr\u00e9s Sons\nMaria Dolor\u00e8s\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Mardi 12, avant-sc\u00e8ne \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 \n19h30\n. Vendredi 15, \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 19h\n. Samedi 16, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \nau C\u00f4teau \u00e0 14h30\n. Jeudi 28, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 18h45\n. Dimanche 31, concert de l\u2019orchestre  \n\u00e9lectrique \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 18h\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n  \nInternationale \ndu droit des  \n \n2019 \n \n   14h - Projection du film \u00ab Mince alors ! \u00bb \n      \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de Miribel - 4 \u20ac \n      \n \n      au centre ARTEMIS \n     12h : Place Ch. De Gaulle -  \n \n \n \nMarche \u00e9galit\u00e9 Femme-Homme \n \n14h : Ateliers cr\u00e9atif, danse, zen, expos \u2026 \n \n \n \n17h : Go\u00fbter & Spectacle d\u2019impro\u2019 \nCONF\u00c9RENCE \u00abRELATION \nPARENTS-ENFANTS\u00bb : vers \nune communication efficace et bienveillante \norganis\u00e9e par l\u2019Association des parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves de Miribel Centre FCPE le lundi 1er \navril \u00e0 19h30 au centre socio-culturel (ULM) \n17 rue J. Carre. Entr\u00e9e libre. Plus d\u2019infos sur  \nFacebook@FCPEMiribelCentre ou sur  \nfcpe-miribel-centre@googlegroups.com\n(4 \u20ac la s\u00e9ance)\n\n \nCOLLECTE  \nDES D\u00c9CHETS\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 1er, 15 et 29 \n. aux Echets  \nles lundis 4 et 18  \n. au Mas Rillier \nles mardis 5 et 19\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nTASSART Lucie le 28/12\nANDRE DEBARD Joy  \nOr\u00e9ane le 28/12\nCOUF Edwin le 03/01\nMECHERI Baya le 06/01\nFREDJ Mila le 07/01\nPASTEUR H\u00e9lo\u00efse le 07/01\nEL YAKHLOUFI Ka\u00efs \nMohammed le 10/01\nMESSINA Charlie  \nIsabelle le 11/01\nJOUBERT Jade Aur\u00e9lie \nle 18/01\nD\u00c9C\u00c8S\nVIAUX TRILLAT \u00e9p. \nHERNANDEZ BRUNA  \nC\u00e9cilia Elizabeth Del \nCarmen\nPASINI Fran\u00e7oise Odette\nMIRAPEIX Jean Paul  \nHenri Philippe\nMETZINGER Ariane \nCl\u00e9mence\nGALAUP Vve CHANUT \nGermaine Raymonde\nCADOUT Vve RENONC\u00c9 \nMarguerite Jeanne Louise\nNIQUE Patrick Hubert\nMASSACRIER Vve FEASSON \nH\u00e9l\u00e8ne Fernande\nCUZIN Joseph Louis Elie\nRINALDI Vve LAYAT Yvette \nMarie Bernadette\nNISA Vve RIVERO Carmen\nBONVARLET Vve COUTEUX \ndit BEAUVAIS Elisa\nCHALEUNSOUK K\u00e9oladda\nSTAUFFER Vve DOMMANGET \nSimone Marie (105 ans \ndoyenne de Miribel)\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mars de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 Mme Marie-Chantal JOLIVET, le 9 M. Henri SECCO  \nle 16 Mme Sylvie VIRICEL, le 23 Mme Patricia DRAI,  \nle 30 M. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux \nservices techniques les mardis 05 et 19 mars de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 18 mars \u00e0 18h30.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 23 mars  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars.\nContact 06 10 63 82 13 ou  \nfrederic.devaux@onf.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLa campagne 2018/2019 se termine le 16 mars 2019\nDistribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30 (20 passage du Lavoir)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement)  \nle 2e mercredi du mois de 11h  \n\u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous le 3\u00e8me mercredi \ndu mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30 \u00e0 12h30 \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv pris \nau 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de chaque \nmois de 9h \u00e0 12h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9h \u00e0 12h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h.  \nRendez-vous \u00e0 domicile possibles \nT\u00e9l 04 74 98 39 29  \nou 06 84 53 20 37 \n\u00c9LECTIONS \nEUROP\u00c9ENNES \n2019\nCes \n\u00e9lections \nauront \nlieu \nle  \ndimanche 26 mai. Pour voter, si vous \nn\u2019\u00eates pas encore inscrit(e) sur les \nlistes \u00e9lectorales de la commune, \nvous devez d\u00e9poser votre demande \navant le 31 mars 2019. L\u2019inscription \nest automatique pour les jeunes de \n18 ans (sous certaines conditions) \nainsi que pour les Fran\u00e7ais(es)  \nobtenant la nationalit\u00e9 \u00e0 partir  \nde 2019.\nMode d\u2019inscription en Mairie ou sur \nhttps://www.service-public.fr - Infos \n04 78 55 84 00\nENQU\u00caTE INSEE\ntoute l\u2019ann\u00e9e sur l\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inac-\ntivit\u00e9. Merci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 \nl\u2019agent enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en communiquant vos \npr\u00e9nom, nom et adresse mail sur iclavel@miribel.fr\nLUTTE/RONGEURS\nIntervention sur la commune \ndu lundi 4 mars au vendredi \n8 mars 2019 matin\n", "publication_date": "20/06/2019"}