{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80MDYtZGlhcG9yYW1hLWR1LW1hbmRhdC0yMDEyLTIwMTM=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/406-diaporama-du-mandat-2012-2013/file", "text": "MANDAT 2012 - 2013 \n\nLe Conseil municipal des Enfants  \n\u00e0 quoi \u00e7a sert ? \n\u2022\nIl permet aux enfants de s\u2019investir \ndans la cit\u00e9, de proposer et \nd\u2019\u00e9laborer des projets pour \nam\u00e9liorer la vie quotidienne de \ntous les habitants de la \ncommune.  \n\u2022\nIl d\u00e9veloppe de fa\u00e7on ludique et \noriginale le sens de la citoyennet\u00e9 \n\u2022\nIl encourage la prise de \nresponsabilit\u00e9s, \n\u2022\nIl favorise l\u2019esprit de solidarit\u00e9, \n\u2022\nIl  permet au Conseil Municipal \nadulte d\u2019avoir une autre vision \ndes attentes et des besoins de \nleurs jeunes administr\u00e9s. \n\nAVANT LES ELECTIONS \nPatricia nous explique le fonctionnement du CME \n\nNous affichons nos programmes dans nos \u00e9coles \nComme pour les adultes nos camarades  peuvent \nnous \u00e9lire pour les id\u00e9es que nous d\u00e9fendons!!! \nLA CAMPAGNE ELECTORALE \n\nLES ELECTIONS \nPOUR ETRE CANDIDAT IL FAUT \n\u2022\nEtre  scolaris\u00e9 en CM1 ou CM2 \ndans l\u2019un des \u00e9tablissements  - \npublic ou priv\u00e9 \u2013 de Miribel, \n\u2022\nAvoir l\u2019accord de ses parents \npour se pr\u00e9senter, \n\u2022\nEtre libre le mercredi matin de \n9h30 \u00e0 11h30, une fois par mois \npour les r\u00e9unions de travail, \n\u2022\nConsulter ses camarades pour \nconna\u00eetre leurs besoins et leurs \nid\u00e9es et pr\u00e9parer son programme, \n\u2022\nPr\u00e9senter son programme et \ndonc \u00ab faire sa campagne \n\u00e9lectorale \u00bb. \n \nQUI PEUT VOTER ? \nDE COMBIEN D\u2019ELUS SE COMPOSE LE CME ? \n\u2022\nTous les \u00e9l\u00e8ves de CM1 et CM2 des \n\u00e9coles de Miribel sont les \u00e9lecteurs, \n \n\u2022\nCette ann\u00e9e le CME est compos\u00e9 de 20 \n\u00e9lus : \n\u2022\n- 10 CM1 \u00e9lus pour  un mandat de 2 ans  \n\u2022\n- 10 CM2 \u00e9lus pour un mandat de un an \n \n\u2022\nR\u00e9partition des si\u00e8ges par \u00e9cole : \n\u2022\n8 \u00e9lus pour l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps, \n\u2022\n6 \u00e9lus pour l\u2019\u00e9cole du Centre, \n\u2022\n2 \u00e9lus pour l\u2019\u00e9cole des Echets, \n\u2022\n2 \u00e9lus pour l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier, \n\u2022\n2 \u00e9lus pour l\u2019Institution St Joseph. \n \n \n \n\nLES ELECTIONS DANS LES GROUPES \nSCOLAIRES DE MIRIBEL  \nEDGAR QUINET \nHENRI DESCHAMPS \n\nLES ELECTIONS DANS LES GROUPES \nSCOLAIRES DES HAMEAUX \nJEAN DE LA FONTAINE  \nAUX ECHETS \nLE MAS RILLIER \n\nSEANCE D\u2019OUVERTURE \nArthur, Th\u00e9o, Oc\u00e9ane \nMatis A., Titouan, Syrine, Mathis \nB. \n\nMalwenn, Lila \nAnna, Flavie \n\nMaurice, Sam, Constance \nSylvie, C\u00e9cile, Patricia, Magali \n\nMoment important : la remise des \n\u00e9charpes  \nSylvie intronise Matis \nJosiane remet son \u00e9charpe \u00e0 \nArthur \n\nEt maintenant c\u2019est au tour de \nTh\u00e9o qui re\u00e7oit son \u00e9charpe \nde Jean-Pierre \nPuis Sam B re\u00e7oit la sienne des \nmains de Marie-Chantal \n\nQuel Bonheur de porter nos \u00e9charpes \nLila, oc\u00e9ane et Malwenn \nSyrine \n\nEtre \u00e9lu au CME c\u2019est un Honneur!!! \nAlexandre \nMerric \n\nPour notre 1\u00e8re s\u00e9ance le public nous \nencourage \n\nLes Conseillers municipaux sont l\u00e0 et \nnos enseignants aussi \n\n\nLa Commission \u00ab Grandeur nature \u00bb \nencadr\u00e9e par Marie-Chantal et Magali \n\nLa Commission \u00ab Tous pour un et un \npour tous \u00bbencadr\u00e9e par Patricia, \nAur\u00e9lie, et C\u00e9cile \n\nRemise des b\u00e9n\u00e9fices aux Restos du C\u0153ur de la \njourn\u00e9e rencontre sportive organis\u00e9e par nos \ncoll\u00e8gues : les \u00e9lus du mandat 2011-2012 \n\nEt maintenant place \u00e0 la photo \nofficielle \n\nLes \u00e9lus pr\u00e9c\u00e9dents nous passent le \nt\u00e9moin \n\nC\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre 2012 \n\nNotre 1\u00e8re action : rencontre avec les r\u00e9sidents de \nla maison de retraite J. Guillon pour le go\u00fbter de \nNo\u00ebl \nAu programme lecture d\u2019un conte \net  chansons \n\nPuis le meilleur moment \nDistribution    de  chocolats  MIAM! MIAM!! C\u2019est bon!!!! \n\nOn les voit les Gourmands !!! \n\n\nNous participons aux V\u0153ux du Maire \n\nA la s\u00e9ance Priv\u00e9e du 23 janvier \nRencontre avec M. CHICHA des \nRestos du C\u0153ur de Miribel \nMme CINTAS B\u00e9n\u00e9vole depuis 15 \nans nous explique son r\u00f4le  \n\nLes questions fusent pour s\u2019accorder sur  une \naction en faveur des restos du C\u0153ur de Miribel \n \n \n \n\u2022\nNous participerons \u00e0 la collecte Nationale Samedi 9 mars 2013 \u00e0 \nCarrefour- Market Miribel \n \n\nParticipation \u00e0 L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \ndes donneurs de sang, le 4 mars \nNous avons remis des c\u0153urs r\u00e9alis\u00e9s \npar les enfants des \u00e9coles \nils seront remis aux enfants hospitalis\u00e9s \npour \u00e9gayer leurs chambres \n\n\n\nMercredi 6 f\u00e9vrier 2013 \nLes Jeux traditionnels en bois \nElles sont fortes nos mamies !!! \n\nSpirale Billard \nJeux de la grenouille \n\nLa WII \u00e0 Jos\u00e9phine Guillon \nC\u2019est Dur mais on pers\u00e9v\u00e8re!!! \nOn Danse tous ensemble !!! \n\nNous prenons la parole pour expliquer nos projets. \nA la s\u00e9ance de mi-mandat  \ndu 20 f\u00e9vrier 2013 \n\nNous n\u2019avons plus peur de parler en \npublic !!! \n\nResponsables de notre environnement, nous \nparticipons au recyclage des t\u00e9l\u00e9phones \nportables \nSignature d\u2019une \nconvention avec Orange \nLe 20 mars 2013 \n\n\nNous poursuivons la Collecte de \nBouchons avec l\u2019association \u00ab les \nbouchons de l\u2019espoir \u00bb \n\nSoir\u00e9e Th\u00e9\u00e2tre du 29 mars 2013 \n\n\nNous sommes devenus auteurs, sc\u00e9naristes \net com\u00e9diens le temps d\u2019une soir\u00e9e \nMalwenn et Sam \u00ab Le Tag \u00bb  \nAymerick dans \u00ab Les D\u00e9chets qui \nparlent \u00bb \n\nNous avons r\u00e9alis\u00e9 les d\u00e9cors et les \ncostumes \nMalwenn, Lola et Constance  \n\u00abDans le Bus \u00bb  \nSyrine, Flavie, Lola, Anna, Sam \nC., Maxime et Titouan. \n\u00ab L\u2019engrais pour les plantes \u00bb \n\nNous nous sommes inspir\u00e9s de faits \nr\u00e9els!!! \nAlexandre et Titouan \n \u00abLa cigarette \u00bb  \nFlavie, Mathis B., Aymerick  \n\u00abla musique adoucit les m\u0153urs \u00bb \n\nLe public est venu nombreux \nPour nous soutenir et nous \napplaudir \nEsp\u00e9rons que le message de \nrespect des autres aura \u00e9t\u00e9 \ncompris \n\n\nOp\u00e9ration Brigades Vertes reconduite \nle 14 avril 2013 \n\nUn grand merci \u00e0 tous les participants \nTous ensemble pour une ville \nplus propre \nRamasser des d\u00e9chets c\u2019est \n\u00e9puisant!!!! \n\nParticipation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie du 8 mai \n\nS\u00e9ance priv\u00e9e du 15 mai 2013 \nfabrication d\u2019un \u00e9pouvantail pour le \njardin potager au Mas Rillier \n  \n \n \n \n \n\nIl prend forme !!! \n\nPas mal, mais apr\u00e8s, s\u00e9ance balayage \npour nettoyer la salle indispensable \nVas-y mets-lui plus de paille dans \nle bidon!!!! \nTous \u00e0 vos balais !!!! \n\nPrim\u00e9s au concours graines de l\u2019Ain \n\nNous avons particip\u00e9 au fleurissement \nde Miribel \n\n \n \n \nAvec Laurent Massonet \nresponsable espaces Verts \nMerci Josiane de nous donner \ndes conseils pour la plantation. \n\n\n\nNous participerons aux Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes \ndu Patrimoine le dimanche 15 Septembre \nNous travaillons avec  Jean-\nPierre Bouvard  \nPour vous proposer un jeu de \npiste afin de red\u00e9couvrir Miribel \n\nEt nous cl\u00f4turons cette aventure!!! \n\u2022 Nous avons pass\u00e9 une \nann\u00e9e pleine de joies  \nfaite de rencontres, de \npartage  et riche en \napprentissages. \n\u2022 Nous esp\u00e9rons que les \nprojets r\u00e9alis\u00e9s \npendant ce mandat  \napporteront du bien- \n\u00eatre pour tous. \n\u2022 Merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous \npour cette super \nexp\u00e9rience. \n \n  \n", "publication_date": "20/06/2012"}