{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NTQtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDctamFudmllci0yMDE0LTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/454-miribel-info-plus-nd-47-janvier-2014-1/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\ns\nVille\nVillage\nMagazine Municip\n\u00c9dition n\u00b047 - Janvier 2014\nDossier\nTemps fort\nBien vivre sa ville, \u00e7a s'apprend\nGalerie de la Presse\n\n2\nR\u00c9PANDRE LA LUMI\u00c8RE !\n\u00ab Soutenir, gu\u00e9rir, aider \u00bb, c\u2019est aussi \u00ab donner et trans-\nmettre la lumi\u00e8re \u00bb aux malades d\u2019abord, leurs familles, \net tous ceux qui les entourent. C\u2019est pourquoi l\u2019op\u00e9ration \nT\u00e9l\u00e9thon 2013 a, cette ann\u00e9e encore, choisi le cadre des \nilluminations pour informer et sensibiliser les Miribelans\nsur les maladies neuromusculaires et la recherche. De \nnombreux spectacles, animations et jeux \u00e9taient organ-\nis\u00e9s par les associations locales pour accompagner ce \ngrand \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, et r\u00e9pandre les lumi\u00e8res de \nl\u2019espoir !\nCurieuse pratique que de sortir en pleine \nfra\u00eecheur hivernale, poussettes, enfants \net grands-parents. Coutume oblige, vous \n\u00e9tiez pourtant encore nombreux \u00e0 vous \npromener pour admirer notre ville par\u00e9e \nde mille lumi\u00e8res et d\u2019animations toutes \naussi illumin\u00e9es les unes que les autres.\nLES MIRIBELANS NOUVEAUX SONT ARRIV\u00c9S\nPrendre ses marques, faire connaissance avec quelques \u00ab visages amis \u00bb, mieux \nconna\u00eetre sa ville, tels \u00e9taient les objectifs des nouveaux arrivants en passant \nla porte de l\u2019All\u00e9gro, le 9 d\u00e9cembre dernier. Informations pratiques, \u00e9changes \nconviviaux avec les \u00e9lus et les pr\u00e9sidents des principales associations, pr\u00e9senta-\ntion de la commune \u2026 tout \u00e9tait r\u00e9uni pour que nos nouveaux voisins se sentent \nbien accueillis dans leur nouvelle communaut\u00e9 de vie.\nUNE SOIR\u00c9E COMPL\u00c9TEMENT ILLUMIN\u00c9E\n\n3\nVille\nVillage\n\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715 \nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel, O.C.M, Sylvain Richier.\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nTirage : 4 500 exemplaires\nDistribution : Publi Service \nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148 Papier : \n60 % recycl\u00e9, 40 % FSC (issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\n\ufffd\nH\u00f4tel de Ville - place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - 01700 MIRIBEL - T\u00e9l. 04 78 55 84 \nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b047 - Janvier 2014\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 \npr\u00e8s de chez vous\n\u00c9dito\nTemps fort\nGalerie de la Presse\nHistoire et patrimoine\nPlace de la Pompe\nVivre sa ville\nDossier sp\u00e9cial \nBien vivre sa ville, \u00e7a s'apprend !\nMiribel en mouvement\nOp\u00e9ration S\u00e9n\u00e9gazelle\nPortrait\nMireille Brandelet\nFocus\nViolences intraconjugales\nPartenaires\nCulture\nFestival \" Vas-y-Petit ! \"\nL'A.M.D. fait son festival\nD\u00e9tente Loisirs\nVille pratique\nAdresses utiles et infos travaux\np.2\np.3\np.4\np.5\np.6\np.9\np.13\np.14\np.17\np.18\nVILLAGE DES ARTISANS\nDonner \u00e0 voir et \u00e0 comprendre le savoir-faire de \nnos artisans locaux, c\u2019est le pari audacieux qu\u2019a \nsu renouveler l\u2019association des commer\u00e7ants et \nartisans de la C.C.M.P. en \u00e9rigeant l\u2019arche de \nson village le 9 novembre, \u00e0 l\u2019occasion de la \nfoire de la Saint-Martin. Une vingtaine de \nprofessionnels passionn\u00e9s ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents \npour le plus grand bonheur des familles et curieux \nvenus en nombre pour l\u2019occasion. \np.15\nR\u00c9COMPENSES \nEN CASCADES\nAu rythme des cascades du groupe Extrem Prod, \nles m\u00e9dailles se sont encha\u00een\u00e9es \u00e0 une allure \neffr\u00e9n\u00e9e le 8 novembre dernier pour r\u00e9compenser\nles meilleurs sportifs de la saison 2012/2013. \nRiche de nombreuses \u00e9toiles montantes, la com-\nmune scintille par-del\u00e0 ses fronti\u00e8res r\u00e9gionales \net nationales et s\u2019illustre dans des disciplines aussi\ndiverses que le saut d\u2019obstacles, le Boogie en \npassant par la p\u00eache sportive\u2026Bravo \u00e0 nos sportifs !\np.16\nSPECTACLE ALL\u00c9GRO\nPremi\u00e8re soir\u00e9e et premier \nsucc\u00e8s pour la soir\u00e9e sp\u00e9cia-\nle No\u00ebl de l\u2019O.C.M. avec en \npremi\u00e8re partie de soir\u00e9e \nla performance \u00ab Voli\u00e8re \nd\u2019humeur \u00bb de Nickel Carton \nCompagnie, \nsuivie \ndu \nnum\u00e9ro de cirque po\u00e9tique \n\u00ab Ivre d\u2019\u00e9quilibre \u00bb du \nCirque Baroque.\np.19\n\nde\nPeinture\n\ufffd\nPhotos\nSculpture\nDessins\nTemps\nfort\nTemps\nfort\nPens\u00e9 pour apporter une offre compl\u00e9-\nmentaire \u00e0 celles d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9es par \nl\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel et l\u2019Of\ufb01 ce \nde Tourisme, le projet de Galerie de \nla Presse vise \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins \nde publics diff\u00e9rents : artistes, asso-\nciations ou institutionnels locaux, qui \nrecherchent un espace d\u2019exposition \nintimiste situ\u00e9 en coeur de ville. Ouverts \n\u00e0 toutes et tous, les 75m\u00b2 que compte \nla galerie sont rest\u00e9s d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \nneutres compte tenu de leur caract\u00e8re \ntemporaire, mais aussi a\ufb01 n d\u2019ouvrir des \npossibilit\u00e9s d\u2019expression et de sc\u00e9no-\ngraphie tr\u00e8s diverses.\nde choses \u00e0 voir ! \nPour toute information sur les modalit\u00e9s de mise \u00e0 \ndisposition de la Galerie, merci d'envoyer un courriel \u00e0\nculture@miribel.fr\nLe premier semestre s\u2019annonce d\u00e9j\u00e0 \ntr\u00e8s all\u00e9chant avec : \nEn janvier : peintures et modelages de \nl\u2019association Barbouille de Neyron, puis \nexposition de photos de l\u2019\u00c9cho des \u00c9chets.\nEn f\u00e9vrier, mars et avril : costumes \nde la Biennale de la danse (O.C.M.), \npeintures d\u2019amateurs miribelans (Marthe \nBory, Chantal Matras, Francis Benoit), \nsculptures (Catherine Messy, de Thil)\nEn mai : la C\u00f4ti\u00e8re des Arts (Thil) puis \nMichel Bernard (Neyron).\nIl reste encore des cr\u00e9neaux disponibles.\nNouveau lieu d\u2019expression artistique et culturelle, la galerie de la Presse a \naccueilli ce mois de d\u00e9cembre sa premi\u00e8re exposition c\u00e9l\u00e9brant le centenaire de \nla naissance d\u2019Albert Camus. Un projet \u00e9ph\u00e9m\u00e8re port\u00e9 par la commission culture \nen partenariat avec l\u2019espace Pandora et les artistes de la section dessin de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel.\nCirculez, y a plein\n4\n\n155\nL\u2019eau coule et coulera \u00e0 Miribel \nS\u2019il \u00e9tait impossible d\u2019implanter une pompe similaire \u00e0 celle \nconstruite dans les ann\u00e9es 1830 compte tenu du tra\ufb01 c et des \nimp\u00e9ratifs techniques qu\u2019un tel \u00e9di\ufb01 ce suppose (7 m\u00e8tres de \nhaut avec sa croix pour 4,5 m\u00e8tres de large sur son socle), l\u2019id\u00e9e \n\u00e9tait de permettre \u00e0 l\u2019espace de renouer avec son histoire et \nde mat\u00e9rialiser le passage d\u2019une des nombreuses sources de \nMiribel en ce lieu.\nCette volont\u00e9 pourrait para\u00eetre anodine, voire inutile. Ce \nserait oublier l\u2019importance que pouvait rev\u00eatir la question de \nl\u2019eau dans le Miribel des ann\u00e9es 1830. Peu d\u2019agriculteurs, et par \nl\u00e0-m\u00eame de foyers, b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaient d\u2019un acc\u00e8s ais\u00e9 \u00e0 l\u2019importante \nressource que ce soit par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un puits ou d\u2019une \nciterne, hormis sur le plateau et aux proches alentours. \nApr\u00e8s plusieurs \u00e9pisodes de s\u00e9cheresse, la population \ndu Mas Rillier, consciente que son sol \u00e9tait riche en sources, \nn\u2019a eu d\u2019autre choix que de prendre les pioches et sangler \nles attelages, souvent de nuit, pour creuser des galeries de \n8 m\u00e8tres de profondeur, jusque sous les maisons et ainsi\nalimenter les foyers jusqu\u2019au bas du village. Un v\u00e9ritable \ntravail de titans pour une ressource vitale. En atteste d\u2019ailleurs \ncertainement la taille d\u00e9mesur\u00e9ment grande de cette pompe \n(photos d\u2019archives) \u00e0 nos yeux d\u2019aujourd\u2019hui.\nG\u00e9r\u00e9e de mani\u00e8re priv\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un groupement \nde propri\u00e9taires, la pompe a ainsi permis \u00e0 tout le hameau \nd\u2019acc\u00e9der facilement \u00e0 l\u2019eau et de permettre le rafra\u00eechisse-\nment des b\u00eates de retour des champs. Lieu de rencontre \net de convivialit\u00e9 incontournable, la place devint tour \u00e0 tour \n\u00ab la Place du village \u00bb, la \u00ab Place du Mas Rillier \u00bb avant d\u2019\u00eatre \n\u00ab of\ufb01 ciellement \u00bb baptis\u00e9e \u00ab Place de la Pompe \u00bb. \nAvec les travaux d\u2019adduction d\u2019eau \ufb01 n 1899, les incidents se \nsont peu \u00e0 peu multipli\u00e9s, les canalisations \u00e9tant, par endroits, \nentrepos\u00e9es juste au-dessus des galeries. Les eaux de la pompe, \n\u00e0 de multiples reprises, furent souill\u00e9es par la boue g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par \nces travaux. Les affaissements de la chauss\u00e9e et les \ufb01 ssures qui \napparurent sur des maisons sucit\u00e8rent l\u2019\u00e9motion des habitants.  \nPeu \u00e0 peu, la fameuse pompe perdit de son utilit\u00e9 et de son \nattrait (ann\u00e9es 20), allant m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 en perdre sa t\u00eate (sa \ncroix) lors d\u2019un banal accrochage avec un v\u00e9hicule. Le sort \nde la pompe fut \ufb01 nalement d\u00e9\ufb01 nitivement scell\u00e9 dans les \nann\u00e9es 70.\nAujourd\u2019hui, selon la volont\u00e9 de valorisation de notre pat\nmoine hydraulique miribelan, la place de la Pompe au Mas Rill\na retrouv\u00e9 son lustre d\u2019antan par l\u2019interm\u00e9diaire des travaux \nr\u00e9am\u00e9nagement du terre-plein central au croisement des ru\nde la Grande Perri\u00e8re, de Margnolas, des \u00c9chets, de Rillie\net des Boul\u00e9es. Fini le cand\u00e9labre \u00e0 3 branches et bonjour \u00e0 \nnouvelle pompe \u00e0 main venue parachever l\u2019ensemble. Reli\nau syst\u00e8me hydraulique pr\u00e9existant, la pompe pourra bient\nentrer en action apr\u00e8s les gel\u00e9es de l\u2019hiver et nous rappel\nainsi \u00e0 tous, que Miribel est et sera toujours une ville d\u2019ea\nUn vrai marqueur d\u2019identit\u00e9 miribelane au m\u00eame titre que\nr\u00e9cente fresque du centre.\nApr\u00e8s la requali\ufb01 cation des places Grobon, C\u00e9lestins, Plaisant, la construction\nprochaine d\u2019un \u00e9coulement d\u2019eau \u00e0 l\u2019espace Terreaux et la r\u00e9fection de l\u2019ancien \nLavoir, c\u2019est au tour de la place de la Pompe du Mas Rillier de faire (p)eau neuve !\nPatrimoine\nPropos recueillis aupr\u00e8s d'Alain Daillet et Jacky Meyer\n\n6   \nAm\u00e9nagement urbain \nApr\u00e8s la livraison de la nouvelle piste \ncyclable avenue des Balmes et le r\u00e9cent\nam\u00e9nagement \nde \nl\u2019entr\u00e9e \nOuest \nde Miribel, les modes doux sont de \nnouveau \u00e0 l\u2019honneur avec l\u2019ach\u00e8vement \nde la troisi\u00e8me tranche de travaux de \nla Perc\u00e9e Verte. Si l\u2019objectif, \u00e0 terme, \nest d\u2019assurer une liaison s\u00e9curis\u00e9e pour \nles pi\u00e9tons et cyclistes jusqu\u2019\u00e0 la place \ndu March\u00e9, cette nouvelle \u00e9tape permet\nd\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 aux familles de circuler\npaisiblement de l\u2019entr\u00e9e de la ville \njusqu\u2019\u00e0 la place Grobon, soit pr\u00e8s de \nEt 1, et 2 et 3e tranche !\nCulture\nDepuis plus de 35 ans, l\u2019Universit\u00e9 Lyon 2,\n\u00e0 travers son service \u00ab Universit\u00e9 Tous \n\u00c2ges \u00bb (U.T.A.), propose un panel vari\u00e9 \nde conf\u00e9rences et de cours au plus pr\u00e8s \ndu public vis\u00e9, souvent peu mobile, \u00e0 Lyon \nou dans les communes limitrophes. En \ntout, ce sont pr\u00e8s d\u2019un millier d\u2019auditeurs \nqui suivent de mani\u00e8re assidue ce cycle \nannuel, dont la majorit\u00e9, tout de m\u00eame, \nest fra\u00eechement retrait\u00e9e.\nSur Miribel, l'U.T.A organise avec ses \nb\u00e9n\u00e9voles une conf\u00e9rence par mois \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro pour environ 150 auditeurs \ninscrits (le lundi de 14h30 \u00e0 16h30). \nUn nouveau programme chaque ann\u00e9e\nPour ce public de connaisseurs, l\u2019U.T.A \na mis sur pied un programme de \n8 conf\u00e9rences sur \u00ab l\u2019histoire des \nformes de pouvoir \u00bb. Chaque conf\u00e9rence \nUniversit\u00e9 tous \u00c2ges\nInformation et inscription \nsur le site : l'Universit\u00e9 Tous Ages - \nUniversit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 \nT\u00e9l. 04 72 76 84 30 ou uta.univ-lyon2.fr\nLe 12 octobre dernier, 10 nouveaux pet\nconseillers ont rev\u00eatu leur \u00e9char\ntricolore pour s\u2019investir dans le cons\nmunicipal des enfants \u00e9dition 2014. \nR\u00e9partis dans deux commissions distinct\nnos jeunes \u00e9lus ont souhait\u00e9 orient\nleurs actions autour de deux axes forts\n- l\u2019environnement et la s\u00e9curit\u00e9 : \n commission \u00ab Les poussins verts \u00bb,\n- la solidarit\u00e9 et le lien interg\u00e9n\u00e9r\n tionnel : commission \u00ab Toujours un\n jamais seuls \u00bb. \nParmi les premi\u00e8res actions de nos jeun\ncitoyens, citons  la participation r\u00e9cente\ndes \u00e9v\u00e9nements forts tels que le T\u00e9l\u00e9th\nou  le go\u00fbter de No\u00ebl de l\u2019association C\nHandicap, l\u2019op\u00e9ration S\u00e9n\u00e9gazelle (vo\narticle page 13) ou encore la poursu\nde la collecte des bouchons et des t\u00e9\nphones portables.\nRendez-vous ces prochaines semain\npour suivre l\u2019avancement de leurs nombre\nchantiers : am\u00e9nagements de s\u00e9cur\npour les cyclistes et pi\u00e9tons, le partenar\navec les Restos du c\u0153ur.... \nPlus d\u2019informations sur l\u2019activit\u00e9 \nnos jeunes conseillers et l\u2019organisati\ndu travail des commissions sur \nwww.miribel.fr.\nNouveau Conseil \nMunicipal des Enfants.\nCitoyennet\u00e9\nC\u2019est en 1973, sous l\u2019impulsion du Pr. Pierre Vellas que la \npremi\u00e8re Universit\u00e9 Tous \u00c2ges a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 des \nsciences sociales de Toulouse, avec le projet d\u2019offrir aux personnes sans activit\u00e9 \nprofessionnelle des cursus \u00e9ducatifs leurs permettant d\u2019entretenir, tant par la stimu-\nlation que par la convivialit\u00e9, l\u2019ouverture d'esprit et l\u2019envie d'aller vers les autres.\nActualit\u00e9s du Centre social \nSocial\nProchains rendez-vous : Vendredi 21 f\u00e9vrier 2014 et Vendredi 23 mai 2014.\nSalle polyvalente de l'antenne du Tr\u00e8ve, \nrue de la Paix \u00e0 Miribel de 17h \u00e0 19h.\nPassez une agr\u00e9able soir\u00e9e en famille avec les soir\u00e9es jeux du \nCentre social ! \nAu programme : des jeux de soci\u00e9t\u00e9, de r\u00e9\ufb02 exion, des cartes \u00e0 th\u00e8me \nou des jeux d'ambiance autour d\u2019un d\u00e9licieux go\u00fbter pour reprendre des \nforces entre deux parties. Un vrai moment de convivialit\u00e9 et de partage, \ndans une ambiance familiale, pour toujours plus de plaisir ! \n670 m\u00e8tres de cheminement doux et \npaysager. Une vraie bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne \nen c\u0153ur de ville !\nRappelons que nos amis \u00e0 quatre pattes \nsont les bienvenus puisque la Perc\u00e9e \nVerte s\u2019est dot\u00e9e par la m\u00eame occasion \nd\u2019une nouvelle caninette !\nUn grand bravo \u00e0 l\u2019U.S.E.P. 01 ain\nqu\u2019aux jeunes Miribelans des classes \nmaternelle au CM2 qui ont brav\u00e9 le fro\npour soutenir l\u2019association \u00ab \u00c0 chac\nson Everest \u00bb qui aide les enfan\natteints de leuc\u00e9mie ou de cancer. \n30 novembre dernier, au d\u00e9part \nCabanon, ce sont pr\u00e8s de 200 enfan\nissus de 7 \u00e9coles diff\u00e9rentes qui o\nencha\u00een\u00e9 les tours de parc du centre a\u00e9\npour r\u00e9colter des dons. Le sport est r\u00e9pu\nbon pour la sant\u00e9, il l\u2019a tr\u00e8s clairement \u00e9\npour le c\u0153ur de tous ! Merci les enfants\nSolidarit\u00e9\nLe cross du c\u0153ur \nest anim\u00e9e par un professeur d\u2019universit\u00e9 \nou un chercheur diff\u00e9rent dans des \ndisciplines aussi vari\u00e9es que l\u2019\u00e9conomie, \nl\u2019histoire, \nl\u2019\u00e9tude \ndes \ncivilisations \nou m\u00eame la m\u00e9decine. S\u2019il s\u2019agit de \nconf\u00e9rences \u00ab universitaires \u00bb, la typolo-\ngie de ce public \u00ab atypique \u00bb permet un \nv\u00e9ritable \u00e9change entre le professeur \net ses \u00e9l\u00e8ves qui s\u2019enrichissent mutuel-\nlement de leurs connaissances (apprises \nou v\u00e9cues). \nUne fa\u00e7on int\u00e9ressante de porter \nun regard productif sur un monde \ncontemporain parfois inqui\u00e9tant, \u00e0 la \nlueur du pass\u00e9.\n\n7\nNathalie Chabert \net le nouveau service scolaire\nPr\u00e9paration de la modification des \nrythmes \nscolaires \napplicable \nen \nseptembre 2014, am\u00e9lioration de la \nprise en charge des demandes des \nparents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, centralisation de la \ngestion journali\u00e8re des restaurants \nscolaires au sein d\u2019un m\u00eame service, les \nraisons ayant motiv\u00e9 l\u2019agrandissement des \neffectifs du service scolaire sont multiples. \nAinsi, depuis le mois de juin, la munici-\npalit\u00e9 accueille \u00ab une nouvelle recrue \u00bb\nen la personne de Nathalie Chabert.\nSa mission : assister la responsable du \nservice (C\u00e9cile Chavonand, ndrl) pour \npasser les commandes de repas des \ndiff\u00e9rents restaurants scolaires, proc\u00e9der \nau suivi des livraisons, planifier le nombre\nd\u2019enfants pr\u00e9sents aux services des \n\u00e9coles maternelles et primaires, g\u00e9rer \nla comptabilit\u00e9 fournisseurs... Les t\u00e2ches\nPlus d\u2019informations au 04 78 55 84 00 ou www.miribel.fr.\nScolaire\nNouvelles \npistes \nd\ncourse et de saut a\nstade la Chanal\nLes \ntravaux \nd\u2019am\u00e9nagement \nl\u2019anneau sportif et de la piste d\u2019\u00e9l\ndu stade de la Chanal se sont achev\ncette rentr\u00e9e.\nSi la piste d\u2019\u00e9lan du sautoir a n\u00e9cess\nune op\u00e9ration de r\u00e9fection tota\n(retraitement de la surface du tapis \nsaut et des bords, application d'\nnouveau rev\u00eatement avec tra\u00e7age d\nbandes blanches), l\u2019anneau sportif, qua\n\u00e0 lui, a simplement subi un petit \u00ab lifting\nde d\u00e9capage, sablage et remise \u00e0 nive\na\ufb01 n de permettre le bon \u00e9coulement d\neaux de pluie.\nEn 2014, les sportifs vont pouvoir s\u2019\ndonner \u00e0 c\u0153ur joie. Alors \u00e0 vos marqu\npr\u00eats, partez !\nSport\nComme \nun poisson \ndans l\u2019eau\u2026 avec Lil\u00f4\nVous r\u00eavez de pouvoir nager \ntoute qui\u00e9tude, avec une sensati\nde bien-\u00eatre et de plaisir ? Les cou\nd'aquaphobie* propos\u00e9s par l\u2019espa\naquatique Lil\u00f4 sont faits pour vous !\nEncadr\u00e9s par un personnel p\u00e9dagog\net sensibilis\u00e9 \u00e0 vos craintes, vous b\u00e9n\n\ufb01 cierez d\u2019un programme de mont\u00e9e \ncon\ufb01 ance progressif : cours en effect\nrestreints, adaptation au milieu aquatiq\ndans un bassin peu profond\u2026 Du simp\nplaisir de l\u2019eau \u00e0 la capacit\u00e9 de vo\nallonger, t\u00eate sous l\u2019eau, dans le bass\nles apprentissages vous permettront \ngagner en assurance \u00e0 votre rythme, sa\njamais vous mettre en danger.\nLe but est qu'\u00e0 la \ufb01 n des 10 s\u00e9anc\npropos\u00e9es, vous soyez capables \nvous d\u00e9placer en con\ufb01 ance, de mani\u00e8\nautonome tout en acceptant les autr\nnageurs sans crainte.\nPlus d\u2019informations sur \nwww.vert-marine.com/lilo-Miribel-01. \n* Peur de l\u2019eau\nS\u00e9niors Coffrets gourmands s\u00e9niors \nComme chaque ann\u00e9e, le Centre Communal\nd\u2019Action Sociale de Miribel a convi\u00e9 les \npersonnes \u00e2g\u00e9es de notre commune \u00e0 \ndes go\u00fbters de No\u00ebl festifs \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine aux \u00c9chets \net \u00e0 la Salle des f\u00eates au Mas Rillier. \nL\u2019occasion de savourer de d\u00e9licieux petits \ng\u00e2teaux mais surtout pour le plaisir d'\u00eatre \nensemble dans une ambiance chaleureuse \net chantante en compagnie des \u00e9l\u00e8ves du \nne manqueront pas pour cette jeune \nMiribelane rompue aux imp\u00e9ratifs de \nrigueur, d\u2019autonomie et de r\u00e9activit\u00e9 que \nce nouveau poste suppose.\n\u00ab J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 plusieurs postes en \ntant qu\u2019assistante - qualit\u00e9, admi-\nnistrative et de direction - dans des \ndomaines d\u2019activit\u00e9 tr\u00e8s diff\u00e9rents. Cela \nme permet de proposer aujourd\u2019hui un \npanel de comp\u00e9tences tr\u00e8s diversifi\u00e9, \npour, je l\u2019esp\u00e8re, \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \nparents et r\u00e9pondre \u00e0 leurs demandes \ntout en garantissant l\u2019accueil des enfants\ndans les meilleures conditions \u00bb. \nFemme de challenge, Nathalie a choisi \nd\u2019int\u00e9grer une municipalit\u00e9 pour d\u00e9couvrir\n\u00ab des services dont j\u2019ai b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en \ntant que jeune maman Miribelane, mais \nde l\u2019int\u00e9rieur \u00bb. \nLyc\u00e9e Technique Saint-Joseph. En \ufb01 n de \njourn\u00e9e, les \u00abmamies\u00bb et les \u00abpapys\u00bb de \nMiribel ont re\u00e7u des coffrets gourmands \npersonnalis\u00e9s aux saveurs du Sud-Ouest. \nBiennale de la danse : entrez dans la danse !\nAvec ses 4500 participants pour 300 000 \nspectateurs attendus, le grand D\u00e9\ufb01 l\u00e9 des \n10 ans de la Biennale promet d\u2019\u00eatre gran-\ndiose le 14 septembre prochain \u00e0 Lyon. \nSi de nombreux projets \u00e0 destination des \namateurs seront propos\u00e9s ces prochaines \nsemaines, la commune de Miribel, en \npartenariat avec Rillieux-la-Pape, sera \nde la f\u00eate avec un grand \u00ab Charivari \u00bb !\nAvec 280 participants dont 40 places \nexclusivement r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 Miribel, le \ngroupe sera dirig\u00e9 par le chor\u00e9graphe \ninternational Merlin Nyakam autour \nCulture\nPour les plus curieux, \nune grande r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale aura lieu \nau Grand Parc, le 28 juin prochain ! \nd\u2019un projet artistique aux r\u00e9sonances \nafricaines. \nSi vous souhaitez entrer dans la danse \net participer \u00e0 cette aventure extraor-\ndinaire, les inscriptions ont lieu \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \naupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel. \nInformations et inscription : \nallegro@free.fr / 04 78 55 80 20. \n\n8\nen bref\nAu programme \u00e0 l\u2019O.C.M.\nVaudeville contemporain\nJeudi 23 \u00e0 20h30 et vendredi 24 janvier\n14h30, \u00ab Fun\u00e9railles d\u2019hiver \u00bb, d\u2019Hanokh Le\npar la Cie de la Commune.\nTarifs : Normal 18  et 22  | R\u00e9duit 16  et 20\nEnfant 10  et 12\nLes Pochettes Surprises\nCin\u00e9-concert\nVendredi 31 janvier, \u00ab Charlot monte le son\nd\u2019apr\u00e8s les films de Charlie Chaplin - percussio\ntuba, voix, dispositifs sonores\u2026 Patrick Sa\n- saxophone, traitement sonore num\u00e9riq\nPhilippe Gilbert, \u00e0 19 h 00.\nTarifs : Normal 9  | R\u00e9duit 8  | Enfant 7 .\nSoir\u00e9e sp\u00e9ciale Saint-Valentin\nImprovisation Th\u00e9\u00e2trale\nVendredi 14 f\u00e9vrier, \u00ab Love Match \u00bb par la lig\nd\u2019improvisation lyonnaise (lily), \u00e0 19h 30 \nTarifs : Normal 9  | R\u00e9duit 8  | Enfant 7 .\nDanse\n\u00ab WELCOME TO PARADISE \u00bb, par le CC\nBallet de Lorraine, \u00e0 20h30.\nTarifs : Normal 22  | R\u00e9duit 20  | Enfant 12 .\nLe mois de janvier \u00e0 l\u2019U.L.M. Cin\u00e9ma\nJeudi 16 janvier \u00e0 14h30, \u00ab Henri\u00bb \nde Yolande Moreau, dur\u00e9e 1h47.\nMercredi 22 janvier \u00e0 18h, \u00ab Belle et S\u00e9bastie\nde Nicolas Vanier, dur\u00e9e 1h38\nMercredi 22 janvier \u00e0 21h, \u00ab ZULU \u00bb \nJ\u00e9r\u00f4me Salle, dur\u00e9e 1h50\nMercredi 29 janvier \u00e0 20h30, \u00ab Donn\nRecevoir \u00bb de Bernard et Mich\u00e8le Dal Mo\nfilm suivi d\u2019un d\u00e9bat, dur\u00e9e 1h15.\nTarifs : Plein 6,30  | R\u00e9duit 5,80  | Abonn\u00e9s 4,70\nBraderie Sols\u2019tisse\nL'association Sols'tisse organise une brade\nle vendredi 24 janvier 2014 dans la sa\npolyvalente du Tr\u00e8ve \u00e0 Miribel. Vente \nv\u00eatements et d'accessoires \u00e0 bas prix.\nCesam en f\u00eate\nPour sa 6\u00e8me \u00e9dition, le centre soc\norganisera ce temps convivial pour tous \nhabitants de Miribel le samedi 14 juin 20\ndans le quartier du Tr\u00e8ve.\nPlus d\u2019information sur : csmiribel.centres-sociaux\nAcad\u00e9mie de musique et de danse\nwww.cc-miribel.fr\nSamedis 18 et 25 janvier et samedi 1er f\u00e9vr\n13h30/15h30, Stage de danse Hip-Hop, Stud\nde danse St Martin. Tarifs : 15  pour 3 s\u00e9ance\nSamedi 18 janvier \u00e0 18h00, Concert \nl\u2019Orchestre de l\u2019A.M.D. et de l\u2019Harmon\n\u00ab Esp\u00e9rance de Beynost \u00bb, Salle Jean-Louis Barra\nSamedi 17 mai \u00e0 20h00, Concert Vocal d\n\u00ab P\u2019tit ch\u0153ur \u00bb, \u00ab Singulier Pluri-Elles \u00bb et\nMa\u00eetrise du conservatoire de M\u00e2con, \u00e0 l\u2019\u00c9gl\nSaint-Romain.\n\u00c9cologie\nNatura 2000 \nPlus d\u2019informations : \nwww.grand-parc.fr ou www.developpement-durable.gouv.fr.\nLe programme Natura 2000 regroupe \nun vaste r\u00e9seau de sites terrestres et \nmarins dont la pr\u00e9servation est jug\u00e9e \nd\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire \u00e9tant donn\u00e9 \nla pr\u00e9sence d\u2019esp\u00e8ces et d\u2019habitats \nnaturels rares ou menac\u00e9s.\nLe canal de Miribel, le Grand Parc Miribel\nJonage, l\u2019\u00eele de Cr\u00e9pieux-Charmy et le \nMusoir constituent un de ces sites class\u00e9s\net prot\u00e9g\u00e9s au titre du programme \nNatura 2000. En effet, formant un \nensemble de 2 849 hectares, il existe \nencore sur ces secteurs des milieux \nnaturels ainsi que des esp\u00e8ces animales et \nv\u00e9g\u00e9tales caract\u00e9ristiques du \ufb02 euve \nRh\u00f4ne avant son am\u00e9nagement et qu\u2019il est \nn\u00e9cessaire de pr\u00e9server. Au niveau des \nmilieux naturels, citons par exemple les \nprairies et pelouses s\u00e8ches, les l\u00f4nes \nainsi que les for\u00eats alluviales. Pour ce \nqui est de la faune, le site accueille une \nimportante population de Castors \nd\u2019Europe ainsi que des insectes rares \ncomme l\u2019Agrion de mercure et le \nLucane cerf-volant. \nL\u2019objectif du programme Natura 2000 \nn\u2019est pas de transformer ces lieux en \nzones prot\u00e9g\u00e9es dans lesquelles aucune \nforme d\u2019activit\u00e9 humaine ne serait tol\u00e9r\u00e9e \nmais de concilier la pr\u00e9sence d\u2019activit\u00e9s \n\u00e9conomiques, sociales et culturelles avec \nla conservation de notre biodiversit\u00e9. \nAinsi, pour le \u00ab Grand Parc \u00bb, charg\u00e9 de \nla mise en \u0153uvre de la d\u00e9marche Natura \n2000 sur le site, le principal enjeu est de \nmettre en coh\u00e9rence les politiques pu-\nbliques locales et les diverses activit\u00e9s : base \nde loisirs, champs de captage de l\u2019eau po-\ntable, festivals et animations sportives, ... \navec la pr\u00e9servation des esp\u00e8ces et des \nmilieux naturels pr\u00e9sents. Concernant les \nprojets d\u2019am\u00e9nagements ou de mani-\nfestations, ceux pouvant avoir une inci-\ndence n\u00e9faste devront, d\u00e9sormais, faire \nl\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation des \u00ab risques \npotentiels \u00bb a\ufb01 n de r\u00e9duire au maximum \nleur d\u00e9sagr\u00e9ment sur la biodiversit\u00e9, \ngr\u00e2ce notamment \u00e0 la mise en place de \nmesures d\u2019\u00e9vitement des secteurs les plus \nsensibles, et de sensibiliser les organisa-\nteurs \u00e0 la richesse \u00e9cologique du site.\nSylvain Richier\nAm\u00e9nagement du Tr\u00e8ve, \u00e7a avance !\nRendez-vous \u00e9tait donn\u00e9 le 12 novembre dernier \nentre Dynacit\u00e9, la municipalit\u00e9, C\u00e9SAM et les habitants \npour une visite d\u2019\u00e9change et de discussion au sujet des prochains am\u00e9nagements \nstrat\u00e9giques du projet : le centre social, le nouveau parking des b\u00e2timents Revermont\net Bugey, le terrain de football et sa future aire de jeux ainsi que la requali\ufb01 cation de \nla place centrale. L\u2019occasion de recueillir les avis de chacun et surtout de r\u00e9pondre \naux questions des locataires quant aux prochaines avanc\u00e9es du chantier. \nPlus d\u2019informations sur le projet : www.miribel.fr ou communication@dynacite.fr\n\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b047 - Janvier 2014\nBien vivre sa ville, \u00e7a s\u2019apprend !\nLes espaces publics sont le bien de tous, les espaces priv\u00e9s sont le bien d'autru\nPetit m\u00e9mo pour mieux vivre ensemble au quotidien.\nBien vivre sa ville, \n\u00e7a s'apprend  !\n\nLes rues et places de Miribel sont le bien de tous et se doivent donc d\u2019\u00eatre \naccessibles \u00e0 chacun. S\u2019il est important de proc\u00e9der \u00e0 leur embellissement et \n\u00e0 leur entretien, chacun peut, \u00e0 sa mesure, contribuer \u00e0 la pr\u00e9servation d\u2019un \nusage harmonieux de notre espace public.\nPartageons et respectons \nnos espaces publics !\nStationner sans risque, c'est avant \ntout utiliser les espaces r\u00e9serv\u00e9s \nen respectant les r\u00e8gles du Code \nde la Route.  Sur la commune, vous \ndisposez de nombreuses possibilit\u00e9s \nde stationnement gratuit ou en zone \nbleue \u00e0 proximit\u00e9 des commerces. \nQue ce soit pour une course ou \nlorsque vous allez chercher vos \nenfants aux abords des \u00e9coles, pensez \naux cyclistes, aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9\nr\u00e9duite ainsi qu\u2019aux mamans avec \npoussettes qui, faute d\u2019un passage \nsuf\ufb01 sant sur les trottoirs et bandes \ncyclables, \ncourent \nd\u2019importants \nrisques si elles doivent se d\u00e9porter \nsur les voies de circulation.\nLe stationnement\nEn effet, le Code de la Route pr\u00e9vo\nune d\u00e9rogation sous certaines co\nditions. Les enfants de moins de hu\nans qui conduisent un cycle, notam\nment,  peuvent utiliser les trottoi\nou accotements \u00e0 la condition \nconserver l'allure du pas et de \npas occasionner de g\u00eane aux pi\u00e9ton\nOuha ! \nles bouteilles qui \ntrAinent par terre\nhey !\nles bolides sur \nles trottoirs\nLa circulation des \nv\u00e9los est-elle autoris\u00e9e \nsur les trottoirs ?\nEn cas d\u2019infraction, \nla r\u00e9glementation pr\u00e9voit des \namendes ou une mise en fourri\u00e8re\ndu v\u00e9hicule.\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nBien vivre sa ville, \n\u00e7a s'apprend  \n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nRespectons l environnement \nsonore de chacun\nSont interdits, de jour comme de nuit, \nsur le territoire de la commune, tous \nles bruits caus\u00e9s sans n\u00e9cessit\u00e9, ou \ndus \u00e0 un d\u00e9faut de pr\u00e9cautions, et \nsusceptibles de troubler la tranquillit\u00e9\ndes habitants.\nSur le terrain, la police municipale \nveille au respect de certaines r\u00e8gles de \npr\u00e9servation de notre environnement \nsonore : contr\u00f4le de la mise en con-\nformit\u00e9 des deux-roues avec la r\u00e9-\nglementation en vigueur, rappel des \nr\u00e8gles au niveau d\u00e9partemental quant \naux activit\u00e9s pouvant g\u00e9n\u00e9rer du bruit \n(bricolage, conduite de chantiers de \nparticuliers ou simple soir\u00e9e entre \namis). Pour des informations plus \npr\u00e9cises quant aux r\u00e8gles \u00e0 respecter,\nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous renseigner \u00e0 \nl\u2019accueil de la mairie.\nLe bruit constitue l'une des nuisances qui portent le plus gravement \natteinte \u00e0 la qualit\u00e9 de vie et \u00e0 la sant\u00e9. Services municipaux, soci\u00e9t\u00e9s \ncomme particuliers, tout le monde doit \u00eatre acteur pour une qualit\u00e9 de vie partag\u00e9e.\nil est gare devant \nma porte !\nouhlala\nces jeunes qui \necoutent la musique \ntrop forte !\net les crottes de \nchien sur\nles trottoirs !\nEn cas d\u2019infraction, \nla r\u00e9glementation pr\u00e9voit une \namende pour les bruits diurnes \ncomme pour les nuisances \nnocturnes.\nBien vivre sa ville, \n\u00e7a s'apprend  \n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nEspaces canins\nDepuis 3 ans, des espaces canins \nont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des \nparcs et places de la commune a\ufb01 n \nde permettre \u00e0 nos amis \u00e0 quatre\npattes de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de lieux \nd\u2019aisance propres et adapt\u00e9s \u00e0 leurs \nbesoins.\nDe plus, la municipalit\u00e9 propose \ngratuitement, en sus des distributeurs \nd\u00e9di\u00e9s sur voirie, des sacs de ramas-\nsage aux propri\u00e9taires de chiens. En \ntout ce sont pr\u00e8s d\u2019une vingtaine de \ncaninettes qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es princi-\npalement dans le centre de Miribel. \nSi la pr\u00e9vention et l\u2019information \nrestent de mise, la r\u00e9glementation \npr\u00e9voit  une amende de premi\u00e8re \nclasse pour tout comportement abusif \ndes propri\u00e9taires d\u2019animaux. \nVous pouvez vous procurer des \nsacs dans la plupart des points pub-\nlics ou directement \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie.\nLes espaces publics sont fr\u00e9quent\u00e9s par tous. Les r\u00e8gles de respect de \nla propret\u00e9 sont indispensables pour l'image et la sant\u00e9 de notre ville.  \nChaque jour, les agents municipaux contribuent \u00e0 nous laisser une ville propre \nen entretenant  trottoirs, parcs, squares et jardins pour le plaisir des petits \ncomme des grands.\nAussi, utiliser les \u00e9quipements mis \u00e0 votre disposition et les d\u00e9chetteries, \nrespecter les jours de collecte ou ramasser ses d\u00e9chets.... c'est contribuer \nau bien-\u00eatre de tous, \u00e0 l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 des espaces partag\u00e9s !\nPropret\u00e9 et salubrit\u00e9 \nde l'espace public \nVous disposez sur l\u2019espace public \nde corbeilles pour vos papiers, de \npoints de collecte pour le verre et \nles d\u00e9chets recyclables, ainsi que \nd\u2019une d\u00e9chetterie. Chaque ann\u00e9e, \nles d\u00e9p\u00f4ts sauvages sont sources \nde nuisances et d\u2019accidents, il est \ndonc important que nous soyons tous \nvigilants au maintien de la propret\u00e9 \nde nos espaces de vie en commun. \nPour la collecte des encombrants, \ndes tourn\u00e9es de ramassage sont \norganis\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement en diff\u00e9rents\npoints de la ville et vous disposez \nd\u00e9sormais d\u2019une carte a\ufb01 n d\u2019acc\u00e9der \nplus facilement \u00e0 la d\u00e9chetterie. \nEn cas de fortes chutes de neige, \nnous vous rappelons qu\u2019il est de la \nresponsabilit\u00e9 des propri\u00e9taires de \nproc\u00e9der au d\u00e9blaiement des pas-de-\nporte et trottoirs situ\u00e9s devant leurs \nr\u00e9sidences particuli\u00e8res.\nSi vous \u00eates victimes de tags, vous \ndevez d\u00e9poser plainte aupr\u00e8s de la \ngendarmerie.\nD\u00e9p\u00f4ts sauvages, tags et d\u00e9gradations\nEn cas d\u2019infraction, \nla r\u00e9glementation pr\u00e9voit la \nfacturation de l\u2019intervention de \nnettoyage ou une amende, voire \nune peine d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour \nles tags et graf\ufb01 ti.\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s \nde la Communaut\u00e9 de Communes : \nwww.cc-miribel.fr.\nBien vivre sa ville, \n\u00e7a s'apprend  \n\ufffd\n\n15\n\"Au lieu d'offrir tous les jours du poisson \u00e0 un mendiant, \napprends-lui plut\u00f4t \u00e0 p\u00eacher\" \nOp\u00e9ration S\u00e9n\u00e9gazelle 2013\nSoutenue par le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducati\nNationale du S\u00e9n\u00e9gal et port\u00e9e en France p\nl\u2019association Bretagne Outdoor, l\u2019op\u00e9rati\nS\u00e9n\u00e9gazelle permet chaque ann\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s \n1500 jeunes s\u00e9n\u00e9galais d\u2019avoir les moye\np\u00e9dagogiques de r\u00e9ussir leurs projets individue\nLa S\u00e9n\u00e9gazelle repose sur un staff techniq\nexp\u00e9riment\u00e9 : Jean-Michel Ferron, Professe\nd'E.P.S. \u00e0 Saint-Malo, membre de l\u2019\u00e9qui\nde France de Pentathlon et Directe\ntechnique de cette \u00e9quipe depuis 200\nIl dirige la S\u00e9n\u00e9gazelle depuis 2007 \norchestre chaque course, sur place, pendant \n\u00e9preuves et tout le reste de l'ann\u00e9e.\nCe dicton tir\u00e9 du t\u00e9moignage d\u2019une des participantes de l\u2019op\u00e9ration S\u00e9n\u00e9gazelle \nr\u00e9sume bien l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit et l\u2019objectif de cette op\u00e9ration : contribuer \u00e0 la scolarisation \nd'enfants s\u00e9n\u00e9galais \u00e0 travers une course d'endurance 100% f\u00e9minine. \nS\u00e9n\u00e9gazelle en Bref\nUne aventure singuli\u00e8re \u00e0 la port\u00e9e \nsolidaire concr\u00e8te puisque chaque \u00e9tape \na pour but une \u00e9cole dans laquelle les \ngazelles distribueront des fournitures \nscolaires r\u00e9colt\u00e9es avant l\u2019op\u00e9ration : \ncahiers, \nardoises, \ncrayons, \nr\u00e8gles, \ngommes, trousses ou petites sacoches\u2026\nPour \ncette \n\u00e9dition \n2014, \nMiribel \naura ses porte-drapeaux de choc et \nde charme avec Genevi\u00e8ve, Jocelyne, \nCatherine et Maryse. Pendant 5 jours, \nelles parcourront 8 \u00e0 12 kilom\u00e8tres \nde course \u00e0 pied \u00e0 travers brousse, \nsavane et lagunes, sous des temp\u00e9ratures \noscillant en g\u00e9n\u00e9ral entre 23\u00b0 et 30\u00b0 en \njourn\u00e9e. \nUn d\u00e9\ufb01  charg\u00e9 en \u00e9motions, en \nrencontres et en performances physiques\npour des participantes de parcours \net \nniveaux \ndiff\u00e9rents, \nmais \ntoutes \nanim\u00e9es par la m\u00eame volont\u00e9 de se \nd\u00e9passer pour aider les enfants.\nAvant son d\u00e9part, elles ont pu compter \nsur le soutien des institutionnels locaux, \ndes jeunes \u00e9lus du Conseil Municipal des \nEnfants, ainsi que de nombreux com-\nmer\u00e7ants enthousiasm\u00e9s par un projet \nsolidaire \u00ab sans interm\u00e9diaire \u00bb puisque \nchaque don effectu\u00e9 sera directement \ntransmis par les gazelles aux enfants des \n\u00e9coles, de la main \u00e0 la main.\nSi vous souhaitez suivre la fabuleuse \n\u00e9pop\u00e9e solidaire de nos sportives au \ngrand c\u0153ur, rendez-vous sur le site de \nla course qui proposera durant toute \nla dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve des photos et \nt\u00e9moignages permettant de partager \nleur aventure unique. \nPour nos Miribelanes, l\u2019aventure se \nd\u00e9roulera du 1er au 9 mars, \u00e0 200 km au \nsud de Dakar. En effet, comme son nom \nle sugg\u00e8re, l'\u00e9preuve a lieu au S\u00e9n\u00e9gal, \nPlus d\u2019informations sur www.senegazelle.fr\ndans la tr\u00e8s belle r\u00e9gion du delta du Si\nSaloum autour du site de Simal (au s\ndu \ufb02 euve Saloum).\nUne belle aventure au service de l\u2019Homm\nexclusivement f\u00e9minine !\n\n\ufffd\nSe diversi\ufb01 er, pour rester \u00e0 la page\n14\n\u00ab La client\u00e8le a beau-\ncoup \u00e9volu\u00e9 dans sa \nfa\u00e7on \nde \nconsom-\nmer comme dans ses \ndemandes ces derni\u00e8res \nann\u00e9es. Les commerces de \nproximit\u00e9, tels que le mien, \nont leur place, encore faut-il trouver\nles moyens de s\u2019adapter \u00bb. S\u2019adapter, \nc\u2019est bien le mot ! \nPour ce faire, Mireille a su d\u00e9velopper\nune offre plus sp\u00e9cialis\u00e9e a\ufb01 n de ne \npas entrer en concurrence avec les \nautres intervenants du march\u00e9. Surtout, \nMireille retourne r\u00e9guli\u00e8rement \u00ab sur \nles bancs de l\u2019\u00e9cole \u00bb a\ufb01 n de se former \naux nouvelles pratiques et rester dans \nl\u2019air du temps. \n\u00ab C\u2019est un effort important de con-\ntinuer \u00e0 se former et \u00e0 se rendre \u00e0 \nde nombreux salons professionnels. \nJe me retrouve parfois avec des \u00e9tu-\ndiantes qui pourraient \u00eatre mes \ufb01 lles, il \nfaut fermer le magasin et remettre en \nquestion des pratiques que l\u2019on utilise \ndepuis des dizaines d\u2019ann\u00e9es ! Mais \nc\u2019est un effort n\u00e9cessaire et \nsalutaire. Il est parfois ardu \nde se mettre dans la peau \nd\u2019un client qui d\u00e9cou-\nvrirait pour la premi\u00e8re fois \nson commerce. Participer \n\u00e0 des cycles de formation \nou aller voir ce que font les \nfabricants et les autres papetiers \nme permet d\u2019\u00e9changer de bonnes pra-\ntiques avec mes confr\u00e8res et de porter\nun regard neuf sur mon activit\u00e9 et \nmes habitudes. C\u2019est ainsi que j\u2019arrive, \nen\ufb01 n je l\u2019esp\u00e8re, \u00e0 surprendre encore \naujourd\u2019hui mes clients historiques \net surtout \u00e0 en inciter de nouveaux \u00e0 \npasser la porte de mon magasin \u00bb.\nPrim\u00e9e \ufb01 n 2013 pour la quali\nde ses vitrines, Mireille a re\u00e7u en 200\nla m\u00e9daille du commerce de la Chamb\nde Commerce et d\u2019Industrie. \nUn joli chemin de vie sem\u00e9 de l\u2019amo\npapier velours, du travail bien fa\nagr\u00e9ment\u00e9 de beaucoup d'ing\u00e9niosi\nsur papier glac\u00e9 et nourri de curiosit\npapier feutr\u00e9. De quoi faire chant\npour longtemps encore, les p\u2019ti\npapiers \u00e0 Miribel.\nPapeterie Brandelet\nDepuis la reprise de la  papeterie de la Grande Rue avec son mari, Daniel, en 1973, \nl\u2019ancien agent d\u2019Electricit\u00e9 de France a \u00e9pous\u00e9 le m\u00e9tier de papeti\u00e8re et \nd\u00e9velopp\u00e9 son amour des belles choses. Depuis 40 ans, Mireille a appris \n\u00e0 r\u00e9pondre aux besoins les plus sages de ses clients comme aux id\u00e9es \nles plus folles dans un souci d\u2019\u00e9volution permanente ! \nTr\u00e8s dynamique et inventive, Mireille \nchange sa vitrine deux fois par mois \navec un savoir-faire d\u2019orf\u00e8vre et des \ntechniques de vente tr\u00e8s pr\u00e9cises. Le \ncatalogue de ses produits, lui aussi, \nest tr\u00e8s s\u00e9rieusement \u00e9tudi\u00e9 pour pro-\nposer des cartes, du papier ou encore des \nagendas que l\u2019on ne trouve  \u00ab nulle part \nailleurs \u00bb selon le propre aveu d\u2019une \ncliente. \u00ab Gr\u00e2ce \u00e0 Mireille, je trouve \ntoujours des produits avec ce petit plus \nqu\u2019on ne retrouve pas ailleurs. Tr\u00e8s \u00e0 \nl\u2019\u00e9coute, elle d\u00e9gote toujours \nla petite attention qui fera \nmouche aupr\u00e8s d\u2019un proche. \nEt puis, Mireille est la seule \u00e0 \nproposer des cartes postales\naussi originales, gr\u00e2ce \u00e0 elle, \nj\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 une relation \n\u00e9pistolaire intense avec ma \n\ufb01 lle qui \u00e9tudie \u00e0 l\u2019autre bout de \nla France. C\u2019est devenu un vrai rendez-\nvous entre nous. Les cartes sont \ntellement belles qu\u2019elle les \naf\ufb01 che dans son studio ! Une \nperformance pour une digne \nrepr\u00e9sentante de la g\u00e9n\u00e9ration \n2.0 ! \u00bb.\nInvestie, \nMireille \nl\u2019est \naussi pour d\u00e9fendre les \ncommerces de proximit\u00e9 \net soutenir l\u2019activit\u00e9 de \nsa r\u00e9gion. Membre actif \nde l\u2019Union \u00c9conomique de \nMiribel pendant 10 ans, elle a par-\nticip\u00e9 \u00e0 de nombreuses manifestations de \nd\u00e9fense de leur activit\u00e9, a contribu\u00e9 \u00e0 \nla cr\u00e9ation du d\u00e9sormais embl\u00e9matique \nsalon des vins avec Andr\u00e9 Guillermier. \nElle soutient chaque ann\u00e9e des actions de \nsolidarit\u00e9 d\u2019associations locales comme\nr\u00e9cemment la S\u00e9n\u00e9gazelle.\n\n15\nViolences Intraconjugales\nNum\u00e9ro national : 39 19 p violences \nconjugales, parlez-en avant de ne \nplus pouvoir le faire.\nGendarmerie de Miribel : mise en \ns\u00e9curit\u00e9, d\u00e9p\u00f4t de plainte et infor-\nmation juridique par les gendarmes-\nr\u00e9f\u00e9rents : N\u00b0 17 ou 04 78 55 30 08.\nCentre \nd\u2019Information \nsur \nles \nDroits des Femmes et des Familles \n(C.I.D.F.F.) : \u00e9coute, orientation et \nconseils \njuridiques. \nPermanence \ngratuite \u00e0 la mairie de Miribel \nles 3\u00e8me mardis de chaque mois de \n9h \u00e0 12h. : N\u00b0 04 74 22 39 64.\nAssociation d\u2019Aide Aux Victimes Et\nM\u00e9diation dans l\u2019Ain (A.V.E.M.A.) :\naide juridique et psychologique \ngratuite (acc\u00e8s aux droits, service \nde m\u00e9diation, soutien aux victimes, \ngroupe de parole\u2026). \nService gratuit au 04.74.32.27.12 \net n\u00b0 d\u2019urgence (7 jours sur 7) \n06.08.24.03.62.\nC.D.A.D. : conseils juridiques \ngratuits et sur rendez-vous, 2 jeu-\ndis par mois \u00e0 l\u2019espace associatif et \nsocial de Montluel, appelez le \n06 14 54 13 24.\nPoint Accueil Solidarit\u00e9 de Miribel : \nles assistantes sociales vous accom-\npagneront dans vos d\u00e9marches et \nvous apporteront une aide psycho-\nsociale, \ufb01 nanci\u00e8re, au logement et \ncontribuent \u00e0 la protection de vos \nenfants : N\u00b0 04 78 55 30 71.\nVotre M\u00e9decin G\u00e9n\u00e9raliste pour \ndes soins et des attestations m\u00e9di-\ncales.\n\u00c0 qui s\u2019adresser et pourquoi ?\nSociale\nToutes les victimes de \nviolences ont des droits\nVous vous sentez victime ? Si vous \npouvez r\u00e9pondre par l\u2019af\ufb01 rmative \u00e0 \nplusieurs de ces \u00e9num\u00e9rations, alors \nrompez le silence et prenez contact avec \nles diff\u00e9rentes structures d\u2019aide et de \nsoutien comp\u00e9tentes : \u00ab Il m\u2019insulte, \nIl me menace, Il me dit que je n\u2019ai pas \nde droits sur les enfants, Il refuse que \nje sorte, Il ne veut pas que j\u2019appelle \nmon amie, Il m\u2019humilie devant nos \nenfants, devant ma famille, Il refuse \nque je travaille, Il me harc\u00e8le, Il me \nvole mes papiers d\u2019identit\u00e9, Il m\u2019a \nlaiss\u00e9e au pays sans papiers, Il \nm\u2019interdit de disposer de l\u2019argent du \ncouple, Il me frappe, Il me force \u00e0 \navoir des relations sexuelles \u2026 \u00bb\nLoin de se limiter \u00e0 la (terrible) \nviolence physique, sont consid\u00e9r\u00e9es \ncomme violences toutes atteintes \nvolontaires et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 \npsychologique du conjoint, les \nmenaces et les intimidations, les \nviolences \u00e9conomiques ainsi que les \nviolences sexuelles. Souvent marqu\u00e9e \ndu sceau de la honte et du repli sur soi \npour les femmes qui en sont victimes, \nla violence conjugale a un impact \ncatastrophique sur l\u2019ensemble du \ncercle familial, tant pour les proches \nqui en sont t\u00e9moins que bien entendu \npour les enfants. \nPourtant, toute forme de violence \ndans le couple ou dans la famille est \ncondamnable par la loi fran\u00e7aise, qui \ninterdit et condamne toute violence au \nsein d\u2019un couple (mari\u00e9, s\u00e9par\u00e9 ou en \nunion libre) et prot\u00e8ge toute personne \nvivant en France, quelle que soit sa \nnationalit\u00e9 ou sa situation de r\u00e9sidence.\nUne ann\u00e9e apr\u00e8s la cr\u00e9ation de la zo\nde s\u00e9curit\u00e9 prioritaire (ZSP) couvrant l\ncommunes de Miribel et Saint-Mauric\nde-Beynost, un premier bilan a \u00e9\npr\u00e9sent\u00e9 par le pr\u00e9fet de l'Ain, le colon\nMartin et le procureur de la R\u00e9publiq\nen pr\u00e9sence des maires des commun\nconcern\u00e9es.\nPremier constat, la pr\u00e9sence accrue de\ngendarmerie nationale et un partenar\nresserr\u00e9 entre tous les acteurs locaux de\ns\u00e9curit\u00e9 a permis d'am\u00e9liorer la r\u00e9activ\ndes forces de l'ordre et de renforcer l\nactions pr\u00e9ventives et r\u00e9pressives. \nAu niveau des chiffres pr\u00e9sent\u00e9s, l\npremiers r\u00e9sultats sont plut\u00f4t engagea\navec des baisses, par ordre croissant, de 8\ndes cambriolages, de 9% des crimes \nd\u00e9lits (contre une hausse de 15% au nive\nd\u00e9partemental), de 24% des faits quali\ufb01 \nde d\u00e9linquance de proximit\u00e9, de 43\npour les vols \u00e0 la roulotte, de 63% d\nd\u00e9gradations de v\u00e9hicules priv\u00e9s et de 74\npour la violence dite \u00ab non crapuleuse \nPremiers chiffres sur la\nd\u00e9linquance\nS\u00e9curit\u00e9 \nPlus d'information\nsur www.ain.gouv.fr.\n\n16\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire, merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70.\n\nFestival \u00ab Vas-y Petit ! \u00bb\nde l\u2019Office Culturel de Miribel\nRetrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la programmation et les modalit\u00e9s d\u2019inscription sur le \nsite de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel : allegro.free.fr.\nUn certain go\u00fbt pour la f\u00eate et l\u2019\u00e9vasion - C\u2019est ce que nous propose de cultiver \nl\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel dans sa nouvelle programmation artistique. Structur\u00e9e\nautour de l\u2019amour des mots, la saison 2013-2014 nous invite \u00e0 renouer avec \nl\u2019esprit de la f\u00eate et d\u2019\u00e9mailler notre calendrier de rendez-vous \u00e0 la fois cr\u00e9atifs \net imaginatifs.\nTournez man\u00e8ges ! \nD\u00e9cid\u00e9ment, \u00e0 Miribel, l\u2019\u00e9t\u00e9 sera ric\nen festivals ou ne sera pas ! Tout \nsuite apr\u00e8s le Festival \u00ab Vas-y Petit !\n de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel et ava\n\u00ab Swing sous les Etoiles \u00bb, ce sera \ntour de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et \nDanse de nous faire son grand Show d\n13 au 22 juin prochain. \nUne initiative qui promet de d\u00e9m\nnager au vu des nombreuses co\np\u00e9tences et talents que l\u2019acad\u00e9m\nregroupe en son sein en musique (bo\ncuivres, cordes, claviers, percussion\nen chant (classique, jazz, rock, fo\nvari\u00e9t\u00e9\u2026) ou en danse. Si les d\u00e9ta\nde la programmation sont pour l\u2019heu\nencore con\ufb01 dentiels, le \ufb01 l conducteur d\ndiff\u00e9rentes cr\u00e9ations est d\u2019ores et d\u00e9\nconnu : \nla com\u00e9die \u00ab Le songe d\u2019une nuit d\u2019\u00e9t\u00e9\nde William Shakespeare, et ses d\u00e9clina\nsons comme le c\u00e9l\u00e8bre op\u00e9ra \u00ab The Fai\nQueen \u00bb de Purcell. \nF\u00e9d\u00e9rant le savoir-faire et l\u2019inspirati\nde nombreux intervenants culture\nlocaux (Of\ufb01 ce Culturel de Miribel, C\u00e9SA\nla section th\u00e9\u00e2tre de l\u2019U.L.M., \nGrand Parc, l\u2019Esp\u00e9rance de Beynost \nencore les Cors de Neyron), le festiv\nde l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \net \nde \nDanse \nvise \u00e0 mettre en \nlumi\u00e8re le talent de \nses jeunes artistes, \ntout en d\u00e9velop-\npant des projets \n\u00e9tonnants et de qualit\u00e9 et permett\nau grand public d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 d\n\u0153uvres et des expressions artistiqu\noriginales et in\u00e9dites. \nL\u2019A.M.D. fait son festiva\n Plus d\u2019informations sur le \nd\u00e9tail des spectacles et les modalit\u00e9s \nd\u2019inscription sur : www.cc-miribel.fr.\n17\nCoup d\u2019envoi des festivit\u00e9s le 13 juin\nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de Danse av\nune soir\u00e9e dansante et un ap\u00e9ro mix \u00e9lect\nsur le parvis de l\u2019acad\u00e9mie.\nPour sa 3e \u00e9dition, le festival \u00ab Vas-y \nPetit ! \u00bb prend de l\u2019envergure et nous \npromet une semaine riche en \u00e9motions, \nen d\u00e9couvertes et en surprises artistiques. \nDu 10 au 18 avril prochain, ce sont \npr\u00e8s d\u2019une vingtaine de projets artis-\ntiques distincts qui sont propos\u00e9s aux \nfamilles, en plus de la journ\u00e9e \"spectacle\net ateliers\" d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9e sur le \ntemps exclusivement scolaire.\nAvec pr\u00e8s de 3000 \u00e9l\u00e8ves d\u00e9j\u00e0 inscrits \ndepuis le mois de septembre, le succ\u00e8s \nsemble d\u00e9j\u00e0 au rendez-vous !\nIl faut dire que la programmation \nannonc\u00e9e a de quoi s\u00e9duire tant au niveau \ndes th\u00e9matiques choisies (\"le \ufb01 l-le lien\" \net \"les mots-l'amour des mots\") que de \nl\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur : Herv\u00e9 Suhubiette, \nmusicien-compositeur et interpr\u00e8te de \nrenomm\u00e9e internationale!\nUn patronage bien choisi tant l\u2019artiste \npar ses inspirations, rejoint les principes\nfondateurs du festival : de l\u2019audace, des \nlangages artistiques multiples, un go\u00fbt \ncertain pour les rencontres de tous \nhorizons et l\u2019attrait pour les \u00e9changes \navec le jeune public.\n\u00c0 coup de musiques, de textes tendres ou \nincisifs, de d\u00e9couvertes et d\u2019initiations \naux arts plastiques ou \u00e0 la danse, le \nfestival \u00ab Vas-y petit ! \u00bb s\u2019annonce comme\nune qu\u00eate vers un nouveau monde pour \ndes enfants et leurs familles qui devien-\nnent v\u00e9ritablement \u00ab spect\u2019acteurs \u00bb de \nl\u2019aventure.\nParmi les rendez-vous marquants de \ncette \u00e9dition 2014, citons l'installation \nplastique \u00ab Fil de faire \u00bb. Pens\u00e9e \nautour de l\u2019\u0153uvre d\u2019Herv\u00e9 Suhubiette \n\u00ab Le Grand man\u00e8ge des petits riens \u00bb \n(cin\u00e9-concert d\u00e8s 6 ans pr\u00e9sent\u00e9 en cl\u00f4ture \ndu Festival), tout un projet d\u2019\u00e9ducation \nartistique s\u2019est en effet inspir\u00e9 de l\u2019histoire \nde ce petit gar\u00e7on diff\u00e9rent qui, \u00e0 force \nd\u2019intelligence et de pugnacit\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 \nconstruire son r\u00eave et \u00e0 capter le regard \net le respect des autres... en constru-\nisant une grand man\u00e8ge ! \u00c0 la lueur de \ncette histoire de vie, les enfants seront \ninvit\u00e9s \u00e0 faire, eux-m\u00eames et sous la \nbienveillance de l'artiste Patrick Sapin, \n\u0153uvre d\u2019imagination en croisant le \u00ab \ufb01 l de \nfer \u00bb et pr\u00e9senter ensemble leur propre \nman\u00e8ge sur la place de la R\u00e9publique !\nAutres moments forts : notez d\u00e9j\u00e0 le \nclin d'\u0153il \u00e0 l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente avec le \nretour complice de Muriel Bloch le \nvendredi 11 au soir autour de son \nnouveau spectacle de conte, ou encore la \n\u00ab Journ\u00e9e Camping \u00bb du samedi 12 \nautour d'ateliers en Caravane et d'une \nveill\u00e9e chanson au coin du feu \u00e0...l'All\u00e9gro \nPlage!\nCet article vous a donn\u00e9 envie d\u2019en \nsavoir plus et de vous inscrire au \ngrand tourbillon annonc\u00e9 du festival ? \nRetrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la program-\nmation et les modalit\u00e9s d\u2019inscription sur \nle site de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel : \nallegro.free.fr ou demandez la plaquette \n\u00e0 l'All\u00e9gro : 04 78 55 80 20.\njfmaillot\n\n18\nHoraires d'ouverture \nLundi \nde 15 h \u00e0 17 h.\nMercredi \nde 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h. \nVendredi \nde 16 h 30 \u00e0 19 h.\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9 h 45 \u00e0 11 h 45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab L'heure du conte \u00bb \nLectures gratuites \npour enfants \u00e0 partir de 5 ans \nun mercredi par mois de 14 h \u00e0 15 h.\nAtelier lecture :\nPour adultes,\nune fois par mois, \nle lundi de 17h00 \u00e0 18h00\nParticipation \u00e0 l'activit\u00e9\nAdultes : 13 \nAdos (n\u00e9s en 96 ou 97), Etudiants : 3 \nEnfants :  2  (gratuit \u00e0 partir du 3e enfant)\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nUNE AVENTURE AU PAYS INUIT \n  Enfants\nG\u00e9o BD Tome 2 \u2013 La conteuse des glaces, de B\u00e9ka et \nMarko, Ed. Dargaud\nBuniq, Inuite, vit au coeur des espaces glac\u00e9s du Grand \nNord. La jeune fille se demande quelle est sa place dans \nle \u00ab pays des Hommes \u00bb, le nom que donne son peuple \u00e0 \nces contr\u00e9es terribles dans lesquelles les Inuits essaient \nde vivre en harmonie avec la nature. Pour le savoir, elle \nd\u00e9cide de partir pour un long voyage.\nL'ANALPHAB\u00c8TE  \n Adultes\nQUI SAVAIT COMPTER \nde Jonas Jonasson, Ed. Presses de la cit\u00e9\nTout semblait vouer Nombeko Mayeki, petite fille noire n\u00e9e \ndans le plus grand ghetto d'Afrique du Sud, \u00e0 mener une \nexistence de dur labeur et \u00e0 mourir jeune dans l'indiff\u00e9rence \ng\u00e9n\u00e9rale. Tout sauf le destin. Et sa prodigieuse facult\u00e9 \u00e0 \nmanier les nombres. Ainsi, Nombeko, l'analphab\u00e8te qui \nsait compter, se retrouve propuls\u00e9e loin de son pays et de \nla mis\u00e8re, dans les hautes sph\u00e8res de la politique interna-\ntionale\u2026Dans sa nouvelle com\u00e9die explosive, Jonas Jonasson\ns'attaque, avec l'humour d\u00e9jant\u00e9 qu'on lui conna\u00eet, aux \npr\u00e9jug\u00e9s, et d\u00e9molit pour de bon le mythe selon lequel les \nrois ne tordent pas le cou aux poules.\nJeu des\nTROIS PETITS RIENS \n \n Tout petits\nde Patricia Lyfoung, Ed. Delcoourt.\nLe bonheur n'est souvent fait que de petits riens. Alors s'ils \nsont trois, tout est possible ! \nLa vie est faite de ces petits instants o\u00f9 quelque chose, \nquelqu'un nous apporte un peu de bonheur, tout comme ce \nlivre fera passer un moment tout simple de joie \u00e0 chaque \nlecture. \u00c0 garder bien pr\u00e8s de soi. \n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\ns\n7\nerreurs\nonse : Fen\u00eatre du b\u00e2timent b\u00e9ton, plaque blanche de la baie vitr\u00e9e du b\u00e2timent orange, \nte, cartons au fond la cour, sur la sculpture \u00e9l\u00e9ment en haut \u00e0 gauche et ouverture au \neu \u00e0 droite, marquage au sol au premier plan.\nSculpture de Roger Groslon, implant\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la nouvelle salle des F\u00eates \naux \u00c9chets\n\n19\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h.\nLe vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h.\nLe samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices Techniques et Urbanisme\nLundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h. \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 00 en Mairie.\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur-\nMaire au 04 78 55 84 08.\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte \ndes B\u00e2timents de France, tous les jeudis \ndu mois de 9 h \u00e0 12 h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22.\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de \nMiribel.\nAllo femmes battues\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, \nr\u00e9agissez. Pour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e \nvers une aide 24h/24, composez le 3919.\nPermanence Juridique du CIFF \n(Centre d\u2019Information F\u00e9minin et Familial \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nSans rendez-vous en Mairie.\nNum\u00e9ros \net adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel\nOuverture :\ndu lundi au vendredi : \n8h30 \u2013 12h et 13h30 \u2013 17h30\nLe samedi : 9h \u2013 12h\nAccueil t\u00e9l\u00e9phonique :\nService clients la Banque Postale : 36-39\nService clients courrier, colis : 36-31\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en Mair\n04 78 55 84 00 \n Espace aquatique LIL\u00d4\nLundi, Jeudi, Vendredi de 9 h \u00e0 21 h.\nLe mardi de 9 h \u00e0 22 h.\nLe mercredi de 8 h \u00e0 21 h.\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s \nde 9 h \u00e0 13 h et de 15 h \u00e0 19 h.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P.\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P.\nau 04 78 55 52 18.\nHoraires \nDu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h \net le samedi de 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nEnvironnement\nPour obtenir la carte !\nRendez-vous au si\u00e8ge de la C.C.M.P. :\n1820, Grande rue \u00e0 Miribel, \ndu lundi au jeudi : 8 h-12 h et 13 h 30-17 h 30\nLe vendredi : 8 h-12 h et 13 h 30-16 h 30\nMunissez-vous des justi\ufb01 catifs suivants : \nune pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01 catif de \ndomicile.\nQue se passe-t-il lorsque \ncollecte tombe un jour f\u00e9ri\u00e9\nSi le jour f\u00e9ri\u00e9 tombe entre le lundi et\njeudi, la collecte s'effectue le lendema\nSi le jour feri\u00e9 est un vendredi, la collec\nde remplacement a lieu la veille\nPlus d\u2019informations dans le support d\u2019information \u00ab Communaut\u00e9 de vues \u00bb du\nmois de janvier ou aupr\u00e8s de la C.C.M.P. : www.cc-miribel.fr.\nDepuis ce mois de janvier, les ordures recyclables voient jaune avec \nmise en \u0153uvre de la collecte dans des bacs ferm\u00e9s en lieu et place d\nanciens sacs de collecte. Plus propres et plus pratiques, les nouvea\nbacs seront munis d\u2019un num\u00e9ro et d\u2019une puce d\u2019identi\ufb01 cation permetta\nainsi de parer les \u00e9ventuels vols et d\u00e9gradations.\nL\u2019organisation de la collecte, quant \u00e0 elle, ne subira aucun changeme\nR\u00e9forme des bacs d\u2019ordures recyclables\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508\n01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\ne BP 508\nx\nFax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n\ufffd\nPhoto : Patrice Binard - Fresque r\u00e9alis\u00e9e par 7\u00b0 Sens\n", "publication_date": "09/09/2014"}