{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjIwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0z", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1220-compte-rendu-3/file", "text": " \n1/13 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 22 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \n \nX \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \n \nX \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \n \nX \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \n \nX \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY \nSylvie VIRICEL \nGuy MONNIN \nJacques BERTHOU \nPascal PROTI\u00c8RE \nPhilippe BERTHO \nMarie COCHARD \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nMichel PEREZ \nSt\u00e9phanie COURANT \nRomain LEB\u00c8GUE \nHenri SECCO \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n58,6 % \n29 \n17 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 25 JANVIER 2019 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur la lettre qui lui \u00e9tait destin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 \nlue par Sylvie VIRICEL, Maire, lors du pr\u00e9c\u00e9dent Conseil Municipal. Cette lettre a \u00e9t\u00e9 transmise \n\u00e0 la presse et annex\u00e9e au compte rendu du Conseil Municipal du 25 janvier 2019. \nIl demande si la collaboratrice du Maire a agi seule dans la transmission \u00e0 la presse de cette \ncorrespondance, qu\u2019il consid\u00e8re comme priv\u00e9e, puisqu\u2019il semble d\u2019apr\u00e8s lui, que \u00ab des agents \nmunicipaux font des choses sans en r\u00e9f\u00e9rer \u00bb au Maire. Il ajoute qu\u2019il n\u2019appr\u00e9cie pas d\u2019\u00eatre \n\u00ab sali \u00bb. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019elle a demand\u00e9 \u00e0 sa collaboratrice de transmettre ce courrier, \npuisqu\u2019il vient en r\u00e9ponse \u00e0 une question de Laurent TRONCHE pos\u00e9e en Conseil Municipal. \n\n \n2/13 \nElle ajoute que si quelqu\u2019un avait \u00e0 se sentir injustement sali c\u2019est bien elle, en raison des \nattaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es et infond\u00e9es de l\u2019opposition. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande une r\u00e9ponse au sujet de l\u2019augmentation de \n25 000 \u20ac consacr\u00e9e au PLU dans le budget. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui rappelle de formuler ses questions par \u00e9crit s\u2019il souhaite obtenir une \nr\u00e9ponse. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, cite l\u2019article 40 du Code p\u00e9nal pour rappeler les \nr\u00e8gles : \u00ab Toute autorit\u00e9 constitu\u00e9e, tout officier public ou fonctionnaire qui, dans l'exercice de \nses fonctions, acquiert la connaissance d'un crime ou d'un d\u00e9lit est tenu d'en donner avis sans \nd\u00e9lai au procureur de la R\u00e9publique et de transmettre \u00e0 ce magistrat tous les renseignements, \nproc\u00e8s-verbaux et actes qui y sont relatifs. \u00bb. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y a ni crime, ni d\u00e9lit et demande que les propos de Laurent \nTRONCHE \u00e0 l\u2019attention des agents soient inscrits au compte rendu. \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 25 janvier 2019 est approuv\u00e9 par 25 voix pour, 1 voix contre \n(Laurent TRONCHE) et 2 abstentions (Jean-Pierre BOUVARD et Jean GRAND absents lors du \npr\u00e9c\u00e9dent Conseil Municipal). \n \nSylvie VIRICEL, Maire, revient sur la liste des d\u00e9cisions du Maire transmise aux conseillers \nmunicipaux. Elle indique que cette liste a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e depuis le d\u00e9but du mandat par \ndeux ajouts : \n\u2022 \nListe des d\u00e9clarations d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner (150/an) \n\u2022 \nListe des concessions fun\u00e9raires (50/an) \nElle pr\u00e9sente ensuite les axes d\u2019am\u00e9lioration de cette liste : \n\u2022 \nDans le cadre des march\u00e9s :  \no Les march\u00e9s sup\u00e9rieurs \u00e0 90 000 \u20ac sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9s, \no Les march\u00e9s entre 25 000 \u20ac et 90 000 \u20ac seront rajout\u00e9s \u00e0 la liste, \no Les march\u00e9s inf\u00e9rieurs \u00e0 25 000 \u20ac ne seront pas pr\u00e9sent\u00e9s en raison du trop \ngrand nombre (plus de 300 par mois) \n\u2022 \nDans le cadre du louage de choses, toute location r\u00e9guli\u00e8re gratuite ou \u00e0 titre on\u00e9reux \nsera rajout\u00e9e \u00e0 la liste. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle qu\u2019en contrepartie de la d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs au Maire, cette derni\u00e8re est tenue de rendre compte de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9cisions \nprises dans ce cadre. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9affirme l\u2019impossibilit\u00e9 de pr\u00e9senter l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9cisions en raison \ndu trop grand nombre. C\u2019est la raison pour laquelle elle propose une liste raisonnable. Elle \nrappelle que depuis le d\u00e9but du mandat cette liste a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e, et qu\u2019aujourd\u2019hui encore \nune proposition d\u2019am\u00e9lioration est faite. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, prend l\u2019exemple de la cr\u00e9ation de classes pour \nindiquer que les conseillers municipaux ne sont pas tenus inform\u00e9s \u00e0 ce sujet. \nPatricia DRAI, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, pr\u00e9cise que la cr\u00e9ation de classe \n\u00e9mane de la d\u00e9cision de l\u2019\u00e9ducation nationale et qu\u2019\u00e0 chaque rentr\u00e9e un bilan est fait \u00e0 ce \nsujet. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que cette liste n\u2019est pas soumise au vote de l\u2019Assembl\u00e9e car il \ns\u2019agit uniquement d\u2019une proposition. \n \n \n \n\n \n3/13 \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu : accord d\u2019indemnisation de la part de l\u2019assureur suite \u00e0 l\u2019incendie du hangar, \n1 506 Grande rue. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande quel est le devenir de ce hangar. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ce hangar va d\u2019abord \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 avant de d\u00e9cider de \nson devenir. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20190222-001 : D\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 18 avril 2014 accordant \nau Maire, en vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, diverses d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs. \nElle pr\u00e9cise que l\u2019alin\u00e9a R n\u2019aurait pas d\u00fb \u00eatre inscrit dans cette liste en 2014. Ainsi, afin de \nmettre \u00e0 jour cette d\u00e9lib\u00e9ration, elle propose d\u2019adopter une version corrig\u00e9e annulant et \nrempla\u00e7ant celle du 18 avril 2014. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande que soient d\u00e9battus \u00e0 nouveau les pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Maire. Sylvie VIRICEL, Maire, indique que ce n\u2019est pas l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration et \ninvite Laurent TRONCHE \u00e0 ne pas tomber dans des exc\u00e8s pr\u00e9judiciables au bon fonctionnement \nde la Mairie \nA 27 voix pour et une voix contre (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la version corrig\u00e9e \nqui annule et remplace la d\u00e9lib\u00e9ration du 18 avril 2014. \n \nP FINANCES \nDL-20190222-002 : Tenue du d\u00e9bat relatif au Rapport sur les orientations budg\u00e9taires \npour l\u2019exercice 2019 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L 2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, dans les \nCommunes de 3 500 habitants et plus, le Maire pr\u00e9sente au Conseil Municipal, dans un d\u00e9lai \nde deux mois pr\u00e9c\u00e9dant l'examen du budget, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires, les \nengagements pluriannuels envisag\u00e9s, ainsi que sur la structure et la gestion de la dette. \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport sur les orientations budg\u00e9taires de 2019. \nIl rappelle le contexte : \no Point de vue global : un essoufflement du red\u00e9marrage de l\u2019\u00e9conomie surtout en zone \neuro \no Un contexte national marqu\u00e9 par une \u00e9conomie atone \n\n \n4/13 \no Une loi de finance pour 2019 dans la continuit\u00e9 de la loi de programmation \no Stabilit\u00e9 des dotations \no Poursuite des exon\u00e9rations de Taxe d\u2019Habitation \no Annonce d\u2019une r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 \no Encadrement des collectivit\u00e9s territoriales \nIl rappelle que l\u2019ensemble des d\u00e9crets d\u2019application de la loi de finances 2019 n\u2019est pas encore \nparu. \nIl indique ensuite que malgr\u00e9 la diminution de l\u2019autofinancement, des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises \nafin de reporter l\u2019effet ciseaux \u00e0 2021-2022. \nIl pr\u00e9sente la masse salariale de la ville, qui est 8 % inf\u00e9rieure celle de la strate dans laquelle la \nCommune s\u2019inscrit et qui suit l\u2019\u00e9volution de la population. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique que la capacit\u00e9 \nd\u2019investissement de la Commune est maintenue par 2 leviers : \n\u2022 \nUn fond de roulement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les exercices pr\u00e9c\u00e9dents, \n\u2022 \nUn niveau d\u2019emprunt rendu possible par un autofinancement sup\u00e9rieur \u00e0 7 %. \nIl pr\u00e9sente enfin les principaux projets pr\u00e9vus pour l\u2019ann\u00e9e 2019 : \n\u2022 \nImmobilier des ateliers municipaux : 1.000.000 \u20ac \n\u2022 \nRue du Bourg : 700.000 \u20ac \n\u2022 \nPerc\u00e9e verte jonction centre : 250.000 \u20ac \n\u2022 \nAm\u00e9nagements \u00e9cole Jean de la Fontaine : 250.000 \u20ac \n\u2022 \nCimeti\u00e8re Saint-Martin : 220.000 \u20ac \n\u2022 \nTravaux suite \u00e0 l\u2019\u00e9tude de d\u00e9placement : 200.000 \u20ac \n\u2022 \nADAP 2019 : 180.000 \u20ac \n\u2022 \nR\u00e9fection de l\u2019accueil de l\u2019h\u00f4tel de ville : 160.000 \u20ac \n\u2022 \nPerc\u00e9e verte du Mas Rillier : 150.000 \u20ac \n\u2022 \nPlan d\u2019informatisation des \u00e9coles phase 2 : 120.000 \u20ac \nIl conclut en rappelant que la Commune est dans une situation financi\u00e8re contrainte de plus \nen plus encadr\u00e9e par les dispositifs fix\u00e9s par l\u2019Etat. Toutefois, la dynamique des recettes du \nbudget communal reste inf\u00e9rieure \u00e0 celle de ses d\u00e9penses. \n \nSylvie VIRICEL, Maire, intervient en pr\u00e9ambule de l\u2019ouverture du d\u00e9bat sur les orientations \nbudg\u00e9taires dans un discours annex\u00e9 au pr\u00e9sent compte rendu.  \nElle indique que le d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires est l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer sur le sens \ndes d\u00e9cisions financi\u00e8res propos\u00e9es, de d\u00e9gager et d\u2019expliquer les tendances structurantes de \nla composition du budget communal. \nElle profite de ce moment pour remercier son adjoint aux finances, Georges BAULMONT mais \naussi Jean-Jacques NEUVEUT, Directeur Financier, et S\u00e9bastien FOUCHA, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des \nServices, ainsi que le service comptabilit\u00e9, pour leur travail et leur investissement afin de fournir \naux \u00e9lus un rapport \u00e0 la fois \u00e9tay\u00e9 et accessible permettant la tenue d\u2019un d\u00e9bat \u00e9clair\u00e9.  \nElle rappelle ensuite le contexte global, national et international : \n\u2022 \nLe constat d\u2019un essoufflement de la dynamique de la zone euro  \n\u2022 \nLe contexte de crise sociale avec l\u2019apparition du mouvement des gilets jaunes, issu des \nrevendications autour de l\u2019augmentation du prix de l\u2019essence et de la diminution du \npouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages. \n\u2022 \nLa loi de finances qui pr\u00e9sente une stabilit\u00e9 des dotations, \u00e0 un niveau bas et la \npoursuite des exon\u00e9rations de taxe d\u2019habitation.  \n\n \n5/13 \nDans ce contexte, la Commune a la volont\u00e9 de structurer un budget responsable, permettant \nde construire la ville de demain et de continuer \u00e0 embellir et dynamiser la ville d\u2019aujourd\u2019hui, \ntout en maintenant des finances saines et en m\u00e9nageant le pouvoir d\u2019achat de nos administr\u00e9s. \nC\u2019est la raison pour laquelle, la Commune n\u2019augmentera toujours pas cette ann\u00e9e le taux \nd\u2019imposition en conservant des taux d\u2019imp\u00f4ts locaux tr\u00e8s favorables : 10,02% pour la taxe \nd\u2019habitation, 12,15% pour le foncier b\u00e2ti et 43,55 % pour le foncier non b\u00e2ti. \nConcernant le budget de fonctionnement, Sylvie VIRICEL, Maire, rappelle que de gros \nefforts ont \u00e9t\u00e9 faits depuis le d\u00e9but du mandat pour optimiser les d\u00e9penses. La Commune reste \nsoucieuse de d\u00e9penser au plus juste tout en cherchant \u00e0 pr\u00e9server un bon niveau de service \npublic. Ainsi, la masse salariale, \u00e0 pr\u00e9sent maitris\u00e9e et pilot\u00e9e, repr\u00e9sente environ 5 millions \nd\u2019euros, elle augmente crescendo et de mani\u00e8re tr\u00e8s corr\u00e9l\u00e9e avec l\u2019augmentation de la \npopulation. Elle pr\u00e9cise que la masse salariale reste \u00e0 un niveau inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \nconstat\u00e9e dans les communes de m\u00eame strate et que la grande majorit\u00e9 est consacr\u00e9e aux \nservices au public, c\u2019est-\u00e0-dire aux agents de terrain. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune a franchi le pas de la mutualisation avec la \nCCMP avec le service instruction des droits du sol. Les services municipaux travaillent \n\u00e9galement davantage avec la CCMP sur des sujets transversaux. Elle rappelle toutefois que la \nmutualisation n\u2019est pas synonyme d\u2019\u00e9conomie imm\u00e9diate et doit correspondre \u00e0 un besoin \npartag\u00e9. \nD\u2019autre part, elle rajoute que la Commune est engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de ceux qui cr\u00e9ent du lien \nsocial. Ainsi, le budget allou\u00e9 aux associations, \u00e0 la culture et \u00e0 l\u2019animation de la ville en g\u00e9n\u00e9ral \nest demeur\u00e9 constant malgr\u00e9 les contraintes financi\u00e8res. De m\u00eame, le budget de l\u2019action \nsociale et donc du CCAS n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9rod\u00e9. \nLa commune de Miribel supporte de nombreuses charges li\u00e9es \u00e0 sa position de ville centre. \nC\u2019est une ville attractive, qui connait une d\u00e9mographie grandissante demandant en \ncontrepartie une amplitude de services plus importante. Elle pr\u00e9cise que la Commune s\u2019efforce \nde r\u00e9pondre \u00e0 ces attentes. Toutefois, elle ne pourra pas continuer \u00e0 payer pour tout et pour \ntous : par exemple, lorsque le d\u00e9partement supprime les \u00e9ducateurs de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e, \nla commune n\u2019aura pas les moyens de reprendre ces postes qui ne rel\u00e8vent pas de ses \ncomp\u00e9tences.  \nConcernant les investissements pr\u00e9vus, Sylvie VIRICEL, Maire, rappelle que la \nmunicipalit\u00e9 reste fid\u00e8le \u00e0 la programmation pluriannuelle d\u2019investissement \u00e9tablie d\u00e8s le \nd\u00e9but du mandat, pour faire de Miribel une ville attractive, accueillante et moderne en axant \nl\u2019action 2019 principalement sur : \n\u2022 \nLes \u00e9coles : extension de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine et 2\u00e8me phase du plan num\u00e9rique  \n\u2022 \nLes commerces :  \no Fin de l\u2019op\u00e9ration \u00ab Ilot Saint Romain \u00bb en centre-ville  \no Fin des travaux pr\u00e9vus pour pouvoir accueillir un bar-tabac-presse dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole des Echets.  \nLa ville a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment choisi d\u2019investir pour soutenir le commerce de proximit\u00e9. \n\u2022 \nLes d\u00e9placements :  \no Travaux de requalification de la rue du Bourg,  \no Travaux d\u2019am\u00e9nagements dans le cadre du plan de d\u00e9placements,  \no Poursuite de la perc\u00e9e verte du centre puis du Mas Rillier.  \nC\u2019est une vision de la ville \u00e0 long terme que la municipalit\u00e9 d\u00e9fend, avec le courage \nde bouger les lignes pour avancer vers une ville plus ouverte aux pi\u00e9tons, une ville \nqui s\u2019inscrit pleinement dans un projet de territoire, en int\u00e9grant le Plan de \nD\u00e9placement des \u00c9tablissements Scolaires. \n\n \n6/13 \n\u2022 \nLa sant\u00e9 : projet de maison de sant\u00e9 de la ZAC centre-ville qui a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e et qui fait \nl\u2019objet d\u2019un budget annexe.  \nLa logique recherch\u00e9e n\u2019est pas celle du profit mais celle d\u2019une gestion responsable \navec la volont\u00e9 de faciliter l\u2019\u00e9mergence des services de sant\u00e9 pour la population. \n\u2022 \nL\u2019environnement : phase 2 des travaux pr\u00e9vus au cimeti\u00e8re Saint-Martin suite \u00e0 \nl\u2019enherbement des all\u00e9es secondaires, afin de mieux g\u00e9rer la politique Z\u00e9ro Pesticide \nqui est appliqu\u00e9e de mani\u00e8re stricte y compris dans les cimeti\u00e8res. \n\u2022 \nL\u2019am\u00e9lioration du service public :  \no Travaux de r\u00e9fection de l\u2019accueil de l\u2019h\u00f4tel de ville afin de recevoir les \nadministr\u00e9s dans de meilleures conditions,  \no 1 million d\u2019euros pr\u00e9vus pour de nouveaux ateliers techniques municipaux sur \nle site de Philips, qui permettront aux agents de terrain de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un \nenvironnement de travail \u00e0 la hauteur des exigences souhait\u00e9es pour l\u2019entretien \nde la commune.  \nLe futur rapprochement des services communaux avec ceux de la CCMP prendra \ntout son sens pour envisager des coop\u00e9rations nouvelles.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que budget pr\u00e9voit le recours \u00e0 l\u2019emprunt, solution envisag\u00e9e \nd\u00e8s le d\u00e9but du mandat afin d\u2019\u00e9quilibrer la Programmation Pluriannuelle d\u2019Investissements. \nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent la Commune n\u2019a pas eu besoin de l\u2019actionner. Il reste donc une carte possible \nqui en fonction des r\u00e9alisations devra ou pas \u00eatre utilis\u00e9e. \nEn conclusion, Sylvie VIRICEL, Maire, \u00e9voque le monde \u00ab VUCA \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire le monde Volatile, \nIncertain, Complexe et Ambigu dans lequel nous \u00e9voluons. Elle rappelle que, dans ce contexte \nqui n\u00e9cessite une capacit\u00e9 permanente d\u2019adaptation, la commune reste un pilier sur lequel on \npeut compter, avec une gestion rigoureuse et ambitieuse pour encore mieux servir les \nMiribelans. \nPuis, elle invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 ouvrir le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond au Maire au sujet de la suppression par le \nD\u00e9partement de la subvention pour les \u00e9ducateurs de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e de la Commune. \nIl indique que la politique du gouvernement du Pr\u00e9sident Hollande est la cause de la sortie de \nMiribel de la politique de la ville. Il rajoute que le d\u00e9partement payait 75 % du salaire des \n\u00e9ducateurs sans avoir de droit de regard sur leurs actions. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e ne d\u00e9pend pas de la politique de \nla ville mais de la protection de l\u2019enfance. D\u2019autre part, il n\u2019y a pas eu de comit\u00e9 de pilotage \nD\u00e9partement-Ville-ADSEA depuis plusieurs ann\u00e9es. Elle le regrette car cela aurait permis \nd\u2019\u00e9changer sur les actions des \u00e9ducateurs et d\u2019\u00e9viter de prendre une d\u00e9cision aussi radicale \nsans autre argument que l\u2019argument financier. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, s\u2019interroge sur l\u2019utilisation de la notion de strates \ncomme r\u00e9f\u00e9rence et sur le mode de calcul qui, selon lui, peut-\u00eatre erron\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019aucun calcul n\u2019est fait puisqu\u2019il s\u2019agit de r\u00e9f\u00e9rences nationales. \nElle pr\u00e9cise qu\u2019il est int\u00e9ressant d\u2019avoir un rep\u00e8re et que cette information m\u00e9rite d\u2019\u00eatre \ncommuniqu\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, fait le parall\u00e8le entre l\u2019augmentation de la masse \nsalariale et le taux de r\u00e9alisation des travaux. Pour lui, un taux de r\u00e9alisation des travaux \u00e0 50% \nest faible. Il prend l\u2019exemple du D\u00e9partement ou de la R\u00e9gion pour lesquels, sans \naugmentation du nombre d\u2019agents, le taux de r\u00e9alisation des travaux est de 80 %. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il est difficile de comparer la Commune avec la R\u00e9gion ou le \nD\u00e9partement. La Commune est r\u00e9ellement ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre, alors que le D\u00e9partement et surtout \nla R\u00e9gion accompagne de nombreux travaux via des subventions \n\n \n7/13 \nEn revanche, si on compare la Commune avec la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau, la comparaison a du sens et nous sommes sur des taux de r\u00e9alisation de travaux \ncomparables.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que si la Commune \u00e9tait moins ambitieuse, elle atteindrait \nfacilement les 80 % de taux de r\u00e9alisation des travaux. \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, rajoute qu\u2019il est \ndifficile de comparer les travaux r\u00e9alis\u00e9s par le D\u00e9partement avec ceux r\u00e9alis\u00e9s par la Commune \nen raison de la diff\u00e9rence de contexte. En effet, les travaux r\u00e9alis\u00e9s par la Commune sont \nr\u00e9alis\u00e9s dans un contexte beaucoup plus contraint r\u00e9pondant \u00e0 des probl\u00e9matiques urbaines, \nce qui n\u2019est pas le cas du D\u00e9partement. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que le d\u00e9partement a rempli ses objectifs de \nkilom\u00e8tres de route \u00e0 regoudronner et a \u00e9galement fait face \u00e0 des impr\u00e9vus notamment \u00e0 des \n\u00e9boulements en 2018.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande que lui soit transmis un organigramme. Il \nrevient sur l\u2019augmentation de 25 % de la masse salariale depuis 2014 et la qualifie de \npr\u00e9occupante. Il pr\u00e9cise que la masse salariale est la seule libert\u00e9 de la Commune pour \nmaintenir un autofinancement. Il indique qu\u2019avant 2014, la Commune engageait plus de \ntravaux. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que sous le pr\u00e9c\u00e9dent mandat de Jacques BERTHOU, la Chambre \nr\u00e9gional des comptes indiquait dans son rapport : \u00ab un taux de r\u00e9alisation relativement faible \nsur l\u2019ensemble de la p\u00e9riode puisqu\u2019il oscille entre 42 et 61% \u00e0 l\u2019exception de l\u2019ann\u00e9e 2013 \n(70%) \u00bb.  \nD\u2019autre part les param\u00e8tres d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9s ayant conduit \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la masse salariale \nsont : \n\u2022 \nEn 2014 : \u00e9volution des effectifs du service scolaire en raison du changement de rythme \nscolaire, \n\u2022 \nChoix de conserver une grande partie des effectifs avec le retour \u00e0 4 jours pour un \nmaintien des activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, \n\u2022 \nAccompagnement de l\u2019ouverture de classes en raison de l\u2019augmentation de la \npopulation : n\u00e9cessit\u00e9 de former des ATSEM, \n\u2022 \nEvolution des charges patronales fix\u00e9es par l\u2019Etat \nElle ajoute que la Commune se situe aujourd\u2019hui dans la continuit\u00e9 des taux r\u00e9alis\u00e9s avant \n2014. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, met en garde le Maire sur l\u2019inscription au budget du \nprojet Philips qui selon lui ne verra pas le jour en 2019. Il y a souvent un d\u00e9calage entre \nl\u2019intention et la r\u00e9alisation. Le but n\u2019est pas d\u2019alourdir le budget. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019un effet d\u2019annonce. Concernant le projet \nPhilips, il devrait s\u2019agir uniquement d\u2019un am\u00e9nagement des locaux. Dans ce cas-l\u00e0, la \nCommune et la CCMP sont pr\u00eates. D\u2019autre part, la conservation de cette somme au budget \ndoit \u00eatre per\u00e7ue comme un signe fort envoy\u00e9 aux services techniques qui ont besoin de \ntravailler dans des locaux adapt\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que cette somme \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 inscrite au budget \n2018 et demande s\u2019il s\u2019agit d\u2019un simple report d\u2019\u00e9criture. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si tous les projets pr\u00e9sent\u00e9s et notamment \ncelui concernant le cimeti\u00e8re Saint-Martin sont inscrits en investissement. \n\n \n8/13 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, confirme que tous ces projets sont \nbien inscrits en d\u00e9pense d\u2019investissement au chapitre 23 du budget, ce qui permet une certaine \nflexibilit\u00e9 dans l\u2019ex\u00e9cution des travaux. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que l\u2019inscription au chapitre 23 permet d\u2019\u00eatre r\u00e9actif notamment \nsur des probl\u00e9matiques telles que celle du cimeti\u00e8re Saint-Martin o\u00f9 il a fallu rapidement \nenherber les all\u00e9es secondaires en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019attente des \u00e9lus et des habitants. \nLe traitement en dur des all\u00e9es principale permettra de limiter le temps de travail des agents \nqui pourra \u00eatre affect\u00e9 \u00e0 d\u2019autres t\u00e2ches, notamment aux autres cimeti\u00e8res. C\u2019est un projet \nglobal qui am\u00e9liorera l\u2019esth\u00e9tique du cimeti\u00e8re. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique qu\u2019il s\u2019agit aussi \nd\u2019am\u00e9liorer les d\u00e9placements des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande quel est l\u2019avis de l\u2019architecte des b\u00e2timents \nde France (ABF) sur ce sujet.  \nJean-Pierre BOUVARD, adjoint au Maire charg\u00e9 du Patrimoine, lui r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y a pas lieu \npour l\u2019ABF de donner son avis. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise que dans le cadre de l\u2019ancien \nr\u00e8glement, l\u2019ABF n\u2019a pas \u00e0 donner son avis pour les espaces verts. Toutefois, dans le cadre du \nnouveau r\u00e8glement, l\u2019ABF aura \u00e0 donner son avis concernant l\u2019am\u00e9nagement paysager de la \nCommune. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e s\u2019il y a des remarques sur les grandes \norientations budg\u00e9taires : \u00e9coles, sant\u00e9, commerce, environnement et d\u00e9placement\u2026 \nJean GRAND, conseiller municipal, d\u00e9plore l\u2019augmentation de la masse salariale. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, aurait souhait\u00e9 qu\u2019il soit allou\u00e9 un plus gros budget \u00e0 \nla r\u00e9fection des voieries en mauvais \u00e9tat. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui indique que le sch\u00e9ma directeur d\u2019assainissement qui vient d\u2019\u00eatre \nr\u00e9alis\u00e9 va permettre de mettre en phase les travaux de voirie avec ceux d\u2019assainissement. Il en \nest de m\u00eame pour le plan de d\u00e9placement. Le but est de prioriser et de planifier intelligemment \nles voiries \u00e0 r\u00e9fectionner. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte du rapport sur les orientations budg\u00e9taires 2019. \n \nR URBANISME \nDL-20190222-003 : Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine \u2013 P\u00e9rim\u00e8tre \ng\u00e9n\u00e9ral \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \nd\u00e9lib\u00e9rations : \n\u2022 \nEn date du 29 septembre 2017, ayant pour objet l\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEn date du 19 octobre 2018, ayant pour objet l\u2019approbation du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du \nPlan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable. \nIl indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que selon les nouvelles dispositions de la loi, toute modification du \np\u00e9rim\u00e8tre d\u2019un Site Patrimonial Remarquable est soumise \u00e0 un passage en Commission \nNationale du Patrimoine et de l\u2019Architecture.  \n\n \n9/13 \nL\u2019Etat n\u2019\u00e9tant pas en capacit\u00e9 d\u2019assurer correctement ces dispositions, les Communes ayant un \npatrimoine remarquable \u00e9lev\u00e9 sont prioritaires pour le passage en Commission Nationale, \nretardant le passage de la Commune de Miribel. \nCe retard est pr\u00e9judiciable pour la Commune. En effet, il est important de mener parall\u00e8lement \nla r\u00e9vision du PLU afin de permettre plus de coh\u00e9rence entre les projets et la r\u00e9alisation d\u2019une \nenqu\u00eate publique commune. \nC\u2019est la raison pour laquelle il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nD\u2019annuler la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20181019-009 approuvant le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du Plan \nde Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable. \n\u2022 \nD\u2019approuver le retour \u00e0 l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural Urbain Paysager, devenue Site Patrimonial Remarquable. \n\u2022 \nD\u2019approuver la modification du R\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien \np\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural, devenue Site \nPatrimonial Remarquable. \nCette solution permettrait pour la Commune de soumettre le projet uniquement en \nCommission R\u00e9gionale d\u2019ici juin. D\u2019une part, la Commission technique et le comit\u00e9 de pilotage \ntravaillent sur ce sujet. D\u2019autre part, la cr\u00e9ation d\u2019une commission consultative locale est en \ncours. Elle sera compos\u00e9e obligatoirement du Maire en qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident de la Commission, \nd\u2019un repr\u00e9sentant du Pr\u00e9fet, d\u2019un repr\u00e9sentant de la DRAC et de l\u2019architecte des b\u00e2timents de \nFrance. Elle sera \u00e9galement compos\u00e9e de 3 coll\u00e8ges de 15 personnes (coll\u00e8ge des \u00e9lus, coll\u00e8ge \ndes associations, coll\u00e8ge des personnes comp\u00e9tentes). \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, explique que le nouveau p\u00e9rim\u00e8tre \nissu de la d\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018 implique : \n\u2022 \nLa diminution du p\u00e9rim\u00e8tre de la c\u00f4ti\u00e8re, \n\u2022 \nLe rajout de la zone des quais du Rh\u00f4ne, \n\u2022 \nLe rajout d\u2019\u00e9l\u00e9ments de liaison. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019avec le retour \u00e0 l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre : \n\u2022 \nCertaines zones du p\u00e9rim\u00e8tre de la c\u00f4ti\u00e8re pourront quand m\u00eame \u00eatre supprim\u00e9es \ngr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e8glement qui all\u00e8gera les contraintes, \n\u2022 \nLa perte de la zone des quais du Rh\u00f4ne n\u2019est pas probl\u00e9matique puisque les \u00e9l\u00e9ments \n\u00e0 pr\u00e9server ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, \n\u2022 \nDes \u00e9l\u00e9ments de liaison seront cr\u00e9\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9vision du PLU. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e annule la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20181019-009 approuvant le p\u00e9rim\u00e8tre \ng\u00e9n\u00e9ral du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, approuve le retour \u00e0 l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural Urbain Paysager, devenue Site Patrimonial Remarquable et approuve \nla modification du R\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de \nProtection du Patrimoine Architectural, devenue Site Patrimonial Remarquable. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20190222-04 : Pr\u00e9sentation du rapport d\u2019activit\u00e9 2017 du SYMALIM \nSylvie VIRICEL, Maire, annonce le report de la question au Conseil Municipal du 26 avril 2019. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h49. \n \n \n\n \n10/13 \n \n \nANNEXE 1 \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 22 f\u00e9vrier 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 15 f\u00e9vrier 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nMONTANT \nPOPULATION \n12/02/2019 \nAccord de SMACL assurance pour \nl\u2019indemnisation \nde \nla \nCommune \nconcernant le sinistre du 04 avril 2018 : \nincendie d\u2019un hangar situ\u00e9 1 506 Grande \nrue \n31 489 \u20ac \n \n \n \n \n \n\n \n11/13 \n \n \n \nANNEXE 2 \n \nDiscours du Maire d\u2019ouverture du d\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2019 \n \n \nLa loi NOTRe a instaur\u00e9 la tenue d\u2019un d\u00e9bat annuel autour d\u2019un rapport sur les orientations \nbudg\u00e9taires dans les communes de plus de 3 500 habitants. Cela nous permet au-del\u00e0 des \nchiffres, que nous verrons en d\u00e9tail au moment du budget, d\u2019\u00e9changer sur le sens des d\u00e9cisions \nfinanci\u00e8res propos\u00e9es, de d\u00e9gager et d\u2019expliquer les tendances structurantes de la composition \nde notre budget. \n \nJe veux remercier mon adjoint aux finances, Georges BAULMONT, mais aussi Jean-Jacques \nNEUVEUT, Directeur Financier, et S\u00e9bastien FOUCHA, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, et le \nservice comptabilit\u00e9, pour leur travail et leur investissement afin de fournir aux \u00e9lus un rapport \n\u00e0 la fois \u00e9tay\u00e9 et accessible permettant la tenue d\u2019un d\u00e9bat \u00e9clair\u00e9. Je vous en remercie.  \n \nLes orientations budg\u00e9taires prises par la Commune sont bien entendues tributaires d\u2019un \ncontexte global, national et international. Sur le climat international, tous les analystes \ns\u2019accordent sur le constat d\u2019un essoufflement de la dynamique de la zone euro et sur des \npr\u00e9visions assez pessimistes.  \n \nSur le plan national, la loi de finances 2019 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e dans un contexte de crise sociale, \navec l\u2019apparition du mouvement des gilets jaunes, n\u00e9 initialement des revendications autour \nde l\u2019augmentation du prix de l\u2019essence et de la diminution du pouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages. \n \nCette loi de finances pr\u00e9sente une stabilit\u00e9 des dotations, \u00e0 un niveau bas donc, je le rappelle, \nmais aussi la poursuite des exon\u00e9rations de taxe d\u2019habitation. Elle annonce \u00e9galement une \nr\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 sans en pr\u00e9ciser les contours ce qui reste pour nous une source \nd\u2019incertitude. \n \nC\u2019est dans ce contexte que nous structurons un budget que nous voulons responsable, qui \nnous permette de construire la ville de demain et de continuer \u00e0 embellir et dynamiser la ville \nd\u2019aujourd\u2019hui, tout en maintenant des finances saines et en m\u00e9nageant le pouvoir d\u2019achat de \nnos administr\u00e9s. \n \nC\u2019est pourquoi nous n\u2019augmenterons toujours pas cette ann\u00e9e le taux d\u2019imposition. Nous \nconserverons donc des taux d\u2019imp\u00f4ts locaux tr\u00e8s favorables : 10,02% pour la taxe d\u2019habitation, \nl\u00e0 o\u00f9 la moyenne des communes de notre strate (5000 \u00e0 10 000 habitants) est \u00e0 14,71%. En ce \nqui concerne le foncier b\u00e2ti nous sommes \u00e0 12,15% l\u00e0 o\u00f9 la moyenne de la strate est \u00e0 20,99%. \nEt enfin en ce qui concerne le foncier non b\u00e2ti, nous sommes \u00e0 43,55 % l\u00e0 o\u00f9 la moyenne de \nla strate est \u00e0 58,52%. \n \nPour ce qui est du budget de fonctionnement, de gros efforts ont \u00e9t\u00e9 faits depuis le d\u00e9but du \nmandat pour optimiser les d\u00e9penses. Aujourd\u2019hui nous restons soucieux de d\u00e9penser au plus \njuste tout en cherchant \u00e0 pr\u00e9server un bon niveau de service public. La masse salariale \nrepr\u00e9sente environ 5 millions d\u2019euros car oui, ne l\u2019oublions pas le service public ce sont avant \ntout des agents. Cette masse salariale augmente crescendo et comme vous l\u2019avez vu, de \nmani\u00e8re tr\u00e8s corr\u00e9l\u00e9e avec l\u2019augmentation de la population. Cette masse salariale est \u00e0 pr\u00e9sent \nmaitris\u00e9e et pilot\u00e9e. Elle reste \u00e0 un niveau inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne constat\u00e9e dans les communes \nde m\u00eame strate. La grande majorit\u00e9 de cette masse salariale est d\u2019ailleurs consacr\u00e9e aux \n\n \n12/13 \nservices au public, c\u2019est-\u00e0-dire aux agents de terrain. Ce sont des ATSEM dans les classes, des \nanimateurs de temps p\u00e9riscolaires, du personnel aupr\u00e8s des tout petits dans les cr\u00e8ches, ce \nsont des agents du service urbanisme, des agents d\u2019entretien dans nos rues, etc. Les fonctions \ndites support, c\u2019est-\u00e0-dire les services de gestion, sont plut\u00f4t sous dot\u00e9es. Un travail important \nde restructuration de l\u2019organigramme a \u00e9t\u00e9 men\u00e9, chacun a d\u00e9sormais une fiche de poste et \nun encadrement clair, pour mieux savoir qui fait quoi et optimiser les comp\u00e9tences. \n \nBien s\u00fbr, l\u2019air du temps est \u00e0 la mutualisation. Nous avons franchi un premier pas avec le service \nInstruction des Droits du Sol, g\u00e9r\u00e9 \u00e0 la CCMP pour l\u2019ensemble des communes et nous nous \nappr\u00eatons \u00e0 transf\u00e9rer les comp\u00e9tences eau et assainissement dans le cadre de la gestion des \nmilieux aquatiques et de la pr\u00e9vention des inondations (GEMAPI), ce qui fera l\u2019objet d\u2019une \nprochaine r\u00e9union.  Il faut sans nul doute continuer dans ce sens tout en ayant conscience que \nles mutualisations ne sont pas toujours imm\u00e9diatement synonyme d\u2019\u00e9conomie, elles sont \nint\u00e9ressantes d\u00e8s lors qu\u2019elles correspondent r\u00e9ellement \u00e0 un besoin partag\u00e9 et une plus-value \ndu service public.   \n \nD\u00e9j\u00e0, les services municipaux et de la CCMP prennent l\u2019habitude de travailler davantage \nensemble. Les services municipaux de Miribel ont d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseurs en proposant des \ntemps de travail communs sur des sujets transversaux avec les techniciens de la CCMP et des \nautres communes. \n \nToujours concernant notre budget de fonctionnement, et contrairement \u00e0 de nombreuses \ncollectivit\u00e9s, le budget allou\u00e9 aux associations, \u00e0 la culture et \u00e0 l\u2019animation de la ville en g\u00e9n\u00e9ral \nest demeur\u00e9 constant malgr\u00e9 les contraintes qui p\u00e8sent sur nos finances. C\u2019est un engagement \nfort de la municipalit\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de ceux qui cr\u00e9ent le lien social.  \n \nIl en est de m\u00eame pour le budget de l\u2019action sociale que nous avons maintenu. Le budget du \nCCAS n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9rod\u00e9, nous continuons de porter des aides facultatives, le portage de repas \nou les aides au maintien dans le logement en adh\u00e9rant au Fonds de Solidarit\u00e9 Logement. La \nsubvention apport\u00e9e au CESAM, accompagn\u00e9e d\u2019une convention d\u2019objectifs et de moyens \nr\u00e9v\u00e8lent \u00e9galement notre volont\u00e9 de mener une politique sociale active.  \n \nLa Commune de Miribel supporte donc de nombreuses charges li\u00e9es \u00e0 sa position de ville \ncentre. Miribel est une locomotive pour le territoire. Nous sommes une ville attractive, qui \nconnait une d\u00e9mographie grandissante o\u00f9 l\u2019on attend aussi en contrepartie une amplitude de \nservices plus importante.  \n \nComme vous le constatez, nous nous effor\u00e7ons de r\u00e9pondre \u00e0 ces attentes mais l\u2019exercice a \ndes limites. Nous ne pourrons pas continuer \u00e0 payer pour tout et pour tous : en l\u2019occurrence \nlorsque le d\u00e9partement, par exemple, supprime les \u00e9ducateurs de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e, sujet \nque nous avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans cette assembl\u00e9e, la Commune n\u2019aura pas les moyens de \nreprendre ces postes qui ne rel\u00e8vent pas de ses comp\u00e9tences, et comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9, \nje le regrette am\u00e8rement.  \n \nPour ce qui sont des investissements pr\u00e9vus, nous restons fid\u00e8les \u00e0 la programmation \npluriannuelle d\u2019investissement, \u00e9tablie d\u00e8s le d\u00e9but du mandat, pour faire de Miribel une ville \nattractive, accueillante et moderne en axant notre action 2019 principalement sur : \n \n\u2022 \nLes \u00e9coles : avec, cette ann\u00e9e, l\u2019extension de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine mais aussi la \n2\u00e8me phase du plan num\u00e9rique dans les \u00e9coles. \n \n\u2022 \nLes commerces : avec la fin de l\u2019op\u00e9ration \u00ab Ilot Saint Romain \u00bb en centre-ville mais \naussi des travaux pr\u00e9vus pour pouvoir accueillir un bar-tabac-presse dans l\u2019ancienne \n\u00e9cole des Echets. Certes, le commerce est avant tout une affaire priv\u00e9e, r\u00e9gie par la loi \n\n \n13/13 \ndu march\u00e9 mais la ville a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment choisi d\u2019investir pour soutenir le commerce de \nproximit\u00e9. \n \n\u2022 \nLes d\u00e9placements : avec des travaux de requalification de la rue du Bourg, des travaux \nd\u2019am\u00e9nagements dans le cadre du plan de d\u00e9placements mais aussi la poursuite de la \nperc\u00e9e verte du centre puis celle du Mas Rillier. L\u00e0 encore, c\u2019est une vision de la ville \u00e0 \nlong terme que nous d\u00e9fendons, avec le courage de bouger les lignes pour avancer \nvers une ville plus ouverte aux pi\u00e9tons, une ville qui s\u2019inscrit pleinement dans un projet \nde territoire, en int\u00e9grant le PDES (Plan de D\u00e9placement des \u00c9tablissements Scolaires)  \n \n\u2022 \nLa sant\u00e9 : avec le projet de maison de sant\u00e9 de la ZAC centre-ville que nous avons \nrelanc\u00e9e et qui fait l\u2019objet d\u2019un budget annexe. Pour ce projet, comme pour la vente du \nterrain de la maison de sant\u00e9 R\u00e9publique, la logique recherch\u00e9e, je le r\u00e9affirme, n\u2019est \npas celle du profit mais d\u2019une gestion responsable. Nous ne sommes pas des \npromoteurs, nous sommes le service public, nous recherchons avant tout \u00e0 faciliter \nl\u2019\u00e9mergence des services de sant\u00e9 pour la population. \n \n\u2022 \nL\u2019environnement : avec la phase 2 des travaux pr\u00e9vus au cimeti\u00e8re Saint-Martin suite \u00e0 \nl\u2019enherbement des all\u00e9es secondaires, tout cela afin de mieux g\u00e9rer la politique Z\u00e9ro \nPesticide que nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appliquer de mani\u00e8re stricte y compris dans nos \ncimeti\u00e8res. \n \n\u2022 \nEt enfin l\u2019am\u00e9lioration du service public : avec les travaux de r\u00e9fection de l\u2019accueil de \nl\u2019h\u00f4tel de ville afin de recevoir les administr\u00e9s dans de meilleures conditions mais aussi \n1 million d\u2019euros pr\u00e9vus pour de nouveaux ateliers techniques municipaux sur le site \nde Philips, qui permettront aux agents de terrain de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un environnement de \ntravail \u00e0 la hauteur des exigences que nous souhaitons pour l\u2019entretien de la commune. \nCe futur rapprochement des services communaux avec ceux de la CCMP prendra tout \nson sens pour envisager des coop\u00e9rations nouvelles.  \n \nSans surprise, le budget pr\u00e9voit le recours \u00e0 l\u2019emprunt. C\u2019est un emprunt que nous avons \nenvisag\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but du mandat afin d\u2019\u00e9quilibrer la Programmation Pluriannuelle \nd\u2019Investissements, mais que nous n\u2019avons jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent pas eu besoin d\u2019actionner. Il reste \ndonc une carte possible qui en fonction des r\u00e9alisations devra ou pas \u00eatre utilis\u00e9e. \n \nPour conclure, je dirais que certes, nous \u00e9voluons dans un monde, que les nouvelles politiques \nmanag\u00e9riales aiment \u00e0 appeler un monde \u00ab VUCA \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire un monde Volatile, Incertain, \nComplexe et Ambigu. Dans ce contexte qui n\u00e9cessite une capacit\u00e9 permanente d\u2019adaptation, \nla Commune reste un pilier sur lequel on peut compter, avec une gestion rigoureuse et \nambitieuse pour encore mieux servir les miribelans. \n \nForts de cette pr\u00e9sentation de la ligne de conduite propos\u00e9e et du rapport \u00e9tay\u00e9 qui vous a \n\u00e9t\u00e9 fourni, je vous invite \u00e0 ouvrir le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire. \n \n \n \n", "publication_date": "13/01/2022"}