{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NzAtZGVjaXNpb25zLWR1LW1haXJl", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/670-decisions-du-maire/file", "text": " D\u00e9partement de l\u2019AIN  \nArrondissement de BOURG en BRESSE \nCanton de MIRIBEL \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 29 Janvier 2016 \n \nDate de convocation : 22 Janvier 2016 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 29 Janvier 2016 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEE AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \n \nService d\u2019origine \nDate de la \nd\u00e9cision \nType et Objet de la d\u00e9cision \nIncidences \nfinanci\u00e8res \n \nSecretariat General \n \n \n \n \n \n \n \n \n11  d\u00e9cembre \n2015 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nConvention d\u2019occupation de locaux municipaux entre la \nCommune de Miribel et l\u2019ADIL de L\u2019AIN en vue d\u2019organiser des \npermanences le deuxi\u00e8me mercredi de chaque mois de 9h00 \n\u00e012h00, \u00e0 compter du 1er F\u00e9vrier 2016, dans la salle de r\u00e9union 2 \ndu Centre Socio Culturel. \n \n \n \n \n \n \nMise \u00e0 disposition \ngratuite \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2016"}