{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzgxLW1pcmliZWwtaW5mby1qdWlsbGV0LWFvdXQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1781-miribel-info-juillet-aout/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0277\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2021 !\n\u00e0 21h \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \nwww.swing-sous-les-etoiles-miribel.com\nC\u00c9R\u00c9MONIES \nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\nMercredi 14 juillet\n \u00e0 10h00  \naux Echets : vin d\u2019honneur*,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons \ndevant la nouvelle salle des f\u00eates\n \u00e0 11h00  \nau Mas Rillier : vin d\u2019honneur*,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons \ndevant la salle polyvalente\n \u00e0 11h30  \nau Monument aux Morts Place de la \nR\u00e9publique suivie d\u2019un vin d\u2019honneur*  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n* sous r\u00e9serve d\u2019acceptation pr\u00e9fectorale\nS\u00e9ance publique  \ndu conseil municipal \nJeudi 08 Juillet \u00e0 19 h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nGRAND FEU D\u2019ARTIFICE\nMardi 13 juillet  vers 23h00 \nEn raison de la crise sanitaire, pas de \nbal populaire ni de buvette cette ann\u00e9e\nMIRIBEL \u00c0 V\u00c9LO\nDimanche 04 juillet  \u00e0 10h00  Place de la R\u00e9publique. D\u00e9part group\u00e9 pour l\u2019iti-\nn\u00e9raire : Miribel/Lyon/Miribel (berges du Rh\u00f4ne). Balade familiale et festive ouverte  \n\u00e0 tous, organis\u00e9e par la Commission municipale Sport, Jeunesse et vie associative\nCin\u00e9/Pop/Rock sous les \u00e9toiles\nDimanche 04 juillet \u00e0 partir de 18h30 \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier - Gratuit -\nProgramme\n18h30 Spectacle de l\u2019ULM th\u00e9\u00e2tre \n19h30 \u00abLe Grand Orchestre de la Tourbillante\u00bb \n(pop, rock, musique du monde, chansons fran\u00e7aises \net internationales festives)\n22h00 Projection du film \u00abBohemian Rhapsody\u00bb VF\nBuvette et petite restauration sur place\nNavettes Colibri gratuites devant l'All\u00e9gro \u00e0 partir de 18h\n  \n                                            + d\u2019infos sur www.miribel.fr\n                                                                     \n\n  \n Jeudi 1er juillet \nCollecte de sang\n14h30/19h00 au Mas du Roux \u00e0 Beynost \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Dimanche 4 juillet \nC\u00e9r\u00e9monie des Anciens Marins\nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 11h\nComm\u00e9moration \u00e0 la m\u00e9moire des 1932 \nmarins tu\u00e9s \u00e0 Mers el Kebir le 3 juillet \n1940 lors de l\u2019attaque de la Royale Navy\n Mercredi 14 juillet \nConcours de boule lyonnaise \nChallenge de la Municipalit\u00e9  \nau Mas Rillier \u00e0 14h. Ouvert \u00e0 tous \n Jeudi 2 septembre \nRentr\u00e9e des classes\njuillet-ao\u00fbt\nAGENDA DU GRAND PARC \n. du 7 au 18 juillet \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb \n(14h/19h) Plage du Fontanil et aire de \njeux du Castor, pour tous, gratuit.\n. Jeudi 26 Vendredi 27 Samedi 28 \nDimanche 29 ao\u00fbt : 22e Festival  \nWoodstower au Fontanil (Colibri gratuit) \n \nToutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour limiter \nles nuisances sonores occasionn\u00e9es par ce festi-\nval et l\u2019\u00e9quipe organisatrice reste \u00e0 votre  \n\u00e9coute si besoin pour \u00e9changer. Plus d\u2019infos  \nsur woodstower.com\n. Tout l\u2019\u00e9t\u00e9 : activit\u00e9s terrestres,  \nnautiques, nature, stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et  \nbalades Nature \u00e0 l\u2019\u00eeloz\nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20 ou sur www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et \nadresse mail sur iclavel@miribel.fr\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Accueil de Loisirs vacances \nd\u2019\u00e9t\u00e9 des enfants et jeunes  \ndu 7 au 30 juillet \n. Accueil les mercredis de l\u2019ann\u00e9e  \nscolaire 2021/2022 : inscriptions \u00e0 partir \ndu jeudi 1er juillet \n. \u00abBouge ton quartier\u00bb (jeux, lecture et \nd\u00e9tente) de 17h \u00e0 20h : \n7 juillet place de l\u2019All\u00e9gro (p\u00e9tanque et \nautres jeux d\u2019adresse) \n13 juillet aux Pr\u00e9s C\u00e9lestin (jeux de \nsoci\u00e9t\u00e9, livres et rencontre) \n21 juillet \u00e0 la r\u00e9sidence du Tr\u00e8ve (jeux de \nsoci\u00e9t\u00e9, livres et rencontre) \n23 juillet \u00e0 l\u2019antenne centre-ville  \nspectacle \u00abDe la terre aux \u00e9toiles\u00bb  \ncontes et musiques po\u00e9tiques pour tous \n. \u00abRepair Caf\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \nSamedi 31 juillet de 9h30 \u00e0 12h30 \nSamedi 28 ao\u00fbt de 9h30 \u00e0 12h30 \n(recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la pr\u00e9para-\ntion, l\u2019accueil, les r\u00e9parations)\nFermeture du centre social du 2 au 20 ao\u00fbt \n. Infos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 07 49 17 97 50 - accueil@cesam-miribel.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\n. Carillon : visites et concerts gratuits chaque mois le 1er samedi (10h) et le 1er dimanche \n(16h). Egalement le mercredi 14 juillet et le dimanche 15 ao\u00fbt (16h) \nPas de concerts les 3 et 4 juillet pendant le festival \u00abSwing sous les \u00e9toiles\u00bb\n. Madone/Carillon/Panorama : visite guid\u00e9e tous les dimanches 15h/16h30 du 11 juillet au 29 \nao\u00fbt. Fermeture 1\u00e8re semaine de juillet pendant le Festival \u00abSwing sous les \u00e9toiles\u00bb  \n(Tarifs : adulte 4.00 \u20ac, 10/18 ans 2.50 \u20ac, - 10 ans gratuit) \n. Activit\u00e9s \u00abFamille\u00bb : enqu\u00eate \u00abQui a vol\u00e9 la 51\u00e8me cloche ?\u00bb et chasse au tr\u00e9sor \u00abSur les pas de la Guilde des \nb\u00e2tisseurs\u00bb du 10 juillet au 29 ao\u00fbt les mercredis et samedis \u00e0 15h (tarif 5 \u20ac/participant, enfant accompagn\u00e9 d\u2019un adulte \nobligatoirement. Dur\u00e9e 1h30)\n. Jeux de pistes sur Miribel, Thil et Beynost. Livrets en vente \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme (1.50 \u20ac le livret)\nInfos tarifs et r\u00e9servations \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme 1104 grande rue T\u00e9l 04 78 55 61 16 - accueil@dombes-coti\u00e8re-tourisme.fr\nDOMBES C\u00d4TI\u00c8RE TOURISME CET \u00c9T\u00c9\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fer-\nmeture fiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs \nde pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU \nLA PELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER \nLE HOME JACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES \nD\u2019ABSENCE. \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute  \nl\u2019ann\u00e9e, c\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9-\ncharger sur le site internet Gendarmerie ou dans \nvotre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVE-\nNEMENTS SUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER \nDANS VOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES \nNe touchez \u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre \nbrigade ou faites le 17. Faites opposition sur vos \nmoyens de paiement s\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\nULM RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juillet :\n. Samedi 10/07 : Tour de Matagrin  \nSt Forgeux (69) 21 km/930 m\n. Dimanche 18/07 : Lac de Crop et lac \nbleu Belledonne (38) 10 km/800 m\n. Samedi 31/07 : Montagnieu et ses  \nenvirons (01) 21 km/924 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment \naux directives de la FFRP et des pratiques sanitaires \nactuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances \nscolaires (7h30/18h30) \nGrand Parc de Miribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), \nles lapins (6/7 ans), les renards (8/10 ans) et \nles sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rents th\u00e8mes : \nsport, nature, citoyennet\u00e9 et vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nPETITE ENFANCE\nLe D\u00e9partement offre un livre de naissance  \naux enfants n\u00e9s en 2019 et 2020 \n \u00e0 venir retirer \u00e0 l\u2019Espace Petite enfance  \nAll\u00e9e P. Perret le vendredi (9h30/11h00)\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE\nInscriptions 2022 en ligne jusqu\u2019au 7 juillet\nsur www.cc-miribel.fr\nTH\u00c9\u00c2TRE ALL\u00c9GRO\nDu 19 au 25 juillet,\nSpectacles en ext\u00e9rieur,  \n\u00e0 Miribel et sur tout le territoire de la \nCommunaut\u00e9 de communes (CCMP)\nPlus d\u2019infos sur www.theatreallegro.fr\nContact@theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n \nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO Plus d'infos sur www.unionlaiquedemiribel.fr\nMercredi 14 juillet \n\u00e0 18h \"Cruella\" \n \nTN 6.50 \u20ac - TR 6.00 \u20ac \nMultipass 5.00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4.00 \u20ac\nURBA QUIZZ ... suite et fin \nQuelques conseils avant de commencer des travaux ... \nRetrouvez encore quelques rappels des r\u00e8gles d\u2019urbanisme qui s\u2019appliquent \u00e0 Miribel. \nUne r\u00e8gle essentielle : Renseignez-vous avant tous travaux aupr\u00e8s du service urbanisme de \nla mairie, cela vous \u00e9vitera des soucis !  Services Techniques Administratifs  - 04 78 55 84 13 - \nurbanisme@miribel.fr\nTravaux et constructions sans autorisation : quels risques encourus ?\n\u00ab Je peux faire ce que je veux, je ne risque rien\u2026 \u00bb FAUX. Les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre importantes \n! En effet, les infractions au Code de l\u2019Urbanisme sont des d\u00e9lits. L\u2019auteur d\u2019une infraction peut donc \nse retrouver devant le tribunal correctionnel au m\u00eame titre qu\u2019un voleur, un dealer... et, en cas de \ncondamnation, voir cette derni\u00e8re inscrite sur son casier judiciaire. Les peines encourues ? Entre \n1200 et 300 000\u20ac d\u2019amende, jusqu\u2019\u00e0 6000\u20ac par m2 construit, la d\u00e9molition ou remise dans l\u2019\u00e9tat \nant\u00e9rieur sous astreinte...\n\u00ab Je ne risque rien, je connais bien le maire ! \u00bb Oui, mais le maire agit en sa qualit\u00e9 d\u2019officier de police \njudiciaire. Il agit au nom de l\u2019\u00c9tat et non comme maire de la commune. Et s\u2019il voulait fermer les yeux, \ncela pourrait lui \u00eatre reproch\u00e9. Sans oublier qu\u2019il n\u2019est pas le seul \u00e0 pouvoir dresser un proc\u00e8s-verbal \npour des infractions en urbanisme.\n\u00ab Je ne risque rien, on ne voit rien de l\u2019ext\u00e9rieur de la propri\u00e9t\u00e9 ! \u00bb Oui, mais il y a les voisins, les \nvisiteurs, les vues a\u00e9riennes\u2026\n\u00ab Je ne risque rien, les travaux sont anciens. \u00bb C\u2019est possible qu\u2019il y ait prescription p\u00e9nale, mais les \nennuis peuvent appara\u00eetre lors d\u2019une vente, une succession\u2026 M\u00eame si cela appara\u00eet au cadastre, la \npiscine, l\u2019abri, l\u2019annexe\u2026 n\u2019existent pas l\u00e9galement au titre de l\u2019urbanisme. Et le notaire demandera \nprobablement les copies des autorisations d\u2019urbanisme, ou la \u00ab conformit\u00e9 \u00bb des constructions\u2026 Et \nl\u00e0, les ennuis commencent\u2026 car vous ne pourrez pas vendre votre bien aussi facilement que vous le \npensiez. \nCONCOURS DE PO\u00c9SIE 2021\nD\u00e9couvrez les laur\u00e9ats sur  \nwww.miribel.fr/vivre-a-miribel/culture/\nconcours-poesie\nCONCOURS DE  \nFLEURISSEMENT \n2021\nN\u2019oubliez pas pour participer, \nt\u00e9l\u00e9chargez votre bulletin d\u2019inscription \nsur www.miribel.fr et retournez-le \ncompl\u00e9t\u00e9 en Mairie avant le 31 juillet\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel \nles vendredis 2, 16, 30  \njuillet et 13, 27  ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 5, 19 juillet\net 2, 16 et 30 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 6, 20 juillet\net 3, 17 et 31 ao\u00fbt\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n(ferm\u00e9e le mercredi 14 juillet f\u00e9ri\u00e9)\nD\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre domicile. En cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux \nmoustiques, vous pouvez effectuer un signalement sur le site internet  \nwww.eid-rhonealpes.com\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit(e) sur \nun registre nominatif des personnes \n\u00e2g\u00e9es, isol\u00e9es ou handicap\u00e9es g\u00e9r\u00e9 \npar la Mairie dans le cadre de la \npr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 une \ncanicule, vous pouvez contacter le \nCCAS au 04 78 55 84 00 ou envoyer \nun courrier en Mairie indiquant  vos \ncoordonn\u00e9es et les personnes ou  \norganismes \u00e0  pr\u00e9venir en cas \nd\u2019urgence. www.miribel.fr\nUTILISATION DES BARBECUES\nDans le cadre du respect du voisinage, les odeurs et les fum\u00e9es des barbecues ne doivent \npas constituer une g\u00eane\nNAISSANCES\nCOMBE Martin Lino  \nC\u00e9sar le 19/04\nMIOT Sim\u00e9on le 27/04\nETCHECOPAR Camille \nle 09/05\nKALASHYAN M\u00e9lina \nle 18/05\nMICHEL Lou Fanny \nle 19/05\nBEN RHOUMA Ka\u00efs \nle 19/05  \nD\u00c9C\u00c8S\nMONNIER veuve RIPPE \nMarie-Louise Fernande \nle 19/05\nMARTELIN veuve \nSZACHMAN Mireille \nChristiane Marcelline \nle 24/05\nGUDERZO veuve \nASLANIAN Angela  \nle 29/05 \nLE FRELON ASIATIQUE\nSi vous suspectez la pr\u00e9sence de frelons asiatiques sur une zone, faites un signalement au \n04 74 25 09 91 - gds01@cmre.fr ou au 04 74 45 56 56 - lea.berthelier@frelon01.fr\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils \nsusceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h \net 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h \net les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des \nv\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er \nde g\u00eane pour le voisinage\nAM\u00c9NAGEMENTS ROUTIERS S\u00c9CURITAIRES\nTrois am\u00e9nagements s\u00e9curitaires seront r\u00e9alis\u00e9s durant \nl\u2019\u00e9t\u00e9 2021\n   . deux \u00e9cluses sur la Mont\u00e9e Neuve\n   . une \u00e9cluse sur la Route de Rillieux.\nObjectifs de ces am\u00e9nagements s\u00e9curitaires\n   - r\u00e9duire la vitesse :\n \nen entr\u00e9e d\u2019agglom\u00e9ration\n \n\u00e0 proximit\u00e9 des travers\u00e9es pi\u00e9tonnes existantes\n   - s\u00e9curiser le cheminement pi\u00e9ton sur la Route de Rillieux\n      entre la Route de Vancia et la Ruette Talon.\nCes am\u00e9nagements sont r\u00e9alis\u00e9s en 2021 de mani\u00e8re  \nprovisoire afin de proc\u00e9der \u00e0 une phase d\u2019essai. Ensuite, \nselon les retours d\u2019exp\u00e9riences, ils seront d\u00e9finitivement \np\u00e9rennis\u00e9s en 2022.\n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 03/07 Mme Marion MELIS, le 10/07 Mme Marion MELIS  \nle 28/08 M. Guy MONNIN                                               \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier  \nle mercredi 07 juillet de 18h30 \u00e0 19h30  \net \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union)  \nle mercredi 1er septembre de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nurbanisme au 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr) \n", "publication_date": "20/06/2021"}