{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzEwNC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMTktMDMtMjAxMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/104-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-19-03-2010/file", "text": "Commune de MIRIBEL\nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL\nen date du 19 mars 2010\n\u00e0 20 heures 30\n_______________________\nC O M P T E \u2013 R E N D U\nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes\nP. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; MM.  G. BAULMONT, 6e\nAdjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P.\nSAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ;\nP. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; MM  P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K.\nHANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes  N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D.\nLEPROMPT\nAbsents excus\u00e9s : MM. BOUVIER - CHAMPION \u2013 PFAENDER - JOLY- TOURANCHEAU -\nLEPROMPT\nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET\nMadame CHAMPION donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO\nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur GIRON\nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU (\u00e0 20h 55)\nMonsieur TOURANCHEAU donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET\nMadame LEPROMPT donne pouvoir \u00e0 Madame JOUTARD\nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30.\nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE\nMonsieur Pascal PROTIERE a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de s\u00e9ance.\nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU DE LA SEANCE du 29 janvier 2010\nLe compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 29 janvier 2010 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 comme suit :\n- \nau V 4\u00b0 Modification du Plan Local d\u2019Urbanisme\nLa date du 19 septembre 2009 a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par le 18 septembre 2009.\n- \nau VII 1\u00b0 Convention annexe au Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale\nLe montant de l\u2019engagement de la Commune est de 1 187 733 euros.\nLe Compte Rendu ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.\nIII AFFAIRES GENERALES\n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de\nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales\nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de\npouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat.\n\nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, rendu compte des d\u00e9cisions prises\ndans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal qui l\u2019a approuv\u00e9 \u00e0\nl\u2019unanimit\u00e9.\n2\u00b0 Modification des statuts de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.)\nLe conseil communautaire de la C.C.M.P., lors de sa s\u00e9ance du 11 f\u00e9vrier 2010 a d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der\n\u00e0 une extension des comp\u00e9tences de la Communaut\u00e9 de Communes dans le domaine du social.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L. 5211-17 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (C.G.C.T.), les\nCommunes membres ont un d\u00e9lai de 3 mois apr\u00e8s notification pour d\u00e9lib\u00e9rer sur ce projet de\nmodification de statut. A d\u00e9faut, la d\u00e9cision est r\u00e9put\u00e9e favorable.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette comp\u00e9tence libell\u00e9e comme suit :\na/ G\u00e9rontologie et Alzheimer\n- Aide et soutien aux associations contribuant \u00e0 la mise en \u0153uvre du sch\u00e9ma g\u00e9rontologique\nd\u00e9partemental sur le territoire de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau.\n- Aide et soutien aux structures \u00ab accueil de jour \u00bb agr\u00e9\u00e9es sur le territoire de la Communaut\u00e9 de\nCommunes de Miribel et du Plateau.\n- Soutien \u00e0 l\u2019association gestionnaire du service de soins infirmiers \u00e0 domicile (S.S.I.A.D.) par la\nmise \u00e0 disposition gratuite de locaux avec prise en charge de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, du chauffage et de l\u2019eau.\nb/Personnes handicap\u00e9es\n- Foyer d\u2019accueil m\u00e9dicalis\u00e9 : acquisition et mise \u00e0 disposition du terrain \u00e0 la structure agr\u00e9\u00e9e.\nc/ Personnes d\u00e9favoris\u00e9es\n- Soutien aux associations humanitaires reconnues d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire. Sont d\u2019int\u00e9r\u00eat\ncommunautaire :\n- La Croix Rouge Fran\u00e7aise\n- Les Restaurants du C\u0153ur\nd/ Jeunesse\n- Aide et soutien \u00e0 la Mission Locale Jeunes de la Coti\u00e8re et mise \u00e0 disposition gratuite d\u2019un local.\n- Soutien aux sections d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral professionnel adapt\u00e9 (S.E.G.P.A.) des coll\u00e8ges de la\nCommunaut\u00e9.\ne/ Pr\u00e9vention\n- Mise \u00e0 disposition gratuite de locaux au Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain pour l\u2019exercice du centre de\npr\u00e9vention et d\u2019\u00e9ducation familiale (C.E.P.F.)\nLe Conseil Communautaire a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de modifier ses comp\u00e9tences en mati\u00e8re culturelle.\nCette modification doit \u00eatre approuv\u00e9e dans les m\u00eames formes que pr\u00e9c\u00e9demment.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette modification de comp\u00e9tence libell\u00e9e comme\nsuit :\n\u00ab Etude d\u2019opportunit\u00e9 et de programmation d\u2019une biblioth\u00e8que-m\u00e9diath\u00e8que intercommunale \u00bb.\nMonsieur Proti\u00e8re a pr\u00e9cis\u00e9 que ces modifications constituaient une forme de \u00ab toilettage \u00bb des\ncomp\u00e9tences de la Communaut\u00e9 de Communes puisqu\u2019une partie des \u00e9l\u00e9ments de la comp\u00e9tence\nsociale existait d\u00e9j\u00e0.\n\nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que deux demandes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la C.C.M.P. pour la structure d\u2019accueil de\npersonnes ag\u00e9es. D\u2019une part, une aide \u00e0 la r\u00e9alisation de travaux, et d\u2019autre part un soutien r\u00e9current\naux charges de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement.\nPour la premi\u00e8re demande, il est pr\u00e9vu d\u2019apporter une subvention d\u2019\u00e9quipement de 300 000 euros qui\ncontribuera \u00e0 diminuer l\u2019incidence du co\u00fbt des travaux sur le prix de journ\u00e9e, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que les\ngestionnaires de l\u2019\u00e9tablissement poursuivent leurs recherches d\u2019autres participations financi\u00e8res.\nLa deuxi\u00e8me demande portant sur un soutien r\u00e9current est toujours en cours d\u2019\u00e9tude compte tenu de\nl\u2019incertitude pesant sur les structures intercommunales percevant la taxe professionnelle du fait de la\nr\u00e9forme en cours.\nSur la comp\u00e9tence culturelle, Monsieur Saint-Antoine a indiqu\u00e9 que le terme \u00ab opportunit\u00e9 \u00bb\napparaissant dans le libell\u00e9 le g\u00eanait.\nMonsieur le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019il partageait cet avis comme la majeure partie des \u00e9lus de la\nCommune, mais qu\u2019il fallait prendre en consid\u00e9ration la position des autres communes de la\nCommunaut\u00e9 pour \u00e9laborer un projet convenant \u00e0 tous.\nIl est surtout tr\u00e8s important que l\u2019\u00e9tude puisse aboutir le plus rapidement possible afin qu\u2019une\nposition d\u00e9finitive soit adopt\u00e9e d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.\nMadame Joly quitte la s\u00e9ance \u00e0 20h 55 et donne pouvoir \u00e0 Monsieur le Maire.\nIV PERSONNEL COMMUNAL\n1\u00b0 Modification du tableau des emplois\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les cr\u00e9ations de postes correspondants aux\npossibilit\u00e9s d\u2019avancement de grade et de promotion interne du personnel communal, ainsi que la\nsuppression des postes correspondant aux avancements effectu\u00e9s en 2009, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019avis du\nCTP du 17 d\u00e9cembre 2009.\n2\u00b0 Attribution de gratifications aux stagiaires de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur\nMonsieur le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal les dispositions de la circulaire minist\u00e9rielle du\n4 novembre 2009 portant recommandations de bonnes pratiques sur les modalit\u00e9s d\u2019accueil des\n\u00e9tudiants de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur dans les collectivit\u00e9s territoriales.\nCette circulaire indique notamment que \u00ab lorsque l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant en a pr\u00e9vu le principe et ouvert\nles cr\u00e9dits \u00e0 cette fin, l\u2019autorit\u00e9 territoriale peut faire b\u00e9n\u00e9ficier le stagiaire d\u2019une gratification \u00bb.\nIl pr\u00e9cise que la Commune accueille \u00e0 l\u2019heure actuelle une stagiaire pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de ces\ndispositions.\nMadame Viricel pr\u00e9sente alors les conditions d\u2019ex\u00e9cution de ce stage effectu\u00e9 aupr\u00e8s des services de\nla petite enfance, et pr\u00e9cise que le travail rendu \u00e0 cette occasion a \u00e9t\u00e9 d\u2019une grande qualit\u00e9.\nLa gratification devant \u00eatre calcul\u00e9e en pourcentage du plafond horaire pr\u00e9vu par l\u2019article L 242-4-1\ndu code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de fixer ce taux \u00e0 12,5 %\npar heure effective de travail sur la dur\u00e9e totale du stage effectu\u00e9.\nLe projet de d\u00e9lib\u00e9ration sera modifi\u00e9 pour tenir compte du contexte expos\u00e9.\nV FINANCES\n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1 aux Budgets Commune et Assainissement\n\nMadame Escobessa a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal les propositions de d\u00e9cisions modificatives \u00e0\nappliquer aux budgets de la Commune et de l\u2019assainissement afin d\u2019ajuster certains cr\u00e9dits.\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que pour le budget communal, les ajustements sont effectu\u00e9s en Investissement d\u2019une\npart pour abonder des frais inh\u00e9rents \u00e0 une op\u00e9ration d\u2019acquisition, et d\u2019autre part pour cr\u00e9er une\nop\u00e9ration sur l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux route de Strasbourg.\nLa modification en Assainissement porte juste sur un changement d\u2019affectation de cr\u00e9dits\nd\u2019investissement sur l\u2019op\u00e9ration de la rue des Brotteaux.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 ces d\u00e9cisions modificatives \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.\n2\u00b0 Cr\u00e9ation d\u2019un budget annexe pour la Z.A.E. de Folliouse\nLa Commune devant engager les premi\u00e8res op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de la Zone\nd\u2019Activit\u00e9 Economique (Z.A.E.) de Folliouse, Madame Escobessa a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal le\nprojet de budget primitif annexe \u00e0 ouvrir pour r\u00e9aliser les inscriptions budg\u00e9taires n\u00e9cessaires.\nMonsieur le Maire a rappel\u00e9, \u00e0 cette occasion, que le planning pr\u00e9visionnel de r\u00e9alisation de\nl\u2019op\u00e9ration permettrait \u00e0 l\u2019entreprise souhaitant s\u2019implanter, de d\u00e9poser un permis de construire en\noctobre ou novembre, de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir fonctionner d\u00e8s le mois de septembre 2011.\nGr\u00e2ce notamment \u00e0 l\u2019action des services de l\u2019Etat, l\u2019instruction des diff\u00e9rentes proc\u00e9dures\ns\u2019effectuera en temps masqu\u00e9.\nMonsieur Saint-Antoine a indiqu\u00e9 que la presse du site d\u2019origine de l\u2019entreprise s\u2019est fait \u00e9cho d\u2019un\ngel du projet de rassemblement de leurs services, et il fait part d\u00e8s lors, de ses inqui\u00e9tudes, m\u00eame s\u2019il\nne conteste pas l\u2019opportunit\u00e9 de cr\u00e9ation de cette zone qui \u00e9tait pr\u00e9vue au Plan Local d\u2019Urbanisme\n(P.L.U.).\nMonsieur Roux a r\u00e9pondu qu\u2019il avait rencontr\u00e9 un repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 qui lui a confirm\u00e9 que le\nprojet poursuivrait son cours.\nMonsieur le Maire a ajout\u00e9 qu\u2019en tout \u00e9tat  de cause, les terrains am\u00e9nag\u00e9s seront ais\u00e9ment\ncommercialisables, et que le projet d\u2019implantation aura eu pour vertu, qu\u2019il se r\u00e9alise ou non,\nd\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures de mise en \u0153uvre.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le projet de budget primitif de la Z.A.E. de\nFolliouses.\n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention compl\u00e9mentaire\nL\u2019Association \u00ab Les amis du 3\u00e8me \u00e2ge \u00bb a sollicit\u00e9 l\u2019attribution d\u2019une subvention compl\u00e9mentaire de\n200 \u20ac au titre de l\u2019exercice 2010.\nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019attribution de cette subvention.\nVI URBANISME\n1\u00b0 Instauration du permis de d\u00e9molir\nMonsieur Roux a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019application des nouvelles dispositions en mati\u00e8re\nd\u2019urbanisme a limit\u00e9 l\u2019obligation de d\u00e9p\u00f4t d\u2019un permis de d\u00e9molir \u00e0 l\u2019association \u00e0 un permis de\nconstruire, ou \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable, ou \u00e0 un permis d\u2019am\u00e9nager. Toutefois les dispositions des\narticles L 421-3, R421-26 et R 421-27 permettent aux communes d\u2019instaurer un p\u00e9rim\u00e8tre dans\nlequel le permis de d\u00e9molir est obligatoire.\n\nL\u2019instauration de ce permis de d\u00e9molir permettrait notamment de contr\u00f4ler les d\u00e9molitions non\nsuivies de projet de construction pour \u00e9viter la cr\u00e9ation de friches, ou la destruction de b\u00e2timent\nanciens ayant un int\u00e9r\u00eat particulier pour le caract\u00e8re de la Commune.\nAussi, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  d\u2019instaurer l\u2019obligation de permis de d\u00e9molir sur\nl\u2019ensemble du territoire de la Commune.\n2\u00b0 Echange de terrains\nMonsieur Roux indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que dans le cadre du projet de perc\u00e9e verte, il est possible de\nr\u00e9aliser un \u00e9change de terrains avec M. FRATTA, permettant \u00e0 la Commune d\u2019acqu\u00e9rir des parcelles\nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration.\nLes terrains c\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Commune par M. FRATTA sont constitu\u00e9s des parcelles cadastr\u00e9es section\nAD N\u00b01014 de 196 m\u00b2 et AD N\u00b01016 de 97 m\u00b2.\nEn \u00e9change,  la Commune c\u00e8de \u00e0 Monsieur FRATTA, la parcelle cadastr\u00e9e section AD\nN\u00b0 1013 de 293 m\u00b2.\nCet \u00e9change est propos\u00e9 sans soulte.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  cet \u00e9change, et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 signer\nl\u2019acte \u00e0 intervenir.\nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019\u00e9tude de la Z.A.C. Centre Ville est en cours, et que le projet de\np\u00e9rim\u00e8tre d\u2019intervention sera pr\u00e9sent\u00e9 pour information au Conseil Municipal afin de pouvoir en\nd\u00e9battre.\nVII AFFAIRES SCOLAIRES\n1\u00b0 Fusion des \u00e9coles E.QUINET et O. JOLY\nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par l\u2019inspection acad\u00e9mique de proc\u00e9der \u00e0 la fusion des \u00e9tablissements E. QUINET\net O. JOLY, afin d\u2019en assurer une direction unique. Le Groupe scolaire ainsi cr\u00e9\u00e9 serait d\u00e9nomm\u00e9\n\u00ab Ecole du centre \u00bb.\nLe Conseil d\u2019\u00e9cole a \u00e9mis un avis favorable \u00e0 l\u2019application de ces dispositions.\nL\u2019assembl\u00e9e invit\u00e9e \u00e0 statuer sur ce projet, a \u00e9mis \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 un avis favorable, et a d\u00e9cid\u00e9 de\nnommer le groupe scolaire ainsi cr\u00e9\u00e9 \u00ab Ecole du Centre \u00bb, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que chaque \u00e9tablissement le\ncomposant conservera son nom initial.\nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 50.\n", "publication_date": "18/12/2010"}