{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDc2NS9kb3dubG9hZD90b2tlbj1MZXB5ekRyUA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24765/download?token=LepyzDrP", "text": "GROS PLAN SUR\u2026\nLa solidarit\u00e9 en action\n8-9\nCULTURE-LOISIRS\nMusique et danse \u00e0 \ndistance\n12-13\nMON VOISIN EST \nFORMIDABLE\nJulien Tr\u00e9houx, \nartisan fleuriste\n11\nJOYEUSES  \nF\u00caTES ! \nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - D\u00c9CEMBRE 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00a9 Nicotographe\n\n2 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nMardi 8 \nDistribution des colis de No\u00ebl en \nmairie pour A \u00e0 D \n(voir p. 7)\nMercredi 9\nDistribution des colis de No\u00ebl en \nmairie pour E \u00e0 K \n(voir p. 7)\nJeudi 10\nDistribution des colis de No\u00ebl en \nmairie pour L \u00e0 O \n(voir p. 7)\nVendredi 11\nDistribution des colis de No\u00ebl en \nmairie pour P \u00e0 Z \n(voir p. 7)\nSamedi 12\nReprise de la permanence juridique \nmensuelle en mairie \n(voir p. 14)\nSamedi 12\nMarch\u00e9 de No\u00ebl \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal de 11h \u00e0 20h \n(voir p. 16)\nDimanche 13\nMarch\u00e9 de No\u00ebl \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal de 9h \u00e0 17h \n(voir p. 16)\nMardi 15\nR\u00e9ouverture du cin\u00e9ma \nintercommunal de l\u2019Ysieux \n(voir p. 6)\nMercredi 16\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h\nSamedi 19\nD\u00e9but des vacances de No\u00ebl\nD\u00c9CEMBRE 2020\nLundi 4 : Rentr\u00e9e scolaire du 2e trimestre\nMercredi 6 : Danse Sous la neige \u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h (voir p. 6)\nET EN JANVIER 2021\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nD\u00e9cembre 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi \net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nSous r\u00e9serve des \nmesures sanitaires en \nvigueur \u00e0 chaque date !\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nC\u2019\nest la question que \ntout le monde se \npose\u2026 J\u2019esp\u00e8re que la \nmagie de No\u00ebl tien-\ndra ses promesses et que d\u00e9cembre \nrestera le mois des festivit\u00e9s fami-\nliales, o\u00f9 chacun a le loisir de passer \ndu temps avec les siens car nous en \navons bien besoin !\n\u00c0 Fosses, dans la mesure o\u00f9 le confi-\nnement le permet, nous maintien-\ndrons les festivit\u00e9s qui animent cette \np\u00e9riode si chaleureuse. Du march\u00e9 de \nNo\u00ebl \u00e0 la distribution de colis pour \nles seniors, les d\u00e9corations dans les \navenues, le sapin sur la place de la \nmairie, il nous semble primordial de \ncontinuer \u00e0 faire vivre les traditions \nqui renforcent les liens entre tous.\nNo\u00ebl, c\u2019est aussi la solidarit\u00e9 et plus \nencore dans la situation actuelle. \u00c0 la \ncrise sanitaire s\u2019ajoute la crise sociale \nqui vient obscurcir l\u2019horizon pour \nnombre de personnes. Aujourd\u2019hui, \nil est de notre responsabilit\u00e9 d\u2019aider \ncelles et ceux qui sont le plus dure-\nment touch\u00e9s par la crise. Aux c\u00f4t\u00e9s \ndes associations et de leurs b\u00e9n\u00e9-\nvoles, avec les services de la ville et \ndu d\u00e9partement, nous faisons face \u00e0 \nl\u2019urgence.\nGr\u00e2ce au Secours Populaire et \u00e0 la \nCroix Rouge Fran\u00e7aise, nous arrivons \nchaque semaine \u00e0 organiser des dis-\ntributions alimentaires. Citoyens, b\u00e9-\nn\u00e9voles, agents des services publics, \ntous sont mobilis\u00e9s. Je les remercie \npour le travail immense qu\u2019ils accom-\nplissent pour faire vivre la solidarit\u00e9, \nce ciment de notre R\u00e9publique.\nToutefois, il est bon de rappeler, \u00e0 \nl\u2019aube de ce nouveau d\u00e9confinement, \nque nous ne pourrons avancer qu\u2019en \nnous donnant les moyens de nous \nprot\u00e9ger des effets du virus. M\u00eame \nsi l\u2019on parle d\u00e9j\u00e0 de vaccins, que le \ndeuxi\u00e8me pic semble derri\u00e8re nous, \nil faut se rappeler l\u2019importance des \nprotocoles sanitaires : \u00e0 l\u2019\u00e9cole, au \ntravail, dans la vie de tous les jours, \nles gestes barri\u00e8res doivent continuer \n\u00e0 accompagner notre quotidien.\nCette vigilance citoyenne et respon-\nsable est le s\u00e9same qui maintiendra \nl\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et donc nos \nemplois, nous qui sommes durement \ntouch\u00e9s par le ralentissement de \nl\u2019activit\u00e9 a\u00e9roportuaire de Roissy. Le \nrespect des gestes barri\u00e8res permet \naussi \u00e0 nos commerces de proximit\u00e9 \nd\u2019ouvrir leurs portes et de maintenir \nleurs activit\u00e9s.\nAvec ces petits gestes, ces nouvelles \nhabitudes, nous apprenons \u00e0 vivre en \ntenant compte du virus, en pr\u00e9ser-\nvant la vie de ceux qu\u2019on aime.\n\u00c0 tous, nous vous souhaitons d\u2019excel-\nlentes f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, aupr\u00e8s des \nv\u00f4tres, en veillant \u00e0 prendre soin d\u2019eux \ncomme ils prennent soin de vous.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nLa COVID nous laissera-t-elle \ntranquille \u00e0 No\u00ebl ?\nUn d\u00e9confinement \nprogressif\n\u00a9 Reflet Photo\nOBJECTIFS NATIONAUX\n\u2022  Maximum 2 500 \u00e0 3 000 personnes en \nr\u00e9animation\n\u2022  Pas plus de 5000 nouveaux cas par jour\nPHASE 3 :\nD\u00e8s le mercredi 20 janvier 2021\n\u2026 si les objectifs sont atteints !\n\u2022  Ouverture des restaurants et des salles \nde sport\n\u2022  Reprise des cours int\u00e9gralement en \npr\u00e9sentiel dans les lyc\u00e9es et 15 jours \nplus tard dans les universit\u00e9s\nJanvier 2021\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n18\n19\n20\n21\n22\n23\n24\n25\n26\n27\n28\n29\n30\n31\nPHASE 2 :\nD\u00e8s le mardi 15 d\u00e9cembre\n\u2026 si les objectifs sont atteints !\n\u2022  Fin du confinement\n\u2022  Couvre-feu de 21h \u00e0 7h sur tout le \nterritoire (sauf les 24 et 31 d\u00e9cembre)\n\u2022  Activit\u00e9s extra-scolaires en int\u00e9rieur \nautoris\u00e9es\n\u2022  Ouverture des salles de cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tres, \nmus\u00e9es, avec un protocole sanitaire strict.\nD\u00e9cembre 2020\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n18\n19\n20\n21\n22\n23\n24\n25\n26\n27\n28\n29\n30\n31\nPHASE 1 : \nDepuis le samedi 28 novembre\n\u2022  Promenade et activit\u00e9 physique en \next\u00e9rieur autoris\u00e9es, dans un rayon de \n20 km et 3 h maximum par jour\n\u2022  Activit\u00e9s extra-scolaires en plein air \nautoris\u00e9es\n\u2022  Ouverture des commerces et services \u00e0 \ndomicile jusqu\u2019\u00e0 21h, avec un protocole \nsanitaire stricte.\nNovembre 2020\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n18\n19\n20\n21\n22\n23\n24\n25\n26\n27\n28\n29\n30\n\n4 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nRETOUR EN IMAGES\nConfinement : acte 2\nJeudi 29 octobre\nTout juste avant l\u2019annonce du deuxi\u00e8me \nconfinement, l\u2019ambiance est nipponne en cette \nmatin\u00e9e \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que de Fosses. \nLyna, Williana, Farel, Maxime, Romain, Tom \net In\u00e8s apprennent les bases du kakejiku, la \ncalligraphie japonaise. Une initiation r\u00e9ussie \npour nos jeunes passionn\u00e9.e.s de mangas. \nMerci encore \u00e0 St\u00e9phane Paumier d\u2019\u00eatre venu \nanimer cet atelier !\nNOVEMBRE\nLundi 9 \nLes \u00e9coliers de la ville \nde Fosses vont recevoir \ndes masques en tissu, \nlavables, fournis par la \nR\u00e9gion Ile-de-France : deux \nmasques par \u00e9l\u00e8ve \u00e0 partir \ndu CP. Les \u00e9lu.e.s de Fosses \nont fait le choix de les \nremettre aux directeurs et \ndirectrices des \u00e9coles pour \nqu\u2019ils soient distribu\u00e9s par \nles enseignants.\nMercredi 11 \nCompte tenu des mesures sanitaires en vigueur, \nseul.e.s quelques \u00e9lu.e.s se recueillent devant \nl\u2019h\u00f4tel de ville ce 11 novembre 2020. La d\u00e9put\u00e9e \nZivka Park est pr\u00e9sente pour rendre hommage aux \n15 soldats fossatussiens morts pour la France lors \nde la Premi\u00e8re Guerre mondiale (1914-1918)\nPrologue au pinceau\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMardi 10\nLe conseil d\u2019\u00e9cole va bient\u00f4t commencer. Les \nenseignants, les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire \nAlphonse-Daudet et les repr\u00e9sentants de la mairie \ns\u2019installent dans la salle du conseil municipal pour \nfaire le point sur le premier trimestre. Patrick Muller \nporte ici, en plus du masque, sa casquette de directeur \nd\u2019\u00e9cole (et non celle d\u2019\u00e9lu).\nMercredi 18\nLa directrice g\u00e9n\u00e9rale des services, St\u00e9phanie Defaux, le \nmaire, Pierre Barros, le responsable du domaine public, \nLaurent Loubat, en r\u00e9union de travail avec trois expertes \nde Grand Paris Am\u00e9nagement, passent en revue les \nderniers travaux de la gare et du centre-ville confi\u00e9s \u00e0 \ncet am\u00e9nageur.\nLundi 23\nLe sapin de No\u00ebl en cours d\u2019installation sur la place \ndu 19-Mars-1962. Il est compos\u00e9 d\u2019une cinquantaine \nde sapins issus d\u2019une exploitation foresti\u00e8re \nfran\u00e7aise g\u00e9r\u00e9e durablement.\nJeudi 19\nQuatre commer\u00e7ants de Fosses ont uni leur \ng\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 pour offrir des bons d\u2019achat aux \nb\u00e9n\u00e9ficiaires des colis alimentaires. Hassane El \nBattar, le boucher du Plateau et pr\u00e9sident de \nl\u2019association des commer\u00e7ants de Fosses, et Oral \nCan, le g\u00e9rant de Gusto Pizza, les remettent ici \nau Secours Populaire et \u00e0 la Croix Rouge qui les \nr\u00e9partiront lors des distributions du mois de \nd\u00e9cembre (voir article p. 11). L\u00e9onor Serre, adjointe \nau maire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action sociale (\u00e0 gauche), est \nl\u00e0 pour les remercier.\n\n6 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nDansez pour Dubois !\nL\u2019Espace Germinal vous invite \u00e0 entrer dans la danse propos\u00e9e par Olivier Dubois, \nun chor\u00e9graphe renomm\u00e9 qui revisite Trag\u00e9die, sa cr\u00e9ation de 2012, dans le cadre \ndu r\u00e9seau Escales Danse. Il offre la possibilit\u00e9 \u00e0 120 habitants de dix communes du \nVal d\u2019Oise et de Seine-et-Marne, dont Fosses, de participer \u00e0 cette re-cr\u00e9ation de 27 \nminutes. Aucune exp\u00e9rience particuli\u00e8re n\u2019est demand\u00e9e, il suffit de savoir marcher \net surtout d\u2019\u00eatre disponible pour toutes les dates ci-dessous.\nR\u00e9p\u00e9titions : 20 et 27 mars \u00e0 Mitry-Mory, 3 et 10 avril \u00e0 Fosses, 8, 9 et 15 mai \u00e0 \nGarges-l\u00e8s-Gonesse\nDeux repr\u00e9sentations auront lieu le dimanche 16 mai \u00e0 Garges-l\u00e8s-Gonesse, dans le \ncadre des Rencontres d\u2019ici et d\u2019ailleurs.\nContact et info : m\u00e9diation@espacegerminal.fr ou tragedie95-amateurs@gmail.com\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nSans rendez-vous\nDepuis le samedi 28 novembre, la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que reprend ses horaires \nd\u2019ouverture habituels. D\u00e9sormais, on peut \nsans rendez-vous venir choisir et emprun-\nter, ou rendre, des documents (livres, CD, \nDVD). En r\u00e9servant \u00e0 l\u2019avance, on peut \nutiliser les ordinateurs ou une table de \njeux ou la salle de travail. En revanche, \nles espaces de jeux symboliques, de \nconstruction et petite enfance restent \nferm\u00e9s tant que les conditions sanitaires \nne sont pas r\u00e9unies pour garantir la s\u00e9cu-\nrit\u00e9 de tou.te.s.\nIl faut bien s\u00fbr toujours porter son masque \net utiliser le gel hydro-alcoolique mis \u00e0 \ndisposition.\ng\ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.  \nCourriel : ludomediatheque@mairiefosses.fr\nCIN\u00c9MA DE L\u2019YSIEUX\nL\u2019Ysieux grand ouvert\nD\u00e9confinement, le retour. La grande saga \ndu cin\u00e9ma rena\u00eet dans notre salle, sur notre \n\u00e9cran, \u00e0 partir du mardi 15 d\u00e9cembre ! \nGardez votre masque et vos distances \navec les inconnus, mais venez quand \nm\u00eame pleurer, rire, frissonner, sursauter\u2026 \nensemble au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux. Toute \nl\u2019\u00e9quipe est heureuse de vous accueillir \n\u00e0 nouveau. \nAu programme (sous r\u00e9serve et entre \nautres) : \u00c0 c\u0153ur battant de Keren Ben Rafael \net Adieu les cons d\u2019Albert Dupontel. \nPour respecter le couvre-feu, la derni\u00e8re \ns\u00e9ance est \u00e0 19h.\ng\ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 8 place de la Libert\u00e9. \nT\u00e9l. : 01 34 72 88 40.  \nSite : cinema.roissypaysdefrance.fr\nESPACE GERMINAL\nR\u00e9servez  \nSous la neige\nPr\u00e9vu durant le premier confinement, le \nspectacle de danse, Sous la neige, adapt\u00e9 \naux tout-petits d\u00e8s 6 mois, est programm\u00e9 \nle mercredi 6 janvier 2021 \u00e0 10h. La r\u00e9ser-\nvation est indispensable car le nombre de \nplaces est tr\u00e8s limit\u00e9. \nElle/Ulysse revient \nbient\u00f4t\nLa pi\u00e8ce Elle/Ulysse qui \u00e9tait program-\nm\u00e9e le vendredi 4 d\u00e9cembre 2020 est \nreport\u00e9e \u00e0 une date ult\u00e9rieure. Surveillez \nla communication de l\u2019Espace Germi-\nnal pour \u00eatre inform\u00e9 de sa nouvelle \nprogrammation.\n\u00a9 Cie Les Bestioles\ng\ng Espace Germinal, avenue du Mesnil. T\u00e9l. : 01 34 72 88 80. Site : www.espacegerminal.fr\n\u279c\n\u279c Sous la neige, un spectacle pour les tout petits.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCette ann\u00e9e, crise sanitaire oblige, la distri-\nbution du colis gourmand de fin d\u2019ann\u00e9e aux \nFossatussien.ne.s de plus de 65 ans se fait en \nmairie, et non au foyer Bouquet d\u2019automne.\nPour \u00e9viter une file d\u2019attente ou des attrou-\npements, les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont convi\u00e9s par \nordre alphab\u00e9tique. Merci de consulter le \ntableau ci-dessous et de vous conformer \u00e0 \nce calendrier. \nBien s\u00fbr il faut porter le masque et garder \nses distances (minimum 1 m\u00e8tre) \u00e0 l\u2019ext\u00e9-\nrieur comme \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Deux personnes \nseulement peuvent entrer en m\u00eame temps \ndans la mairie.\nComme chaque ann\u00e9e, il est n\u00e9cessaire \nd\u2019apporter une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et une preuve \nde domicile \u00e0 Fosses r\u00e9cente (facture de \nmoins de 3 mois, \u00e0 vos nom et adresse \u00e0 \nFosses). Cette fois-ci, vous apportez aussi \nun stylo pour signer !\nN\u2019oubliez pas votre attestation de d\u00e9place-\nment d\u00e9rogatoire, sur laquelle vous aurez \ncoch\u00e9 la case 7 : Convocation judiciaire \nou administrative et pour se rendre dans \nun service public.\nSi vous ne pouvez pas vous d\u00e9placer, vous \npouvez demander \u00e0 une personne proche, \nun ami ou un voisin de venir \u00e0 votre place. \ng\ng Bouquet d\u2019automne. T\u00e9l.  01 34 72 72 72.\nDepuis le 1er juin 2019, l\u2019usage de produits \nphytosanitaires est interdit dans la plupart \ndes espaces verts g\u00e9r\u00e9s par les collectivit\u00e9s et \nfortement d\u00e9conseill\u00e9 dans les cimeti\u00e8res. La \nville de Fosses a choisi d\u2019\u00e9viter cet usage au \ncimeti\u00e8re. L\u2019entretien est d\u00e9sormais manuel \net il mobilise plus d\u2019agents qu\u2019auparavant \net plus longtemps. Il est limit\u00e9 aux all\u00e9es.\nEn effet, comme le stipule le r\u00e8glement \ng\u00e9n\u00e9ral du cimeti\u00e8re1 dans son article 12 : Les \nfamilles doivent entretenir le pourtour et le \ndevant de leur s\u00e9pulture, en d\u00e9sherbant et en \nenlevant les plantes fan\u00e9es. Des conteneurs \nsont mis \u00e0 disposition \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du cimeti\u00e8re.\nPour une meilleure information, cet article \nsera affich\u00e9 sur des panneaux d\u2019information \nplac\u00e9s dans le cimeti\u00e8re.\nL\u2019application de la Loi Labb\u00e9 (dite Z\u00e9ro \nPhyto) permet de mieux pr\u00e9server la qua-\nlit\u00e9 des sols et de la nappe phr\u00e9atique ainsi \nDistribution des colis de f\u00eate \naux anciens en mairie\nDu mardi 8 au vendredi 11 d\u00e9cembre en mairie\nEmbellir ensemble le cimeti\u00e8re\nPremi\u00e8re lettre du nom de famille\nDate de retrait\nCr\u00e9neau horaire\nA-B-C-D\nMardi 8 d\u00e9cembre\n13h30-16h30\nE-F-G-H-I-J-K\nMercredi 9 d\u00e9cembre\n13h30-16h30\nL-M-N-O\nJeudi 10 d\u00e9cembre\n14h30-17h30\nP-Q-R-S-T-U-V-W-X-Y-Z\nVendredi 11 d\u00e9cembre\n13h30-16h30\n\u279c\n\u279c Dans le cimeti\u00e8re, \nles produits \nphytosanitaires sont \nprohib\u00e9s. L\u2019entretien \ndes tombes et des \nespaces entre les \ntombes incombe aux \nconcessionnaires, \nc\u2019est-\u00e0-dire aux \nfamilles des d\u00e9funts \nenterr\u00e9s l\u00e0.\n\u279c\n\u279c Cette ann\u00e9e, les colis destin\u00e9s aux seniors de Fosses seront distribu\u00e9s en mairie.\nque la sant\u00e9 des visiteurs et des riverains \ndu cimeti\u00e8re, comme celle des personnels \ndes entreprises de pompes fun\u00e8bres et des \nagents municipaux.\n1  Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral du cimeti\u00e8re est disponible en \nmairie et sur le site internet de la ville :  \nwww.ville-fosses95.fr/le-cimetiere (rubrique Habiter).\n\n8 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe nouveau confinement a rendu encore plus criant la crise sociale qui touche la \nFrance. \u00c0 Fosses, les acteurs de la solidarit\u00e9 sont mobilis\u00e9s pour faire face : agents \ndes services publics et b\u00e9n\u00e9voles des associations sont sur le front pour venir en \naide \u00e0 tous, familles, seniors, jeunes\u2026 et lutter contre l\u2019isolement. \nA\nlors que le ch\u00f4mage repart \u00e0 \nla hausse, que l\u2019activit\u00e9 \u00e9co-\nnomique diminue sur notre \nterritoire d\u00e9pendant de la zone \na\u00e9roportuaire de Roissy, les m\u00e9nages \npayent le prix fort de cette crise, surtout \nles plus modestes. Des solutions vari\u00e9es \nsont propos\u00e9es \u00e0 Fosses.\nAvec l\u2019appui des services sociaux de la ville \net du d\u00e9partement, avec l\u2019engagement \ndes associations de solidarit\u00e9 que sont \nle Secours Populaire et La Croix Rouge \nFran\u00e7aise, des colis alimentaires sont dis-\ntribu\u00e9s de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 Fosses, et ce \nplusieurs fois par semaine. En cette p\u00e9riode \nde crise, la demande augmente. \nFaire face \u00e0 l\u2019urgence\n\u00ab Dans l\u2019urgence, on ne refuse pas \u00e0 \nquelqu\u2019un qui vient demander de l\u2019aide \u00bb \npar ses mots, la pr\u00e9sidente de la section \nlocale du Secours Populaire, Josianne \nMathi\u00e8re, nous r\u00e9v\u00e8le qu\u2019elle accueille \nde nouvelles personnes en situation de \npr\u00e9carit\u00e9. \u00ab Il y a pour certains une vraie \nd\u00e9tresse financi\u00e8re \u00bb lui r\u00e9pond en \u00e9cho \nun responsable local de la Croix-Rouge \nFran\u00e7aise, Emerick Sartelet. Tous en \nconviennent, la p\u00e9riode est difficile. \nAinsi, le Secours Populaire, qui distribuait \nchaque semaine un peu plus d\u2019une dou-\n\u279c\n\u279c Dans le local de la Croix Rouge \u00e0 Fosses, le jeudi 19 novembre, les b\u00e9n\u00e9voles constituent chaque colis alimentaire \nselon la composition de la famille b\u00e9n\u00e9ficiaire.\nzaine de colis alimentaires, en distribue \nplus d\u2019une vingtaine aujourd\u2019hui. Para-\ndoxalement, il y a moins de demandes \nque pendant le premier confinement, \no\u00f9 plus de 40 colis \u00e9taient distribu\u00e9s. \nLa Croix Rouge, elle, intervient deux fois \npar semaine et touche en temps normal \nune centaine de familles. Elle distribue \nd\u00e9sormais aussi une vingtaine de colis \nd\u2019urgence suppl\u00e9mentaires.\nL\u2019encadrement de la distribution se fait \navec des b\u00e9n\u00e9voles qui offrent de leur \n\u00e9nergie pour accompagner les plus d\u00e9mu-\n\u00c0 Fosses, la solidarit\u00e9 \nen action\nLes services sociaux \u00e0 Fosses\nSi vous rencontrez des difficult\u00e9s sociales ou financi\u00e8res, si vous \npensez pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des colis alimentaires, contactez l\u2019un ou \nl\u2019autre des services ci-contre pour leur soumettre votre cas. Pour \nle Plan tranquillit\u00e9 seniors, vous pouvez contacter le CCAS si vous \npensez que des parents ou voisins pourraient en b\u00e9n\u00e9ficier. Leur \naccord leur sera bien s\u00fbr demand\u00e9.\nLe Centre communal d\u2019action sociale\nIl se trouve en mairie. Il est joignable par t\u00e9l\u00e9phone aux jours et \nheures d\u2019ouverture de la mairie. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 26. Courriel : ccas.fosses@roissy-online.com\nLe service social du d\u00e9partement \u00e0 Fosses\nAntenne sociale de Fosses, 4 rue Fernand Piquette. \nT\u00e9l : 01 34 33 58 30.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\n\u279c\n\u279c En mode confinement, le lieu d\u2019accueil Enfant-Parent (LAEP), n\u2019accueille plus que huit personnes au centre social \nAgora. Ce mardi quatre b\u00e9b\u00e9s, trois m\u00e8res et une grand-m\u00e8re s\u2019y sont retrouv\u00e9s avec les deux animatrices. Une pause en \ncommun, bienvenue pour lutter contre l\u2019isolement.\nPour devenir b\u00e9n\u00e9voles \nCroix Rouge des Portes de l\u2019Oise : 01 34 68 27 21 (jeudi apr\u00e8s-midi et samedi matin).\nSecours Populaire \u00e0 Fosses : 01 34 31 80 68 (vendredi apr\u00e8s-midi et samedi matin).\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nSolidarit\u00e9 et action \nsociale dans le contexte \ndu confinement\nLa solidarit\u00e9 \u00e0 Fosses est \nune constante qui a pris de \nl\u2019ampleur ces derniers mois avec cette \ncrise sanitaire inattendue. Le CCAS, le \ncentre social Agora et le foyer Bouquet \nd\u2019Automne se sont mobilis\u00e9s d\u00e8s le \nmois de mars pour accompagner celles \net ceux qui ont besoin d\u2019aide ou qui \nsouffrent de solitude.\nLe partenariat d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pr\u00e9sent avec \nles associations locales a trouv\u00e9 tout \nson sens. Il s\u2019est renforc\u00e9 pour accro\u00eetre \nles distributions alimentaires, afin de \nr\u00e9pondre aux besoins de nouvelles \nfamilles en difficult\u00e9, et \u00e0 la demande \nde portage des repas aux seniors.\nLes services sociaux institutionnels, d\u00e9j\u00e0 \ntr\u00e8s impliqu\u00e9s, sont \u00e9galement une aide \ntr\u00e8s pr\u00e9cieuse pour l\u2019accompagnement \nsocial et l\u2019ouverture des droits sociaux. \nLe CCAS a vers\u00e9 des aides financi\u00e8res \npour les familles les plus d\u00e9munies \nou traversant une p\u00e9riode difficile \n(ch\u00f4mage, s\u00e9paration, d\u00e9c\u00e8s etc.)\nR\u00e9cemment quatre commer\u00e7ants se \nsont mobilis\u00e9s pour offrir des bons aux \nfamilles pr\u00e9caris\u00e9es (voir p. 5). Encore \nun exemple de solidarit\u00e9 inattendu que \nje tiens \u00e0 saluer et surtout \u00e0 remercier.\nPlus que jamais, dans ce contexte \ndifficile, ce partenariat solidaire prend \ntout son sens \u00e0 Fosses et permet de \nmoins fragiliser la vie quotidienne de \nnos concitoyens.\nL\u00e9onor Serre\nAdjointe au maire,  \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action sociale \net aux personnes \u00e2g\u00e9es et \nhandicap\u00e9es et aux solidarit\u00e9s locales\nnis. Toute une chaine de solidarit\u00e9 s\u2019est \nmise en place, o\u00f9 b\u00e9n\u00e9voles et agents \ncommunaux r\u00e9unis remplissent une mis-\nsion essentielle malgr\u00e9 le confinement. \nEnviron 40 b\u00e9n\u00e9voles interviennent \nchaque semaine \u00e0 Fosses : une trentaine \npour la Croix-Rouge et une dizaine pour \nle Secours Populaire. \nLutter contre l\u2019isolement des \nseniors \nSi la pr\u00e9carit\u00e9 s\u2019accroit, une autre dif-\nficult\u00e9 vient s\u2019ajouter : l\u2019isolement. De \nnombreux risques psychiques accom-\npagnent cet \u00e9tat cr\u00e9\u00e9 ou accentu\u00e9 par \nle confinement. Les seniors en sont les \npremi\u00e8res victimes puisqu\u2019ils vivent sou-\nvent seuls. Accueil de la mairie, centre \nsocial Agora, foyer Bouquet d\u2019automne, \nles services de la ville sont sur le qui-vive \npour veiller \u00e0 la bonne sant\u00e9 de nos ain\u00e9s. \nPlusieurs actions sont men\u00e9es : plus de \nrepas apport\u00e9s \u00e0 domicile, appels t\u00e9l\u00e9-\nphoniques r\u00e9guliers, visites, propositions \nd\u2019activit\u00e9s culturelles num\u00e9riques, etc. \nAu quotidien, l\u2019enjeu est de garder le \nlien et d\u2019animer si possible les journ\u00e9es \ndes seniors. Dans ces temps angoissants, \nil s\u2019agit aussi d\u2019offrir des r\u00e9ponses \u00e0 des \nquestions pratiques. Par exemple, les \naider \u00e0 imprimer ou remplir leur attesta-\ntion de sortie journali\u00e8re. Pour identifier \nles seniors isol\u00e9s, les services s\u2019appuient \nsur le Plan tranquillit\u00e9 seniors auquel il est \ntoujours possible de s\u2019inscrire (contacter \nle CCAS, voir ci-contre).\n\u00c9couter, conseiller, \naccompagner les familles\nPar ailleurs, le centre social Agora conti-\nnue d\u2019organise quelques activit\u00e9s pour \npermettre aux familles dans toutes leurs \ncomposantes d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es. Il \ns\u2019agit de maintenir des liens qui am\u00e9liorent \nle quotidien de chacun et de pr\u00e9venir, si \nbesoin, les situations de grande d\u00e9tresse. \nJuriste, psychologue, assistante sociale, \nconseill\u00e8re de la CAF, sont autant d\u2019inter-\nvenantes qui assurent encore des perma-\nnences pour soutenir les familles (voir \npermanences p. 14). Le LAEP (lieu d\u2019accueil \nparents - enfants) fonctionne toujours \npuisqu\u2019il fait partie des lieux autoris\u00e9s, il \npropose chaque mardi matin (10h-12h) \nun accueil anonyme et gratuit aux jeunes \nenfants avec un parent.\nFace aux tensions caus\u00e9es par la situation, il \nest important de garder des espaces d\u2019accueil \npour les familles et d\u2019apaiser si besoin les \nrelations. En outre, les \u00e9tudes l\u2019ont d\u00e9montr\u00e9, \nla hausse des violences intrafamiliales est \nune r\u00e9alit\u00e9 malheureuse de ce confinement. \nDans de nombreux foyers, elles touchent \nsurtout les femmes et les enfants. Le centre \nsocial Agora est l\u00e0 pour offrir un accompa-\ngnement avec des professionnelles qui sont \ndavantage mobilis\u00e9es ces temps-ci.\n\u00c1 Fosses, la solidarit\u00e9 est une valeur qui se \nmet en pratique tous les jours. La mobilisa-\ntion exceptionnelle de nombreux acteurs \npermet d\u2019accompagner et soutenir ceux \nqui peuvent en avoir besoin.\n\n10 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nCOMMER\u00c7ANTS SOLIDAIRES\nDes bons pour les plus \nfragiles\nQuatre commer\u00e7ants de Fosses se sont \nunis pour offrir 2000 \u20ac, en bons d\u2019achat \nde 5 ou 10 euros valables dans leurs \nmagasins. Ils ont apport\u00e9 ces bons le jeudi \n19 novembre au Secours Populaire et \u00e0 la \nCroix Rouge (voir photo p. 5). Une fa\u00e7on \nde leur permettre d\u2019am\u00e9liorer l\u2019ordinaire \ndes plus d\u00e9munis en cette fin d\u2019ann\u00e9e. \n\u00ab Nous esp\u00e9rons \u00eatre rejoints l\u2019an prochain \npar d\u2019autres commerces de Fosses pour \npouvoir distribuer encore plus de bons et \nfaire en sorte que la fin de l\u2019ann\u00e9e soit festive \npour tous, \u00bb pr\u00e9cise Hassane El Battar, le \nboucher du Plateau.\nINITIACTIVE 95\nAccompagnement \u00e0 la \ncr\u00e9ation d\u2019entreprise\nKarine Lepenant, conseil-\nl\u00e8re en amor\u00e7age de \nprojet pour l\u2019association Initiactive 95, est \npr\u00e9sente les 1er et 3e mercredi du mois \u00e0 la \nMaison de l\u2019emploi de Fosses afin de rece-\nvoir en rendez-vous individuel les personnes \nayant un projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise.\n\u00ab Lors de ces entretiens, nous travaillons \nensemble afin d\u2019affiner au mieux le projet : \nla prestation de services ou de produits envi-\nsag\u00e9e est \u00e9tudi\u00e9e en d\u00e9tails. Il s\u2019agit d\u2019aider \nle cr\u00e9ateur ou la cr\u00e9atrice \u00e0 structurer son \nprojet et de le ou la mettre en r\u00e9seau avec les \npartenaires de la cr\u00e9ation d\u2019entreprise, des \nentrepreneurs et des experts dans diff\u00e9rents \ndomaines d\u2019activit\u00e9. \u00bb\nL\u2019association peut orienter vers des sources \nde financements, voire financer des projets.\nEnfin elle propose aussi des ateliers ou \n\u00ab Caf\u00e9-cr\u00e9a \u00bb collectifs, en pr\u00e9sentiel ou \npar visioconf\u00e9rence. Quel que soit le stade \nde votre projet, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre \nrendez-vous.\ng\ng T\u00e9l : 01 30 31 96 60.  \nCourriel : lepenant@initiactive95.fr.  \nSite : www.initiactive95.fr\nBIEN \u00caTRE  \nInstitut Aqi\u2019ko\nL\u2019Institut de bien \u00eatre Aqi\u2019ko a mainte-\nnant plus d\u2019un an. Sa cr\u00e9atrice, Catherine \nR\u00e9ginensi est accompagn\u00e9e par Initiac-\ntive 95. En cette fin d\u2019ann\u00e9e particuli\u00e8re, \no\u00f9 prendre soin de soi et des autres est plus \nque jamais essentiel, elle a cr\u00e9\u00e9 des offres \nsaisonni\u00e8res attrayantes.\nElle propose une nouveaut\u00e9 : le service \n\u00abMains de velours\u00bb et aussi des cartes \ncadeaux \u00abD\u00e9tente bien-\u00eatre\u00bb, pour offrir \ndes soins ou massages.\nDurant le mois de d\u00e9cembre, une remise de \n10 % s\u2019applique sur chaque massage r\u00e9serv\u00e9 \nvia le site et, avec le code Initiactive95, \n15 minutes en plus sont offertes, qu\u2019il \nsoit classique (indien, californien, hawa\u00efen, \nsu\u00e9dois), aromatique (avec pierres chaudes \net modelage), \u00e9nerg\u00e9tique (harmonie et \nreiki) ou autre\u2026\nAvec un respect scrupuleux des r\u00e8gles en \nvigueur pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire \nde ses clients, et la sienne, elle privatise \nson institut pour chaque rendez-vous (voir \nmodalit\u00e9s sur son site internet).\nCatherine R\u00e9ginensi est \u00e9galement for-\nmatrice en soins de bien-\u00eatre pour les \nprofessionnels.\ng\ng Institut Aqi\u2019ko, 23 rue d\u2019Europe.  \nT\u00e9l. : 06 11 70 48 83.  \nCourriel : contact@aqiko.fr. Site : www.aqiko.fr\n\u279c\n\u279c La boulangerie Les Mille Saveurs, Gusto Pizza, la Pharmacie de la Mairie et la Boucherie du Plateau ont organis\u00e9 cette \nop\u00e9ration caritative \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale.\nATELIER ENTRE-POTS\nLa poti\u00e8re 2.0\nElisabeth Lory est une poti\u00e8re qui travaille \nla terre et mod\u00e8le des pi\u00e8ces uniques de \nses mains depuis 20 ans au village. H\u00e9ri-\nti\u00e8re d\u2019un savoir-faire manuel s\u00e9culaire, \nelle manie aussi les outils num\u00e9riques. \nPour communiquer, elle est pr\u00e9sente sur \nFacebook. Elle y montre les \u00e9tapes de ses \nproductions. En cette p\u00e9riode de confine-\nment, elle peut garder ainsi le lien avec \nses clients et avec les \u00e9l\u00e8ves qui suivent \nses cours de poterie. D\u00e9but novembre, elle \na cr\u00e9\u00e9 une boutique en ligne pour vendre \nses cr\u00e9ations sur le mode click & collect.\nFace au confinement qui la prive d\u2019ensei-\ngner et de participer \u00e0 de nombreux \nmarch\u00e9s artisanaux en cette fin d\u2019ann\u00e9e, \nElisabeth ne baisse pas les bras. Ainsi elle \na particip\u00e9 durant le mois de novembre \u00e0 \nl\u2019op\u00e9ration No\u00ebl Solidaire 2020 Made in \n95 lanc\u00e9e par une vingtaine d\u2019artisan.e.s \ndu Val d\u2019Oise sur le site internet Ici Mes \nCommerces.\nEn temps normal, on peut visiter son atelier \n\u00e0 Fosses sur rendez-vous.\n\u279c\n\u279c Sauf annulation, vous retrouverez Elisabeth Lory au \nMarch\u00e9 de No\u00ebl de Fosses les 12 et 13 d\u00e9cembre \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal.\ng\ng Atelier Entre-Pots, 22 all\u00e9e du Cottage-\ndu-Haut. T\u00e9l. : 06 68 48 55 47.  \nCourriel : entrepots@hotmail.fr.  \nSite : https://atelier-entre-pots.sumup.link \nOp\u00e9ration No\u00ebl Solidaire 2020 :   \nhttps://www.icimescommerces.fr/\ncommande-en-ligne-9322.htm\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\nMON VOISIN EST FORMIDABLE\nJulien Tr\u00e9houx, artisan \nfleuriste\nEn toutes circonstances, le \u00ab bouquetier \u00bb propose bien plus que des bouquets.\nCela fait plus de 25 ans que Julien Tr\u00e9houx \nvend des fleurs \u00e0 Fosses. En 1994, il est \nentr\u00e9 comme apprenti \u00e0 15 ans chez son \npr\u00e9d\u00e9cesseur, Claude Verch\u00e8re, dans cette \nboutique de l\u2019avenue Henri-Barbusse o\u00f9 il \nofficie toujours. \u00ab Mais j\u2019ai commenc\u00e9 bien \navant, raconte-t-il, \u00e0 10 ans je vendais du \nmuguet au 1er mai, des chrysanth\u00e8mes \u00e0 la \nToussaint\u2026 j\u2019aidais les Verch\u00e8re dans leur \nboutique de Louvres \u00bb. Julien \u00e9tait alors un \npetit Luparien (habitant de Louvres) qui \ns\u2019ennuyait ferme \u00e0 l\u2019\u00e9cole et se bagarrait \nparfois. \u00ab Comme quoi, on peut \u00eatre un \n\u00e9l\u00e8ve dissip\u00e9 et devenir patron. Il faut juste \ntrouver le m\u00e9tier qui vous pla\u00eet \u00bb. Pour lui \nc\u2019est artisan-fleuriste.\nForm\u00e9 en alternance \u00e0 l\u2019\u00c9cole des fleuristes \nde Paris et chez M. Verch\u00e8re, il obtient \nson CAP puis son brevet professionnel \nd\u2019artisan fleuriste. \u00ab J\u2019ai aussi suivi de nom-\nbreux stages avec des Meilleurs Ouvriers de \nFrance \u00bb, ajoute-t\u2019il fi\u00e8rement. Depuis, il a \nlui-m\u00eame form\u00e9 une vingtaine d\u2019apprentis. \nEn 2004, il rach\u00e8te La Bouqueti\u00e8re et met \nun point d\u2019honneur \u00e0 s\u2019approvisionner en \nproduits fran\u00e7ais quand c\u2019est la saison. \n\u00ab Au 1er mai, mon muguet est fran\u00e7ais, \u00e0 \nla Toussaint mes chrysanth\u00e8mes aussi. Mes \npivoines viennent du sud de la France ou \ndes pays de Loire. En saison les roses sont \nfran\u00e7aises, mais comme il faut en avoir \ntoute l\u2019ann\u00e9e j\u2019en vends aussi qui viennent \nd\u2019Equateur, \u00bb pr\u00e9cise-t-il.\n\u00c0 la Bouqueti\u00e8re, vous trouvez des bouquets \nbien s\u00fbr, et des compositions florales en \npots, des plantes vari\u00e9es et tr\u00e8s bient\u00f4t les \nsapins de No\u00ebl ! Ils sont encore en terre \u00e0 \nl\u2019heure de cette interview. Julien Tr\u00e9houx \nloue chaque ann\u00e9e un camion pour aller \nchercher sa commande de Nordmann, \n\u00e9pic\u00e9as et Nobilis cultiv\u00e9s dans le Parc \nnaturel r\u00e9gional du Morvan. \nLa situation sanitaire a emp\u00each\u00e9 Julien \nTr\u00e9houx de vous accueillir dans sa boutique \nmais il a continu\u00e9 \u00e0 traiter les commandes \nqui lui arrivaient par t\u00e9l\u00e9phone, par mail et \nsur sa page Facebook. On pouvait venir les \nchercher \u00e0 sa porte \u00e0 l\u2019heure convenue ou se \nfaire livrer \u00e0 domicile. \u00ab Nous offrions d\u00e9j\u00e0 \ntous ces services avant la pand\u00e9mie, alors \nnous n\u2019avons pas eu \u00e0 mettre en place de \nnouvelles modalit\u00e9s. \u00c7a marche tr\u00e8s bien. \u00bb\nAutre service tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 durant le confi-\nnement mais qui existait bien avant : le \nfleurissement et l\u2019entretien des s\u00e9pultures. \nDans les cimeti\u00e8res alentours, Julien Tr\u00e9-\nhoux fleurit les tombes des d\u00e9funts dont \nles familles r\u00e9sident au loin. \u00ab C\u2019est possible \ntoute l\u2019ann\u00e9e, pas seulement \u00e0 la Toussaint. \nNous proposons aussi le nettoyage et signa-\nlons s\u2019il y a des d\u00e9gradations. \u00bb \nVoil\u00e0 un fleuriste pr\u00e9sent en toutes cir-\nconstances et qui depuis le 28 novembre a \nrouvert ses portes !\ng\ng La Bouqueti\u00e8re, 24bis avenue Henri-\nBarbusse (RD922). T\u00e9l. : 01 34 68 68 25. \nMail : labouquetiere@orange.fr, Facebook la \nbouquetiere\n\u279c\n\u279c Julien Tr\u00e9houx dans son magasin.\n\u279c\n\u279c Une commande pass\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone le matin et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par la cliente \u00e0 la porte de La Bouqueti\u00e8re.\n\n12 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nCULTURE-LOISIRS\nMusique et danse \u00e0 distance\nCours individuels ou collectifs en visioconf\u00e9rence, partage de vid\u00e9os sur applications \nmobiles, suivi t\u00e9l\u00e9phonique\u2026 les professeurs de l\u2019EMMD se d\u00e9m\u00e8nent \u00e0 distance \npour permettre aux \u00e9l\u00e8ves de poursuivre leur formation artistique malgr\u00e9 la crise \nsanitaire. Alors, l\u2019art en mode Covid-19, \u00e7a donne quoi ? Fosses Mag a interview\u00e9 \ntrois professeurs de l\u2019EMMD.\nDepuis le 2 novembre 2020, tous les ensei-\ngnants de l\u2019\u00c9cole municipale de musique et \nde danse (EMMD) se sont mis \u00e0 enseigner \n\u00e0 distance. Certain.e.s optent pour Google \nMeet quand d\u2019autres lui pr\u00e9f\u00e8rent Skype. \nMais pour la grande majorit\u00e9 de l\u2019\u00e9quipe, \nc\u2019est Zoom qui l\u2019emporte. Ainsi, chaque \nprofesseur.e de musique de l\u2019EMMD d\u00e9livre \nses cours depuis son domicile. Les cours \nde danse sont, quant \u00e0 eux, film\u00e9s depuis \nla salle de danse de l\u2019\u00e9cole o\u00f9 l\u2019espace \nfacilite la pratique de la discipline.\nPour en savoir plus, Fosses Mag a inter-\nrog\u00e9 Adeline Tanti, professeure de danse \nclassique, Gil Pete, professeur de gui-\ntare, et Julie Tar, professeure de danse \ncontemporaine.\nQuelles difficult\u00e9s rencontre-t-on  \nquand on enseigne en \nvisioconf\u00e9rence ?\nA.T. : \u00c9tant de nature r\u00e9serv\u00e9e, j\u2019ai eu \ndu mal \u00e0 me mettre en sc\u00e8ne devant la \ncam\u00e9ra au d\u00e9but, mais maintenant \u00e7a \nva mieux. Chaque semaine je donne un \ncours d\u2019une heure en visio \u00e0 chacun de \nmes groupes et je leur envoie une fiche \np\u00e9dagogique et une vid\u00e9o explicative \nd\u2019un pas de danse \u00e0 apprendre. Mes \n\u00e9l\u00e8ves compl\u00e8tent cette fiche et me la \nrenvoient avec une vid\u00e9o de leur propre \npas de danse, film\u00e9e avec l\u2019aide de leurs \nparents.\nG.P. : Les cours ont lieu tous les mer-\ncredis depuis chez moi. Ils se d\u00e9roulent \nen s\u00e9rie de sessions individuelles de 30 \n\u00e0 45 minutes selon les cycles. Le cours \nde pratique collective, lui, dure 1 heure \nminimum. Je trouve Whatsapp suffisant \npour les cours individuels de 1er cycle, \nmais parfois la connexion est d\u00e9fail-\nlante et la qualit\u00e9 laisse \u00e0 d\u00e9sirer. Ces \nconditions rendent difficiles l\u2019\u00e9coute et \nla correction de la prise en main de la \nguitare. J\u2019utilise Zoom et Skype quand \nj\u2019ai besoin d\u2019une meilleure qualit\u00e9. C\u2019est \nle cas pour le cours en groupe avec \nmes \u00e9l\u00e8ves les plus exp\u00e9riment\u00e9es car \njouer \u00e0 quatre en m\u00eame temps est tr\u00e8s \ncompliqu\u00e9. Avec l\u2019\u00e9cho et le temps de \nlatence, on ne peut plus r\u00e9p\u00e9ter. Alors \non \u00e9change des morceaux \u00e0 travailler \navec des tutos et vid\u00e9os YouTube qu\u2019on \ntravaille s\u00e9par\u00e9ment.\nComment vos \u00e9l\u00e8ves vivent cette \nsituation ?\nA.T. : Pour mes \u00e9l\u00e8ves, c\u2019est surtout le \nmanque d\u2019espace qui pose probl\u00e8me et la \nconnexion est parfois mauvaise. Les plus \njeunes sont les plus assidues et j\u2019ai constat\u00e9 \nque les plus timides \u00e9voluent bien avec \nle syst\u00e8me de fiches et de vid\u00e9os. Elles \npeuvent les visionner \u00e0 la demande, tran-\nquillement chez elles, et certaines sont plus \n\u00e0 l\u2019aise pour poser toutes leurs questions.\nG.P. : Ils ma\u00eetrisent bien les m\u00e9dias et \nsont assez \u00e0 l\u2019aise devant la cam\u00e9ra et \nbeaucoup moins perturb\u00e9s qu\u2019au premier \nconfinement : l\u2019organisation est plus fluide.\nEt vous, comment vivez-vous \nl\u2019enseignement \u00e0 distance ?\nG.P. : Le pr\u00e9sentiel reste la meilleure fa\u00e7on \nd\u2019enseigner un instrument, mais il y a du \nbon \u00e0 prendre dans le n\u00e9gatif : on redouble \ntous d\u2019attention et de concentration et je \nconstate que certains sont beaucoup plus \nefficaces, moins passifs et plus disciplin\u00e9s \ncar ils doivent faire les choses eux-m\u00eames : \n\u279c\n\u279c Exercices \u00e0 la barre par Adeline Tanti au d\u00e9but d\u2019un \ncours de danse classique en visio conf\u00e9rence depuis le \nstudio de danse de l\u2019EMMD.\n\u279c\n\u279c Avec ses trois \u00e9l\u00e8ves les plus chevronn\u00e9es, Gil forme le groupe Azimut 95. Lors du premier confinement, ils ont \nenregistr\u00e9 \u00e0 distance leur \u00ab cover du confinement \u00bb, une reprise de Kool and the Gang de Fresh, \u00e0 d\u00e9couvrir sur leur page \nFacebook ! (Photo issue de leur page Facebook... r\u00e9alis\u00e9e avant la crise sanitaire)\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\n\u279c\n\u279c Munie de son tr\u00e9pied, son ordinateur portable et son Iphone, Julie Tar filme des exercices de yoga destin\u00e9s \u00e0 ses \n\u00e9l\u00e8ves, dans la salle de danse de l\u2019EMMD.\npar exemple, accorder leur guitare. J\u2019admire \nmes coll\u00e8gues danseuses qui s\u2019investissent \n\u00e9norm\u00e9ment : elles fournissent un travail \nmonstrueux !\nJ.T. : Le visio n\u2019est pas suffisant mais reste \nimportant pour garder un lien. J\u2019essaie de \ncr\u00e9er des supports diff\u00e9rents adapt\u00e9s \u00e0 \ntoutes les tranches d\u2019\u00e2ge, au peu d\u2019espace \nqu\u2019ont mes \u00e9l\u00e8ves pour danser, au temps \nqu\u2019elles et leurs parents peuvent consacrer \n\u00e0 la danse en semaine. J\u2019essaie de diversi-\nfier les contenus et les supports. Chaque \nsemaine, les plus grandes (6-17 ans) ont \ncours d\u2019une heure sur Zoom, groupe par \ngroupe, et je leur envoie des tutoriels \nde yoga de dur\u00e9es diff\u00e9rentes selon les \nbesoins et le temps disponible. Pour les \nparents des groupes d\u2019\u00e9veil et d\u2019initiation, \nje cr\u00e9e des playlists de vid\u00e9os de danse et \ndes ateliers \u00e0 th\u00e8mes. Pour cette tranche \nd\u2019\u00e2ge (4-6 ans), c\u2019est une volont\u00e9 de ma \npart de les impliquer. Ce sont des moments \nexceptionnels de danser avec son enfant, je \ntrouve qu\u2019on ne le fait pas assez souvent. \nJ\u2019ai cr\u00e9\u00e9 aussi un blog priv\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 aux \n\u00e9l\u00e8ves et \u00e0 leurs parents pour centraliser \ntout le contenu de danse.\nProfesseure, technicienne et youtubeuse, \nJulie, comme ses coll\u00e8gues, endosse plusieurs \ncostumes pour offrir un enseignement com-\nplet et de qualit\u00e9 \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves. La plupart des \nparents reconnaissent l\u2019investissement des \nenseignants et appr\u00e9cient cette continuit\u00e9 \np\u00e9dagogique assur\u00e9e dans chaque discipline, \nd\u2019autant que les conservatoires de la r\u00e9gion \nne proposent pas tous ce genre de suivi. \nL\u2019Art en mode Covid-19 : un d\u00e9fi relev\u00e9 \navec rigueur et cr\u00e9ativit\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe de \nl\u2019EMMD. Bravo !\ng\ng Ecole municipale de musique et de danse, \n1 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 47 35 40.  \nNouveaux horaires administratifs : mercredi-\nvendredi 9h-12h et 14h-17h30.\nLes cons\u00e9quences des confinements \u00e0 l\u2019EMMD \n\u00ab Malgr\u00e9 le premier confinement du printemps 2020, peu de nos \u00e9l\u00e8ves ont abandonn\u00e9 leur pratique, se f\u00e9licite H\u00e9l\u00e8ne Frissung, directrice \nde l\u2019EMMD. En septembre, 206 \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours avec enthousiasme. Nous \u00e9tions si contents de nous retrouver et d\u2019accueillir de \nnouveaux \u00e9l\u00e8ves.\nDe nouveau, les r\u00e9p\u00e9tions de spectacles amateurs sont interdites : le spectacle de No\u00ebl n\u2019aura pas lieu ! Il est difficile de se projeter cette \nann\u00e9e. Le contexte sanitaire est instable ; il faut enti\u00e8rement repenser les projets planifi\u00e9s. Heureusement l\u2019\u00e9quipe s\u2019adapte et exploite \nles outils num\u00e9riques. Les professeurs sont vraiment mobilis\u00e9s pour pallier au mieux la situation et m\u00eame si tous ne se connectent pas \u00e0 \nchaque cours, la plupart des \u00e9l\u00e8ves jouent le jeu. \u00bb\nSauf mauvaise surprise, les cours reprendront en pr\u00e9sentiel au plus tard en janvier (pour les mineurs).\n\n14 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020\nINFOS UTILES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun des \ndomaines d\u2019expertise. Appelez le num\u00e9ro \ncorrespondant en mairie pour prendre \nrendez-vous.\nPersonnel communal, relations aux \npopulations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 du \nservice public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 3e adjointe.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, environnement \net droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \u00e2g\u00e9es \net handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s locales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjoint. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nRENDEZ-VOUS AVEC LES \u00c9LUS\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 / 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseille municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale \nd\u2019assurance maladie  \nd\u2019\u00cele-de-France)\nLundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre \nsocial Agora. \nRendez-vous \u00e0 prendre au 36 46 (prix \nd\u2019un appel local depuis un poste fixe). \nDemander le service social.\nEcrivain public\nLes mercredis, jeudis ou vendredis, sur \nrendez-vous au centre social Agora.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nL\u2019assistante sociale, assure diff\u00e9rentes \nmissions aupr\u00e8s de familles ou individus en \ndifficult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de \n3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen difficult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9ficiaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s \nde loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nAu centre social Agora le lundi de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nPrendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nPERMANENCES\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale \ndes associations familiales du Val \nd\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \nconflit, une situation de rupture.\nLes lundis au centre social Agora.\nSur rendez-vous au 01 30 75 00 25 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : un samedi par mois \nde 10 h \u00e0 11 h 45. Plus d\u2019infos au \n01 34 47 40 40. Prochaine permanence : \nsamedi 12 d\u00e9cembre.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants d\u2019Alg\u00e9rie)\nPermanences suspendues jusqu\u2019\u00e0 nouvel \nordre.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nUn monde boulevers\u00e9 mais une \nvolont\u00e9 de poursuivre nos actions\nDepuis plusieurs mois, nous vivons une crise \nsanitaire pour laquelle nos personnels soi-\ngnants sont toujours mobilis\u00e9s et pr\u00e9sents \nmalgr\u00e9 la fatigue. Nous ne pouvons que les \nremercier pour leur engagement au vue des \nconditions de travail qui n\u2019ont cess\u00e9 de se \nd\u00e9grader faute de moyens suffisants pour \nnos h\u00f4pitaux et cela depuis des ann\u00e9es. \u00c0 \ncette crise, s\u2019adjoint les difficult\u00e9s financi\u00e8res \nqui touchent de nombreuses personnes, \nremercions d\u2019ailleurs nos commer\u00e7ants fos-\nsatussiens qui ont offert des bons d\u2019achats \npour les personnes les plus d\u00e9munies.\n\u00c0 cela s\u2019est ajout\u00e9 l\u2019effroi des derniers \nattentats commis dans notre pays dont \ncelui visant Samuel Paty. Cet assassinat a \u00e9t\u00e9 \ncommis contre un professeur qui faisait son \nm\u00e9tier. C\u2019est donc le c\u0153ur de l\u2019\u00e9cole qui a \u00e9t\u00e9 \nattaqu\u00e9, ce lieu de la construction du citoyen \net de sa libert\u00e9 de conscience. Attaquer un \nprofesseur, c\u2019est attaquer un pilier de notre \nd\u00e9mocratie et notre R\u00e9publique.\nCette pand\u00e9mie, ces attentats, la mise en \nplace de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence, le confinement... \nc\u2019est notre fa\u00e7on de vivre qui est boule-\nvers\u00e9e, notre vie sociale qui est impact\u00e9e. \nMalgr\u00e9 cela, \u00e0 Fosses, nous \u00e9lu.e.s, restons \nd\u00e9termin\u00e9.e.s et mobilis\u00e9.e.s pour am\u00e9liorer \nvotre quotidien. \nNous vous souhaitons d\u2019agr\u00e9ables f\u00eates de \nfin d\u2019ann\u00e9e, soyons durant cette p\u00e9riode \nencore plus solidaires qu\u2019habituellement, \nsoyons plus attentifs aux personnes seules... \net remercions toutes celles et tous ceux qui \nau quotidien se mobilisent afin de nous faire \nretrouver nos r\u00e9els jours heureux.\nPour la majorit\u00e9\nChristophe Lucas\nLes d\u00e9chets chimiques : \ndirection la d\u00e9ch\u00e8terie\nUne fois usag\u00e9s, les produits chimiques \nque vous utilisez chez vous peuvent \u00eatre \ndangereux pour votre sant\u00e9 et votre envi-\nronnement. Qu\u2019ils soient vides, souill\u00e9s \nou avec un reste de contenu, ils ne vont \nni \u00e0 la poubelle, ni dans les canalisations \nmais n\u00e9cessitent une prise en charge \nsp\u00e9cifique. \nO\u00f9 les d\u00e9poser ?\nD\u00e9posez ces produits chimiques dans une \ndes d\u00e9ch\u00e8teries du Sigidurs (Sarcelles, \nGonesse, Bouqueval ou Louvres). L\u2019\u00e9co-\norganisme Eco-DDS les prendra en charge \npour leur assurer un traitement s\u00e9curis\u00e9 ; \ncertains seront valoris\u00e9s, d\u2019autres recycl\u00e9s.\nQuels sont les produits \nconcern\u00e9s ?\nProduits de bricolage et d\u00e9coration\nPeinture, vernis, lasure, enduit, colle, mas-\ntic, r\u00e9sine, mousse expansive, antirouille, \nwhite-spirit, d\u00e9capant, solvant et diluant, \nac\u00e9tone\u2026\nProduits d\u2019entretien de v\u00e9hicule\nAntigel, filtre \u00e0 huile, liquide de d\u00e9givrage \net de refroidissement, anti-goudron\u2026\nProduits de jardinage\nEngrais non organique, anti-mousses, her-\nbicide, fongicide\u2026\nProduits d\u2019entretien de piscine\nChlore, d\u00e9sinfectant, r\u00e9gulateur pH\u2026\nProduits sp\u00e9ciaux d\u2019entretien de maison\nD\u00e9boucheur de canalisations, ammo-\nniaque, soude, acides, d\u00e9capant four, r\u00e9pul-\nsif, insecticide, raticide, imperm\u00e9abilisant, \nproduits de traitement des mat\u00e9riaux \n(dont bois)\u2026\nProduits de chauffage, chemin\u00e9e et \nbarbecue\nCombustible liquide, allume-feu, nettoyant \nde chemin\u00e9e, alcool \u00e0 br\u00fbler, produit de \nramonage\u2026\ng\ng www.ecodds.com et www.sigidurs.fr ou \n0800 735 736\nENVIRONNEMENT\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nL\u2019esprit de solidarit\u00e9\nL\u2019\u00e9pid\u00e9mie que nous traversons actuel-\nlement met \u00e0 l\u2019\u00e9preuve tout notre pays. \nAlors que certains pr\u00e9disaient le chaos, le \npeuple de France, a su d\u00e9montrer, gr\u00e2ce \naux valeurs r\u00e9publicaines un esprit de \nsolidarit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent. Face \u00e0 cette \nmenace collective et aux disruptions \nqu\u2019elle g\u00e9n\u00e8re, un changement de para-\ndigme est n\u00e9cessaire : passant d\u2019une bien-\nveillance ponctuelle \u00e0 une solidarit\u00e9 qui \nperdure au-del\u00e0 de cette crise sanitaire.\nEn cette p\u00e9riode de f\u00eates, nos pens\u00e9es \nvont aux plus vuln\u00e9rables : les personnes \nfragilis\u00e9es, les familles monoparentales, \nles \u00e9tudiants, les personnes \u00e2g\u00e9es et par-\nfois isol\u00e9es, les mal-log\u00e9s, les travailleurs \npr\u00e9caires, celles et ceux priv\u00e9s d\u2019emploi, \nles personnes en situation de handicap, \netc... Cette p\u00e9riode est une occasion sup-\npl\u00e9mentaire d\u2019incarner les valeurs de la \nsolidarit\u00e9 \u00e0 travers des actions citoyennes \ntelles que la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9ration-\nnelle qui a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve depuis fort \nlongtemps alors qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un excellent \nvecteur de coh\u00e9sion sociale.\nNous, \u00e9lus du groupe Union Pour Fosses, \nincarnons une opposition vigilante, \nouverte et constructive. Tous b\u00e9n\u00e9voles, \nnous soutenons et accompagnerons \nl\u2019ensemble des initiatives solidaires de \nnotre commune d\u00e8s lors qu\u2019elles sont \nb\u00e9n\u00e9fiques pour les Fossatussiennes et \nFossatussiens et, en m\u00eame temps, res-\npectent notre cadre r\u00e9publicain Fran\u00e7ais.\nBonnes f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, prenez soin \nde vous et de vos proches. Restons soli-\ndaires, bienveillants et unis. \nA tr\u00e8s vite!\ninfo@unionpourfosses.fr\n\nMarch\u00e9 de No\u00ebl\n2020\n\u00e0 Fosses\nsamedi 12 d\u00e9cembre\n11 h - 20 h\n& \ndimanche 13 d\u00e9cembre\n10 h - 17 h\nEspace Germinal\nAvenue du Mesnil \u2013 95470 Fosses\nSOUS R\u00c9SERVE DE MESURES SANITAIRES \nGOUVERNEMENTALES\n", "publication_date": "09/08/2022"}