{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NTctY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTIwLTExLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/657-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-11-2015/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 20 novembre 2015 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e Adjoint ; Mme \nP. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. \nDESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. \nMATILE CHANAY, Mmes M.P. LUNION,   , A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, M. R.  LEBEGUE, \nMM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \n        Absents :  \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame GIRON  \nMonsieur PEREZ donne pouvoir \u00e0 Madame COURANT \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \n \n \n \n \nPr\u00e9alablement \u00e0 l\u2019ouverture de la s\u00e9ance du conseil municipal, Madame le Maire a rendu hommage \naux victimes des attentats du 13 novembre 2015 perp\u00e9tr\u00e9s \u00e0 Paris et \u00e0 St Denis. \n \nElle a \u00e9galement rendu hommage aux forces de l\u2019Ordre, aux m\u00e9decins, infirmiers et b\u00e9n\u00e9voles qui sont \nintervenus et \u00e0 Madame Anne Hidalgo, Maire de Paris, et Monsieur Didier PAILLARD, Maire de St \nDenis. \n \nElle a alors rappel\u00e9 l\u2019importance de l\u2019unit\u00e9 nationale en ces circonstances sans ostracisme ou \namalgame et a demand\u00e9 \u00e0 la salle de respecter une minute de silence. \n \nApr\u00e8s quoi elle a annonc\u00e9 que les manifestations du 8 d\u00e9cembre 2015 seront remplac\u00e9es par un \nhommage aux victimes de ces attentats dont les modalit\u00e9s seront annonc\u00e9es ult\u00e9rieurement. \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Virginie TOURTE a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 16 OCTOBRE 2015 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du conseil municipal du 16 octobre 215 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n        Rapporteur H. SECCO \n\n2 \n \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, il a \u00e9t\u00e9 rendu compte au Conseil \nMunicipal des d\u00e9cisions du Maire prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Cf liste jointe. \n \nSur la d\u00e9cision du 14 octobre 2015 portant sur la location du local situ\u00e9 1455 grande rue, Monsieur \nTRONCHE a demand\u00e9 si ce local avait fait l\u2019objet d\u2019autres candidatures et s\u2019il devait faire l\u2019objet d\u2019un bail \ncommercial. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019exigu\u00eft\u00e9 de ce local en rendait la r\u00e9utilisation complexe et que s\u2019il avait \n\u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 plusieurs candidats auparavant, aucun n\u2019avait souhait\u00e9 le louer. \n \n2\u00b0 Remplacement d\u2019un Conseiller Municipal au sein des Commissions Municipales    \n \n                                                                                                       Rapporteur S. VIRICEL \n \nMadame le Maire informe l\u2019Assembl\u00e9e que par courrier re\u00e7u en Mairie le 28 septembre 2015, Monsieur \nFr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET, Conseiller Municipal, a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission. \n \nEn vertu de l\u2019article L270 du Code Electoral qui stipule \u00ab le candidat venant sur une liste imm\u00e9diatement \napr\u00e8s le dernier \u00e9lu est appel\u00e9 \u00e0 remplacer le conseiller municipal \u00e9lu sur cette liste dont le si\u00e8ge devient \nvacant pour quelque cause que ce soit \u00bb, Madame Agn\u00e8s BUFFET a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00e0 le remplacer. \n \nPar courrier en date du 30 octobre 2015 re\u00e7u en Mairie le 2 novembre 2015, Madame BUFFET a \u00e0 son tour \nd\u00e9missionn\u00e9 de son poste de Conseill\u00e8re Municipale.  \n \nEn vertu de l\u2019article L 270 du Code Electoral, Monsieur Romain LEBEGUE est appel\u00e9 \u00e0 la remplacer au \nsein de l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nLors de sa s\u00e9ance du 18 avril 2014, le Conseil Municipal avait d\u00e9sign\u00e9 les membres des Commissions \nMunicipales. \n \nEn raison de la d\u00e9mission de Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET de son poste de Conseiller Municipal, il convient \nde le remplacer au sein des Commissions \u00ab FINANCES \u2013 PROSPECTIVES \u00bb et \u00ab SPORT - ANIMATION \nDE LA VILLE - VIE ASSOCIATIVE \u00bb.  \n \nA \u2013 Commission Municipale \u00ab FINANCES \u2013 PROSPECTIVES \u00bb \n \nLa Commission \u00ab Finances \u2013 Prospectives \u00bb est actuellement compos\u00e9e de  J.M. BODET, F. JOLIVET, N. \nDESCOURS JOUTARD, G. MONNIN, G. BAULMONT, G. MATILE CHANAY, J.P. GAITET, J.M. \nLADOUCE. \n \nEn vue du remplacement de Monsieur JOLIVET, la candidature de Monsieur Romain LEBEGUE a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e au Conseil Municipal. \n \nMonsieur Romain LEBEGUE est issu de la m\u00eame liste que Monsieur JOLIVET, ceci afin de conserver la \nrepr\u00e9sentation proportionnelle des membres de la Commission. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de d\u00e9signer Monsieur Romain LEBEGUE comme membre de \nla commission \u00ab FINANCES-PROSPECTIVES \u00bb. \n \n \n \n \nB \u2013 Commission \u00ab SPORT \u2013 ANIMATION DE LA VILLE \u2013 VIE ASSOCIATIVE \u00bb \n \n\n3 \n \nLa Commission \u00ab Sport \u2013 Animation de la Ville \u2013 Vie associative \u00bb est actuellement compos\u00e9e de H. \nSECCO, J.P. BOUVARD, G. MATILE CHANAY, P. PROTIERE, F. JOLIVET, P. DRAI, J.M. \nLADOUCE, N. THOMAS. \n \nEn vue du remplacement de Monsieur JOLIVET, la candidature de Monsieur Romain LEBEGUE a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e au Conseil Municipal. \n \nMonsieur Romain LEBEGUE est issu de la m\u00eame liste que Monsieur JOLIVET, ceci afin de conserver la \nrepr\u00e9sentation proportionnelle des membres de la Commission. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de d\u00e9signer Monsieur Romain LEBEGUE comme membre de \nla commission \u00ab SPORT \u2013 ANIMATION DE LA VILLE \u2013 VIE ASSOCIATIVE \u00bb. \n \n3\u00b0 Remplacement d\u2019un repr\u00e9sentant \u00e0 la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es \n(CLECT) \n\u00e0 \nla \nCommunaut\u00e9 \nde \nCommunes \nde \nMiribel \net \ndu \nPlateau \n(CCMP)                                                                                       \nRapporteur S. VIRICEL \n \nLes repr\u00e9sentants de la Commune au sein de la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges transf\u00e9r\u00e9es de \nla CCMP ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil Municipal lors de sa s\u00e9ance du 18 juillet 2014. Ces repr\u00e9sentants \nsont J.M. BODET et F. JOLIVET. \n \nAfin de remplacer ce dernier, d\u00e9missionnaire, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de d\u00e9signer Monsieur \nGeorges BAULMONT en tant que repr\u00e9sentant de la commune \u00e0 la CLECT. \n \n4\u00b0 Remplacement d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e.communication                                                                         \nRapporteur S. VIRICEL \n \nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la Commune au Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e.communication ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus par \nle Conseil Municipal lors de sa s\u00e9ance du 18 avril 2014. Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont, en tant que titulaires : J. \nBERTHOU, H. SECCO, F. JOLIVET, et en tant que suppl\u00e9ant P. PROTIERE. \n \nAfin de remplacer Monsieur JOLIVET, l\u2019Assembl\u00e9e a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection du nouveau repr\u00e9sentant titulaire. \n \nMadame le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 la candidature de Monsieur Guy MONNIN. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 qu\u2019il souhaitait pr\u00e9senter la candidature de Monsieur GAITET sans lui en \navoir parl\u00e9 pr\u00e9alablement car il apparaissait important qu\u2019un conseiller d\u00e9partemental puisse repr\u00e9senter la \ncommune de Miribel au sein du Syndicat. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que sept conseillers d\u00e9partementaux sont d\u00e9j\u00e0 repr\u00e9sent\u00e9s au sein du bureau \nsyndical. \n \nMonsieur TRONCHE a pr\u00e9cis\u00e9 que sa proposition \u00e9tait bas\u00e9e sur l\u2019opportunit\u00e9 qui se pr\u00e9sentait et non sur \nun souhait politique. \n \nMadame le Maire a demand\u00e9 \u00e0 Monsieur GAITET s\u2019il confirmait sa candidature ce \u00e0 quoi Monsieur \nGAITET a r\u00e9pondu que non. \n \nMadame le Maire a alors propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de proc\u00e9der au vote \u00e0 main lev\u00e9e ce que le Conseil a \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nLe r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 le suivant :  \n \n \n\n4 \n \nNombre de votants :  \n28 \nAbstentions : \n \n  7 \nM. Guy MONNIN  \n21 voix \n \nMonsieur Guy MONNIN, ayant obtenu la majorit\u00e9 des voix exprim\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu repr\u00e9sentant titulaire de la \ncommune aupr\u00e8s du Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e.communication. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n                           Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 5 - Budget Communal \n \nUne d\u00e9cision modificative a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation. Cette d\u00e9cision porte sur des \najustements de cr\u00e9dits. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que cette d\u00e9cision modificative a pour objet en fonctionnement d\u2019augmenter les \ncr\u00e9dits du chapitre 12 \u00ab Charges de personnel \u00bb de 229 138.52 \u20ac, \u00e0 titre de pr\u00e9caution, en le finan\u00e7ant par \nune r\u00e9duction des d\u00e9penses impr\u00e9vues de 185 138.52 \u20ac et en augmentant les recettes de remboursements sur \nr\u00e9mun\u00e9rations du personnel de 44 000 \u20ac, ce montant \u00e9tant d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 encaiss\u00e9. \n \nEn investissement, la modification porte sur des ajustements de cr\u00e9dits alimentant l\u2019op\u00e9ration 97 \n\u00ab Am\u00e9nagements environnementaux 2015 \u00bb de 10 000 \u20ac par une diminution du m\u00eame montant de \nl\u2019op\u00e9ration 92 \u00ab Installation conteneur apport verre \u00bb et par l\u2019augmentation de l\u2019op\u00e9ration 102 \u00ab Grosses \nr\u00e9parations b\u00e2timents 2015 \u00bb de 10 000 \u20ac par une diminution du m\u00eame montant de l\u2019op\u00e9ration 89 \u00ab B\u00e2timent \nCoca-cola \u00bb. \n \nUn ajustement en d\u00e9penses et en recettes de 31 708,00 \u20ac a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 en op\u00e9rations d\u2019ordre, au \nchapitre 041. \n \nMonsieur GAITET ayant demand\u00e9 quelle \u00e9tait la nature des travaux pr\u00e9vus sur les b\u00e2timents, Monsieur \nGeorges BAULMONT a r\u00e9pondu qu\u2019il s\u2019agissait de diverses op\u00e9rations concernant l\u2019am\u00e9lioration de la \ndurabilit\u00e9 de diverses propri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties de la commune. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nL\u2019Association des locataires des Pr\u00e9s C\u00e9lestin participe, \u00e0 travers l\u2019organisation  d\u2019activit\u00e9s ludiques, \nculturelles, d\u2019\u00e9changes, et la tenue de permanences destin\u00e9es \u00e0 l\u2019information des habitants, \u00e0 la vie \nassociative du quartier.  \n \nElle dispose d\u2019un local collectif r\u00e9sidentiel, r\u00e9cemment construit dans l\u2019enceinte du quartier des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin. Ce local lui est conc\u00e9d\u00e9 par la SEMCODA.  \n \nEn vue d\u2019am\u00e9nager cet espace, notamment par l\u2019achat de mobilier, l\u2019Association a sollicit\u00e9 l\u2019aide financi\u00e8re \nde la Commune \u00e0 hauteur de 1 500 \u20ac. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que la construction des m\u00e8tres carr\u00e9s sociaux des Pr\u00e9s C\u00e9lestin avaient \u00e9t\u00e9 \nmen\u00e9s par Monsieur BERTHOU et qu\u2019un accompagnement de l\u2019association utilisatrice de ces locaux sera \neffectu\u00e9 pour permettre la r\u00e9alisation d\u2019un v\u00e9ritable projet. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que le travail men\u00e9 en collaboration avec la SEMCODA a permis de \nrestituer aux locataires des logements des Pr\u00e9s C\u00e9lestin des m\u00e8tres carr\u00e9s sociaux en surface plus importante \nque ceux dont ils b\u00e9n\u00e9ficiaient auparavant et ce dans un b\u00e2timent de qualit\u00e9 technique et esth\u00e9tique. \n \nL\u2019attribution de la subvention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n\n5 \n \nV AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n \n Rapporteur M.C. JOLIVET \n \n1\u00b0 Approbation des principales orientations du futur Contrat Enfance Jeunesse 2015-2018 \n \nLe Contrat Enfance Jeunesse est un dispositif n\u00e9 en 2006 d\u2019une volont\u00e9 de l\u2019Etat de : \n \n- mieux cibler les interventions en mati\u00e8re de petite enfance, enfance et jeunesse \n- mieux servir les territoires d\u00e9pourvus en mati\u00e8re de services \u00e0 la population (recherche   \n  d\u2019une \u00e9quit\u00e9 territoriale) \n- poursuivre le d\u00e9veloppement de l\u2019offre d\u2019accueil et de loisirs pour les enfants de 0 \u00e0 17 \n  ans, en ma\u00eetrisant l\u2019\u00e9volution des d\u00e9penses. \n \nLa dur\u00e9e du CEJ est de 4 ans. Il permet ainsi d\u2019avoir une visibilit\u00e9 sur les objectifs op\u00e9rationnels et les \nfinancements. \n \nCe financement prend en compte les actions pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9clin\u00e9es dans un Contrat Enfance et/ou Temps \nLibres (stock) et de financer de nouvelles actions (flux). \n \nLe pr\u00e9c\u00e9dent Contrat Enfance Jeunesse, approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du  3 f\u00e9vrier 2012, \na pris fin en d\u00e9cembre 2014. \n \nSur la base d\u2019un diagnostic partag\u00e9 men\u00e9 en 2015, le Contrat Enfance Jeunesse 2015-2018  d\u00e9finit les \norientations autour des 4 axes suivants : \n \n1. Mise en place d\u2019un P\u00f4le Petite Enfance  \n2. Enfance/jeunesse \n3. R\u00e9flexion autour du service P\u00e9riscolaire \n4. Pilotage \n \nCe dossier a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e par Madame YILMA \u2013 charg\u00e9e de mission Affaires Sociales. \n \nA la suite de la pr\u00e9sentation, l\u2019Assembl\u00e9e a pu demander des pr\u00e9cisions \u00e0 Madame YILMA. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si on organisait encore des formations BAFA. \n \nMadame YILMA et Madame le Maire ont r\u00e9pondu que pour les TAP, le personnel \u00e9volue encore en \nfonction des opportunit\u00e9s et que d\u00e8s lors il \u00e9tait encore n\u00e9cessaire d\u2019organiser ce type de formation. \n \nMonsieur GRAND, ayant demand\u00e9 quel \u00e9tait le niveau de participation financi\u00e8re de la commune, Madame \nle Maire a r\u00e9pondu qu\u2019il \u00e9tait d\u2019environ 25 %. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur le principe de d\u00e9gressivit\u00e9 des actions ant\u00e9rieures qui \nn\u2019appara\u00eet pas sur les chiffres des tableaux communiqu\u00e9s, sur la difficult\u00e9 d\u2019ajuster l\u2019accueil aupr\u00e8s \nd\u2019assistantes maternelles aux Echets, sur la diminution du nombre d\u2019assistantes maternelles qui passe de 20 \n\u00e0 13, sur le pourcentage d\u2019inscriptions aux services p\u00e9riscolaires par rapport aux effectifs r\u00e9ellement \naccueillis, et sur la possibilit\u00e9 d\u2019obtenir un co\u00fbt global des d\u00e9penses \u00e0 caract\u00e8re social du budget de la \ncommune. \n \nMadame YILMA et Madame le Maire ont pr\u00e9cis\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n \n- la d\u00e9gressivit\u00e9 des actions ant\u00e9rieurement financ\u00e9es est un des principes du Contrat Enfance Jeunesse. \nDans le cas pr\u00e9sent, il n\u2019y a pas d\u2019action ant\u00e9rieure sur lesquels s\u2019appliquent cette d\u00e9gressivit\u00e9 ce qui \nexplique les montants invariants pr\u00e9sent\u00e9s. \n \n\n6 \n \n- la difficult\u00e9 d\u2019ajuster les capacit\u00e9s d\u2019accueil aupr\u00e8s des assistantes maternelles aux Echets provient du fait \nqu\u2019il y a plus d\u2019offres que de demandes. \n \n- la diminution du nombre d\u2019assistantes maternelles correspond \u00e0 une adaptation progressive aux besoins qui \na commenc\u00e9 il y a longtemps puisqu\u2019en 2001 d\u00e9j\u00e0 il n\u2019y avait que 15 assistantes maternelles dans les \neffectifs de la commune. \n \n- sur les \u00e9l\u00e9ments d\u2019accueil p\u00e9riscolaires et notamment des TAP, le nouveau dispositif n\u2019a pas encore assez \nd\u2019anciennet\u00e9 pour avoir des statistiques fiables. Un bilan sera \u00e9tabli et communiqu\u00e9 au Conseil. \n \n- sur le montant total des d\u00e9penses \u00e0 caract\u00e8re social, une pr\u00e9sentation particuli\u00e8re sera faite pour le prochain \nconseil municipal. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les orientations du Contrat Enfance Jeunesse 2015-2018 et a \nhabilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 signer le Contrat Enfance Jeunesse \u00e0 intervenir avec la Caisse d\u2019Allocations \nFamiliales pour la p\u00e9riode 2015-2018. \n \nVI INTERCOMMUNALITE \n \n1\u00b0 Modification des statuts de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \u2013 Comp\u00e9tence \nTourisme \n \n \n \n           Rapporteur J.P. BOUVARD \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 09/07/2015 le Conseil Communautaire s\u2019est prononc\u00e9 en faveur  du principe de \ntransfert de la comp\u00e9tence tourisme \u00e0 la CCMP et \u00e0 la cr\u00e9ation au 1er janvier 2016 d\u2019un Etablissement Public \n(administratif ou industriel et commercial) en charge de la promotion touristique.  \n \nLa comp\u00e9tence actuelle de la CCMP en mati\u00e8re de tourisme ne permet pas en l\u2019\u00e9tat de cr\u00e9er un tel \n\u00e9tablissement, le libell\u00e9 de la comp\u00e9tence \u00e9tant \u00ab soutien \u00e0 l\u2019office du tourisme communautaire \u00bb. Dans \nl\u2019attente d\u2019une r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale de ses statuts initi\u00e9e dans le cadre du projet de territoire actuellement en \ncours d\u2019\u00e9laboration, et de la mise en concordance des statuts suite \u00e0 l\u2019approbation de la loi NOTRe N\u00b0 2015-\n991 du 7 ao\u00fbt 2015, laquelle fait de la promotion tourisme une comp\u00e9tence obligatoire des Communaut\u00e9s de \nCommunes, la CCMP propose d\u2019effectuer une modification statutaire partielle. \n \nMonsieur Pascal PROTIERE a pr\u00e9cis\u00e9 les modalit\u00e9s de fonctionnement de la nouvelle structure \u00e0 cr\u00e9er qui \ns\u2019oriente vers un Etablissement Public Industriel et Commercial (EPIC), structure plus adapt\u00e9e \u00e0 la gestion \nde la comp\u00e9tence de promotion du tourisme dans un cadre partenarial qui a su porter ses effets notamment \nau travers de l\u2019organisation du \u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi le choix s\u2019est port\u00e9 sur un EPIC plut\u00f4t qu\u2019un Etablissement \nPublic \u00e0 caract\u00e8re administratif (EPA) ? \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu qu\u2019un EPIC est une structure plus adapt\u00e9e aux modalit\u00e9s de gestion des \nactivit\u00e9s de promotion touristique compte tenu de son caract\u00e8re proche de la gestion commerciale. Il apporte \nplus de souplesse de gestion et notamment permet une meilleure association des partenaires. \n \nMonsieur TRONCHE demande si l\u2019actuelle association \u00ab Office du Tourisme \u00bb sera dissoute et quelles \nseront les modalit\u00e9s de gestion des locaux actuels et des actuels employ\u00e9s de l\u2019Office du Tourisme. \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que l\u2019association modifiera ses statuts par rapport \u00e0 l\u2019existence de la \nnouvelle structure qui sera cr\u00e9\u00e9e et qui exercera en la mati\u00e8re les fonctions r\u00e9guli\u00e8res. Toutefois \nl\u2019association continuera \u00e0 exister si elle le souhaite et sera aid\u00e9e autant que n\u00e9cessaire pour que le \u00ab Swing \nsous les \u00e9toiles \u00bb perdure. \nLes employ\u00e9s seront repris par la structure ainsi que les modalit\u00e9s de gestion des locaux qui appartiennent \u00e0 \nla commune et sont actuellement lou\u00e9s par la Communaut\u00e9  de Communes. \n\n7 \n \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver le transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Promotion du \ntourisme \u00bb dont la cr\u00e9ation d\u2019office de tourisme \u00e0 la CCMP. \n \n2\u00b0 Sch\u00e9ma D\u00e9partemental de Coop\u00e9ration Intercommunale de l\u2019Ain \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     Rapporteur S. VIRICEL \n \nPar courrier re\u00e7u en Mairie le 19 octobre 2015, Monsieur le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain a communiqu\u00e9 \u00e0 Madame le \nMaire, le projet de Sch\u00e9ma D\u00e9partemental de Coop\u00e9ration Intercommunale (SDCI) de l\u2019Ain. \n \nCe document est accessible sur le portail des services de l\u2019Etat www.ain.gouv.fr \u2013 rubrique politique \npublique/collectivit\u00e9s locales. \n \nL\u2019avis du Conseil Municipal sur ce projet de SDCI est n\u00e9cessaire et doit \u00eatre formul\u00e9 dans un  d\u00e9lai de deux \nmois \u00e0 compter de sa notification au Maire. Dans le cas contraire, il serait r\u00e9put\u00e9 favorable. \n \nLa Commune de Miribel est concern\u00e9e par le projet de cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle entit\u00e9 issue de la fusion des \nCommunaut\u00e9s de Communes de Miribel et du Plateau, et de la C\u00f4ti\u00e8re \u00e0 Montluel, ce qui repr\u00e9senterait 15 \ncommunes et une population de 46 416 habitants. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que d\u00e8s le mois de janvier 2016, la Commission d\u00e9partementale de coop\u00e9ration \nintercommunale sera saisie de l\u2019ensemble des avis recueillis et du projet de SDCI et disposera d\u2019un d\u00e9lai de \ntrois mois pour se prononcer. Le SDCI sera ensuite arr\u00eat\u00e9 par le Pr\u00e9fet. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que leur a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 le discours de Monsieur Pascal \nPROTIERE et la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire ayant eu lieu le 17 novembre. \n \nElle pr\u00e9cise que le souhait \u00e9tait de ne pas \u00ab signer un ch\u00e8que en blanc \u00bb et donc d\u00e8s que la Communaut\u00e9 de \ncommunes de la C\u00f4ti\u00e8re \u00e0 Montluel (3CM) aura d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, de faire r\u00e9aliser des \u00e9tudes sur l\u2019opportunit\u00e9 et la \nfaisabilit\u00e9 de cette fusion. \n \nLa d\u00e9cision de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) a donc \u00e9t\u00e9 de donner un \navis d\u00e9favorable \u00e0 la proposition n\u00b0 6 du projet de SDCI de fusionner au 1er janvier 2017 et de s\u2019engager d\u00e8s \njanvier 2016 \u00e0 lancer des \u00e9tudes d\u2019opportunit\u00e9 et de faisabilit\u00e9 pour une fusion effective des deux \nintercommunalit\u00e9s au 1er janvier 2018. \n \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 qu\u2019il fallait que chacun s\u2019exprime sur le sujet et a pr\u00e9cis\u00e9 que cette fusion a \nd\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es. Il a \u00e9galement rappel\u00e9 la tendance des Intercommunalit\u00e9s \u00e0 \ns\u2019agrandir sur des tailles parfois plus grande que celle concernant notre secteur, et a pr\u00e9cis\u00e9 que pour \nr\u00e9sumer la position de la CCMP, on demande un d\u00e9lai pour l\u2019effectuer. En tout \u00e9tat de cause, il s\u2019engage \u00e0 \ntravailler tr\u00e8s rapidement pour fournir aux conseils municipaux et aux administr\u00e9s les pourquoi et le \ncomment de cette fusion. \n \nMadame le Maire a ajout\u00e9 que le travail \u00e0 effectuer est de donner l\u2019envie d\u2019aller vers cette intercommunalit\u00e9 \nmais que cette pr\u00e9paration est longue et que c\u2019est pourquoi on sollicite un d\u00e9lai. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait important d\u2019obtenir un volet financier de cette \u00e9tude car des \npremi\u00e8res informations qui ressortent des \u00e9l\u00e9ments disponibles sur colloc.bercy.fr, la CCMP a une richesse \nfiscale plus importante que celle de la 3CM, il ne faudrait pas y percevoir que la fusion d\u00e9lesterait une partie \nde cette richesse au profit d\u2019une autre communaut\u00e9 de communes. \n \nL\u2019\u00e9tude n\u2019est pas encore faite, il y a pour l\u2019instant un projet politique mais pas de calculs de co\u00fbt ou \nd\u2019\u00e9valuation technique sur les incidences ce qui implique qu\u2019au bout du processus la conclusion n\u2019aboutira \npas forc\u00e9ment \u00e0 une fusion. Il faut envisager par rapport au contexte les meilleures opportunit\u00e9s possibles. \n\n8 \n \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 que les Maires et leurs techniciens devront \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9tude. \n \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 sur le principe qu\u2019il y a un peu plus d\u2019un an, il avait interrog\u00e9 Monsieur \nPROTIERE sur les relations avec la 3CM et que nous sommes dans un processus qui aboutit \u00e0 l\u2019heure \nactuelle. Sur le projet de fusion des deux intercommunalit\u00e9s, il y a effectivement une coh\u00e9rence sur la \ncr\u00e9ation d\u2019une structure de 50 000 habitants environ aux portes de la m\u00e9tropole lyonnaise. Par contre, \ncompte tenu du texte de Loi et surtout de sa circulaire d\u2019application, il a des craintes sur la volont\u00e9 pour \nl\u2019Etat d\u2019accorder un an de plus pour permettre d\u2019envisager la fusion. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019\u00e0 la r\u00e9union de l\u2019Association des Maires Ruraux de l\u2019Ain (AMR) Monsieur \nle Pr\u00e9fet a annonc\u00e9 qu\u2019il ne rechercherait pas \u00e0 forcer les communes \u00e0 tout prix. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que le projet initial quand il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9mis n\u2019avait pas soulev\u00e9 de r\u00e9actions \nparticuli\u00e8res puis des oppositions ont vu le jour. On indique que l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de 2017 est trop courte mais \nl\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019un rapprochement des deux intercommunalit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e en 2011. \n \nIl ne faut pas se limiter aux seules consid\u00e9rations techniques et administratives de mise en \u0153uvre, mais bien \nenvisager qu\u2019elle serait la position de la CCMP si nous restions seuls par rapport \u00e0 des intercommunalit\u00e9s \nbeaucoup plus grandes dans le d\u00e9partement. Nous ne serions plus un interlocuteur pertinent. Il y a donc une \ndimension \u00e9conomique et de zone d\u2019influence \u00e0 prendre en consid\u00e9ration. \n \nIl faut tr\u00e8s certainement r\u00e9aliser ces \u00e9tudes pour \u00eatre en capacit\u00e9 d\u2019informer et pour nous m\u00eame prendre \nconscience des enjeux. \n \nIl a rappel\u00e9 qu\u2019il y a quelques ann\u00e9es on parlait du millefeuille administratif et des difficult\u00e9s qu\u2019il \npr\u00e9sentait. Aujourd\u2019hui, il y a eu une \u00e9volution en ce domaine mais il faudra d\u00e9montrer que la cr\u00e9ation de \nces nouvelles structures n\u2019ajoutera pas de co\u00fbts \u00e0 ceux existants. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que pour la repr\u00e9sentativit\u00e9, il conviendrait de se rapprocher d\u2019un syst\u00e8me \nproportionnel \u00e0 la population de type 1 pour 1 000 habitant. \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que l\u2019on entre l\u00e0 dans un d\u00e9bat technique de mise en \u0153uvre et que pour \nl\u2019instant nous devons d\u00e9lib\u00e9rer sur le principe. \n \nMadame le Maire pour sa part a indiqu\u00e9 que sa crainte est que l\u2019on demande plus de solidarit\u00e9 aux grandes \ncommunes par rapport aux plus petites et qu\u2019on oublie que les grandes communes ont de grands besoins. \n \nMonsieur GAITET a ajout\u00e9 qu\u2019il est effectivement important de demander le temps de la r\u00e9flexion mais il \nfaut prendre en consid\u00e9ration que si d\u2019autres travaillent plus vite que nous on peut \u00eatre forc\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la \nmise en \u0153uvre. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 qu\u2019en tant que membre de la commission d\u00e9partementale de coop\u00e9ration \nintercommunale, il fera remonter tout ce qui est dit aujourd\u2019hui. \n \nMonsieur PROTIERE a rappel\u00e9 que si on ne d\u00e9lib\u00e8re pas ou si on \u00e9met un avis favorable la fusion aura lieu \nen 2017, la formulation de la d\u00e9lib\u00e9ration de la CCMP \u00e9met un avis d\u00e9favorable motiv\u00e9 mais que l\u2019on fera \nune \u00e9tude d\u2019opportunit\u00e9 et de faisabilit\u00e9 pour une r\u00e9alisation en 2018. \n \nMadame COURANT a demand\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 quel point le sch\u00e9ma \u00e9tait fig\u00e9 et est ce qu\u2019une commune peut \ndemander \u00e0 changer d\u2019intercommunalit\u00e9 par exemple. \n \nMonsieur BERTHOU a r\u00e9pondu qu\u2019une fois le sch\u00e9ma approuv\u00e9 il ne pouvait plus y avoir de sortie d\u2019une \ncommune de l\u2019intercommunalit\u00e9. \n\n9 \n \n \nMadame le Maire propose alors de formuler l\u2019avis de la commune dans le sens suivant : \n \n\u00ab Le conseil, consid\u00e9rant qu\u2019il est n\u00e9cessaire d\u2019obtenir les \u00e9l\u00e9ments d\u2019informations pr\u00e9alables \u00e0 la prise \nd\u2019une d\u00e9cision sur la possibilit\u00e9 de fusion de la CCMP et de la 3CM et qu\u2019il convient sur un projet de cette \nampleur, et afin de garantir la parfaite information des conseillers et usagers, d\u2019avoir une analyse juridique \net financi\u00e8re de l\u2019impact de cette fusion sur le fonctionnement des politiques publiques et sur la mise en \ncoh\u00e9rence de la gestion locale,  \n\u00e9met un avis d\u00e9favorable \u00e0 la proposition n\u00b0 6 du SDCI de fusionner au 1er janvier 2017, \ndemande \u00e0 la CCMP et \u00e0 la 3CM d\u2019engager d\u00e8s janvier 2016 les \u00e9tudes d\u2019opportunit\u00e9 et de faisabilit\u00e9 en \nvue d\u2019une fusion effective au 1er janvier 2018. \u00bb \n \n3\u00b0 Sch\u00e9ma D\u00e9partemental de Coop\u00e9ration Intercommunale du Rh\u00f4ne \n \n           \n \n \n \n \n \n \n     Rapporteur S. VIRICEL \n \nLe Sch\u00e9ma D\u00e9partemental de Coop\u00e9ration Intercommunale (SDCI) du Rh\u00f4ne pr\u00e9voit (proposition n\u00b0 27 du \nSDCI) la fusion des syndicats intercommunaux suivants : \n \nSI d\u2019am\u00e9nagement du canal de Jonage, SYMALIM et SI de la Rize. \n \nLa Commune de Miribel \u00e9tant membre du SYMALIM, le Conseil Municipal doit  formuler son avis sur ce \nprojet de fusion. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que sur le principe il n\u2019avait pas d\u2019objection au projet mais qu\u2019il souhaiterait \nque la commune d\u00e9fende une position demandant qu\u2019il n\u2019y ait pas d\u2019augmentation du nombre de \nrepr\u00e9sentants des communes au sein de la nouvelle structure pour \u00e9viter une modification de la proportion de \nrepr\u00e9sentation des \u00e9lus actuelle. \n \nMadame JOUTARD et Madame le Maire ont r\u00e9pondu que la gouvernance ne devait pas \u00eatre chang\u00e9e par le \nprojet et ont propos\u00e9 d\u2019ajouter \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e9mettant un avis favorable la mention de la demande du \nmaintien de la repr\u00e9sentation actuelle. \n \nLe Conseil a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019\u00e9mettre un avis favorable et de demander que dans le cadre de la \nfusion des syndicats, la repr\u00e9sentation actuelle des structures membres du SYMALIM soit maintenue. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 54. \n \n \n", "publication_date": "20/11/2015"}