{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjU0LWljaS02NDE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1654-ici-641/file", "text": "Nominaton de 11 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel - \nElections partielles - Mandat 2019- 2020\nFONCTION\nNOM \nECOLE\n1\nCM2\nMERADI Sarah\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n2\nCM1\nDELDON MAUBON Ninon\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n3\nCM2\nFOLACHER Emile\nLe Mas Rillier\n4\nCM1\nDAVID Morgane\nLe Mas Rillier\n5\nCM2\nMORISSE Lola \nEdgar Quinet\n6\nCM2\nHAUVILLE Chlo\u00e9\nEdgar Quinet\n7\nCM2\n BIERO Louis \nEdgar Quinet\n8\nCM2\nBERTON Lila \nEdgar Quinet\n9\nCM1\nLAMY LOT Adela\u00efde\nEdgar Quinet\n10\nCM1\nBOUSSUGE Emma\nEdgar Quinet\n11\nCM1\nBROC Lucien\nEdgar Quinet\n12\nCM1\nSANDOZ OTHENIN \nThomas\nEdgar Quinet\n13\nCM2\nVEILLET Maxence \nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n14\nCM1\nKOELLSCH Cl\u00e9mence\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n15\nCM1\nBOUFAGUA                      \nChaden Emma\nHenri Deschamps\n16\nCM1\nCHEMLALI Yasmine\nHenri Deschamps\n17\nCM1\nMAACH Sheryne\nHenri Deschamps\n18\nCM2\nDONTCHEV Emmy\nHenri Deschamps\n19\nCM2\nFINN-ORENES Tanguy \nHenri Deschamps\n20\nCM2\nIDDER Yanis \nHenri Deschamps\nFONCTION\nNOM \nECOLE\nConseiller\nMERADI Sarah\nJean de la Fontaine Les \nEchets\nConseiller\nFOLACHER Emile\nLe Mas Rillier\nConseiller\nMORISSE Lola \nEdgar Quinet\nConseiller\nHAUVILLE Chlo\u00e9\nEdgar Quinet\nConseiller\n BIERO Louis \nEdgar Quinet\nConseiller\nBERTON Lila \nEdgar Quinet\nConseiller\nVEILLET Maxence \nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\nConseiller\nDONTCHEV Emmy\nHenri Deschamps\nConseiller\nFINN-ORENES Tanguy \nHenri Deschamps\nConseiller\nIDDER Yanis \nHenri Deschamps\nELUS EN 2019 POUR 2 ANS\nREPUBLIQUE FRANCAISE\nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nPROCLAMATION DES RESULTATS 2020 - Elections partielles\nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 le cinq et six octobre deux mille dix sept donnent \nles r\u00e9sultats suivants :\nCOMMUNE DE MIRIBEL \n", "publication_date": "20/06/2019"}