{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yMDM4LW1pcmliZWwtaW5mby1qdWlsbGV0LWFvdXQtMjAyMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/2038-miribel-info-juillet-aout-2022/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0288\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2022 !\n \u00e0 21h \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \nwww.swing-sous-les-etoiles-miribel.com\nJEUDI 14 JUILLET\nC\u00e9r\u00e9monie de la Municipalit\u00e9\n \u25b6 \u00e0 11h30  \u00e0 Miribel : d\u00e9p\u00f4t de gerbe au Monument aux Morts  \nPlace de la R\u00e9publique suivi d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nTournoi de boules Challenge de la Municipalit\u00e9 \n\u25b6 \u00e0 14h00 au stade du Mas Rillier, organis\u00e9 par le club de boules du Mas Rillier\n\n  \n Samedi 2 \nF\u00eate de fin d\u2019ann\u00e9e au groupe scolaire \ndu Mas Rillier\n Samedi 2 Dimanche 3 juillet\nGalas de danse ULM \u00abMille et une nuits\u00bb \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h30 le samedi et 14h et \n18h le dimanche. Samedi 2 \u00e0 14h spec-\ntacle Cabaret. Vente via le site Payasso\n Dimanche 3 juillet \nC\u00e9r\u00e9monie des Anciens Marins\nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 11h\nComm\u00e9moration \u00e0 la m\u00e9moire des 1932 \nmarins tu\u00e9s \u00e0 Mers el Kebir le 3 juillet \n1940 lors de l\u2019attaque de la Royale Navy\n Mardi 5 juillet \nCollecte de sang\n15h00/19h00 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro sur rendez-vous \npris sur le site mon-rdv-dondesang.fr \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Samedi 9 juillet\nConcours Challenge BGC  \nAmicale Boule Miribel au Parc des \nSports la chanal \u00e0 8h  \nInscriptions au 06 81 73 80 19\njuillet-ao\u00fbt\nAGENDA DU GRAND PARC \n. du 6 au 17 juillet \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb \n(14h/19h) Plage du Fontanil et aire de \njeux du Castor, pour tous, gratuit.\n. Mercredi 24 Jeudi 25 Vendredi 26 \nSamedi 27  Dimanche 28 ao\u00fbt :  \n23\u00e8me Festival Woodstower  \nau Fontanil (Colibri gratuit) \nToutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour limi-\nter les nuisances sonores occasionn\u00e9es par ce \nfestival et l\u2019\u00e9quipe organisatrice reste \u00e0 votre  \n\u00e9coute si besoin pour \u00e9changer. Plus d\u2019infos  \nsur woodstower.com\n. Tout l\u2019\u00e9t\u00e9 : activit\u00e9s terrestres,  \nnautiques, nature, stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et  \nbalades Nature \u00e0 l\u2019\u00eeloz\nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20 ou sur www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre \nbo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr\nLe Centre social C\u00e9SAM\nvous propose \n\u25b6 Temps de rencontres des \nfamilles au Tr\u00e8ve le 1er juillet\n\u25b6 Accueil de Loisirs vacances \nd\u2019\u00e9t\u00e9 des enfants et jeunes  \ndu 8 juillet au 5 ao\u00fbt. \n\u25b6 La Fabrik des possibles salle Jeunesse \nContacts Yannis 07 69 44 84 31  \nou jeunesse@cesam-miribel.fr\n\u25b6 La maison mobile de l\u2019alimentation \nRDV les 11.12 et 13 juillet aux Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin, 20. 21 et 22 juillet place de la \nC\u00f4ti\u00e8re et le 20 juillet \u00e0 18h inauguration \ndu camion autour d\u2019un repas partag\u00e9, \nanimations, concerts en partenariat avec \nle Woodstower !\n\u25b6 Activit\u00e9s d\u2019\u00e9t\u00e9 paisibles \n. Cantina le 6 juillet \u00e0 9h30 au centre-ville \n. Repas champ\u00eatre le 26 juillet devant \nla salle des f\u00eates des Echets (visite du \nmarais des Echets le matin) \n. Soir\u00e9e musique le 28 juillet \u00e0 21h \u00e0  \nChatillon/Chalaronne \nContacts pour inscriptions accueil@\ncesam-miribel.fr ou 06 58 67 06 03\nProgrammes des diff\u00e9rentes activit\u00e9s sur \nhttps//csmiribel.centres-sociaux.fr\n. Fermeture du centre social du 8 au 26/8\n\u25c9 A NOTER SUR VOS AGENDAS, le centre social \nf\u00eate ses 20 ans le samedi 10 septembre place \nde la R\u00e9publique \u00e0 partir de 15h (Animations, \nspectacles, repas sur inscriptions, concert \ngratuit). R\u00e9servations au 04 72 88 28 55 ou sur \ndirection@cesam-miribel.fr\n\u25b6 \u00ab Les RDV au Carillon \u00bb\nVisites et concerts par Adrien Parret chaque 1er we du mois :  \nsamedi \u00e0 10h et dimanche \u00e0 16h\nCet \u00e9t\u00e9, des concerts avec des invit\u00e9s\nJeudi 14 juillet \u00e0 16h : Nathan Brazier, \u00e9tudiant passionn\u00e9 en carillon\nDimanche 7 ao\u00fbt \u00e0 16h : Abel Chaves, carillonneur titulaire du carillon de Mafra au Portugal\nLundi 15 ao\u00fbt \u00e0 16h : Audrey Dye, carillonneuse titulaire du carillon de Wavre en Belgique\nPas de concerts les 2 et 3 juillet en raison du festival \u00ab Swing Sous Les Etoiles \u00bb \nGratuit & ouvert \u00e0 tous\n\u25b6 \u00ab Percez les secrets de la Madone et du carillon \u00bb \nVisitez l\u2019exposition et acc\u00e9dez \u00e0 la vue panoramique depuis la couronne de la statue\nDu 9 juillet au 31 ao\u00fbt, les mercredis et samedis de 9h \u00e0 12h sauf semaine du 15 ao\u00fbt\nTarif unique : 2\u20ac par personne.\n\u25b6 \u00ab Les mercredis de l\u2019\u00e9t\u00e9 en famille \u00e0 la Madone et au carillon \u00bb\nEn alternance : enqu\u00eate \u00abQui a vol\u00e9 la 51\u00e8me cloche ?\u00bb & chasse au tr\u00e9sor \u00abSur les pas de la Guilde \ndes b\u00e2tisseurs\u00bb. Du 13 juillet au 31 ao\u00fbt, les mercredis \u00e0 15h\nTarif unique : 5 \u20ac par participant. Enfant accompagn\u00e9 d\u2019un adulte obligatoirement. Dur\u00e9e 1h30\n\u25b6 Jeux de pistes \u00e0 Miribel et Thil. Livrets en vente \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme (1.50 \u20ac le livret, 2.50\u20ac \nles 2)\nInfos tarifs et r\u00e9servations \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fer-\nmeture fiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs \nde pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU \nLA PELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER \nLE HOME JACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES \nD\u2019ABSENCE. \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute  \nl\u2019ann\u00e9e, c\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9-\ncharger sur le site internet Gendarmerie ou dans \nvotre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVE-\nNEMENTS SUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER \nDANS VOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES \nNe touchez \u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre \nbrigade ou faites le 17. Faites opposition sur vos \nmoyens de paiement s\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\nULM RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juillet :\n. Mercredi 6 : Mont du Lyonnais  \nBessenay (69) 18 km/800 m/6h\n. Samedi 9 : Monast\u00e8re de Chalais \nVoreppe (38) 16 km/1 300m/6h30\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment \naux directives de la FFRP et des pratiques sanitaires \nactuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE\nMIRIBEL LA C\u00d4TI\u00c8RE\nLe sport sant\u00e9 pr\u00e8s de chez vous\nRejoignez la gymnastique volontaire\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier ou \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre \n(Renforcement musculaire, pilates, gym \ndouce, stretching, gym s\u00e9niors)\nContacts :\nGV Miribel la C\u00f4ti\u00e8re 17 rue J. Carre \n01700 MIRIBEL - T\u00e9l 06 95 34 97 83 \ngvmiribel.lacotiere@gmail.com\ngvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE\nMIRIBEL ST MARTIN\nVenez pratiquer un sport complet et \ndiversifi\u00e9 au sein d\u2019un club EPGV (step/\ncardio/Pilates/Fitness/renforcement \nmusculaire). Cours tous les mercredis \nsoirs de 20h30 \u00e0 22h00 au gymnase du \nColl\u00e8ge de Beynost\nContacts : gvsaintmartin@orange.fr \n06 74 52 62 20\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n\u25b6 les mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) \nGrand Parc de Miribel-Jonage\n\u25b6 Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), \nles lapins (6/7 ans), les renards (8/10 ans) et \nles sodas (11/13 ans)\n\u25b6 Activit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rents th\u00e8mes : \nsport, nature, citoyennet\u00e9 et vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE\nInscriptions 2022 en ligne jusqu\u2019au 9 juillet\nsur amd.cc-miribel.fr\n du 21 au 24 juillet \nConcours de p\u00e9tanque \nP\u00e9tanque Miribel C\u00f4ti\u00e8re 8h/18h au \np\u00e9tanquodrome St M. de Beynost \npetanquepmc@yahoo.fr/06 41 07 10 93\n Jeudi 1er septembre \nRentr\u00e9e des classes\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE - ULM\nCentre socio-culturel 17 rue J. Carre\nHoraires d\u2019ouverture : \nLundi 16h/18h30 - Mercredi 10h/12h  \net 15h/18h - Vendredi 16h/18h30 - \nSamedi 10h/12h\nTarifs : 15 \u20ac/adulte. Gratuit pour les - de 18 ans, \ndemandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants\nmiribel@bibliotheques-ccmp.fr\nwww.bibliotheques-ccmp.fr \nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2022\nInscriptions aux temps p\u00e9riscolaires et  \nrestauration jusqu\u2019au 7 juillet \nsur www.miribel.fr\nDOMBES C\u00d4TI\u00c8RE TOURISME CET \u00c9T\u00c9\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel \nles vendredis 1er, 15,  \n29 juillet et 12, 26 ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 4, 18 juillet\net 1er, (mardi)16 et 29 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 5, 19 juillet\net 2, 16 et 30 ao\u00fbt\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre domicile. En cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux \nmoustiques, vous pouvez effectuer un signalement sur le site internet  \nwww.eid-rhonealpes.com\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de \nfortes r\u00e9actions allergiques. \nSi \u00e0 la belle saison, vous croisez des plants \nd\u2019ambroisie, arrachez-les ou signalez-les \u00e0 \nvotre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr ou  \nau 0 972 376 888\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit(e) sur \nun registre nominatif des personnes \n\u00e2g\u00e9es, isol\u00e9es ou handicap\u00e9es g\u00e9r\u00e9 \npar la Mairie dans le cadre de la \npr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 une \ncanicule, vous pouvez contacter le \nCCAS au 04 78 55 84 00 ou envoyer \nun courrier en Mairie indiquant  vos \ncoordonn\u00e9es et les personnes ou  \norganismes \u00e0  pr\u00e9venir en cas \nd\u2019urgence. www.miribel.fr\nUTILISATION DES BARBECUES\nDans le cadre du respect du voisinage, les odeurs et les fum\u00e9es des barbecues ne doivent \npas constituer une g\u00eane\nNAISSANCES\nGAITET Emma Romy \nle 04/05\nMAZONE Juscard \nle 11/05\nDAVID El\u00e9onore \nV\u00e9ronique Jocelyne \nle 18/05\nGOMES Salom\u00e9  \nle 23/05\nDA SILVA Julia Marylin \nle 25/05\nD\u00c9C\u00c8S\nBRAS veuve ROUGER \nMarie Jos\u00e9 le 03/05\nDUPEUBLE Bernard \nEug\u00e8ne Antoine le 11/05\nBERTHOLDY Patrick \nMichel le 12/05\nVERRILLO Yohan Chocri \nAhmed le 14/05\nJOSSE veuve PETIT \nJuliette Henriette \nle 17/05 \nBOUQUET veuve NICOLAS \nYvette Cl\u00e9mentine \nle 19/05\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \u00eatre \neffectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h et 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h et les \ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er de \ng\u00eane pour le voisinage\n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\n\u25b6 le 02/07 Mme Marion MELIS,  \n   le 16/07 M. Jean-Pierre GAITET \n\u25b6 le 27/08 Mme Lydie DI RIENZO                         \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mardi \n5 juillet de 18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \n(salle de r\u00e9union) le mardi 12 juillet de 18h30 \u00e0 19h30 \n(Pas de permanence en ao\u00fbt)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr)\n. Mme A. Christine DUBOST, Adjointe \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit \nsur rendez-vous aux services techniques (Rdv \u00e0 prendre au \n04 78 55 84 13 ou sur urbanisme@miribel.fr)\nD\u00c9CH\u00c8TERIE \nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\n. du lundi au vendredi :  \n8h30/12h00 - 13h30/18h00\n. le samedi non stop  \n8h30/18h00\nLE FRELON ASIATIQUE\nSi vous suspectez la pr\u00e9sence de frelons asiatiques sur une zone, faites un signalement au \n04 74 25 09 91 ou au 04 74 45 56 56 - lea.berthelier@frelon01.fr.  \nSite www.frelonsasiatiques.fr\n", "publication_date": "20/06/2022"}