{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzA1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1705-compte-rendu-21/file", "text": " \n1/11 \n \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 18 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \n \nX \nSonia FAVI\u00c8RE \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \n \nX \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \n \nX \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \n \nX \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nCorinne SAVIN \n72,4 % \n29 \n21 \n27 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nCorinne SAVIN, conseill\u00e8re municipale est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 janvier 2021 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 21 janvier 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nAnnie CHATELARD \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nFlorence SAUBATTE \nJean-Pierre GAITET, Maire \nVanessa GERONUTTI \nTanguy NAZARET \nMargaux CHAROUSSET \n- \nSylvie VIRICEL \nPatricia DRAI \n\n \n2/11 \nYINSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20201217-001 : Pr\u00e9sentation du rapport d\u2019activit\u00e9 de la Communaut\u00e9 de Communes \nde Miribel et du Plateau (CCMP) \u2013 Exercice 2019 \n \nEn application de l\u2019article L.5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,  \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n(CCMP), pr\u00e9sente au Conseil Municipal le rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2019 de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (CCMP).  \n \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 2).  \n \nIl est tout d\u2019abord pr\u00e9sent\u00e9 les grands projets structurants d\u00e9j\u00e0 en cours : le rachat du site de \nPhilips, la construction du nouveau gymnase de la Chanal et le projet de cin\u00e9ma. Concernant \nle site de Philips, il s\u2019agit d\u2019accompagner la requalification de cette zone anciennement \nindustrielle. Ce site doit accueillir la nouvelle d\u00e9chetterie et le nouveau si\u00e8ge de la CCMP. \nL\u2019ancien si\u00e8ge pourrait \u00eatre transform\u00e9 en MSAP (maison de service au public) et accueillir \n\u00e9galement le Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 (CDS) du D\u00e9partement.   \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande la date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance envisag\u00e9e pour \nce projet. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond que cette date d\u00e9pend du d\u00e9m\u00e9nagement \ndes services de la CCMP. En raison de la crise sanitaire, un certain retard a \u00e9t\u00e9 pris, repoussant \nl\u2019\u00e9ch\u00e9ance de ce d\u00e9m\u00e9nagement fin 2023 voire T1 2024. \n \nLe projet de cin\u00e9ma devra quant \u00e0 lui, outre le simple outil de projection films, constituer un \nv\u00e9ritable lieu de vie et de d\u00e9veloppement des pratiques artistiques gr\u00e2ce aux liens \u00e9troits tiss\u00e9s \navec associations intercommunautaires.  \n \nConcernant le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, Caroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, \npr\u00e9sente notamment l\u2019installation r\u00e9cente du Fab LAb \u00ab French Poc \u00bb sur le site de Philips et \ninsiste sur les dispositifs FISAC, dispositif venant en aide aux entreprises locales. Elle pr\u00e9sente \n\u00e9galement le projet de r\u00e9novation du site de Cegetel Vinci, \u00ab East Village \u00bb, en immeuble \ntertiaire. \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, demande si l\u2019emploi local sera favoris\u00e9 par les \nentreprises qui s\u2019y installeront. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, rappelle le caract\u00e8re priv\u00e9 de cette initiative. Le choix \nde favoriser l\u2019emploi local repose sur les entreprises et non sur la Communaut\u00e9 de Communes. \nElle ajoute, que ce projet sera n\u00e9anmoins une porte d\u2019entr\u00e9e pour aider certains artisans locaux \ntels que ceux de Tramoyes \u00e0 r\u00e9pondre aux appels d\u2019offres. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, souligne ensuite les grands enjeux de la politique de \nd\u00e9placement de demain : le r\u00e9seau Colibri qui pourrait mieux trouver sa place sur un territoire \n\u00e9largit, les pistes cyclables et les possibilit\u00e9s de partenariat avec le SYTRAL. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande comment avance la r\u00e9flexion sur \nl\u2019extension du parking des \u00c9chets situ\u00e9 vers la gare. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond que ce projet est toujours inscrit au Plan \nPluriannuel d\u2019Investissements (PPI) de la CCMP et que son extension est en cours de r\u00e9flexion ; \nil doit prendre en compte \u00e0 la fois les usagers du train et ceux du covoiturage. \n\n \n3/11 \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que les places de parking sont \njustement prises par le covoiturage emp\u00eachant certains usagers des trains de s\u2019y garer. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond avoir conscience de cette probl\u00e9matique, \nd\u2019autant que le territoire conna\u00eet une forte croissance d\u00e9mographique suscitant des flux \nhumains croissants. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, \u00e9voque le projet de sch\u00e9ma de lecture publique, \nfavorisant la mise en r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques et le projet de m\u00e9diath\u00e8que. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, revient sur le projet de la m\u00e9diath\u00e8que et la cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le \nculturel \u00e0 Miribel, en r\u00e9flexion depuis le mandat pr\u00e9c\u00e9dent. Il informe l\u2019assembl\u00e9e, qu\u2019une \n\u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dont la synth\u00e8se sera soumise prochainement \u00e0 la commission \ncommunautaire culture pr\u00e9vue le 24 f\u00e9vrier 2021. \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, se f\u00e9licite du travail men\u00e9 avec la CCMP et de la volont\u00e9 \nde co-construction qui existe entre la commune et la CCMP. Il regrette cependant que \nl\u2019inscription de Miribel sur le territoire comme un r\u00e9el p\u00f4le culturel attractif ne soit pas prise \nen compte dans le Programme Pluriannuel d\u2019Investissements. En effet, tandis que Saint-\nMaurice-de-Beynost rayonne par ses infrastructure sportives, Beynost par ses zones \ncommerciales, Miribel ne n\u2019est pas la figure de proue du p\u00f4le culturel de la CCMP. Miribel avec \nson office du tourisme, son th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro, et le projet d\u2019une m\u00e9diath\u00e8que repr\u00e9sente un \npotentiel fort pour le territoire. Ainsi, invite-t-il la CCMP \u00e0 marquer ce mandat sous le signe de \nla culture jusque-l\u00e0 parent pauvre de sa politique.  \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond que ce projet est port\u00e9 depuis longtemps \npar la commune mais n\u2019a pas encore pu voir le jour pour diverses raisons et d\u00e9saccords. Elle \nsouligne, que le projet de complexe cin\u00e9matographique port\u00e9 par la CCMP int\u00e9grera la culture \nau sens large et notamment le spectacle vivant. Elle rappelle, que la CCMP m\u00e8ne des projets \nco\u00fbteux et dispose d\u2019une capacit\u00e9 financi\u00e8re limit\u00e9e qui l\u2019am\u00e8ne \u00e0 faire des choix. Cela ne veut \npas pour autant dire que les autres projets sont abandonn\u00e9s. Il s\u2019agit au contraire d\u2019une \nopportunit\u00e9 pour m\u00fbrir ces projets et f\u00e9d\u00e9rer les acteurs locaux autour d\u2019un r\u00e9el consensus.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, craint que si le Plan Pluriannuel d\u2019investissement (PPI), \ncl\u00e9 de vo\u00fbte de la politique communautaire, n\u2019inscrit pas ce projet \u00e0 son budget et qu\u2019aucun \nconsensus n\u2019est fait, ce projet ne verra jamais le jour. Il remarque que le spectacle vivant a \nbeaucoup d\u2019avenir et apporterait une attractivit\u00e9 \u00e0 la C\u00f4ti\u00e8re, \u00e0 condition de mettre \u00e0 \ndisposition les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 sa r\u00e9alisation. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond que les \u00e9lus communautaires ont conscience \nde cela. Il faut \u00e9videmment travailler sur ce projet de p\u00f4le culturel qui n\u2019est pas laiss\u00e9 \u00e0 \nl\u2019abandon. Par ailleurs la CCMP doit aussi r\u00e9pondre aux demandes des communes et hameaux \nplus \u00e9loign\u00e9s qui se sentent abandonn\u00e9s en raison de leur position p\u00e9riph\u00e9rique. C\u2019est le cas \nde Tramoyes, Thil ou Neyron. Il est n\u00e9cessaire pour la CCMP de prendre en compte leurs \nbesoins et d\u2019assurer \u00e0 minima l\u2019acc\u00e8s aux infrastructures centrales, en particulier pour les \nscolaires. La coh\u00e9sion du territoire est ici en jeu.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, remarque que certaines sont certes isol\u00e9es mais qu\u2019en \nd\u00e9but de mandat une entraide a \u00e9t\u00e9 mise en place envers ces communes qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier \nde structures co\u00fbteuses.  \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, rappelle l\u2019importance de la mutualisation. Le projet \nd\u2019un p\u00f4le culturel est essentiel pour le territoire. Cependant, il ne s\u2019agit pas simplement de \nconstruire une m\u00e9diath\u00e8que mais de cr\u00e9er des infrastructures servant t \u00e0 toutes les communes \n\n \n4/11 \ndu territoire. Elle fait remarquer que certaines communes s\u2019approprient les projets financ\u00e9s par \nla CCMP, comme des projets communaux en faveur de leurs administr\u00e9s. Or, elle r\u00e9affirme que \nsi la CCMP choisi un projet ce n\u2019est pas uniquement \u00e0 destination de la commune mais pour \nque celui-ci profite \u00e0 tous.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, rappelle que lors du mandat pr\u00e9c\u00e9dent, un travail \nimportant avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 autour de ce projet de p\u00f4le culturel. Cependant, elle souligne qu\u2019un \nPlan Pluriannuel d\u2019Investissements (PPI) peut \u00e9voluer en fonction des \u00e9v\u00e8nements et reporter \nle projet. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, revient sur l\u2019enjeu de mutualisation et appelle \u00e0 d\u00e9passer ce \nclivage qui est de dire pour les communes qu\u2019elles n\u2019ont rien et sont oubli\u00e9s par la CCMP. \nL\u2019important est avant tout, comme le d\u00e9fend Caroline TERRIER, de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 tous aux \ndiff\u00e9rentes infrastructures du territoire.  \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, fini par pr\u00e9senter l\u2019\u00e9tat des finances de la CCMP, qui \nsont saines et permettent de d\u00e9gager la capacit\u00e9 d\u2019investissement n\u00e9cessaire aux projets \nambitieux en cours et \u00e0 venir. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, remarque que le Plan Pluriannuel d\u2019investissement (PPI) est \nriche. Certains projets viendront s\u2019y ajouter, d\u2019autres s\u2019\u00e9taler dans le temps, tout cela pour \ndonner la capacit\u00e9 \u00e0 la CCMP de mener tous ces beaux projets de front.  \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, se f\u00e9licite du bureau actuel o\u00f9 r\u00e8gne une vision \nglobale et communautaire. Elle consid\u00e8re ce mandat comme l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019op\u00e9rer une \ntransition qui respectent le choix des \u00e9lus d\u2019hier tout en portant les projets des \u00e9lus \nd\u2019aujourd\u2019hui. Les \u00e9lus pr\u00e9c\u00e9dents ont d\u00e9fendu des projets et une vision du territoire qu\u2019il ne \ns\u2019agit pas de totalement abandonner. Tout cela, conclut-elle, demande de travailler ensemble \navec en t\u00eate toujours cet enjeu de mutualisation. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, aborde ensuite les probl\u00e9matiques de logement et \nde Plan Local d\u2019Habitat (PLH) qui n\u00e9cessite l\u2019\u00e9laboration d\u2019une strat\u00e9gie fonci\u00e8re \ncommunautaire. Elle salue la r\u00e9alisation du Centre de supervision urbaine et de la \nconcr\u00e9tisation de la fourri\u00e8re intercommunale.  \n \nLa restauration du canal de Miribel sera \u00e9galement un grand enjeu du mandat en lien avec la \nM\u00e9tropole. \n \nJean Marc BODET, adjoint aux finances, demande si le projet de fusion avec la 3CM reste un \nprojet d\u2019actualit\u00e9. \n \nCaroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, r\u00e9pond que non et qu\u2019il ne se r\u00e9alisera probablement \npas pendant ce mandat. Elle pr\u00e9cise que les relations ne sont pas toujours faciles notamment \nsur les sujets comme l\u2019aire de grand passage ou la Gestion des Milieux Aquatiques et \nPr\u00e9vention des Inondations (GEMAPI). Pour l\u2019instant, ajoute-t-elle, le d\u00e9fi premier est que tous \nles \u00e9lus s\u2019approprient la CCMP et avancent ensemble.  \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \n \n \n \n \n\n \n5/11 \nPFINANCES \nDL-20201217-002 : Convention de mandat exclusif de location \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, indique \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que la \ncommune de Miribel est propri\u00e9taire d\u2019un certain nombre de logements. Dans le cadre d\u2019une \ngestion s\u00e9curitaire des baux concernant ces biens, il a \u00e9t\u00e9 souhait\u00e9 conclure un mandat de \ngestion de location. C\u2019est l\u2019\u00ab OFFICE NOTARIAL DU FAUBOURG DE LYON \u00bb, repr\u00e9sent\u00e9 par \nMadame Jo\u00eblle Garnier-Hayette, Madame Nicolas Lagrange, Monsieur Fran\u00e7ois Devaux, situ\u00e9 \n149 faubourg de Lyon \u00e0 MONTLUEL (01120), qui a \u00e9t\u00e9 choisi et \u00e0 qui sera confi\u00e9e la mission \nde louer avec exclusivit\u00e9 les biens dont la liste figure en annexe.  \n \nLes missions de l\u2019office notarial seront les suivantes : \n- \nLouer par \u00e9crit, en totalit\u00e9 ou en partie, lesdits biens pour le temps et aux prix, charges, \nclauses et conditions que la commune lui indiquera, au fur et \u00e0 mesure de leur \ndisponibilit\u00e9, \n- \nPasser et renouveler tous baux, \n- \nFaire toute publicit\u00e9 selon les prescriptions l\u00e9gales avec notamment diffusion sur \nInternet, \n- \nFaire visiter les lieux.  \nLa r\u00e9mun\u00e9ration de l\u2019office notarial sera fix\u00e9e ainsi : \n- \nPour la r\u00e9daction des baux ou renouvellement desdits baux : il sera appliqu\u00e9 le tarif des \nnotaires tel que d\u00e9fini par le d\u00e9cret du 26.02.2016 n\u00b0 2016-230 : \u00bd loyer outre \nformalit\u00e9s et TVA \u00e0 20 %. \n- \nPour la n\u00e9gociation des baux (honoraires comprenant l\u2019organisation des visites, l\u2019\u00e9tude \ndes dossiers des preneurs), il sera per\u00e7u par le mandataire une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale \u00e0 \nun mois de loyer outre TVA \u00e0 20 %. \n \nCes frais seront support\u00e9s pour moiti\u00e9 chacun entre le mandant et le locataire. Les autres \nhonoraires li\u00e9s \u00e0 la mise en location d\u2019un logement seront \u00e0 la charge exclusive du mandant. \nL\u2019office notarial est express\u00e9ment autoris\u00e9 \u00e0 percevoir des locataires et de tous tiers, tous \nremboursements de frais et honoraires engag\u00e9s \u00e0 l'occasion de son mandat, et en particulier \nses frais et honoraires de n\u00e9gociation, et de r\u00e9daction des actes, baux, avenants \u00e9tablis au \nprofit desdits locataires. \n \nLe contrat sera conclu pour une dur\u00e9e d\u2019un an \u00e0 compter de sa signature, renouvelable \nautomatiquement pour une dur\u00e9e \u00e9gale \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9nonciation par l\u2019une autre ou l\u2019autre \ndes parties, moyennant un pr\u00e9avis de 2 mois. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi cette mission n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nconfi\u00e9e \u00e0 des notaires de Miribel.  \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que les notaires de Miribel n\u2019assurent \npas ce type de prestations.  De plus, l\u2019office Notarial du Faubourg de Lyon situ\u00e9 \u00e0 Montluel \nposs\u00e8de une expertise reconnue dans ce domaine. Par ailleurs, les agences immobili\u00e8res ne \nsont pas int\u00e9ress\u00e9es par ce genre de mandat qui ne comprend pas la gestion des loyers. \n \nAlain ROUX, conseiller municipal, demande ce qui est pr\u00e9vu pour les plateaux de l\u2019Ilot Saint-\nRomain. \n \n\n \n6/11 \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ces plateaux sont \u00e0 l\u2019\u00e9tat brut. Pour l\u2019instant, seuls \nquatre appartements pourraient \u00eatre am\u00e9nag\u00e9s rapidement sans investir des sommes trop \nimportantes. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si la SEMCODA n\u2019aurait pas pu s\u2019occuper \nde ces logements.  \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que ces appartements n\u2019ont pas le statut \nde logements sociaux. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande qui reste l\u2019interlocuteur des locataires pour \nles petits travaux d\u2019entretien. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que ce sont les services techniques de \nla ville. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, souligne que la commune poss\u00e9dait 30 logements dont 14 \n\u00e9taient vacants. Ce qui constitue un manque \u00e0 gagner pour la commune. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, souligne que certains logements n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \nlou\u00e9s depuis longtemps et n\u00e9cessitent des travaux de remise aux normes. \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, remercie Annie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale et \nGeorges THOMAS, conseiller municipal, d\u2019\u00eatre pass\u00e9s dans tous les logements communaux \ndans le cadre de la r\u00e9alisation des diagnostics. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de mandat exclusif de location et habilite \nle Maire \u00e0 signer ce document ainsi que les actes aff\u00e9rents \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette convention. \n \nP FINANCES \nINFORMATION : Retour de l\u2019audit \u00ab Finances et Prospectives \u00bb \n \nLa ville de Miribel, a charg\u00e9 le cabinet KPMG de r\u00e9aliser un audit \u00ab finances et prospectives \u00bb \nde ses comptes. Madame Aur\u00e9lie DELOZE PAGNON, charg\u00e9e de mener cet audit vient \npr\u00e9senter les conclusions de celui-ci.  \n \nLa pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 3). \n \n\u00c0 la suite de cette pr\u00e9sentation, Pascal GIMENEZ, conseiller municipal, demande des \u00e9l\u00e9ments \nde comparaison avec d\u2019autres communes de m\u00eame strate.  \n \nAur\u00e9lie DELOZE PAGNON, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que les comptes de gestion globale \npar habitant \u00e9taient l\u00e9g\u00e8rement en dessous jusqu\u2019en 2014 avant de passer l\u00e9g\u00e8rement au-\ndessus au fur et \u00e0 mesure jusqu\u2019en 2020. Le niveau de fiscalit\u00e9 reste quant \u00e0 lui relativement \nfaible par rapport aux autres communes comparables. Enfin les recettes, historiquement \nsup\u00e9rieures \u00e0 la moyenne, sont en baisse depuis quelques ann\u00e9es, essentiellement en raison \ndu niveau bas de la fiscalit\u00e9. \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, demande ce qu\u2019il en est concernant l\u2019auto-financement. \n \n\n \n7/11 \nAur\u00e9lie DELOZE PAGNON, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond qu\u2019elle ne dispose pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments \nde comparaison car le taux a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 en fonction des recettes propres de la commune. Elle \naffirme que ce taux, inf\u00e9rieur \u00e0 10%, reste faible, et pourrait \u00eatre nettement sup\u00e9rieur.   \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si le fait que la Commune de Miribel \nsoit pass\u00e9 au-dessus de 10 000 habitants permet d\u2019obtenir une dotation plus importante de \nl\u2019\u00c9tat. \n \nAur\u00e9lie DELOZE PAGNON, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que la commune, ayant d\u00e9pass\u00e9 le \nseuil de 10 000 habitants, ne pourra plus toucher ni la dotation de solidarit\u00e9 rurale, ni la \ndotation de solidarit\u00e9 urbaine. Il faut anticiper une r\u00e9elle baisse de recettes li\u00e9e \u00e0 la perte de \nces dotations.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande ce qu\u2019il en est des subventions. \n \nAur\u00e9lie DELOZE PAGNON, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que l\u2019octroi de ces subventions est \nli\u00e9 \u00e0 l\u2019effort fiscal. Elle explique qu\u2019un taux de 1 signifie que la fiscalit\u00e9 se situe dans la moyenne \ndes communes \u00e9quivalentes. Or la commune de Miribel a un taux autour de 0,7, autrement dit \nson niveau de fiscalit\u00e9 est bien inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9vu une pr\u00e9sentation de l\u2019audit \nressources humaines lors de la s\u00e9ance de ce soir. Cependant, cette pr\u00e9sentation aura lieu lors \ndu prochain conseil municipal, afin de permettre la consolidation des donn\u00e9es du diagnostic \net la finalisation du plan d\u2019action.  \n \nP FINANCES \nDL-20201217-003 : Tenue du d\u00e9bat relatif au rapport sur les orientations budg\u00e9taires \npour l\u2019exercice 2021 \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L.2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, dans les \nCommunes de 3 500 habitants et plus, le Maire pr\u00e9sente au Conseil Municipal, dans un d\u00e9lai \nde deux mois pr\u00e9c\u00e9dant l'examen du budget, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires, les \nengagements pluriannuels envisag\u00e9s, ainsi que sur la structure et la gestion de la dette.  \n \nIl pr\u00e9cise que le rapport donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat en Conseil Municipal. Il est pris acte de ce d\u00e9bat \npar une d\u00e9lib\u00e9ration sp\u00e9cifique. \n \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport sur les orientations budg\u00e9taires de 2021 dont une copie a \n\u00e9t\u00e9 adress\u00e9e avec la convocation du Conseil Municipal et en annexe au pr\u00e9sent compte-rendu. \n \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, demande quelle relation budg\u00e9taire entretient la \ncommune avec la CCMP dans le cadre des transferts de comp\u00e9tences. Est-ce la commune qui \nreverse des recettes \u00e0 la CCMP ou est-ce l\u2019inverse ?  \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, r\u00e9pond que la CCMP verse 2,6 millions d\u2019euros \u00e0 la \nCommune. \n \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, demande \u00e0 quoi correspond ce montant. \n \n\n \n8/11 \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, r\u00e9pond que cela correspond essentiellement \u00e0 ce que \nrapportait \u00e0 la commune la taxe professionnelle auparavant, c\u2019est l\u2019Attribution de \nCompensation de la Taxe Professionnelle (ACTP). \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que la CCMP verse aussi une dotation de solidarit\u00e9 aux \ncommunes (DSC) qui rapporte environ 200 000 \u20ac par an. Exceptionnellement cette ann\u00e9e, la \ncommune a re\u00e7u la tranche 3 de la Dotation de Solidarit\u00e9 Communautaire (DSC), ce qui donne \nun montant global de 268 000 \u20ac. \n \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, demande si la commune a encore la main sur \ncertaines taxes. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que la commune peut seulement avoir une action sur \nles taux de taxe fonci\u00e8re b\u00e2ti et non-b\u00e2ti. \n \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, en conclut que la surface sur laquelle la commune \npeut jouer en termes de taxe est de plus en plus r\u00e9duite. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, remarque que le tableau correspondant au \nProgramme Pluriannuel d\u2019Investissements (PPI) ne comporte pas l\u2019indication des montants. \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, r\u00e9pond que les actions mentionn\u00e9es dans le PPI sont \nencore des projets dont les montants restent incertains.  \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que pour l\u2019instant il s\u2019agit pour la commune de finir les \nprojets en cours tandis qu\u2019en 2022 seront lanc\u00e9s d\u2019autres projets plus structurants.  \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 quoi correspond le projet \nconcernant le complexe sportif de la Chanal. \n \nJean-Marc BODET, premier adjoint aux finances, r\u00e9pond que cela correspond \u00e0 l\u2019\u00e9clairage du \nstade. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande ce qu\u2019il en est des 420 000\u20ac \nconcernant l\u2019\u00e9cole du Mas-Rillier. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que cette d\u00e9pense r\u00e9pond au besoin d\u2019agrandissement de \nl\u2019\u00e9cole (achat de structures modulaires).  \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande si la cr\u00e9ation d\u2019un parking aux \u00c9chets \nest pr\u00e9vu au centre du village. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il sera construit \u00e0 la place de l\u2019ancienne salle des f\u00eates. \nCe projet r\u00e9pond \u00e0 la difficult\u00e9 croissante de se garer aux \u00c9chets. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, souligne que les \u00c9chetois n\u2019attendent \nprobablement pas un parking \u00e0 cet endroit strat\u00e9gique. Elle signale que deux jeunes m\u00e9decins \navaient contact\u00e9 les \u00e9lus en 2018 dans le souhait de s\u2019installer aux \u00c9chets. Apr\u00e8s avoir visit\u00e9 les \nlocaux de l\u2019ancienne salle des f\u00eates, elles ont fini par s\u2019installer dans la nouvelle r\u00e9sidence \n\u00ab nuance Rubis \u00bb. Elle demande ensuite ce qu\u2019il en est du local dit sup\u00e9rette cr\u00e9\u00e9 dans ce m\u00eame \nimmeuble, qui pourrait accueillir une pharmacie. Elle mentionne aussi la demande des coiffeurs \nqui pourraient compl\u00e9ter l\u2019offre des commer\u00e7ants aux \u00c9chets. \n\n \n9/11 \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que l\u2019installation des deux m\u00e9decins a pos\u00e9 quelques \ndifficult\u00e9s car il n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 aux promoteurs qu\u2019il s\u2019agissait de l\u2019installation de \ncabinets m\u00e9dicaux. Cela a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9 en urgence. Concernant le local commercial \u00e9voqu\u00e9 par \nMarie-Chantal JOLIVET, il suscite l\u2019int\u00e9r\u00eat de nombreux candidats aux projets int\u00e9ressants mais \nqui attendent avant tout la fin du Covid pour se pr\u00e9ciser.  \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, souligne qu\u2019il est dommage de n\u2019avoir inscrit \nque le projet de parking. Il aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable de mettre \u00ab d\u00e9veloppement du centre des \n\u00c9chets \u00bb, int\u00e9grant ainsi le projet plus global de dynamisation du centre tel qu\u2019\u00e9voqu\u00e9 par \nJean-Pierre GAITET. Elle mentionne ensuite les aires de jeux de la commune qui semblent avoir \npos\u00e9 probl\u00e8me ces derniers mois, notamment celle des \u00c9chets et du square Ego qui viennent \nd\u2019\u00eatre refaites en urgence. Elle souligne que ces aires ont toujours \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9es \net que selon le rapport \u00e9voqu\u00e9, les aires de jeux ne pr\u00e9sentaient aucun danger particulier \njustifiant leur destruction.  \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que le rapport \u00e9voqu\u00e9 par Marie-\nChantal JOLIVET n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 la connaissance des nouveaux \u00e9lus. Lors de leur prise \nde fonction, il leur a \u00e9t\u00e9 dit au contraire qu\u2019aucun contr\u00f4le n\u2019avait \u00e9t\u00e9 fait les trois derni\u00e8res \nann\u00e9es. La d\u00e9cision de contr\u00f4ler et de fermer temporairement les aires de jeux, n\u2019\u00e9tait pas \narbitraire. Elle faisait suite \u00e0 des remont\u00e9s de parents et assistantes maternelles affirmant que \nles jeux \u00e9taient instables et dangereux. Des affirmations confirm\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e \npour le contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 de ces aires de jeux. \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, indique tenir \u00e0 disposition de Madame DUBOST le \nrapport \u00e9voqu\u00e9 par Marie-Chantal JOLIVET, retrouv\u00e9 dans sa bo\u00eete mail.  \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, confirme qu\u2019en juillet lorsque le nouveau \nmandat a d\u00e9but\u00e9, les jeux visuellement n\u2019\u00e9taient pas en bon \u00e9tat.  \n \nLydie DI RIENZO NADVORNY, adjointe au sport, \u00e0 la jeunesse et \u00e0 la vie associative, fait \nremarquer qu\u2019il est possible qu\u2019entre la date du rapport \u00e9voqu\u00e9 et la prise de fonction des \nnouveaux \u00e9lus en juillet 2020 des d\u00e9gradations aient eu lieu. \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, invite l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 se f\u00e9liciter que les jeux aient \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9habilit\u00e9s et remplac\u00e9s, garantissant ainsi la s\u00e9curit\u00e9 des enfants et rencontrant un franc \nsucc\u00e8s.  \n \nLydie DI RIENZO NADVORNY, adjointe au sport, \u00e0 la jeunesse et \u00e0 la vie associative, pr\u00e9cise \nque ces remplacements ont fait l\u2019objet de concertations avec les assistantes maternelles. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande si des jeux adaptables aux \nhandicap\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 choisis. \n \nLydie DI RIENZO NADVORNY, adjointe au sport, \u00e0 la jeunesse et \u00e0 la vie associative, r\u00e9pond \nque ces jeux sont adapt\u00e9s aux personnes handicap\u00e9es mais aussi \u00e0 toutes les tranches d\u2019\u00e2ges. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e prend acte de la tenue du d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires \n2021. \n \n\n \n10/11 \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20201217-004 : Pr\u00e9sentation du rapport d\u2019activit\u00e9 du SYMALIM \u2013 Exercice 2019 \n \nEn application de l\u2019article L.5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,  \n \nJean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le Rapport d\u2019activit\u00e9 \n\u00e9tabli par le SYMALIM pour l\u2019exercice 2019. \n \nIl commence par pr\u00e9senter le SYMALIM, syndicat mixte pour l\u2019am\u00e9nagement et la gestion de \nl\u2019\u00eele de Miribel Jonage, compos\u00e9 de trente \u00e9lus titulaires et suppl\u00e9ants qui se r\u00e9unissent en \nmoyenne cinq fois par an. Il pr\u00e9cise que le bureau anim\u00e9 par 12 membres, se divise en plusieurs \ncommissions th\u00e9matiques (accessibilit\u00e9 et d\u00e9placement, espace naturel et agricole, culture et \ncoh\u00e9sion sociale, \u2026).  \n \nIl d\u00e9taille ensuite les quatre vocations socles du SYMALIM : pr\u00e9server la ressource en eau \npotable, maintenir le champ d\u2019expansion des crues du Rh\u00f4ne, pr\u00e9server et valoriser le \npatrimoine naturel et accueillir tout public.  \n \nIl revient ensuite sur les moments forts de l\u2019ann\u00e9e 2019, marqu\u00e9e notamment par la mise en \nplace d\u2019une nouvelle d\u00e9l\u00e9gation de service public pour l\u2019exploitation et l\u2019animation du Grand \nParc ainsi que la gestion de la piste mode doux de l\u2019Anneau Bleu sur les berges du canal de \nJonage.  \n \nIl pr\u00e9sente les six axes de la strat\u00e9gie \u00ab Grand Parc 2030 \u00bb expos\u00e9s dans le rapport, qui sont les \nsuivants :  \n- \nAxe 1 : demeurer un \u00e9crin d\u2019eau et de biodiversit\u00e9 \n- \nAxe 2 : d\u00e9velopper l\u2019office culturelle, l\u2019\u00e9ducation et la formation de l\u2019environnement \n- \nAxe 3 : valoriser une offre de tourisme et de loisirs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle m\u00e9tropolitaine \n- \nAxe 4 : promouvoir et cultiver le capital sant\u00e9 \n- \nAxe 5 : s\u2019inscrire dans le r\u00e9seau des espaces naturels et des grands parcs d\u2019\u00e9chelle \nm\u00e9tropolitaine \n- \nAxe 6 : rejoindre le mod\u00e8le \u00e9conomique sur des partenariats et la valorisation des \nressources du grand parc \n \nJean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, conclu sur les difficult\u00e9s financi\u00e8res du \nSYMALIM. Elles font suite \u00e0 la baisse des participations statutaires, au retrait du d\u00e9partement \ndu Rh\u00f4ne, a une perte de recettes d\u2019exploitation, a un endettement important malgr\u00e9 l\u2019aide \naccord\u00e9e par la m\u00e9tropole de Lyon \u00e0 hauteur de 1 000 000\u20ac pour les investissements \nindispensables. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nPas de questions diverses. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h. \n \n \n\n \n11/11 \n \n \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 18/02/2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 12/02/2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE \nLA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n08/02/2021 \nAvenant n\u00b07 au bail commercial d\u2019un \nlocal situ\u00e9 200 Rue du Tr\u00eave occup\u00e9 \npar une entreprise d\u2019ambulances \n639,36\u20ac/mois \n \n", "publication_date": "11/01/2022"}