{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjA1LXByZXNlbnRhdGlvbi1kZS1sYS1zZWFuY2UtNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1205-presentation-de-la-seance-6/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL\nVENDREDI 21 SEPTEMBRE 2018\nConseil Municipal de Miribel\n1/20\n\n\uf075 D\u00e9signation du secr\u00e9taire de s\u00e9ance \n\uf075Approbation du compte rendu de la s\u00e9ance \ndu 28 Juin 2018\nConseil Municipal de Miribel\n2/20\n\n\uf075J DOMAINE ET PATRIMOINE\n\uf071 2018 : Mise \u00e0 disposition gratuite du bureau ext\u00e9rieur dans le patio du Centre Socio \nCulturel pour du stockage, au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019Association IMAGE CONTACT\n\uf0fc Soutien de la ville aux associations miribelanes\n\uf071 23/07/2018 : Protocole d\u2019accord suite \u00e0 l\u2019effondrement survenu sur l\u2019Ilot Saint \nRomain, entre la commune, son assureur, les entreprises et leurs assureurs.\n\uf0fc Tenu des engagements financiers et du calendrier pr\u00e9vu pour le d\u00e9veloppement \ncommercial du centre ville\n\uf071 2018 : Exercice du droit de pr\u00e9emption communal \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un bien situ\u00e9 \u00e0 \nproximit\u00e9 de l\u2019All\u00e9gro\n\uf0fc Constitution d\u2019une r\u00e9serve fonci\u00e8re pour l\u2019\u00e9ventuelle extension de l\u2019All\u00e9gro H\n\uf071 2018 : Concessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es aux familles dans les cimeti\u00e8res de Miribel\n\uf0fc Respect des obligations l\u00e9gales d\u2019information du conseil municipal\n\uf0fc Bonne gestion des obligations fun\u00e9raires G\nPR\u00c9SENTATION DES D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nConseil Municipal de Miribel\n3/20\n\nD\u00c9LIB\u00c9RATIONS\nVENDREDI 21 SEPTEMBRE 2018\nConseil Municipal de Miribel\n4/20\n\nI FONCTION PUBLIQUE\n\uf071 Maintenir le niveau de service public en cas\nd\u2019indisponibilit\u00e9 d\u2019agent\n\uf0fc Service\nde\nremplacement\ntemporaire\nd\u2019agent\ntitulaire indisponible\n\uf0fc Mise \u00e0 disposition de renforts humains en cas de\nbesoin exceptionnel\n\uf071 Ma\u00eetriser les co\u00fbts de prestation\nCONVENTION D\u2019ADH\u00c9SION AU SERVICE DE MISSIONS TEMPORAIRES DU \nCENTRE DE GESTION DE L\u2019AIN (CDG 01)\nDL-20180628-001\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du recours au service mission temporaire du CDG 01  \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer la convention\nConseil Municipal de Miribel\n5/20\n\nI FONCTION PUBLIQUE\n\uf071 Respecter l\u2019obligation l\u00e9gale\n\uf071 \u00c9tablir un suivi des conditions de travail des\nagents municipaux\n\uf0fc Recensement des risques dans un document coh\u00e9rent\n\uf0fc Am\u00e9lioration de l\u2019hygi\u00e8ne, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9\nau travail\nVALIDATION DU DOCUMENT UNIQUE D'\u00c9VALUATION DES RISQUES \nPROFESSIONNELS\nDL-20180628-002\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du Document Unique   \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer tout document li\u00e9\nConseil Municipal de Miribel\n6/20\n\nFONCTIONNEMENT DU DOCUMENT UNIQUE \nConseil Municipal de Miribel\n7/20\n\nBILAN DE L\u2019\u00c9VALUATION DES RISQUES \nPROFESSIONNELS\nConseil Municipal de Miribel\n8/20\n\nF FINANCES\n\uf071 Valorisation du partenariat Ville / Associations\n\uf0fc Subvention d\u2019un maximum de 1 200 \u20ac \n(sur pr\u00e9sentation de facture) \n\uf0fc Organisation et animation du bal du 13 juillet\nATTRIBUTION D\u2019UNE SUBVENTION EXCEPTIONNELLE \u00c0 L\u2019ACA POUR \nL\u2019ORGANISATION ET L\u2019ANIMATION DU BAL DU 13 JUILLET 2018\nDL-20180628-003\nRapporteur : M. SECCO\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la subvention \u00e0 l\u2019ACA  \nConseil Municipal de Miribel\n9/20\n\nF FINANCES\n\uf071 Garantie de la Commune \u00e0 la SEMCODA pour un\npr\u00eat qui a permis la r\u00e9alisation de 14 logements\nsociaux locatifs situ\u00e9s Chemin de Ronde\n\uf0fc Garantie \u00e0 hauteur de 100% sur un pr\u00eat souscrit aupr\u00e8s\nde la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, pour un\nmontant de 2 505 700 \u20ac\n\uf0fc Hypoth\u00e8que de premier rang en contrepartie\n\uf071 Permet\n\u00e0\nla\ncommune\nde\ndisposer\nd\u2019une\nr\u00e9servation de 20 % des logements construits\nGARANTIE D\u2019EMPRUNT DEMAND\u00c9E PAR LA SEMCODA\nDL-20180628-004\nRapporteur : Mme VIRICEL\nConseil Municipal de Miribel\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la garantie \u00e0 hauteur de 100 % jusqu\u2019\u00e0 remboursement complet du \npr\u00eat \n10/20\n\nF FINANCES\n\uf071 Lib\u00e9rer la commune des obligations de gestion\nli\u00e9es \u00e0 ce legs priv\u00e9\n\uf0fc Legs propos\u00e9 \u00e0 la commune en 3\u00e8me lieu apr\u00e8s refus\nde l\u2019association Habitat et Humanisme et de la S.P.A.\nRENONCIATION \u00c0 UN LEGS\nDL-20180628-005\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no D\u00e9cide de renoncer au legs propos\u00e9 \u00e0 la Commune \nConseil Municipal de Miribel\n11/20\n\nJ DOMAINE ET PATRIMOINE\n\uf071 Accompagner le d\u00e9veloppement du commerce\ndans le Hameau\n\uf071 Permettre un\nbail\ncommercial\nen\nvue\nde\nl\u2019ouverture possible d\u2019un Tabac-Presse\n\uf0fc Proc\u00e9dure des Douanes en cours pour la reprise du\nd\u00e9bit de tabac suite \u00e0 la fermeture de l\u2019ancien\nPhoc\u00e9en\n\uf0fc N\u00e9cessit\u00e9 de respecter un p\u00e9rim\u00e8tre de 100 m\nautour du 783 Route de Strasbourg\nD\u00c9SAFFECTATION ET D\u00c9CLASSEMENT DU DOMAINE PUBLIC DE L\u2019IMMEUBLE SIS \n783 ROUTE DE STRASBOURG \u2013 ANCIENNE \u00c9COLE DES \u00c9CHETS\nDL-20180628-006\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Constatation de la d\u00e9saffectation du b\u00e2timent\no Approbation du d\u00e9classement de ce b\u00e2timent du Domaine Public de la Commune\nConseil Municipal de Miribel\n12/20\n\n13\nSup\u00e9rette de 250 m2\nProjet Nuances Rubis \n(Bouygues)\nProjet d\u2019ouverture d\u2019un \nTabac-Presse\nProc\u00e9dure\ndes\ndouanes\nen\ncours : d\u00e9p\u00f4t des candidatures\navant d\u00e9cembre 2018.\nMini-halle de 3 commerces \n(Boulangerie \u2013 Primeur \u2013 Pressing)\nTravaux en cours\nLES ECHETS\n\uf0e0 Cr\u00e9er une centralit\u00e9\n\uf0e0 Accompagner le commerce de proximit\u00e9\n\nb COMMANDE PUBLIQUE\n\uf071 Permettre aux \u00e9l\u00e8ves de la CCMP d\u2019acc\u00e9der\naux centres nautique et culturel\n\uf071 Favoriser des \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelle au niveau\nde l\u2019intercommunalit\u00e9\n\uf0fc Renouvellement du march\u00e9 arrivant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en\noctobre\n\uf0fc Extension du march\u00e9 aux transports vers l\u2019All\u00e9gro\n\uf0fc Cr\u00e9ation d\u2019une commission d\u2019attribution\nCONVENTION DE GROUPEMENT DE COMMANDE POUR LES TRANSPORTS DES \n\u00c9L\u00c8VES DU 1ER DEGR\u00c9 \u00c0 LIL\u00d4 ET \u00c0 L'ALLEGRO\nDL-20180628-007\nRapporteur : Mme DRAI\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la participation de la Commune au groupement de commandes\no Habilitation de Madame la Maire \u00e0 signer la convention\no D\u00e9signation des repr\u00e9sentants \u00e0 la commission\nConseil Municipal de Miribel\n14/20\n\nG AFFAIRES SOCIALES\n\uf071 Faciliter l\u2019acc\u00e8s des transports en commun locaux \u00e0 tous\n\uf071 D\u00e9finir les conditions administratives, techniques et \nfinanci\u00e8res de r\u00e9alisation de ces travaux \n\uf0fc Maitrise d\u2019ouvrage et financement \uf0e0 D\u00e9partement\n\uf0fc Entretien, exploitation et fonctionnement \uf0e0 Commune\nCONVENTION AVEC LE D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN RELATIVE \u00c0 DES TRAVAUX DE \nMISE EN ACCESSIBILIT\u00c9 DE L\u2019ARR\u00caT DE BUS \u00ab \u00c9LYS\u00c9E \u00bb\nDL-20180628-008\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention\no Habilitation de Mme la maire \u00e0 signer la convention\nConseil Municipal de Miribel\n15/20\n\n8 ENVIRONNEMENT\n\uf071 \u00c9valuation du service de distribution publique\nd\u2019eau potable\n\uf071 Information des usagers: rapport sur le prix et la\nqualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable\n\uf0fc Suivi des indicateurs techniques\n\uf0fc Suivi des indicateurs financiers\nRAPPORT 2017 DU SYNDICAT INTERCOMMUNAL DES EAUX DU NORD-EST DE \nLYON (SIENEL)\nDL-20180628-009\nRapporteur : M. BERTHO\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Prend acte de cette pr\u00e9sentation\nConseil Municipal de Miribel\n17/20\n\nA INSTITUTION ET VIE POLITIQUE\n\uf071 Suivi de l\u2019exercice des comp\u00e9tences exerc\u00e9es par la CCMP\n\uf0fc Pacte financier\n\uf0fc Bilan des actions engag\u00e9es\nRAPPORT 2017 DE LA COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES DE MIRIBEL ET DU \nPLATEAU (CCMP)\nDL-20180628-010\nRapporteur : M. PROTIERE\n\uf0e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Prend acte de cette communication\nConseil Municipal de Miribel\n18/20\n\n6 QUESTIONS PUBLIQUES\nConseil Municipal de Miribel\n19/20\n\nCLOTURE DE S\u00c9ANCE\nPROCHAINE SEANCE : VENDREDI 19 OCTOBRE 2018\nConseil Municipal de Miribel\n20/20\n", "publication_date": "20/12/2018"}