{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzI1NS1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjgtMTAtMjAxMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/255-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-28-10-2011/file", "text": "Commune de MIRIBEL \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 28 octobre 2011 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE RENDU \n \n \n Pr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme S. VIRICEL, 1er Adjoint ; M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes P. \nDRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint \n; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P. \nSAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ; MM. H. CHARLES ;P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; \nP. CHEVILLON ; Mmes I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. \nHANINE ; M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. \nLEPROMPT  \n \nAbsents :  \nMadame ESCOBESSA donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL  \nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT  \nMonsieur TOURANCHEAU  \nMadame ROUGER  donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame JOUTARD \nMadame LEPROMPT  \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nMM BERTHOU et PROTIERE, retard\u00e9s ont donn\u00e9 pouvoir respectivement \u00e0 MM ROUX et BERTHO. \nArriv\u00e9e de Monsieur PROTIERE \u00e0 20h 40 au cours de la question III 1\u00b0 \nArriv\u00e9e de Monsieur BERTHOU \u00e0 21h au cours de la question V 1\u00b0 \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame B\u00e9atrice PFAENDER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 16 septembre 2011 \nLe Compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 16 septembre 2011 a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n                        rapporteur Mme VIRICEL \n1\u00b0 Avenant de prolongation des Contrats Urbains de Coh\u00e9sion Sociale (C.U.C.S.) de la C\u00f4ti\u00e8re \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 septembre 2007, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le \nContrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (C.U.C.S.) de Miribel et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 22 juillet 2011, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 une \nconvention de coordination des C.U.C.S. de La C\u00f4ti\u00e8re d\u00e9finissant les modalit\u00e9s d\u2019organisation et de \nfinancement de la coordination des objectifs et actions des C.U.C.S. des Communes de Montluel, \nMiribel et Saint-Maurice-de-Beynost. \n\nDans la continuit\u00e9 de l\u2019application des dispositions de cette coordination, Il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, d\u2019approuver un avenant commun aux communes concern\u00e9es, de prolongation de ces \ncontrats C.U.C.S. de la C\u00f4ti\u00e8re, pour une p\u00e9riode allant de 2011 \u00e0 2014. \nMonsieur BODET ayant demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur l\u2019engagement de l\u2019Etat, Madame \nVIRICEL a indiqu\u00e9 que les versements financiers directs sont faibles, mais que l\u2019engagement pr\u00e9vu \ndans le contrat d\u00e9clenche l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 d\u2019autres programmes. \nMadame B\u00e9atrice PFAENDER a fait remarquer que les actions engag\u00e9es dans le CUCS \nmanquaient de rendu pratique. Madame VIRICEL a alors indiqu\u00e9 que la mission de coordination \nengag\u00e9e en commun entre les trois CUCS de la Coti\u00e8re, permettra justement de favoriser la \npr\u00e9sentation des actions. \nL\u2019avenant de prolongation a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 26 voix pour et une abstention. \n \n \nIV AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n             rapporteur Mme VIRICEL \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nSur la liste des dossiers pr\u00e9sent\u00e9s, une pr\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e sur la dur\u00e9e des \nconventions de location de logements, qui sera donn\u00e9e lors de la prochaine s\u00e9ance du Conseil \nmunicipal. \n \n2\u00b0 Remplacement d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil Municipal au Conseil d\u2019Administration de CESAM \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n             rapporteur Mme VIRICEL \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 4 avril 2008, Madame Dami\u00e8ne LEPROMPT avait \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9sign\u00e9e en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Conseil Municipal au sein du Conseil d\u2019Administration de \nCESAM. \nMadame LEPROMPT ayant d\u00e9missionn\u00e9 de ce poste par courrier en date du  \n15 septembre 2010 adress\u00e9 au Maire, il convient de la remplacer en d\u00e9signant un membre du Conseil \nMunicipal. \nLa Candidature de Monsieur Patrick GUINET a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.  \nSuite au vote \u00e0 main lev\u00e9e, Monsieur Patrick GUINET a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des \nsuffrages exprim\u00e9s.  \n3\u00b0 Modification du tableau des indemnit\u00e9s des \u00e9lus                        rapporteur Mme VIRICEL \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 4 avril 2008, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le tableau \ndes indemnit\u00e9s des \u00e9lus. \nMesdames Dami\u00e8ne LEPROMPT et Isabelle JOLY ont fait conna\u00eetre au Maire leur \nsouhait de ne plus figurer dans ce tableau. \n\nPar ailleurs, Monsieur TOURANCHEAU, conseiller municipal ayant quitt\u00e9 la \nCommune, il ne doit \u00e9galement plus appara\u00eetre sur ce tableau d\u2019indemnit\u00e9s. \nIl a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de retirer de ce tableau,  les noms de Dami\u00e8ne LEPROMPT, \nIsabelle JOLY et Bernard TOURANCHEAU. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n   \n             rapporteur Mme VIRICEL  \n1\u00b0 R\u00e9vision des tarifs du restaurant scolaire \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9viser les tarifs du restaurant scolaire, pr\u00e9c\u00e9demment \nfix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du 30 octobre 2009, de la mani\u00e8re suivante, afin de tenir compte de la hausse \ncontractuelle des prix de la SOGERES, actuel fournisseur des repas : \n \n \n \n           A compter du 5/11/2009 \nA compter du  2/11/2011 \nRepas Enfant \n \n \n  3,15 \u20ac \n \n        3,25 \u20ac  (+ 3,2 %) \nRepas Adulte \n \n \n  5,05 \u20ac \n \n        5,15 \u20ac  (+ 2 %) \nMonsieur CORGIER a demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait possible d\u2019appliquer une tarification au \nquotient familial, compte tenu de la situation \u00e9conomique actuelle. \nMonsieur BERTHOU a r\u00e9pondu que la Commune applique le tarif de cantine scolaire le \nplus bas du D\u00e9partement, et que le quotient familial ne diminuerait pas ce prix mais augmenterait \ndiff\u00e9remment des familles. Il pr\u00e9f\u00e8re privil\u00e9gier une politique sociale qui aide les personnes en \ngrande difficult\u00e9 qui n\u2019ont m\u00eame pas le minimum vital. Il pr\u00e9cise que la Commune accueille et \naccueillera dans ses cantines des enfants dont les familles n\u2019auraient pas les moyens de payer les \nrepas. \nMessieurs CORGIER, GIRON, SAINT-ANTOINE et BAULMONT ont indiqu\u00e9 qu\u2019ils \nsouhaitaient, toutefois, qu\u2019un \u00ab geste \u00bb soit fait par l\u2019interm\u00e9diaire de la tarification scolaire. \nMonsieur BODET informe l\u2019Assembl\u00e9e que dans certains \u00e9tablissements scolaires, il est \nappliqu\u00e9 une tarification d\u00e9gressive en fonction du nombre d\u2019enfants d\u2019une m\u00eame famille \nfr\u00e9quentant une cantine scolaire. \nMonsieur BERTHOU a alors propos\u00e9 que ce syst\u00e8me de d\u00e9cote au nombre d\u2019enfants soit \n\u00e9tudi\u00e9.  \nLa proposition de modification des tarifs a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 21 voix pour et 6 voix contre.  \n2\u00b0 D\u00e9cisions Modificatives  \n-  a) Budget Communal \u2013 DM n\u00b0 2  :  \nLe projet de d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire n\u00b0 2 du budget Communal a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \nau Conseil Municipal. \nCette d\u00e9cision modificative porte sur des ajustements de cr\u00e9dits en plus et en moins sur \nles op\u00e9rations d\u2019investissement de l\u2019exercice, auxquels s\u2019ajoutent des ajustements comptables portant \nsur des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es avec le syndicat d\u2019\u00e9lectrification. \nA l\u2019occasion de cette D.M., trois op\u00e9rations nouvelles sont cr\u00e9\u00e9es, l\u2019am\u00e9nagement et la \nplantation d\u2019arbustes pour 2.000 \u20ac, L\u2019am\u00e9nagement urbain du centre du Mas rillier pour 10.000 \u20ac, et \nl\u2019am\u00e9nagement \u00ab c\u0153ur de ville \u00bb de l\u2019espace Terraux pour 40.000 \u20ac. \nCette d\u00e9cision modificative a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n\n \n- b) Budget de l\u2019Assainissement \u2013 DM n\u00b0 2 :  \nLe Conseil a \u00e9galement approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la D.M. n\u00b0 2 du budget de \nl\u2019assainissement, portant sur l\u2019ajustement de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9lioration des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \nde la Rate et de la Boquette, d\u2019un montant de 50.000 \u20ac, afin de prendre en compte les charges de \nsurveillance du trafic devant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par la SNCF pendant les travaux de fon\u00e7age sous la voie.  \n3\u00b0 Mise en \u0153uvre de la taxe d\u2019am\u00e9nagement \nEn vue de financer les \u00e9quipements publics, une nouvelle taxe dite \u00ab Taxe \nd\u2019Am\u00e9nagement \u00bb (T.A.) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e (cf. article L331-1 du Code de l\u2019Urbanisme). Elle sera \napplicable au 1er mars 2012. \nCette taxe est destin\u00e9e \u00e0 remplacer, au 1er mars 2012 la Taxe Locale d\u2019Equipement (TLE) \net les Programmes d\u2019Am\u00e9nagements d\u2019Ensemble (PAE), et au 1er janvier 2015, les participations \ntelles que la Participation pour Voirie et R\u00e9seaux (PVR), la Participation pour Raccordement \u00e0 \nl\u2019Egout (PRE), la Participation pour Non R\u00e9alisation d\u2019Aire de Stationnement (PNRAS). \nDans les communes ayant un Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) approuv\u00e9, la taxe \nd\u2019am\u00e9nagement s\u2019applique de plein droit au taux de 1 %. N\u00e9anmoins, ces communes peuvent fixer \nlibrement ce taux, en vertu et dans le cadre des articles L331-14 et L331-15 du Code de l\u2019Urbanisme. \nDe m\u00eame, et dans le cadre de l\u2019article L331-9 de ce Code, les communes ont la possibilit\u00e9 de fixer \nun certain nombre d\u2019exon\u00e9rations. \nIl est propos\u00e9 au Conseil Municipal de fixer le taux de cette taxe sur l\u2019ensemble du \nterritoire de la Commune, et de  d\u00e9cider des exon\u00e9rations qui seront appliqu\u00e9es. \nMonsieur GIRON ayant fait remarquer que la Participation pour Raccordement \u00e0 l\u2019Egout \nest per\u00e7ue sur le budget de l\u2019assainissement, et que sa suppression ne peut en principe \u00eatre \ncompens\u00e9e par une subvention du budget g\u00e9n\u00e9ral, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu que cette suppression n\u2019est pr\u00e9vue \nqu\u2019en 2015.  Des informations seront fournies sur les sites de l\u2019Etat.  \nSur l\u2019exon\u00e9ration partielle de la Taxe d\u2019Am\u00e9nagement \u00e0 appliquer aux commerces de \nmoins de 400 m\u00b2, Monsieur PROTIERE a propos\u00e9 d\u2019envisager une exon\u00e9ration plus importante pour \nsoutenir l\u2019activit\u00e9 sur le territoire de la Commune. \nLa Taxe d\u2019Am\u00e9nagement ne concernant que les cr\u00e9ations de surfaces nouvelles, alors \nque la Commune dispose \u00e0 l\u2019heure actuelle de locaux disponibles, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de conserver la \nproposition d\u2019exon\u00e9ration telle que pr\u00e9sent\u00e9e, et de modifier celle-ci, si n\u00e9cessaire, \u00e0 partir de \nl\u2019ann\u00e9e prochaine. \n \n \nLe Conseil a alors d\u00e9cid\u00e9 de fixer \u00e0 4,5% le taux de la taxe d\u2019am\u00e9nagement sur \nl\u2019ensemble du territoire, d\u2019exon\u00e9rer totalement en application de l\u2019article L. 331-9 du code de \nl\u2019urbanisme les locaux d\u2019habitation et d\u2019h\u00e9bergement mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l\u2019article L. 331-12 qui ne \nb\u00e9n\u00e9ficient pas de l\u2019exon\u00e9ration pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l\u2019article L. 331-7 (logements aid\u00e9s par l\u2019Etat dont le \nfinancement ne rel\u00e8ve pas des PLAI pr\u00eats locatifs aid\u00e9s d\u2019int\u00e9gration qui sont exon\u00e9r\u00e9s de plein droit \nou du PTZ+) \u037e d\u2019exon\u00e9rer partiellement en application de l\u2019article L. 331-9 du code de l\u2019urbanisme \nles commerces de d\u00e9tail d\u2019une surface de vente inf\u00e9rieure \u00e0 400 m\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e0 hauteur de 50% de \nleur surface. \nCette d\u00e9lib\u00e9ration est adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n4\u00b0 Autorisation de programme \u2013 travaux d\u2019am\u00e9nagement du plateau sportif au Mas-Rillier \nPar autorisation budg\u00e9taire (BP 2011), le Conseil municipal de Miribel a adopt\u00e9 les \ntravaux d\u2019am\u00e9nagement et d\u2019\u00e9quipements du plateau sportif du Mas Rillier. \n\nCette op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 658 372,00 \u20ac TTC. Les travaux seront ex\u00e9cut\u00e9s sur trois ans de \n2011 \u00e0 2013. Compte tenu de l\u2019importance financi\u00e8re de cet investissement, il est n\u00e9cessaire \nd\u2019inclure les travaux dans une programmation pluriannuelle, en adoptant la proc\u00e9dure d\u2019autorisation \nde programmes et de cr\u00e9dit de paiements (AP/CP), conform\u00e9ment aux dispositions introduites par la \nloi du 6 f\u00e9vrier 1992. \nL\u2019autorisation de programme constitue la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses qui peuvent \u00eatre \nengag\u00e9es pour le financement des investissements. Corr\u00e9lativement, les cr\u00e9dits de paiement \nconstituent la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses pouvant \u00eatre mandat\u00e9es pendant l\u2019ann\u00e9e pour la \ncouverture des engagements contract\u00e9s dans le cadre des autorisations de programme \ncorrespondantes. \nCette proc\u00e9dure offre donc l\u2019avantage d\u2019inscrire au budget chaque ann\u00e9e uniquement les \ncr\u00e9dits qui seront r\u00e9ellement consomm\u00e9s qui correspondent aux cr\u00e9dits de paiement. Il n\u2019est donc \nplus n\u00e9cessaire d\u2019inscrire l\u2019ensemble des cr\u00e9dits pour engager un march\u00e9. \nL\u2019\u00e9ch\u00e9ancier principal pr\u00e9visionnel des cr\u00e9dits de paiement pour l\u2019ensemble de ces \ntravaux est le suivant : \n2011 :  158 372,00 \u20ac \n2012 :  350 000,00 \u20ac \n2013 :  150 000,00 \u20ac \nLe financement de cette autorisation de programme sera assur\u00e9 par autofinancement. \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de mettre en place l\u2019autorisation de programme et \nles cr\u00e9dits de paiement pour les travaux d\u2019am\u00e9nagement et d\u2019\u00e9quipements du plateau sportif du Mas \nRillier, tel que mentionn\u00e9 ci-dessus. \n5\u00b0 Arbre de No\u00ebl 2011 \nComme chaque ann\u00e9e, il convient de fixer la valeur du cadeau de No\u00ebl offert aux enfants \ndu personnel \u00e2g\u00e9s de moins de 14 ans. \nIl est rappel\u00e9 que cette valeur est fix\u00e9e \u00e0 32 \u20ac depuis No\u00ebl 2007. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de porter ce montant \u00e0 35 \u20ac pour No\u00ebl \n2011. \n6\u00b0 Attribution d\u2019une subvention compl\u00e9mentaire \u00e0 CESAM               \nLe Conseil a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019octroyer une subvention compl\u00e9mentaire de 1 000 \neuros \u00e0 CESAM pour l\u2019ALSH (Accueil Loisirs Sans H\u00e9bergement), pour compenser l\u2019accroissement \ndu nombre d\u2019enfants accueillis dans les diff\u00e9rentes activit\u00e9s. \n \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n   \n \n         rapporteur M. ROUX  \n1\u00b0Acquisition d\u2019une parcelle rue de Pellera \nEn vue de la mise \u00e0 l\u2019alignement de la rue de Pellera, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9, d\u2019acheter la parcelle cadastr\u00e9e section B n\u00b0 1774  d\u2019une superficie de 9 m2 appartenant \n\u00e0 Monsieur ARGAUD Lionel, au prix d\u00e9termin\u00e9 par le service des Domaines, soit 120 \u20ac le m2. \nLe Conseil a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette acquisition, \nnotamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n\n2\u00b0Acquisition d\u2019une parcelle rue de Pellera \nEn vue de la mise \u00e0 l\u2019alignement de la rue de Pellera, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9, d\u2019acheter la parcelle cadastr\u00e9e section B n\u00b0 1772  d\u2019une superficie de 2 m2 appartenant \n\u00e0 Monsieur BERTRAND Cyrille et Mademoiselle DUCRET Carole, au prix d\u00e9termin\u00e9 par le service \ndes Domaines, soit 120 \u20ac le m2. \nLe Conseil a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette op\u00e9ration, \nnotamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n3\u00b0Acquisition de parcelles pour l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un terrain multisports au Mas-Rillier \u2013 \nIndemnisation d\u2019un exploitant \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 d\u00e9cembre 2008, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 \nd\u2019acqu\u00e9rir les parcelles n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un terrain multisports au Mas-Rillier au prix \nd\u00e9termin\u00e9 par le service des Domaines, \u00e0 savoir 8 \u20ac le m2 toutes taxes comprises et confondues. \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 avril 2010, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 l\u2019indemnisation \ndes exploitants, hormis celle due \u00e0 Monsieur Pierre THOLON, seul exploitant de cultures l\u00e9gumi\u00e8res \nde plain champ.  \nIl convient d\u2019indemniser cet exploitant selon le tableau ci-dessous. \n \nPropri\u00e9taire \nD\u00e9signation des parcelles \nSection C - Zone Nl * \nPrix au m2 \nIndemnit\u00e9 exploitant \nTHOLON Maurice \u00e9poux ROCHE \nDanielle \n \n \nn\u00b0 503 de 1 050 m2 \n8 \u20ac \n2,12  \u20ac le m2 \nConsorts \nGOUVERNEUR/CHAYMOL \nn\u00b0 506 de 160 m2 \n \n8 \u20ac \n \n \n2,12 \u20ac le m2 \nConsorts NIQUE /GALAUP \n \nN\u00b0 507 de 2 370 m2 \n8 \u20ac \n2,12 \u20ac le m2 \n \n \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces indemnisations et a habilit\u00e9 le Maire \n\u00e0 prendre toutes dispositions et \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant. \n \n \nVII TRAVAUX \n \n \n \n \n \n \n              rapporteur BAULMONT \n1\u00b0 Convention de travaux avec la SNCF \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention avec la SNCF ayant pour objet de \nfixer les conditions dans lesquelles se d\u00e9rouleront les travaux d\u2019installation d\u2019une canalisation sous la \nligne Lyon/Gen\u00e8ve sur la Commune de Miribel. Cette canalisation servira de gaine pour un \ncollecteur d\u2019eaux pluviales. \nIl est \u00e0 pr\u00e9ciser que la Commune sera ma\u00eetre d\u2019ouvrage de cette op\u00e9ration, la SNCF \nrestant charg\u00e9e de la s\u00e9curit\u00e9 des voies pendant les travaux. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention, et a  habilit\u00e9 le Maire \u00e0 \nla signer. \n\n2\u00b0 Convention de travaux avec France T\u00e9l\u00e9com \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention avec France T\u00e9l\u00e9com ayant pour \nobjet de fixer les conditions dans lesquelles se d\u00e9rouleront les travaux de dissimulation des r\u00e9seaux \nde France T\u00e9l\u00e9com sur le secteur \u00ab Avenue des Balmes \u00bb. \nLe co\u00fbt de cette op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8vera pour la Commune \u00e0 une somme HT de 2 252,08 \neuros, selon le devis de travaux joint \u00e0 la convention. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette convention, ainsi que le devis \ncorrespondant, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \n \nVIII MARCHES PUBLICS \n \n \n \n \n           rapporteur M. BAULMONT \n1\u00b0 R\u00e9habilitation de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique \u2013 espace Terreaux - avenants n\u00b0 1 avec les \nentreprises \nPar d\u00e9lib\u00e9rations en date des 17 septembre 2010 et 21 mai 2010, le Conseil Municipal \navait habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer les lots du march\u00e9 de travaux de r\u00e9novation de l\u2019ancienne \u00e9cole de \nmusique avec les entreprises choisies. \nCe programme de travaux portait sur la r\u00e9habilitation d\u2019un b\u00e2timent ancien ; la phase \nd\u2019\u00e9tude n\u2019a pas permis d\u2019identifier certains \u00e9l\u00e9ments de structure non apparents (fondations, dallages, \nmurs) avant les travaux. \nEn cons\u00e9quence, des adaptations ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires et celles-ci ont conduit  \u00e0 apporter \ndes modifications aux lots 7 \u2013 8 \u2013 9 \u2013 10 \u2013 11 du march\u00e9 en \u00e9tablissant des avenants. \nLa Commission d\u2019Appel d\u2019Offres r\u00e9unie le 7 octobre 2011 a examin\u00e9 et valid\u00e9 ces \navenants selon le tableau ci-dessous : \n \nD\u00e9signation du \nLot \nTitulaire du \nMarch\u00e9 \nMontant initial \nTTC \nMontant de \nl\u2019avenant TTC \nNouveau \nMontant TTC \nLOT 7 \nCloisons \u2013 Doublage \n\u2013 Faux plafonds - \npeinture \nSARL DUMAN \n85 415,21 \u20ac \n6 175,67 \u20ac \n91 590,88 \u20ac \nLOT 8 \nRev\u00eatements de \nsols - Fa\u00efence \nSERRANO \nCARRELAGE \n35 928,68 \u20ac \n1 797,71 \u20ac \n37 726,39 \u20ac \nLOT 9 \nElectricit\u00e9 \nEntreprise \nTREBELEC \n69 605,05 \u20ac \n6 672,48 \u20ac \n76 277,53 \u20ac \nLOT 10 \nChauffage \nVentilation \nPlomberie \nSanitaire \nEntreprise \nCLIMA COOL \n113 421,91 \u20ac \n6 142,20 \u20ac \n119 564,11 \u20ac \nLOT 11 \nMenuiseries \nint\u00e9rieures et \next\u00e9rieures \nSARL \nMONTRADE \n108 186,69 \u20ac \n3 884,61 \u20ac \n112 071,30 \u20ac \n\nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer ces avenants avec les \nentreprises. \n2\u00b0 March\u00e9 de maintenance et petits travaux neufs sur les installations d\u2019\u00e9clairage public et des \nfeux tricolores \nLa Commune a lanc\u00e9 une consultation pour attribuer le march\u00e9 \u00ab maintenance et petits \ntravaux neufs sur les installations d\u2019\u00e9clairage public et des feux tricolores \u00bb. \nLa Commission d\u2019Appel d\u2019Offres s\u2019est r\u00e9unie le 7 octobre 2011 pour examiner les offres, \net a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer ce march\u00e9 \u00e0 l\u2019Entreprise BALTHAZARD pour un montant TTC de \n124 601,37 euros. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer ce march\u00e9 \navec l\u2019entreprise choisie. \n \n \nIX AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n                  rapporteur Mme DRAI \n1\u00b0 Modification du r\u00e8glement des Restaurants Scolaires \nDes modifications mineures \u00e0 apporter au r\u00e8glement des restaurants scolaires approuv\u00e9 \npar d\u00e9lib\u00e9ration du 16 mai 2008 ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es au Conseil Municipal. \nElles ont pour objet d\u2019adapter les modalit\u00e9s d\u2019inscription, de d\u00e9rogations, et de pr\u00e9ciser \nle tarif appliqu\u00e9 pour les enfants ayant des allergies alimentaires. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces dispositions.  \n \nX SEMCODA \n \n \n \n \n  \n                       rapporteur M. PROTIERE \n1\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9 2010 de la SEMCODA pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de \nl\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes Actionnaires de la SEMCODA  \nEn application de l\u2019article L 1524-5, 7\u00e8me alin\u00e9a, du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, le rapport d\u2019activit\u00e9 et les r\u00e9sultats de la SEMCODA ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au Conseil \nMunicipal par Monsieur Pascal PROTIERE. \nA cette occasion, Monsieur CORGIER a demand\u00e9 si la Commune \u00e9tait inform\u00e9e des \nprojets de r\u00e9habilitation thermique des b\u00e2timents de la SEMCODA, et o\u00f9 en est la construction du \nlocal pour les locataires.  \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 qu\u2019il n\u2019a pas connaissance de travaux de r\u00e9habilitation \nthermique et qu\u2019il rencontrera la SEMCODA pour trouver un accord sur l\u2019emplacement du nouveau \nlocal et son architecture. \nL\u2019Assembl\u00e9e a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \nXI INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n \n       rapporteur M. SECCO  \n1\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9 2010 du Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e.communication de \nl\u2019Ain \nEn application des dispositions de la loi n\u00b0 99-586 du 12 juillet 1999, le rapport d\u2019activit\u00e9 \n2010 du Syndicat Intercommunal d\u2019Electricit\u00e9 et de e.communication de l\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e par Monsieur Henri SECCO. \nL\u2019Assembl\u00e9e a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n\nXII  QUESTIONS DIVERSES \n \n \n \n \n             rapporteur Mme VIRICEL \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, les questions diverses suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es : \n \n1\u00b0 Attribution d\u2019une subvention \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019octroyer une subvention exceptionnelle de 300 \u20ac \n\u00e0 l\u2019association Gymnastique Volontaire Saint-Martin pour laquelle le dossier n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 pris en \ncompte. \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention  \nUne aide financi\u00e8re de 1000 \u20ac a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019association locale qui organise le bal du \n14 juillet lors du vote du budget primitif. \nL\u2019Association ULM ayant organis\u00e9 cette manifestation, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9, de lui attribuer cette subvention. \n \nLa s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 23h30 \n \n", "publication_date": "31/12/2011"}