{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC83LW1pcmliZWwtaW5mby1wbHVzLW1haS0yMDA5L2ZpbGU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/7-miribel-info-plus-mai-2009/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nMagazine Municipal\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDossier\nPortrait / Jacques Berthou\nTemps fort\nGestion de l\u2019eau\nBienvenue \u00e0 nos nouveaux voisins !\n\n\ufffd\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nC\u00c9R\u00c9MONIE DES V\u0152UX \nDU S\u00c9NATEUR-MAIRE\n8 janvier 2009\nAf\ufb02uence record cette ann\u00e9e pour la traditionnelle soir\u00e9e \ndes v\u0153ux de la municipalit\u00e9. Un moment privil\u00e9gi\u00e9 pour \nle S\u00e9nateur-Maire et l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe municipale \npour faire le point sur les actions engag\u00e9es et \u00e9changer \navec vous sur les grands projets de la commune.\nUN M\u00c9DAILL\u00c9 EN OR\n8 janvier 2009\nUn grand merci \u00e0 Guy Berlie pour son engagement passionn\u00e9 \npour notre ville au travers de nombreuses associations (ULM, \nTennis Club de Miribel, CLSH, Of\ufb01ce Culturel de Miribel, \nOf\ufb01ce du tourisme...). M. le S\u00e9nateur-Maire a souhait\u00e9 lui \nrendre hommage en lui remettant la m\u00e9daille de la Ville.\nC\u00c9R\u00c9MONIE DE CITOYENNET\u00c9\n12 mars 2009\nLa majorit\u00e9, c\u2019est une ann\u00e9e cruciale dans le cheminement d\u2019un jeune \ncitoyen. Pour accompagner nos nouveaux \u00e9lecteurs, la mairie organise \ndepuis 2 ans une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019accueil dans la citoyennet\u00e9. Un moment \u00e0 \nla symbolique forte, avec la remise of\ufb01cielle de leurs cartes d\u2019\u00e9lecteurs \nainsi que le livret des droits et devoirs du citoyen.\nHOMMAGE \u00c0 UN GRAND HOMME\nCharles Billandon nous a quitt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans le 31 d\u00e9cembre \n2008. Figure marquante de Miribel, Charles Billandon a occup\u00e9 \nles fonctions de maire de la commune de 1971 \u00e0 1983. C\u2019est avec \nun profond respect et beaucoup de tristesse que nous saluons cette \npersonnalit\u00e9 qui a su marquer notre ville de son empreinte.\nCARNAVAL\nUn grand merci \u00e0 l\u2019ensemble des associations qui \nont particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de notre carnaval que \nce soit pour les d\u00e9ambulations festives ou pour la \nfabrication des chars ! Un grand bravo donc aux \nassociations : sou des \u00e9coles du centre, la riveraine, \nle Bonheur Echetois, Cesam, Of\ufb01ce du tourisme, ULM \nDance, ULM Country, UEM, les vieilles pies de Neyron.\nORDRE NATIONAL DU M\u00c9RITE : \nnomination de deux miribellans\nL\u2019Ordre national du M\u00e9rite met en lumi\u00e8re le talent, l\u2019action ou la \ng\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de citoyens. Habituellement remis en priv\u00e9 ou par voie \npostale, la section de l\u2019Ain a souhait\u00e9 d\u00e9livrer de mani\u00e8re of\ufb01cielle \nleurs brevets \u00e0 deux nouveaux laur\u00e9ats : Maurice Sendra pour sa \nbravoure militaire et son activit\u00e9 de garde municipal pendant \n19 ans et Christophe Marguin, restaurateur aux Echets, en tant que \npr\u00e9sident des Toques Blanches Lyonnaises et laur\u00e9at des prix\nPierre Taittinger et Prosper Montagn\u00e9.\nSALON DE L\u2019ARTISANAT\nET DES SAVEURS\n2 et 3 f\u00e9vrier 2009\nAssociation inter-handicap\nPour sa 22e \u00e9dition, plusieurs dizaines d\u2019exposants ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs \nproduits \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Un moment de convivialit\u00e9, empreint des valeurs du \nterroir, pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir les plaisirs de nos r\u00e9gions.\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\u00c9DITO\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLe premier trimestre d\u2019une nouvelle ann\u00e9e est toujours un moment sp\u00e9cial, un moment \nfort de la vie d\u2019une commune, que l\u2019on vit avec une intensit\u00e9 particuli\u00e8re. C\u2019est en effet \nun nouveau d\u00e9part avec le vote du budget, un instant o\u00f9 tout redevient possible car la \npage qui se tourne fait appara\u00eetre un chapitre in\u00e9dit qu\u2019il nous revient d\u2019\u00e9crire.\nConform\u00e9ment \u00e0 ce que nous vous avions annonc\u00e9 durant la campagne municipale, \nc\u2019est en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e que nous avons choisi d\u2019apporter du renouveau et du \ndynamisme \u00e0 notre communication.\nLe magazine municipal MIP (Miribel Info Plus) fait peau neuve et se pr\u00e9sente \n\u00e0 vous sous une forme que nous avons souhait\u00e9 plus esth\u00e9tique, dynamique mais \nsurtout avec un contenu r\u00e9dactionnel plus complet et, nous l\u2019esp\u00e9rons, plus en \nad\u00e9quation avec vos besoins et attentes.\nL\u2019ensemble des rubriques a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 vos pr\u00e9occupations mais aussi \npour \u00eatre un meilleur relais de notre action pour vous au quotidien. Les pages \u00ab Vivre \nsa ville \u00bb vous permettront d\u2019\u00eatre inform\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement des nouvelles actions et \nnouveaux projets de Miribel et les dossiers sp\u00e9ciaux vous apporteront une information \nde fond sur les projets ou chantiers importants pour notre avenir commun. \nMais la vie de notre commune est aussi rythm\u00e9e par l\u2019action de nombreuses \nassociations et acteurs locaux qu\u2019il nous tenait \u00e0 c\u0153ur de mettre en lumi\u00e8re. Ces \nami (e)s, voisins ou coll\u00e8gues, par leurs engagements (associatifs, culturel, \nprofessionnel) construisent notre devenir ! Notre magazine s\u2019attachera d\u00e9sormais \n\u00e0 leur accorder une plus grande place pour que vous d\u00e9couvriez leurs parcours et \nactions d\u2019exception au travers des rubriques \u00ab portrait \u00bb et \u00ab Miribel en mouvement \u00bb.\nJe vous laisse d\u00e9couvrir ce nouveau num\u00e9ro de notre magazine, rebaptis\u00e9 le \n\u00ab MIP \u00bb, et vous souhaite \u00e0 tous, miribellans et miribellanes, de l\u2019appr\u00e9cier !\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur-Maire de Miribel\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nSOMMAIRE\nNum\u00e9ro 32 - Mai 2009\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd \u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\u00c9dito\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nTemps fort \n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nVivre sa ville\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\ufffd \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\u00ab Canalisons nos ressources \u00bb\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Miribel en mouvement\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Portrait\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Ville Pratique\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Partenaires\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd D\u00e9tente loisirs\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\nBienvenue\n\u00e0 nos nouveaux voisins\nVous \u00e9tiez nombreux \u00e0 venir \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro, le 22 janvier dernier, \npour d\u00e9couvrir votre nouvelle \ncommune et les membres de \nl\u2019\u00e9quipe municipale miribellane !\nDe l\u2019information oui, \nde la convivialit\u00e9\nsurtout\nInvit\u00e9s d\u2019honneurs de la soir\u00e9e, nos nouveaux \nvoisins ont pu d\u00e9couvrir l\u2019histoire et les \nsp\u00e9ci\ufb01cit\u00e9s de notre commune gr\u00e2ce au \ndiscours d\u2019accueil de Monsieur le S\u00e9nateur-\nMaire Jacques Berthou et conna\u00eetre les \nservices, animations et activit\u00e9s multiples \npropos\u00e9s \u00e0 Miribel.\nDevenir miribellan ce n\u2019est pas seulement \nconna\u00eetre un territoire, c\u2019est d\u00e9couvrir et \nfaire siennes des valeurs communes.\nPour clore ce moment de rencontre et \nd\u2019\u00e9change, tout le monde s\u2019est donc regroup\u00e9 \nautour du traditionnel verre de l\u2019amiti\u00e9. Des \nconditions id\u00e9ales pour se d\u00e9couvrir dans la \njoie et la bonne humeur et \u00e9crire ensemble une\nnouvelle page de notre histoire.\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLe centre de loisirs fait peau neuve\nDepuis le 1er janvier, la mairie de Miribel a choisi de faire appel \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration L\u00e9o Lagrange \npour l\u2019organisation et la gestion de l\u2019accueil de loisirs des enfants de 4 \u00e0 13 ans pendant les \nvacances scolaires (et mercredis).\nL\u2019objectif de cette r\u00e9organisation vise \u00e0 permettre au centre a\u00e9r\u00e9 de la commune de r\u00e9pondre \nde mani\u00e8re plus adapt\u00e9e aux besoins et demandes des familles : capacit\u00e9s d\u2019accueil \u00e9largies, \ndispositif de transport des enfants jusqu\u2019au centre a\u00e9r\u00e9 et r\u00e9\u00e9chelonnement des tarifs en \nfonction des ressources des familles.\nLe programme des activit\u00e9s devrait, lui aussi, \u00eatre \u00e9toff\u00e9 en proposant de nouvelles activit\u00e9s \nludiques et p\u00e9dagogiques pour le plaisir des petits et des grands.\nPlus d\u2019infos sur : www.miribel.fr ou au 04 78 55 05 30.\nF\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9 de CESAM\nLe 13 juin, Le Centre Educatif Social Associatif \nde Miribel (CESAM) organise sa f\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9 \nsur la place du quartier du Tr\u00e8ve de 10 h \u00e0 19 h.\nDestin\u00e9e \u00e0 tous les miribellans, cette \njourn\u00e9e sera organis\u00e9e dans la convivialit\u00e9 \net la bonne humeur autour de nombreuses \nanimations : un barbecue g\u00e9ant, un concours \nde p\u00e9tanque, des balades en poney,\u2026\nTout sera fait pour surprendre et amuser \npetits et grands dans une ambiance douce \net chaleureuse. Vous pourrez m\u00eame aller \u00e0 \nla rencontre de ch\u00e8vres, brebis, chevaux,  \npoules, coqs et canards, au sein d\u2019une ferme \np\u00e9dagogique itin\u00e9rante : un moyen ludique \nde nous sensibiliser aux bienfaits et \nsecrets de l\u2019\u00abagri-culture\u00bb et renouer \navec la vie \u00e0 la ferme.\nPlus d\u2019infos sur :  \nwww.miribel.fr ou au 04 78 55 05 30.\nUn renfort dans \nl\u2019\u00e9quipe de la police \nmunicipale de Miribel\nA 32 ans, Jean-Hugues Payet est d\u00e9j\u00e0 \nun \npolicier \nexp\u00e9riment\u00e9 \nb\u00e9n\u00e9\ufb01ciant \nd\u2019une bonne connaissance du terrain. \nPr\u00e9c\u00e9demment en poste en Seine et \nMarne et en Seine Saint-Denis, il a d\u00e9cid\u00e9 de \nchanger de structure pour travailler au \nplus pr\u00e8s de la population mais aussi pour \n\u00e9tancher \u00ab sa soif d\u2019apprendre \u00bb.\nV\u00e9ritable interface entre les habitants, la \nmairie et les services de police, le travail \nquotidien de notre nouvel agent de police \ncomporte des dimensions multiples qu\u2019il \nn\u2019aurait pu trouver ailleurs. \u00ab Ce qui \nm\u2019int\u00e9resse dans cette nouvelle affectation, \nc\u2019est qu\u2019ind\u00e9pendamment de mon travail \nd\u2019agent traditionnel, je vais \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 \nassumer de nombreuses missions telles \nque placier, r\u00e9gisseur des timbres amendes, \ngestionnaire des foires et autres \nmanifestations, \u2026 des d\u00e9\ufb01s multiples que \nj\u2019ai h\u00e2te de relever \u00bb.\nAyant pris ses fonctions en d\u00e9cembre dernier, \nJean-Hugues Payet a su s\u2019int\u00e9grer \u00e0 l\u2019\u00e9quipe \nde la police qu\u2019il trouve \u00abtr\u00e8s dynamique \net motivante\u00bb et les relations avec les \nmiribellans s\u2019annoncent aussi sous les \nmeilleurs auspices possibles \u00ab tant l\u2019accueil \nqui m\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 a \u00e9t\u00e9 positif \u00bb.\nJean-Jacques NEUVEUT, \nnouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral \ndes Services de la mairie\nDepuis le 1er f\u00e9vrier 2009, les services de la mairie de Miribel ont \u00e0 leur t\u00eate un nouveau \ndirecteur, Jean-Jacques Neuveut. Titulaire d\u2019un dipl\u00f4me de l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques de Lyon \net d\u2019une ma\u00eetrise en Sciences politiques, Jean-Jacques Neuveut a tr\u00e8s vite \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9 aux \nprobl\u00e9matiques inh\u00e9rentes aux collectivit\u00e9s territoriales. Il poss\u00e8de de plus une solide \nexp\u00e9rience des missions qui incombent \u00e0 un Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services pour avoir occup\u00e9 \nce poste de 1994 \u00e0 2009 dans la commune d\u2019Aurec-sur-Loire (Haute Loire).\nMotiv\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e de mener de front des dossiers de gestion et de d\u00e9veloppement dans une commune \nde grande envergure telle que Miribel, Jean-Jacques Neuveut parie sur le travail en \u00e9quipe\navec ses services et sur la con\ufb01ance des \u00e9lus pour mener \u00e0 bien les grands projets de notre ville. \n\ufffd\nLe 14 f\u00e9vrier a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une farandole de bouquets de c\u0153urs, tr\u00e8\ufb02es et carreaux, \ntous tomb\u00e9s \u00e0 \u00ab pique \u00bb pour le traditionnel concours de coinche organis\u00e9 par l\u2019association \nle Bonheur Echetois, tr\u00e8s dynamique sur le quartier. En comp\u00e9tition, 40 doublettes \nentra\u00een\u00e9es aux bluffs, clins d\u2019\u0153il et effets d\u2019annonces ! Au sortir de cette lutte acharn\u00e9e \nmais conviviale, le triomphe de la gente f\u00e9minine : Pascale Gauthier et Solange Pinad\nremportent la comp\u00e9tition avec pour seconds Marie-Jo et Jean Pochon et en troisi\u00e8me place \nH\u00e9l\u00e8ne et Fran\u00e7oise Sanchez. Bravo aux Valentines !\nLe bonheur est aux Echets\nProximit\u00e9\nDans votre mairie\nVie de quartier\n\u00c9ducation\nLoisirs\nVIVRE SA VILLE\n\n\ufffd\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\nGestion de l\u2019eau\n21\n\u00e8me si\u00e8cle : la ru\u00e9e vers l\u2019or bleu\n\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nEn France, depuis la R\u00e9volution, l\u2019eau est un service local dont le \ncadre est la commune. C\u2019est elle qui a la responsabilit\u00e9 de la \nfourniture en eau potable, et c\u2019est \u00e0 elle qu\u2019il appartient de g\u00e9rer les \nr\u00e9seaux d\u2019assainissement.\nPour le traitement des eaux, la commune de Miribel d\u00e9pend de la \nstation d\u2019\u00e9puration de Pierre-B\u00e9nite, modernis\u00e9e en 2002. \nLes eaux sont collect\u00e9es et achemin\u00e9es, via un r\u00e9seau unitaire, des \ndiff\u00e9rents quartiers de la commune en direction du Rh\u00f4ne. Elles sont \nensuite pomp\u00e9es par les installations du syndicat d\u2019assainissement de \nMiribel et Neyron (SAMINE) avant d\u2019arriver \u00e0 la station d\u2019\u00e9puration \ndu Grand Lyon pour \u00eatre retrait\u00e9es. Or, comme son nom l\u2019indique, un \nr\u00e9seau unitaire collecte dans une m\u00eame canalisation les eaux \nus\u00e9es (eaux domestiques et d\u2019activit\u00e9s autoris\u00e9es) et les eaux de \npluies et de sources, pourtant d\u00e9j\u00e0 \ufb01ltr\u00e9es naturellement.\nEn r\u00e9sulte un engorgement des r\u00e9seaux, notamment en p\u00e9riode de fortes intemp\u00e9ries, \navec le risque que le surplus de \ufb02ux soit rejet\u00e9 dans le Rh\u00f4ne, et des d\u00e9penses inutiles en \ntransport et en \u00e9nergie.\nPour toutes ces raisons et apr\u00e8s le diagnostic d\u2019un bureau sp\u00e9cialis\u00e9, la commune de Miribel a \nfait le choix ambitieux de transformer une grande partie de son r\u00e9seau d\u2019assainissement, pour \npasser \u00e0 une gestion des eaux en s\u00e9paratif.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u00ab\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u00bb\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDans ton jardin\nPour arroser les plantes du balcon \nau goutte-\u00e0-goutte, prends une \nbouteille en plastique, laisse le \nbouchon \u00e0 moiti\u00e9 d\u00e9viss\u00e9, remplis-la \nd\u2019eau et enfonce-la \u00e0 l\u2019envers dans \nla terre au pied de la plante.\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSitu\u00e9e sur l\u2019ancien glacier du Rh\u00f4ne, la commune de Miribel doit faire face \u00e0 de nombreuses contraintes sp\u00e9ci\ufb01ques dans la gestion de ses ressources \nen eaux, qu\u2019elles soient pluviales, de sources ou us\u00e9es.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Georges Baulmont, \nadjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux travaux et Xavier Perino, \ndirecteur des services techniques de la mairie.\n\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n rue du Figuier\n rue de Saint Martin\n avenue Jos\u00e9phine Guillon\n rue des Acacias \n rue de la Paix.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n le stade de La Chanal et la rue de la Boquette\n rue des Brotteaux,\n pour une dur\u00e9e de 3 \u00e0 8 mois.\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nUn r\u00e9seau s\u00e9paratif est constitu\u00e9 de deux \nconduits distincts de r\u00e9cup\u00e9ration des \neaux : un destin\u00e9 \u00e0 recevoir les eaux us\u00e9es \ndomestiques et \u00e9ventuellement industrielles \naboutissant \u00e0 la station d\u2019\u00e9puration, et \nl\u2019autre destin\u00e9 \u00e0 recevoir les eaux claires \net pluviales pour les rejeter directement \ndans le \ufb02euve.\nLes b\u00e9n\u00e9\ufb01ces d\u2019un tel proc\u00e9d\u00e9 sont multiples : \n \u00e9viter l\u2019engorgement des stations \nd\u2019\u00e9puration et des conduites d\u2019eaux us\u00e9es, \n supprimer les rejets polluants dans le \nmilieu naturel en cas de fortes pluies, \n r\u00e9duire les co\u00fbts de maintenance gr\u00e2ce \n\u00e0 l\u2019augmentation de la capacit\u00e9 d\u2019auto-\nr\u00e9curage des r\u00e9seaux.\nAu total ce sont pr\u00e8s de 24 op\u00e9rations \nde mise en s\u00e9paratif et 2 op\u00e9rations de \nr\u00e9habilitation qui devraient \u00eatre men\u00e9es sur \nle p\u00e9rim\u00e8tre de la commune d\u2019ici 5 \u00e0 10 ans \npour un montant total de 4 millions d\u2019euros.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nOUI, d\u00e8s lors que le collecteur public est install\u00e9 et mis en service, le raccordement des \nusagers est obligatoire. Vous disposerez d\u2019un d\u00e9lai de 2 ans pour raccorder vos \u00e9vacuations au \ncollecteur des eaux us\u00e9es (article L1331-1 du Code de sant\u00e9 publique).\nDe plus, lorsque vous serez raccord\u00e9s au collecteur d\u2019eaux us\u00e9es, la vidange, la d\u00e9sinfection et la mise \nhors service de votre fosse septique ou toute autre installation de m\u00eame nature sera obligatoire.  \nPlus d\u2019infos : service technique de votre mairie.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n Dans la salle de bains\nLa salle de bains c\u2019est la pi\u00e8ce o\u00f9 l\u2019on consomme \nle plus d\u2019eau. Alors chante tes tubes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s \nsous la douche plut\u00f4t que de buller dans ton bain, \ntu d\u00e9penseras 3 fois moins d\u2019eau.\nEt quand tu te brosses les dents, ne laisse pas \nl\u2019eau couler, sinon ce sont 12 litres d\u2019eau qui \npartent dans les canalisations !\n Dans les toilettes\nLes chasses d\u2019eau repr\u00e9sentent 20 % de la \nconsommation en eau, alors attention, v\u00e9ri\ufb01e toujours \nque l\u2019eau ne coule pas avant de quitter les lieux.\nPour diminuer la contenance du r\u00e9servoir de la chasse \nd\u2019eau, tu peux proposer \u00e0 tes parents d\u2019y introduire \nune bouteille bouch\u00e9e remplie d\u2019eau. Le niveau sera \nmaintenu mais tu utiliseras moins d\u2019eau !\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nCet affaissement s\u2019inscrit dans une s\u00e9rie d\u2019incidents qui, pour les plus r\u00e9cents, s\u2019\u00e9taient \nproduits dans les ann\u00e9es 70, et dont la cause remonte, quant \u00e0 elle, \u00e0 un ouvrage ant\u00e9rieur : \nl\u2019ancien r\u00e9seau de canalisation de la pompe du Mas Rillier.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDe par sa situation g\u00e9ographique, la vie de Miribel a toujours \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e autour du \ufb02euve et des sources alentours. Dans les ann\u00e9es 1830, s\u2019il \nexiste quelques puits priv\u00e9s, la majeure partie des miribellans s\u2019alimente en eau gr\u00e2ce \u00e0 des tombereaux (= remorques destin\u00e9es \u00e0 transporter \ndes marchandises) en remontant sur le plateau ou plus directement aux diff\u00e9rentes fontaines et abreuvoirs du village.\nOr, en mai 1832, la commune fut frapp\u00e9e par une tr\u00e8s forte s\u00e9cheresse et bon nombre d\u2019habitants se sont vite retrouv\u00e9s en dif\ufb01cult\u00e9.\nC\u2019est pourquoi, d\u00e8s le mois de mai, des habitants se sont f\u00e9d\u00e9r\u00e9s pour cr\u00e9er la Soci\u00e9t\u00e9 de la Pompe du Mas Riller (\u00e0 cette \u00e9poque le Mas Rillier \nne s\u2019orthographiait pas toujours avec un \u00ab i \u00bb), dont le but \u00e9tait de r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019eau des sources pour les canaliser dans un ouvrage pour partie \nma\u00e7onn\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la place de la pompe le long de l\u2019actuelle route de Rillieux. Sous gestion priv\u00e9e, la pompe \u00e9tait \u00e9quip\u00e9e de cl\u00e9s permettant \nl\u2019acc\u00e8s en eau \u00e0 un r\u00e9seau de copropri\u00e9taires (voir photo d\u2019archive ci-dessus).\nCe syst\u00e8me perdurera jusqu\u2019au milieu des ann\u00e9es trente, puis sera laiss\u00e9 \u00e0 l\u2019abandon en raison de probl\u00e8mes d\u2019entretien, de qualit\u00e9 des eaux de \nsources, et de multiples contentieux. Depuis, Miribel a continu\u00e9 son expansion et son urbanisation. Les diff\u00e9rents r\u00e9seaux souterrains de Miribel \n(Edf, Gaz de France, Eau potable, \u2026) se sont d\u00e9velopp\u00e9s dans la ville, parfois, au-dessus de l\u2019ouvrage abandonn\u00e9. Voil\u00e0 pourquoi, d\u00e8s les ann\u00e9es \n60, les premi\u00e8res ruptures de canalisations se sont produites pour atteindre un pic de 3 incidents successifs en 1970. En 1971, une \u00e9tude a donc \n\u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e pour d\u00e9terminer la meilleure solution pour s\u00e9curiser l\u2019ouvrage. Il fut d\u00e9cid\u00e9 de combler toute la partie Est du r\u00e9seau en injectant \nun m\u00e9lange d\u2019eau, de cendre et de ciment, comme il est de coutume de proc\u00e9der pour condamner les anciens puits miniers.\nAujourd\u2019hui, malgr\u00e9 l\u2019incident de 2008, les \u00e9tudes r\u00e9centes d\u00e9montrent que les risques sont mineurs et, qu\u2019ils ne n\u00e9cessitent pas de \nnouvelle intervention, m\u00eame si la surveillance s\u2019impose.\n\n\ufffd\ufffd\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nAssociation MIribel DIAnk\u00e9\nCr\u00e9\u00e9e en 2003, Amidia est le fruit de la volont\u00e9 de Jacques Berthou de tisser des liens \nd\u2019amiti\u00e9 et d\u2019entraide entre les communes de Miribel et Diank\u00e9, d\u00e9couverte \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un \nvoyage au Mali avec la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes.\nL\u2019objectif de cette association est de favoriser les \u00e9changes et la solidarit\u00e9 entre les deux \ncommunes dans des domaines aussi vari\u00e9s que l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9, la formation ou l\u2019agriculture \nen s\u2019appuyant sur le r\u00e9seau des associations et initiatives communautaires locales.\nEn 6 ans, de nombreux projets, \ufb01nanc\u00e9s par l\u2019association, ont vu le jour comme l\u2019informatisation \ndu centre de sant\u00e9 communautaire, la r\u00e9fection d\u2019un mur de ce m\u00eame centre et surtout \nun vaste programme d\u2019alphab\u00e9tisation des femmes engag\u00e9 depuis deux ans. A l\u2019issue du \nprogramme, trois personnes ont suivi une formation pour devenir \u00e0 leur tour formatrices.\nDe nombreux autres projets sont en cours comme la construction et l\u2019appui au fonctionnement \nd\u2019une Maison des associations locales, la cr\u00e9ation de micro-\ufb01nance pour soutenir l\u2019action \nd\u2019associations locales, la sensibilisation et la formation de femmes \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne, et de nouveaux \nmodules de formation en alpha-gestion. Le tout, \u00e9valu\u00e9 tous les semestres par le repr\u00e9sentant \nlocal d\u2019AMIDIA ou les membres fran\u00e7ais.\nAjoutons que de nombreux liens ont \u00e9t\u00e9 tiss\u00e9s entre les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles de DIANKE, \net le club AMIDIA du coll\u00e8ge de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  le 16 mai prochain pour la journ\u00e9e \u201cDIANKE Terre d\u2019Afrique\u201d, \nsquare Ego \u00e0 Miribel de 10 h \u00e0 16 h. http://amidia.over-blog.com\nDiank\u00e9 en quelques mots : \nSitu\u00e9e au c\u0153ur de la 6e r\u00e9gion du Mali, celle de Tombouctou, Diank\u00e9 est une commune de 8 000 \nhabitants regroupant 17 villages dans le secteur des lacs Tanda et Kabara, \u00e0 proximit\u00e9 du \ufb02euve Niger.\nActivit\u00e9 \u00e9conomique\nPhilips\nEclairage du palais de la Bourse, de l\u2019H\u00f4tel-\nDieu, de Fourvi\u00e8re, mise en \u0153uvre du plan \nlumi\u00e8re\u2026 la liste des projets auxquels a \nparticip\u00e9 Philips est longue et t\u00e9moigne du \ndynamisme et de l\u2019implication du groupe \u00e0 \nl\u2019\u00e9chelle de l\u2019agglom\u00e9ration. \nCe que l\u2019on sait moins, c\u2019est que ce savoir-\nfaire et cette capacit\u00e9 sont concentr\u00e9s au \nc\u0153ur m\u00eame de la commune de Miribel.\nImplant\u00e9 depuis la \ufb01n des ann\u00e9es 1960 \nsur l\u2019ancien site Mazda, Philips a choisi de \nconcentrer ses forces de conception et \nd\u2019innovation en \u00e9clairage ext\u00e9rieur \u00e0 \nMiribel sur deux sites : le centre \nd\u2019assemblage des luminaires d\u2019ext\u00e9rieur, \nqui emploie 300 \u00e0 400 personnes et un \ncentre international de recherche et \nd\u2019innovation de solutions d\u2019\u00e9clairage. A ces \ndeux unit\u00e9s s\u2019ajoute \u00e0 Dagneux le Olac - \nOutdoor Lighting Application Center \u2013 une \nplace unique au monde de d\u00e9monstration \ndes applications possibles en \u00e9clairage \next\u00e9rieur : routier, urbain, sportif, mise en \nvaleur de monuments, grands espaces,\u2026 \nReconnu au niveau international, cet \nensemble re\u00e7oit \u00e0 ce titre des visiteurs \ndu monde entier chaque ann\u00e9e.\nSon activit\u00e9 est d\u2019ailleurs aujourd\u2019hui \nsoutenue \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019agglom\u00e9ration, \ndepuis que Lyon a fait de la lumi\u00e8re sa \nmeilleure carte de visite dans le monde. \nNous ne pouvons que nous r\u00e9jouir d\u2019avoir \nsur notre territoire un partenaire, qui \ncontribue autant au rayonnement de \nnotre commune. \nC\u2019est avec beaucoup d\u2019enthousiasme que \nnous saluons d\u2019ailleurs l\u2019arriv\u00e9e, le 31 \nmars dernier, du nouveau responsable du \nsite Philips, M. Chan.\nAMIDIA\nDiank\u00e9\nAltitude : 262 m\nLatitude : N 15\u00b0 43\u2019 32\u2019\u2019 \nLongitude : W 4\u00b0 38\u2019 34\u2019\u2019\n\n\ufffd\ufffd\nPORTRAIT\nMIP : Monsieur le Maire, vous \u00eates engag\u00e9 \ndans la vie politique de Miribel depuis le \nd\u00e9but des ann\u00e9es 80, d\u2019abord en tant que \nconseiller municipal d\u2019opposition puis \nen tant que Maire, Conseiller G\u00e9n\u00e9ral et \naujourd\u2019hui S\u00e9nateur. Pourquoi un tel \nengagement ?\nJ.B. : Ce choix s\u2019est fait naturellement. J\u2019ai \ntoujours souhait\u00e9 penser, r\u00e9\ufb02\u00e9chir et participer \nactivement \u00e0 la gestion d\u2019une commune. Je \nsuis un homme de dialogue qui aime le contact \net qui sait entendre les demandes de chacun. \nPour le reste, c\u2019est la con\ufb01ance, t\u00e9moign\u00e9e par \nles miribellans, et l\u2019ensemble du d\u00e9partement \nderni\u00e8rement, qui a fait le reste\u2026\nMIP : En parlant de con\ufb01ance\u2026 vous \nvenez d\u2019entamer une nouvelle mandature \navec une \u00e9quipe profond\u00e9ment remani\u00e9e. \nComment envisagez-vous ce troisi\u00e8me \nmandat ?\nJ.B. : C\u2019est vrai, l\u2019\u00e9quipe municipale a \u00e9t\u00e9 \nrenouvel\u00e9e pour moiti\u00e9 et je me f\u00e9licite que \nl\u2019alchimie se soit faite aussi rapidement entre \nles \u00ab anciens \u00bb et les \u00ab jeunes \u00bb recrues. Une \nnouvelle dynamique s\u2019est mise en place \navec de nouveaux projets. Il est primordial \npour moi, d\u2019avoir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s des personnes \ncapables de porter un regard neuf sur la \nville et je suis toujours friand de nouvelles \npropositions. Une r\u00e9\ufb02exion a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 \nmen\u00e9e pour am\u00e9liorer la quotidiennet\u00e9 des \nmiribellans en proc\u00e9dant \u00e0 des am\u00e9nagements \nde proximit\u00e9. Ind\u00e9pendamment des grands \nprojets de ville, il suf\ufb01t parfois de peu de \nchoses pour am\u00e9liorer notre qualit\u00e9 de vie et \nje souhaite d\u00e9velopper ce type d\u2019initiatives \u00e0 \nl\u2019avenir.\nMIP : Quels seront vos projets pour les 5 \nprochaines ann\u00e9es ?\nJ.B. : Ils sont nombreux et je ne peux \ncertainement pas vous les d\u00e9tailler tous \nmaintenant\u2026 Il y a d\u2019abord mon souhait de \ncr\u00e9er un v\u00e9ritable p\u00f4le culturel autour de \nl\u2019All\u00e9gro avec la cr\u00e9ation d\u2019une m\u00e9diath\u00e8que. \nC\u2019est un projet qui me tient \u00e0 c\u0153ur depuis \nle dernier mandat. La municipalit\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 \nfait l\u2019acquisition d\u2019un terrain \u00e0 proximit\u00e9 et \nje souhaite vivement que la Communaut\u00e9 de \nCommune (CCMP) s\u2019associe \u00e0 Miribel pour \nr\u00e9aliser ce projet. Il y a aussi la cr\u00e9ation de \ndeux nouvelles zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques \naux Echets sur une surface totale de 10 \nhectares pour accro\u00eetre le dynamisme et \nle rayonnement de notre ville. En terme \nd\u2019urbanisme aussi, les enjeux sont importants. \nJe souhaite d\u00e9fendre une certaine id\u00e9e de \nMiribel. Que nous nous d\u00e9veloppions, oui, \nmais pas n\u2019importe comment. Je suis attach\u00e9, \net les miribellans aussi, au caract\u00e8re ville/\nvillage de notre commune. Il ne s\u2019agit pas de \nconstruire une ville sans \u00e2me, nous devons \ntoujours veiller \u00e0 maintenir un \u00e9quilibre o\u00f9 \nl\u2019homme trouve la possibilit\u00e9 de s\u2019\u00e9panouir.\nEn\ufb01n, la d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00eats r\u00e9gionaux, \ndu r\u00f4le des \u00e9lus locaux et de la r\u00e9partition \ndes moyens entre les collectivit\u00e9s sont aussi \nau rang de mes pr\u00e9occupations premi\u00e8res, \nnotamment, avec le projet de r\u00e9forme des \ncollectivit\u00e9s locales en discussion actuellement.\nMIP : Sur ce sujet vous allez certainement \npouvoir faire entendre votre voix en tant \nque nouveau S\u00e9nateur ?\nJ.B. : Effectivement, mon nouveau statut \nde S\u00e9nateur (octobre 2008) me permet \nd\u00e9sormais d\u2019appuyer et soutenir de \nnombreux projets r\u00e9gionaux et de veiller \nau respect et \u00e0 la d\u00e9fense de l\u2019int\u00e9r\u00eat \ndes communes, des d\u00e9partements et des \ncollectivit\u00e9s. Etre maire dans un tel \ncontexte est une chance car cela me permet \nde mieux appr\u00e9cier les tenants et aboutissants \nde ce projet de loi. J\u2019ai conscience que le \nd\u00e9veloppement des intercommunalit\u00e9s va \npermettre une mutualisation de moyens \nb\u00e9n\u00e9\ufb01que pour r\u00e9aliser des projets de \ngrande envergure. Mais il est n\u00e9cessaire \nde bien r\u00e9\ufb02\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re dont nous \nallons proc\u00e9der et de ne pas supprimer trop \nd\u2019\u00e9chelons en local. Il est essentiel que les \nmaires soient associ\u00e9s \u00e0 la r\u00e9\ufb02exion. Ce \nsont des hommes de terrain qui connaissent la \nr\u00e9alit\u00e9 et vous ne me contredirez pas quand \nj\u2019af\ufb01rme que seule la proximit\u00e9 permet la \nbonne compr\u00e9hension d\u2019un territoire et de \nses enjeux. Les discussions sont engag\u00e9es \net je ferai tout mon possible pour d\u00e9fendre les \nacteurs locaux. Il serait vraiment pr\u00e9judiciable \nque les communes ne puissent plus ma\u00eetriser \nleur avenir du fait de la m\u00e9tropolisation. Nous \nsommes dans l\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise et \nsa m\u00e9tropole. Toutes les infrastructures qui \nmarquent notre secteur, notre d\u00e9partement, \nparticipent activement \u00e0 cette m\u00e9tropole. \nTravailler, r\u00e9\ufb02\u00e9chir avec nos voisins lyonnais, \noui, mais en gardant notre ind\u00e9pendance et la \nlibert\u00e9 de nos choix.\nMIP : Certains Miribellans se sont \ninqui\u00e9t\u00e9s de vous voir endosser la fonction \nde S\u00e9nateur en plus de celle de Maire\u2026 \nqu\u2019avez-vous \u00e0 leur r\u00e9pondre ?\nJ.B. : Au lendemain de mon \u00e9lection, des \nmiribellans ont redout\u00e9, et je le comprends, \nque je sois moins pr\u00e9sent sur la commune \na\ufb01n d\u2019assurer mes nouvelles fonctions de \nS\u00e9nateur\u2026 Aujourd\u2019hui, tr\u00e8s honn\u00eatement, \nje pense que ces doutes sont dissip\u00e9s, \npuisqu\u2019on me voit \u00e0 Miribel aussi souvent \nqu\u2019auparavant. Les miribellans ont bien \ncompris, lorsque j\u2019ai renonc\u00e9 \u00e0 mon poste \nde Conseiller G\u00e9n\u00e9ral, que ma priorit\u00e9 \n\u00e9tait et resterait Miribel. Etre S\u00e9nateur me \npermet de mieux faire entendre leurs int\u00e9r\u00eats \net ceux du D\u00e9partement au niveau national. \nJacques Berthou\nLe parcours de Jacques Berthou \nen quelques dates cl\u00e9s :\n1983 : Conseiller municipal dans l\u2019opposition \npendant deux mandats\n1995 : Maire de Miribel, \n\u00e9lu au deuxi\u00e8me tour\n1998 : Conseiller G\u00e9n\u00e9ral du Canton de Miribel,\n\u00e9lu au deuxi\u00e8me tour\n2001 : Maire de Miribel,\n\u00e9lu au premier tour\n2004 : Conseiller G\u00e9n\u00e9ral du Canton de Miribel,\n\u00e9lu au premier tour\n2008 : Maire de Miribel,\n\u00e9lu au premier tour\nSeptembre 2008 : S\u00e9nateur\nEntretien. \nLe S\u00e9nateur-Maire de Miribel fait le point sur son parcours politique et ses projets pour la commune de Miribel. Apr\u00e8s un an de son \nnouveau mandat de Maire et sa r\u00e9cente \u00e9lection en tant que S\u00e9nateur, Jacques Berthou nous a con\ufb01\u00e9 les enjeux de cette nouvelle \nmission et les grands projets qui l\u2019animent pour les cinq prochaines ann\u00e9es.\n\u00ab Pour un d\u00e9veloppement ma\u00eetris\u00e9 \u00bb\nDans  chaque \u00e9dition, le MIP fera le portrait d\u2019une \ufb01gure embl\u00e9matique de \nMiribel pour expliquer son parcours ou son action pour la commune.\n\n\ufffd\ufffd\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP508 - 01705 Miribel cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00\nFax : 04 78 55 84 02\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices techniques et urbanisme\ndu lundi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \n(fermeture le mercredi)\n \u00c9lus\nPour prendre rendez-vous \navec M. le S\u00e9nateur Maire \n04 78 55 84 08\nPermanence des \u00e9lus : \nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en mairie\nA votre service \n La Poste\nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n224 rue du Tr\u00eave \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\nServices locaux d\u2019urgence\nPompiers\n18\nGendarmerie\n17\nUrgences m\u00e9dicales et SAMU\n15\nGDF (s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pannage)\nN\u00b0 Azur\u00ae\n0 810 433 001\nUrgence d\u00e9pannage \u00e9lectricit\u00e9\nN\u00b0 Azur\u00ae\n0 810 333 001\nCentre anti-poison\n04 72 11 69 11\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins,\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M.\nles lundis de 15 h \u00e0 17 h\nles mercredis de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h\nles jeudis de 10 h \u00e0 12 h\nles vendredis de 16 h 30 \u00e0 18 h\nles dimanches de 9 h 45 \u00e0 11 h 45 \nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nOf\ufb01ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma,\nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nEnvironnement \nRappel pratique sur le tri :\ntrois caissettes plastique sont mises \u00e0 la disposition des habitants pour trier et stocker chez \neux les d\u00e9chets \u00e0 recycler. Ils doivent ensuite les d\u00e9poser dans des conteneurs r\u00e9partis \nsur la commune.\nListe des points d\u2019apport volontaire sur Miribel :\nrue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte, avenue de la Gare, place de la R\u00e9publique, avenue \ndes Balmes, quartier des C\u00e9lestins, avenue Henri Deschamps, rue des Garines, avenue de Saint \nMaurice, rue du Figuier, chemin de la L\u00f4ne, chemin de Margnolas, quartier du Tr\u00eave, chemin \nde la Chapelle et chemin 71A / les Ormes.\nInfos Travaux\nJuin 2009\n R\u00e9am\u00e9nagement de la place Grobon et de la fontaine mi-juin pour \nenviron 3 mois. Cr\u00e9ation d\u2019un plateau pi\u00e9tonnier sur la chauss\u00e9e.\n Rue Henri Grobon : Cr\u00e9ation d\u2019un passage s\u00e9curis\u00e9 pour pi\u00e9tons aux \nabords de l\u2019\u00e9cole Saint Joseph (suppression de 3 places de stationnement).\nD\u2019 octobre \u00e0 d\u00e9cembre 2009\n Enfouissement des r\u00e9seaux \u00e9l\u00e9ctriques et t\u00e9l\u00e9phoniques :\nRue de Saint Martin et avenue Jos\u00e9phine Guillon\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret 04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Conciliateurs de Justice\nPermanence en mairie sur rendez-vous \nde 9 h \u00e0 12 h \n04 78 55 84 00\n Permanence Juridique du CIFF\n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), le \n3e mardi du mois sans rendez-vous en mairie.\nCollecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res :\nMas Rillier : le mercredi\nLes Echets : le lundi\nHabitat collectif : le lundi et le jeudi\nMiribel centre ville et collectif :\nle mardi et le vendredi\nSecteur C\u00f4ti\u00e8re \n(Mont\u00e9e Neuve, Les Garines, St Martin) :\nle mardi\nSecteur du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles :\nle mardi\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la CCMP \n04.78.55.52.18\nDu 1er octobre au 31 mars : \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h 30 et le \nsamedi de 9 h \u00e0 12 h 30 et de 14 h \u00e0 17 h.\nDu 1er avril au 30 septembre :\ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h 30 et de 16 h \u00e0 19 h et le \nsamedi de 9 h \u00e0 12 h 30 et de 14 h \u00e0 17 h.\n\nPARTENAIRES\n\ufffd\ufffd\nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 attirer \nnotre attention sur l\u2019actualit\u00e9 \nqui vous concerne.\nEcrivez-nous \u00e0 la mairie : \nH\u00f4tel de Ville de Miribel\nR\u00e9daction MIP\nplace de l\u2019h\u00f4tel de ville\n01700 MIRIBEL\n \n \n     nouvelle formule \nsouhaite vous donner la parole \ndans ses rubriques.\nCommer\u00e7ants, \nhabitants, \nresponsables d\u2019associations, \n\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n1\n3\n5\n2\n3\n5\n4\n2\n4\n3\n8\n7\n9\n3\n1\n7\n8\n5\n2\n5\n8\n6\n9\n8\n5\n1\n2\n6\n4\n3\n9\n6\nD\u00c9TENTE - CULTURE\nEnfants :\nLe Bateau de L\u00e9o \u2013 \nCollection \u00ab P\u2019tit gar\u00e7on \u00bb\nd\u2019Emilie Beaumont, Nathalie B\u00e9lineau , \nAlexis Nesme, Editions Fleurus.\nLe + animations de la biblioth\u00e8que : \nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb : \nlectures gratuites pour les enfants de 4 \u00e0 10 ans \nles 13 mai et 10 juin de 14 h \u00e0 15 h.\nAttention : Fermeture de la Biblioth\u00e8que \ndu 12 au 14 juillet inclus et du 3 au 29 ao\u00fbt inclus.\nDans chaque num\u00e9ro de votre Miribel Info Plus, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nPlus d\u2019infos sur le th\u00e8me des lectures \nsur le site : http://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nAdultes :\nOlivier de Kersauson \nOcean\u2019s Songs \u2013 Editions Le cherche midi\nPartant du principe que l\u2019homme libre part pour \napprendre et revient pour rendre compte, Olivier \nde Kersauson a d\u00e9cid\u00e9 de raconter sa g\u00e9ographie \nmaritime. Il dresse le portrait des mers qu\u2019il a \nsillonn\u00e9, comme il pourrait dresser le portrait \nd\u2019une femme et nous r\u00e9v\u00e8le son destin singulier de \nskipper d\u2019exception.\nAdolescents : \nSaga fascination \nde Stephenie Meyer \u2013 tome 4 R\u00e9v\u00e9lation\nLa Saga Fascination relate la relation de la jeune \nBella Swan (mortelle) et du vampire Edward Cullen.\nTome 4 : Bella a fait son choix : elle s\u2019appr\u00eate \u00e0 \n\u00e9pouser Edward. Mais le jeune homme honorera-t-\nil sa part du march\u00e9 ? \nAcceptera-t-il de la transformer en vampire et \nd\u2019accepter de la voir renoncer \u00e0 sa vie humaine ?\nSudoku (niveau moyen)\nMots \ufb02\u00e9ch\u00e9s\nEt la r\u00e9daction du MIP vous propose des jeux pour vous d\u00e9tendre en famille\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nSolutions\n\n\ufffd\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n", "publication_date": "20/12/2011"}