{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzM0Mi1ldC1zb24tYW5uZXhlLWRvYi0yMDEz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/342-et-son-annexe-dob-2013/file", "text": "Commune de Miribel \n \n \n \n \n \n \n \n \nPJ au compte-rendu du CM du 10/12/2012 \n \n \n \n \nD\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire 2013 \n \n \n \nNotre service financier, la commission des finances, sous la pr\u00e9sidence de Madame \nEscobessa, avec le concours tr\u00e8s pr\u00e9cieux de notre Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services ont \npr\u00e9sent\u00e9 lors de la derni\u00e8re commission des finances, le 30 novembre 2012, notre situation \nfinanci\u00e8re. \n \nCe travail tr\u00e8s pr\u00e9cis, pr\u00e9figure notre compte administratif et nous permet d\u2019analyser notre \nfonctionnement et nos d\u00e9penses d\u2019investissement de l\u2019ann\u00e9e 2012. \n \nLe budget 2012, sa r\u00e9alisation n\u2019a pas apport\u00e9 de modification significative par rapport au \nbudget que nous avons vot\u00e9 au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e. Nous pouvons constater, n\u00e9anmoins, un \nl\u00e9ger tassement de notre autofinancement, tassement att\u00e9nu\u00e9 par la diminution continuelle de \nnotre dette. \n \nNos d\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement sont toujours \u00e0 un tr\u00e8s haut niveau, comparable \u00e0 celui de 2011, \nqui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 que celui des ann\u00e9es ant\u00e9rieures. Nos d\u00e9penses de \nfonctionnement sont bien ma\u00eetris\u00e9es tout comme le sont les d\u00e9penses li\u00e9es aux charges de \npersonnel. \n \nQu\u2019en sera-t-il en 2013 ? \n \nLes \u00e9l\u00e9ments en notre possession, qui proviennent du projet de Loi de finances 2013, nous \nlaisse penser que les dotations de l\u2019Etat seront gel\u00e9es alors m\u00eame que nous aurons \u00e0 faire face \n\u00e0 des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires. \n \nC\u2019est ainsi qu\u2019il nous faut envisager les d\u00e9penses qui seront occasionn\u00e9es, si nous les \nappliquons d\u00e8s la rent\u00e9e de septembre 2013, par le changement de rythme scolaire et en \nfonction des choix que nous ferons. S\u2019ajouteront les d\u00e9penses de p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8res \nhorizontales entre collectivit\u00e9s aux potentiels fiscaux \u00e9lev\u00e9s et celles qui ont peu de moyens. \nEt c\u2019est \u00e9galement une participation des communes \u00e0 la prise en charge par les collectivit\u00e9s de \nl\u2019allocation de v\u00e9t\u00e9rance des sapeurs-pompiers et leur prime de fid\u00e9lit\u00e9. \n \nPlus de d\u00e9penses donc, alors que le concours financier de l\u2019Etat aux collectivit\u00e9s restera gel\u00e9 \nen 2013 au m\u00eame niveau que celui de 2012. \n \nQue faire, sachant que nous pourrons autofinancer pr\u00e8s de 2.5 millions de travaux, sans \noublier les reports qui participeront \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration continuelle de notre ville. Les dossiers ne \nmanquent pas. Nous aurons \u00e0 faire des choix et m\u00eame \u00e0 lisser sur deux exercices budg\u00e9taires \ndes am\u00e9nagements qui s\u2019inscrivent dans la dur\u00e9e. \n \n\nLe montant de nos investissements est un signe fort en direction des entreprises qui auront \nbien besoin d\u2019activit\u00e9s en 2013. \n \nFaut-il de ce fait augmenter le taux des imp\u00f4ts locaux ? \n \nJe ne le souhaite pas. Les contribuables sont d\u00e9j\u00e0 bien sollicit\u00e9s et je ne veux pas leur ajouter \nune contribution suppl\u00e9mentaire. Ainsi je vous proposerai lors du vote du budget 2013 de \nconserver les m\u00eames taux, comme nous le faisons depuis 2009, c'est-\u00e0-dire depuis cinq ans. \n \n2013 marquera notre tr\u00e8s forte volont\u00e9 de poursuivre un grand nombre d\u2019acquisitions \nfonci\u00e8res qui permettront de dynamiser le commerce local, favoriseront l\u2019accueil d\u2019activit\u00e9s \nm\u00e9dicales ou param\u00e9dicales, ainsi que la construction de logements publics aid\u00e9s et priv\u00e9s. Le \nmontant de ces acquisitions sera tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et pour la premi\u00e8re fois depuis bien longtemps \nnous recourons \u00e0 l\u2019emprunt. Emprunts de courtes dur\u00e9es puisque leur remboursement se fera \nau fur et \u00e0 mesure de la vente de nos acquisitions \u00e0 des am\u00e9nageurs. \n \nJe tiens \u00e0 pr\u00e9ciser qu\u2019en 2013 nous commencerons \u00e0 percevoir le produit des terrains de la \nZ.A.E. de Folliouses que nous avons financ\u00e9s sur nos fonds propres. \n \nJe qualifierai le budget de 2013 de budget s\u00e9rieux, ma\u00eetris\u00e9 qui s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 des \nservices apport\u00e9s \u00e0 la population de notre commune. C\u2019est \u00e9galement un budget solidaire des \nentreprises pour les travaux qu\u2019il g\u00e9n\u00e8re et c\u2019est un budget d\u2019avenir car nos acquisitions sont \nles projets de demain pour une ville et ses hameaux qui se d\u00e9veloppent. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJacques Berthou \n", "publication_date": "12/10/2012"}