{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTY4Ni9kb3dubG9hZD90b2tlbj1MTE1HYUFzcg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25686/download?token=LLMGaAsr", "text": "TRAVAUX\nDes voies r\u00e9nov\u00e9es\n20\nENFANCE-JEUNESSE\nLe 7 mai, toutes au \nstade !\n18\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MAI-JUIN 2022\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9LECTION \nPR\u00c9SIDENTIELLE \nR\u00c9SULTATS PAGE 21\nGROS PLAN SUR\nLe budget 2022\n11 \u00e0 14\n\n2 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nDimanche 3\nConcert symphonique \nau gymnase Cathy Fleury \u00e0 16h  \n(voir p. 10)\nJeudi 7\nTerrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 \nau jardin de Serr\u00e8s (voir p. 10)\nET EN JUILLET\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville \nsur www.ville-fosses95.fr,\net sur \n : \nVille de Fosses\nla page \n : \nVilledeFosses\nFOSSESMAG\nMai-Juin 2022 - 46e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h \u00e0 17h30 ;   \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h30 ; \njeudi : 14h30 \u00e0 20h.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 87 Quai de la Marne, 94340 Joinville-le-Pont  \nT\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nVendredi 6\nComit\u00e9 des usagers \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 8)\nSamedi 7\nTous et toutes au stade \nau stade Auguste-Delaune, de 14h \u00e0 \n18h (voir p. 18)\nDimanche 8\nComm\u00e9moration du 8 mai 1945 \nau village \u00e0 10h30, en centre-ville \u00e0 \n11h15\nMardi 10\nCin\u2019\u00e9duc M\u00eame qu\u2019on nait \nimbattables ! \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 20h (voir p. 19)\nMardi 10\nComm\u00e9moration des m\u00e9moires de \nla traite n\u00e9gri\u00e8re, de l\u2019esclavage et \nde leurs abolitions \n\u00e0 17h30 sur la place du 19-mars-1962 \n(voir p. 7)\nVendredi 13\nConf\u00e9rence sur la m\u00e9moire \nau Centre social Agora \u00e0 14h  \n(voir p. 8-10)\nSamedi 14\nConcert de l\u2019EMMD \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h (voir p. 10)\nMercredi 18\nBanquet de printemps\n\u00e0 12h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nMercredi 18\nConseil Municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\nVendredi 20\nF\u00eate des voisins \nLundi 23\nMarche depuis les \u00e9coles jusqu\u2019\u00e0 la \nmairie, en m\u00e9moire des victimes de \nl\u2019esclavage colonial \n\u00e0 16h30 (voir p. 7)\nSamedi 28\nAnimation F\u00eate des M\u00e8res \nau march\u00e9 de Fosses (centre-ville)\nMAI 2022\nJeudi 2\nConseil des s\u00e9niors \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 8)\nDimanche 12\n\u00c9lections l\u00e9gislatives : premier tour\nde 8h \u00e0 20h\nDimanche 12\nGala Rookie Muay Tha\u00ef \nau gymnase Cathy Fleury (voir p. 6)\nVendredi 17\nDon du sang \nau centre social Agora de 15h \u00e0 19h30\nSamedi 18\nGala des Roulettes Artistiques \nau gymnase Cathy Fleury\n18 & 19\nLet\u2019s Dance Show \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nDimanche 19\n\u00c9lections l\u00e9gislatives : second tour\nde 8h \u00e0 20h\nMercredi 22\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\nJeudi 23\nPr\u00e9inscriptions aux sorties d\u2019\u00e9t\u00e9 \nau centre social Agora (voir p. 10)\n24 & 25\nGala de danse de l\u2019EMMD \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 10)\nSamedi 25\nF\u00eate de la ville \nde 15h \u00e0 23h (voir p. 24)\nJeudi 30\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 8)\nJUIN 2022\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nA\nu soir du deuxi\u00e8me \ntour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9si-\ndentielle, la d\u00e9faite de \nMarine Le Pen consti-\ntue un soulagement pour les mil-\nlions d\u2019habitants de notre pays qui \nauraient subi sa politique antir\u00e9pu-\nblicaine, antisociale, raciste et dis-\ncriminatoire. Les r\u00e9sultats d\u00e9voilent \nune rupture de la soci\u00e9t\u00e9. Les crises \n\u00e9conomiques successives et notam-\nment celle issue de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de \nCovid-19 ont accentu\u00e9 la baisse du \npouvoir d\u2019achat ou encore les in\u00e9ga-\nlit\u00e9s sociales. Elles ont fragilis\u00e9 notre \nsoci\u00e9t\u00e9 et ont entam\u00e9 le principe de \npacte r\u00e9publicain. \u00c0 Fosses, le vote \nr\u00e9publicain a r\u00e9sist\u00e9. \nEmmanuel Macron est arriv\u00e9 en t\u00eate \navec 59,24 % des suffrages. Pas de \nquoi se r\u00e9jouir cependant, m\u00eame si la \nR\u00e9publique est sauvegard\u00e9e. Le Pr\u00e9-\nsident r\u00e9\u00e9lu ne devra pas oublier que \ncet \u00e9lan r\u00e9publicain vient des villes \npopulaires. Elles sont aujourd\u2019hui le \nbouclier de la R\u00e9publique. Sans ad-\nh\u00e9sion aux choix lib\u00e9raux, sans illu-\nsion sur les m\u00e9thodes du Pr\u00e9sident, \ncette mobilisation constitue pour-\ntant la traduction d\u2019une exigence \nd\u2019\u00e9galit\u00e9, de la volont\u00e9 d\u2019une frater-\nnit\u00e9 r\u00e9publicaine renouvel\u00e9e et de \nl\u2019urgence d\u2019une \u00e9cologie populaire.\nLe bilan du premier quinquennat \nd\u2019Emmanuel Macron n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fa-\nvorable aux collectivit\u00e9s territoriales, \naux services publics : l\u2019\u00e9cole, l\u2019h\u00f4pi-\ntal, l\u2019acc\u00e8s aux \u00e9nergies\u2026 Parions que \nson deuxi\u00e8me quinquennat prenne \nune orientation plus \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \nbesoins des gens, qui respecte leurs \ndiff\u00e9rences et leurs aspirations.\nPour terminer, je tiens \u00e0 remercier les \n\u00e9lus et les agents, mais aussi les as-\nsesseurs et les scrutateurs b\u00e9n\u00e9voles \net volontaires, qui ont particip\u00e9 au \nbon d\u00e9roul\u00e9 de ces deux scrutins. Le \nvote d\u00e9mocratique s\u2019appuie sur leur \nengagement dans ce processus.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\n\u00c0 Fosses, le vote r\u00e9publicain a r\u00e9sist\u00e9.\nPosez vos questions,  \nles services municipaux vous \nr\u00e9pondent.\nPourquoi il n\u2019y a pas de cr\u00e8che \n\u00e0 Fosses ? Des assistantes \nmaternelles, il y en a, mais pas \nsuffisamment. Les parents ont le \ndroit de vouloir une cr\u00e8che comme \nmode de garde.\nDepuis de nombreuses ann\u00e9es, la muni-\ncipalit\u00e9 a fait le choix de d\u00e9velopper et \nsoutenir les assistant.e.s maternel.le.s \u00e0 \nFosses. Aujourd\u2019hui, elles sont 68 et peuvent \naccueillir jusqu\u2019\u00e0 218 enfants, puisque cer-\ntaines ont l\u2019agr\u00e9ment pour 2, 3 ou 4 enfants. \nC\u2019est beaucoup plus que ce qu\u2019une cr\u00e8che \nmunicipale pourrait accueillir. Certaines \nassistantes maternelles se regroupent en \nmaisons d\u2019assistantes maternelles (MAM) \net Fosses en compte deux maintenant (voir \np. 19). La municipalit\u00e9 les soutient dans ce \nprocessus.\nParall\u00e8lement, des projets de cr\u00e8ches ou \nmicro-cr\u00e8ches priv\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9s \nen mairie et ils sont tous examin\u00e9s avec \nattention. Certains ne sont pas toujours \nbien aboutis, leur financement est parfois \nincomplet, d\u2019autres encore manquent d\u2019un \n\u00e9l\u00e9ment crucial : le local adapt\u00e9.\nN\u00e9anmoins, avec le d\u00e9part de la gendarme-\nrie \u00e0 Survilliers, le bailleur social Val d\u2019Oise \nHabitat va reprendre la gestion de l\u2019en-\nsemble immobilier qui se trouve sur l\u2019avenue \nde la Haute-Gr\u00e8ve. Il est pr\u00e9vu d\u2019y installer \ndes logements pour les personnes \u00e2g\u00e9es. \nPour compl\u00e9ter le concept interg\u00e9n\u00e9ra-\ntionnel du Foyer bouquet d\u2019Automne, situ\u00e9 \nen face, le bailleur a \u00e9galement accept\u00e9 la \ncr\u00e9ation d\u2019une micro-cr\u00e8che dans une partie \ndes locaux qui seront r\u00e9nov\u00e9s dans ce but.\nParall\u00e8lement, un autre projet est en cours \nde d\u00e9veloppement : l\u2019installation d\u2019une \nmicro-cr\u00e8che au niveau de la Poste en \ncentre-ville.\nComme les \u00e9lus s\u2019y sont engag\u00e9s en d\u00e9but \nde mandat, la ville d\u00e9veloppe l\u2019accueil col-\nlectif des tout-petits.\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 DR\nEn couverture, le d\u00e9pouillement des bulletins au soir du dimanche 24 avril au bureau 1 (h\u00f4tel de ville). \u00c0 chaque \n\u00e9lection, parmi les \u00e9lecteurs et \u00e9lectrices des scrutateurs se mobilisent pour d\u00e9pouiller et compter les bulletins. \nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 participer \u00e0 cette \u00e9tape du vote lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives les 12 et 19 juin prochains !\nGuide de la ville 2022\nLe service communication de la mairie pr\u00e9pare une nouvelle \u00e9dition du Guide de \nla Ville. Les entreprises de la ville et des environs peuvent r\u00e9server un espace pour \nleur annonce dans ce livret qui sera remis \u00e0 tous les foyers fossatussiens, mais \naussi aux visiteurs et partenaires de la ville.\nCommer\u00e7ants, artisans, entrepreneurs, ne manquez pas cette opportunit\u00e9 \nd\u2019\u00eatre pr\u00e9sents sous votre meilleur jour dans les pages de ce guide ! La soci\u00e9t\u00e9 \nCom 2000 est charg\u00e9e de la commercialisation des espaces publicitaires et sa \nrepr\u00e9sentante, Patricia Latour, prospecte d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 les annonceurs sur notre \nterritoire. Elle leur pr\u00e9sente sa lettre d\u2019accr\u00e9ditation sign\u00e9e par le maire.\nToute autre personne ou soci\u00e9t\u00e9 n\u2019est pas mandat\u00e9e par la mairie.\n\n4 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nRETOUR EN IMAGES\nMars 2022\nSamedi 19 mars\nComm\u00e9moration du 60e anniversaire du Cessez-le-\nfeu de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie (1958-1962). Les enfants \nde l\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse chantent la Marseillaise \nsur la place du 19-Mars-1962. Le pr\u00e9sident de la \nFNACA, Jean-Pierre Meggs et le maire, Pierre Barros \nont chacun prononc\u00e9 un discours. Trois t\u00e9moignages \nde filles et arri\u00e8re-petite-fille d\u2019anciens combattants, \n\u00e9mouvants, ont compl\u00e9t\u00e9 cette c\u00e9r\u00e9monie.\nLundi 7 mars\nLe vernissage de l\u2019Expo du 8 Mars, \u00e0 l\u2019Espace Germinal, \npermet au public de rencontrer les artistes et d\u2019\u00e9changer \navec eux autour de leurs \u0153uvres inspir\u00e9es par les droits \ndes femmes. Une exposition organis\u00e9e par des jeunes \nartistes r\u00e9unis dans l\u2019association Aka\u2019Art. Ci-dessous \nNicolas Jesbac (\u00e0 gauche) explique ses toiles.\n\u00a9 JC RIZZO\nSamedi 19 mars \nLe bal country de la Saint Patrick au gymnase Cathy \nFleury : un moment festif et dansant qui r\u00e9jouit tous les \nparticipants ! Cet \u00e9v\u00e9nement, organis\u00e9 par la branche \ncountry de l\u2019association Danse et D\u00e9tente, a r\u00e9uni \n125 danseurs venus de la r\u00e9gion parisienne et de l\u2019Oise.\nLundi 28 mars\nLe Relais petite enfance fait son carnaval ! \nCostumes, collation et festivit\u00e9s sont de la partie. \nUn moment que les enfants et leurs assistantes \nmaternelles appr\u00e9cient.\nMercredi 30 mars\n\u00c0 la salle Delambre, la r\u00e9union publique \nrassemble de nombreux habitants curieux \ndes diff\u00e9rents projets du village. Ils \npeuvent ainsi poser leurs questions sur \nla restauration de l\u2019\u00e9glise, le futur mus\u00e9e \nArch\u00e9a et le projet de logements \u00e0 chacun \ndes porteurs de projet.\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nAvril 2022\n\u00a9 Conseil d\u00e9partemental du Val d\u2019Oise \u2013 photo Catherine Brossais\nDimanche 10 avril\nLe spectacle L\u00e9gendes urbaines \u00e0 l\u2019Espace Germinal a \nmobilis\u00e9 plusieurs \u00e9coles de musique et de danse de la \nr\u00e9gion (Fosses, Gonesse, Goussainville, Marly-la-Ville, \nSurvilliers et Saint-Witz). Leurs \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s au \nsoundpainting par l\u2019ensemble Amalgammes et son chef \nd\u2019orchestre et soundpainter, Christophe Mangou. Ici \nmusiciens et danseurs de l\u2019EMMD pr\u00e9sentent le tableau \nLa Dame Blanche.\nJeudi 21 avril\nInstallation d\u2019une des \n10 nouvelles cam\u00e9ras de \nvid\u00e9o-surveillance au \nrond-point du village.\nJeudi 14 avril\nF\u00eate des 100 jours \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse. Mesdames \nLucas et M\u00e9lia, enseignantes, et les animateurs du \np\u00e9riscolaire, ont pr\u00e9par\u00e9 une journ\u00e9e ludique et \nsportive pour le 100e jour d\u2019\u00e9cole. \nAu cours de cette journ\u00e9e les \u00e9l\u00e8ves ont ainsi pu \nr\u00e9aliser cent empreintes de mains, une centaine de \nregards pris en photo\u2026 Ci-dessous, l\u2019atelier Pixel Art \nou comment r\u00e9aliser une image avec 10 X 10 carr\u00e9s.  \nLes 100 jours, une mani\u00e8re concr\u00e8te d\u2019appr\u00e9hender \u00e0 \nla fois l\u2019arithm\u00e9tique et le temps.\nDimanche 24 avril\n\u00c0 l\u2019Espace loisirs Mosa\u00efque, \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Mistral ou \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole Barbusse, comme dans \nles quatre autres bureaux, on \nvote avec ou sans le masque \nmais avec le sourire !\n\n6 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nRETOUR EN IMAGES\nSur des sportifs fossatussiens\nTha\u00ef Fight Club\nCinq licenci\u00e9s se sont distingu\u00e9s lors de divers \nchampionnats et tournois. \u00c0 droite : Counda Bathily, \n22 ans, champion d\u2019Ile de France (- 85 Kg). Au dessus : \nRayane Jayram, 16 ans, vice-champion IdF (muay tha\u00ef \n\u00e9ducatif, - 57 kg), Brahim Ait-Addi, 12 ans, vainqueur de \nla Coupe de France (muay tha\u00ef \u00e9ducatif, - 47 kg) et Alexis \nMensengsay, 20 ans, vice-champion IdF (- 54 kg). \u00c0 gauche : \nJ\u00e9r\u00e9my Devrese, 21 ans, vice-champion IdF (- 63,5 kg). Ils \ns\u2019entra\u00eenent au gymnase Nelson Mandela, avec leur coach \nMike Ossain. \u00c0 voir bient\u00f4t : le Gala Rookie Muay Tha\u00ef, le \ndimanche 12 juin de 11h30 \u00e0 17h au gymnase Cathy-Fleury.\nDimanche 10 avril\nComp\u00e9tition r\u00e9gionale \u00e0 Cr\u00e9teil pour les gymnastes de l\u2019AGFM. \nLe duo National toute cat\u00e9gorie de Laetitia Demagny et \nMarie Cayroche, se glisse \u00e0 la 4e place, se qualifiant pour le \nChampionnat de France \u00e0 Calais les 28-29 mai. Un grand \nbravo \u00e0 elles et \u00e0 leur entra\u00eeneur Nad\u00e8ge !\nSamedis 12 mars et 9 avril\nFilles et gar\u00e7ons de 7 \u00e0 12 ans d\u00e9couvrent le \nhandball lors des matin\u00e9es HAND\u00e9couverte de \nl\u2019association Avenir de Survilliers Fosses Marly \nHandball 95 au gymnase Nelson-Mandela.\nDimanche 10 avril\nDeux Championnes pour Fosses Escrime : Haila El Battar \n(\u00e0 gauche) et Leena Levasseur (au centre), ici avec leur \nentra\u00eeneur S\u00e9bastien Bichascle, sont championnes \nde Ligue par \u00e9quipe M13 Dame ! Elles ont commenc\u00e9 \nl\u2019escrime en septembre et ont gagn\u00e9 en finale contre \ndes tireuses de Levallois (un des meilleurs clubs d\u2019Ile de \nFrance) qui ont 5 ou 6 ann\u00e9es de pratique. F\u00e9licitations !\n\u00a9 CA Roissy Pays de France\nMercredi 9 mars\nSthelyne Grosy \u00e0 la Soir\u00e9e des champions \norganis\u00e9e par la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \n\u00e0 l\u2019Orangerie \u00e0 Roissy. La licenci\u00e9e du Ring \nOlympique de Fosses a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e pour son \npalmar\u00e8s dans la cat\u00e9gorie Rel\u00e8ve. Autre boxeuse \ndu ROF, Zo\u00e9 Couvercelle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e dans la \ncat\u00e9gorie Espoir. Bravo les championnes !\n\n     \n     10 & 23 mai 2022\n10 & 23 mai 2022\n    \n    En souvenir des luttes\nEn souvenir des luttes\ncontre l'esclavage colonial\ncontre l'esclavage colonial\nLundi 23 mai \u00e0 16h30\n                 TOUS EN BLANC\nEn m\u00e9moire des victimes\nMARCHEZ AVEC LES ENFANTS\ndepuis les \u00e9coles Barbusse, Daudet\net Mistral\n                 VERS LA LIBERT\u00c9 !\njusqu'\u00e0 la place du 19-Mars-1962\nMardi 10 mai\n\u00e0 17h30\nplace du 19-Mars-1962\nC\u00c9R\u00c9MONIE\nen m\u00e9moire\nde la traite n\u00e9gri\u00e8re,\nde l'esclavage et\nde leurs abolitions\n\n8 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le-Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nSENIORS\nLe conseil des s\u00e9niors\nLe jeudi 2 juin \u00e0 14h, tous les s\u00e9niors \nsont convi\u00e9s au Bouquet d\u2019automne \npour ce rendez-vous trimestriel. Lors \nde ce conseil, vous pourrez aborder les \nactualit\u00e9s de la ville (projets du village, \nagrandissement du cin\u00e9ma\u2026) et \u00eatre \ninform\u00e9s sur les dispositifs pour les \naides \u00e0 domicile et pour l\u2019am\u00e9nage-\nment du logement.\nComit\u00e9 des usagers\nLe vendredi 6 mai \u00e0 14h, le comit\u00e9 des \nusagers se r\u00e9unit. Un moment pour \n\u00e9changer sur vos id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s ou de \nsorties du foyer et un partage convivial \nautour d\u2019un go\u00fbter.\nUne journ\u00e9e \u00e0 Chantilly\nUne visite d\u2019automne \u00e0 r\u00e9server au printemps\n\u279c\n\u279c Les Grandes Ecuries \u00e0 Chantilly abritent le mus\u00e9e vivant du cheval.\nBlandine a s\u00e9lectionn\u00e9 pour vous une sortie prestigieuse le jeudi 6 octobre au ch\u00e2-\nteau de Chantilly. Toute une journ\u00e9e pour visiter le ch\u00e2teau avec les collections du \nDuc d\u2019Aumale et le Mus\u00e9e du Cheval. Vous d\u00e9jeunerez au restaurant du ch\u00e2teau La \nCapitainerie et assisterez au spectacle \u00e9questre dans les Grandes Ecuries. L\u2019inscription \ndoit \u00eatre faite au Bouquet d\u2019automne avant le 12 mai, accompagn\u00e9e du r\u00e8glement \npar ch\u00e8que (\u00e0 l\u2019ordre du Domaine de Chantilly-Fondation d\u2019Aumale). Nombre de places \nlimit\u00e9. Tarif : 60 \u20ac par personne. Le transport se fera en minibus et covoiturage. D\u00e9part \n\u00e0 9h15 de Fosses, retour vers 18 h.\nNB : pas de remboursement possible pour les annulations apr\u00e8s le 6 ao\u00fbt !\nLotos\n\u2022  Jeudi 12 mai \u00e0 Louvres \u00e0 13h15, sur \ninscription. Tarif : 1 carton : 2,50 \u20ac, \n3 cartons : 5 \u20ac. \n\u2022  Vendredi 10 juin au Bouquet d\u2019automne \n\u00e0 14h, sur inscription. Tarif : 3,45 \u20ac (par \npersonne, uniquement par ch\u00e8que).\nLa m\u00e9moire qui chante\nLe vendredi 13 mai retrouvons-nous au \ncentre social Agora \u00e0 14h pour une conf\u00e9-\nrence sur la m\u00e9moire qui se termine en \nchansons. Sur inscription au foyer, nombre \nde places limit\u00e9.\nRandonn\u00e9e \u00e0 Senlis\nEnvie de prendre l\u2019air et de profiter du d\u00e9cor \nancestral de la ville de Senlis, c\u2019est la sortie \nqu\u2019il vous faut ! Le jeudi 9 juin \u00e0 10h une \nrandonn\u00e9e est organis\u00e9e \u00e0 Senlis pour les \nbons marcheurs. Attention, un parcours \nd\u2019environ 10 km vous attend, alors pr\u00e9voyez \nde bonnes chaussures pour arpenter les \nvieux pav\u00e9s des ruelles et un pique-nique \npour la pause d\u00e9jeuner. Inscription n\u00e9ces-\nsaire pour organiser le transport (minibus \net covoiturage).\nTournois\nSi c\u2019est le jeu qui vous motive, vous savez \nque le Bouquet d\u2019automne en a des dizaines \n\u00e0 disposition en libre-service tous les apr\u00e8s-\nmidis, du lundi au vendredi. Et si vous aimez \nles tournois, notez les dates suivantes : \n\u2022  p\u00e9tanque le mardi 14 juin au Jardin de \nSerr\u00e8s\n\u2022  belote le vendredi 17 juin\n\u2022  rami le vendredi 1er juillet\nInscrivez-vous vite, les places sont limit\u00e9es !\nUNRPA\nEnsemble & solidaires\nL\u2019UNRPA organise des \nsorties \ndiverses, \ndes \nlotos, des th\u00e9s dansants\u2026 \nMais pas seulement ! \nSes membres peuvent \naussi b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides \npour financer l\u2019achat de \nlunettes, proth\u00e8ses dentaires, proth\u00e8ses \nauditives et m\u00eame capillaires, ou encore \nen cas de catastrophe naturelle (valid\u00e9e \npar un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral). L\u2019UNRPA peut \nTh\u00e9 de la sant\u00e9\nLe jeudi 30 juin, autour d\u2019un th\u00e9, St\u00e9phanie \nMolina, infirmi\u00e8re du centre de sant\u00e9 de \nFosses \u2013 Marly, vous propose une discussion \nsur la pr\u00e9vention des chutes \u00e0 14h.\nDe la bi\u00e8re et de la pierre !\nLe jeudi 23 juin, Blandine vous propose \nune sortie au restaurant Le Comptoir du \nMalt suivie d\u2019une visite de la Maison de \nla pierre, tout \u00e7a \u00e0 Saint-Maximin (Oise). \nSur inscription avant le 10 juin, restaurant \n\u00e0 partir de 14,90 \u20ac et prix de la visite \n6,50 \u20ac. Il faut pr\u00e9voir des chaussures \nferm\u00e9es et un gilet.\n\u00a9 Office de tourisme Creil Chantilly Senlis\naussi apporter une aide aux membres qui \nvont accompagner un conjoint malade \nhospitalis\u00e9 loin du domicile. Ces aides sont \naccord\u00e9es sous conditions de ressources \net il faut \u00eatre membre au moins depuis \ntrois ans.\nTout le monde peut adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019UNRPA. \nAvec votre cotisation (21 \u20ac par an) vous \napportez un soutien aux personnes \u00e2g\u00e9es. \nBonus : un ch\u00e8que-cadeau vous est offert \nen fin d\u2019ann\u00e9e !\ng\ng 32 bis rue C\u00e9sar-Franck, 95470 Fosses. \nT\u00e9l. : 06 42 55 46 43 ou 06 80 55 52 96.\n\nFOSSESMAG   MAI-JUIN 2022  9\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nBienvenue aux nouveaux \nhabitants\nAvis aux nouveaux Fossatusiens (install\u00e9s \n\u00e0 Fosses depuis le 1er septembre 2021) : \nune rencontre de bienvenue vous est pro-\npos\u00e9e par la ville, le samedi 3 septembre \n2022. L\u2019occasion pour vous de rencontrer \nle maire et son \u00e9quipe, avec lesquels vous \npourrez \u00e9changer autour d\u2019une collation, \ncelle-ci sera suivie d\u2019une visite de Fosses \nen autocar. Un moyen de mieux se rep\u00e9rer \ndans votre nouvelle commune en toute \nconvivialit\u00e9 ! Pour \u00eatre invit\u00e9, il suffit de \ns\u2019inscrire en transmettant vos coordonn\u00e9es \nau cabinet du maire.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 01 ou par mail :  \nnouveauxhabitants@mairiefosses.fr\nSUR INVITATION\nInscrivez-vous avant le 30 ao\u00fbt 2021,\nA l\u2019h\u00f4tel de ville, 1 place du 19-Mars-1962\nou au centre social Agora, 1 rue Fernand-Picquette\naccueilagora@mairiefosses.fr\n VilledeFosses \u2022 Site : www.ville-fosses95.fr\nACCUEIL DES \nNOUVEAUX \nHABITANTS\nSAMEDI 4 SEPTEMBRE 2021\nTrag\u00e9die 95 \u00e0 Garges-\nl\u00e8s-Gonesse\nVous allez enfin pouvoir d\u00e9couvrir la r\u00e9in-\nterpr\u00e9tation de la c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce du chor\u00e9-\ngraphe Olivier Dubois, Trag\u00e9die, adapt\u00e9e au \nVal d\u2019Oise, avec des amateurs valdoisiens. \nCe projet est men\u00e9 par le r\u00e9seau Escales \nDanse avec neuf villes partenaires, dont \nFosses. Des r\u00e9p\u00e9titions pour les amateurs \nont eu lieu \u00e0 l\u2019Espace Germinal plusieurs \ndimanches depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e. \nDimanche 22 mai \u00e0 11h30 puis \u00e0 16h00, \ndeux repr\u00e9sentations de Trag\u00e9die 95 ont lieu \ndevant la mairie de Garges-l\u00e8s-Gonesse.\ng\ng Espace Germinal. T\u00e9l. : 01 34 72 88 80. \nSite : www.espacegerminal.fr\nDANSE\nLets\u2019dance show\nL\u2019association Let\u2019s Dance vous attend \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal, le samedi 18 juin \u00e0 20h \net le dimanche 19 juin \u00e0 14h30, pour un \nspectacle de danse unique. Chor\u00e9graphi\u00e9es \npar Alvin, Marion, Audrey, Alan, Swan, Sami, \nGibril et Alexan, les danses seront interpr\u00e9-\nt\u00e9es par tous les danseurs de l\u2019association. \nVous pouvez d\u00e8s maintenant acheter vos \nbillets en pr\u00e9vente au tarif de 7 \u20ac ou sur \nplace \u00e0 10 \u20ac.\ng\ng @letsgo.letsdance \u2013 Courriel :  \nletsdance95470@gmail.com\nlet's dance\nshow 2022\n \n\u20ac\n\u20ac\nEspace Germinal 2 Avenue du Mesnil, 95470 Fosses\n@LETSGO.LETSDANCE\nLe banquet de printemps\nIl est enfin de retour ! Le banquet de printemps offert aux seniors par la municipa-\nlit\u00e9 a lieu le mercredi 18 mai \u00e0 12h \u00e0 l\u2019Espace Germinal. Des surprises attendent \nles Fossatussiennes et Fossatussiens de 60 ans et plus (et plus jeunes retrait\u00e9s) et \nleurs conjoints qui ont retir\u00e9 leur invitation comme indiqu\u00e9 dans le Fosses Mag de \nmars-avril (p. 6).\nARCH\u00c9A\nNuit des mus\u00e9es \nLe samedi 14 mai de 19h \u00e0 minuit, lancez-\nvous dans un Museum Quest au mus\u00e9e \nArch\u00e9a \u00e0 Louvres. Au cours de cette soir\u00e9e \nbas\u00e9e sur le principe d\u2019une biblioth\u00e8que \nvivante, Arch\u00e9a vous invite \u00e0 rencontrer et \nd\u00e9couvrir son \u00e9quipe et ses collaborateurs \nsur leurs secrets et supers pouvoirs\u2026 Le \nbut du jeu : discuter, \u00e9couter et \u00e9changer \nafin d\u2019obtenir les cartes-jeux des m\u00e9tiers \nrepr\u00e9sent\u00e9s.\nEn parall\u00e8le, les com\u00e9diens de la ligue \nd\u2019improvisation de Marcq-en-Bar\u0153ul vous \nproposent une visite imaginaire improvis\u00e9e \nen \u00e9change avec le public.\nEntr\u00e9e libre et gratuite dans la limite des \nplaces disponibles. Inscription au spectacle \nsur place le jour-m\u00eame.\ng\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris : 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 \nSite : www.archea.roissypaysdefrance.fr\n\n10 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nEMMD\nConcert de printemps\nL\u2019\u00e9cole municipale de musique et de danse \n(EMMD) organise son concert des \u00e9l\u00e8ves \nle samedi 14 mai \u00e0 20h. Comme chaque \nann\u00e9e, l\u2019\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9roule \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal. Vous entendrez l\u2019ensemble de \nfl\u00fbtes, la chorale des enfants, ainsi que les \nensembles de cordes et de vents de Mar-\nly-Fosses et d\u2019autres encore. Des talents \u00e0 \nd\u00e9couvrir et \u00e0 encourager !\nGala de danse \ncin\u00e9matographique\nLes classes de danse classique et contem-\nporaine de l\u2019EMMD ont le plaisir de vous \npr\u00e9senter, le vendredi 24 juin \u00e0 20h et le \nsamedi 25 juin \u00e0 14h, leur spectacle sur \nle th\u00e8me du cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nUn spectacle pour lequel les danseurs et \ndanseuses se pr\u00e9parent depuis longtemps. \nVenez les admirer et les applaudir !\nCENTRE SOCIAL AGORA\nTerrasses d\u2019\u00e9t\u00e9\nOn se retrouve cette \nann\u00e9e le jeudi 7 juillet \nau jardin de Serr\u00e8s pour \nf\u00eater l\u2019arriv\u00e9e des grandes \nvacances et le jeudi 25 ao\u00fbt au parc des \nTrois collines pour se pr\u00e9parer \u00e0 la ren-\ntr\u00e9e. Grands jeux et ateliers, animations \net espace d\u00e9tente, il y en a pour tous les \n\u00e2ges et pour tous les go\u00fbts !\nActivit\u00e9s hebdomadaires\nRetrouvez les diff\u00e9rentes activit\u00e9s des-\ntin\u00e9es aux adultes pour les mois de mai \net juin. Pour y participer, l\u2019inscription est \nn\u00e9cessaire.\n\u2022  Initiation aux arts plastiques, les ven-\ndredis matin de 9h30 \u00e0 11h \u00e0 partir \ndu 13 mai.\n\u2022  Balade sant\u00e9, tous les jeudis \u00e0 14h, \npropos\u00e9e par une b\u00e9n\u00e9vole du centre \nsocial.\n\u2022  Remise en forme, les mercredis \u00e0 9h30.\nLa m\u00e9moire qui chante\nLe vendredi 13 mai \u00e0 14h, participez \u00e0 \nune conf\u00e9rence sur la m\u00e9moire qui se \ntermine en chansons ! \nUne animation gratuite, en partenariat \navec le foyer Bouquet d\u2019automne et \nMalakof Humanis. Sur inscription, places \nlimit\u00e9es.\nInternet facile\nTous les mois, une initiation au portail \ninternet de la CPAM (Caisse primaire \nd\u2019assurance maladie) vous est propos\u00e9e \nafin de vous montrer comment y acc\u00e9der \nfacilement. Ce portail vous donne acc\u00e8s \n\u00e0 votre espace de sant\u00e9 ainsi qu\u2019\u00e0 des \nd\u00e9marches officielles (attestation de \ndroits, carte vitale\u2026) en ligne. Inscrivez-\nvous pour avoir la date de la prochaine \nsession.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l : 01 34 47 40 22. - Courriel : \naccueilagora@mairiefosses.fr\nSorties d\u2019\u00e9t\u00e9\nAttention : pr\u00e9inscriptions le jeudi \n23 juin \u00e0 partir de 14h pour les \nquatre sorties propos\u00e9es par le centre \nsocial au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 :  \n\u2022  mardi 12 juillet, visite de la Cit\u00e9 \nsouterraine de Naours (dans la \nSomme, au nord d\u2019Amiens).\n\u2022  jeudi 21 juillet, sortie \u00e0 la mer au \nCrotoy : bronzette et baignade.\n\u2022  jeudi 18 ao\u00fbt, sortie \u00e0 la mer \u00e0 \nCabourg : baignade et bronzette.\n\u2022  mardi 23 ao\u00fbt, sortie nature, avec \nle Parc naturel r\u00e9gional Oise Pays \nde France.\nConcert symphonique \u00e0 \nCathy Fleury\nLe dimanche 3 juillet, les choristes de \nl\u2019EMMD et des \u00e9l\u00e8ves de ses classes instru-\nmentales retrouvent l\u2019orchestre sympho-\nnique du campus d\u2019Orsay (OSCO), pour un \nconcert symphonique au gymnase Cathy \nFleury sous la direction de Martin Barral. \nEn vedette la soprano Karina Desbordes \nqui interpr\u00e9tera Pri\u00e8re pour l\u2019Ukraine et \nMagnificat de John Rutter. Au programme \non trouvera aussi une Valse-Fantaisie de \nMikhail Glinka, la Marche fun\u00e8bre d\u2019une \nmarionnette de Charles Gounod, et la \n1\u00e8re marche de Pomp and circumstance \nd\u2019Edward Elgar. L\u2019occasion pour les \u00e9l\u00e8ves \nde l\u2019EMMD de vivre l\u2019exp\u00e9rience d\u2019une \ngrande production musicale et pour les \nspectateurs de savourer une musique \nclassique et accessible, \u00e0 domicile !\ng\ng Informations et r\u00e9servations aupr\u00e8s de \nl\u2019EMMD : 01 34 47 35 40 et  \nemmd@mairiefosses.fr\nDimanche 3 juillet 2022 \u00e0 16 h\nGymnase Cathy Fleury\nConcert\nSYMPHONIQUE\nKarina Desbordes,  \nsoprane\nMikhail Glinka : Valse-Fantaisie\nCharles Gounod : Marche fun\u00e8bre d\u2019une marionnette\nJohn Rutter : Pri\u00e8re pour l\u2019Ukraine et Magnificat\nEdward Elgar : Pomp & Circumstance, March n\u00b01\nTarifs : 10 \u20ac (adultes), 3 \u20ac (7-18 ans). Informations et r\u00e9servations au 01 34 47 35 40 ou emmd@mairiefosses.fr\navec l\u2019Orchestre Symphonique du Campus d\u2019Orsay (OSCO),\nles musiciens et les chorales de l\u2019EMMD, La cl\u00e9 des chants de Gonesse,\nles ch\u0153urs du Campus d\u2019Orsay, Darius Milhaud de Paris, \u00c0 contre-temps de Draveil,\nl\u2019Ensemble vocal Hurepoix et l\u2019Ensemble vocal M\u00e9lisande de Versailles\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nF\nO\nN\nC\nT\nI\nO\nN\nN\nE\nM\nE\nN\nT\n :\n \n1\n5\n,\n6\n4\n \nM\n\u20ac\nI\nN\nV\nE\nS\nT\nI\nS\nS\nE\nM\nE\nN\nT\n :\n \n5\n,\n9\n4\n \nM\n\u20ac\nR\u00c9PARTITION  \nDU BUDGET 2022\nen millions d\u2019euros\n21,58 M\u20ac\nLe budget 2022\nPour un service public partenaire des Fossatussiens\nLe budget 2022 de la ville de Fosses a \u00e9t\u00e9 construit malgr\u00e9 une situation de crise \npour garantir le maintien du service public local et soutenir les investissements \nmajeurs pour la ville et ses habitants.\nC\nomme annonc\u00e9 dans le Fosses \nMag de janvier-f\u00e9vrier dernier, \nune augmentation de l\u2019imp\u00f4t \nfoncier a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e afin de faire \nface aux d\u00e9fis que Fosses doit relever : \nmaintenir un service public de qualit\u00e9 \net financer les projets d\u2019avenir, avec des \nsubventions et compensations en baisse \net des co\u00fbts en hausse.\nLe service public local, c\u2019est \nquoi ?\nLe service public, c\u2019est g\u00e9rer les \u00e9coles \n(restauration scolaire, entretien, accueil \ndes enfants le matin, le soir, le midi, \norganisation et financement des \u00e9tudes\u2026). \nC\u2019est pr\u00e9server et embellir la ville, par la \ngestion des espaces verts, des routes, de la \npropret\u00e9 et de l\u2019\u00e9clairage des lieux publics. \nLe service public c\u2019est aussi permettre \u00e0 \nchacun d\u2019acc\u00e9der \u00e0 la culture et amener \ncelle-ci au c\u0153ur de notre quotidien\u2026 C\u2019est \naussi prendre soin de tous, des plus petits \naux plus grands, \u00e0 travers le Relais petite \nenfance, le Centre de loisirs, le service \njeunesse, le centre social Agora, le CCAS \nou encore le foyer Bouquet d\u2019automne o\u00f9 \nse r\u00e9unissent nos a\u00een\u00e9s le temps d\u2019un repas \net autour d\u2019activit\u00e9s diverses. Le service \npublic, c\u2019est promouvoir un mod\u00e8le de vie \ntoujours plus respectueux de l\u2019environne-\nment et de chacun, et garantir une soci\u00e9t\u00e9 \naccessible \u00e0 tous et pour tous. Pr\u00e8s de 21 \nmillions d\u2019euros sont consacr\u00e9s en 2022 \u00e0 \nanimer la ville.\nLes crises mettent \u00e0 mal le \nservice public\nMais, depuis quelques ann\u00e9es, le service \npublic est confront\u00e9 aux crises \u00e9cono-\nmiques successives. En 2022, l\u2019effet ciseau \nest redoutable. La premi\u00e8re lame est une \ndiminution des recettes, et notamment \ncelles li\u00e9es aux prestations de service (effet \nCovid), et la seconde, c\u2019est l\u2019explosion des \nSuite du dossier page 12 \u279c\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nLe budget de la \ncommune est \u00e9tudi\u00e9 et \nd\u00e9fini lors de r\u00e9unions \navec les services, en \ncommissions finances, \no\u00f9 nous, \u00e9lus de la \nville, sommes tous \nconvi\u00e9s. Il est ensuite \npr\u00e9sent\u00e9 et d\u00e9battu en Conseil municipal. \nEn cette ann\u00e9e 2022 in\u00e9dite, nous avons \u00e9t\u00e9 \ncontraints d\u2019activer tous les leviers possibles \nafin d\u2019obtenir des recettes compl\u00e9mentaires \nn\u00e9cessaires au maintien du service public. \nL\u2019augmentation de la taxe fonci\u00e8re de + 8,9 % \nest une action significative : la crise sanitaire \net l\u2019inflation nous ont oblig\u00e9s \u00e0 prendre cette \nmesure, pour la survie du service public \u00e0 \nFosses. Cette mesure a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nau Conseil municipal du 23 mars 2022.\nCette \u00e9volution est la somme de deux \nrevalorisations : + 3,4 % pour les bases \nlocatives, augmentation d\u00e9cid\u00e9e par l\u2019Etat \nqui correspond \u00e0 l\u2019inflation, et + 5,5 % pour \nd\u00e9gager des recettes suppl\u00e9mentaires. \nL\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, nous avions opt\u00e9 pour \nune diminution de la masse salariale en \nr\u00e9partissant au maximum les t\u00e2ches des \nagents. Cette orientation ne peut \u00eatre \nreconduite tant elle reviendrait aujourd\u2019hui \n\u00e0 supprimer du service. Ce choix est \nimpossible. Nous continuerons cependant \n\u00e0 optimiser davantage les services et nous \nvous rendrons compte de notre action. C\u2019est \nensemble que nous rel\u00e8verons le d\u00e9fi du \nservice public de demain.\nBlaise Ethodet\nAdjoint au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux finances\nd\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques. Les dotations de \nl\u2019Etat, cens\u00e9es compenser les d\u00e9penses \nde service public assum\u00e9es par les villes \ndepuis la d\u00e9centralisation des ann\u00e9es 1980, \ncontinuent de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur et \nne compensent plus leur fonctionnement.\nDe plus, en ces temps de crises sanitaire et \ninternationale, l\u2019Etat a annonc\u00e9 une nou-\nvelle contribution des villes \u00e0 la r\u00e9duction \ndu d\u00e9ficit public. Or les villes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \nsollicit\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ce qui \nvient interroger le maintien du service \nCharges financi\u00e8res\n680 000 \u20ac\n\n12 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nGROS PLAN SUR\u2026\nPetite enfance, CLSH, jeunesse, \nvie associative\n2 917 466 \u20ac\n(48 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 436 398 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n479 359 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n1 001 709 \u20ac\npublic : bien que la ville ait restreint les \nd\u00e9penses de fonctionnement depuis deux \nans, les marges de man\u0153uvre sont \u00e0 ce jour \ninexistantes et elle fait face \u00e0 une hausse \ndes co\u00fbts irr\u00e9pressible. C\u2019est pourquoi les \n\u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 contraints d\u2019actionner plusieurs \nleviers de ressources, notamment celui \nd\u2019augmenter le taux d\u2019imposition. \nMalgr\u00e9 tout, il faut investir \npour l\u2019avenir\nDans cette situation de crise, les \u00e9lus \nveulent poursuivre la r\u00e9novation et le \nd\u00e9veloppement de la ville. Pr\u00e8s de 6 mil-\nlions d\u2019euros sont inscrits pour l\u2019inves-\ntissement. Des grands chantiers ont \u00e9t\u00e9 \nouverts en 2021 : cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle \nLe budget 2022 : investir pour l\u2019avenir\nDonner au sport toute la place qu\u2019il m\u00e9rite\nLe stade fait partie de notre patrimoine et \nde notre histoire. Pr\u00e8s de 380 adh\u00e9rents \ndu club de football en foulent les terrains \net pr\u00e8s de 170 sportifs s\u2019y adonnent \u00e0 \nl\u2019athl\u00e9tisme, au tennis... La pratique du \nsport est intensive dans cet espace ! \nC\u2019est pourquoi, comme promis en d\u00e9but \nde mandat, nous allons adapter nos \n\u00e9quipements aux pratiques des clubs \nsportifs fossatussiens. En 2021, un cabinet \nd\u2019\u00e9tudes, en lien avec les plus grands \nutilisateurs du stade, a \u00e9labor\u00e9 un projet \nde r\u00e9novation pour un budget de pr\u00e8s de 5 \nmillions d\u2019euros : des vestiaires adapt\u00e9s, un \nterrain d\u2019honneur en synth\u00e9tique, des demis \nterrains de jeux et une piste d\u2019athl\u00e9tisme \nse dessinent, avec des travaux pr\u00e9vus \u00e0 \nl\u2019\u00e9t\u00e9 2023 ! Qu\u2019on se le dise, nous sommes \nmotiv\u00e9s par l\u2019ambition de concurrencer les \njeux olympiques parisiens de 2024 !\n\u00ab Rien ne sert de courir, il faut partir \n\u00e0 point ! \u00bb\nJean-Marie Maille,  \nMaire-adjoint\nSports, festivit\u00e9s et vie \nassociative\nmaison d\u2019assistants maternels, r\u00e9fection et \naccessibilit\u00e9 des b\u00e2timents publics, sch\u00e9ma \ncyclable de la ville, r\u00e9novation du stade \nDelaune, am\u00e9nagement du cimeti\u00e8re, \u00e9qui-\npements num\u00e9riques des \u00e9coles de la ville\u2026 \net ils doivent \u00eatre poursuivis. Par ailleurs, \nd\u2019autres projets d\u2019am\u00e9nagements sont \ninscrits au budget et doivent \u00eatre initi\u00e9s par \ndes \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 : cr\u00e9ation d\u2019un self \net d\u2019un pr\u00e9au \u00e0 l\u2019\u00e9cole Mistral (15 000 \u20ac), \nr\u00e9novation de l\u2019Espace culturel Germinal \n(20 000 \u20ac), agrandissement du cimeti\u00e8re \n(40 000 \u20ac) ou encore restructuration de \nl\u2019all\u00e9e Serpolet (20 000 \u20ac) pour finaliser \nl\u2019embellissement du quartier de la gare.\nL\u2019entr\u00e9e de ville c\u00f4t\u00e9 est, gr\u00e2ce \u00e0 Roissy \nPays de France, devrait voir la r\u00e9novation \net l\u2019agrandissement du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \navec une seconde salle de projection. Au \nvillage, l\u2019antenne du mus\u00e9e Arch\u00e9a de \nLouvres, centre d\u2019interpr\u00e9tation consacr\u00e9e \n\u00e0 la c\u00e9ramique et \u00e0 son histoire locale, va \nbient\u00f4t voir le jour. Les travaux de l\u2019Eglise \n(500 000 \u20ac financ\u00e9s \u00e0 80 % par les services \nde l\u2019Etat) vont aussi d\u00e9buter. Pour dyna-\nmiser et rendre attractif le c\u0153ur de notre \nvillage, on y projette la construction de \nnouveaux logements et d\u2019un parking public. \nAutant de projets financ\u00e9s en grande partie \npar nos partenaires mais que nous suivons \nou pilotons attentivement.\nAinsi le budget de l\u2019ann\u00e9e 2022 \u00e0 Fosses \ns\u2019est construit, malgr\u00e9 une situation dif-\nficile, sur la base d\u2019un grand projet et de \nmultiples intentions, que les \u00e9lus vous \nd\u00e9voilent maintenant.\nAccompagner les professionnel.le.s de l\u2019enfance\nLes \u00e9lus ont le souci permanent \nd\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de la prise en \ncharge des enfants, dans un parcours \ncontinu, de l\u2019enfance \u00e0 la jeunesse. Les \nb\u00e2timents d\u00e9di\u00e9s de la ville rencontrent \naujourd\u2019hui quelques probl\u00e9matiques \nde v\u00e9tust\u00e9, de mise aux normes ou \nd\u2019adaptation aux besoins actuels. En \n2022, nous nous attaquons \u00e0 leur \n\u00ab Nous allons inaugurer tr\u00e8s bient\u00f4t l\u2019espace de jeux du parc des Trois collines \nd\u00e9di\u00e9 aux enfants \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 6 ans, finalis\u00e9 cette ann\u00e9e. \u00bb\nJeanick Solitude,  \nMaire-adjointe\nEnfance, vie scolaire et \np\u00e9riscolaire\ntransformation en incluant la prise en \ncompte de mat\u00e9riaux probants pour lutter \ncontre les d\u00e9perditions \u00e9nerg\u00e9tiques.\nAinsi, cet \u00e9t\u00e9, nous r\u00e9novons la maison \nd\u2019assistantes maternelles La MAM \u00e0 la \nCampagne. Celle-ci est install\u00e9e depuis 2019 \ndans des locaux de la ville qui servaient \npr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 l\u2019accueil des s\u00e9niors. Les \nmurs ext\u00e9rieurs, compos\u00e9s essentiellement \nde vitrages, m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre enti\u00e8rement \nr\u00e9nov\u00e9s pour garantir s\u00e9curit\u00e9 et confort \n(notamment \u00e9nerg\u00e9tique) aux enfants \naccueillis. Nous am\u00e9nagerons \u00e9galement \nune partie de l\u2019\u00e9cole maternelle La \nFontaine, par la cr\u00e9ation d\u2019un dortoir, \nafin de pouvoir d\u00e9doubler des classes de \ngrande section. Pour ces deux projets, pr\u00e8s \nde 100 000 \u20ac seront d\u00e9pens\u00e9s.\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  13\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\n* Les services administratifs et leurs co\u00fbts ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9partis dans chaque domaine d\u2019activit\u00e9 \nsous la mention \u00ab Moyens et supports \u00bb.\nPersonnes \u00e2g\u00e9es et action sociale\n1 006 522 \u20ac\n(10 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n515 797 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n282 036 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS*\n208 689 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 749 971 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n3 080 150 \u20ac\nEspaces verts, propret\u00e9, voirie, \nentretien (maintenance, m\u00e9nage...)\n5 497 927 \u20ac\n(32 agents)\nMOYENS \nSUPPORTS\n667 806 \u20ac\nPr\u00e9server l\u2019espace urbain, un objet dynamique\nLa voirie constitue un r\u00e9seau structurant \nde la ville par sa fonction premi\u00e8re : \nla circulation. Par les liens qu\u2019elle \ntisse entre les b\u00e2timents et entre les \nhabitants, elle fait de l\u2019espace urbain \nun objet dynamique qui \u00e9volue\u2026 et \nmalheureusement se d\u00e9t\u00e9riore \u00e0 toute \nvitesse ! En 2022, 360 000 \u20ac sont \ndonc consacr\u00e9s \u00e0 refaire ou s\u00e9curiser \ndes chauss\u00e9es, notamment au niveau \nde la France Fonci\u00e8re, de l\u2019avenue de \nBeaumont ou encore du village, et pr\u00e8s \nde 50 000 \u20ac pour r\u00e9nover des trottoirs \nou am\u00e9nager des espaces (carrefour \navenue Debussy-all\u00e9e Beethoven, avenue \nCamille Laverdure, rues Plein-Air et \nBellevue, square du B\u00e9arn) ; autant de \npetites touches qui am\u00e9lioreront les all\u00e9es \net venues de chacun. L\u2019am\u00e9nagement \nde la RD317 (voir p. 20) va \u00e9galement \nembellir notre entr\u00e9e de ville \u00e0 l\u2019est, par \ndes doubles voies et une piste cyclable \nqui am\u00e9lioreront les connexions avec des \nvilles voisines et la mobilit\u00e9. \n\u00ab Nous allons prendre rapidement un \narr\u00eat\u00e9 interdisant aux v\u00e9hicules de \n3,5 tonnes de circuler et de stationner \ndans Fosses, pour tranquilliser les \ntravers\u00e9es de la ville. \u00bb\nPatrick Muller,  \nMaire-adjoint\nUrbanisme, travaux et \nqualit\u00e9 des espaces \npublics\nAgir pour une mobilit\u00e9 douce accessible \u00e0 tous\nFosses ne peut pas absorber une \naugmentation continue du trafic automobile \net augmenter les places de stationnement \nsans perdre son caract\u00e8re de \u00ab ville \u00e0 \nla campagne \u00bb ! Nous nous sommes \nmobilis\u00e9s pour d\u00e9velopper un sch\u00e9ma \nstrat\u00e9gique cyclable. Il s\u2019agit de parfaire le \nslogan de notre ville en accompagnant la \ntransition \u00e9cologique gr\u00e2ce \u00e0 la mobilit\u00e9. \nL\u2019ann\u00e9e 2021 a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude \nque nous pr\u00e9senterons dans un prochain \nFosses Mag. Nous avons choisi de penser \nla ville autrement, en d\u00e9veloppant des \ncirculations douces. Les objectifs pour \ncette premi\u00e8re ann\u00e9e sont de desservir le \nlyc\u00e9e Baudelaire et le coll\u00e8ge Stendhal, \nfavoriser les connexions entre centre-\nville et village, installer une signal\u00e9tique \nadapt\u00e9e et d\u00e9velopper des activit\u00e9s pour \naccompagner la pratique du v\u00e9lo (ateliers \nde r\u00e9paration ou actions de sensibilisation \n\u00e0 la conduite). Ainsi, la ville vient de \nd\u00e9poser une demande de subvention \nd\u2019environ 200 000 \u20ac aupr\u00e8s de la r\u00e9gion.\n\u00ab Nous allons d\u00e9marrer notre action \nen s\u00e9curisant avenue de Beaumont la \ntravers\u00e9e des v\u00e9los et des pi\u00e9tons pour \nacc\u00e9der au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e en toute \ns\u00e9curit\u00e9. \u00bb\nDominique Dufumier,  \nMaire-adjoint\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et droit \ndes sols\nFaciliter l\u2019acc\u00e8s aux aides et l\u2019accessibilit\u00e9\nLes travaux d\u2019accessibilit\u00e9 des b\u00e2timents \npublics se poursuivent en 2022. Car \nun b\u00e2timent accessible \u00e0 tous est \nun pr\u00e9alable \u00e0 un accueil de qualit\u00e9. \nAinsi pr\u00e8s de 40 000 \u20ac sont d\u00e9di\u00e9s \n\u00e0 cette mission. Le budget consacr\u00e9 \nau centre communal d\u2019action sociale \n(CCAS), 153 000 \u20ac, montre \u00e9galement \nnotre volont\u00e9 de poursuivre l\u2019aide \napport\u00e9e aux Fossatussiens : cela passe \n\u00ab La sant\u00e9 et la solidarit\u00e9 s\u2019inscrivent ici concr\u00e8tement au c\u0153ur de notre politique \ncommunale. \u00bb\npar des aides financi\u00e8res ponctuelles \nou collectives, comme par le biais de \nl\u2019\u00e9picerie sociale. Cette ann\u00e9e est marqu\u00e9e \npar les difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res \net nous, \u00e9lus, nous engageons \u00e0 aider au \nplus juste les familles : nous travaillons \n\u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s aux aides communales \n\u00e0 ceux qui en auraient particuli\u00e8rement \nbesoin ces temps-ci. Les deux ann\u00e9es \n\u00e9coul\u00e9es nous ont montr\u00e9 l\u2019importance \nde prendre soin des autres, et de sa \nsant\u00e9. C\u2019est pourquoi 175 000 \u20ac sont \nconsacr\u00e9s au fonctionnement du centre \nintercommunal de sant\u00e9 Francine Leca. \nPr\u00e8s de 161 000 \u20ac participent au \nfinancement du Service d\u00e9partemental \nd\u2019incendie et de secours (Sdis) du \nVal d\u2019Oise, pour garantir la protection \nde tous. Sans oublier les 403 280 \u20ac \ndestin\u00e9s \u00e0 la vie associative locale.\nJacqueline Haesinger,  \nMaire-adjointe\nRelations aux populations, \nmobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service \npublic et citoyennet\u00e9\n\n14 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nGROS PLAN SUR\u2026\nL\u2019\u00e9cole dans la ville, et r\u00e9ciproquement\nDepuis deux ans maintenant, nous \navons mis en place un partenariat \navec les \u00e9coles et les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \npour \u00e9changer avant chaque conseil \nd\u2019\u00e9cole sur les demandes de travaux ou \nd\u2019am\u00e9nagements des diff\u00e9rents sites. Les \nsollicitations sont multiples !\nC\u2019est pourquoi plus de 130 000 \u20ac sont \nd\u00e9di\u00e9s en 2022 aux travaux dans nos \n\u00e9coles, avec par exemple : \n\u2022  Barbusse, 40 000 \u20ac pour la r\u00e9novation \ndes r\u00e9seaux d\u2019eaux us\u00e9es et pluviales, \net encore de multiples petits travaux qui \nfacilitent le quotidien des enseignants \net des enfants.\nL\u2019\u00e9quipe B\u00e2timents des services \ntechniques, Vincent, Lionel, Cyril et \nGr\u00e9gory, agit chaque jour efficacement \npour s\u00e9curiser et pr\u00e9server \nl\u2019environnement de nos \u00e9coliers. Alors un \ngrand merci \u00e0 eux !\n\u2022   Daudet, 19 200 \u20ac pour la r\u00e9fection \ndu couloir et des escaliers de l\u2019\u00e9cole \nprimaire ou encore 7 200 \u20ac pour la pose \nde voiles d\u2019ombrage dans la cour,\n\u2022  La Fontaine, 10 800 \u20ac pour la pose de \ncarrelage et la r\u00e9novation des sanitaires,\n\u2022  Mistral, 6 000 \u20ac pour la cr\u00e9ation d\u2019un \nlocal poubelles et plus de 15 000 \u20ac pour \nl\u2019\u00e9tude concernant la cr\u00e9ation du self et \ndu pr\u00e9au,\n\u00ab Tous ensemble, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence collective, nous construisons la ville et les \n\u00e9coles de demain \u00bb. \nGildas Quiquempois,  \nConseiller municipal\nGestion urbaine et \ncitoyenne de proximit\u00e9, \ntranquillit\u00e9 publique\nRESSOURCES \nHUMAINES\n2 077 157 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n1 297 274 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n1 147 791 \u20ac\nEcoles  \net restauration scolaire\n4 522 222 \u20ac\n(55 agents)\nAffaires g\u00e9n\u00e9rales, \nurbanisme et projets \nurbains\n734 215 \u20ac\n(10 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n380 797 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n144 829 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n208 589 \u20ac\nCulture, \nludom\u00e9diath\u00e8que,  \n\u00e9cole municipale de \nmusique et de danse\n1 371 284 \u20ac\n(21 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n518 683 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n414 353 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n438 248 \u20ac\nLe budget 2022 : donner vie au service public\n\u279c\n\u279c Entretien des voiries pour la s\u00e9curit\u00e9 de tous dans \nl\u2019espace public.\n\u279c\n\u279c Animations et \u00e9v\u00e9nements festifs tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e.\n\u279c\n\u279c Gestion des espaces verts en tous temps.\nLe service public local s\u2019active tous les jours pour faciliter la vie des habitants :\nTranquillit\u00e9 publique\n370 233 \u20ac\n(6 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n180 745 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n64 274 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n125 214 \u20ac\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  15\nwww.ville-fosses95.fr\nENVIRONNEMENT\nDeux b\u00e9liers \nen avril\nECO-P\u00c2TURAGE\nCette ann\u00e9e, une paire de b\u00e9liers est \ncharg\u00e9e de d\u00e9broussailler le r\u00fb qui longe \nle cimeti\u00e8re. Trois autres ovins s\u2019affairent \ndans le bassin de r\u00e9tention proche du \nparking de la gare. Ces cinq coll\u00e8gues \n\u00e0 quatre pattes renforcent l\u2019\u00e9quipe des \nespaces verts \u00e0 la belle saison.\nUn cimeti\u00e8re plus vert\nLa ville a mis en place un plan de gestion \u00e9cologique et responsable du cimeti\u00e8re. \nDepuis peu une entreprise de travail adapt\u00e9 vient pr\u00eater main forte aux agents \nmunicipaux et d\u2019ici 2024 des all\u00e9es seront v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es.\nUn cimeti\u00e8re est un espace public \u00e0 part, \nun lieu de recueillement et de souvenir. \nCertaines personnes y viennent chaque \njour, d\u2019autres y passent une fois par an. \nPour tous ces visiteurs, le cimeti\u00e8re doit \n\u00eatre un espace propre et apaisant. Pour \nautant, la sant\u00e9 des riverains et des per-\nsonnes qui y travaillent, celle de la faune \net de la flore alentour, comme la qualit\u00e9 \nde l\u2019eau en sous-sol sont \u00e0 respecter. La loi \nLabb\u00e9 promulgu\u00e9e en 2014 l\u2019impose et la \nville respecte ces imp\u00e9ratifs \u00e9cologiques.\nEngag\u00e9e dans le Z\u00e9ro Phyto depuis 2015, la \ncommune n\u2019utilise plus de pesticides dans \nses espaces publics, y compris les cime-\nti\u00e8res. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les jardiniers \nmunicipaux ont exp\u00e9riment\u00e9 diff\u00e9rentes \nm\u00e9thodes. Ils ont pu ainsi proposer des \nsolutions concr\u00e8tes.\nInterventions cibl\u00e9es \nd\u2019Epona\nDepuis que les herbicides sont proscrits, il \nn\u2019est plus question de vaporiser deux fois \npar an des produits dans les all\u00e9es et entre \nles tombes. Tout doit \u00eatre fait \u00e0 la main, \nbinette et sarclette en vedette, d\u00e9sherbeur \nthermique en renfort ! L\u2019entretien du \ncimeti\u00e8re prend beaucoup plus de temps \net de main d\u2019\u0153uvre qu\u2019avant, comme dans \ntous les autres espaces verts de la ville. \nC\u2019est pourquoi, un contrat a r\u00e9cemment \n\u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre la ville et une entreprise \nde travail adapt\u00e9, Epona, qui propose \nde la main d\u2019\u0153uvre pour entretenir les \nespaces verts.\nD\u00e9but avril, les employ\u00e9s d\u2019Epona ont \ncommenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9sherber les all\u00e9es du cime-\nti\u00e8re et les tombes abandonn\u00e9es sous la \nsupervision des services techniques. Ils \nassureront ensuite r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019entre-\ntien en autonomie.\nLa solution : bitume et gazon !\nParall\u00e8lement, les principales all\u00e9es des sec-\nteurs 1 et 2 du cimeti\u00e8re, les plus anciens, \nseront bitum\u00e9es pour faciliter l\u2019acc\u00e8s \ndes personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite et des \nv\u00e9hicules des pompes fun\u00e8bres : secteur 1 \nen 2022 et secteur 2 en 2023. Les autres \nall\u00e9es seront v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es : des plantes \nrobustes, couvrantes et basses remplace-\n\u279c\n\u279c Un technicien espaces verts d\u2019Epona en train de br\u00fbler \ndes mauvaises herbes pendant que ses trois coll\u00e8gues \nactionnent la binette.\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nLa volont\u00e9 politique de \nla ville est de favoriser \nla v\u00e9g\u00e9talisation qui \npr\u00e9sente de nombreux \navantages pour \nl\u2019environnement. Elle \ngarantit le retour de \nla biodiversit\u00e9 locale et de la nature \nen ville. Elle permet de lutter contre la \npollution et le changement climatique \ntout en offrant un cadre de vie \nharmonieux.\nLa gestion \u00e9cologique laisse la v\u00e9g\u00e9tation \ns\u2019\u00e9panouir au cimeti\u00e8re, tout en la \nma\u00eetrisant afin de respecter ce lieu de \nm\u00e9moire. La pr\u00e9sence d\u2019herbes dans les \nall\u00e9es ne sera pas une marque d\u2019abandon \nou de manque d\u2019entretien mais le signe \nd\u2019un environnement plus sain.\nPatrick Muller\nAdjoint au maire,\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019urbanisme, aux travaux\net \u00e0 la qualit\u00e9 des espaces publics\nront les gravillons. Pour le secteur 3 aussi, \nles all\u00e9es secondaires seront engazonn\u00e9es \nd\u2019ici l\u2019automne 2024. Les tombes de nos \nd\u00e9funts seront ainsi entour\u00e9es d\u2019un lacis de \nverdure. Un \u00e9crin plus sain et color\u00e9 pour \nla derni\u00e8re demeure de nos chers disparus.\nAdieu les gravillons ! Vive la biodiversit\u00e9 !\n\n16 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nSCOOP\nNa Brasa Caf\u00e9\nA l\u2019heure o\u00f9 nous bouclons ce Fosses Mag, \non apprend que deux jeunes entrepreneurs \noriginaires de Fosses reprennent le local de \nFosses Brasserie, sur la place du 19-Mars-\n1962 pour se lancer dans l\u2019aventure de la \nrestauration. Ils devraient ouvrir Na Brasa \nCaf\u00e9 \u00e0 la mi-mai et proposer de nombreux \nmets aux saveurs cosmopolites : poulet \nbrais\u00e9, sandwichs, pizza, woks, burgers, \nsalades, cr\u00eapes, milkshakes\u2026 Une affaire \n\u00e0 suivre !\nNOUVEAU COMMERCE\n\u00c9l\u00e9gance Coiffure 95\nG\u00fcler Bademoglou a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave en \nouvrant le 4 avril dernier son propre salon \nde coiffure. Dans un petit local de l\u2019avenue \nHenri-Barbusse, elle a am\u00e9nag\u00e9 un salon \ncosy et lumineux o\u00f9 elle esp\u00e8re accueillir \nbeaucoup de clientes. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 \ndans un salon pendant sept ans, elle s\u2019est \narr\u00eat\u00e9e quelques ann\u00e9es pour \u00e9lever ses \nenfants et s\u2019est remise \u00e0 la coiffure en \nint\u00e9rim et \u00e0 domicile. Install\u00e9e depuis un \nan \u00e0 Marly-la-Ville, elle a saut\u00e9 le pas en \ntrouvant ce local proche de son domicile. \nCe salon est r\u00e9serv\u00e9 aux femmes et elle \nest seule \u00e0 y travailler pour le moment. \nC\u2019est donc un accueil tr\u00e8s personnalis\u00e9 et \nexclusif qu\u2019elle r\u00e9serve \u00e0 ses clientes. Il est \npr\u00e9f\u00e9rable de prendre rendez-vous.\ng\ng 84 avenue Henri-Barbusse, 95470 Fosses \nT\u00e9l. : 07 69 70 58 97.\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nAtelier num\u00e9rique\nNOUVEAU\nUne notaire \u00e0 Fosses\nMa\u00eetre Charl\u00e8ne Tom\u00e9, 34 ans, a install\u00e9 \nson \u00e9tude notariale \u00e0 Fosses, avenue Henri-\nBarbusse, pr\u00e8s de la gare. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 \n\u00e0 Sarcelles en tant que notaire salari\u00e9e pen-\ndant cinq ans, elle a choisi d\u2019implanter sa \npropre \u00e9tude \u00e0 Fosses o\u00f9 il n\u2019y avait aucun \nnotaire jusqu\u2019ici. Ses bureaux ont ouvert \nleurs portes fin mars, apr\u00e8s quatre mois \nde travaux. Pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions \net traiter vos dossiers en droit immobilier, \ndroit de la famille, droit des affaires, etc. \nMa\u00eetre Tom\u00e9 est second\u00e9e par Quentin \nBachelet, clerc de notaire. Souriante et \nprofessionnelle, elle nous rappelle trois \nchoses \u00e0 savoir sur les notaires : \u00ab Un \nconseil est toujours gratuit. Les tarifs des \nactes notari\u00e9s sont pour la majorit\u00e9 r\u00e9gle-\nment\u00e9s. Les notaires sont tenus au secret \nprofessionnel. \u00bb. Qu\u2019on se le dise !\ng\ng 3 avenue Henri Barbusse, 95470 Fosses \nHoraires : du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 \net de 14h \u00e0 18h - T\u00e9l. : 01 89 16 88 46. \nCourriel : notaconseils.fosses@paris.notaires.fr\n\u279c\n\u279c Ma\u00eetre Charl\u00e8ne Tom\u00e9.\n\u279c\n\u279c G\u00fcler Bademoglu dans son salon de coiffure El\u00e9gance \nCoiffure 95.\nSi vous \u00eates en re-\ncherche d\u2019emploi, ou \nsouhaitez \u00e9voluer dans \nvotre profession, il est \naujourd\u2019hui indispensable de ma\u00eetriser \nles outils num\u00e9riques, quel que soit le \nsecteur que vous visez ! Dans le cadre de \nla Fabrique de la remobilisation de Roissy \nPays de France, la Maison de l\u2019Emploi \norganise un atelier de d\u00e9couverte num\u00e9-\nrique du 13 au 24 juin prochain. Les lundis, \nmardis, jeudis et vendredis de 9h \u00e0 13h. \nAu programme : l\u2019appropriation de l\u2019ordi-\nnateur, la navigation internet (site P\u00f4le \nEmploi, Caf, Am\u00e9li\u2026), la cr\u00e9ation de bo\u00eete \nmail\u2026 Selon le niveau des inscrits, le pro-\ngramme pourra \u00eatre enrichi.\ng\ng Maison de l\u2019Emploi, 3 rue Fernand-\nPicquette, ou sur contact@mderpf.fr en \nindiquant vos nom et pr\u00e9noms et votre \nnum\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone.\nDe l\u2019id\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation\nVous avez un projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise \nen t\u00eate, mais vous ne savez peut-\u00eatre pas \ncomment la r\u00e9aliser\u2026 \nVenez-vous informer sur les \u00e9tapes incon-\ntournables de la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9 et sur \nles aides financi\u00e8res ou m\u00e9thodologiques, \nsur les accompagnements dont vous \npouvez b\u00e9n\u00e9ficier. Initiactive 95 vous \nre\u00e7oit le 1er et le 3e mercredi du mois, \nsur rendez-vous \u00e0 la Maison de l\u2019Emploi \nde Fosses.\ng\ng T\u00e9l.  01 30 31 96 60.\n\nMON VOISIN EST FORMIDABLE\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  17\nwww.ville-fosses95.fr\nOlivier Villain, un bricoleur \nde premier plan !\nComment faire rentrer six motocyclettes dans un garage de 20 m\u00b2 ? Demandez \u00e0 \nOlivier Villain, qui collectionne et r\u00e9nove ses propres deux-roues. Sa passion, partag\u00e9e \navec famille et amis, l\u2019a conduit devant les cam\u00e9ras, au guidon de ses v\u00e9hicules.\nLa premi\u00e8re motocyclette d\u2019Olivier Villain, \nc\u2019\u00e9tait une Honda PX qu\u2019il a chevauch\u00e9 \u00e0 \n14 ans et qui n\u2019a pas surv\u00e9cu \u00e0 son \u00e2ge \nadulte. Ce tout r\u00e9cent quinquag\u00e9naire, natif \ndu Nord, technico-commercial de profes-\nsion, est descendu \u00e0 Paris avec son \u00e9pouse \nDelphine en 1995. Ils se sont install\u00e9s \u00e0 \nFosses en 2003. \u00ab Par hasard ! On n\u2019en avait \nmarre d\u2019habiter dans 40 m\u00b2 \u00e0 Paris, avec un \nb\u00e9b\u00e9. Un week-end on a pris l\u2019autoroute A1 \n(en voiture) et on l\u2019a quitt\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re \nsortie apr\u00e8s Roissy Charles-de-Gaulle pour \nchercher une maison\u2026 \u00bb\nLe jeune couple a vite rep\u00e9r\u00e9 Fosses et \ntrouv\u00e9 une \u00ab chalandonnette \u00bb qu\u2019Olivier a \nagrandi de ses propres mains. Le garage est \ndevenu son atelier. Une deuxi\u00e8me fille est \nn\u00e9e, deux chiens ont rejoint la maisonn\u00e9e. \n\u00ab Un jour en 2015 mon voisin et copain Fred, \nlui-m\u00eame passionn\u00e9 de deux-roues, m\u2019a \ndemand\u00e9 de l\u2019accompagner \u00e0 Plailly visiter \navec lui une maison. Dans le garage il y avait \nce Solex de 1963 qui m\u2019a tap\u00e9 dans l\u2019\u0153il. Les \npropri\u00e9taires ont bien voulu me le vendre \net je l\u2019ai remis \u00e0 neuf, avec l\u2019aide de Fred. \u00bb\nIl refait tout \u00e0 l\u2019identique\nEt voil\u00e0 Olivier tomb\u00e9 dans l\u2019engrenage ! \nEn cinq ans, il succombe \u00e0 une Motob\u00e9cane \nbleue de 1959 qu\u2019il r\u00e9nove pour Madame. \nElle appr\u00e9cie les balades en deux-roues \nelle aussi\u2026 Puis c\u2019est le tour d\u2019une Honda \nCamino de 1976 qu\u2019il repeint en vert lagon \npour une des filles. Bient\u00f4t, un Peugeot 103 \nde 1979 rejoint l\u2019\u00e9curie. Quelques temps \nplus tard, il ach\u00e8te et retape une Motob\u00e9-\ncane rouge, de 1969. Le v\u00e9hicule le plus \nr\u00e9cent est une Honda blanche de 1980. \nIl refait tout \u00e0 l\u2019identique, ou presque. Le \nconfinement lui a permis de fignoler chacun \nde ses tr\u00e9sors sur lesquels il a travaill\u00e9 entre \n50 et 200 heures, selon leur \u00e9tat \u00e0 l\u2019achat.\nLa r\u00e9compense, ce sont ces balades entre \npotes, avec pique-nique, dans un rayon de \n20-30 km. Olivier et Delphine sont inscrits \nsur un groupe priv\u00e9 Facebook, Les mobs de \nl\u2019Oise, o\u00f9 plus d\u2019une centaine de mordus \ndes deux-roues \u00e9changent, organisent des \nsorties, se retrouvent \u00e0 des rassemblements \nde v\u00e9hicules anciens.\nDevant les cam\u00e9ras de Fixion\nEt la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 dans tout \u00e7a ? Encore un \ncoup du hasard. \u00ab Un jour pendant le confi-\nnement, des membres de l\u2019\u00e9quipe Fixion sont \nvenus chez un voisin pour acheter un frigo \net comme le garage \u00e9tait ouvert, ils m\u2019ont \nvu bricoler et ont rep\u00e9r\u00e9 les mobylettes. On \na discut\u00e9 et ils m\u2019ont demand\u00e9 si j\u2019aimerais \nparticiper au tournage de cette s\u00e9rie locale. \nJ\u2019ai dit oui. \u00bb Inspir\u00e9 par ces motocyclettes \nvintages, le sc\u00e9nariste les a en effet \nint\u00e9gr\u00e9 dans l\u2019intrigue. Et voil\u00e0 comment, \ngr\u00e2ce \u00e0 Olivier et Delphine, une course \npoursuite tr\u00e9pidante avec une mobylette \n\u00ab autonome \u00bb s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sur l\u2019avenue \nde Beaumont un samedi de novembre \n2021 ! Une autre s\u00e9quence montre Olivier, \nDelphine et Fred \u00e0 l\u2019ouvrage dans le garage \ndu m\u00e9cano amateur. \nEt ce n\u2019est pas fini : les deux v\u00e9hicules \nvedettes reprennent bient\u00f4t du service dans \nun prochain \u00e9pisode tourn\u00e9 \u00e0 Mitry-Mory, \nGonesse puis Garges-l\u00e8s-Gonesse. Olivier \nest ravi \u00ab C\u2019est une exp\u00e9rience tr\u00e8s int\u00e9res-\nsante, avec des gens super sympas. \u00bb Une \nhistoire faite de rencontres et de hasards qui \ns\u2019encha\u00eenent, avec en vedettes les Villain \net leurs p\u00e9trolettes !\n\u279c\n\u279c Olivier Villain.\n\u279c\n\u279c S\u00e9quence dans le garage des Villain, avec l\u2019ami Fr\u00e9d\u00e9ric Froment (\u00e0 gauche).\n\u279c\n\u279c Tournage d\u2019un plan dans les rues de Fosses, avec \nDelphine et Olivier sur leurs deux-roues vedettes.\n\u00a9 Photo Herv\u00e9 Dehez\n\u00a9 Photo Herv\u00e9 Dehez\n\n18 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nENFANCE-JEUNESSE\nToutes et tous au stade !\nLe samedi 7 mai, le service municipal jeunesse propose \nde lutter contre les violences faites aux femmes. \u00c7a se \npasse au stade avec de nombreux partenaires. Courez-y !\nCONTRE LES VIOLENCES FAITES AUX FEMMES\nLe samedi 7 mai de 14h \u00e0 18h, le service \nmunicipal jeunesse, les associations Ecam, \nFit Move Body, Fosses\u2019Escrime et Union \nFosses Football (UFF) vous attendent au \nstade Auguste-Delaune. Ils ont concoct\u00e9 \nun programme ludique et p\u00e9dagogique \npour informer et mobiliser toutes et \ntous \u00e0 la lutte contre les violences faites \naux femmes. Des expertes en droits des \nfemmes pr\u00e9senteront les dispositifs pour \nporter plainte en cas de violence, mais \naussi des outils qui permettent d\u2019identifier \nles situations de violence larv\u00e9e avant \nqu\u2019elles ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8rent et de faire face.\nNotez bien que cet \u00e9v\u00e9nement, s\u2019il est cibl\u00e9 \nvers les jeunes filles, n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9 aux \nfemmes, ni aux jeunes. Chacune, chacun, \nquel que soit son \u00e2ge, quel que soit son \ngenre, peut en profiter. \nCet apr\u00e8s-midi fait partie du programme \nd\u2019actions Les filles en force/Force aux filles ! \nport\u00e9 par la ville de Fosses et subventionn\u00e9 \npar le Pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans \nle cadre de la politique de la ville. D\u2019autres \nactions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es comme le \nstage d\u2019auto-d\u00e9fense destin\u00e9 aux jeunes \nfilles de 15-17 ans en octobre 2021 et qui \nsera renouvel\u00e9.\nJEUNESSE\nLes s\u00e9jours de l\u2019\u00e9t\u00e9\nLe point-jeunes organise deux mini-s\u00e9jours \ndurant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9. Pour les 11-\n14 ans, une escale de cinq jours \u00e0 Houlgate \nen Normandie du 8 au 11 juillet 2022. Au \nprogramme :  mini-golf, activit\u00e9s nautiques \nainsi qu\u2019une visite de Deauville. Pour les \n15-17 ans, c\u2019est quatre jours \u00e0 La Bresse \ndans les Vosges du 22 au 25 juillet 2022. Ils \npourront contempler les \u00e9toiles, s\u2019aventurer \nlors d\u2019une randonn\u00e9 ou encore s\u2019essayer au \ncanyoning. D\u00e9paysement garanti.\nLes inscriptions d\u00e9butent le 8 juin 2022, \u00e0 \n14h au Point-Jeunes, notez la date !\ng\ng Point-Jeunes, 1 rue Fernand-Picquette \n(rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-\nMandela). T\u00e9l. : 01 34 72 45 49 - Courriel : \nmtoure@mairiefosses.fr\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nCette action d\u2019envergure \ns\u2019inscrit dans notre \nprogramme d\u2019actions \npour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des \nchances. A c\u00f4t\u00e9 de \nl\u2019\u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s visible \ndu 7 mai, que nous \nvoulons festif et participatif, il y a des \nactions plus discr\u00e8tes.\nPar exemple, les stages de remobilisation \ndestin\u00e9s aux coll\u00e9giens au bord du \nd\u00e9crochage scolaire. Nous sommes \npersuad\u00e9s que remobiliser ces quelques \n\u00e9l\u00e8ves avant qu\u2019ils se trouvent en grande \ndifficult\u00e9 est une bonne solution. Leur \nmontrer leurs potentiels, les valoriser \npour \u00e9viter le d\u00e9crochage est un travail \nd\u00e9licat men\u00e9 avec le coll\u00e8ge, le club de \npr\u00e9vention Imaj et la ville de Survilliers. \nNous \u0153uvrons aussi avec le service \njeunesse de Louvres pour cr\u00e9er des \nliens entre les jeunes de nos deux villes : \nsorties communes en base de loisirs, \n\u00e0 la mer, mini-s\u00e9jours\u2026 Cette ann\u00e9e, \nnous pr\u00e9voyons un th\u00e9\u00e2tre forum sur \nla violence. Ces actions de pr\u00e9vention \nsont subventionn\u00e9es dans le cadre du \ndispositif QRR Fosses-Louvres.\nCindy Bourguignon\nConseill\u00e8re municipale,  \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la jeunesse\nLa Student Race1 du lyc\u00e9e\nApr\u00e8s deux ans de report, la Student Race \ndu lyc\u00e9e Charles-Baudelaire a enfin pu \n\u00eatre relanc\u00e9e. Malgr\u00e9 la pluie, 285 cou-\nreurs venus de divers lyc\u00e9es et coll\u00e8ges \nse sont affront\u00e9s lors de cette 3e \u00e9dition \nle mercredi 13 avril au stade Auguste-\nDelaune et autour. Sur un parcours de \n5,8 km, une trentaine d\u2019obstacles \u00e0 \nsurmonter (ou \u00e0 remplacer par une s\u00e9rie \nde burpees2). \nPour cette \u00e9dition, la Student Race a eu \nle plaisir de recevoir des personnalit\u00e9s : \nAng\u00e9lique Chetaneau, championne de \nSpartan Race3, Eric Gaget, directeur \nd\u00e9partemental de l\u2019UNSS et Zivka \nPark, d\u00e9put\u00e9e. Tous les coureurs ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s d\u2019une gourde, d\u2019une \nm\u00e9daille et d\u2019un t-shirt sigl\u00e9 Student \nRace 2022. Les professeurs et les nom-\nbreux b\u00e9n\u00e9voles (150) ont fait un travail \nremarquable pour que cette course se \nd\u00e9roule au mieux.\nLes r\u00e9sultats se trouvent sur le compte \nInstagram et la page Facebook AS Lyc\u00e9e \nCharles-Baudelaire. Une belle manifesta-\ntion organis\u00e9e par l\u2019association sportive \ndu lyc\u00e9e pour ce projet port\u00e9 depuis 2018 \npar Lo\u00efc Ginon, enseignant d\u2019EPS.\ng\ng loic.ginon@lycee-baudelaire.fr \nT\u00e9l. : 06 74 46 24 17 - @ascharlesbaudelaire\n1. Student race : course \u00e9tudiante.\n2.  Burpee : encha\u00eenement de squat, planche, pompe, \nsquat et saut vertical pour terminer. \n3.  Spartan Race : nom d\u2019un organisme de course \nd\u2019obstacles.\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  19\nwww.ville-fosses95.fr\nENFANCE-JEUNESSE\nImbattables\nLe cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux projette le film \nM\u00eame qu\u2019on na\u00eet imbattables ! le mardi \n10 mai \u00e0 20h. Ce documentaire de Marion \nCuerq et Elsa Moley invite \u00e0 d\u00e9couvrir \nla non-violence \u00e9ducative \u00e0 travers \nl\u2019exp\u00e9rience des Su\u00e9dois, pionniers en la \nmati\u00e8re. Apr\u00e8s la projection, Yves Cornic, \nde l\u2019Observatoire de la violence \u00e9ducative \nordinaire (OVEO) apportera son \u00e9clairage \net ouvrira les \u00e9changes. Soir\u00e9e en \npartenariat avec les relais petite enfance \n(RPE) de Fosses, Marly-la-Ville et du CIAS \nCarnelle Pays de France. Sur r\u00e9servation, \ntarif unique de 3 \u20ac.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 72 88 40 \nCourriel : infos.lysieux@gmail.com\nCIN\u2019\u00c9DUC\nMARDI 10 MAI - 20H\nCIN\u2019\u00c9DUC\nM\u00caME QU\u2019ON NA\u00ceT \nIMBATTABLES !\nUN FILM DE MARION CUERQ ET ELSA MOLEY\nTARIF UNIQUE 3\u20ac\u00a0\nEN PR\u00c9SENCE D\u2019YVES CORNIC DE L\u2019ASSOCIATION OVEO\nEN PARTENARIAT AVEC LES RELAIS PETITE ENFANCE DE \nFOSSES, MARLY-LA-VILLE ET DU CIAS CARNELLE PAYS     \nDE FRANCE \nR\u00c9SERVATION  \n01 34 72 88 40 \ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nNaissance de La MAM en \u00c9veil\nUne nouvelle maison d\u2019assistantes \nmaternelles (MAM), La MAM en \u00c9veil, a \nouvert le 15 mars \u00e0 la place de la halte-\njeux Pirouette. Elle pourra bient\u00f4t recevoir \njusqu\u2019\u00e0 15 enfants de 0 \u00e0 6 ans. \u00c0 la \nt\u00eate de ce projet trois Fossatussiennes : \nMurielle Vincentelli et Hasna Wardi, deux \nassistantes maternelles exp\u00e9riment\u00e9es, et \nChristelle Sala\u00fcn qui termine sa formation \net les rejoindra \u00e0 l\u2019automne.\nMurielle et Hasna, assistantes maternelles \nagr\u00e9\u00e9es depuis 2004 et 2005, travaillaient \n\u00e0 leur domicile. Elles souhaitaient \nvaloriser leur m\u00e9tier tout en le dissociant \nde leur vie priv\u00e9e, c\u2019est pourquoi elles ont \nopt\u00e9 pour un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 leur travail. \nNOUVEAU\n\u279c\n\u279c Pause lecture pour Corinna, Rapha\u00ebl et Tidiane \u00e0 la MAM en \u00c9veil.\nCela leur permet aussi de proposer un \naccueil collectif et partag\u00e9 sur une large \nplage horaire (7h-19h) et de rompre \nl\u2019isolement. Douze enfants sont d\u00e9j\u00e0 \ninscrits mais elles n\u2019en accueillent que \nhuit simultan\u00e9ment.\nLa Mam est compos\u00e9e d\u2019une grande salle \nde jeu avec un acc\u00e8s au jardin, d\u2019une \ncuisine avec un espace de repas pour les \nenfants, des sanitaires et de deux dortoirs \n(un pour les b\u00e9b\u00e9s et un pour les plus \ngrands).\ng\ng 6 rue Fernand-Picquette, 95470 Fosses \n\u2013 Courriel : lamameneveil95470@gmail.com\n\u279c\n\u279c Malgr\u00e9 les averses, les participants se sont d\u00e9pass\u00e9s \nsur ce parcours. Ici un obstacle sur le chemin de \nBeaumont.\n\u279c\n\u279c Un trio fossatussien sur le podium lyc\u00e9e masculin : 1er Merouane Sahraoui, 2e Omar El Mardi et 3e Enzo Chardon \n(\u00e0 droite), tous trois \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Charles-Baudelaire.\n\n20 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nTRAVAUX\nRoutes r\u00e9nov\u00e9es, parcours \nperturb\u00e9s\nQuelle chance, nous allons d\u00e9couvrir de nouveaux chemins gr\u00e2ce aux travaux de \nvoirie qui vont impacter nos itin\u00e9raires habituels ! Ensuite nous retrouverons avec \nplaisir nos parcours am\u00e9lior\u00e9s. Que du bonheur !\nRues Pierre-Brossolette \net Guy-M\u00f4quet\nTrois jours de travaux du 3 au 5 mai pour \nces deux rues afin de refaire la chauss\u00e9e. \nLes riverains, qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venus par un \navis dans leurs bo\u00eetes aux lettres, doivent \ngarer leurs v\u00e9hicules hors de la zone \u00e0 partir \nde 7h30 le 3 mai car la circulation et le \nstationnement y seront interdits. C\u2019est la \nsoci\u00e9t\u00e9 Filloux, dans le cadre du bail-voirie \nqui conduit cette r\u00e9novation.\nRD 922 et RD317\nLe d\u00e9partement du Val d\u2019Oise entreprend \ndes am\u00e9nagements de la RD 922 et de la \nRD317 aux abords du carrefour des quatre \nroutes. \nSur la RD922, entre le rond-point du centre \nLeclerc et celui de la RD317, la soci\u00e9t\u00e9 Eiffage \nva cr\u00e9er deux voies de chaque c\u00f4t\u00e9 et une \npiste cyclable. La premi\u00e8re phase de chantier \ncommence au mois de mai. La circulation \npourra \u00eatre altern\u00e9e \u00e0 certaines p\u00e9riodes.\nSur la RD317, la construction de la gendar-\nmerie du c\u00f4t\u00e9 de Survilliers entra\u00eene des \nam\u00e9nagements de cette d\u00e9partementale \navec notamment la cr\u00e9ation d\u2019un rond-\npoint au sud. Le d\u00e9partement en profite \npour am\u00e9liorer les abords du cot\u00e9 de Fosses \nen cr\u00e9ant une contre-all\u00e9e qui va permettre \nd\u2019acc\u00e9der plus facilement aux commerces \nqui s\u2019y trouvent. \nCes chantiers parall\u00e8les sont men\u00e9s par la \nsoci\u00e9t\u00e9 Eiffage pour le compte du d\u00e9par-\ntement. Ils vont participer \u00e0 l\u2019embellisse-\nment de l\u2019entr\u00e9e de Fosses c\u00f4t\u00e9 est. Des \nralentissements sont \u00e0 pr\u00e9voir\u2026 L\u2019ensemble \ndes travaux devraient durer jusqu\u2019en f\u00e9vrier \n2023.\n\u279c\n\u279c Au bout de la rue Guy-M\u00f4quet, une l\u00e9g\u00e8re rampe la reliant \u00e0 l\u2019avenue de Beaumont a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e : pratique pour aller \nau lyc\u00e9e ou \u00e0 la gare \u00e0 v\u00e9lo ou trottinette !\n\u279c\n\u279c La r\u00e9novation de la RD922 entre le rond-point du \nLeclerc et le carrefour des quatre routes (avec la RD317) \nest r\u00e9alis\u00e9e lors de la premi\u00e8re phase des travaux qui \nd\u00e9marre en mai.\nTravaux sur l\u2019autoroute A1\nLa Sanef qui g\u00e8re l\u2019autoroute A1 a d\u00e9marr\u00e9 les travaux de \nconstruction d\u2019un \u00e9co-pont dans la for\u00eat d\u2019Ermenonville. \nCe dispositif permet aux animaux sauvages de traverser \nl\u2019autoroute en toute s\u00e9curit\u00e9 et participe au bon \u00e9quilibre des \nesp\u00e8ces animales dans le massif forestier. \nLe chantier entra\u00eene des d\u00e9voiements de voies, ou la \nneutralisation des voies lentes, selon les phases de travaux \nentre les sorties 7 (Survilliers) et 8 (Senlis), donc des \nralentissements aux heures de pointe. Les travaux devraient \ns\u2019achever en mars 2023.\n\u279c\n\u279c Un \u00e9co-pont vu du ciel.\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  21\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissance\n\u2022  Nathan KABLAN, n\u00e9 le 12 mars 2022\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Annette DELETOMBE, 20 f\u00e9vrier 2022\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLa communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France met en place un nouveau \ndispositif Mon Agglo R\u00e9nov\u2019 dans le but \nd\u2019aider les habitants du territoire dans leurs \nprojets de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique. \nVous \u00eates propri\u00e9taire avec l\u2019envie de \nmieux isoler votre logement, remplacer ou \nmoderniser votre syst\u00e8me de chauffage, \nmais aussi r\u00e9duire vos consommations \nd\u2019\u00e9nergie ? Le dispositif Mon Agglo R\u00e9nov\u2019, \nvous aide \u00e0 passer de l\u2019id\u00e9e au projet de \nr\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en mettant \u00e0 votre \ndisposition un parcours d\u2019information, \nde conseil et d\u2019accompagnement cl\u00e9 en \nmain, personnalis\u00e9 et gratuit. Avec cet \naccompagnement, vous pouvez r\u00e9aliser \nau minimum 35% d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.\nInt\u00e9ress\u00e9s ? Retrouvez toutes les d\u00e9marches \n\u00e0 faire sur le site de l\u2019agglo.\ng\ng Site internet : roissypaysdefrance.fr ou \npar t\u00e9l\u00e9phone 01 30 32 83 15.\nMON AGGLO RENOV\u2019\nPour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de votre logement\nVos d\u00e9marches administratives sont pour \nla plupart gratuites\u2026 Attention aux sites \nfrauduleux et arnaques qui vous demandent \nde payer. Voici six conseils \u00e0 suivre :\n1.  Toujours consulter le site officiel. Pour \nvos d\u00e9marches administratives, par \nexemple, vous devez vous rendre sur \nwww.service-public.fr.\n2.  Les sites officiels se terminent par gouv.fr, \nou .fr jamais par gouv.org, .com ou -gouv\n3.  Attention ! Les premiers r\u00e9sultats de \nrecherche ne sont pas forc\u00e9ment les \nsites officiels. Il s\u2019agit du r\u00e9f\u00e9rencement \npayant que vous pouvez distinguer par \nl\u2019inscription en gras annonce.\n4.  Se renseigner aupr\u00e8s des sites officiels \navant de passer commande. N\u2019enre-\ngistrez pas vos coordonn\u00e9es bancaires \nsur les sites et ne les transmettez pas \n\u00e0 n\u2019importe qui, m\u00eame si une personne \npr\u00e9tend \u00eatre un professionnel du site.\n5.  Consultez les mentions l\u00e9gales du site \net lire attentivement les conditions \ng\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV).\n6.  Toujours v\u00e9rifier sur les sites officiels le \ncaract\u00e8re payant ou non de la prestation.\nPour m\u00e9moire, voici le seul et unique site \nofficiel de la ville de Fosses : www.ville-\nfosses95.fr.\nPour toutes les d\u00e9marches officielles \n(carte d\u2019identit\u00e9, passeport, extrait acte de \nnaissance\u2026), passez par le portail : www.\nservice-public.fr.\nEn cas de probl\u00e8me, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nsignaler les sites frauduleux \u00e0 la Direc-\ntion g\u00e9n\u00e9rale et de la concurrence, de la \nconsommation et de la r\u00e9pression des \nfraudes (DGCCRF).\ng\ng www.economie.gouv.fr/dgccrf\nARNAQUE\nEviter les sites administratifs frauduleux\nVoter aux l\u00e9gislatives\nSi vous n\u2019\u00eates pas encore inscrit.e sur les \nlistes \u00e9lectorales, et souhaitez voter lors des \nprochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives les 12 et \n19 juin, vous avez jusqu\u2019au 4 mai 2022 pour \nvous inscrire sur internet. Vous pouvez aussi \nvenir en mairie, avec pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et preuve \nde domicile \u00e0 Fosses, aux heures d\u2019ouverture. \ng\ng www.service-public.fr\nHommage\nAnnette Deletombe (1951-\n2022) a enseign\u00e9 pendant \npr\u00e8s de 33 ans dans les \u00e9coles \nde Fosses. Elle a log\u00e9 all\u00e9e \nSimoun jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9mo-\nlition des logements de fonction. Elle avait \nfait ses d\u00e9buts dans l\u2019enseignement en 1972 \n\u00e0 Saint-Ouen puis s\u2019\u00e9tait occup\u00e9e de primo \narrivants et non francophones qu\u2019elle initiait \nau fran\u00e7ais gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thode d\u2019apprentis-\nsage personnelle \u00e0 Epinay-sur-Seine.\nC\u2019est en septembre 1980 qu\u2019elle a rejoint \nFosses et l\u2019\u00e9cole Fr\u00e9d\u00e9ric-Mistral. En 1997, elle \nint\u00e8gre l\u2019\u00e9cole Alphonse-Daudet et y enseigne \njusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part en retraite en 2013. De \ntr\u00e8s nombreux petits Fossatussiens (pr\u00e8s de \n900) ont durant ces ann\u00e9es suivi ses cours \net se souviennent de sa pr\u00e9dilection pour \nl\u2019Histoire de France qu\u2019elle savait mettre en \nsc\u00e8ne et surtout de sa bonne humeur et de \nson sourire permanent. Nous ne l\u2019oublierons \npas et transmettons nos condol\u00e9ances \u00e0 ses \ndeux filles Marianne et Corinne.\nBureau\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\nTotal g\u00e9n\u00e9ral\nHotel de Ville\nBarbusse\nDaudet\nMistral mat.\nVillage\nMosa\u00efque\nMistral prim.\nInscrits\n1 016\n1 098\n989\n852\n475\n993\n880\n6 303\nVotants\n644\n63,39%\n683\n62,20%\n700\n70,78%\n570\n66,90%\n345\n72,63%\n646\n65,06%\n592\n67,27%\n4180\n66,32%\nAbstentionnistes\n372\n415\n289\n282\n130\n347\n288\n2 123\nExprim\u00e9s\n592\n621\n636\n497\n313\n571\n538\n3 768\nBulletins nuls\n10\n24\n16\n22\n4\n25\n14\n115\nBulletins blancs\n42\n38\n48\n51\n28\n50\n40\n297\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nNb voix\n%\nEmmanuel MACRON\n360\n60,81%\n384\n61,84%\n379\n59,59%\n307\n61,77%\n149\n47,60%\n322\n56,39%\n331\n61,52%\n2 232\n59,24%\nMarine LE PEN\n232\n39,19%\n237\n38,16%\n257\n40,41%\n190\n38,23%\n164\n52,40%\n249\n43,61%\n207\n38,48%\n1 536\n40,76%\nTotal exprim\u00e9s\n592\n100%\n621\n100%\n636\n100%\n497\n100%\n313\n100%\n571\n100%\n538\n100%\n3 768\n100%\nERRATUM : R\u00e9sultats du second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022 \u00e0 Fosses\nUne malencontreuses erreur s\u2019est gliss\u00e9e en page 21 du Fosses Mag de mai-juin 2022. Dans le tableau des r\u00e9sultats du second tour de \nl\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dans la colonne avec le nom des candidats, leurs noms ont \u00e9t\u00e9 intervertis. Merci de ne pas en tenir compte.\nC\u2019est le tableau ci-dessous, corrig\u00e9, qui est exact. \nAvec les excuses du service communication (Vendredi 30 avril 2022).\n\n22 FOSSESMAG    MAI-JUIN 2022\nINFOS UTILES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun des \ndomaines d\u2019expertise. Appelez le num\u00e9ro \ncorrespondant en mairie pour prendre \nrendez-vous.\nPersonnel communal, relations aux \npopulations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 du \nservice public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 3e adjointe\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, environnement \net droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \u00e2g\u00e9es \net handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s locales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjointe\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint\nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjointe\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nRENDEZ-VOUS AVEC LES \u00c9LUS\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint\nT\u00e9l. : 01 34 47 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale \nd\u2019assurance maladie  \nd\u2019\u00cele-de-France)\nLundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre \nsocial Agora.\nRendez-vous \u00e0 prendre au 36 46 (prix \nd\u2019un appel local depuis un poste fixe).\nDemander le service social.\nEcrivain public\nLes jeudis apr\u00e8s-midi, sur rendez-vous \nau centre social Agora.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales)\nL\u2019assistante sociale assure diff\u00e9rentes \nmissions aupr\u00e8s de familles ou individus en \ndifficult\u00e9s:\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de \n3 ans, pour le RSA,\n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen difficult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9ficiaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s \nde loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nAu centre social Agora le mercredi de 14 h \n\u00e0 17 h.\nPrendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nPERMANENCES\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale \ndes associations familiales du Val \nd\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \nconflit, une situation de rupture. \nLes mercredis au centre social Agora. \nSur rendez-vous au 01 30 75 70 36 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : 4e samedi par mois \nde 10 h \u00e0 11 h 45. Plus d\u2019infos au  \n01 34 47 40 40.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants d\u2019Alg\u00e9rie)\nPermanence le 1er samedi du mois au \ncentre social Agora de 10h \u00e0 12h.\n\nFOSSESMAG    MAI-JUIN 2022  23\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nEviter les br\u00fblures\nChaque ann\u00e9e, 400 \u00e0 500 000 personnes \nse br\u00fblent en France. D\u00e8s que sa surface \nest \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 la paume \nde la main, la br\u00fblure n\u00e9cessite une \nconsultation m\u00e9dicale imm\u00e9diate, mais \nune br\u00fblure peu \u00e9tendue et profonde \npeut aussi \u00eatre grave.\nEau sanitaire trop chaude \nUn b\u00e9b\u00e9 dans un bain trop chaud, un \nenfant qui se br\u00fble en se lavant les \nmains ou qui tombe dans un bac d\u2019eau \ntrop chaude\u2026 Le jeune enfant ne r\u00e9agit \npas aussi rapidement que l\u2019adulte. Il met \ntrois fois plus de temps \u00e0 r\u00e9agir. \nSolutions : faire r\u00e9viser son installation \nd\u00e8s que l\u2019eau est trop chaude. Opter \npour les mitigeurs thermostatiques pour \nrobinet qui permettent d\u2019obtenir la \nbonne temp\u00e9rature (entre 38\u00b0 et 45\u00b0 C.).\nProjection de liquide chaud\nLa casserole sur le r\u00e9chaud dont la \nqueue d\u00e9passe\u2026 le biberon chauff\u00e9 au \nmicro-onde qui br\u00fble la bouche, la gorge \net m\u00eame l\u2019\u0153sophage.\nSolutions : ne pas boire de boisson \nchaude avec un enfant dans les bras. \n\u00c9viter le micro-onde pour les biberons. \nProduits inflammables \nCertains gaz diffuseurs des a\u00e9rosols \n(laque, parfum, etc.) s\u2019enflamment au \ncontact d\u2019une flamme, ne pas les utiliser \npr\u00e8s d\u2019une bougie, d\u2019un chauffe-eau, etc. \nSolutions : toujours ranger les produits \ndangereux dans un endroit inaccessible \n(un placard en hauteur muni d\u2019un \nsyst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 anti-ouverture).\nSolides chauds \nFer \u00e0 repasser, porte vitr\u00e9e du four, \nplaque \u00e9lectrique, radiateurs, grille-pain, \nampoules \u00e9lectriques\u2026 n\u2019annoncent \npas leur chaleur. Ainsi, un petit peut les \ntoucher par curiosit\u00e9 ou pour prendre \nappui. Peu \u00e9tendues, ces br\u00fblures sont \ng\u00e9n\u00e9ralement profondes.\nSolutions : ne pas laisser tra\u00eener des \nustensiles encore chauds. Opter pour \ndes barri\u00e8res de cuisini\u00e8res et de plaques \nde cuisson.\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nO\u00f9 est la rigueur budg\u00e9taire?\nR\u00e9guli\u00e8rement nous alertons les \u00e9lus de \nla majorit\u00e9 sur le nombre important de \nprojets lanc\u00e9s mais jamais r\u00e9alis\u00e9s ou non \ntermin\u00e9s et nous leur avons demand\u00e9 un \nchangement de paradigme dans les choix \ndes projets qu\u2019ils soutiennent et \u00e0 privil\u00e9-\ngier une vision pragmatique et lucide des \ncapacit\u00e9s r\u00e9elles de la ville en termes de \nfinances et de ressources humaines. \nMalheureusement, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e la \nmajorit\u00e9 a propos\u00e9 l\u2019achat d\u2019une parcelle \nde 1500 m\u00b2 au Vieux Fosses \u00e0 550.000 \u20ac \npour la r\u00e9alisation d\u2019\u00e9quipement publics \net de logements. Il y\u2019 a quelques semaines \nnous apprenons que ce terrain a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 \n\u00e0 un promoteur priv\u00e9 pour la modique \nsomme de 190.000 \u20ac et avons interrog\u00e9 \nles \u00e9lus de la majorit\u00e9 sur les \u00e9ventuelles \ncontreparties qui seront conc\u00e9d\u00e9es \u00e0 la ville \n(construction d\u2019\u00e9quipements publics, etc\u2026) \n\u00e0 ce jour aucune r\u00e9ponse claire et pr\u00e9cise \nne nous a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e, les \u00e9lus s\u2019abritant \nderri\u00e8re la \u00ab l\u00e9galit\u00e9 \u00bb de l\u2019op\u00e9ration !\nNotre Alliance d\u2019\u00e9lus de la Droite et du \nCentre reste vigilante et souhaite que le \nmanque \u00e0 gagner de 360.000 \u20ac soit justifi\u00e9 \ndans le d\u00e9tail. Il n\u2019est pas entendable de \nsubventionner le projet d\u2019un promoteur \npriv\u00e9 par l\u2019argent de nos imp\u00f4ts et au m\u00eame \ntemps de demander aux Fossatussiennes \net Fossatussiens de contribuer \u00e0 cela par \nl\u2019augmentation de la taxe fonci\u00e8re et aux \nagents de la ville une \u00ab optimisation \u00bb \norganisationnelle forte et la r\u00e9duction des \nbudgets de certains services.\nPrenez soin de vous, de vos proches et de \nvos ain\u00e9s. Restons solidaires, bienveillants \net unis. \nContactez-nous : info@unionpourfosses.fr\nEXPRESSION DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nEnsemble pour mieux continuer\nLa crise sanitaire que nous avons travers\u00e9e \na pour vous, comme pour la commune, \ndes cons\u00e9quences financi\u00e8res que nous \ncontinuons \u00e0 g\u00e9rer. \nAlors que cette crise semblait se r\u00e9sorber, une \nnouvelle s\u2019est d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 nos portes : la guerre \nen Ukraine, entra\u00eenant des drames humains \net des actes ignobles. Nous exprimons ici \nau peuple ukrainien et \u00e0 tous les peuples \nopprim\u00e9s notre soutien et notre solidarit\u00e9.\nCette guerre nous touche tous, non seule-\nment par l\u2019atrocit\u00e9 des actes commis mais \naussi financi\u00e8rement avec la hausse des \ncarburants, du gaz, des mati\u00e8res premi\u00e8res\u2026 \nqu\u2019il a fallu int\u00e9grer dans le budget de tout \nun chacun. Dans cette crise si difficile, le \nCCAS et l\u2019\u00e9picerie sociale restent pr\u00e9sents \npour vous soutenir au mieux. N\u2019h\u00e9sitez pas \n\u00e0 les contacter pour discuter de votre situa-\ntion et r\u00e9fl\u00e9chir aux aides qu\u2019ils peuvent \nvous apporter.\nMalgr\u00e9 tout cela, nous, \u00e9lus de la majorit\u00e9, \nessayons d\u2019am\u00e9liorer votre quotidien avec \nla cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle MAM, des temps \nd\u2019\u00e9tudes dans les \u00e9coles, l\u2019installation de \nnouvelles cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance... \nN\u2019oublions pas le village que nous redyna-\nmisons et valorisons par la cr\u00e9ation d\u2019une \nannexe du Mus\u00e9e Arch\u00e9a et par la cr\u00e9ation \nde logements qui garantiront le maintien \ndes classes de l\u2019\u00e9cole Dumas. \nNous souhaiterions tous que nos projets, \npour lesquels vous nous avez \u00e9lus, soient \nd\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s mais ils n\u00e9cessitent du temps : \nil faut faire des \u00e9tudes, des d\u00e9marches et \nsurtout avoir les fonds disponibles, avant \nqu\u2019ils aboutissent.\nSoyez assur\u00e9s que nous, \u00e9lus de la majo-\nrit\u00e9, agissons avec l\u2019aide des agents de la \ncommune pour vous, vos enfants et petits-\nenfants dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de toutes et tous.\nConsuelo Nascimento\nConseill\u00e8re municipale\n\nLES ARTS\nF\u00caTE DE LA VILLE\nSamedi 25 juin 2022 de 15h \u00e0 23h30\n15h-18h\nsur la place du 19-Mars-1962\n19h15\nsur la place du 19-Mars-1962\n19h30-23h30\nsur la place du 19-Mars-1962\n18h-19h\ndans le centre-ville \nLa Grande Galerie en plein air\nJeux, activit\u00e9s et cr\u00e9ativit\u00e9\nD\u00e9\ufb01 l\u00e9 Arti-Show\nSurprise !\nBal Biz\u2019Art\nDE LA RUE\nDANS LA RUE\n", "publication_date": "20/12/2022"}