{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yMzctZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTEz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/237-echo-des-echets-nd-13/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nChers amis lecteurs, notre jeune association a \norganis\u00e9 sa premi\u00e8re Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale le 4 \nf\u00e9vrier 2011. Notre pr\u00e9sident Bernard Cecchinato a \npr\u00e9sent\u00e9 le rapport moral et financier ainsi que les \nactivit\u00e9s propos\u00e9es en 2010 et pr\u00e9vues en 2011.  \n La pr\u00e9sence nombreuse des ECHETOIS et des \u00e9lus \n(Monsieur le S\u00e9nateur Maire Jacques BERTHOU, les \nadjoints Henri SECCO et Josiane BOUVIER, les \u00e9lues \ndu Hameau : Marie-Chantal JOLIVET et Patricia DRAI) \nprouve l\u2019int\u00e9r\u00eat que suscite le journal aux ECHETS. \nLe maire a f\u00e9licit\u00e9 l\u2019\u00e9quipe pour ses initiatives et \npropos\u00e9 des id\u00e9es pour de futurs articles sur le \nMarais des ECHETS ainsi que la cr\u00e9ation de cartes de \nsympathisants. \nLa soir\u00e9e s\u2019est termin\u00e9e par un pot de l\u2019amiti\u00e9. \nMichel AVELINE \nCOURS PHOTO \nPour la cl\u00f4ture du premier module des cours qu\u2019il \npr\u00e9pare avec soin, Michel AVELINE a invit\u00e9 Patrice \nBINARD, photographe professionnel \u00e0 MIRIBEL. \n \nPatrice BINARD, agr\u00e9\u00e9 par la pr\u00e9fecture professeur \nde photo en entreprise, donne \u00e9galement des cours \u00e0 \ndes particuliers. Mais mardi 29 mars, il s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 \ngracieusement pour un public plus nombreux qu\u2019\u00e0 \nl\u2019habitude car les \u00e9l\u00e8ves de Michel, pour ce cours de \nphoto tr\u00e8s ludique, pouvaient inviter des proches ou \ndes amis que ma\u00eetre BINARD eut plaisir \u00e0 questionner \ntel un professeur des \u00e9coles. \nMichel, animateur des cours 2 mardis par mois \u00e9tait \nravi par ce public tr\u00e8s attentif et alerte \u00e0 r\u00e9pondre \naux questions de son invit\u00e9. Signe que ses cours sont \nde grande qualit\u00e9. C\u2019est une exp\u00e9rience \u00e0 renouveler \nde l\u2019avis de tous. \n \nDans une ambiance studieuse mais \nconviviale, les \u00e9l\u00e8ves d\u2019un jour ont \ndonc \u00ab planch\u00e9 \u00bb sur une \u00ab Dict\u00e9e de \ncrise \u00bb concoct\u00e9e par M. Henri \nBEAUPIED, Pr\u00e9sident du club de \ndict\u00e9e de Fleurieu et lue de mani\u00e8re \nmagistrale par  Abraham BENGIO, \nagr\u00e9g\u00e9 de Lettres classiques, ancien \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Langue fran\u00e7aise et aux \nlangues de France, actuellement \nDirecteur G\u00e9n\u00e9ral Adjoint de la \nR\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes. \nLa correction fut anim\u00e9e d\u2019une \ncuriosit\u00e9 bon enfant, les questions \nfus\u00e8rent et les r\u00e9ponses apport\u00e9es \npar le ma\u00eetre improvis\u00e9 ont donn\u00e9 \nlieu \n\u00e0 \ndes \ndiscussions \nfort \ninstructives ! \nLes \ntrois \npremiers \nde \nchaque \ncat\u00e9gorie (\u00e9coliers - coll\u00e9giens \u2013 \nlyc\u00e9ens/adultes) \nont \n\u00e9t\u00e9 \nr\u00e9compens\u00e9s : un troph\u00e9e pour le \npremier et une m\u00e9daille d\u2019argent et \nde bronze pour les deux suivants. \nQuant aux petits de moins de 9 ans  \nqui \navaient \n \nconcouru \npour \nl\u2019honneur, ils sont repartis avec des \nlivres. \nGageons que chacun sera pr\u00eat \u00e0 \nreprendre sa copie et son stylo si \nl\u2019occasion se pr\u00e9sente \u00e0 nouveau !  \nMagali et Patricia \n BRIGADES VERTES  \n \nDimanche 10 avril 2011, rendez-vous \nf\u00fbt pris au PHOCEEN \u00e0 9 h pour la \ndeuxi\u00e8me \u00e9dition des BRIGADES \nVERTES. \n \nLe C.M.E., Conseil Municipal des \nEnfants, organisait une nouvelle \nr\u00e9colte d\u2019objets divers et vari\u00e9s jet\u00e9s \nici et l\u00e0 par quelques ind\u00e9licats. \nRoue de secours de voiture, bidons \nd\u2019huile \nde \nvidange, \nbouteilles \nplastiques et autres d\u00e9tritus ont \u00e9t\u00e9 \nrapport\u00e9s \nsur \nle \nparking \ndu \nPHOCEEN.  Cette ann\u00e9e moins de \nd\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s que \nl\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ils n\u2019ont pas \nrempli le camion benne des services \nde la mairie  mis \u00e0 la disposition des \nenfants et des adultes b\u00e9n\u00e9voles. \n \nLa dict\u00e9e du CME \n \nAvez-vous toujours en m\u00e9moire vos \nr\u00e8gles \nde \ngrammaire \nou \nvos \nconjugaisons ? Le samedi 19 mars \ndernier, 97 participants, de 6 \u00e0 80 \nans, sont venus avec enthousiasme \net s\u00e9rieux les r\u00e9viser \u00e0 l\u2019invitation des \njeunes \u00e9lus du CME et parmi eux de \nnombreux ECHETOIS. \n \nPhoto M. AVELINE \nTexte B.CECCHINATO \nAPPEL \u00e0 TEMOINS \nL\u2019ECHO DES ECHETS organise \nle 6 novembre 2011 une \nconf\u00e9rence sur les ECHETS. \nElle aura lieu \u00e0 la salle des \nf\u00eates des ECHETS \u00e0 partir de \n15 h. Nous cherchons des \npersonnes connaissant le \nhameau et ayant des \nanecdotes, des histoires \nv\u00e9cues ou des faits divers \nrelatant la vie du hameau. \nVeuillez prendre contact avec \nL\u2019ECHO des ECHETS \n 259, all\u00e9e des platanes \nOu par courriel \u00e0 \nlechodesechets@gmail.com \n \nTexte et photo B.CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\u00ab ET MAINTENANT QUE \nVAIS-JE FAIRE ? \u00bb \nSolange PINAD aurait pu se poser cette \nquestion. En effet depuis quelques \njours elle est \u00e0 la retraite.  \nDepuis 38 ans, elle travaillait \u00e0 l\u2019\u00e9cole \ndes ECHETS, au d\u00e9but \u00e0 l\u2019entretien puis \ncomme responsable du restaurant \nscolaire. Rares sont les ECHETOIS dont \nleurs enfants n\u2019ont pas eu \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier \nde ses services.  Et ce n\u2019est pas sans \nune petite larme \u00e0 l\u2019\u0153il qu\u2019elle a dit au \nrevoir \u00e0 tous les enfants dont elle avait \nd\u00e9j\u00e0 eu, pour certains, les parents \u00e0 la \ntable du restaurant scolaire. \nLes petits des classes maternelles \navaient r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de son \nd\u00e9part des dessins que Solange pourra \ngarder en souvenir. \nNous \nsommes \ns\u00fbrs \nqu\u2019avec \nson \ndynamisme \nhabituel, \nnous \nla \nretrouverons  sur une brocante, lors \nd\u2019un concours de belote ou participant \n\u00e0 une animation aux ECHETS.  \nBONNE RETRAITE SOLANGE  \n \nAFFUT\u2019PRO 01 aux ECHETS \n \nLe r\u00e9mouleur, ce vieux m\u00e9tier que l\u2019on croyait \ndisparu ; il aiguisait couteaux, ciseaux et autres \nustensiles de cuisine, il  installait sa meule ambulante \ndans les villages, les hameaux mais aussi dans les \nmarch\u00e9s en ville, Il \u00e9tait aussi appel\u00e9 repasseur (vieux \nsynonyme d'aiguiseur), il voyageait sur les routes de \nmars \u00e0 octobre. L\u2019\u00e9mouleur, lui est s\u00e9dentaire, il \ntravaille chez lui dans son atelier. \nThierry \nparcourt \nles \nroutes \nde \nson \nsecteur \ng\u00e9ographique, il est donc r\u00e9mouleur, suivant sa \nclient\u00e8le de professionnels de la restauration, de la \ncoiffure, les artisans bouchers et traiteurs, les \ncollectivit\u00e9s, mais aussi les particuliers.  \n \n \nPour cela Thierry poss\u00e8de un atelier mobile, \u00e9quip\u00e9 \nd\u2019un groupe \u00e9lectrog\u00e8ne et de meules modernes qui \npermettent jusqu\u2019\u00e0 420 aff\u00fbtages contre 25 \u00e0 la pierre \ntraditionnelle, c\u2019est une \u00e9conomie substantielle sur un \ncouteau aff\u00fbt\u00e9 par Thierry et pour une qualit\u00e9 \nd\u2019aff\u00fbtage particuli\u00e8rement exigeante. \n \nIl a suivi une formation de 3 jours \u00e0 Tulle \u00e0 la maison \nm\u00e8re AFFUT PRO et a d\u00e9marr\u00e9  son activit\u00e9 le 31 \njanvier 2011. On peut le trouver sur le march\u00e9 de \nMONTANAY 1 fois par mois, tous les deuxi\u00e8mes \ndimanches. Il a 2 relais d\u00e9p\u00f4ts, \u00e0 l\u2019\u00e9picerie de \nTRAMOYES et \u00e0 la boulangerie BRUN de MONTANAY \nou l\u2019on peut d\u00e9poser les couteaux et les ustensiles, \nmais vous pouvez \u00e9galement les d\u00e9poser chez lui :       \n8 rue des Ormes 01700 LES ECHETS. \nthierrybergeron@free.fr  \nOu par T\u00e9l. 06 25 60 53 77 \n \n \nTexte et photo de B CECCHINATO \nB. BEAUFORT \nD\u00e9part des ECHETS \u00e0 3 h 45 \ndevant LE PHOCEEN pour un \nvoyage d\u2019environ 7 h entrecoup\u00e9 \nd\u2019arr\u00eats, le premier pour le petit \nd\u00e9jeuner caf\u00e9 et croissants vers \n6 \nh \net \nune \npause \nplus \ncons\u00e9quente vers 10 h au cours \nde laquelle furent sortis des sacs \nquelques saucissons et vin blanc \ntenus au frais. \n \n Apr\u00e8s ces ravitaillements tr\u00e8s \nappr\u00e9ci\u00e9s le trajet se termina \nvers 11 h 30. \u00c0  NICE, le groupe \nde 44 personnes inscrites \u00e0 ce \nweek- end organis\u00e9 par Le \nBONHEUR \nECHETOIS, \nprit \npossession des chambres d\u2019h\u00f4tel \nr\u00e9serv\u00e9es depuis quelque temps \nd\u00e9j\u00e0, \nensuite \nun \nrepas \nau \nrestaurant donna  le d\u00e9part des \nfestivit\u00e9s. Le temps ensoleill\u00e9 \ndonne des airs de vacances en \ncet apr\u00e8s-midi de mars.  \nEn soir\u00e9e 53 chars venus de \nGr\u00e8ce, d\u2019Espagne, d\u2019Italie et de \nFrance pr\u00e9sentant chacun un \nth\u00e8me  sur la M\u00e9diterran\u00e9e ont \nillumin\u00e9 le d\u00e9fil\u00e9. \nDimanche en d\u00e9but de matin\u00e9e, \nvisite du jardin des agrumes \u00e0 \nMENTON.  \n \n \nL\u2019apr\u00e8s-midi, d\u00e9fil\u00e9 du carnaval \nsous \nune \npluie \nbattante, \nmalheureusement. Le retour se \nfera comme pr\u00e9vu vers 17 h avec \nun \narr\u00eat \n\u00e0 \nMORNAS \nsur \nl\u2019autoroute pour se restaurer, \nensuite le bus poursuit son \nchemin pour arriver vers 1 h du \nmatin. \nLes \nfestivaliers \nbien \ncontents du week-end mais avec \nune grosse fatigue ont encore \npleins d\u2019images et de souvenirs \ndans la t\u00eate. \n \n \n          B. CECCHINATO \n \nF\u00caTE des CITRONS \n \nATELIER CESAM \n \nDans le cadre  du CEL (Contrat \nEducatif Local), le centre social \nde Miribel a propos\u00e9 en f\u00e9vrier \ndernier, une semaine autour du \njeu - sur le temps m\u00e9ridien - \u00e0 \n57 enfants volontaires  du groupe \nscolaire Jean de la Fontaine. \n \nL'\u00e9quipe \u00e9ducative de l'\u00e9cole, \u00e0 \nl'origine de ce projet, et l'\u00e9quipe \n du centre social envisagent de \nreconduire cette activit\u00e9 qui \na s\u00e9duit les enfants et permis aux \nfamilles de d\u00e9couvrir un des \nchamps d'action du CESAM.  \n \n \nP. DRAI \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAlain BINISTI, \u00e9poux de notre ancienne conseill\u00e8re municipale, Anne-\nMarie BINISTI, nous a quitt\u00e9s le 1er f\u00e9vrier dernier. \nPour tous ceux qui l\u2019ont c\u00f4toy\u00e9 \u00e0 un moment ou un autre de sa vie restera le \nsouvenir d\u2019un homme volontaire, battant et travailleur acharn\u00e9 ! Personnalit\u00e9 \nattachante, Alain ne m\u00e2chait pourtant pas ses mots, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0  dire haut et \nfort, toujours et en toutes circonstances, ce qu\u2019il pensait. N\u00e9 en 1948 de l\u2019autre \nc\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e, au sein d\u2019une famille de six enfants deux fr\u00e8res \njumeaux et trois s\u0153urs, il foule le sol de la m\u00e9tropole en 1962.Apr\u00e8s un CAP \nd\u2019\u00e9lectrotechnique, il se lance dans la vie active. Cadre au sein de la soci\u00e9t\u00e9 \n\u00ab La Roche aux f\u00e9es \u00bb \u00e0 V\u00e9nissieux, il acquiert une exp\u00e9rience qui lui sera utile \nlorsqu\u2019il cr\u00e9era sa propre entreprise en 1986. ABC Automation install\u00e9e \u00e0 \nVaulx-en-Velin deviendra en quelques ann\u00e9es une r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine \nde \nl\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nindustrielle \n(constructions \nd\u2019\u00e9quipements \n\u00e9lectriques, \nautomatismes). C\u2019est en 1970 qu\u2019il \u00e9pouse Anne-Marie qui, apr\u00e8s avoir occup\u00e9 \ndivers postes, d\u00e9cide d\u2019assurer le secr\u00e9tariat et la comptabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9. \nEnsemble ils sauront faire \u00e9voluer l\u2019entreprise familiale \u00e0 force de travail et \nd\u2019investissement. Fin 1989, la famille s\u2019installe aux ECHETS. Alain et Anne-\nMarie s\u2019impliquent tout naturellement dans la vie de la commune, Anne-Marie \nsera conseill\u00e8re municipale durant deux mandats dans l\u2019\u00e9quipe de Jacques \nBERTHOU et Alain rejoindra l\u2019association embl\u00e9matique des ECHETS \u00ab Le \nbonheur \u00e9chetois \u00bb. Vice-pr\u00e9sident de l\u2019association, il participera activement \naux  soir\u00e9es et festivit\u00e9s propos\u00e9es aux habitants des ECHETS ; v\u00e9ritable boute-\nen-train, il saura animer, avec l\u2019ensemble du bureau de l\u2019association, la vie du \nhameau. Il se r\u00e9tablit assez rapidement de la premi\u00e8re alerte s\u00e9rieuse, un \ninfarctus en 2007, et fid\u00e8le \u00e0 son temp\u00e9rament combatif et volontaire, il \ndevient un membre tr\u00e8s actif puis responsable de l\u2019association \u00ab C\u0153ur effort et \nsant\u00e9 \u00bb \u00e0 l\u2019h\u00f4pital cardiologique de Bron. L\u00e0 aussi, son dynamisme lui \npermettra de s\u2019entourer de nombreux amis. Anne-Marie cesse son activit\u00e9 au \nsein du Conseil Municipal de Miribel afin de prendre soin de son mari. \nAlain n\u2019a eu de cesse, tout au long de sa trop br\u00e8ve existence, de travailler, \nfabriquer, cr\u00e9er et innover dans sa vie professionnelle certes mais \u00e9galement \ndans sa vie personnelle et familiale.  \n \nLeur transmettre son savoir, l\u00e0 est l\u2019essentiel ! Peut-\u00eatre une fa\u00e7on de \ncompenser le temps qu\u2019il n\u2019aura pas pass\u00e9 pr\u00e8s d\u2019eux lorsqu\u2019ils \u00e9taient enfants. \nPudique et r\u00e9serv\u00e9 pour exprimer ses sentiments, il mettait sans doute dans \ncette transmission bien plus qu\u2019un savoir professionnel\u2026Comment \u00e9voquer \nAlain sans parler de son amour du ballon rond ? Fervent supporter de l\u2019OL, il \nvivait cette passion comme toutes les autres : avec fougue ! De son Alg\u00e9rie \nnatale, il avait conserv\u00e9 une certaine nostalgie et proposait volontiers \u00e0 sa \nfamille et ses amis de d\u00e9couvrir les recettes de quelques plats savoureux \ngorg\u00e9s de soleil : c\u2019est notamment ce souvenir que ses amis ont choisi de \nrappeler avec \u00e9motion ce vendredi 4 f\u00e9vrier, lors de ses obs\u00e8ques c\u00e9l\u00e9br\u00e9es au \ncimeti\u00e8re de Rillieux-la-Pape o\u00f9 il repose d\u00e9sormais \n.Plus de 200 personnes avaient tenu \u00e0 rendre hommage \u00e0 leur proche, leur ami \net \u00e0 soutenir son \u00e9pouse Anne-Marie et tous les siens. A notre tour, nous \nadressons \u00e0 Anne-Marie, Gr\u00e9gory, St\u00e9phane et Magali, ses petits-enfants Lilou, \nEthan et C\u00e9lia nos condol\u00e9ances attrist\u00e9es A ses petits-enfants qu\u2019il aimait \npassionn\u00e9ment  - et il le leur disait souvent, oubliant sa pudeur - mais que \nmalheureusement, il n\u2019aura pas vu grandir, nous voulons simplement dire : \nsoyez fiers de votre grand-p\u00e8re, il \u00e9tait juste quelqu\u2019un de bien ! \nPatricia DRAI \n \nAlain \u00e9tait un grand p\u00e8re tr\u00e8s affectueux ici avec Anne-\nMarie et Ethan  \nMadame Marie-Jeanne \nBOIREAUD \n \n \nN\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1927 au sein de la famille \nCORMORECHE, Marie-Jeanne BOIREAUD a grandi \u00e0 \nla ferme de la Goutte \u00e0 MONTANAY o\u00f9 elle a \ntravaill\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de ses parents mais les ECHETOIS \nla connaissaient et l\u2019appr\u00e9ciaient depuis bien \nlongtemps. De son union avec Marcel Plantier \nna\u00eetront 4 enfants. Jacky, Bernard, Genevi\u00e8ve et \nMarcel, le petit dernier n\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s tragique de \nson papa en juillet 1960. Elle a su faire face \u00e0 \nl\u2019\u00e9preuve avec courage et \u00e9lever ses enfants, en bas \n\u00e2ge, tout en assurant les travaux de l\u2019exploitation \navec l\u2019aide de son p\u00e8re, de ses fr\u00e8res et du \npersonnel. En 1968, elle \u00e9pouse Louis BOIREAUD, \noriginaire d\u2019Ars, qui exploite l\u2019abattoir des Dombes. \nElle laisse l\u2019exploitation des ECHETS \u00e0 son fils a\u00een\u00e9 \nJacky et vient donc habiter aux ECHETS. Discr\u00e8te et \nefficace, elle assiste son mari dans son travail \nquotidien. De Madame BOIREAUD, nous retiendrons \nson courage et sa dignit\u00e9. Ce sont ces qualit\u00e9s \nhumaines qui ont fait de sa vie un exemple que de \nnombreux \nmiribelans, \nmais \n\u00e9galement \ndes \npersonnes venues de toute la r\u00e9gion  sont venues \nsaluer le samedi 8 janvier en l\u2019\u00e9glise de Miribel pour \nses obs\u00e8ques empreintes d\u2019\u00e9motion et de dignit\u00e9. \nDurant toute sa vie, elle fut une femme forte, \nvolontaire et toujours \u00e0 l\u2019\u00e9coute des autres. Pour ma \npart, je garderai le souvenir d\u2019une conversation \nchaleureuse avec elle  h\u00e9las la derni\u00e8re - en \nnovembre dernier, lors d\u2019un repas organis\u00e9 par le \nBonheur ECHETOIS : \u00e9pouse, m\u00e8re et grand-m\u00e8re \nattentive, elle \u00e9tait une vraie femme de c\u0153ur et tous \nceux qui ont eu la chance de la conna\u00eetre en ont \u00e9t\u00e9 \nt\u00e9moins. A ses enfants, ses 5 petits-enfants : \nV\u00e9ronique, Guillaume, Floriane, J\u00e9r\u00e9my et Xavier, ses \n5 arri\u00e8re-petits-enfants, nous renouvelons nos plus \nsinc\u00e8res  condol\u00e9ances. \u00ab Nous avons tous en nous \nun peu de l\u2019amour que tu nous as donn\u00e9 \u00bb Marie-\nJeanne pouvait-elle imaginer plus bel hommage de \ntous les siens r\u00e9unis pour l\u2019accompagner \u00e0 sa \nderni\u00e8re demeure. \n A son \u00e9poux Louis qui a tant partag\u00e9 avec Marie-\nJeanne, nous souhaitons de trouver le r\u00e9confort \ndans le souvenir et l\u2019amour de sa famille.  \n \n \nPatricia DRAI \nSa \nplus \ngrande \nfiert\u00e9 \ndemeure \nincontestablement \nd\u2019\u00eatre \nrejoint au sein de son \nentreprise par ses deux fils, \nGr\u00e9gory et St\u00e9phane : pour \ncet \nautodidacte \nplein \nd\u2019\u00e9nergie et de vitalit\u00e9 \ncommuniquer \n\u00e0 \nses \nenfants le go\u00fbt de l\u2019effort \net du travail bien fait. \nPhoto L. BOIREAUD \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUNE PASSERELLE ENTRE \nDOMBES ET COTIERES \n \nLorsqu'on \u00e9voque APRR et l'autoroute A432, on pense \ntechnologie et logistique. Ce ne sont pas les ECHETOIS \nqui diront le contraire : ils ont \u00e9t\u00e9 aux premi\u00e8res loges \npendant pr\u00e8s de trois ans pour voir \u00e9voluer le chantier \nau cours des mois. C\u2019est vrai que le nombre d'engins, \nleur \ndiversit\u00e9 \n\u00e9taient \nimpressionnants. \nImpressionnante aussi \u00e9tait l'avanc\u00e9e des travaux. \n La construction des ponts aux ECHETS, sur la route du \nMas RILLIER, \u00e0 TRAMOYES rapidement r\u00e9alis\u00e9e laissait \nentrevoir une multitude de camions, tracteurs, \ntractopelles qui s'agitaient comme des fourmis, sans \norganisation apparente ! Et pourtant, rapidement \nl\u2019ossature d\u00e9finitive apparut et tout s'encastra au \nmillim\u00e8tre pr\u00e8s. Que dire du viaduc autoroutier, \njumeau de l'ouvrage ferroviaire, jaillissant du relief qui \ns\u00e9pare la Dombes de la plaine du Rh\u00f4ne ? Cet ouvrage \nd'art de 1210 m\u00e8tres de long est port\u00e9 par 17 appuis \nde 14 \u00e0 41 m\u00e8tres de hauteur. Des piles assez \na\u00e9riennes, la transparence des parapets et la courbe \nharmonieuse du pont donnent sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 \u00e0 \nl'ensemble de l'\u00e9difice. Pour toutes ces raisons, \nlorsque APRR proposa l'inauguration de l'A432 Les \nECHETS La BOISSE, le vendredi 4 f\u00e9vrier 2011, pr\u00e8s de \n2 500 personnes se rendirent au point de rendez-vous. \nC'\u00e9tait un endroit insolite, qui ne devrait plus jamais \nvoir autant de pi\u00e9tons puisque c'est sur le viaduc \nm\u00eame, entre ciel et terre que tous nous nous sommes \nretrouv\u00e9s. Personne, je crois, ne s'attendait \u00e0 un \nspectacle pareil. En effet, cette soir\u00e9e douce, sans \nnuage, seulement \u00e9clair\u00e9e de gros projecteurs comme \nde minuscules astres suspendus dans la nuit, apportait \nune touche \u00e9tonnante, une atmosph\u00e8re inattendue. \nL'organisation au demeurant impeccable avait permis \n\u00e0 cette foule murmurante de se garer sans soucis. \nChacun avait eu droit \u00e0 son \u00e9charpe rouge, son chauffe \nmain, un petit encas. Les amis se retrouvaient, \ns'interpellaient et discutaient \u00e0 mi- voix. L'attente ne \nfut pas longue d'ailleurs, les projecteurs \u00e9teints, la \nmagie op\u00e9ra car nous \u00e9tions convi\u00e9s \u00e0 un moment de \npo\u00e9sie. La voix profonde de Marie-Christine Barrault, \nles danseurs sur fond d'\u00e9cran et une musique \nmagistrale, s'alli\u00e8rent  pour nous raconter une histoire, \nmieux ! UN CONTE avec ses deux royaumes, sa \nprincesse en d\u00e9tresse et son prince au grand c\u0153ur. \nBien s\u00fbr, la fin fut heureuse, sublim\u00e9e par un feu \nd'artifice \" f\u00e9\u00e9rique\" savamment accompagn\u00e9 par les \nviolons et les instruments \u00e0 cordes. Lorsque la \nderni\u00e8re fus\u00e9e et l'ultime mesure retentirent, lorsque \nle silence s'installa, la foule \u00e9blouie resta muette \nd'admiration, touch\u00e9e par la gr\u00e2ce de ce moment rare. \nC'est presque \u00e0 regret que chacun regagna sa voiture. \n                                                   \nR\u00e9f\u00e9rence: \"L'histoire d'une passerelle entre plaine et \nplateau\" de Julie Ougier  \n \n                              \nM-C. Jolivet \n \nInfos CME en bref : \n \nCollecte de jouets organis\u00e9e pour No\u00ebl : un vrai succ\u00e8s ! Merci pour \nvotre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.  \nJouets d\u2019\u00e9veil ou musicaux pour les tout-petits ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 la \nFougeraie, \u00e9tablissement hospitalier pour enfants polyhandicap\u00e9s \nsitu\u00e9 \u00e0 saint Didier au Mont d\u2019or. \nJeux de soci\u00e9t\u00e9 ou de construction ou autres : remis \u00e0 la Croix-Rouge \nFran\u00e7aise de Miribel et au Foyer du Tr\u00eave. \n  \nCollecte de bouchons : elle se poursuit pour la 2\u00e8me ann\u00e9e. D\u00e9j\u00e0 800 \nkg de bouchons collect\u00e9s. Continuons ! \n \nParticipation \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00ab 10000 c\u0153urs pour l\u2019h\u00f4pital \u00bb organis\u00e9 \npar France ADOT 01 (association pour le don d\u2019organes) : des c\u0153urs \nont \u00e9t\u00e9 confectionn\u00e9s par les enfants des \u00e9coles et remis aux \nh\u00f4pitaux de l\u2019Ain pour d\u00e9corer les murs des chambres d\u2019enfants et \nadolescents. Ils ont \u00e9t\u00e9 remis par le CME lors de l\u2019AG de l\u2019Amicale des \nDonneurs de sang.  \nCr\u00e9ation de maisons pour insectes pr\u00e9vue par nos jeunes \u00e9lus sur \ntrois sites : centre ville, le Mas RILLIER et les ECHETS. \n \nProjet de p\u00e9dibus sur un jour \n \nSensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des enfants aux abords des \u00e9coles \n \nINFO centre de loisirs \nLEO LAGRANGE LE CABANON \n \nPermanences pour les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nLes ECHETS Ecole Jean de la FONTAINE de 16h 30 \u00e0 18h jeudi \n16 juin \nCentre socioculturel 17 rue Joseph CARRE de 16h30\u00e018h les \nmardis 31 mai, 7,14 et 21 juin ; les jeudis 9,16 et 23 juin \nPortes ouvertes sp\u00e9cial inscriptions au cabanon ; chemin du \nCabanon Parc de MIRIBEL le mercredi 8 juin de 8h \u00e0 18h \nLE BONHEUR ECHETOIS \nL\u2019association LE BONHEUR ECHETOIS a tenu son Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale le 14 \nmars 2011 \u00e0 la salle des associations une trentaine de personne assistait \u00e0 \ncette r\u00e9union qui fut d\u2019abord consacr\u00e9e  au souvenir  du vice pr\u00e9sident \nAlain BINISTI disparu en f\u00e9vrier de cette ann\u00e9e, puis au rapport moral lu \npar la pr\u00e9sidente Mauricette GROSBON et au rapport financier pr\u00e9sent\u00e9 \npar la tr\u00e9sori\u00e8re Gislaine CANTE. Le tout \u00e9tant approuv\u00e9 par l\u2019assembl\u00e9e. \n \nPr\u00e9sidente : Mauricette GROSBON \nSecr\u00e9taire : Michelle TRACLET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Gislaine CANTE \nMembres actifs : Georges PIONIN, \nMatthieu DESPLANCHES et Alberta \nDEBUYSIER \nPendant un an, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ne \npas \u00e9lire de vice pr\u00e9sident en \nm\u00e9moire d\u2019 Alain BINISTI. \n \n \nRenouvellement du bureau \n \n", "publication_date": "20/06/2011"}