{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDUwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtdHJhdmFpbC1kdS0xNy1tYXJzLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1050-compte-rendu-de-la-seance-de-travail-du-17-mars-2018/file", "text": "Samedi 17 mars 2018\n09h30 \u2013 12h00 \n1\n\n2\nPatricia DRAI, \nadjointe aux affaires \nscolaires\nLauriane BACHELET, \nresponsable adjointe \nservice scolaire\nLyne MARION, \nservice civique, \nr\u00e9f\u00e9rente CME.\n13 \u00e9l\u00e8ves du CME\nEl\u00e8ves excus\u00e9s: \nLouise, Aliette, Diego, \nSamuel, Cassandra, \nAlicia et Carla.\n\n3\nDiscussion autour de \nla f\u00eate du sport\nTerminer les \npoubelles ludiques\n\n4\nPoubelles ludiques\n\n5\nPauline et Rihanna\nMilan et R\u00e9my\n\n6\nJoanna et Louise\nMa\u00efssa et Manon\n\n7\nPablo, Matthias et Armand\nMathilde\n\nVERDICT \u2026 \n8\n\n9\n\n10\n\n11\nMa\u00efssa et Manon\nMathilde et \nAlicia\nMatthias, Pablo \net Armand\nPauline, \nRihanna, \nCassandra\nJoanna, Louise A.\nR\u00e9my, \nMilan, \nTimoth\u00e9 et \nSamuel\nPauline, \nRihanna, Carla\n\n12\nF\u00eate du Sport\n\nMercredi 21 mars: CME sur la f\u00eate du Sport\n\u2022 De 15h \u00e0 17h\n\u2022 Au centre socio-culturel (m\u00eame salle que d\u2019habitude).\nJeudi 22 mars: Inauguration des \u00ab Indiens \u00bb\n\u2022 A 18h : inauguration                    18h30 : Verre de l\u2019amiti\u00e9 + buffet\n\u2022 \u00c0 l\u2019espace petite enfance de Miribel (176 all\u00e9e Pierre Perret). \nSamedi 31 mars : Carnaval \u00e0 Miribel (aucune obligation)\n\u2022 \u00c0 partir de 14h30\n\u2022 D\u00e9part place de a R\u00e9publique\n13\nRappel des dates importantes\n\nRappel des dates importantes\nSamedi 07 avril : Conseil Municipal des Enfants\n\u2022 De 09h30 \u00e0 11h30\n\u2022 Au centre socio-culturel.\nSamedi 28 avril : Journ\u00e9e de l\u2019environnement (Un samedi sur la  Terre)\n\u2022 De 09h \u00e0 12h (Brigades Vertes + vente de bl\u00e9/g\u00e2teaux).\n\u2022 Place de la R\u00e9publique, Miribel. \nMardi 08 mai : c\u00e9r\u00e9monie armistice Victoire 1945\n\u2022 Place de la R\u00e9publique\n14\n\nRappel des dates importantes\n15\nSamedi 09 juin : F\u00eate du sport\n\u2022 Horaires \u00e0 d\u00e9finir.\n\u2022 Au Stade La Chanal. \nMercredi 20 juin : Forum des enfants citoyens\n\u2022 Si assez d\u2019enfants sont int\u00e9ress\u00e9s, nous organiserons la \nsortie, dans la limite des places disponibles. \n\nProchaines dates de c\u00e9l\u00e9brations de mariage\n16\nSamedi 07 \navril \u00e0 11h30\net 15h00\nSamedi 21 avril \u00e0\n16h30\nSamedi 28 \navril \u00e0 14h30\nSamedi 05 mai \n\u00e0 17h00\nProchain parrainage civil : \n14 avril \u00c0 11h30\n\n17\n", "publication_date": "20/06/2018"}