{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTg1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1985-compte-rendu-35/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 21 avril 2022 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nX \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 5e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nDaniel AVEDIGUIAN, 6e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nMarion M\u00c9LIS, 7e Adjoint \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \nEmilie NGUYEN \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Marc BODET \nGuy MONNIN \nAnnie GRIMAUD \nAnne-Christine DUBOST \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nVanessa GERONUTTI \nJean-Pierre GAITET \nMargaux CHAROUSSET \n \nEmilie NGUYEN \n \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJean COMTET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nINTERVENTION DE MA\u00ceTRE JUSOT RELATIVE \u00c0 LA NOTION D\u2019\u00c9LU INT\u00c9RESS\u00c9 \n \nMa\u00eetre JUSOT pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les notions d\u2019\u00e9lu int\u00e9ress\u00e9 et de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats. Il \n\u00e9voque les risques d\u2019un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats pour les \u00e9lus locaux, les cons\u00e9quences pour la \ncollectivit\u00e9 et la fa\u00e7on de s\u2019en prot\u00e9ger. \nIl rappelle que la commune a amorc\u00e9 la mise en \u0153uvre de bonnes pratiques \u00e0 ce niveau. De \ncette fa\u00e7on, un registre de d\u00e9ontologie a \u00e9t\u00e9 ouvert sur la commune. Il a \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9 par un \npremier courrier de Madame DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme faisant \npart de son d\u00e9port dans un dossier sur lequel il pouvait potentiellement y avoir conflit \nd\u2019int\u00e9r\u00eats entre sa position d\u2019\u00e9lu et sa profession d\u2019avocate. Un d\u00e9ontologue va prochainement \n\u00eatre d\u00e9sign\u00e9 pour la commune. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si les deux conditions pr\u00e9sent\u00e9es pour d\u00e9finir \nun conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats sont des conditions cumulatives. \nMa\u00eetre JUSOT r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Il invite les \u00e9lus \u00e0 se rapprocher de la directrice g\u00e9n\u00e9rale \ndes services de la ville en cas de doute. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, indique travailler dans le secteur de l\u2019immobilier. \nElle s\u2019interroge sur la possibilit\u00e9 de demander des renseignements au service urbanisme au \nm\u00eame titre qu\u2019un citoyen lambda sans engendrer de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats. Elle pr\u00e9cise \u00e9galement \n\u00eatre membre de la commission urbanisme. \n\n \n2/12 \nMa\u00eetre JUSOT explique que dans la mesure o\u00f9 un \u00e9lu respecte les m\u00eames processus \nd\u2019obtention d\u2019une information que le reste de la population, il n\u2019y a pas lieu de parler de conflit \nd\u2019int\u00e9r\u00eats. Toutefois, un \u00e9lu qui utiliserait sa position pour obtenir des informations \nsuppl\u00e9mentaires ou pour outrepasser des d\u00e9lais r\u00e9glementaires pourrait se le voir reprocher. \nIl invite d\u2019ailleurs Madame JOUTARD \u00e0 se retirer de la commission urbanisme afin d\u2019\u00e9viter toute \nsituation pr\u00e9judiciable. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise qu\u2019elle a sinon envisag\u00e9 de travailler en \ndehors de la commune. \nMa\u00eetre JUSOT indique qu\u2019il s\u2019agit \u00e9galement d\u2019une solution. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, se demande si la vente d\u2019un bien immobilier par un \u00e9lu \nsur lequel la commune d\u00e9cide de pr\u00e9empter constitue un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats. \nMa\u00eetre JUSOT r\u00e9pond par la n\u00e9gative \u00e0 condition que la commune n\u2019ait pas eu connaissance \nen avance des intentions de vente. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 17 MARS 2022 \n \nAnne-Christine DUBOST, adjoint en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, revient sur la \nquestion de Sylvie VIRICEL relative aux raisons de la cl\u00f4ture de la ZAC. Il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu que \nla municipalit\u00e9 souhaitait stopper la densification du quartier mais \u00e9galement que le plafond \nde constructibilit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 atteint. \nElle apporte quelques pr\u00e9cisions r\u00e9sultant du rapport pr\u00e9sent\u00e9 lors de la cl\u00f4ture de la ZAC \nsuite \u00e0 l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet NOVADE. Dans cette \u00e9tude, il est fait \u00e9tat de l\u2019\u00e9volution \nde la m\u00e9thode de calcul de la surface constructible entre le lancement du projet de la ZAC en \n1997 et aujourd\u2019hui. En effet, aujourd\u2019hui la surface de plancher est prise en compte tandis \nqu\u2019au commencement du projet la SHON (Surface Hors \u0152uvre Nette) \u00e9tait la surface de \nr\u00e9f\u00e9rence. Ainsi, la surface constructible a diminu\u00e9 en cours de projet rendant la surface \nrestante insuffisante pour construire un immeuble rentable pour un promoteur. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande quelle est la surface restante et quand cette \nmodification a eu lieu. Elle s\u2019\u00e9tonne de ces informations alors que le cabinet NOVADE ayant \naccompagn\u00e9 l\u2019ancienne municipalit\u00e9 sur ce projet, n\u2019a jamais fait mention de l\u2019impossibilit\u00e9 de \nconstruire un dernier immeuble. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, intervient pour rappeler que le changement du mode \nde calcul de la surface constructible a eu lieu il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es. Il explique que le \npotentiel de constructibilit\u00e9 \u00e9tait quasiment atteint. Pour pouvoir construire un nouvel \nimmeuble, deux options \u00e9taient possibles : \n- \nModifier le r\u00e8glement, \n- \nCl\u00f4turer la ZAC et retomber dans les r\u00e8gles d\u2019urbanisme de droit commun. \nSi un jour la collectivit\u00e9 souhaite construire dans cette zone, la ZAC ayant \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9e, ce sont \nles r\u00e8gles de la zone Ub qui seront applicables. \nAnne-Christine DUBOST, adjoint en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique que la \ncommune aurait \u00e9t\u00e9 dans une impasse si la ZAC n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 ce que l\u2019\u00e9tude de NOVADE lui soit \ncommuniqu\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que ce document lui sera transmis. \n \n\n \n3/12 \nJean-Pierre GAITET, Maire, revient sur la question relative \u00e0 l\u2019\u00e9tude faite dans le cadre de \nl\u2019agrandissement des \u00e9coles des hameaux. Il pr\u00e9sente l\u2019analyse existante faisant \u00e9tat de \ndiff\u00e9rents sc\u00e9narios allant d\u2019un montant de 400 000 \u20ac \u00e0 1 200 000 \u20ac.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que l\u2019analyse faite par l\u2019ancienne municipalit\u00e9 \n\u00e9tait plus \u00e9toff\u00e9e que ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe municipale (16 pages et non 2).  \nElle met en avant la diff\u00e9rence de projets des deux municipalit\u00e9s : \n- \nUn projet \u00e0 1 448 400 \u20ac TTC en dur sur 20 ans pour l\u2019ancienne municipalit\u00e9, \n- \nUn projet \u00e0 400 000 \u20ac d\u2019extension par la pose d\u2019un modulaires d\u00e8s maintenant pour la \nnouvelle municipalit\u00e9. \nElle pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit de deux visions diff\u00e9rentes et demande \u00e0 ce qu\u2019il y ait de l\u2019honn\u00eatet\u00e9 \ndans les propos : des \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 faites et des sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s. \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, rebondit en indiquant qu\u2019il ne peut pas \u00eatre dit que \nl\u2019ancienne municipalit\u00e9 n\u2019a rien fait, d\u2019autant plus quand ces propos sont relay\u00e9s dans la presse. \nElle r\u00e9p\u00e8te qu\u2019un relev\u00e9 de d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pris en 2019, que 3 sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s, que \ndes \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es. Il est difficile pour elle d\u2019entendre que rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 fait. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019en tout \u00e9tat de cause ces \u00e9tudes ne permettaient pas de \nr\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence d\u2019un agrandissement des \u00e9coles des hameaux pour la rentr\u00e9e scolaire \n2021/2022. \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, ajoute qu\u2019\u00e0 son sens l\u2019\u00e9quipe pr\u00e9c\u00e9dente \na manqu\u00e9 d\u2019anticipation face \u00e0 l\u2019urgence de la situation. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que des choses ont \u00e9t\u00e9 faites pour l\u2019am\u00e9lioration \ndes \u00e9coles, notamment l\u2019agrandissement de l\u2019espace de restauration scolaire de l\u2019\u00e9cole Edgar \nQuinet. Elle rappelle \u00e9galement qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque, l\u2019inspectrice acad\u00e9mique ne pensait pas ouvrir \nde nouvelles classes. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte-rendu de la s\u00e9ance du conseil municipal du 17 \nmars 2022. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur l\u2019absence de certains conseillers \nmunicipaux depuis le d\u00e9but du mandat. Vont-ils \u00eatre remplac\u00e9s ? \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que comme lors du pr\u00e9c\u00e9dent mandat, certains \u00e9lus ont des \ncontraintes professionnelles (d\u00e9placement, horaires tardifs, etc) ne leur permettant pas \nd\u2019assister \u00e0 toutes les s\u00e9ances du Conseil municipal. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, Jean-\nPierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente au Conseil Municipal, les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 1).  \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, demande des pr\u00e9cisions sur le projet d\u2019am\u00e9nagement de \nl\u2019H\u00f4tel de ville. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019am\u00e9liorer la performance \u00e9nerg\u00e9tique du \nb\u00e2timent notamment par le changement des menuiseries et du mode de chauffage, \nd\u2019am\u00e9liorer l\u2019agencement des bureaux et d\u2019am\u00e9nager le dernier \u00e9tage pour r\u00e9pondre au \nmanque d\u2019espace pour les services. \n\n \n4/12 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220421-001 : D\u00e9bat relatif \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique que l\u2019ordonnance n\u00b0 2021-175 du 17 f\u00e9vrier 2021 \nrelative \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire dans la fonction publique impose aux \nemployeurs publics, \u00e0 l\u2019instar du secteur priv\u00e9, de participer au financement d\u2019une partie des \ngaranties de la protection sociale compl\u00e9mentaire de leurs agents. \nIl pr\u00e9cise que \u00ab les assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \n\u00e9tablissements publics organisent un d\u00e9bat portant sur les garanties accord\u00e9es aux agents en \nmati\u00e8re de protection sociale compl\u00e9mentaire dans un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la \npublication de la pr\u00e9sente ordonnance \u00bb. \nIl explique que la protection sociale compl\u00e9mentaire regroupe deux domaines : \n- \nLa sant\u00e9 : couverture des frais occasionn\u00e9s par une maternit\u00e9, une maladie ou un \naccident non pris en charge par la s\u00e9curit\u00e9 sociale, \n- \nLa pr\u00e9voyance (maintien de salaire) : couverture de la perte de salaire ou de retraite \ncons\u00e9cutive \u00e0 une maladie, une invalidit\u00e9, une incapacit\u00e9 ou un d\u00e9c\u00e8s. \nIl pr\u00e9cise que l\u2019ordonnance de 2021 pr\u00e9voit : \n- \nDans le domaine de la sant\u00e9 : une participation obligatoire des employeurs publics \u00e0 \nhauteur de 50% minimum d\u2019un montant de r\u00e9f\u00e9rence d\u2019ici le 1er janvier 2026, \n- \nDans le domaine de la pr\u00e9voyance : une participation obligatoire des employeurs \npublics \u00e0 hauteur de 20% minimum d\u2019un montant de r\u00e9f\u00e9rence sur un socle de \ngaranties \u00e0 d\u00e9finir d\u2019ici le 1er janvier 2025. \nIl indique que l\u2019action de la commune va se d\u00e9rouler de la mani\u00e8re suivante : \n1. Tenue du d\u00e9bat en Conseil municipal du 21 avril 2022 et adoption de la d\u00e9lib\u00e9ration \nde principe, \n2. Sondage des agents de la collectivit\u00e9 relatif \u00e0 leur \u00e9tat de couverture compl\u00e9mentaire \nsant\u00e9 et pr\u00e9voyance, \n3. Mise en place de groupes de travail avec les repr\u00e9sentants du personnels et les \u00e9lus, \n4. Accompagnement du centre de gestion dans la mise en \u0153uvre de la participation de \nla commune sur le volet juridique et la consultation, \n5. Prise de d\u00e9cision finale pour mise en \u0153uvre de la participation de la commune \u00e0 la \nprotection sociale compl\u00e9mentaire des agents de la collectivit\u00e9 \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, explique que l\u2019\u00e9quipe Oxyg\u00e8ne 2020 avait travaill\u00e9 \nsur un projet de mise en place d\u2019un contrat de mutuelle sant\u00e9 port\u00e9 par la commune \u00e0 \ndestination des habitants de la collectivit\u00e9 n\u2019ayant pas acc\u00e8s \u00e0 une mutuelle d\u2019entreprise. Cette \ninitiative ne repr\u00e9sente pas de co\u00fbt financier pour la collectivit\u00e9 et permet la couverture d\u2019un \nplus grand nombre. Elle propose que cette question soit \u00e9tudi\u00e9e et indique pouvoir \ntransmettre les \u00e9l\u00e9ments de travail qu\u2019elle a en sa possession. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que la municipalit\u00e9 travaille actuellement et \nprioritairement sur la refonte du RIFSEEP. Cette proposition ne peut donc pas \u00eatre prise en \ncompte dans l\u2019imm\u00e9diat. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019interroge sur la notion de d\u00e9bat. Aucun \u00e9l\u00e9ment de \nr\u00e9flexion, ni aucune option permettant de d\u00e9battre n\u2019ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s. \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique qu\u2019il s\u2019agit au m\u00eame titre que le projet relatif aux 1607 \nheures d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration de principe permettant de lancer la proc\u00e9dure d\u00e9cisionnelle en la \nmati\u00e8re. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, en conclut que les d\u00e9bats avec les repr\u00e9sentants du \npersonnel auront lieu en comit\u00e9 technique. \n\n \n5/12 \nElodie ROSTAING, directrice g\u00e9n\u00e9rale des services, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte du d\u00e9bat relatif \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220421-002 : Remplacement d\u2019un membre de la commission travaux \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20200723-006 en date du \n23 juillet 2020 par laquelle ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s comme suit par voie d\u2019\u00e9lection les membres de la \ncommission permanente \u00ab travaux \u00bb : \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n\u2022 \nGeorges THOMAS \n\u2022 \nAnnie CHATELARD \n\u2022 \nLydie DI RIENZO \u2013 NADVORNY \n\u2022 \nHerv\u00e9 GINET \n\u2022 \nJean COMTET \n\u2022 \nAlain ROUX \n\u2022 \nNathalie DESCOURS \nVu la lettre de d\u00e9mission de la commission travaux en date du 02 avril 2022 envoy\u00e9e par \nMonsieur Alain ROUX et re\u00e7ue en Mairie le 05 avril 2022, \nVu la proposition du groupe non issu de la majorit\u00e9 emmen\u00e9 par Sylvie VIRICEL en date du 07 \navril 2022 de d\u00e9signer Monsieur Patrick GUINET, membre de la commission travaux en \nremplacement de Monsieur Alain ROUX, \nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter le principe de repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des listes, \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9signer Monsieur Patrick GUINET membre de la commission \ntravaux en remplacement de Monsieur Alain ROUX. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9signation de Monsieur Patrick GUINET en tant que \nmembre de la commission travaux en remplacement de Monsieur Alain ROUX et dit que la \ncommission permanente \u00ab travaux \u00bb est d\u00e9sormais compos\u00e9e de la mani\u00e8re suivante : \n- \nAnne-Christine DUBOST \n- \nGeorges THOMAS \n- \nAnnie CHATELARD \n- \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n- \nHerv\u00e9 GINET \n- \nJean COMTET \n- \nPatrick GUINET \n- \nNathalie DESCOURS \n \nP FINANCES \nDL-20220421-003 : Revalorisation des tarifs des services p\u00e9riscolaires \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint en charge des Affaires Scolaires et de l\u2019Action Educative, rappelle \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210415-006 en date du 15 avril 2021 fixant les tarifs des \nservices p\u00e9riscolaires applicables \u00e0 compter de la rentr\u00e9e de septembre 2021. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de compl\u00e9ter la grille tarifaire actuelle des participations financi\u00e8res \nfamiliales \u00e0 compter du lundi 2 mai 2022 de la mani\u00e8re suivante : \n\n \n6/12 \nRestauration scolaire : participation \naux temps d\u2019accueil \n1 pique-nique fourni par la famille \n1,85 \u20ac \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 techniquement plus simple de \nreprendre l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du tableau des tarifs p\u00e9riscolaires dans la d\u00e9lib\u00e9ration. \nElodie ROSTAING, directrice g\u00e9n\u00e9rale des services, r\u00e9pond que cette d\u00e9lib\u00e9ration r\u00e9pond \u00e0 un \nbesoin urgent d\u2019activer ce tarif d\u00e8s la rentr\u00e9e des vacances de printemps. Une grille tarifaire \nunique sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019avenir pour plus de lisibilit\u00e9. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe les tarifs des services p\u00e9riscolaires applicables \u00e0 compter du \nlundi 2 mai 2022 tels que pr\u00e9sent\u00e9s. \n \nP FINANCES \nDL-20220421-004 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle aux associations ayant \nparticip\u00e9 au carnaval 2022 \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge du Sport, de la Jeunesse et de la Vie Associative, propose \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle aux associations ayant particip\u00e9 au \ncarnaval 2022 s\u2019\u00e9tant d\u00e9roul\u00e9 le samedi 02 avril 2022. \nElle propose d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 150 \u20ac aux associations \nsuivantes ayant cr\u00e9\u00e9 un char : \n\u2022 \nULM,  \n\u2022 \nSou des \u00e9coles du centre,  \n\u2022 \nClub nautique des iles,  \n\u2022 \nHabitat et Humanisme,  \n\u2022 \nCESAM,  \n\u2022 \nRiveraine miribelane. \nElle propose par ailleurs d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 75 \u20ac aux \nassociations suivantes ayant anim\u00e9 un cort\u00e8ge : \n\u2022 \nULM, \n\u2022 \nAiles de l\u2019Ain. \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de \nla S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine et membre du bureau de l\u2019association ULM, ne prend pas part au \nvote. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale et membre du bureau de l\u2019association Habitat \net Humanisme, ne prend pas part au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 chaque \nassociation pr\u00e9cit\u00e9e ayant particip\u00e9 au carnaval 2022, dans les conditions fix\u00e9es ci-dessus et \npour un montant total de 1 050 \u20ac. \n \nP FINANCES \nDL-20220421-005 : Demande de subventions dans le cadre du projet d\u2019extension du \nsyst\u00e8me de vid\u00e9oprotection \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019am\u00e9lioration et l\u2019extension des syst\u00e8mes \nde vid\u00e9oprotection sont des actions potentiellement \u00e9ligibles \u00e0 diff\u00e9rents dispositifs d\u2019aides \nfinanci\u00e8res. A ce titre, la Commune de Miribel a pu b\u00e9n\u00e9ficier en 2021 du Fonds Interminist\u00e9riel \nde Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance (FIPD) pour l\u2019implantation de 6 cam\u00e9ras. \n\n \n7/12 \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9poser une nouvelle demande d\u2019aide financi\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019Etat \n(FIPD 2022) pour l\u2019implantation de 8 nouvelles cam\u00e9ras sur le territoire communal, mais \n\u00e9galement aupr\u00e8s de la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes et du D\u00e9partement de l\u2019Ain. \nLe co\u00fbt pr\u00e9visionnel de l\u2019op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 41 551 \u20ac HT. Le plan pr\u00e9visionnel de financement \nest d\u00e9crit comme suit : \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, demande si la municipalit\u00e9 a d\u00e9termin\u00e9 l\u2019emplacement \nde ces 8 cam\u00e9ras. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que les 8 emplacements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s mais qu\u2019ils ne \nseront pas communiqu\u00e9s pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e sollicite l\u2019attribution d\u2019une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre du \nFIPD 2022, l\u2019attribution d\u2019une subvention aupr\u00e8s de la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes et \nl\u2019attribution d\u2019une subvention aupr\u00e8s du D\u00e9partement, pour financer le projet d\u2019extension du \nsyst\u00e8me de vid\u00e9oprotection de la commune de Miribel. \n \nP FINANCES \nDL-20220421-006 : Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain a pour objet d\u2019apporter aux \nCollectivit\u00e9s adh\u00e9rentes une assistance d\u2019ordre technique, juridique ou financier, dans le cadre \nde r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes et de travaux dans les domaines de la voirie, de l\u2019eau/assainissement, \nde l\u2019urbanisme, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, du b\u00e2timent et de l\u2019\u00e9nergie. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de renouveler l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019Agence \nD\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain \u00e0 hauteur de 0,25 \u20ac par habitant soit un montant total de \n2 530,50 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 \nl\u2019Agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain ainsi que le versement d\u2019une cotisation d\u2019un \nmontant de 2 530,50 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220421-007 : Vente de la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b01440, situ\u00e9e 17 rue des \nGravelles \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la Commune est propri\u00e9taire de la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b01440, d\u2019une \nsuperficie de 105 m\u00b2, situ\u00e9e 17 rue des Gravelles \u00e0 Miribel. \nN\u2019ayant pas usage de cette parcelle pour un service public, et afin d\u2019optimiser la gestion de \nson patrimoine, la Commune souhaite aujourd\u2019hui vendre cette parcelle. \nPar ailleurs, Monsieur St\u00e9phane GANDREY et Madame Sarah DUE, propri\u00e9taires de la parcelle \naccol\u00e9e, parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b01444, ont fait part de leur volont\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir cette \nIntitul\u00e9 \nD\u00e9penses H.T. \nIntitul\u00e9 \nRecettes H.T. \nD\u00e9ploiement de 8 \nnouvelles cam\u00e9ras \nde vid\u00e9oprotection \n41 551 \u20ac \nSubvention Etat FIPD 2022 (40%) \n16 620 \u20ac \nSubvention R\u00e9gion AURA (20%) \n8 310 \u20ac \nSubvention D\u00e9partement (20%) \n8 310 \u20ac \nAutofinancement (20%) \n8 311 \u20ac \nTOTAL \n41 551 \u20ac \nTOTAL \n41 551 \u20ac \n\n \n8/12 \nparcelle au prix fix\u00e9 par le service des domaines afin de desservir leur propri\u00e9t\u00e9 via la Grande \nrue.  \nVu l\u2019avis de France Domaine du 21 septembre 2021 sur la valeur v\u00e9nale de ce bien annex\u00e9 \u00e0 la \npr\u00e9sente qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 un montant de 33 285 \u20ac avec une marge de +ou \u2013 10 %, \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la vente de la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b01440, d\u2019une \nsuperficie de 105 m\u00b2, situ\u00e9e 17 rue des Gravelles \u00e0 Miribel, pour un montant de 33 285 \u20ac au \nprofit de Monsieur St\u00e9phane GANDREY et Madame Sarah DUE. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220421-008 : D\u00e9nomination de la voie sans nom situ\u00e9e entre la rue Joseph Carre et \nla rue de la Grande Perri\u00e8re : \u00ab Passage Jean Beaufort \u00bb \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20220317-023 approuvant la convention de gestion de la \nperc\u00e9e verte sur le tron\u00e7on situ\u00e9 sur le domaine priv\u00e9 de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et \nd\u00e9nommant ce tron\u00e7on \u00ab Passage Jean Beaufort \u00bb. \nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, \nConsid\u00e9rant que la voie permettant de relier la rue Joseph Carre \u00e0 la rue de la Grande Perri\u00e8re \net comprenant d\u2019une part, une portion situ\u00e9e sur le domaine priv\u00e9 de l\u2019Institution Jos\u00e9phine \nGuillon et ouverte uniquement \u00e0 la circulation pi\u00e9tonne, et d\u2019autre part, une portion situ\u00e9e sur \nle domaine public de la Commune de Miribel, est d\u00e9nomm\u00e9e officieusement \u00ab Passage Jean \nBeaufort \u00bb, \nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019attribuer des d\u00e9nominations aux voies et lieux publics qui en sont \nd\u00e9nu\u00e9s afin de faciliter le rep\u00e9rage au sein de la Commune, \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution du nom \u00ab Passage Jean Beaufort \u00bb pour la \nvoie pi\u00e9tonne, sans nom, situ\u00e9e entre la rue Joseph Carre et la rue de la Grande Perri\u00e8re. Cette \nproposition est faite en hommage \u00e0 Jean Beaufort qui a \u00e9t\u00e9 Maire de la commune et directeur \nde l\u2019EHPAD. \nElle indique que la portion \u00e0 renommer a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite par rapport au projet de d\u00e9lib\u00e9ration \ninitialement transmis dans le cadre de la convocation suite \u00e0 une remarque des membres de \nl\u2019opposition. Une copie de la d\u00e9lib\u00e9ration modifi\u00e9e en ce sens a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e en s\u00e9ance. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que la perc\u00e9e verte conserve le nom de perc\u00e9e verte sur \ntoute sa longueur. Il lui semble toutefois normal de rendre hommage \u00e0 Jean Beaufort sur la \nportion longeant l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019associe au choix de la municipalit\u00e9 de rendre \nhommage \u00e0 Jean Beaufort. Il rappelle 3 axes de sa vie publique : \n\u00ab Ce fut d\u2019abord l\u2019\u00e9lu local : Premier adjoint de 1971 \u00e0 1983, puis maire jusqu\u2019en 1995. Il fut \n\u00e9galement le premier conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton de 1982 \u00e0 1998. Quelles que soient nos \nopinions, sa politique municipale a fa\u00e7onn\u00e9 de fait le paysage urbain de notre commune. \nSucc\u00e9dant \u00e0 son p\u00e8re \u00e0 la direction de la maison de retraite Bon S\u00e9jour il a, durant vingt-sept \nans, men\u00e9 la r\u00e9novation de l\u2019\u00e9tablissement, la construction de la r\u00e9sidence du C\u00e8dre, le projet \nde construction du Coteau. \nD\u00e9nomm\u00e9 ce passage en ce lieu pr\u00e9cis a donc tout son sens.  \nLe dernier point \u00e0 rappeler est l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019il a port\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire et au patrimoine de notre \ncommune, principalement \u00e0 la retraite. Je me souviens de ses participations aux Journ\u00e9es du \nPatrimoine au cours desquelles il partageait ses connaissances et ses souvenirs de Miribelan. \nQuant \u00e0 son livre paru en 2000, il demeure un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence. \n\n \n9/12 \nLe nom de Jean Beaufort a donc toute sa place dans notre commune. \u00bb. \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que Jean Beaufort a par ailleurs \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019Amicale \ndes anciens maires des cantons de Miribel et de Montluel et de l\u2019association des anciens \nconseillers g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Ain. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, compl\u00e8te en indiquant qu'il a aussi \u00e9t\u00e9 membre, de \nl\u2019Association d\u00e9partementale d\u2019aide \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es pendant vingt-deux ans, \ndont quinze ans \u00e0 la Pr\u00e9sidence. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution du nom \u00ab Passage Jean Beaufort \u00bb pour la \nvoie pi\u00e9tonne, sans nom, situ\u00e9e entre la rue Joseph Carre et la rue de la Grande Perri\u00e8re. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220421-009 : D\u00e9classement partiel de la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin sous \nle Mollard \u00bb \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) a initi\u00e9 en \n2016 un Plan Global de D\u00e9placements (PGD). \nDans ce cadre, il est pr\u00e9vu la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau cyclable continu et qualitatif pour favoriser \nles d\u00e9placements \u00e0 v\u00e9lo. La premi\u00e8re \u00e9tape de ce r\u00e9seau est l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une \u00ab colonne \ndorsale \u00bb d\u2019est en ouest, r\u00e9alis\u00e9e par la CCMP. \nLe Chemin Sous le Mollard, situ\u00e9 sur la commune de Miribel, doit \u00eatre transform\u00e9 en voie verte \ndans sa quasi-int\u00e9gralit\u00e9. \nSur le territoire de la commune de Miribel, la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin Sous Le \nMollard \u00bb est une voie communale ouverte \u00e0 la circulation de tous v\u00e9hicules. Pour la r\u00e9alisation \nde cette liaison cyclable, il convient de d\u00e9classer partiellement la voie afin qu\u2019elle ne puisse \nservir qu\u2019aux modes alternatifs. \nS\u2019agissant d\u2019une d\u00e9pendance de la voirie communale et par application des articles L. 141-2 et \nsuivants du Code de la voirie routi\u00e8re, sa gestion, y compris son d\u00e9classement rel\u00e8ve de la \ncomp\u00e9tence du Conseil Municipal de la Commune de Miribel. \nAnne-Christine DUBOST pr\u00e9cise que l\u2019op\u00e9ration envisag\u00e9e ayant pour cons\u00e9quence de porter \natteinte aux fonctions de desserte ou de circulation assur\u00e9es par la voie, il est n\u00e9cessaire \nd\u2019organiser une enqu\u00eate publique pr\u00e9alable. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale demande sur quelle portion cette voie va \u00eatre \nd\u00e9class\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que la portion concern\u00e9e est situ\u00e9e entre les deux passages \n\u00e0 niveau. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe du d\u00e9classement, de la partie actuelle du \n\u00ab Chemin sous le Mollard \u00bb, d\u2019une longueur de 120 m\u00e8tres en impasse et 665 m\u00e8tres en voie \nverte et autorise le Maire \u00e0 ouvrir l\u2019enqu\u00eate publique pr\u00e9alable \u00e0 ce d\u00e9classement en \napplication de l\u2019article L. 141-3 du Code de la voirie routi\u00e8re. \n \n \n \n\n \n10/12 \nR URBANISME \nDL-20220421-010 : Instauration d\u2019un sursis \u00e0 statuer dans le cadre de la prise en \nconsid\u00e9ration d\u2019un projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une centralit\u00e9 au Mas Rillier \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que cette d\u00e9lib\u00e9ration est retir\u00e9e de l\u2019ordre du jour et qu\u2019elle \nsera pr\u00e9sent\u00e9e lors du conseil municipal du 19 mai 2022 afin d\u2019\u00eatre retravaill\u00e9e par les services. \n \nR URBANISME \nDL-20220421-011 : Contr\u00f4le et soumission \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable de toutes divisions \nfonci\u00e8res de diff\u00e9rentes zones du Plan Local d\u2019Urbanisme \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que : \n- \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date le 03 juillet 2007, le Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 et modifi\u00e9 le 23 juillet 2010, le 26 octobre 2012, le 10 juin 2016, le 14 \nd\u00e9cembre 2017, le 28 juin 2018 (DL-20180628-007), \n- \nPar d\u00e9lib\u00e9ration DL-20220224-002 en date du 24 f\u00e9vrier 2022, le Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine (PVAP) du Site Patrimonial Remarquable a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9. \nElle indique qu\u2019il r\u00e9sulte de l\u2019application combin\u00e9e des articles R. 421-23 et L. 115-3 du Code \nde l\u2019Urbanisme, que le Conseil Municipal peut d\u00e9cider, par d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur \nde zones qu\u2019il d\u00e9limite, de soumettre \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9alable les divisions volontaires, en \npropri\u00e9t\u00e9 ou en jouissance d\u2019une propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, par ventes ou locations simultan\u00e9es ou \nsuccessives qui ne sont pas soumises \u00e0 permis d\u2019am\u00e9nager, dans les parties du territoire \nn\u00e9cessitant une protection particuli\u00e8re en raison de la qualit\u00e9 des sites, des milieux naturels et \ndes paysages. \nElle pr\u00e9cise qu\u2019en application de l\u2019article L. 115-3 du code pr\u00e9cit\u00e9, la commune \u00ab peut s\u2019opposer \n\u00e0 la division si celle-ci, par son importance, le nombre de lots ou les travaux qu\u2019elle implique, \nest de nature \u00e0 compromettre gravement le caract\u00e8re naturel des espaces, la qualit\u00e9 des \npaysages ou le maintien des \u00e9quilibres biologiques \u00bb. \nElle explique que lorsqu\u2019une vente ou une location a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en violation des dispositions \ndu pr\u00e9sent article, l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente peut demander \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 judiciaire de constater la \nnullit\u00e9 de l\u2019acte. L\u2019action en nullit\u00e9 se prescrit par cinq ans \u00e0 compter de la publication de l\u2019acte \nayant effectu\u00e9 la division. \nEn effet, ces divisions nouvelles, lib\u00e9rant des terrains \u00e0 b\u00e2tir, pourraient compromettre le \ncaract\u00e8re naturel des espaces, la qualit\u00e9 paysag\u00e8re ou le maintien des \u00e9quilibres biologiques \net la ma\u00eetrise de la densit\u00e9 urbaine recherch\u00e9e. \nConsid\u00e9rant qu\u2019il est n\u00e9cessaire :  \n- \nDe pr\u00e9server les zones agricoles (A et As) et naturelles (N et ses sous-secteurs) afin de \np\u00e9renniser les activit\u00e9s agricoles existantes et optimiser le fonctionnement \n\u00e9conomique de celles promues en leur garantissant des p\u00e9rim\u00e8tres viables, \n- \nDe permettre une \u00e9ventuelle exploitation foresti\u00e8re sur de grands espaces et non sous-\ndivis\u00e9s, \n- \nD\u2019assurer la protection des zones naturelles en raison de la qualit\u00e9 des sites, de la \ndiversit\u00e9 de la faune et de la flore. \nIl est \u00e9galement n\u00e9cessaire de prot\u00e9ger les zones U, non comprises dans les p\u00e9rim\u00e8tres du \nPVAP du Site Patrimonial Remarquable, de par leur situation au regard des contraintes \npaysag\u00e8res et/ou environnementales et de par leur capacit\u00e9 en r\u00e9seau, justifiant le maintien \nd\u2019un tissu urbain ma\u00eetris\u00e9.  \n\n \n11/12 \nDans ce cadre, l\u2019un des soucis essentiels est de conserver un parcellaire et une densit\u00e9 de \nconstructions compatibles avec les objectifs du Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement \nDurable (PADD) notamment par le biais de quatre objectifs :  \n- \nConserver et renforcer l\u2019identit\u00e9 de la commune par la protection et la r\u00e9novation du \nb\u00e2ti ancien, \n- \nProt\u00e9ger l\u2019environnement et le cadre de vie : pr\u00e9servation de la C\u00f4ti\u00e8re, sauvegarde des \nzones agricoles, protection et mise en valeur de l\u2019eau, utilisation \u00e9conome de l\u2019espace, \n- \nRequalifier le cadre de vie dans les espaces urbains ; \n- \nMa\u00eetriser le rythme de d\u00e9veloppement urbain par une politique coh\u00e9rente du logement. \nDans l\u2019ensemble de ces zones, les parcelles agricoles, boisements, parcs et jardins sont des \n\u00e9l\u00e9ments forts de la composition paysag\u00e8re du territoire communal. \nElle propose donc \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9cider de soumettre \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable, les divisions \nparcellaires dans les zones U, non comprises dans les p\u00e9rim\u00e8tres du PVAP du Site Patrimonial \nRemarquable, les zones agricoles et les zones naturelles du PLU en vigueur. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, va dans le sens de cette proposition. Il pr\u00e9cise que cette \nmesure va permettre d\u2019instaurer une \u00e9quit\u00e9 entre les miribelans. Par ailleurs, cette mesure sera \ntr\u00e8s utile aux Echets. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique, qu\u2019en effet, il est important d\u2019avancer \ndans ce sens. Aux Echets, au moins 6 maisons ont \u00e9t\u00e9 construites en bordure de foss\u00e9 ou dans \ndes zones \u00e0 proximit\u00e9 des marais.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide de soumettre \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable, les divisions \nparcellaires dans les zones U, non comprises dans les p\u00e9rim\u00e8tres du PVAP du Site Patrimonial \nRemarquable, les zones agricoles et les zones naturelles du PLU en vigueur. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, a remarqu\u00e9 que la composition du conseil municipal \navait chang\u00e9. Il demande au Maire des informations \u00e0 ce sujet. \nJean-Pierre GAITET, Maire, remercie Laurent TRONCHE pour cette remarque et indique que \nS\u00e9bastien LAFORET a fait part de sa d\u00e9mission du conseil municipal par courrier du 25 mars \n2022. Monsieur DEVONEC, suivant sur la liste ayant refus\u00e9 le poste, Madame NGUYEN a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9sign\u00e9e pour le remplacer. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si les raisons de sa d\u00e9mission sont connues. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que Monsieur LAFORET n\u2019a pas pr\u00e9cis\u00e9 dans son courrier \nles motifs de sa d\u00e9mission et qu\u2019il n\u2019a pas souhait\u00e9 les communiquer lorsqu\u2019un adjoint l\u2019a \ninterrog\u00e9 \u00e0 ce sujet. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si des actions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es par la \nCommune pour venir en aide \u00e0 l\u2019Ukraine. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019une campagne de collecte de dons a eu lieu sur la \ncommune. Les dons \u00e9taient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en Mairie, transmis \u00e0 la CCMP puis centralis\u00e9s \u00e0 Loyettes. \nAujourd\u2019hui, seuls les dons financiers sont conseill\u00e9s. \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge du Sport, de la Jeunesse et de la Vie Associative, indique \nque l\u2019association miribelane \u00ab Vent d\u2019est \u00bb, initialement constitu\u00e9e pour venir en aide aux \nenfants moldaves, vient en aide \u00e0 l\u2019Ukraine et collecte des dons dans ce but. \n\n \n12/12 \nCorine SAVIN, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que l\u2019antenne de la Croix Rouge de Montluel \ncollecte des v\u00eatements et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 pour les familles ukrainiennes \narriv\u00e9es dans le secteur. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que la commune essaie \u00e9galement de mettre en place un \nsoutien psychologique pour venir en aide aux ukrainiens accueillis sur la commune notamment \n\u00e0 destination des enfants. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h48. \n", "publication_date": "12/01/2010"}