{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTgxLW1pcmliZWwtaW5mby1tYWk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1981-miribel-info-mai/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0286\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e mai 2022 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nJeudi 19 mai \u00e0 19h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n March\u00e9 aux fleurs du 7 mai \nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola\nNom ..................................................\nPr\u00e9nom .............................................\nAdresse ............................................\n...........................................................\nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne sur \nle stand le jour du march\u00e9 aux fleurs\nCOMM\u00c9MORATION  \nDU 8 MAI 1945\nDimanche 8 mai\nC\u00e9r\u00e9monies  \nde la Municipalit\u00e9 :\n.  \u00e0 10h30  au Mas Rillier \nD\u00e9part du cort\u00e8ge place de l'Eglise  \navec d\u00e9p\u00f4t de gerbes au Monument  \ndu cimeti\u00e8re et vin d\u2019honneur \u00e0 la  \nsalle polyvalente\n.  \u00e0 11h30  \u00e0 Miribel au Monument  \naux Morts Place de la R\u00e9publique,\navec la participation de la Chorale de  \nMiribel \u00abCh\u0153ur \u00e0 C\u0153ur \u00bb,\npuis Vin d\u2019honneur \u00e0 l'All\u00e9gro\n1 plan\u00e7on offert par la Municipalit\u00e9 pour 4 achet\u00e9s  \n+ Tombola (coupon \u00e0 d\u00e9couper ci-contre)\nFleurissez vos maisons  \net participez au Concours des  \nMaisons fleuries 2022.  \nLe bulletin d'inscription valable \njusqu'au 30 juin sera dans le Miribel \nInfo du mois prochain. \n(Passage du Jury le lundi 11 juillet !)\nINSCRIPTIONS SUR LES LISTES  \n\u00c9LECTORALES \n- ELECTIONS LEGISLATIVES -\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel ? Inscrivez-vous \nen ligne sur Service-Public.fr avant le 04 mai 2022 \nou directement en Mairie avant le 06 mai 2022 \nmuni(e) d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de \ndomicile de moins de 3 mois. \nInfos au service population en Mairie  \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00 \nR\u00c9UNION PUBLIQUE\nPROJETS DE QUARTIER\nMardi 24 mai \u00e0 19h30\nSalle polyvalente au Mas Rillier\n(salle de r\u00e9union)\n\nPlus d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie :  \nTN 6,50 \u20ac - TR 6.30 \u20ac - Multipass 5,00 \u20ac  \nMoins 14 ans 4,00 \u20ac\n \nALL\u00c9GRO\n  \n Samedi 30 - Dimanche 1er mai \nCONCOURS DE BOULES \nChampionnat de l'Ain en doublettes \nau Parc des Sports la Chanal \nClos \"Ren\u00e9 Mirmand\" \n4\u00e8me division \u00e0 13h30 le samedi \n3\u00e8me division \u00e0 8h00 le dimanche \nEXPOSITION PHOTOS  \norganis\u00e9e par l'Echo des Echets (qui \ndevient Photo Passion des Echets) \nMercredi 4\n\u00e0 21h  \n\"La revance des crevettes \npaillet\u00e9es\"\nMercredi 25 \n\u00e0 18h\n\"Les Bad Guys\"\nMercredi 11\n\u00e0 21h\n\"En m\u00eame temps\"\nMercredi 25\n\u00e0 21h en V.O.\n\"Downton Abbey 2\"\nMercredi 18\n\u00e0 21h\n\"La Ruse\"\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\n. Mardi 3, Le Val Lamartinien (71) 20 km/500 m \n. Jeudi 5, Resto Jonquilles Ferme Guichard au \nd\u00e9part d'Hauteville (01) 13 km/400 m \n. Samedi 7, Mont Gr\u00eale Aiguebelette (38)  \n14 km/900 m \n. Mercredi 11, Belv\u00e9d\u00e8re Turgon Thoirette (39), \n13 km/400 m \n. du 12 au 15 : s\u00e9jour dans les Calanques (13) \n. Samedi 21, Belmont de la Loire (42),  \n15 km/500 m \n. Mercredi 25, Cascade de la Clairefontaine (01) \n14 km/700 m \n. Jeudi 26, autour du Colombier Loire/Rh\u00f4ne (69) \n16 km/420 m \n. Samedi 28, St Etienne la Varenne (69) \n18 km/600 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nmai\n Vendredi 6 mai \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre musical \u00abNinaLisa\u00bb   \nUn face \u00e0 face enchanteur\nDur\u00e9e 1h20 - Tout public d\u00e8s 9 ans - 13 \u00e0 26 \u20ac\n Vendredi 20 mai \u00e0 20h30 \nSeul en sc\u00e8ne - par la Cie qui va piano \n\u00abDans la peau de Cyrano\u00bb   \nUn moment jubilatoire pour les ados que \nnous \u00e9tions et ceux que nous avons !\nDur\u00e9e 1h15 - Tout public d\u00e8s 9 ans - 11 \u00e0 23 \u20ac\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n \n\u25b6 ATELIERS PARENTS-ENFANTS \n. Mercredi 4 \"Atelier 1.2.3. Bouger\" \n9h30/10h15 et 15h/17h \"Les P'tits Cuistots\" \nau 194 rue des Ecoles \n. Mercredi 25 \"Sens en \u00e9veil\" 10h/11h30 \nsalle des f\u00eates des Echets \n. Vendredis 6, 13, 20 et 27 \"Jeux m'\u00e9veille\" \n10h/11h \n\u25b6 ACTIVITES SALLE JEUNESSE, 95 rue des \nPr\u00e9s (accueil coll\u00e9giens mercredi et jeudi \n15h/19h et lyc\u00e9ens vendredi 17h/19h) : \n. Mercredi 4 : viens cr\u00e9er le futur tuning du \nBus Colibri 15h/16h pour les 12/14 ans \n. Mercredi 4 : viens te faire un coin pos\u00e9 \npour cet \u00e9t\u00e9 16h/18h30 pour les 12/14 ans \n. Vendredi 6 : soir\u00e9e jeu vid\u00e9o The esca-\npiste. Pr\u00e9pare ton s\u00e9jour vacances d'\u00e9t\u00e9 \n19h/22h pour les 14/18 ans \n. Mercredi 11 : viens te faire un coin pos\u00e9 \npour cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 partir de 16h pour les 12/14 \nans \n. Vendredi 13 : soir\u00e9e parents/ados, le d\u00e9fi \nde la recette \u00e0 trou 19h/22h \n. Mercredis 18, 25 et jeudis 19, 26 : venez \nam\u00e9nager un super potager tout en R\u00e9cup' \n\u00e0 partir de 16h\n\u25b6 CENTRE SOCIAL ITIN\u00c9RANT : \n. Samedi 7 : envie d'en savoir plus sur la \nmaison mobile de l'alimentation, rdv sur le \nmarch\u00e9 aux fleurs  place de la R\u00e9publique \n. Mercredi 11 : matin\u00e9e Sant\u00e9 au 194 rue \ndes Ecoles 9h/12h avec le centre social \nArt\u00e9mis et les assistantes sociales \n. Vendredi 13 : cr\u00e9ation d'un mod\u00e8le r\u00e9duit \nautour d'un go\u00fbter 17h/19h devant la salle \ndes f\u00eates des Echets. Inscription conseill\u00e9e\n\u25b6 ACTIVITES SUR INSCRIPTIONS : \n. Marche nordique pour les + de 60 \nans,cycle de 9 sorties autour de Miribel \n. Cantina de printemps, atelier cuisine et \nrepas partag\u00e9 le jeudi 5 mai 9h30/14h \n. Balade urbaine, avec un accompagnateur \nde moyenne montagne pour d\u00e9couvrir la \nfaune et la flore le mercredi 11 mai apr\u00e8s-\nmidi \n. F\u00eate des voisins le vendredi 20 mai \u00e0 18h \nau 194 rue des Ecoles\nPETITE ENFANCE :\nCr\u00e8che \n\u25a0 Pr\u00e9-inscriptions jusqu'au 5 mai  \n(Dossier \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur www.miribel.fr et \u00e0 \nrenvoyer compl\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'adresse mail suivante : \naccueilpe@miribel.fr)\nP\u00c9RISCOLAIRE :  \nTemps d\u2019accueil du matin - restauration  \nTemps accueil du soir \n\u25a0 Inscriptions du 30 mai au 7 juillet\n(Dossier \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger prochainement sur  \nwww.miribel.fr et \u00e0 renvoyer compl\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'adresse mail \nsuivante : servicescolaire@miribel.fr)\nEn cas de difficult\u00e9, permanences du service  \n\u00abVie scolaire\u00bb les mardis et jeudis matins en Mairie \nou sur le portail famille - www.miribel.fr\n Mardi 24 mai \u00e0 20h \nConcert des ateliers instrumentaux du  \nColl\u00e8ge A. Frank \u00e0 l'All\u00e9gro\nCONCERTS propos\u00e9s par l'Acad\u00e9mie de \nmusique de la CCMP :\n Samedi 7 mai \u00e0 partir de 18h30 \n18h30 Conf\u00e9rence \"Musiques & femmes \ncompositrices\" puis \n20h Concert comment\u00e9 \"O\u00f9 sont les \nfemmes\" \u00e0 l'All\u00e9gro\n Samedi 14 mai \u00e0 18h \nConcert Percussions des \u00e9l\u00e8ves de \nl'AMD & musiciens des Percussions \nClaviers de Lyon \u00e0 l'All\u00e9gro\n Dimanche 15 mai \u00e0 17h \nConcert \"Brass & Fracass\",  \ncuivres, saxophone \u00e0 l'All\u00e9gro\n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets : \n15h/18h le samedi avec vernissage  \nap\u00e9ritif \u00e0 17h et 10h/18h le dimanche\n Vendredi 6 \nPORTES OUVERTES au Coll\u00e8ge Anne Frank \nRue du Figuier de 17h30 \u00e0 19h30\n Dimanche 8 \nCHAMPIONNAT DE FRANCE DE NAVIGATION \nMARINI\u00c8RE organis\u00e9 par la Riveraine \nMiribelane Quai du Rh\u00f4ne 6h/21h. Buvette\n20\u00e8me  \u00c9DITION  \n1er au 06 juillet\n \u00e0 21h  sur l'esplanade de la Madone\nManu Lanvin & The Devil Blues/Emile et \nImages/Dave Finnegan's Comitments/\nSoldat Louis/Lucia De Carvalho\nR\u00e9servez vite vos billets !\nBilletterie  \n. en ligne sur www.swing-sous-les-etoiles- \nmiribel.com, \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h30 - 15h/18h  \net samedi 9h/12h, chez Auchan/Virgin/Leclerc/\nCultura/Fnac/Carrefour/G\u00e9ant/Le Progr\u00e8s\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi\nVacances scolaires\n \nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nNinaLisa\nDans la peau de Cyrano\n Jeudi 12 \nCONCOURS DE BOULES de l'Amicale Boules \nde Miribel. Challenge 2GCC. Concours 24 \nquadrettes v\u00e9t\u00e9rans 3e et 4e divisions au \nParc des Sports la Chanal. \nInscriptions au 06 81 73 80 19\n Samedi 14 Dimanche 15 \nCONCOURS DE BOULES du P\u00e9tanque Miribel \nC\u00f4ti\u00e8re. S\u00e9niors/v\u00e9t\u00e9rans triplettes hommes \net dames \u00e0 Miribel\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 6 et 20 mai \n. aux Echets  \nles lundis 9 et 23 mai\n. au Mas Rillier \nles mardis 10 et 24 mai\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet                 \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\n \nMUNOZ ROMAN Victor  \nle 25/02\nRAMMAOUI Dina le 28/02\nBAUX Ar\u00f4n le 02/03\nJEANNE Neelah Odile  \nFatma le 09/03\nALI Za\u00efm le 20/03\nHILOWLE Hafsa le 25/03\nBELHADJ AHMED Nermine \nSghaiera Fran\u00e7oise \nle 26/03\nD\u00c9C\u00c8S\nBOUGANNE veuve THIRIAU \nSuzanne Henriette \nFran\u00e7oise Cl\u00e9mence  \nle 27/02\nCHAIZE veuve HERITIER \nOdette Anna le 28/02\nVU Yvette le 08/03\nBUISSON \u00e9pouse TILLIER \nMarie Jos\u00e8phe le 10/03\nBROYER Louis Julien \nle 13/03\nMOREL Jacques Ren\u00e9  \nHenri le 19/03\nCOSTANTINI Robert Angel \nle 23/03\nKOCH veuve ORY Arlette \nle 31/03\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fermeture \nfiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs de pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU LA \nPELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER LE HOME \nJACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES D\u2019ABSENCE.  \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute l\u2019ann\u00e9e, \nc\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site \ninternet Gendarmerie ou dans votre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVENEMENTS \nSUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER DANS \nVOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES Ne touchez \n\u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre brigade ou faites le \n17. Faites opposition sur vos moyens de paiement s\u2019ils ont \n\u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\nD\u00c9CH\u00c8TERIE \nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\n. du lundi au vendredi :  \n8h30/12h00 - 13h30/18h00\n. le samedi non stop  \n8h30/18h00\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 7 Mme Lydie DI RIENZO, le 14 M. Jean-Pierre GAITET, le 21 M. Tanguy \nNAZARET, le 28 M. Jean-Pierre GAITET                                                               \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 11 mai de 18h30 \u00e0 19h30 \net \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 18 mai  \nde 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr)\n. Mme A. Christine DUBOST, Adjointe \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous aux services techniques (Rdv \u00e0 prendre au 04 78 55 84 13 ou sur \nurbanisme@miribel.fr)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n\u25b6 en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 sur  \nrendez-vous pris sur www.impots.gouv.fr\n. PERMANENCES JURIDIQUES :  \n    - AVOCATS le 3\u00e8me mercredi du mois de \n9h \u00e0 11h sans rdv (sauf vac. scolaires) \n    - HUISSIERS le 3eme jeudi du mois de \n8h30 \u00e0 10h sans rdv\n. ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un \njeudi apr\u00e8s-midi par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. CONSEILLER NUMERIQUE le vendredi de \n9h30 \u00e0 12h sur rdv pris au 04 78 55 52 18\n\u25b6 au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n\u25b6 au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS) 1820 gde rue - T\u00e9l 04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs\n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv)\n. CLIC (info et coordination g\u00e9rontolo-\ngique) Val de Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re le vendredi \nmatin sur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nBIBLIOTH\u00c8QUE  \nMUNICIPALE - ULM\nCentre socio-culturel  \n17 rue J. Carre \nHoraires d\u2019ouverture :  \nLundi 16h/18h30 \nMercredi 10h/12h - 15h/18h \nVendredi 16h/18h30 \nSamedi 10h/12h \nmiribel@bibliotheques-ccmp.fr \nwww.bibliotheques-ccmp.fr \nRejoignez-nous sur facebook - www.facebook.com/villedemiribel\n", "publication_date": "19/12/2022"}