{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDU1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0zMC0wMy0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1055-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-30-03-2018/file", "text": "Page 1 sur 18 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 30 mars 2018 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 4e Adjoint ; M. \nG. BAULMONT, 5e Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY, 7\u00e8me Adjoint ; M.  J.P. BOUVARD, \n8\u00e8me Adjoint ; Mme J. BOUVIER, MM. P. BERTHO, P. PROTIERE, Mmes M. COCHARD, V. \nTOURTE,  A. GIRON, MM.  M. PEREZ, R.  LEBEGUE, Mme S. COURANT, MM.  J. GRAND, \nJ.P. GAITET, J.M. LADOUCE, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents : \nMonsieur SECCO donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame DESCOURS JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Madame COCHARD \nMonsieur BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHO \nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMonsieur MONNIN donne pouvoir \u00e0 Monsieur LEBEGUE \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Marie-Chantal JOLIVET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 28 f\u00e9vrier 2018 \n \nLe Compte-rendu du Conseil Municipal du 28 f\u00e9vrier a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \n \n\nPage 2 sur 18 \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n    \n   Rapporteur P. GUINET  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 la liste de ces d\u00e9cisions qui est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-\nrendu. \n \n \nIV URBANISME \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 R\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) \u2013 D\u00e9bat sur les orientations g\u00e9n\u00e9rales du Projet \nd\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable (PADD) \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 mai 2016, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de la r\u00e9vision du \nPLU. \nL\u2019article L.151-2 du code de l\u2019urbanisme dispose que les Plans Locaux d\u2019Urbanisme \ncomportent un projet d\u2019am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable (PADD).  \nEn vertu de l\u2019article L. 151-5 du code de l\u2019urbanisme, ce PADD d\u00e9finit :  \n- les orientations g\u00e9n\u00e9rales d\u2019am\u00e9nagement, d\u2019\u00e9quipement, d\u2019urbanisme, de paysage, de \nprotection des espaces naturels, agricoles et forestiers, et de pr\u00e9servation ou de remise en bon \n\u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques.  \n- les orientations g\u00e9n\u00e9rales concernant l\u2019habitat, les transports et les d\u00e9placements, le \nd\u00e9veloppement des communications num\u00e9riques, l\u2019\u00e9quipement commercial, le d\u00e9veloppement \n\u00e9conomique et les loisirs, retenues pour l\u2019ensemble de la Commune  \n- il fixe les objectifs chiffr\u00e9s de mod\u00e9ration de la consommation de l\u2019espace et de lutte contre \nl\u2019\u00e9talement urbain \n- il peut prendre en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s des anciennes Communes notamment paysag\u00e8res, \narchitecturales, patrimoniales et environnementales, lorsqu\u2019il existe une ou plusieurs \nCommunes nouvelles.  \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que tout un travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, \u00e0 savoir des \ndiagnostics, des visites sur le terrain, la consultation de l\u2019ensemble des acteurs du territoire \n(habitants, commer\u00e7ants, agriculteurs, industriels\u2026), les s\u00e9ances de la Commission \nd\u2019Urbanisme. \nIl a remerci\u00e9 pour leur travail les membres de cette Commission, et en particulier Madame \nCOURANT, Messieurs BERTHOU, BERTHO, PEREZ , TRONCHE et GRAND ainsi que les \nservices techniques et les organismes associ\u00e9s (DDT, ABF \u2026.). \nLes \u00e9l\u00e9ments issus de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s au Cabinet AUA comme base de travail \npour l\u2019\u00e9laboration du PADD. \nMadame la MAIRE a soulign\u00e9 l\u2019importance que rev\u00eat le PADD qui est la base de l\u2019\u00e9laboration \net la \u00ab philosophie \u00bb du PLU. \nMadame GRIEU et Monsieur ROBERT, repr\u00e9sentant le cabinet AUA, ont alors pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e le d\u00e9tail des orientations constituant le projet de PADD, qui ont fait l\u2019objet d\u2019un \ndocument d\u00e9taill\u00e9 joint \u00e0 l\u2019ordre du jour adress\u00e9 \u00e0 chaque conseiller municipal. \nCe PADD est compos\u00e9 de trois grands axes (cf. document ci-joint) : \n\nPage 3 sur 18 \n \nAXE n\u00b0 1 : Affirmer le r\u00f4le polarisant de Miribel \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la C\u00f4ti\u00e8re de l\u2019Ain et plus \nlargement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du SCOT BUCOPA \nAXE n\u00b0 2 : R\u00e9ussir la transition urbaine et sociod\u00e9mographique \nAXE n\u00b0 3 : Prot\u00e9ger le cadre de vie et l\u2019environnement naturel et paysager de Miribel. \nApr\u00e8s cet expos\u00e9, \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L.153-12 du code de l\u2019Urbanisme, les orientations g\u00e9n\u00e9rales du \nPADD ont \u00e9t\u00e9 soumises au d\u00e9bat du Conseil Municipal.   \nMonsieur GUINET, introduisant le d\u00e9bat, a pr\u00e9cis\u00e9 que ce document a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en gardant \nune vision globale du territoire de la CCMP dont il a remerci\u00e9 les techniciens pour leur \ncollaboration. \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que le PADD est la feuille de route du PLU, et que cet \noutil va \u00eatre utilis\u00e9 par les \u00e9lus des prochains mandats. Il a demand\u00e9 si le document pr\u00e9sent\u00e9 \nest le document d\u00e9finitif qui sera soumis \u00e0 enqu\u00eate publique. \nMadame GRIEU a expliqu\u00e9 que le PADD cl\u00f4t la r\u00e9flexion et les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es. C\u2019est un \nguide qui m\u00e8ne vers d\u2019autres \u00e9tapes r\u00e8glementaires dans l\u2019\u00e9laboration du PLU. Il conviendra \nn\u00e9anmoins de prendre en compte d\u2019\u00e9ventuelles \u00e9volutions de la r\u00e8glementation pouvant amener \n\u00e0 en d\u00e9battre \u00e0 nouveau. \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 que le PADD doit \u00eatre finalis\u00e9 deux mois avant l\u2019arr\u00eat du PLU. \nS\u2019il est arr\u00eat\u00e9 aujourd\u2019hui, c\u2019est uniquement pour permettre \u00e0 la Commune d\u2019instruire les \ndossiers d\u2019autorisations d\u2019urbanisme avec le b\u00e9n\u00e9fice du sursis \u00e0 statuer. \nMonsieur GUINET a soulign\u00e9 la pression fonci\u00e8re importante que subit la Commune et la \ndifficult\u00e9 \u00e0 maintenir les \u00e9quilibres fonciers, notamment en mati\u00e8re de densification sur certains \nsecteurs. Le sursis \u00e0 statuer est une n\u00e9cessit\u00e9 pour la Commune. \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 que le PADD devrait indiquer les secteurs o\u00f9 pourraient avoir \nlieu des OAP, de m\u00eame que faire appara\u00eetre des \u00e9l\u00e9ments d\u2019estimation quant aux nombre de \nlogements possibles \u00e0 cr\u00e9er. \nMadame COURANT a indiqu\u00e9 que des pourcentages sont mentionn\u00e9s, relatifs aux objectifs de \nproduction de logements. \nMonsieur GUINET a ajout\u00e9 que tous les objectifs sont abord\u00e9s dans ce document. \nMonsieur TRONCHE a estim\u00e9 que le document pr\u00e9sent\u00e9 reste une \u00e9bauche et m\u00e9rite d\u2019\u00eatre \nfinalis\u00e9. \nMadame la MAIRE lui a demand\u00e9 quelles sont ses remarques sur le fond. \nMonsieur TRONCHE a soulign\u00e9 le caract\u00e8re standard des PADD.  \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 les caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques de Miribel \u00e0 prendre en compte, \ndont le maintien des commerces de proximit\u00e9 et l\u2019importance de prot\u00e9ger les terres agricoles. \nMadame COURANT a indiqu\u00e9 que les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques sont bien cibl\u00e9es dans le \ndocument. N\u00e9anmoins, il est n\u00e9cessaire de conserver une marge de man\u0153uvre dans la d\u00e9finition \ndes zonages. Elle a notamment \u00e9voqu\u00e9 l\u2019importance de pr\u00e9server la c\u00f4tiere et ses boisements. \nMonsieur TRONCHE a propos\u00e9 \u00ab d\u2019interdire \u00bb au lieu de \u00ab limiter \u00bb l\u2019urbanisation de la \nC\u00f4ti\u00e8re sur les zones \u00e0 risques (point 3.2. page 22 du document) \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 que l\u2019urbanisation est effectivement interdite sur certaines zones. \n\nPage 4 sur 18 \n \nMonsieur PROTIERE a soulign\u00e9 les bonnes intentions contenues dans ce document. Toutefois, \nil a alert\u00e9 les \u00e9lus sur le th\u00e8me du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, en particulier du secteur des \nEchets. Le PADD met en avant la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er des \u00ab zones tampons \u00bb, ce qui lui parait \nincompatible avec le nouveau projet logistique sur le t\u00e8nement Intermarch\u00e9. Il aurait souhait\u00e9 \nque ce type de site soit install\u00e9 sur une zone plus \u00e9loign\u00e9e des secteurs d\u2019habitation et de l\u2019\u00e9cole. \nIl a regrett\u00e9 le maintien d\u2019une zone d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique sur le site au lieu d\u2019une zone \nr\u00e9sidentielle. Il a attir\u00e9 l\u2019attention des \u00e9lus sur la traduction du PADD dans les faits et a regrett\u00e9 \nque le caract\u00e8re r\u00e9sidentiel des Echets ne soit pas pr\u00e9serv\u00e9 par ce PADD. \nMadame la MAIRE contredit cet argumentaire. Elle a clarifi\u00e9 le propos de monsieur \nPROTIERE en nommant le projet \u00e9voqu\u00e9 : l\u2019installation d\u2019une immense zone logistique sur le \nsecteur des RETS. Elle a regrett\u00e9 que ce projet continue d\u2019\u00eatre fortement pouss\u00e9 par les lobbys \nalors qu\u2019il va \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019int\u00e9r\u00eat des Ech\u00e9tois. Ellea  r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de prot\u00e9ger la \nqualit\u00e9 de vie du hameau en limitant la circulation des poids lourds, en requalifiant les zones \nexistantes au lieu des les \u00e9tendre et en pr\u00e9servant les terres agricoles. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 d\u2019autre part que le projet propos\u00e9 sur la zone Intermarch\u00e9 est de \ngrande qualit\u00e9. Une n\u00e9gociation a permis de s\u2019assurer d\u2019une moindre circulation de poids \nlourds. Par ailleurs, l\u2019enjeu est r\u00e9el en terme d\u2019emplois. Elle a notamment \u00e9voqu\u00e9 le plan social \nmis en place pour les salari\u00e9s d\u2019Intermarch\u00e9. \nMadame la MAIRE a confirm\u00e9 que ce projet est en ad\u00e9quation avec le PADD, il pr\u00e9serve les \nterres agricoles, permet de requalifier les friches ou futures friches. Il s\u2019int\u00e8gre bien dans \nl\u2019environnement. \nMonsieur PEREZ a soulign\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 historique de ce document. Il a appr\u00e9ci\u00e9 qu\u2019un certain \nnombre de r\u00e9solutions de bon sens y soient clairement inscrites et serviront de base aux futures \nd\u00e9cisions des \u00e9lus. \nN\u00e9anmoins, il aurait souhait\u00e9 que le th\u00e8me de la circulation soit davantage d\u00e9velopp\u00e9. \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 le travail d\u2019\u00e9tude en cours sur les \u00ab modes doux \u00bb et la circulation \ndes v\u00e9hicules.  L\u2019\u00e9laboration du plan de d\u00e9placement s\u2019appuiera sur les orientations du PADD. \nMadame COURANT a soulign\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de pouvoir anticiper et g\u00e9rer, en vue de leur \nvalorisation, d\u2019une part  les b\u00e2timents non occup\u00e9s, d\u2019autre part des \u00e9l\u00e9ments patrimoniaux \nsp\u00e9cifiques tels que les sources. \nMadame JOLIVET a donn\u00e9 pour exemple la mise en valeur du foss\u00e9 qui traverse les Echets, \nainsi que le Marais. \nMonsieur GAITET, revenant sur le projet de zone logistique aux Echets a fait part de son \ninqui\u00e9tude face \u00e0 un projet dont l\u2019identit\u00e9 du repreneur de l\u2019entrep\u00f4t n\u2019est pas encore connue. \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que l\u2019important reste le contr\u00f4le de la circulation dans le secteur. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que ce projet fera l\u2019objet d\u2019un permis d\u2019exploitation d\u00e9livr\u00e9 par \nla Pr\u00e9fecture. Ce dernier pr\u00e9cisera le nombre maximum de poids lourds par jour et s\u2019imposera \n\u00e0 l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique install\u00e9e sur le t\u00e8nement. \nMonsieur GAITET a soulign\u00e9 l\u2019\u00e9volution exponentielle du nombre de logements cr\u00e9\u00e9s et s\u2019est \ninterrog\u00e9 sur la mani\u00e8re dont il sera possible de limiter cette expansion. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que cela fait l\u2019objet du PADD et du futur PLU. Elle a rappel\u00e9 la \nn\u00e9cessit\u00e9 \u00e9cologique de pr\u00e9server les terres agricoles pour ne pas dans l\u2019avenir d\u00e9pendre \nd\u2019autres pays en mati\u00e8re d\u2019alimentation. \nMadame COURANT a \u00e9voqu\u00e9 le risque d\u2019arriver \u00e0 saturation en termes de r\u00e9seaux. \n\nPage 5 sur 18 \n \nMadame BOUVIER a rappel\u00e9 le travail r\u00e9alis\u00e9 pour la valorisation des Balmes, notamment \nl\u2019achat de parcelles pour cr\u00e9er un cheminement, et a demand\u00e9 si une suite est pr\u00e9vue. \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu que les achats seront faits au fur et \u00e0 mesure des opportunit\u00e9s. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 quel est le devenir du Pont de l\u2019Ile. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que cette question ne rel\u00e8ve pas du pr\u00e9sent d\u00e9bat. \nMadame JOLIVET s\u2019est exprim\u00e9e au sujet du projet de zone logistique des Echets. Elle \nconsid\u00e8re le projet actuel de qualit\u00e9. N\u00e9anmoins, cela doit amener \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur les \nd\u00e9placements dans le hameau, notamment trouver des solutions adapt\u00e9es au passage des \ncamions. \nPar ailleurs, elle a indiqu\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rer la construction d\u2019un b\u00e2timent bien int\u00e9gr\u00e9 dans \nl\u2019environnement \u00e0 une circulation importante vers des lieux excentr\u00e9es. Elle a \u00e9voqu\u00e9 \nnotamment la circulation provenant des zones de Mionnay et de Cailloux. Une r\u00e9flexion devra \nse mettre en place avec le SCOT DOMBES.  \nMonsieur PEREZ, en r\u00e9ponse \u00e0 Monsieur TRONCHE sur sa question du devenir du Pont de \nl\u2019Ile, a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 question, au sein du SYMALIM, de fermer ce pont \u00e0 la \ncirculation automobile. \nMadame la MAIRE a ajout\u00e9 que cette question sera \u00e9tudi\u00e9e dans le cadre du plan de \nd\u00e9placement. \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 qu\u2019un contournement des Echets impliquerait forc\u00e9ment un \nempi\u00e9tement sur les terres agricoles. \nMadame JOLIVET a insist\u00e9 sur le fait qu\u2019aujourd\u2019hui le hameau des Echets est tr\u00e8s impact\u00e9 \npar la circulation et a d\u00e9plor\u00e9 qu\u2019aucune \u00e9tude ne soit engag\u00e9e \u00e0 une \u00e9chelle plus large. \nMonsieur PROTIERE a soulign\u00e9 l\u2019absence d\u2019investissement dans le domaine de cr\u00e9ation \nd\u2019infrastructures routi\u00e8res sur la C\u00f4ti\u00e8re, notamment de la part du D\u00e9partement. \nMadame JOLIVET a indiqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019envisager une d\u00e9viation qui int\u00e9grerait \u00e9galement \nd\u2019autres zones d\u2019activit\u00e9s de Communes proches. Elle a \u00e9voqu\u00e9 la difficult\u00e9 de coordination \navec la Commune de Mionnay situ\u00e9e sur le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne. \nMonsieur GAITET a signal\u00e9 \u00eatre intervenu avec Madame TERRIER aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident du \nD\u00e9partement de l\u2019Ain pour que des investissements soient engag\u00e9s sur la C\u00f4ti\u00e8re. Des \ndiscussions sont en cours entre le D\u00e9partement et la R\u00e9gion. Par ailleurs il a pr\u00e9cis\u00e9 que le \nprojet de contournement des Echets fait l\u2019objet d\u2019un projet d\u00e9partemental.  \nMonsieur TRONCHE a fait \u00e9tat de l\u2019obligation de consulter l\u2019autorit\u00e9 environnementale si la \nCommune est en secteur natura 2000. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a pris acte de la tenue de ce d\u00e9bat. \n \nV \u2013 AFFAIRES FONCIERES \n \n \n \n \n    \n1\u00b0 D\u00e9saffectation suivie du d\u00e9classement du Domaine Public d\u2019un immeuble sis rue des \u00e9coles \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   Rapporteur P. GUINET \n\nPage 6 sur 18 \n \nDans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAC Centre-Ville, il est pr\u00e9vu la vente du t\u00e8nement \nappartenant \u00e0 la Commune sur lequel est \u00e9rig\u00e9 un b\u00e2timent cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 1113 ayant \n\u00e9t\u00e9 affect\u00e9 \u00e0 un usage de cr\u00e8che publique jusqu\u2019en septembre 2005. \nCette affectation a entra\u00een\u00e9 de fait, l\u2019int\u00e9gration de cet immeuble dans le Domaine Public \nCommunal. \n \nMonsieur GUINET a propos\u00e9, afin de permettre la cession pr\u00e9vue, de proc\u00e9der au d\u00e9classement \nde ce bien.  \n \nMonsieur PROTIERE a souhait\u00e9 conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat du dossier de la ZAC Centre-Ville. \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que ce d\u00e9classement intervient pour pouvoir r\u00e9aliser la vente de \nsuperficie au profit de la soci\u00e9t\u00e9 ALILA. \nLors du prochain Conseil Municipal, le compromis de vente sera pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lus. \nPuis les trois projets d\u2019architecte seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9s au Conseil Municipal lors d\u2019une \nr\u00e9union. Un projet sera choisi et valid\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e en s\u00e9ance du Conseil Municipal. \n \nMonsieur PEREZ a fait observer que la d\u00e9molition de l\u2019immeuble rue des \u00e9coles ouvre une \nbelle perspective visuelle sur l\u2019\u00e9glise qu\u2019il serait int\u00e9ressant de conserver. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal  \n- \nA constat\u00e9 que ce b\u00e2timent n\u2019est plus affect\u00e9 au service public de la cr\u00e8che familiale \ndepuis septembre 2005 et prononc\u00e9 sa d\u00e9saffectation depuis cette date \n- \nA d\u00e9cid\u00e9 de son d\u00e9classement du Domaine Public  \n \n2\u00b0 Echanges fonciers entre Dynacit\u00e9 et la Commune sur le quartier du Tr\u00e8ve              \n                Rapporteur P. GUINET \nSuite \u00e0 la r\u00e9habilitation du quartier du Tr\u00e8ve et notamment au r\u00e9am\u00e9nagement des voiries et \ndes espaces verts, il s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire de red\u00e9finir la propri\u00e9t\u00e9 des espaces entre la Commune \net Dynacit\u00e9. \nMonsieur GUINET a expliqu\u00e9 qu\u2019il convient que la Commune r\u00e9cup\u00e8re la propri\u00e9t\u00e9 et \nl\u2019entretien d\u2019espaces devenus \u00ab voirie publique \u00bb et restitue \u00e0 DYNACITE d\u2019anciennes voiries \ndevenues des espaces priv\u00e9s. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet d\u2019\u00e9changes sans soulte concernant les \nparcelles suivantes : \nParcelles c\u00e9d\u00e9es en partie par DYNACITE \u00e0 la Commune : \nC 2265, 2329, 1307, 1297, 2018, 2022, 1873, 2029, 2014 et 2015 pour une superficie totale \nd\u2019environ 2780 m\u00b2 \nParcelles c\u00e9d\u00e9es en partie par la Commune \u00e0 DYNACITE : \nC 2008, 2013, 2328, 2007, 2020, 2017, 2010, 2021 et 2009 pour une superficie totale d\u2019environ \n3374 m\u00b2. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que les emprises exactes sur ces parcelles, seront d\u00e9termin\u00e9es par un document \nd\u2019arpentage \u00e9tabli par un g\u00e9om\u00e8tre. \n\nPage 7 sur 18 \n \nMonsieur GUINET a en outre expliqu\u00e9 qu\u2019il conviendra, en m\u00eame temps que la r\u00e9alisation de \nces \u00e9changes par acte authentique, de cr\u00e9er toutes servitudes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 \nla gestion des propri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties et non b\u00e2ties (r\u00e9seaux, canalisations, surplomb\u2026) qui \nr\u00e9sulteront de ces \u00e9changes. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal  \n- \nA approuv\u00e9 les \u00e9changes fonciers sans soulte entre la Commune et DYNACITE sur le \nquartier du Tr\u00e8ve, tels qu\u2019ils lui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, ainsi que la constitution des \nservitudes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 la gestion des propri\u00e9t\u00e9s qui en d\u00e9couleront. \n- \nA habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment les \nactes notari\u00e9s correspondants. \n- \nA d\u00e9cid\u00e9 que la Commune supportera les frais de notaire pour moiti\u00e9 avec DYNACITE. \n \n3\u00b0 Convention de mise \u00e0 disposition et de gestion des aires de jeux sur le quartier du Tr\u00e8ve \n \n \n \n \n \n \n \n \n               Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE propose de reporter cette question \u00e0 la prochaine s\u00e9ance du Conseil \nMunicipal. \n \n \n \nVI FINANCES \n \n \n \n \n \n        Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Ann\u00e9e 2017 - Comptes Administratifs \u2013 Comptes de Gestion \u2013 Bilan des acquisitions \net cessions immobili\u00e8res \u2013 Affectations des r\u00e9sultats  \na) Comptes Administratifs de la Commune, du service de l\u2019Assainissement, de la \nZAC Centre-Ville, de la ZAE Folliouse \n \nComptes Administratifs \nFonctionnement \nInvestissement \nCommune \n1 688 971,07 \u20ac \n794 858, 70 \u20ac \nAssainissement \n   203 987,78 \u20ac \n891 756,06 \u20ac \nZAC Centre-Ville \n999 332,10 \u20ac \n        - 1 198 984,10 \u20ac \nb) Comptes de Gestion de la Commune, du service de l\u2019Assainissement, de la \nZAC Centre-Ville, de la ZAE Folliouse \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 les Comptes de Gestion \u00e9tablis par le \nComptable Public, lesquels sont en concordance avec les Comptes Administratifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e. \nc) Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2017 de la Commune \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le d\u00e9tail des acquisitions et \ncessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es en 2017 par la Commune. \nLes acquisitions ont repr\u00e9sent\u00e9 une somme de 42 692,00 \u20ac. \nLes cessions ont repr\u00e9sent\u00e9 une somme de 3 555,00 \u20ac. \nd) Affectation des r\u00e9sultats 2017 \n \n \n\nPage 8 sur 18 \n \n- \nDu Budget Communal \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de  1 688 971,07 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n- Un report en recettes de fonctionnement d\u2019un montant de    100 000,00 \u20ac  \n- Une affectation en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de     \n                                                                                                 1 588 971,07 \u20ac \n- \nDu Budget de l\u2019Assainissement \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de  203 987,78 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n- Un report en recettes d\u2019exploitation d\u2019un montant de 2 065,78 \u20ac  \n- Un virement en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de 201 922,00 \u20ac \n- \nDu Budget de la ZAC Centre-Ville \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de reporter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de 999 332,10 \u20ac en fonctionnement et le d\u00e9ficit d\u2019investissement \nd\u2019un montant de 1 198 984,10 \u20ac en investissement. \n \n \n2 \u00b0 Vote des  Budgets 2018 \n \nMonsieur BAULMONT a apport\u00e9 les pr\u00e9cisions n\u00e9cessaires aux conseillers municipaux \nrelatives au contenu des diff\u00e9rents articles du Budget. \n \nBudget Communal \n \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9 l\u2019augmentation significative des d\u00e9penses de \nfonctionnement du Budget communal passant de 22 % en 2017 \u00e0 26 % au BP 2018. \nIl a \u00e9galement demand\u00e9 l\u2019objet de la ligne 611. \n \nMonsieur BAULMONT a apport\u00e9 les pr\u00e9cisions suivantes : \nLigne 611 : il s\u2019agit de contrats de prestations de services li\u00e9s au service public, mais confi\u00e9es \n\u00e0 des presttaires ext\u00e9rieures. \nLigne 6135 : location mobili\u00e8re : alg\u00e9cos pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019\u00e9cole des Echets pour classe \nsuppl\u00e9mentaire \n \nMonsieur GRAND a fait remarquer la stabilit\u00e9 des charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral sur l\u2019ensemble \ndu mandat. \n \nMonsieur TRONCHE  a demand\u00e9 ce que recouvre le 011-6226, ce \u00e0 quoi Monsieur \nBAULMONT a r\u00e9pondu qu\u2019il s\u2019agit de provision d\u2019honoraires. \nMonsieur TRONCHE s\u2019est \u00e9galement interrog\u00e9 sur le contenu de l\u2019article \u00ab f\u00eates et \nc\u00e9r\u00e9monies \u00bb. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que la Commune a augment\u00e9 le nombre de manifestations \navec notamment la f\u00eate des cimeti\u00e8res, le centenaire de la guerre de 14/18. \n \nSuite \u00e0 la question de Monsieur TRONCHE, Monsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019article \n6231 correspond \u00e0 la publication d\u2019annonces l\u00e9gales, l\u2019article 6237 \u00e0 des publications \ncommunales. \n\nPage 9 sur 18 \n \nMonsieur GAITET a interrog\u00e9 le rapporteur sur l\u2019article 6288 \u00ab autres services ext\u00e9rieurs \u00bb \nMonsieur BAULMONT a r\u00e9pondu \u00ab provisions pour vente de biens \u00bb. \nMonsieur GAITET a souhait\u00e9 obtenir l\u2019\u00e9tat des biens communaux. Ce document lui sera \ncommuniqu\u00e9. \n \nMonsieur GAITET a relev\u00e9 le doublement sur 4 ans, des effectifs des cadres A, la cr\u00e9ation de \n25 emplois, ce qui parait important. Il a \u00e9galement soulign\u00e9 l\u2019importance de l\u2019augmentation de \nla masse salariale sur 4 ans. \n \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que l\u2019effectif du personnel a augment\u00e9 de 2014 \u00e0 2015 puis \ns\u2019est stabilis\u00e9, du fait des rythmes scolaires. \nMonsieur GRAND a soulign\u00e9 l\u2019importance de la masse salariale au d\u00e9triment des \ninvestissements. \nMonsieur BAULMONT a rappel\u00e9 le lien entre investissement et baisse des dotations d\u2019Etat qui \nlimite les possibilit\u00e9s de financement. \nMonsieur FOUCHA, DGS, a rappel\u00e9 l\u2019information donn\u00e9e aux conseillers muncipaux sur la \nmasse salariale lors du conseil municipal du 14 d\u00e9cembre 2017. \nIl a \u00e9voqu\u00e9 en outre, le nombre important de projets \u00e0 porter n\u00e9cessitant un encadrement. \n \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que ce d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans le cadre du ROB et que cette \nsituation est coh\u00e9rente. \n \nMonsieur GAITET a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9volution du GVT. \nMonsieur FOUCHA a rappel\u00e9 que l\u2019\u00e9volution est rapide en d\u00e9but de carri\u00e8re mais se stabilise \nensuite par le plafonnement des \u00e9chelons. \n \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer l\u2019absence de subventions \u00e0 caract\u00e8re social dans la liste \npropos\u00e9e. \n \nMadame la MAIRE a \u00e9voqu\u00e9 les subventions octroy\u00e9es \u00e0 CESAM et indiqu\u00e9 que les \nassociations \u00e0 caract\u00e8re social sont subventionn\u00e9es par le CCAS. \n \nMonsieur TRONCHE a soulign\u00e9 l\u2019opacit\u00e9 de ces aides du CCAS, non discut\u00e9es en \nCommission Affaires Sociales. \n \nMadame JOLIVET a rappel\u00e9 \u00e0 ce sujet que l\u2019ensemble des membres de la Commission Affaires \nSociales font \u00e9galement partie du CCAS. \n \nMonsieur FOUCHA a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019existence des CCAS permet d\u2019identifier les b\u00e9n\u00e9ficiaires \nde subventions \u00e0 caract\u00e8re social lesquelles d\u00e9pendent d\u2019un budget autonome. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 obtenir l\u2019\u00e9tat des subventions allou\u00e9es par le CCAS. \n \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que des \u00e9lus de l\u2019opposition sont membres du CCAS. \n \nPour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur GAITET, Monsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que l\u2019op\u00e9ration \u00ab \u00eelot \nSt-Romain \u00bb n\u2019a pas fait l\u2019objet de cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires mais que le cr\u00e9dit pr\u00e9c\u00e9demment \nvot\u00e9 a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 en 2018. \n \n\nPage 10 sur 18 \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si la Commune et la CCMP ont pu n\u00e9gocier avec Philips pour \nl\u2019\u00e9ventuel achat de locaux, notamment pour loger le CTM. \n \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu que cette \u00e9ventualit\u00e9 est en cours de n\u00e9gociation. \n \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une opportunit\u00e9 int\u00e9ressante pour le territoire. \n \nMonsieur GAITET  a \u00e9voqu\u00e9 le projet de s\u00e9curisation de la rue du Bourg et a demand\u00e9 si une \nd\u00e9viation va \u00eatre mise en place, malgr\u00e9 le refus de l\u2019ABF de d\u00e9molir des b\u00e2timents. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que la rue du Bourg fera l\u2019objet d\u2019un traitement, en dehors du \nplan de circulation. L\u2019objectif est de mettre en place un am\u00e9nagement de qualit\u00e9. \nL\u2019investissement public doit \u00eatre pertinent. \n \nMonsieur GUINET a ajout\u00e9 que les ABF ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s au sujet de l\u2019\u00e9ventuelle d\u00e9molition \nde maisons rue du Bourg. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 savoir l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du chantier de l\u2019\u00eelot st-Romain. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que selon les r\u00e9sultats des expertise  et contre-expertise \ndemand\u00e9es par la Commune, soit les travaux seront repris tels qu\u2019ils avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s, soit il \nsera n\u00e9cessaire de rediscuter le projet. \nIl convient de maintenir la somme pr\u00e9vue au budget. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 des pr\u00e9cisions sur l\u2019article \u00ab mat\u00e9riel roulant voirie \u00bb. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit de remplacer les deux v\u00e9hicules PIAGGIO par \ndes v\u00e9hicules \u00e9quivalents mais \u00e9lectriques qui sont plus chers. \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 les recettes d\u2019investissement et a indiqu\u00e9 que la ligne 16 \nest l\u2019emprunt destin\u00e9 \u00e0 \u00e9quilibrer le budget. \n \nMonsieur PEREZ, au vu du Compte Administratif a soulign\u00e9 la situation financi\u00e8re saine de la \nVille. \n \nBudget Assainissement \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 les documents budg\u00e9taires du service de l\u2019Assainissement. \nIl a \u00e9voqu\u00e9 les difficult\u00e9s engendr\u00e9es par la substitution de SUEZ \u00e0 NANTAISE des EAUX \net notamment la non r\u00e9alisation du versement \u00e0 la commune d\u2019une somme de 200 000 \u20ac qui \nreste \u00e0 venir. \n \nMonsieur BERTHO a pr\u00e9cis\u00e9 que SUEZ per\u00e7oit le produit de la facturation de l\u2019eau et de \nl\u2019assainissement et doit le reverser aux Communes. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 \u00e0 quoi correspondent les 300 000 \u20ac d\u2019\u00e9tudes. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit de l\u2019\u00e9tude dans le cadre du Sch\u00e9ma Directeur, et \nqu\u2019une subvention de l\u2019Agence de l\u2019Eau, \u00e0 hauteur de 50 % devrait \u00eatre allou\u00e9e. \n \n \n \n\nPage 11 sur 18 \n \nBudget ZAC Centre-Ville \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 les documents budg\u00e9taires de la ZAC Centre-Ville. \nIl a  pr\u00e9cis\u00e9 que la recette de 450 000 euros correspond \u00e0 la vente de terrain. \nIl a \u00e9galement indiqu\u00e9 que le cadre juridique des Budgets ZAC n\u2019int\u00e8gre plus de section \nd\u2019investissement. \n \n \nMadame la MAIRE a invit\u00e9 le Conseil Municipal \u00e0 adopter les documents budg\u00e9taires de la \nCommune : \n- \nCOMPTE ADMINISTRATIF 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nCOMPTE DE GESTION 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nBILAN DES ACQUISITIONS FONCIERES 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nAFFECTATION DES RESULTATATS 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nBUDGET PRIMITIF 2018 : vot\u00e9 par chapitre. Les r\u00e9sultats du vote sont les suivants : \n22 voix pour et 7 voix contre (J.P. GAITET, J. GRAND, J.M. LADOUCE, L. \nTRONCHE, F. D\u2019ANGELO, I. CHATARD, N. THOMAS) \n \nMadame la MAIRE a invit\u00e9 le Conseil Municipal \u00e0 adopter les documents budg\u00e9taires du \nservice de l\u2019Assainissement : \n- \nCOMPTE ADMINISTRATIF 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nCOMPTE DE GESTION 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nAFFECTATION DES RESULTATATS 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nBUDGET PRIMITIF 2018 vot\u00e9 par chapitre : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n \nMadame la MAIRE a invit\u00e9 le Conseil Municipal \u00e0 adopter les documents budg\u00e9taires de la \nZAC Centre-Ville : \n- \nCOMPTE ADMINISTRATIF 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nCOMPTE DE GESTION 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nAFFECTATION DES RESULTATATS 2017 : vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n- \nBUDGET PRIMITIF 2018 : vot\u00e9 par chapitre. Les r\u00e9sultats du vote sont les suivants : \n22 voix pour et 7 voix abstentions (J.P. GAITET, J. GRAND, J.M. LADOUCE, L. \nTRONCHE, F. D\u2019ANGELO, I. CHATARD, N. THOMAS) \n \nMadame la MAIRE a quitt\u00e9 la s\u00e9ance lors du vote des Comptes Administratifs. \n \ne) VOTE DES TAUX D\u2019IMPOSITION 2018 \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de maintenir les taux fix\u00e9s pour 2017 \ntels que : \n. Taxe d\u2019habitation  \n \n: \n \n10,02 % \n. Foncier b\u00e2ti  \n \n: \n \n12,15 % \n. Foncier non b\u00e2ti \n \n: \n \n43,55 % \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de fixer les taux d\u2019imposition pour 2018 \n\u00e0 :  \n. Taxe d\u2019habitation  \n \n: \n \n10,02 % \n. Foncier b\u00e2ti  \n \n: \n \n12,15 % \n. Foncier non b\u00e2ti \n \n: \n \n43,55 % \n \n\nPage 12 sur 18 \n \nf) ATTRIBUTION DES SUBVENTIONS 2018 : Monsieur BAULMONT a \npropos\u00e9 d\u2019attribuer les subventions 2018 aux associations de la Commune, pour \nune somme totale de 133 138 euros et selon le tableau ci-dessous : \n \n2016 \n2017 \n2018 \n2018 \n \n \n \nSubvention de \nfonctionnement \nSubventions \nexceptionnelles \nAmicale Boules du \nPlateau \n0,00 \u20ac \n0,00 \u20ac \n240,00 \u20ac \n \nFoot Ball Club du Mas \nRillier \n4 000,00 \u20ac \n4 000,00 \u20ac \n4 800,00 \u20ac \n \nMiribel Tennis de Table \n2 200,00 \u20ac \n2 200,00 \u20ac \n2 200,00 \u20ac \n \nAikido Miribel \n400,00 \u20ac \n400,00 \u20ac \n  400,00 \u20ac \n \nHorse Ball Addict \n0,00 \u20ac \n1 200,00 \u20ac \n1 200,00 \u20ac \n \nGymnastique Volontaire \nSt Martin \n300,00 \u20ac \n300,00 \u20ac \n   300,00 \u20ac \n \n    200,00 \u20ac \nCaisses \u00e0 Savon \n0,00 \u20ac \n1 800,00 \u20ac \n2 000,00 \u20ac \n \nMiribel VTT \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nInter VTT \n \n300,00 \u20ac \n  300,00 \u20ac \n \nLa Riveraine Miribelane \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nMoto Club du Mas \nRillier \n2 000,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nMiribel Coti\u00e8re \nAthl\u00e9tisme \n2 800,00 \u20ac \n2 500,00 \u20ac \n2 500,00 \u20ac \n \nMiribel Foot \n800,00 \u20ac \n800,00 \u20ac \n800,00 \u20ac \n \nMiribel Karat\u00e9 Club \n0.00 \u20ac \n0.00 \u20ac \n2 000,00 \u20ac \n \nJeunes Sapeurs-\nPompiers de Miribel \n1 000,00 \u20ac \n1 000,00 \u20ac \n1 000,00 \u20ac \n \nSapeurs-Pompiers de \nMiribel \n0.00 \u20ac \n0.00 \u20ac \n3 200,00 \u20ac \n \nUSEP Centre \n700,00 \u20ac \n700,00 \u20ac \n  700,00 \u20ac \n \nUSEP Henri Deschamps \n2 300,00 \u20ac \n2 000,00 \u20ac \n2 000,00 \u20ac \n \nAiles de l'Ain \n0,00 \u20ac \n300,00 \u20ac \n  300,00 \u20ac \n \nULM Biblioth\u00e8que \n0,00 \u20ac \n7 250,00 \u20ac \n7 350,00 \u20ac \n \nAu Bonheur \u00e9chetois \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nRencontre et Loisirs \n1 750,00 \u20ac \n1 750,00 \u20ac \n1 750,00 \u20ac \n \nEmploy\u00e9s communaux \n3 000,00 \u20ac \n3 000,00 \u20ac \n5 300,00 \u20ac \n \nAnciens combattants \n400,00 \u20ac \n200,00 \u20ac \n200,00 \u20ac \n \nUNCAFN \n0,00 \u20ac \n200,00 \u20ac \n200,00 \u20ac \n \nLocataires des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestins \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nPr\u00e9vention routi\u00e8re \n500,00 \u20ac \n350,00 \u20ac \n350,00 \u20ac \n \nLes petits du Mas Rillier \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \nSAP Mas Rillier \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \nSou des \u00e9coles la\u00efques \ndu Centre \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \nParents d'\u00e9l\u00e8ves Henri \nDeschamps \n0,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \n\nPage 13 sur 18 \n \n \nSou des \u00e9coles la\u00efques \nHenri Deschamps \n0,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \n120,00 \u20ac \n \n \nSou des \u00e9coles la\u00efques \ndes Echets \n0,00 \u20ac \n0,00 \u20ac \n120,00 \u20ac \n \nEcole maternelle HD \n(sorties scolaires) \n2 416,00 \u20ac \n2 544,00 \u20ac \n2 640,00 \u20ac \n \nEcole primaire HD \n(sorties scolaires) \n5 211,00 \u20ac \n5 319,00 \u20ac \n5 400,00 \u20ac \n \nMa\u00eetre supp \u00e9l\u00e8ves \nallophones \n900,00 \u20ac \n900,00 \u20ac \n900,00 \u20ac \n \nEcole maternelle \nJ.Fontaine (sorties \nscolaires) \n1 088,00 \u20ac \n1 120,00 \u20ac \n1 088,00 \u20ac \n \nEcole primaire \nJ.Fontaine (sorties \nscolaires) \n2 187,00 \u20ac \n2 268,00 \u20ac \n2 403,00 \u20ac \n \nEcole maternelle Mas \nRillier (sorties scolaires) \n592,00 \u20ac \n736,00 \u20ac \n848,00\u20ac \n \nEcole primaire Mas \nRillier (sorties scolaires) \n1 971,00 \u20ac \n1 863,00 \u20ac \n1 944,00\u20ac \n \nEcole Odette Joly \n(sorties scolaires) \n2 288,00 \u20ac \n2 416,00 \u20ac \n2 480,00\u20ac \n \nEcole Edgar Quinet \n(sorties scolaires) \n6 102,00 \u20ac \n6 345,00 \u20ac \n6 480,00\u20ac \n \nCentre St Joseph \n59 841,00 \u20ac \n67 527,00 \u20ac \n63 684,00\u20ac \n \nL'Echo des Echets \n600,00 \u20ac \n600,00 \u20ac \n      600,00 \u20ac \n \nImage Contact \n500,00 \u20ac \n300,00 \u20ac \n     300,00 \u20ac \n200,00 \u20ac \nAcad\u00e9mie Cuivres en \nDombes \n750,00 \u20ac \n1 000,00 \u20ac \n1 000,00 \u20ac \n \nChorale Ch\u0153ur \u00e0 C\u0153ur \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n1 500,00 \u20ac \n \nAcad\u00e9mie de la Dombes \n350,00 \u20ac \n350,00 \u20ac \n   350,00 \u20ac \n \nSwing sous les \u00e9toiles \n0,00 \u20ac \n0,00 \u20ac \n   400,00 \u20ac \n \nTOTAL GENERAL \n134 966,00 \u20ac \n133 138,00 \u20ac \n139 327.00 \u20ac \n400.00 \u20ac \n \nMonsieur TRONCHE a fait remarqu\u00e9 que l\u2019examen des dossiers par les Commissions \nauxquelles il participe se limite \u00e0 une validation.  \nMadame la MAIRE lui a rappel\u00e9 la possibilit\u00e9 pour les membres des commissions de consulter \nles dossiers pr\u00e9sent\u00e9s et l\u2019importance d\u2019emettre un avis et d\u2019\u00e9changer dans ce cadre. \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 l\u2019objet de l\u2019association des employ\u00e9s communaux. \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que cette association organise diff\u00e9rentes manifestions et \nrencontres pour les agents communaux. Elle prend notamment en charge les cadeaux de no\u00ebl \ndes jeunes enfants du personnel. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 les attributions de subventions aux associations \nde Miribel. \n\nPage 14 sur 18 \n \ng) Convention d\u2019objectifs et de moyens avec l\u2019Union La\u00efque de Miribel (ULM) \net attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 cette association \nMadame la MAIRE  a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un projet de convention d\u2019objectifs et de moyens \navec l\u2019ULM. \nElle a salu\u00e9 le travail important fait par cette association et a propos\u00e9 de l\u2019accompagner \u00e0 \nnouveau financi\u00e8rement \u00e0 hauteur de 31 000 euros au titre de l\u2019ann\u00e9e 2018. Elle a rappel\u00e9 qu\u2019en \n2017, l\u2019ULM s\u2019\u00e9tait vu attribuer une subvention d\u2019un montant de 15 250 euros. \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9 que l\u2019annexe 2 \u00e0 cette convention \u2013 article 5 \u2013 pr\u00e9voit le \npaiement des frais de t\u00e9l\u00e9phone par la Commune. \nMadame BOUVIER a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une erreur qui sera rectifi\u00e9e. \nA l\u2019Unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a : \n- \nApprouv\u00e9 la convention d\u2019objectifs et de moyens entre la Commune et l\u2019ULM, telle \nqu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \n- \nHabilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer cette convention \n- \nApprouv\u00e9 l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement de 31 000 euros \u00e0 l\u2019ULM \nau titre de l\u2019ann\u00e9e 2018. \n \nh) Attribution de subventions \u00e0 l\u2019Association CESAM \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer les subventions suivantes \u00e0 \nl\u2019Association CESAM pour 2018, au vu de la convention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e \npar le Conseil Municipal du 15 d\u00e9cembre 2016 : \n. Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement de 132 000 euros, \n. Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 hauteur de 8 000 euros au \ntitre de l\u2019ALSH et sur pr\u00e9sentation de factures, \n. Attribution d\u2019une subvention de 55 100 euros au titre du Contrat Enfance \nJeunesse. \nEn 2017, CESAM s\u2019\u00e9tait vu attribuer les m\u00eames sommes. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 l\u2019attribution des subventions telles que \npropos\u00e9es ci-dessus \u00e0 CESAM au titre de l\u2019ann\u00e9e 2018. \ni) Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019Office Culturel de Miribel \n(OCM) \nMonsieur BAULMONT a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention de \nfonctionnement d\u2019un montant de 160 000 euros \u00e0 l\u2019Association OCM pour 2018, au vu de la \nconvention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e par le Conseil Municipal le 26 f\u00e9vrier 2016. \nIl a rappel\u00e9 qu\u2019une subvention d\u2019un montant de 164 838 euros avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour l\u2019OCM en \n2017. \n \nMonsieur PROTIERE a demand\u00e9 si le montant a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement vers\u00e9e \u00e0 l\u2019OCM en 2017. \n \nMadame la Maire a r\u00e9pondue que la sommes r\u00e9ellement vers\u00e9e a \u00e9t\u00e9 de 154 838 euros. La \ndiff\u00e9rence de 10 000 euros correspondait \u00e0 une s\u00e9curit\u00e9 qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de verser. \n \n\nPage 15 sur 18 \n \nMonsieur GAITET s\u2019est interrog\u00e9 sur l\u2019\u00e9volution de l\u2019OCM, notamment au vu du d\u00e9part de la \nDirectrice actuelle et d\u2019une \u00e9ventuelle indemnit\u00e9 de rupture de contrat. La Commune va-t-elle \n\u00eatre associ\u00e9 au futur recrutement d\u2019un directeur. \n \nMonsieur TRONCHE a signal\u00e9 une erreur de chiffre dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019elle serait rectifi\u00e9e. La subvention vers\u00e9e \u00e0 l\u2019OCM pour 2017 \na bien \u00e9t\u00e9 de 154 838 euros. \n \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 les propos tenus par Madame la MAIRE lors de la derni\u00e8re \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019OCM. \n \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle assume ses propos et a tenu \u00e0 rendre officiellement \nhommage \u00e0 la qualit\u00e9 du travail de la Directrice, \u00e0 la programmation artistique ainsi qu\u2019\u00e0 \nl\u2019engagement des b\u00e9n\u00e9voles. \n \nMonsieur TRONCHE  a par ailleurs rappel\u00e9 que l\u2019OCM devrait fournir \u00e0 la Commune un bilan \nfonctionnel, ce \u00e0 quoi Madame la MAIRE a r\u00e9pondu que l\u2019OCM n\u2019est pas en capacit\u00e9 de le \nfournir. \n \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9 la non signature du rapport financier par un Commissaire \naux comptes. Il a par ailleurs fait remarquer le co\u00fbt important des charges de personnel de \nl\u2019OCM. \n \nMonsieur FOUCHA a indiqu\u00e9 qu\u2019un document a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli sur ce point. La Commune a une \nvision claire des comptes de l\u2019OCM et les suit. \nMadame COCHARD, intervenant au nom de Madame DESCOURS JOUTARD, absente, a \nindiqu\u00e9 qu\u2019un tableau d\u00e9taill\u00e9 des chiffres a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Ce document comporte notamment les \nchiffres de fr\u00e9quentation des spectacles. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 voir mettre en place des conventions tripartites pour g\u00e9rer le \ncadre des compagnies en r\u00e9sidence. \n \nPar 28 voix pour et 1 voix contre (Monsieur TRONCHE), le Conseil Municipal a approuv\u00e9 \nl\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 160 000 euros \u00e0 l\u2019OCM au \ntitre de l\u2019ann\u00e9e 2018. \n \n \nVII RESSOURCES HUMAINES  \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois Permanents \nIl est rappel\u00e9 l\u2019approbation du Tableau des Emplois Permanents par le Conseil Municipal lors \nde sa s\u00e9ance du14 d\u00e9cembre 2017. \nAfin de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions de carri\u00e8res et \nde fonctions d\u2019agents, Madame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier ce tableau et \nd\u2019adopter les \u00e9volutions suivantes, \u00e0 compter d\u2019avril 2018 : \n\u27a2 \nService scolaire : \n\u25aa \nCr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019animateur territorial \u00e0 temps complet \n\u25aa \nSuppression d\u2019un poste d\u2019adjoint d\u2019animation territorial \n\nPage 16 sur 18 \n \n\u27a2 \nService Technique Municipal : \n\u2022 \nCr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019ing\u00e9nieur principal territorial \u00e0 temps complet - fonctions : \nconducteur d\u2019op\u00e9rations  \n\u2022 \nSuppression d\u2019un poste de technicien territorial, fonctions : conducteur d\u2019op\u00e9rations \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que ces modifications ont re\u00e7u l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 Technique r\u00e9uni le 13 \nmars 2018. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal  : \n- \nA accept\u00e9 la proposition du Maire et fix\u00e9 le nouveau tableau des emplois permanents \nde la collectivit\u00e9 int\u00e9grant cette d\u00e9cision, \u00e0 compter du 1er avril 2018. \n- \nA autoris\u00e9 le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de postes et \u00e0 prendre les \ndispositions relatives au recrutement. \n \n \nVIII AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 D\u00e9cisions relative au choix des Rythmes scolaires \nLes termes du D\u00e9cret du 28 juin 2017, permettent aux Communes qui souhaitent revenir \u00e0 la \nsemaine de 4 jours pour leurs \u00e9coles, de demander une d\u00e9rogation \u00e0 l\u2019Etat. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019une vaste concertation des familles, des associations, des \nprofessionnels de la petite enfance, ainsi qu\u2019un Conseil d\u2019Ecoles extraordinaires organis\u00e9 le 1er \nmars 2018, ont permis de mettre en \u00e9vidence le souhait et les attentes des partenaires, de revenir \n\u00e0 la semaine de 4 jours pour les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de la Commune. \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que 67 % des votes sont en faveur du retour \u00e0 la semaine de 4 \njours. Ces r\u00e9sultats seront adress\u00e9s \u00e0 la DASEN et sa d\u00e9cision devrait nous \u00eatre rendue en avril. \nMadame la MAIRE a soumis \u00e0 l\u2019avis de l\u2019Assembl\u00e9e, cette possibilit\u00e9 de demande de \nd\u00e9rogation. \nMonsieur GAITET a souhait\u00e9 conna\u00eetre le devenir des \u00ab TAP \u00bb. \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu, que le choix a \u00e9t\u00e9 de conserver le meilleur de la r\u00e9forme : les \nmatin\u00e9e longues et la qualit\u00e9 des TAP. \n \nMadame la MAIRE a par ailleurs annonc\u00e9 que l\u2019opportunit\u00e9 de fixer les prix par rapport aux \nquotients familiaux est \u00e0 l\u2019\u00e9tude, sachant que ce syst\u00e8me est appliqu\u00e9 par les communes \nvoisines. \n \nMonsieur LEBEGUE a fait les remarques suivantes : \n- \nL\u2019application d\u2019une politique publique ne  peut \u00eatre \u00e9valu\u00e9e au bout de 3 ans de mise \nen place : c\u2019est donc pr\u00e9matur\u00e9. \n- \nA-t-on rencontr\u00e9 un probl\u00e8me s\u00e9rieux qui justifierait cette remise en cause ? \n- \nLes r\u00e9sultats du vote organis\u00e9 montrent que la diff\u00e9rence d\u2019avis provient \nessentiellement du vote des enseignants. \nIl a appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9cision de maintenir les Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires les plus interessants. \n \nMadame VIRICEL a partag\u00e9 cet avis et indiqu\u00e9 qu\u2019il ne lui est pas envisageable de ne pas tenir \ncompte de la consultation. \n \n\nPage 17 sur 18 \n \nMadame THOMAS a fait remarquer qu\u2019aux Echets, le maintien des 4 jours et demi est souhait\u00e9 \nprincipalement pour des questions d\u2019organisations familliales et de logistiques plut\u00f4t que \np\u00e9dagogiques. \n \nMonsieur PEREZ a salu\u00e9 la tenue de cette concertation. Il a ajout\u00e9 qu\u2019au niveau national, les \nf\u00e9d\u00e9rations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont regrett\u00e9 le manque temps pour tous les partenaires de \ns\u2019adapter \u00e0 cette r\u00e9forme. \nPar 20 voix pour, 2 voix contre (Messieurs BERTHOU et LEBEGUE), et 7 abstentions (J.P. \nGAITET, J. GRAND, J.M. LADOUCE, L. TRONCHE, F. D\u2019ANGELO, I. CHATARD, N. \nTHOMAS), le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer la demande de \nd\u00e9rogation \u00e0 adresser \u00e0 l\u2019Inspection Acad\u00e9mique pour un retour \u00e0 la semaine de quatre jours \u00e0 \ncompter de la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2018 pour les \u00e9coles de Miribel. \n \n \nIX TRAVAUX \n \n \n \n \n \n         Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Convention de raccordement au r\u00e9seau LI@in du Groupe Scolaire Jean de la Fontaine et de \nla salle des f\u00eates des Echets \n \n \n \n \nDepuis 2007, le Syndicat Intercommunal d\u2019Electricit\u00e9 et de e.communication de l\u2019Ain (SIEA) \na engag\u00e9 le d\u00e9ploiement d\u2019un r\u00e9seau d\u00e9partemental de fibre optique appel\u00e9 LI@in (Liaison \nInternet de l\u2019Ain), exploit\u00e9 par la R\u00e9gie d\u00e9partementale RESO-LIain. \nEn vue de proc\u00e9der au raccordement de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine et de la salle des f\u00eates des \nEchets, un projet de convention a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre le SIEA et la Commune. \nCette convention d\u00e9finit les conditions d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de \nremplacement des lignes n\u00e9cessaires \u00e0 ce raccordement. Ces travaux sont assur\u00e9s par le SIEA, \nsans contrepartie financi\u00e8re de la part de la Commune. \nCette convention a une dur\u00e9e initiale de 25 ann\u00e9es et peut \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement pour une \ndur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. \nMonsieur BAULMONT a soumis cette convention \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer la convention \n\u00e9tablie entre la Commune et le SIEA en vue du raccordement au r\u00e9seau fibre optique de l\u2019\u00e9cole \nJean de la Fontaine et de la salle des f\u00eates des Echets, telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \n \n \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h 50. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nPage 18 sur 18 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 30 mars 2018  \n \nDate de convocation : 23 mars 2018 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 23 mars 2018 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE TECHNIQUE \nDOMANIALITE \n \n \nANNEE 2018 \n \n \n \n \n \n \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des D\u00e9clarations \nd\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA)  \nDu 02/12/2017 au 12/03/2018 \n \nListe ci-jointe \n \n \n \nn\u00e9ant \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2018"}