{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82OTAtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE4LTAzLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/690-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-03-2016/file", "text": "1 \n \n \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 mars 2016 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, \n6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. \nBERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE \nCHANAY, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. \nCOURANT, M. R.  LEBEGUE, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. \nD\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \n        Absents :  \nM. Jacques BERTHOU donne pouvoir \u00e0 M. Guy MONNIN \nM. Pascal PROTIERE \nM. Jean GRAND donne pouvoir \u00e0 Mme Fabienne D\u2019ANGELO \nM. Jean-Pierre GAITET donne pouvoir \u00e0 M. Jean-Michel LADOUCE \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Patricia DRAI a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 26 FEVRIER 2016 \n \nMadame le Maire a demand\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e s\u2019il y avait des remarques ou observations sur le \ncompte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 26 f\u00e9vrier 2016. \n \nMadame JOUTARD a demand\u00e9 \u00e0 ce que soit ajout\u00e9 en page 10 sur son intervention concernant la \nconvention d\u2019objectif \u00e0 la premi\u00e8re phrase les termes \u00ab compl\u00e9mentaires  \u00e0 ceux fournis \u00bb apr\u00e8s \nles termes \u00ab \u2026 \u00e9lements de bilans \u2026 \u00bb. \n \nSur le m\u00eame paragraphe le terme \u00ab subvention \u00bb en fin de deuxi\u00e8me phrase doit \u00eatre remplac\u00e9 par \nle terme \u00ab convention \u00bb. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 qu\u2019\u00e0 la derni\u00e8re phrase du 1er paragraphe le terme \u00ab hors \u00bb soit \najout\u00e9 avant \u00ab festival \u00bb. Il a \u00e9galement demand\u00e9 qu\u2019au deuxi\u00e8me paragraphe les termes \n\u00ab l\u2019Etablissement Public Industriel et Commercial (EPIC) \u00bb soient remplac\u00e9s par les termes \n\u00ab l\u2019Etablissement Public de Coop\u00e9ration Culturelle (EPCC) \u00bb, ces deux types de structures \u00e9tant \ndiff\u00e9rentes. \n\n2 \n \n \nLe compte-rendu ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                              \n \n \n \n \n \n \n \n \n                         Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a rendu compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nIV ANIMATION DE LA VILLE                                                                              \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                         Rapporteur H. SECCO \n \n1\u00b0 Cr\u00e9ation d\u2019un march\u00e9 de d\u00e9tail hebdomadaire aux Echets   \n  \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la cr\u00e9ation d\u2019un march\u00e9 de d\u00e9tail hebdomadaire aux Echets. En \neffet, ce hameau est insuffisamment pourvu de commerces, notamment alimentaires. De plus le \nmarch\u00e9 hebdomadaire du jeudi \u00e0 Miribel Centre reste relativement \u00e9loign\u00e9 des Echets. \n \nCe march\u00e9 pourrait avoir lieu tous les vendredis apr\u00e8s-midi, sur le parking de la salle des f\u00eates, 30 \nrue de la Dombes. \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L2224-18 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT), les \norganisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es, \u00e0 savoir le Syndicat des Commer\u00e7ants non s\u00e9dentaires \nde l\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 saisi pour avis. \n \nMonsieur SECCO a pr\u00e9cis\u00e9 que le Syndicat a \u00e9mis un avis favorable sur ce dossier et que six \u00e0 \ndix forains pourraient \u00eatre concern\u00e9s par ce march\u00e9. \n \n2\u00b0 Dur\u00e9e d\u2019exercice d\u2019activit\u00e9 n\u00e9cessaire sur les march\u00e9s de d\u00e9tail hebdomadaires de \nMiribel pour pr\u00e9senter un successeur \n \nL\u2019article L2224-18-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT), \u00e9tablit un droit de \npr\u00e9sentation d\u2019un successeur, en cas de cession de fonds, par le commer\u00e7ant non s\u00e9dentaire \ntitulaire d\u2019une autorisation d\u2019occupation d\u2019un emplacement sur un march\u00e9, sous r\u00e9serve que ledit \ncommer\u00e7ant exerce son activit\u00e9 depuis une dur\u00e9e fix\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal. \n \nEn cons\u00e9quence, dans le cadre de la cr\u00e9ation du march\u00e9 de d\u00e9tail aux Echets, l\u2019Assembl\u00e9e a fix\u00e9 \nce d\u00e9lai d\u2019exercice minimum \u00e0 deux ans, sachant que ce dernier ne peut exc\u00e9der trois ans. \n \nV PERSONNEL COMMUNAL \n \n \n \n \n \n                 \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                   Rapporteur S. VIRICEL \n \n1\u00b0 Assurance collective pour les risques statutaires du Personnel Communal \u2013 Mandat au \nCentre de Gestion de l\u2019Ain pour engagement d\u2019une consultation \n \n\n3 \n \nLa Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires \u00e0 la fonction \npublique territoriale, et notamment son article 26 ainsi que le d\u00e9cret n\u00b0 86-552 du 14 mars 1986 \nautorisent les Centres de Gestion \u00e0 souscrire, pour le compte des Collectivit\u00e9s et \u00e9tablissements \ndu d\u00e9partement qui le demandent, des contrats d'assurance les garantissant contre les risques \nfinanciers d\u00e9coulant des dispositions des articles L. 416-4 du Code des Communes et 57 de la \npr\u00e9sente Loi. \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 10 d\u00e9cembre 2012, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer au \ncontrat d\u2019assurance statutaire pr\u00e9sent\u00e9 par le Centre de Gestion de l\u2019Ain \u00e0 compter du 1er janvier \n2013 et pour une dur\u00e9e de quatre an, soit jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2016. \n \nLe Centre de Gestion de l\u2019Ain est sur le point de proc\u00e9der \u00e0 une nouvelle consultation afin de \nsouscrire, apr\u00e8s mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par le Code des March\u00e9s Publics, un \nnouveau contrat d\u2019assurance collective au 1er janvier 2017. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal de donner mandat au Pr\u00e9sident du Centre de Gestion de \nl\u2019Ain pour proc\u00e9der, au nom de la Commune, \u00e0 une consultation dans le respect du formalisme \npr\u00e9vu par le Code des March\u00e9s Publics, en vue de la conclusion d\u2019un contrat d\u2019assurance \ncollective pour les risques statutaires du personnel communal \u00e0 effet du 1er janvier 2017. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 ces dispositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVI FINANCES \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Attribution des subventions 2016 aux associations  de Miribel \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n          Rapporteur J.M. BODET \n \nLes projets d\u2019attribution de subventions aux associations de Miribel ayant pr\u00e9sent\u00e9 une demande \npour l\u2019ann\u00e9e 2016 ont \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour d\u00e9cision. \n \nIl s\u2019agit des demandes d\u2019associations miribelanes, faisant appara\u00eetre les rapports d\u2019activit\u00e9s, les \nbilans des comptes des exercices pr\u00e9c\u00e9dents et les projets d\u2019utilisation de la subvention \ncommunale.  \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 que les 500 \u20ac vot\u00e9s pour le Football Club du Mas Rillier \ncorrespondent en fait \u00e0 la participation de la commune de Miribel \u00e0 la mise \u00e0 disposition de leur \nterrain de football par la commune de Neyron. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que sur ce dossier n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 joint \u00e0 la note de synth\u00e8se du \nConseil municipal un tableau suffisamment d\u00e9taill\u00e9 des propositions de subventions. En effet, le \ntableau joint au projet de d\u00e9lib\u00e9ration ne comporte que la mention des montants attribu\u00e9s les \nann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et le montant propos\u00e9 pour l\u2019exercice. Il manque notamment pour la parfaite \ninformation des conseillers le motif de la demande de subvention par l\u2019association, le montant de \ncette demande, l\u2019avis de la commission statuant sur ces demandes, les informations sur les \ncrit\u00e8res utilis\u00e9s pour cet avis, l\u2019avis du bureau municipal modifiant les propositions si elles sont \nmodifi\u00e9es. Il a alors port\u00e9 lecture du r\u00e9sum\u00e9 de la Jurisprudence de la Cour Administrative \nd\u2019Appel de Bordeaux du 27 avril 2004, indiquant qu\u2019un tableau listant les associations et \nmentionnant pour chacune d\u2019elle le montant de subvention allou\u00e9 \u00e9tait insuffisamment d\u00e9taill\u00e9 \npour informer les conseillers municipaux et ne pouvait tenir lieu de note explicative de synth\u00e8se \ns\u2019il n\u2019est pas assorti d\u2019explications sur la d\u00e9termination des sommes attribu\u00e9es et sur les \nmodalit\u00e9s de leur r\u00e9partition. \n \n\n4 \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que les commissions auxquelles participent les \u00e9lus de l\u2019Opposition \nont examin\u00e9 ces dossiers et qu\u2019il serait souhaitable que ces derniers \u00e9changent entre eux. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que chaque \u00e9lu participe \u00e0 leur commission et n\u2019ont pas \nforc\u00e9ment la connaissance des travaux des autres commissions. \n \nMadame VIRICEL a indiqu\u00e9 que les services de la commune n\u2019ont pas eu le temps d\u2019\u00e9laborer un \ndocument de cette teneur compte tenu de la charge de travail actuelle mais qu\u2019elle est favorable \u00e0 \nl\u2019\u00e9laboration d\u2019une grille de lecture de ce type. \n \nMonsieur SECCO a rappel\u00e9 que l\u2019on a modifi\u00e9 le mode d\u2019\u00e9tablissement des dossiers de \nsubvention depuis l\u2019exercice 2015 avec un travail en collaboration avec les commissions, et que \nc\u2019est une proc\u00e9dure qui se construit et s\u2019am\u00e9liore au fil du temps avec certes des marges de \nprogression. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 qu\u2019effectivement on \u00e9volue dans le cadrage des subventions avec la \nmise en place d\u2019une politique d\u2019action pour les associations bas\u00e9es sur des crit\u00e8res d\u2019attribution. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que les comptes-rendus des commissions et du bureau municipal \nstatuant sur les propositions de subventions devraient \u00eatre fournis aux conseillers avant la tenue \ndu Conseil municipal. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une grille bas\u00e9e sur des crit\u00e8res d\u2019attribution \nest un outil d\u2019aide \u00e0 la d\u00e9cision mais que malgr\u00e9 tout l\u2019\u00e9valuation de l\u2019opportunit\u00e9 et des niveaux \nde subventions restent des d\u00e9cisions appr\u00e9ci\u00e9es au regard des facteurs humains qui am\u00e8neront \ntoujours des diff\u00e9rences d\u2019opinion. Le travail effectu\u00e9 reste appr\u00e9ciable pour obtenir plus \nd\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019information et aboutir \u00e0 plus de rigueur dans l\u2019attribution des subventions. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 que les dossiers du Conseil municipal peuvent \u00eatre consult\u00e9s en \nMairie, \u00e0 la demande des conseillers, dans la semaine qui pr\u00e9c\u00e8de le Conseil, et que l\u2019information \n\u00e9tait d\u00e8s lors disponible aux \u00e9lus. La d\u00e9marche engag\u00e9e aupr\u00e8s des associations a pour objectif de \nleur permettre de r\u00e9aliser que compte tenu du contexte des efforts sont demand\u00e9s \u00e0 tous et que les \nsubventions des communes ne sont pas des d\u00fbs. Pour autant, il est capital d\u2019encourager la vie \nassociative et l\u2019engagement des b\u00e9n\u00e9voles. \n \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 que les \u00e9lus ont un droit \u00e0 l\u2019information concernant les affaires \nfaisant l\u2019objet de d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal. \n \nMonsieur BAULMONT a r\u00e9pondu que m\u00eame si on ne fait pas partie de toutes les commissions \ndu Conseil municipal, on fait confiance au travail des membres des autres commissions et qu\u2019il \nsuffit de leur demander les informations que l\u2019on souhaite. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que ces sommes vers\u00e9es au titre de ces subventions sont en final \ndestin\u00e9es aux habitants de MIRIBEL par l\u2019exercice des multiples activit\u00e9s des associations. Il \ncomprend que Monsieur TRONCHE soit attach\u00e9 \u00e0 la forme, mais ce qui importe c\u2019est le fond, \nc'est-\u00e0-dire l\u2019intervention de la commune aupr\u00e8s des associations pour qu\u2019elles puissent agir au \nb\u00e9n\u00e9fice de la population de la commune. \n \nMadame VIRICEL a alors propos\u00e9 que l\u2019on se mette d\u2019accord sur les informations \u00e0 fournir au \nconseil municipal. \n \nSur les informations indispensables pour d\u00e9lib\u00e9rer et dans un souci d\u2019ouverture, elle a invit\u00e9 \nMonsieur TRONCHE \u00e0 faire part de ses suggestions. \n\n5 \n \n \nMonsieur SECCO a pr\u00e9cis\u00e9 que parall\u00e8lement aux \u00e9l\u00e9ments de gestion des dossiers de demandes, \nun gros travail d\u2019\u00e9valuation des charges suppl\u00e9tives est \u00e9galement en cours. \n \nMadame LUNION a fait remarquer qu\u2019il fait quand m\u00eame bon vivre \u00e0 MIRIBEL et que c\u2019est d\u00fb \u00e0 \nl\u2019importance des actions men\u00e9es par les associations. \nQu\u2019il y a \u00e0 l\u2019heure actuelle un effort sans pr\u00e9c\u00e9dent qui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 ces associations pour \nformaliser les dossiers de subvention mais que tout ne va pas changer du jour au lendemain. \nLaissons le temps aux b\u00e9n\u00e9voles de ces associations d\u2019absorber ces \u00e9l\u00e9ments. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 que si l\u2019on avait boulevers\u00e9 la structure et le montant des aides \nattribu\u00e9es on pourrait effectivement expliciter dans le d\u00e9tail le pourquoi des changements, mais \non reste en fait, depuis trois ans, dans un accompagnement r\u00e9gulier du fonctionnement des \nassociations. On se mettra d\u2019accord sur les pi\u00e8ces \u00e0 fournir aux conseillers, mais quoiqu\u2019il en soit, \ncela ne changera pas la face du monde. \n \nMadame DRAI a pr\u00e9cis\u00e9 sur les subventions scolaires que les montants attribu\u00e9s pour les sorties \nscolaires sont de 27 \u20ac par \u00e9l\u00e8ve dans le primaire et 16 \u20ac par \u00e9l\u00e8ve pour les \u00e9coles maternelles. \n \nMadame le Maire a alors invit\u00e9 le Conseil municipal \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que ne disposant pas de suffisamment d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour d\u00e9lib\u00e9rer, \nil ne prendrait pas part au vote. \n \nMonsieur SECCO et Madame BOUVIER ont indiqu\u00e9 qu\u2019\u00e9tant personnellement int\u00e9ress\u00e9s au titre \nde leur participation \u00e0 une association, ils ne prendraient pas part au vote. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 l\u2019attribution des subventions conform\u00e9ment au tableau ci-\njoint par 25 voix pour. \n \n2\u00b0 R\u00e9vision des tarifs du Centre de Loisirs de Miribel                                  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur M.C. JOLIVET \n \nL\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement au Cabanon a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 L\u00e9o Lagrange par \u00ab d\u00e9l\u00e9gation \nde service public \u00bb depuis le 1er janvier 2014. \n \nIl est \u00e9tabli une grille tarifaire qui s\u2019applique aux familles domicili\u00e9es \u00e0 Miribel, et  une grille \ntarifaire applicable aux familles domicili\u00e9es hors Miribel. \n \nLes tarifs des deux grilles tarifaires sont \u00e9tablis sur la base du quotient familial (QF). \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal de r\u00e9viser les tarifs en cours afin de : \n \n- compenser, pour moiti\u00e9, la suppression de la subvention du Conseil D\u00e9partemental \nd\u2019environ 14 000 \u20ac (soit 2,70 \u20ac/J./enfant) et permettre d\u2019\u00e9quilibrer le budget pr\u00e9visionnel  \n2016 ; \n \n- gagner en coh\u00e9rence en demandant la participation financi\u00e8re de toutes les familles, une \nfois les aides CAF aux familles d\u00e9duites ;  \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que les aides CAF aux familles sont revues chaque ann\u00e9e en janvier par la CAF. \nElles peuvent changer, notamment diminuer d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. \n \n\n6 \n \nPar ailleurs, les aides pour le premier quotient familial s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 8 \u20ac, soit un montant sup\u00e9rieur \nau tarif en cours pour les mercredis, pour le premier QF de la grille \u00ab Miribel \u00bb. \n \nLa nouvelle grille tarifaire \u00ab hors Miribel \u00bb propos\u00e9e pr\u00e9voit une augmentation de 2,70 \u20ac \nappliqu\u00e9e sur chaque quotient familial.  \n \nAfin de pr\u00e9server la mixit\u00e9 dans la fr\u00e9quentation du Cabanon, la nouvelle grille tarifaire \n\u00ab Miribel \u00bb propos\u00e9e permet une participation financi\u00e8re des familles sur les plus bas quotients \nfamiliaux tout en conservant la coh\u00e9rence des tarifs. \n \nLa suppression des aides du Conseil D\u00e9partemental est \u00e9galement compens\u00e9e par la Commune. \nL\u2019indexation de 2,5 % sur la participation financi\u00e8re de la Commune, contractualis\u00e9e dans le \ncadre de la DSP, compense effectivement une partie de cette perte. \n \nLes  charges de fonctionnement n\u2019ont quasiment pas \u00e9t\u00e9 augment\u00e9es (BP 2015 : 209 336 \u20ac et BP \n2016 : 211 641 \u20ac). \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que l\u2019aide anciennement vers\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral \u00e9tait d\u2019environ \n14 000 \u20ac et que la Municipalit\u00e9 n\u2019avait pas souhait\u00e9 que cette charge suppl\u00e9mentaire soit en \ntotalit\u00e9 port\u00e9e sur les familles. \n \nC\u2019est pourquoi une partie seulement de ce manque \u00e0 gagner est pr\u00e9vue dans les augmentations de \ntarifs, le solde \u00e9tant assur\u00e9 par la participation communale dans le cadre de la DSP. \n \nLes tarifs pratiqu\u00e9s restent tr\u00e8s bas par rapport aux communes voisines pour les familles les plus \nmodestes et assez identiques pour les quotients les plus hauts. \n \nMadame JOLIVET a pr\u00e9cis\u00e9 que les tarifs du Cabanon essayent d\u2019\u00eatre coh\u00e9rents par rapport \u00e0 \nceux pratiqu\u00e9s par l\u2019Association C\u00e9SAM. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 la nouvelle grille tarifaire ci-jointe \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures 40. \n \nMonsieur Patrick GUINET a alors pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement de l\u2019\u00e9tude urbaine \nen cours. \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2016"}