{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTg0MC1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTUy", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1840-l-echo-des-echets-n-52/file", "text": "N\u00b052 AVRIL 2021 \n EDITO \nVoil\u00e0 le retour du printemps et avec lui nos envies de \nsorties. Esp\u00e9rons que le couvre-feu ne durera pas et \nnous permettra de profiter de l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9. C\u2019est \nmaintenant le deuxi\u00e8me printemps avec restrictions. \nPourvu que l\u2019adage \u00ab jamais deux sans trois \u00bb ne se \nv\u00e9rifie pas ! Soyons confiants dans l\u2019avenir comme \ndans le retour des beaux jours. \nM AVELINE \nNOSTALGIE \nL\u2019ancienne salle des f\u00eates sera probablement d\u00e9molie avant \nl\u2019\u00e9t\u00e9. Nombreux sont les anciens Echetois qui vont la re-\ngretter. Elle \u00e9voque pour eux tant de bons souvenirs. F\u00eates, \nbals, repas dansants, musique, th\u00e9\u00e2tre, conf\u00e9rences, anni-\nversaires etc\u2026 se sont succ\u00e9d\u00e9s pendant des d\u00e9cennies \ndans ce b\u00e2timent si bien plac\u00e9 au centre du hameau. \nSa r\u00e9novation aurait \u00e9t\u00e9 bien trop co\u00fbteuse : d\u00e9samiantage, \nmise aux normes. Elle devrait \u00eatre provisoirement rempla-\nc\u00e9e par un parking; \nM AVELINE \nFRELONS ASIATIQUES : SOYEZ VIGILANTS \nA partir du retour de la chaleur, les reines vont commen-\ncer leur nid : il mesure entre 5 et 10 cm au d\u00e9but pour \ngrossir comme un ballon de volley-ball en juin. \nElles peuvent s\u2019installer n\u2019importe o\u00f9, et de pr\u00e9f\u00e9rence \ndans un abri de jardin, un local piscine, un bucher, un \ngarage ou sous un toit de maison. \n \n \n \n \n \n \nLe frelon asiatique est arriv\u00e9 dans notre commune il y a \nmaintenant deux ans, c\u2019est une esp\u00e8ce tr\u00e8s invasive qui \nconcurrence directement le frelon europ\u00e9en. \nSes colonies peuvent regrouper plus de 10000 individus \net la recherche de nourriture les am\u00e8ne beaucoup plus \npr\u00e8s des hommes que le frelon europ\u00e9en plus discret.  \nIls sont \u00e9galement beaucoup plus agressifs avec les \nabeilles, allant jusqu\u2019\u00e0 la destruction totale d\u2019une ruche. \nC\u2019est en cela qu\u2019ils repr\u00e9sentent un danger pour la popu-\nlation et pour l\u2019apiculture. \nAidez-nous \u00e0 les combattre en d\u00e9tectant et en nous si-\ngnalant tous les nids que vous pourrez. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes Apiculteurs des Echets \nJean-Pierre DUDEMAINE : 06 03 99 03 46 \nMichel MONTCHER :  04 78 91 02 78 \nCOMPLEMENT D\u2019INFORMATIONS  : MEDECINS \nLes Docteurs, GRAPPIN Marie et VALEZY Florence, m\u00e9-\ndecins g\u00e9n\u00e9ralistes, vous informent de leur installation \n\u00e0 compter du 11/01/2021 au 184 all\u00e9e des platanes, \n01700 Les ECHETS. \n \nLes consultations se font uniquement sur rendez-vous. \nLa prise de rendez-vous peut se faire sur le \nsite keldoc.com ou par t\u00e9l\u00e9phone au 04 69 67 69 52 ou \nau 04 26 18 84 98. \n\n \n\n \n \n \n \n \n \n\n \nL\u2019ENCYCLO DE L\u2019ECHO : LA MAIN DROITE \nPourquoi lever la main droite pour dire \u00ab je le jure \u00bb? \nD\u00e9j\u00e0, dans l\u2019antiquit\u00e9, les Romains associaient le c\u00f4t\u00e9 \ngauche \u00e0 la maladresse, \u00e0 la tristesse et \u00e0 l\u2019hypocrisie. \n\u00ab Gauche \u00bb se disait sinistre, qui donna en fran\u00e7ais le \nmot \u00ab sinistre \u00bb. Pour les pr\u00eatres officiant dans les \ntemples, tout ce qui venait de la gauche \u00e9tait signe de \nmauvaise augure. \u00c0 l\u2019inverse, la droite \u00e9tait synonyme \nde droiture, d\u2019honneur et de franchise. Plus tard, la \nreligion chr\u00e9tienne adopta cette symbolique, pr\u00e9sente \naussi dans la religion juda\u00efque. Ainsi au Moyen \u00c2ge, on \nr\u00e9servait, lors d\u2019un banquet, une place de choix \u00e0 \nl\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur, qui avait le privil\u00e8ge de s\u2019assoir \u00e0 la \ndroite du seigneur ou du chef de famille. Les peintres \nde la Renaissance prirent l\u2019habitude d\u2019attribuer au \nc\u00f4t\u00e9 droit de la toile tout ce qui \u00e9tait li\u00e9 au Paradis ou \naux honneurs. Le c\u00f4t\u00e9 gauche figurait l\u2019Enfer, le mal-\nheur. Nombre d\u2019expressions furent cr\u00e9\u00e9es \u00e0 partir de \ncet antagonisme gauche-droite. Dans un tribunal, les \ncitoyens jurent sur leur honneur ou sur la bible (dans \nles pays anglo-saxons) de dire la v\u00e9rit\u00e9. Quoi de plus \nnaturel que de lever la main droite, en guise de bonne \nfoi et de sinc\u00e9rit\u00e9 .... \nBernard CECCHINATO source internet \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \nLES PETITS F\u00caTENT CARNAVAL ! \n  \nC\u2019est lors du temps collectif du 11 mars que les assis-\ntantes maternelles accompagn\u00e9es des enfants ont f\u00eat\u00e9 \nCARNAVAL. \nPirate, loup, abeille, poussin, chats, mouton, princesse \net m\u00eame danseuse de flamenco se sont retrouv\u00e9s sur la \npiste de danse dans une bonne ambiance ! \nCette ann\u00e9e du fait du contexte sanitaire l\u2019animatrice \ndu relais, Jocelyne PUEYO, a d\u00fb limiter le nombre de \nparticipants. Souhaitons que l\u2019ann\u00e9e prochaine nous \npourrons tous nous retrouver pour marquer cet \u00e9v\u00e8ne-\nment. \nPour rappel un regroupement mensuel (destin\u00e9 aux \nassistantes maternelles et aux enfants) est propos\u00e9 \ndans la salle des f\u00eates des ECHETS. \nSuite \u00e0 la demande des assistantes maternelles un deu-\nxi\u00e8me rendez-vous va se mettre en place prochaine-\nment. \nJocelyne PUEYO \nAnimatrice Relais Assistantes Maternelles \nRENOUVEAU A L\u2019ESPACE JEUX DEVANT L\u2019ECOLE \n \n \n OP\u00c9RATION PROPRET\u00c9 \nQuelle belle initiative que celle de Mr Amar ADJILI habitant de \nTR\u00c9VOUX et de passage quotidiennement aux ECHETS. Irrit\u00e9 \npar les incivilit\u00e9s des automobilistes et chauffeurs de poids \nlourds, il a commenc\u00e9 seul \u00e0 ramasser des d\u00e9chets le long de \nla RD1083. Puis il a demand\u00e9 de l\u2019aide sur les r\u00e9seaux sociaux. \nDe nombreuses familles ont r\u00e9pondu \u00e0 cet appel et c\u2019est ainsi \nque 2 dimanches matins de mars le hameau a vu les \u00ab gilets \njaunes \u00bb de la propret\u00e9 s\u2019affairer dans toutes les rues. De \nnombreux sacs remplis ont ainsi \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s. \n \nEquipe du  \n14 mars \n \n \n \n \nEquipe du 21 mars \n", "publication_date": "01/12/2021"}