{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MjItaWNpLTE2OA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/622-ici-168/file", "text": "Nominaton de 13 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel - Elections partielles - Mandat 2015- 2016\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nSUFFRAGE \nOBTENU PAR LE \n(LA) \nCANDIDAT(E)\nConseiller\nDUDEMAINE\nAyan\u00e9\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n14\nConseiller\nAULIAC\nThibault\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n28\nConseiller\nWAGNER \nNathan\nLe Mas Rillier\n12\nConseiller\nGRANDEMENGE\nPaulin\nEdgar Quinet\n51\nConseiller\nANTOINE\nMatteo\nEdgar Quinet\n51\nConseiller\nGUILLET DAUPHINE\nTimea\nEdgar Quinet\n47\nConseiller\nPREVOT\nMathilda\nEdgar Quinet\n41\nConseiller\nPEREZ\nLouisa\nEdgar Quinet\n51\nConseiller\nBENSA\u00cfD\nEthan\nEdgar Quinet\n23\nConseiller\nLEROUX \nArtus\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n29\nConseiller\nBOYER\nLaura\nHenri Deschamps\n24\nConseiller\nBOUGONNA\nHadil\nHenri Deschamps\n21\nConseiller\nPOSSETY SAETERO\nMae Lane\nHenri Deschamps\n20\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nSUFFRAGE \nOBTENU PAR LE \n(LA) \nCANDIDAT(E)\nConseiller\nALBALATE\nJules\nLe Mas Rillier\n19\nConseiller\nDI SPIGNO\nEda-Rose\nHenri Deschamps\n40\nConseiller\nISMAN\nChlo\u00e9\nHenri Deschamps\n49\nConseiller\nKREFT\nW\u00e9ronika\nHenri Deschamps\n58\nConseiller\nMINUSKER\nOkan\nEdgar Quinet\n34\nConseiller\nSZATANEK\nMathilde\nEdgar Quinet\n40\nConseiller\nVIALLET-TERRY\nEsteban\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n20\nA Miribel, le 2 Octobre 2015\nL'Adjointe aux Affaires Scolaires,\nPatricia DRAI\nELUS EN 2014 POUR 2 ANS\nREPUBLIQUE FRANCAISE\nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nPROCLAMATION DES RESULTATS 2015 - Elections partielles\nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 le premier et le deux octobre deux mille quinze donnent les r\u00e9sultats suivants :\nCOMMUNE DE MIRIBEL \n", "publication_date": "20/06/2015"}