{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDQzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yOC0wMi0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1043-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-28-02-2018/file", "text": "Page 1 sur 9 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 28 f\u00e9vrier 2018 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. DRAI, 3e Adjoint ; Mme M.C. \nJOLIVET, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 5e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 6\u00e8me \nAdjoint ; Mme G. MATILE CHANAY ; 7\u00e8me Adjoint ; M. J.P. BOUVARD, 8\u00e8me Adjoint, M. \nJ.BERTHOU, Mmes J. BOUVIER ; B. PFAENDER,  MM. P. BERTHO, G. MONNIN, P. \nPROTIERE, Mmes M. COCHARD,  M.S. COQ, MM.  M. PEREZ, R. LEBEGUE, Mme S. \nCOURANT, MM.  J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. \nTRONCHE. \n \nAbsents : \nMonsieur SECCO donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame CHATARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \n \n \n \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 26 janvier 2018 \nMadame la MAIRE a tout d\u2019abord fait observer que lors du vote de la question IV 2\u00b0 - Vente \nde terrain sur la ZAC Centre-Ville \u2013 au Conseil Municipal du 26 janvier 2018, Mesdames \nCOCHARD et TOURTE n\u2019ont pas fait valoir leur pouvoir respectif pour Mesdames et \nDESCOURS JOUTARD et GIRON, et qu\u2019elle a donc annonc\u00e9 en s\u00e9ance \u00ab 10 abstentions \u00bb. \n\nPage 2 sur 9 \n \nElle a sollicit\u00e9 l\u2019avis de l\u2019Assembl\u00e9e pour comptabiliser ces deux abstentions suppl\u00e9mentaires, \nce qui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9, et porte le nombre d\u2019abstentions sur cette question, \u00e0 12. \nMadame la MAIRE a propos\u00e9, dans un souci de clart\u00e9, que les conseillers munis d\u2019un pouvoir, \nle mette en \u00e9vidence lors des votes. \nEn ce qui concerne le contenu du compte rendu, Question IV 2\u00b0 : \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 que le terme \u00ab consultation \u00bb inscrit au 6\u00e8me paragraphe de la \npage 8 du compte rendu soit remplac\u00e9 par \u00ab un \u00e9change \u00e9crit \u00bb. \nMonsieur TRONCHE a \u00e9galement souhait\u00e9 qu\u2019il soit ajout\u00e9 en haut de la page 9, \u00ab Madame la \nMAIRE a rappel\u00e9 que la Commune a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec cette soci\u00e9t\u00e9, aux Echets \u00bb. \nIl a par ailleurs demand\u00e9 que le 2\u00e8me paragraphe de la page 10 soit r\u00e9dig\u00e9 au pluriel \u00ab Monsieur \nGUINET a confirm\u00e9 que les logements cr\u00e9\u00e9s auront leurs places de stationnement sur l\u2019\u00eelot \u00bb. \nMonsieur GRAND a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur la proc\u00e9dure du choix du projet parmi les trois \ndevant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019architecte. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que les trois projets seraient \u00e9tudi\u00e9s en r\u00e9union pr\u00e9paratoire et \nque le choix final sera fait par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal. \n \nMadame DESCOURS JOUTARD  a apport\u00e9 une rectification \u00e0 la question VI 1\u00b0 - les objectifs \nde ce partenariat : \u00ab Passage d\u2019une navette deux fois par mois \u00bb. \nMadame COCHARD s\u2019est interrog\u00e9e sur la r\u00e9daction de la question III 3\u00b0 A relative \u00e0 la \ncomposition de la Commission Finances Prospectives qui int\u00e8gre Monsieur BODET. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que le nom de Monsieur BODET appara\u00eet tant qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nremplac\u00e9. \nCompte tenu de ces \u00e9l\u00e9ments, le compte rendu de la s\u00e9ance du 26 janvier 2018 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n     \n \n                  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales  \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 la liste de ces d\u00e9cisions qui est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-\nrendu. \n \n2\u00b0 Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion CAUE                \n               Rapporteur P. GUINET \nMonsieur GUINET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de renouveler l\u2019adh\u00e9sion au CAUE de l\u2019Ain. \n \nCet organisme apporte ses conseils aux Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes dans leurs projets \nd\u2019am\u00e9nagement, de planification, de construction ou de r\u00e9habilitation urbanistique. \n  \n\nPage 3 sur 9 \n \nLa cotisation au titre de l\u2019ann\u00e9e 2018 est fix\u00e9e \u00e0 0.10 \u20ac par habitant, cotisation r\u00e9duite de moiti\u00e9 \nen raison de l\u2019adh\u00e9sion de la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau (CCMP), soit \nun montant de 484,20 \u20ac (9684 habitants X 0.05 \u20ac). \nMonsieur GAITET a ajout\u00e9 que le CAUE dispense \u00e9galement gratuitement des conseils aux \nparticuliers. \nMonsieur GUINET a par ailleurs rappel\u00e9 que l\u2019UDAP n\u2019assurant plus de permanence, le \nCAUE tiendra des permanences en Mairie pour les usagers. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer au CAUE pour l\u2019ann\u00e9e 2018 dans les \nconditions \u00e9nonc\u00e9es. \n \n3\u00b0 Convention portant autorisation de fixer une cam\u00e9ra de vid\u00e9o protection sur un mur \npriv\u00e9  \n \n    \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que dans le cadre du programme de vid\u00e9oprotection de la \nCommune, et suite \u00e0 une s\u00e9rie de m\u00e9faits constat\u00e9s dans ce secteur, il s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 n\u00e9cessaire \nde mettre en place une cam\u00e9ra de vid\u00e9oprotection sur un mur de l\u2019immeuble cadastr\u00e9 AD \nsection n\u00b0 978, sis Grande Rue, appartenant \u00e0 Madame BONO.  \nCompte tenu de la nature et de l\u2019objet des travaux \u00e0 r\u00e9aliser, ainsi que de leur mode de \nfinancement, aucune indemnit\u00e9 ne sera vers\u00e9e au propri\u00e9taire du mur par la Commune pour la \npose de cet ouvrage. \nMadame la MAIRE a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e une convention portant autorisation de fixer cette \ncam\u00e9ra. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la convention propos\u00e9e et a habilit\u00e9 Madame \nla Maire \u00e0 la signer. \n \n4\u00b0Autorisation de remise en \u00e9tat de tombes de diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s au cimeti\u00e8re Saint \nMartin  \n \n           \n \n                   Rapporteur J.P. BOUVARD \nMonsieur BOUVARD a expos\u00e9 que, soucieuse d\u2019honorer la m\u00e9moire des Morts pour la France \net des personnalit\u00e9s marquantes de la ville, la Commune doit se pr\u00e9occuper de la remise en \u00e9tat \nde trois tombes sises au cimeti\u00e8re Saint-Martin.  \nIl s\u2019agit des tombes du G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9goutte et de deux soldats morts pour la France lors de la \nguerre de 1914/1918. \nMonsieur BOUVARD a indiqu\u00e9 que l\u2019entreprise Gros-Derudet a chiffr\u00e9, par devis, le montant \ndes travaux \u00e0 897 \u20ac TTC. \nL\u2019association \u00ab le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb dont l\u2019une des missions est de \u00ab conserver la m\u00e9moire \nde ceux et celles qui sont morts pour la France ou qui l\u2019ont honor\u00e9 par de belles actions \u00bb a \naccept\u00e9 de soutenir cette action et de prendre en charge la totalit\u00e9 des frais de remise en \u00e9tat. \nMonsieur BOUVARD a rappel\u00e9 la date du \u00ab Printemps du cimeti\u00e8re \u00bb le 13 mai 2018, et a fait \npart de son souhait de voir la tombe du G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9goutte restaur\u00e9e pour l\u2019occasion, ainsi que \nles deux derni\u00e8res statues restaur\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9glise St-Martin. \nMonsieur BERTHOU a salu\u00e9 cette excellente initiative. Il a par ailleurs appr\u00e9ci\u00e9 le travail \nr\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la Mairie pour identifier et reprendre les tombes abandonn\u00e9es. \nMonsieur TRONCHE a fait part de son souhait de voir ces dossiers travaill\u00e9s en amont au sein \nde la Commission Patrimoine. \nMadame la MAIRE a pris note de cette proposition. \n\nPage 4 sur 9 \n \nMonsieur FOUCHA, DGS, a rappel\u00e9 la mise en place d\u2019un travail conjoint \u00e9lus/services sur \nces questions. \nMonsieur GAITET a souhait\u00e9 savoir la dur\u00e9e de nos cimeti\u00e8res en termes de capacit\u00e9. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que le cimeti\u00e8re du Mas-Rillier va \u00eatre rapidement contraint. Des \nsolutions sont \u00e0 l\u2019\u00e9tude. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la remise en \u00e9tat desdites tombes, et a habilit\u00e9 \nle Maire \u00e0 solliciter le remboursement des travaux aupr\u00e8s de l\u2019association \u00ab le Souvenir \nFran\u00e7ais \u00bb. \n \n \nIV FINANCES \n \n \n \n         Rapporteurs G. BAULMONT / S. VIRICEL \n1\u00b0 Rapport sur les Orientation Budg\u00e9taires 2018 \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Article L 2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, dans les \nCommunes de 3 500 habitants et plus, le Maire pr\u00e9sente au Conseil Municipal, dans un d\u00e9lai \nde deux mois pr\u00e9c\u00e9dant l'examen du budget, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires, les \nengagements pluriannuels envisag\u00e9s, ainsi que sur la structure et la gestion de la dette.  \nCe rapport donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat au Conseil Municipal. Il est pris acte de ce d\u00e9bat par une \nd\u00e9lib\u00e9ration sp\u00e9cifique. \nMadame la MAIRE, en introduction au d\u00e9bat, a port\u00e9 \u00e0 la connaissance de l\u2019Assembl\u00e9e, les \n\u00e9l\u00e9ments de contexte et d\u2019application d\u2019orientations qu\u2019elle souhaite \u00e9voquer. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que la situation financi\u00e8re de la Commune est saine malgr\u00e9 \nla r\u00e9duction drastique des dotations de l\u2019Etat. Les objectifs 2018 : \n- \nRespect et poursuite des engagements pris pour diminuer et rationaliser les d\u00e9penses de \nfonctionnement \n- \nPoursuite des investissements pr\u00e9vus. \n \nIl a \u00e9voqu\u00e9 la stabilisation des d\u00e9penses et la rationalisation des recettes. \u00ab L\u2019effet ciseau \u00bb \npr\u00e9c\u00e9demment \u00e9voqu\u00e9, ne devrait appara\u00eetre qu\u2019apr\u00e8s 2020. \n \nIl a par ailleurs indiqu\u00e9 qu\u2019un recours \u00e0 l\u2019emprunt, non utilis\u00e9 en 2017, sera n\u00e9cessaire en 2018 \npour un montant qui sera d\u00e9termin\u00e9 en fonction de la r\u00e9alisation des travaux projet\u00e9s. \n \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 le niveau actuel d\u2019autofinancement qui est aujourd\u2019hui de 700 000 \u20ac, alors qu\u2019il \n\u00e9tait \u00e0 un niveau de plusieurs millions d\u2019euros il y a quelques ann\u00e9es. \n \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 les efforts cons\u00e9quents d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s au niveau des d\u00e9penses, \nnotamment au niveau des d\u00e9penses de personnel, par le recentrage des t\u00e2ches et des missions \ndes agents. \n \nMonsieur GAITET a constat\u00e9 l\u2019\u00e9quilibre du Budget de la ZAC avec la vente de terrain en 2018, \nmais a pos\u00e9 la question pour les ann\u00e9es futures. \n \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que le budget de la ZAC serait sans doute moins d\u00e9ficitaire que \npr\u00e9vu lors de sa cr\u00e9ation.  D\u2019autre part, si des travaux restent \u00e0 r\u00e9aliser, la vente de foncier pour \nla cr\u00e9ation de logements permettra de nouvelles recettes. \n\nPage 5 sur 9 \n \n \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que la question \u00e0 se poser dans la mise en place du Budget 2018, \nest celle de savoir comment limiter les d\u00e9penses. Elle a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9tude des possibilit\u00e9s de \ntransfert de comp\u00e9tences \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), \nmais tout doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si la d\u00e9cision du retour \u00e0 la semaine de 4 jours dans les \u00e9coles \navait \u00e9t\u00e9 prise avec des cons\u00e9quences sur les emplois. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019un conseil d\u2019\u00e9coles extraordinaire doit se tenir le 1er mars, \npermettant aux parents et aux enseignants de voter. Si la semaine de 4 jours est pl\u00e9biscit\u00e9e, il \nest possible que quelques contrats de travail ne soient pas renouvel\u00e9s. Mais la tendance \nd\u00e9mographique \u00e0 la hausse va induire d\u2019adapter nos effectifs \u00e0 nos besoins. \n \nMadame DRAI a inform\u00e9 \u00e9galement le maintien de la 15\u00e8me classe au Groupe Scolaire du \nCentre. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 l\u2019\u00e9tat du projet de Commerces aux Echets et ce qu\u2019il en est de \nla licence de d\u00e9bit de boisson laiss\u00e9e par l\u2019ex. commerce \u00ab le phoc\u00e9en \u00bb. \n \nMadame la MAIRE a annonc\u00e9 les deux projets actuels : \n- \nUne mini halle commerciale (boulangerie, primeur, pressing\u2026) \n- \nUne sup\u00e9rette de 250 m\u00b2 sur le t\u00e8nement MARGUIN. \nElle a fait part de son souhait d\u2019associer les \u00e9chetois \u00e0 la r\u00e9flexion sur le terrain de l\u2019ancienne \nsalle des f\u00eates pour tenir compte de leurs attentes et de leurs besoins. \n \nMadame JOLIVET a indiqu\u00e9 qu\u2019un travail en vue de r\u00e9installer un \u00ab relais poste \u00bb aux Echets \nest en cours avec la Poste, ce point \u00e9tant tr\u00e8s attendu par les \u00e9chetois. \n \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que la licence laiss\u00e9e par le Phoc\u00e9en repr\u00e9sente un certain co\u00fbt. \nLa Commune va \u00e9tudier cette opportunit\u00e9. \n \nMonsieur GAITET a soulign\u00e9 l\u2019importance pour les habitants de conserver certains commerces \ntels PMU, tabac. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que ce travail se fera avec les porteurs de projets. \n \nMonsieur BERTHOU a trouv\u00e9 la pr\u00e9sentation du document relatif au ROB int\u00e9ressante car elle \ntient compte de toutes les \u00e9volutions et du contexte budg\u00e9taire actuel. \n \nIl a souhait\u00e9 conna\u00eetre l\u2019\u00e9volution du GVT qui est un \u00e9l\u00e9ment important \u00e0 prendre en compte. \n \nIl a propos\u00e9 \u00e9galement de r\u00e9fl\u00e9chir aux comp\u00e9tences qui pourraient \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 la \nCCMP et avoir un impact \u00e9galement sur le co\u00fbt du personnel. \nIl a ajout\u00e9 qu\u2019il convient toutefois de veiller \u00e0 ce que la Commune conserve son r\u00f4le et son \nind\u00e9pendance. \n \nMonsieur FOUCHA a indiqu\u00e9 que le chapitre 011 \u00ab charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral \u00bb est stabilis\u00e9. \nIl a \u00e9galement indiqu\u00e9 que le GVT est assez bas, soit 2 %.  \n\nPage 6 sur 9 \n \nMonsieur FOUCHA a pr\u00e9cis\u00e9 que les primes allou\u00e9es au personnel sont class\u00e9es en 5 niveaux. \nElles sont liss\u00e9es sur douze mois. \n \nMadame la MAIRE a ajout\u00e9 que ces modalit\u00e9s permettent une meilleure lisibilit\u00e9 pour tous. \nElle a par ailleurs constat\u00e9 que la Masse salariale de Miribel correspond aujourd\u2019hui \u00e0 celle \nd\u2019une ville de 5 \u00e0 7000 habitants, limitant ses marges de man\u0153uvre. \n \nMonsieur FOUCHA a inform\u00e9 de la mise en \u0153uvre, suite aux entretiens professionnels de \njuillet 2017, du CIA qui est une prime li\u00e9e directement \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 des agents. \n \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 l\u2019\u00e9quilibre du Budget de la ZAE Folliouses, apport\u00e9 par les \nrecettes des ventes de parcelles, et a fait part de l\u2019int\u00e9r\u00eat de la poursuite de l\u2019extension de cette \nzone, d\u2019autant que les industriels sont demandeurs. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que cette extension est pr\u00e9vue. \n \nMonsieur TRONCHE, revenant sur la question des rythmes scolaires, a demand\u00e9 si la d\u00e9cision \nfinale serait prise par le Conseil Municipal. \n \nMadame DRAI a expliqu\u00e9 qu\u2019il conviendra de prendre une d\u00e9lib\u00e9ration dans le cas o\u00f9 il serait \npr\u00e9vu de revenir \u00e0 la semaine de 4 jours. Cette d\u00e9lib\u00e9ration sera une demande de d\u00e9rogation \naupr\u00e8s de l\u2019Education Nationale qui sera d\u00e9cisionnaire. \n \nMonsieur TRONCHE demande si le % de 1,2 repr\u00e9sentant les charges de fonctionnement est \nune contrainte dict\u00e9e par l\u2019Etat ? \n \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu que cette notion concerne les 300 plus grosses collectivit\u00e9s, \nMiribel n\u2019est donc pas concern\u00e9e. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 que soit pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil le d\u00e9tail des principales \nop\u00e9rations pr\u00e9vues en 2018. \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 le PPI pour 2018. Ces op\u00e9rations sont list\u00e9es en page 31 du \nROB remis aux conseillers municipaux. \n \nMonsieur BAULMONT a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 les travaux pr\u00e9vus su le Budget de \nl\u2019Assainissement en 2018. \n \nLe Conseil Municipal a pris acte de la tenue de ce d\u00e9bat sur le Rapport d\u2019Orientations \nBudg\u00e9taires 2018. \n \n \nV AFFAIRES FONCIERES \n \n \n \n              Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 R\u00e9trocession \u00e0 la Commune du parking DYNACITE \u2013 Rue du Tr\u00eave       \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 16 d\u00e9cembre 2011, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de c\u00e9der \u00e0 Dynacit\u00e9 \nle terrain n\u00e9cessaire \u00e0 la construction d\u2019un programme de 13 logements collectifs rue du Tr\u00e8ve. \nCette d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9voyait \u00e9galement la r\u00e9trocession \u00e0 la Commune, d\u00e8s livraison du \nprogramme, d\u2019un parking de 9 places devant \u00eatre cr\u00e9\u00e9 par Dynacit\u00e9, moyennant un co\u00fbt HT de \n25 000 \u20ac. \n\nPage 7 sur 9 \n \nAu vu de la r\u00e9alisation des travaux dans les conditions pr\u00e9vues, Monsieur GUINET a propos\u00e9 \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019accepter la r\u00e9trocession de ce parking \u00e0 la Commune pour la somme de \n25 027,15 \u20ac HT.  \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette r\u00e9trocession dans les conditions \nexpos\u00e9es, et a autoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 correspondant et tout document se \nrapportant \u00e0 cette affaire.  \n2\u00b0 Cession de parcelles au Domaine Public \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nDans le cadre de la mise \u00e0 l\u2019alignement des rues du Tr\u00e8ve et Henri Deschamps, la Commune a \ncr\u00e9\u00e9, sur les parcelles appartenant \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 INOVEAM Promotion et avec l\u2019accord du \npr\u00e9c\u00e9dent propri\u00e9taire, des trottoirs sous lesquels passent les r\u00e9seaux d\u2019eau potable et de \nt\u00e9l\u00e9com ainsi qu\u2019un ouvrage n\u00e9cessaire au fonctionnement du r\u00e9seau d\u2019assainissement.  \nAfin de r\u00e9gulariser les conditions de cet alignement par la cession de ces emprises, le \npropri\u00e9taire propose de r\u00e9aliser cette cession moyennant l\u2019euro symbolique d\u00e8s r\u00e9ception de \nl\u2019ouvrage. \nMonsieur GUINET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner son accord sur cette cession au domaine \npublic de la Commune. \nMonsieur BERTHOU a apport\u00e9 une pr\u00e9cision en ce qui concerne la constitution d\u2019une \nservitude pr\u00e9vue pr\u00e9c\u00e9demment avec l\u2019ancien propri\u00e9taire, ce qui lui permettait de conserver \nl\u2019ensemble de la parcelle et ses droits de constructibilit\u00e9. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette cession de parcelles et ses modalit\u00e9s, et \na habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 correspondant et tout document s\u2019y rapportant. \n \n \nVI INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Inscription aux statuts de la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau, de la \ncomp\u00e9tence \u00ab Etude de transfert de voiries \u00bb  \nAfin de permettre \u00e0 la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau d\u2019\u00e9tudier les \nmodalit\u00e9s techniques, financi\u00e8res, juridiques, administratives et organisationnelles du transfert \nde la voirie communale, il convient de porter \u00e0 ses statuts, une nouvelle comp\u00e9tence facultative \n\u00ab \u00e9tude de transfert des voiries \u00bb. \nA cet effet, les Communes membres doivent d\u00e9lib\u00e9rer de mani\u00e8re concordante, pour valider \nl\u2019inscription de cette comp\u00e9tence, laquelle a fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration de la CCMP en date \ndu 16 janvier 2018. \nMadame la MAIRE a soumis cette question \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nMonsieur PROTIERE a fait part des travaux de r\u00e9flexion de la CCMP sur les comp\u00e9tences \nqu\u2019elle pourrait adopter. Il a notamment cit\u00e9 la comp\u00e9tence eau/assainissement dont \nl\u2019obligation de transfert d\u00e9coule de la Loi NOTRE, et qui devra \u00eatre effective d\u2019ici 2020.  \nLa r\u00e9flexion de la CCMP porte \u00e9galement sur le transfert des voiries, mais cette \u00e9ventualit\u00e9 \nn\u00e9cessite d\u2019\u00eatre \u00e9tudi\u00e9e pr\u00e9alablement. \nC\u2019est la raison pour laquelle il est propos\u00e9 aux Communes, de transf\u00e9rer \u00e0 la CCMP cette \ncomp\u00e9tence facultative \u00ab \u00e9tude de transfert des voiries \u00bb. \n\nPage 8 sur 9 \n \nAvec l\u2019accord des Communes, la mise en \u0153uvre de cette comp\u00e9tence leur permettra d\u2019avoir un \ndiagnostic de leurs voiries. Monsieur PROTIERE a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019un transfert \neffectif des voiries, mais de permettre de mener une \u00e9tude. \nMonsieur BAULMONT a souhait\u00e9 savoir si les Communes vont \u00eatre concert\u00e9es pour la mise \nen place du cahier des charges de cette \u00e9tude. \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 que ce cahier des charges se mettra en place avec les \npr\u00e9conisations d\u2019un Cabinet. L\u2019\u00e9tude englobera tous les types de voiries. Le transfert fera \nl\u2019objet de choix. \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que les \u00e9lus et techniciens des Communes seront associ\u00e9s \u00e0 \nl\u2019\u00e9tude. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 du transfert \u00e0 la CCMP, de la comp\u00e9tence \u00ab \u00e9tude \nde transfert des voiries \u00bb. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h 25. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nPage 9 sur 9 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 28 f\u00e9vrier 2018 \n \nDate de convocation : 21 f\u00e9vrier 2018 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 21 f\u00e9vrier 2018 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nAFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n22 Janv 2018 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nConvention pr\u00e9caire SEMCODA / Commune de \nMIRIBEL de mise \u00e0 disposition d\u2019emplacement pour \nl\u2019am\u00e9nagement de points de collecte accueillants les \nconteneurs d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res sur le site des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin \n \n \n \n \n \n \n \nGratuit\u00e9 contre cr\u00e9ation et \nentretien des points de \ncollecte par la SEMCODA \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2018"}