{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTM1LW1pcmliZWwtaW5mby1tYXJzLTIwMjI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1935-miribel-info-mars-2022/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0284\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2022 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nJeudi 17 mars \u00e0 19h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nR\u00c9UNION PUBLIQUE\nsur les d\u00e9placements  \nQuartier Saint Martin\nMercredi 16 mars \u00e0 18h\nau Centre socio-culturel\n17 rue J. Carre\nR\u00c9UNION PUBLIQUE\nsur le projet de skate-park\nJeudi 3 mars \u00e0 18h30\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro, Salle S. B\u00e9chet\nDEVENEZ ASSESSEUR DANS L\u2019UN DES BUREAUX\nDE VOTE DE MIRIBEL\nL\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle se tiendra les dimanches 10 et 24 avril 2022. \nLa ville de Miribel cherche des citoyens volontaires pour tenir les  \nbureaux de vote le jour du scrutin.\nB\u00e9n\u00e9vole, cette fonction est un rouage essentiel dans l\u2019expression \ndu suffrage universel et, donc, de la d\u00e9mocratie. Les assesseur(e)s, \ncontr\u00f4lent et font signer les listes d\u2019\u00e9margement, apposent les timbres \nportant la date du scrutin sur les cartes \u00e9lectorales et peuvent, \u00e0 sa \ndemande, suppl\u00e9er le pr\u00e9sident du bureau de vote dans le contr\u00f4le \nd\u2019identit\u00e9 et la tenue de l\u2019urne. Ils sont \u00e9galement pr\u00e9sents lors du \nd\u00e9pouillement.\nLa Ville de Miribel assure que tout sera mis en oeuvre pour garantir \nla s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des \u00e9lecteurs et \u00e9lectrices, comme des membres \ndes bureaux de vote lors du d\u00e9roulement du scrutin.\nPour remplir cette fonction, il faut imp\u00e9rativement \u00eatre \u00e9lecteur(trice) \n\u00e0 Miribel.\nSi vous souhaitez devenir assesseur(e), il suffit de vous signaler en \nMairie au 04 78 55 84 00 ou sur mairie@miribel.fr\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\n  \n Samedi 5 \n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb  \ndu Centre scolaire Saint Joseph  \nrue Henri Grobon 9h00 \u00e0 12h30.  \nwww.saintjoseph01.fr\n Dimanche 6 \nSTAGE YOGA INT\u00c9GRAL \npropos\u00e9 par l\u2019ULM de 9h \u00e0 12h au Centre \nSocio-culturel 17 rue J. Carre \nInfos/Inscriptions avant le 3 mars \nau 06 64 18 00 49 / 04 78 55 17 72\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en mars :\n. Mercredi 2 : Cr\u00eat de la neige (01),  \nraquettes 5h / 300 m\n. Samedi 5 : sur le toit du Rh\u00f4ne (69),  \n15 km / 520 m\n. Mercredi 9 : Cuvery (01),  \nraquettes 5h / 200 m \n. Samedi 12 : Plateau de Larina (38),  \n15 km / 500 m\n. Mercredi 16 : Tour du mont F\u00e9lix Anjou \n(38), 15 km / 340 m \n. Samedi 19 : Chmein de Croix de Pavezin \n(42), 16 km / 600 m \n. S\u00e9jour du 25 au 27 : Belledonne (38), \nraquettes \n. Mercredi 30, La Cambuse Meaux la  \nMontagne (69), 10 km\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles \nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nmars\n \nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n\u25b6 TEMPS FORTS\n. Samedi 26 mars 9h30/12h30, \u00abRepair Caf\u00e9\u00bb\n\u25b6 ALIMENTATION\n. Grand Jeu d\u2019\u00e9nigmes du 12 mars au 18 mars (tirage au sort des \ngagnants le samedi 19 mars lors de la journ\u00e9e \u00abPapote et popote\u00bb). \nInfos sur csitinerant@cesam-miribel.fr - 07 49 17 97 50\n. Samedi 19 mars \u00abPapote et popote\u00bb 10h/15h \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \nrue de la Paix. Venez cuisiner, discuter, vous r\u00e9galer. Ouvert \u00e0 tous\n\u25b6 PARENTALITE\n. Mercredi 2 mars 9h30/10h30, Atelier \u00ab1.2.3. Bouger\u00bb \net 15h/17h Atelier \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Mercredi 9 mars 10h/12h, Atelier \u00abSens en \u00e9veil\u00bb \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets \nContacts : coordination@cesam-miribel.fr - 07 82 49 86 48\n. Vendredi 18 mars 19h/20h, soir\u00e9e parents/ados rue des Pr\u00e9s \nInscriptions sur jeunesse@cesam-miribel.fr - 07 69 44 84 31\n\u25b6 CENTRE DE LOISIRS 3/12 ans : \nInscriptions pour les vacances de printemps \u00e0 partir du 22 mars \nContacts : inscriptions@cesam-miribel.fr - 04 72 88 28 55\n\u25b6 \u00abFABRIK DES POSSIBLES\u00bb rue des Pr\u00e9s (12/18 ans) : \nInscriptions pour les vacances de printemps \u00e0 partir du 22 mars\nContacts : inscriptions@cesam-miribel.fr - 04 72 88 28 55\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n Vendredi 4 mars \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre burlesque \n\u00abIl nous faut arracher la joie aux jours \nqui filent\u00bb\npar la Cie du D\u00e9tour \nLe rire est toujours le meilleur angle \npour parler s\u00e9rieusement ! Soir\u00e9e \n\u00e9mouvante en perspective ... \nDur\u00e9e 1h30 - Tout public d\u00e8s 14 ans. Tarifs de \n11 \u00e0 23 \u20ac\n Vendredi 18 \u00e0 20h30 \nSwing et bonne humeur  \n\u00abClaude NOUGARO\u00bb par la Cie du Vieux singe. \nPlus qu\u2019un hommage, un t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, une d\u00e9cla-\nration d\u2019amour \n\u00e0 l\u2019oeuvre d\u2019un \npo\u00e8te, d\u2019un huma-\nniste et une mer-\nveilleuse soir\u00e9e ! \nDur\u00e9e 1h30\nTout public d\u00e8s 12 ans\nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Samedi 19 \nLOTO CR\u00caPES DES ENFANTS du Sou des \nEcoles H. Deschamps \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir \nde 13h30. Nombreux lots. Pass vaccinal \nexig\u00e9\n Dimanche 20  \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT.  \nD\u00e9part de la salle polyvalente au Mas \nRillier de 7h30 \u00e0 10h. Casque obligatoire. \n18 \u00e0 58 km. Inscriptions en ligne \nContact 06 34 21 04 27 \n Dimanche 20 \nBOOM CARNAVAL du Sou des Ecoles des \nEchets \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets\n Vendredi 25 \nCONCERT CHORALES \u00abChoeur \u00e0 Coeur\u00bb \net \u00abC\u2019est pas faux\u00bb \u00e0 l\u2019Eglise St Romain  \n\u00e0 20h30 (au profit de R\u00e9tina France)\n Samedi 26 \nCONCERT JAZZ / MUSIQUES  \nACTUELLES de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \nde la CCMP \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 20h30\n. Jeudi 10 mars \u00e0 20h, concert de la \nclasse chant classique \u00e0 la chapelle \nde l\u2019institution J. Guillon\n. Samedi 12 mars \u00e0 14h30, concert de \nl\u2019atelier celtique \u00abF\u00eate de la St Patrick\u00bb \n\u00e0 l\u2019institution J. Guillon R\u00e9sidence du \nC\u00e8dre\n. Jeudi 17 mars, 24 mars et 31 mars \n\u00e0 18h45, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb audition \ndes classes instrumentales  \n\u00e0 l\u2019auditorium de l\u2019Acad\u00e9mie\n. Dimanche 27 mars \u00e0 18h,  \nconcert de l\u2019Orchestre \u00e9lectrique \nde l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 l\u2019auditorium de  \nl\u2019Acad\u00e9mie \nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n \n \n Mercredi 2\n\u00e0 21h\nPresque \n \nMercredi 16\n\u00e0 21h\nMaigret\nMercredi 9 \n\u00e0 21h\nLes vedettes \nMercredi 23\n\u00e0 21h\nCompagnons\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie :  \nTN 6,50 \u20ac - TR 6.30 \u20ac - \nMultipass 5,00 \u20ac  \nMoins 14 ans 4,00 \u20ac\n\n \nCOLLECTE  \nDES D\u00c9CHETS\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. au Mas Rillier \nles mardis 1er, 15 et 29 mars \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 11 et 25 mars\n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28 mars\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\n \nROMARY Capucine Kathy \nMadeleine le 04/01\nOGWAMA Mercyomachukwu \nMercy le 10/01 \nMEILLAND Zacharie Moussa \nBernard le 12/01 \nD\u00c9C\u00c8S\n \nMEYER veuve VAN \nDORSSELAER Fernande \nJacqueline le 03/01\nNEIGE Andr\u00e9 Louis Albert \nle 04/01\nLE Richard Thanh Tuan \nle 10/01\nDAUSSIN Roger Henri \nle 12/01\nBOURAI Rachid le 14/01\nDJELOYAN Sarkis le 14/01\nBARON Romain Paul \nle 21/01\nBERTHIER Fran\u00e7ois \nle 24/01\nLANCLUME Jean Albert \nle 25/01\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLa campagne 2021/2022 se termine le 11 mars\nDistribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 /11h30 - 13h30 /15h30 (20 passage du Lavoir)\nLUTTE/RONGEURS\ndu 21 mars au 25 mars matin \nVous pouvez signaler la  \npr\u00e9sence de rats et demander \nune intervention au 04 78 55 \n84 13 (le matin) ou sur  \nservicestechniques@miribel.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel par mail sur iclavel@miribel.fr\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 5 M. Jean-Marc BODET, le 12 M. Guy MONNIN,  \nle 19 Mme Lydie DI RIENZO, le 26 M. Tanguy NAZARET                                                                   \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 9 mars de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi  \n23 mars de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr)\n. Mme A. Christine DUBOST, Adjointe \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous aux services techniques (Rdv \u00e0 prendre au 04 78 55 84 13 ou sur \nurbanisme@miribel.fr)\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires jusqu\u2019au 31 mars\n. du lundi au vendredi\n8h30 - 12h et 13h30 - 17h\n. le samedi non stop \n8h30  - 17h\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE - ULM\nHoraires d\u2019ouverture : Lundi 16h/18h30 - Mercredi 10h/12h  \net 15h/18h - Vendredi 16h/18h30 - Samedi 10h/12h \nTarifs : 15 \u20ac/adulte. Gratuit pour les - de 18 ans, demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants \nINFOS DU SERVICE \u00abVIE SCOLAIRE\u00bb\nVous avez des enfants ? Ces informations vous concernent \nCAMPAGNES D\u2019INSCRIPTIONS : \n\u25b6 SCOLAIRE pour les enfants n\u00e9s en 2019 et les nouveaux arrivants\ndu 14 f\u00e9vrier au 14 mars 2022 \n\u25b6 PETITE ENFANCE\ndu 14 mars au 2 mai 2022\n\u25b6 P\u00c9RISCOLAIRE : pour les temps d\u2019accueil du matin \u2013 Temps  \nrestauration \u2013 Temps accueil du soir\ndu 2 Mai au 8 juillet 2022\nLes inscriptions se font via l\u2019adresse mail suivante servicescolaire@\nmiribel.fr avec envoi du formulaire d\u2019inscription \u00e0 compl\u00e9ter + \njustificatif de domicile (quittance, facture ...). Les documents n\u00e9ces-\nsaires aux inscriptions sont disponibles sur le site www.miribel.fr \nEn cas de difficult\u00e9, permanences du service \u00abVie scolaire\u00bb  \nles mardis et jeudis matins en Mairie ou sur le portail famille.\nAttention dor\u00e9navant la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 \n50 km/h sur la RD 71 Mont\u00e9e Neuve, portion hors \nagglom\u00e9ration, dans les deux sens de circulation\n", "publication_date": "20/06/2022"}