{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zOS1taXJpYmVsLWluZm8tanVpbGxldC1hb3V0LTIwMDkvZmlsZQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/39-miribel-info-juillet-aout-2009/file", "text": "Info\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - JUIL-AO\u00dbT 2009 - n\u00b0 147\ndu 3 au 8 juillet sur l\u2019esplanade de la Madone\nVendredi 3 \u201cRolling Dominos\u201d swing jazz on the rock, Samedi 4 juillet \u201cGospel for you\u201d le\nclassique du Gospel et du negro spiritual, lundi 6 juillet \u201cDjango Memory quartet\u201d David\nReinhardt et l\u2019\u00e2me manouche, Mardi 7 juillet \u201cOncle Strongle\u201d New Orleans et rock n\u2019 roll,\nmercredi 8 juillet \u201cAlexander Abreu - Havana d\u2019Primera\u201d la vraie salsa de Cuba\net tous les soirs Carl Van Eyndhoven, Carillonneur Jazzman\nRenseignements et r\u00e9servations - Billetterie \u00e0 l\u2019Office du Tourisme de la CCMP au 04 78 55 61 16\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nLundi 13 juillet\nBAL\norganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates\nen partenariat avec le Miribel Tennis de Table\n\u00e0 20 h 30 suivi d\u2019un\nGRAND FEU D\u2019ARTIFICE\nau Stade de la Chanal\navec le Grand Orchestre \u201cFred Castelli\u201d\nBuvette - Entr\u00e9e gratuite\nFeu tir\u00e9 par Pyragric\n\nCENTRE DE LOISIRS Le Cabanon\nActivit\u00e9s nombreuses et vari\u00e9es, enfants et adolescents,\nLE CABANON Parc de Miribel-Jonage\n. Mercredi en journ\u00e9e ou demi-journ\u00e9e et vacances scolaires (4-13 ans).\nMini-stages sportifs (initiation sports divers)\n. En juillet, centre a\u00e9r\u00e9 maternel pour les 3-4 ans 1/2 \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier.\nHoraires : 7h30 - 18h30 - Possibilit\u00e9 ramassage en car Bons vacances et aides (CE) accept\u00e9s.\nPermanences d\u2019inscriptions :\n. au centre socio-culturel le mardi et jeudi de 16h30 \u00e0 18h30. T\u00e9l. 04 78 55 17 72.\n. au centre social C\u00e9SAM au Tr\u00eave le mardi de 16h30 \u00e0 18h. T\u00e9l. 04 72 88 28 55 ou 04 78 55 05 30.\n. aux Echets \u00e9cole Jean de la Fontaine les jeudis de 16h30 \u00e0 18h durant les deux semaines pr\u00e9c\u00e9dant les vacances.\n04 78 55 55 01 (les mercredis et vacances) Directeur : B. MARTIN\nLE CENTRE SOCIAL C\u00e9SAM propose ce mois :\n. SORTIE FAMILIALE LAC ANNECY le samedi 18 juillet : baignade dans le lac\n+ visite d\u2019Annecy le Vieux. Tarifs suivant quotient familial. Inscriptions obligatoires.\n- CENTRE DE LOISIRS \u00c9T\u00c9 2009 -\n. Ados (15/17 ans) : inscription \u00e0 la journ\u00e9e\n. Pr\u00e9 ados (12/14 ans) : inscription \u00e0 la journ\u00e9e\n. Enfants (6/11 ans) : inscription \u00e0 la demi-journ\u00e9e\n. Petite enfance (3/5 ans) : inscription \u00e0 la demi-journ\u00e9e\nAnimations sportives, culturelles, manuelles, sorties \u00e0 la journ\u00e9e et demi-journ\u00e9e. Mini-s\u00e9jours\nLieux d\u2019animations antenne du Tr\u00eave et Centre-Ville -places limit\u00e9es-\nRenseignements programmes et inscriptions au 04 78 55 05 30 et au 04 72 88 28 55\nMardi 14 juillet\nC\u00c9R\u00c9MONIES de la MUNICIPALIT\u00c9\n. aux Echets : \u00e0 10 h 30 vin d\u2019honneur, distribution de brioches,\nl\u00e2cher de ballons\n. au Mas Rillier : \u00e0 11 h vin d\u2019honneur, distribution de brioches,\nl\u00e2cher de ballons\n. \u00e0 Miribel : \u00e0 11 h 30 c\u00e9r\u00e9monie au Monument aux Morts\nsuivie d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro et d\u2019une distribution\nde brioches aux enfants.\nLe Miribel Tennis Club organise pour les enfants :\n. des stages (6-16 ans) de 9 h \u00e0 17 h du 6 juillet au 28 ao\u00fbt : D\u00e9jeuner pris en commun\nsur place, repas tir\u00e9 du sac. Encadrement par un dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019Etat. Au programme, 3 h de tennis par\njour et piscine le matin. Possibilit\u00e9 de paiement par ch\u00e8ques vacances et de certificat pour les CE. Inscriptions au\n04 78 55 62 38 ou 06 66 08 41 42 ou 06 19 03 25 22.\nInscriptions pour l\u2019\u00e9cole de tennis pour la rentr\u00e9e 2009-2010 \u00e0 compter du 1er/09/2009.\n\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit sur un registre\nnominatif des personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es\ncr\u00e9\u00e9 par la Mairie, afin de mettre en oeuvre des\nactions de pr\u00e9vention de surveillance et de\nsecours,\nvous\npouvez\ncontacter\nle\ncentre\ncommunal d\u2019action sociale au 04 78 55 84 11 ou\nenvoyer un courrier sur lequel vous indiquerez\nvos nom, pr\u00e9nom, adresse, date de naissance,\nnum\u00e9ro\nde\nt\u00e9l\u00e9phone\net\npersonnes\nou\norganismes \u00e0 pr\u00e9venir en cas d\u2019urgence.\nINSCRIPTIONS CANTINE,\nP\u00c9RI-SCOLAIRE, \u00c9TUDES\nDossier d\u2019inscription \u00e0 retirer en Mairie, \u00e0 rendre\navant le 31 juillet imp\u00e9rativement. En raison d\u2019effectifs tr\u00e8s\nimportants, inscription obligatoire m\u00eame si l\u2019enfant ne\nfr\u00e9quente pas ces services d\u00e8s septembre.\nFLEURISSEMENT COMMUNAL\nRappel : les inscriptions au concours communal de\nfleurissement\nsont\nouvertes\njusqu\u2019au\n26\njuillet.\nRenseignements et imprim\u00e9s d\u2019inscription en Mairie\nCONG\u00c9S ANNUELS\nDES BOULANGERIES\nLes boulangeries de Miribel seront ferm\u00e9es\naux dates suivantes :\nP\u00e2tisserie ABASSETTI 1281 Gde rue du lundi 22 juin au\nvendredi 10 juillet inclus, Boulangerie MERVELAY 132 Gde\nrue du samedi 11 juillet au dimanche 2 ao\u00fbt inclus,\nBoulangerie SAULNA 83 rte des Echets le mardi 14 juillet et les\napr\u00e8s-midi du mercredi 1er juillet au dimanche 30 ao\u00fbt inclus.\nP\u00e2tisserie SEGUY 1133 Gde rue du lundi 27 juillet au lundi 24\nao\u00fbt inclus, Boulangerie METAY 941 Gde rue du lundi 3 ao\u00fbt\nau mercredi 26 ao\u00fbt inclus, Boulangerie BERGER 1156 Gde\nrue du dimanche 9 ao\u00fbt au mercredi 2 septembre inclus.\nUTILISATION DES BARBECUES\nL\u2019article L 2112-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s\nTerritoriales confie au Maire le soin de veiller au bon ordre, \u00e0\nla tranquillit\u00e9, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la salubrit\u00e9 publiques. Il est\nbien entendu que dans le cadre du respect du voisinage, les\nodeurs et la fum\u00e9e ne doivent pas constituer une g\u00eane.\nPENSEZ A LA TRANQUILLIT\u00c9\nDE VOS VOISINS\nTondeuses \u00e0 gazon, tron\u00e7onneuses, per\u00e7euses, scies\nm\u00e9caniques ou tout outil bruyant :\nhoraires autoris\u00e9s les jours ouvrables :\nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 19 h 30\nles samedis de 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 19 h\nles dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h.\n- D\u00c9MOUSTICATION URBAINE -\njusqu\u2019au 28 juillet 2009\nR\u00e9servez le meilleur accueil \u00e0 l\u2019agent muni d\u2019une\ncarte professionnelle vis\u00e9e par la Mairie. Le\ntraitement n\u2019est pas toxique pour l\u2019homme.\nInfos au 04 79 54 21 58\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nDu 15 JUILLET au 15 AO\u00dbT :\nfermeture de la Mairie \u00e0 17 h\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en MAIRIE :\n04/07\nMonsieur Andr\u00e9 GIRON\n11/07\nMonsieur Jacques BERTHOU\n18/07\nMadame Patricia DRAI\n25/07\nMonsieur Henri SECCO\nPas de permanence au mois d\u2019ao\u00fbt\nAutres permanences :\nM. GIRON,\nAdjoint\n\u00e0\nla\nSolidarit\u00e9,\nre\u00e7oit\nen\nMairie\nle lundi 4 juillet de 16 h \u00e0 18 h.\nM. ROUX,\nAdjoint\n\u00e0\nl\u2019Urbanisme,\nre\u00e7oit\naux\nServices\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 6 et 21 juillet de\n16 h \u00e0 18 h sur RDV au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Mas Rillier, n\u2019assurera pas de\npermanence en juillet et en ao\u00fbt.\nMme DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nPERMANENCES EN MAIRIE\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement)\nMercredi 8 juillet de 11 h \u00e0 12 h\n. du CIFF (Centre d\u2019Information F\u00e9minin et de la Famille)\nMardi 21 juillet de 9 h \u00e0 12 h\nR\u00c9UNION DU CONSEIL MUNICIPAL\nvendredi 17 juillet \u00e0 20 h 30\nau Centre Socio-Culturel (s\u00e9ance publique)\nCARNET de MIRIBEL\nMariages\nHAMIDI Mounir et MAKBOUL Houda le 23/5\nBROSSIER Rapha\u00ebl et CORDON M\u00e9lanie Adeline le 30/5\nVEYSSILIER Florian et PLOUVIEZ Violaine Elsa le 30/5\nKIRATI Ali et YAHYAOUI Belcem le 30/5\nNaissances\nIASCONE Emma le 21/4 - PHA Kyngstone Diego Chaya le 22/4 -\nLACHAMP Lana Marie le 2/5 - BROSSARD Elisa Marie le 5/5 -\nGRANDEMENGE Camille Annie Rose le 8/5 - CANEL Baptiste\nAlain Gilbert le 10/5 - TREBOZ Julie le 12/5 - KSOURI Rawane\nle 15/5 - LAPORTERIE C\u00f4me Jean Gabriel Beno\u00eet le 21/5 -\nFAGES Matthieu Robert Pierre le 23/5 -\nNOIROT Jules Ludovic le 25/5 - MEHMEDOVIC Hamza le 27/5\nD\u00e9c\u00e8s\nCHAIX Bruno le 21/4 - GUILLERMIN Jean-Marc le 23/4\nVALLET \u00e9p. GLOMEAU Marie Louise le 29/4\nRAYMOND Denise Henriette \u00e9p. VITTE le 1er/5\nLAYAT Marc Louis Georges le 2/5 - REYERO Philippine Antoinette \u00e9p.\nRASCALON le 6/5 - TAPRI Bajramsa \u00e9p. RUSITI le 10/5 -\nTHEVENON Marcelle Georgette \u00e9p. GOBET le 14/5 -\nMARIE Adrien le 16/5 - GOI Simone Jos\u00e9phine \u00e9p. GERETTI le 19/5\nCHAPOLARD Fran\u00e7oise Edmonne \u00e9p. CONSTANCIAS le 21/5 -\nMATES Sylvette \u00e9p. MEYNIEU le 20/5 -\nVAILLANT Georgette Alice \u00e9p. POPEYE le 28/5.\n\n> Jeu 2 juillet\nCollecte de sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h.\nVenez nombreux\n> du 3 au 8 juillet\nSwing sous les \u00e9toiles Cf. p. 1\n> Lun 13 juillet\nBal et feu d\u2019artifice\nCf. p. 1\n> Mar 14 juillet C\u00e9r\u00e9monies\nmunicipales\nCf.p. 2\n> Mar 14 juillet\nConcours de boules\nau Mas Rillier\n> Jeu 13 ao\u00fbt\nCollecte de sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h.\nVenez nombreux\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\ncommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\nPas de Cin\u00e9ma ULM\nen juillet et en ao\u00fbt\nPISCINE MUNICIPALE 375 grande rue\nseulement pour les moins de 15 ans\nDate d\u2019ouverture : le lundi 6 juillet 2009\nDate de fermeture : le samedi 29 ao\u00fbt 2009\nHoraires d\u2019ouverture : du lundi au samedi de 14 h \u00e0 18 h\nPrix de l\u2019entr\u00e9e : 0.60 \u20ac - Piscine gratuite le mercredi 15 juillet\nLa piscine sera ferm\u00e9e les mardi 14 juillet et samedi 15 ao\u00fbt\nR\u00c9GLEMENTATION STATIONNEMENT\nET CIRCULATION le 13 JUILLET\n(Arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9f. PM 2009-101)\nArt. 1 : la circulation de tous les v\u00e9hicules et pi\u00e9tons est\ninterdite rue de la Tuilli\u00e8re et rue de la Chanal le lundi 13 juillet\nde 22 h \u00e0 24 h.\nArt. 2 : la circulation des v\u00e9hicules rue des Boul\u00e9es sera\nd\u00e9vi\u00e9e Mont\u00e9e Neuve.\nArt. 3 : la circulation des v\u00e9hicules rue des Dards est\ninterdite sur sa partie finale pr\u00e8s de l\u2019intersection rue de la\nTuilli\u00e8re.\nArt. 4 : la circulation de tous v\u00e9hicules y compris les v\u00e9hicules\ndes musiciens et des personnes s\u2019occupant des d\u00e9bits de\nboissons et de tous pi\u00e9tons est interdite dans les tennis, jeux\nde boules, terrain de football, acc\u00e8s et d\u00e9pendances du\ngymnase ainsi que l\u2019habitation du gardien du stade.\nArt. 5 : le stationnement de tous v\u00e9hicules est interdit rue de la\nChanal et rue de la Tuilli\u00e8re le lundi 13 juillet de 14 h \u00e0 24 h.\nLe stationnement sur le parking situ\u00e9 au Nord et \u00e0 l\u2019Ouest des\ntennis couverts est interdit. La circulation et le stationnement\ndes pi\u00e9tons sont interdits sur le parking Ouest des tennis\ncouverts de 14h \u00e0 24h et de 22h30 \u00e0 24h sur le parking situ\u00e9\nau Nord des tennis couverts.\nArt. 6 : le stationnement sera consid\u00e9r\u00e9 comme g\u00eanant sur\ntoutes\nles\nparties\ninterdites\nsuscit\u00e9es.\nLes\nv\u00e9hicules\ncontrevenants seront d\u00e9plac\u00e9s aux frais des contrevenants.\nPROPRET\u00c9\nDE LA VILLE\nLes propri\u00e9taires de chiens sont tenus\nd\u2019\u00e9liminer les d\u00e9jections de leurs\nanimaux des trottoirs\nou autres espaces publics,\npendant les promenades accompagn\u00e9es.\nUne canisette a \u00e9t\u00e9 mise en service pr\u00e8s du\nparking rue h\u00f4tel de ville.\nDes distributeurs de sacs seront\nprochainement mis en place\ndans divers points de la ville.\nL\u2019ULM DANSE organise un stage\nd\u2019\u00e9t\u00e9 les 3, 4, 5 et 6 juillet \u00e0 la salle\nde danse du Centre socio-culturel\n(modern-jazz, street-jazz, danses latines, country,\ncontemporain ...). Infos au 04 78 55 17 72\nCl\u00f4ture de l\u2019Amicale des Classes en 7\nde Miribel : les fonds restants seront vers\u00e9s\nau centre m\u00e9dical Romans Ferrari de Miribel.\n", "publication_date": "20/02/2009"}