{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMzU1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS04", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1355-compte-rendu-8/file", "text": " \n1/18 \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 27 septembre 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \n \nX \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \n \nX \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \n \nX \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \n \nX \nJean GRAND \n \nX \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nPatricia DRAI \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY \nMarie-Chantal JOLIVET \nPatrick GUINET \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nJosiane BOUVIER \nMarie COCHARD \nGuy MONNIN \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nSylvie VIRICEL \nMarie-Sophie COQ \nMichel PEREZ \nRomain LEBEGUE \nPhilippe BERTHO \nJean GRAND \nLaurent TRONCHE \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Michel LADOUCE \nB\u00e9atrice PFAENDER \nJean-Pierre BOUVARD \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n55,2 % \n29 \n16 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 27 JUIN 2019 \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 27 juin 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n\n \n2/18 \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu (annexe 1). \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pose deux questions : \n\u2022 \nPourquoi les travaux de l\u2019accueil ont-ils pris du retard ? \n\u2022 \nO\u00f9 en sont les baux de l\u2019ilot Saint Romain ? \n\u00c0 la premi\u00e8re question, Sylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019un retard dans les \ntravaux mais seulement d\u2019un retard dans leur lancement. En effet, l\u2019appel d\u2019offre n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nfructueux d\u00e8s la premi\u00e8re fois ce qui a n\u00e9cessit\u00e9 de le relancer. \n\u00c0 la seconde question, elle indique que le bail de la Ferme de Miribel sera pr\u00e9sent\u00e9 lors du \nprochain Conseil Municipal. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, s\u2019interroge sur le nombre de logements vacants sur la \nCommune et sur la dur\u00e9e depuis laquelle ces logements sont inoccup\u00e9s.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que certains logements ont volontairement \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s vacants \nnotamment les logements situ\u00e9s rue de l\u2019h\u00f4tel de ville. D\u2019une part, de nombreux logements \nvacants sont v\u00e9tustes et n\u00e9cessitent des travaux. D\u2019autre part, la Commune souhaite soumettre \nleur gestion \u00e0 un bailleur. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, intervient pour indiquer que pour lui l\u2019inoccupation \nde certains logements constitue une perte financi\u00e8re pour la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019aujourd\u2019hui la volont\u00e9 de la Commune est de remettre de \nl\u2019ordre concernant sa situation patrimoniale. Elle rappelle que la Commune n\u2019est pas agent \nimmobilier et qu\u2019il est n\u00e9cessaire de mettre en place des moyens de bonne gestion de son \npatrimoine immobilier avant de remettre des locataires dans les logements. Elle rappelle pour \nexemple la mise en gestion locative des logements de l\u2019ancienne gendarmerie aupr\u00e8s de la \nSEMCODA lors du dernier mandat de Jacques BERTHOU. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que soit fourni \u00e0 l\u2019ensemble des \nconseillers municipaux la liste des locaux communaux. Il pr\u00e9cise avoir fait cette demande il y a \nquelques mois lors d\u2019un conseil municipal. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il n\u2019y aura pas de difficult\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019un tel document soit \ntransmis. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, demande sous quelle forme ce document sera diffus\u00e9 : \npar mail, dans la convocation du conseil municipal, etc. ? \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019elle pr\u00e9cisera plus tard son mode de diffusion mais que ce \ndocument sera transmis. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, s\u2019interroge sur l\u2019ordre de grandeur des recettes li\u00e9es aux \nloyers per\u00e7us, qui doit \u00eatre assez minime au regard du budget.  \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019elle reviendra avec des \u00e9l\u00e9ments plus pr\u00e9cis sur ce point. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20190927-001 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement et de l\u2019annexe au \nr\u00e8glement du multi-accueil de l\u2019espace petite enfance et de la Ribambelle \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 26 avril 2019 par \nlaquelle elle approuvait le r\u00e8glement de fonctionnement du multi-accueil de l\u2019espace petite \nenfance et de la Ribambelle. \nLes tarifs des multi-accueils augmentent \u00e0 la demande de la Caisse d\u2019Allocations Familiales \n(CAF), co-financeur principal pour les structures petite enfance.  \n\n \n3/18 \nElle indique que le taux de participation des familles augmente de 0,8 % et devra \u00eatre appliqu\u00e9 \npar la commune au 1er octobre 2019. Les modifications dans le r\u00e8glement ne sont que des \nmodifications de dates et le taux de participation des familles a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9 au r\u00e8glement. Ainsi, \nen cas de nouvelle modification des taux \u00e0 la demande de la CAF, il ne sera pas n\u00e9cessaire de \nvoter la modification de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du r\u00e8glement. \nElle rappelle que plus de 200 enfants sont accueillis dans les structures de la Commune. Le \nco\u00fbt total de ce service est de 1 400 000 \u20ac sur lesquels la CAF intervient \u00e0 hauteur d\u2019environ \n800 000 \u20ac en compl\u00e9ment des recettes des familles. La charge nette de la Commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 \nenviron 350 000 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement du multi-accueil ainsi \nque son annexe et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20190927-002 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement et de l\u2019annexe au \nr\u00e8glement de la cr\u00e8che familiale \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 29 mars 2019 par \nlaquelle elle approuvait le r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale et indique que \ncette d\u00e9lib\u00e9ration est identique \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente et applicable \u00e0 la cr\u00e8che familiale. La seule \ndiff\u00e9rence notable est le taux d\u2019effort qui varie entre les deux r\u00e8glements. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale \nainsi que son annexe et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20190927-003 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2018 du d\u00e9l\u00e9gataire du service \u00ab \nGestion, Organisation et Animation de l\u2019accueil de loisirs \u00ab - L\u00e9o Lagrange \nSylvie VIRICEL, Maire, accompagn\u00e9e du nouveau directeur de Cabanon, Monsieur \nMARTINEZ, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport de l\u2019ann\u00e9e 2018, dress\u00e9 par cet organisme, \nd\u00e9l\u00e9gataire du service public pour la \u00ab Gestion, Organisation et Animation de l\u2019accueil de \nloisirs \u00bb, en application de l\u2019article R.1411-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 2). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20190927-004 : Indemnit\u00e9s de fonction des \u00e9lus \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, informe l\u2019Assembl\u00e9e que \nl\u2019exercice des fonctions de Maire, d\u2019adjoints et de conseillers municipaux ouvre droit au \nversement d\u2019indemnit\u00e9s de fonctions. Celles-ci constituent une d\u00e9pense obligatoire de la \nCommune. \nIl rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 24 mai 2017, fixant les indemnit\u00e9s \ndes \u00e9lus et indique qu\u2019il convient de mettre \u00e0 jour cette d\u00e9lib\u00e9ration afin qu\u2019elle puisse \u00eatre et \ndemeurer en conformit\u00e9 avec les \u00e9volutions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires.  \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019il ne faut pas indiquer d\u2019indice dans la d\u00e9lib\u00e9ration fixant les \nindemnit\u00e9s des \u00e9lus mais uniquement faire \u00e9tat des pourcentages de l\u2019indice brut terminal de \nl\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique afin d\u2019\u00e9viter d\u2019avoir \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 chaque variation \nde cet indice. \n\n \n4/18 \nElle ajoute \u00e0 titre indicatif, que la CCMP n\u2019utilise jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent pas cette m\u00e9thode et que cette \nd\u00e9lib\u00e9ration peut servir d\u2019exemple. \nElle pr\u00e9cise ensuite que le renouvellement de cette d\u00e9lib\u00e9ration s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche \nd\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des documents municipaux. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, souhaite savoir quel \u00e9tait le montant de \nl\u2019indemnisation du Maire, des adjoints et des conseillers municipaux avant et apr\u00e8s cette \nd\u00e9lib\u00e9ration afin de conna\u00eetre les cons\u00e9quences de cette modification. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une modification mais seulement d\u2019une mise \nen conformit\u00e9 de la d\u00e9lib\u00e9ration qui n\u2019\u00e9tait pas correctement r\u00e9dig\u00e9e.  \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique que cette d\u00e9lib\u00e9ration \u00e9tait n\u00e9cessaire \npuisque depuis son dernier renouvellement, un adjoint a d\u00e9missionn\u00e9 ce qui aurait d\u00fb \nentra\u00eener un nouveau passage en conseil municipal. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que d\u2019apr\u00e8s la juriste de la Commune, seul l\u2019indice et la \nd\u00e9termination d\u2019un grade suffisent \u00e0 d\u00e9terminer l\u2019indemnit\u00e9 d\u2019un \u00e9lu. La d\u00e9lib\u00e9ration met la \nCommune en conformit\u00e9 en ce sens. \nS\u00e9bastien FOUCHA, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services, rappelle qu\u2019en effet seuls deux \u00e9l\u00e9ments \nsont importants : \n\u2022 \nLa qualit\u00e9 de la personne (position dans le tableau du Conseil Municipal) \n\u2022 \nLe pourcentage de l\u2019indice. \nLe tableau du Conseil Municipal rattache seulement des noms \u00e0 des fonctions. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que soit inscrit au compte rendu les \nindemnit\u00e9s per\u00e7ues avant et apr\u00e8s la d\u00e9lib\u00e9ration pour l\u2019ensemble des \u00e9lus. (Ce document sera \ntransmis avant le prochain Conseil Municipal afin d\u2019int\u00e9grer les paies d\u2019octobre). \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si la prestation de la juriste entre dans les \n40 000 \u20ac de frais d\u2019avocat inscrit au budget de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui indique qu\u2019avec ses remises en cause incessantes ce dernier co\u00fbte \ninutilement cher aux miribelans. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, r\u00e9pond que ces remises en cause sont normales \nlorsque des faux en \u00e9criture sont faits. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 ce que cette accusation soit inscrite au compte rendu. Elle \najoute que certes il s\u2019agit d\u2019une p\u00e9riode pr\u00e9\u00e9lectorale mais que tout le monde peut rester \ncourtois. \n\u00c0 27 voix pour et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide de : \n\u2022 \nFixer le montant des indemnit\u00e9s pour l\u2019exercice effectif des fonctions du maire, des \nadjoints, du conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et des conseillers municipaux comme suit : \no Le Maire : 63,25 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction \npublique, \no Les adjoints : 21,41 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la \nfonction publique, \no Le conseiller municipal ayant une d\u00e9l\u00e9gation de fonctions : 10,24 % de l\u2019indice \nbrut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique, \no Les conseillers municipaux : 1,39 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle \nindiciaire de la fonction publique, \no Les conseillers municipaux ayant exprim\u00e9 le souhait de ne pas percevoir \nd\u2019indemnit\u00e9 : 0 % de l\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction \npublique. \n\u2022 \nD\u2019inscrire les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au budget communal, \n\u2022 \nDe transmettre au repr\u00e9sentant de l\u2019Etat de l\u2019arrondissement de Bourg-en-Bresse la \nd\u00e9lib\u00e9ration ainsi que le tableau annex\u00e9. \n\n \n5/18 \n \nP FINANCES \nDL-20190927-005 : D\u00e9cision modificative n\u00b0 1 \u2013 Budget assainissement 2019 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les modifications \ndu budget assainissement, qui porteront sur : \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une m\u00eame section \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits entre sections \nIl indique que cette modification correspond \u00e0 la \u00ab ligne de travaux des Echets \u00bb. Cette somme \nest soustraite de la ligne \u00ab travaux divers \u00bb afin d\u2019\u00eatre r\u00e9inject\u00e9e dans la ligne \u00ab travaux des \nEchets \u00bb. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b0 1 \u00e0 appliquer au budget \nassainissement. \n \nP FINANCES \nDL-20190927-006 : D\u00e9cision modificative n\u00b0 2 \u2013 Budget communal 2019 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les modifications \ndu budget principal, qui porteront sur : \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une m\u00eame section \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits entre sections \nIl indique que deux \u00e9l\u00e9ments sont \u00e0 prendre en compte : \nD\u2019une part, il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par le Pr\u00e9fet de changer de chapitre certaines sommes. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que depuis le changement de tr\u00e9sorier la situation est compliqu\u00e9e. \nD\u2019autre part, les autres modifications interviennent pour des raisons diverses : \n\u2022 \nL\u2019ajout de 15 000 \u20ac \u00e0 la ligne \u00ab PLU \u00bb s\u2019explique par le nombre consid\u00e9rable de \ndocuments cons\u00e9quents dont la reprographie est n\u00e9cessaire pour un respect total de \nla l\u00e9galit\u00e9, \n\u2022 \nL\u2019ajout de 3 000 \u20ac \u00e0 la ligne cimeti\u00e8re du Mas-Rillier doit permettre le lancement d\u2019une \n\u00e9tude d\u2019extension du cimeti\u00e8re qui reste un sujet relativement urgent, \n\u2022 \nL\u2019ajout de 2 000 \u20ac pour la r\u00e9fection de l\u2019accueil de l\u2019h\u00f4tel de ville intervient suite \u00e0 une \nr\u00e9union de chantier durant laquelle, l\u2019entreprise r\u00e9alisant la m\u00e9tallerie qui sera fix\u00e9e sur \nla fa\u00e7ade ext\u00e9rieure a demand\u00e9 \u00e0 faire des tests afin de savoir si la fa\u00e7ade de la Mairie \nest suffisamment solide pour accueillir cette structure m\u00e9tallique, \n\u2022 \nL\u2019ajout de 50 000 \u20ac \u00e0 la ligne \u00ab ADAP \u00bb est un compl\u00e9ment n\u00e9cessaire \u00e0 la mise en \nconformit\u00e9 de la Commune en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9. En effet, les travaux r\u00e9alis\u00e9s sur \nla Commune (notamment dans les \u00e9coles) sont soumis aux contr\u00f4les d\u2019un bureau \nd\u2019\u00e9tude puis de la Direction D\u00e9partementale des Territoires (DDT). La Commune fait \nface \u00e0 de r\u00e9elles contraintes dans la r\u00e9alisation de ses projets en raison de la lourdeur \nde la proc\u00e9dure de mise en conformit\u00e9 et des obligations inh\u00e9rentes, \n\u2022 \nL\u2019ajout de 62 184 \u20ac rue du bourg doit permettre sa remise en \u00e9tat, \n\u2022 \nL\u2019inscription des 200 000 \u20ac \u00e0 la ligne \u00ab perc\u00e9e verte \u00bb est n\u00e9cessaire en vue de la \nr\u00e9alisation d\u2019un \u00e9change foncier avec Jos\u00e9phine Guillon pour l\u2019extension de la perc\u00e9e \nverte. Il n\u2019y a pas de d\u00e9pense puisqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9change mais comptablement, la \nCommune doit cr\u00e9er ces lignes afin d\u2019y inscrire ces sommes. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si l\u2019\u00e9change aura lieu d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. \n\n \n6/18 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur la question pos\u00e9e lors du Conseil Municipal \ndu 26 avril 2019 concernant la contribution financi\u00e8re de la Commune en faveur de ENEDIS \npour l\u2019extension d\u2019un r\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique avoir la r\u00e9ponse mais que \nla s\u00e9ance du Conseil Municipal \u00e9tant charg\u00e9e, cette question sera \u00e9voqu\u00e9e lors du Conseil \nd\u2019octobre. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b0 2 \u00e0 appliquer au budget \nprincipal. \n \nP FINANCES \nDL-20190927-007 : Correction du Compte Administratif 2018 de la Commune \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, expose au Conseil \nMunicipal les \u00e9l\u00e9ments suivants : \nIl a pu \u00eatre constat\u00e9 une erreur d\u2019\u00e9criture entre le compte administratif 2018 de la Commune, \net les comptes de gestion de Monsieur le tr\u00e9sorier, portant sur une somme de 95,34 \u20ac.  \nCette \nsomme \ncorrespond \u00e0 \nla \ndiff\u00e9rence \nentre \n204,66 \n\u20ac \nen \nd\u00e9penses \ndont  \n203,99 \u20ac au compte 627 \u00ab Services bancaires et assimil\u00e9s \u00bb, et 0,67 \u20ac au compte 6541 \u00ab cr\u00e9ances \nadmises en non valeurs \u00bb, et 300,00 \u20ac en recette au compte 775 \u00ab produit des cessions \nd\u2019immobilisation \u00bb. \nIl convient d\u00e8s lors de rectifier la d\u00e9lib\u00e9ration DL\u201320190329-007 du 29 mars 2019 portant vote \ndu compte administratif 2018 \u2013 budget et d\u2019adopter en lieu et place le constat et l\u2019arr\u00eat\u00e9 des \nr\u00e9sultats rectifi\u00e9s, comme suit : \n \nFonctionnement \nInvestissement \nRecettes \n10 585 954,91 \u20ac \n2 742 813,93 \u20ac \nD\u00e9penses \n9 772 085,44 \u20ac \n2 821 257 ,18 \u20ac \nSolde (R-D) \n813 869,47 \u20ac \n-78 443,25 \u20ac \nExc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 \nD\u00e9ficit ant\u00e9rieur report\u00e9 \n100 000,00 \u20ac \n2 003 497,16 \u20ac \nSolde d'ex\u00e9cution \n913 869,47 \u20ac \n1 925 053,91 \u20ac \nRestes \u00e0 r\u00e9aliser de l'exercice \n- \u20ac \n2 023 260,62 \u20ac \nR\u00e9sultat net de cl\u00f4ture \n913 869,47 \u20ac \n-98 206,71 \u20ac \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que l\u2019indice de la qualit\u00e9 des comptes locaux 2018 d\u00e9livr\u00e9 par le \ntr\u00e9sor public d\u00e9montre que les r\u00e9sultats de la Commune de Miribel sont excellents. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e constate pour la comptabilit\u00e9 principale les identit\u00e9s de valeur avec \nles indications du compte de gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation \nde l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux \ncr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes et d\u2019arr\u00eater les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs tels \nque pr\u00e9sent\u00e9s. \n \nP FINANCES \nDL-20190927-008 : Correction de l\u2019affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2018 \nde la Commune \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, expose au Conseil \nMunicipal les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n\n \n7/18 \nIl a pu \u00eatre constat\u00e9 une erreur d\u2019\u00e9criture entre le compte administratif 2018 de la Commune, \net les comptes de gestion de Monsieur le tr\u00e9sorier, portant sur une somme de 95,34 \u20ac.  \nIl convient d\u00e8s lors de rectifier la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20190329-008 du 29 mars 2019 portant \naffectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2018 \u2013 Budget communal et d\u2019adopter en lieu \net place la constatation des r\u00e9sultats, et la d\u00e9cision d\u2019affectation qui suit : \nL\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement 2018 constat\u00e9 \u00e0 la cl\u00f4ture du compte administratif du budget \nde la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 913 869,47 \u20ac, ce r\u00e9sultat doit servir en priorit\u00e9 \u00e0 couvrir le besoin de \nfinancement de la section d\u2019investissement. \nLe solde de la section d\u2019investissement est un d\u00e9ficit d\u2019un montant de 78 443,25 \u20ac, auquel \ns\u2019ajoute le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 de 2 003 497,16 \u20ac, pour donner un r\u00e9sultat exc\u00e9dentaire \nde 1 925 053,91 \u20ac. Apr\u00e8s d\u00e9duction des restes \u00e0 r\u00e9aliser en d\u00e9penses de 2 023 260,62 \u20ac, la \nsection d\u2019investissement pr\u00e9sente un besoin de financement de 98 206,71 \u20ac. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant de  \n913 869,47 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n\u2022 \nUn report en recettes de fonctionnement d\u2019un montant de 200 095,34 \u20ac, \n\u2022 \nUne affectation en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de 713 774,13 \u20ac, \ncomprenant 98 206,71 \u20ac de couverture du besoin de financement de la section \nd\u2019investissement, et 615 567,42 \u20ac de financement d\u2019investissement compl\u00e9mentaires \nCette affectation (ou reports) sera reprise au Budget 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e rectifie sa d\u00e9lib\u00e9ration du 29 mars 2019 portant affectation du \nr\u00e9sultat du compte administratif 2018 \u2013 Budget communal et approuve la constatation des \nr\u00e9sultats de l\u2019exercice 2018, et leur affectation tel que pr\u00e9sent\u00e9e. \n \nP FINANCES \nDL-20190927-009 : Garantie d\u2019emprunt sollicit\u00e9e par FONCI\u00c8RE HABITAT ET HUMANISME \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique au Conseil \nMunicipal que FONCI\u00c8RE HABITAT ET HUMANISME a sollicit\u00e9 la garantie financi\u00e8re de la \nCommune, \u00e0 hauteur de 100%, sur un pr\u00eat devant \u00eatre souscrit aupr\u00e8s de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts \net consignations, pour un montant de 59 424 \u20ac, pour financer l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9lioration d\u2019un \nlogement, et un place/lit situ\u00e9 2 place de la gare, 01700 Miribel. \nSylvie VIRICEL, Maire, fait remarquer qu\u2019\u00e0 l\u2019origine du projet, la cr\u00e9ation d\u2019un place/lit avait \u00e9t\u00e9 \nimagin\u00e9. Finalement seul un logement de type T3 sera r\u00e9alis\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande \u00e0 qui appartient le b\u00e2timent. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique qu\u2019il s\u2019agit s\u00fbrement du \nR\u00e9seau Ferr\u00e9 de France (RFF) ou de la SNCF. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019\u00e9tonne d\u2019une si longue dur\u00e9e de pr\u00eat (37 ans) pour \nune si petite somme (59 424 \u20ac) pour un bien qui n\u2019appartient pas \u00e0 Habitat et Humanisme. Il \nestime que d\u2019autres d\u00e9penses sont \u00e0 pr\u00e9voir puisqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un pr\u00eat pour l\u2019am\u00e9nagement \nint\u00e9rieur d\u2019un logement. Il indique que l\u2019emprunteur n\u2019est pas l\u2019association Habitat et \nHumanisme mais une soci\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re qu\u2019il ne connait pas. Pour ces raisons, il s\u2019abstiendra. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019\u00e0 la lecture du PLH, la CCMP devrait \ncontribuer \u00e0 cette garantie. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que le PLH n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et que donc la CCMP ne peut \nintervenir pour la prise en charge de cette garantie d\u2019emprunt. \nJacque BERTHOU, conseiller municipal, indique que pour lui Habitat et Humanisme m\u00e8ne des \nactions remarquables, qu\u2019il n\u2019y a aucune difficult\u00e9 \u00e0 accorder une garantie d\u2019emprunt pour un \n\n \n8/18 \nmontant si bas et que la dur\u00e9e n\u2019est pas un probl\u00e8me, elle permet des remboursements \nminimes au regard de leurs moyens. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, explique qu\u2019il n\u2019est pas dans les habitudes de la SNCF \nde se s\u00e9parer de son foncier. Dans le cadre de la MSAP, il a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 se rapprocher du \npropri\u00e9taire de la gare, l\u2019entit\u00e9 Gares et Connexions. Pour lui il s\u2019agit d\u2019un montage qui doit \n\u00eatre soutenu et encourag\u00e9. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique que la Fonci\u00e8re d\u2019Habitat et Humanisme a pour \nobjet la construction, l\u2019acquisition et la r\u00e9novation de logements \u00e0 destination des personnes \nen difficult\u00e9. Il s\u2019agit donc d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 caract\u00e8re social. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique ne pas \u00eatre contre l\u2019association Habitat et \nHumanisme mais \u00eatre choqu\u00e9 par la dur\u00e9e du pr\u00eat qu\u2019il estime trop longue. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la soci\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re d\u2019Habitat et Humanisme a beaucoup de \nprojets du m\u00eame type ce qui implique la n\u00e9cessit\u00e9 de diluer l\u2019emprunt. \n\u00c0 27 voix pour et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e accorde sa garantie \u00e0 \nhauteur de 100%, pour le remboursement d\u2019un pr\u00eat d\u2019un montant total de 59 424 \u20ac souscrit \npar FONCI\u00c8RE HABITAT ET HUMANISME aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4t et consignations pour \nla dur\u00e9e totale du pr\u00eat et jusqu\u2019au complet remboursement de celui-ci, d\u2019accepter que sur \nnotification de l\u2019impay\u00e9 par lettre simple de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, la \ncollectivit\u00e9 s\u2019engage dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 se substituer \u00e0 l\u2019emprunteur FONCI\u00c8RE \nHABITAT ET HUMANISME pour son paiement en renon\u00e7ant au b\u00e9n\u00e9fice de discussion et sans \njamais opposer le d\u00e9faut de ressources n\u00e9cessaires \u00e0 ce r\u00e8glement et s\u2019engage pendant toute \nla dur\u00e9e du pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges \ndu pr\u00eat. \n \nP FINANCES \nDL-20190927-010 : Demande de subvention aupr\u00e8s de la Direction R\u00e9gionale des Affaires \nCulturelles (DRAC) pour la restauration du plan des \u00eeles de Miribel Jonage \nJean-Pierre BOUVARD, adjoint au Maire charg\u00e9 du patrimoine, expose la n\u00e9cessit\u00e9 de \nproc\u00e9der \u00e0 la restauration du plan des \u00eeles de Miribel Jonage qui correspond \u00e0 l\u2019actuelle \nemprise du parc de Miribel Jonage. \nSa restauration est indispensable. Elle contribuera \u00e0 l\u2019utilisation des informations port\u00e9es sur \nle plan \u00e0 des fins d\u2019\u00e9tudes paysag\u00e8res et hydrauliques. \nIl indique que : \n\u2022 \nLe co\u00fbt de cette restauration est de 3 000 \u20ac HT dont 1/3 correspond au cadre n\u00e9cessaire \npour un affichage public,  \n\u2022 \nCette d\u00e9pense peut faire l\u2019objet d\u2019une subvention de 80% de la DRAC. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le devis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 hauteur de 3 000 \u20ac HT, approuve la \nsollicitation d\u2019une subvention de 80% aupr\u00e8s de la DRAC et autorise le Maire \u00e0 signer tout \ndocument et mener toute action relative \u00e0 ce dossier.  \n \nR URBANISME \nDL-20190927-011 : Avis de la Commune sur le projet de Programme Local de l\u2019Habitat \n(PLH) 2020-2026 arr\u00eat\u00e9 par la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nConseil communautaire de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) a \narr\u00eat\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 10 juillet 2019 le projet de Programme Local de l\u2019Habitat pour la \np\u00e9riode 2020-2026. \n\n \n9/18 \nIl rappelle que le Conseil communautaire a approuv\u00e9 le 6 juillet 2017 le lancement d\u2019une \u00e9tude \npour l\u2019\u00e9laboration d\u2019un nouveau Programme Local de l\u2019Habitat pour la p\u00e9riode 2020-2026. \nIl indique que ce projet de Programme Local de l\u2019Habitat a pour objectifs de :  \n\u2022 \nD\u00e9cliner pour chaque commune du territoire communautaire les objectifs de \nproduction d\u00e9finis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale par le SCOT BUCOPA, \n\u2022 \nFaciliter le maintien des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 leur domicile, \n\u2022 \nFaciliter la r\u00e9sidentialisation des jeunes actifs, \n\u2022 \nAm\u00e9liorer la performance \u00e9nerg\u00e9tique des logements, \n\u2022 \nAppr\u00e9hender le positionnement du territoire au sein de l\u2019aire m\u00e9tropolitaine lyonnaise, \ndu SCOT BUCOPA et de la C\u00f4ti\u00e8re en termes de march\u00e9s immobiliers et fonciers, ainsi \nque de parcours r\u00e9sidentiels, \n\u2022 \nCorr\u00e9ler le d\u00e9veloppement \u00e9conomique du territoire \u00e0 une strat\u00e9gie r\u00e9sidentielle \nassum\u00e9e, \n\u2022 \nDoter le territoire d\u2019outils de planification et de mobilisation fonci\u00e8re pour porter une \nvision prospective du territoire. \nIl pr\u00e9cise que le Conseil Municipal est appel\u00e9 \u00e0 \u00e9mettre un avis sur ce programme qui entend \nr\u00e9pondre aux cinq orientations suivantes :  \n\u2022 \nD\u00e9velopper une offre de logements qui accompagne le dynamisme du territoire tout \nen favorisant les \u00e9quilibres sociaux, \n\u2022 \nLimiter les impacts n\u00e9gatifs de d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel \u00e0 venir, \n\u2022 \nFavoriser la mise en accessibilit\u00e9 et la performance \u00e9nerg\u00e9tique du parc ancien de \nlogements et d\u2019h\u00e9bergements, \n\u2022 \nAccompagner les populations ayant des besoins sp\u00e9cifiques, \n\u2022 \nMieux anticiper les changements et partager la connaissance. \nCes orientations sont traduites \u00e0 travers seize actions devant \u00eatre mises en \u0153uvre \u00e0 compter \nde 2019 pour les six ans \u00e0 venir pour un budget pr\u00e9visionnel de 2 428 000 euros : \n\u2022 \nD\u00e9clinaison communale des objectifs du SCOT BUCOPA, \n\u2022 \nAccompagnement des communes dans la production et la n\u00e9gociation de l\u2019urbanisme \nr\u00e9glementaire, \n\u2022 \nFinancement d\u2019\u00e9tudes d\u2019urbanisme pr\u00e9-op\u00e9rationnel, \n\u2022 \nEtude des risques naturels \u00e0 l\u2019\u00e9chelle intercommunale, \n\u2022 \nAide \u00e0 l\u2019acquisition de fonciers strat\u00e9giques, \n\u2022 \nContractualisation des aides aux bailleurs sociaux pour la mise en accessibilit\u00e9 et \nl\u2019am\u00e9lioration de la performance \u00e9nerg\u00e9tique du parc social, \n\u2022 \nGaranties d\u2019emprunt pour la production neuve de logements sociaux, \n\u2022 \nAnimation du Plan Partenarial de Gestion de la Demande de Logement Social, \n\u2022 \nAide compl\u00e9mentaire aux dispositifs de droit commun pour les logements priv\u00e9s, \n\u2022 \nMutualiser la communication et les \u00e9v\u00e8nements \u00e0 destination des propri\u00e9taires \noccupants et des propri\u00e9taires bailleurs, \n\u2022 \nConstruction d\u2019un dispositif d\u2019accueil d\u2019urgence des femmes victimes de violences et \nleurs enfants, \n\u2022 \nContractualisation des aides aux structures d\u2019h\u00e9bergement des personnes \u00e2g\u00e9es, \n\u2022 \nPrise en compte des exigences l\u00e9gales qui d\u00e9couleront du Sch\u00e9ma D\u00e9partemental \nd\u2019Accueil des gens du voyage, \n\u2022 \nAnimation du Programme Local de l\u2019Habitat, \n\u2022 \nMise en place d\u2019un dispositif d\u2019observation locale de l\u2019habitat et du foncier en \narticulation avec le futur observatoire d\u00e9partemental de l\u2019habitat, \n\u2022 \nR\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude sur les besoins en logements en lien avec le tissu \u00e9conomique \nlocal comprenant un volet sur les jeunes actifs ou en formation. \n\n \n10/18 \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente une version courte du \ndocument de pr\u00e9sentation du PLH de la CCMP. Ce document est annex\u00e9 au pr\u00e9sent compte \nrendu (annexe 3). \nSuite \u00e0 cette pr\u00e9sentation, Sylvie VIRICEL, Maire, indique que la r\u00e9vision du PLU est d\u2019autant \nplus n\u00e9cessaire. Elle permettra d\u2019accompagner et de ma\u00eetriser la mise en \u0153uvre du PLH. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rel\u00e8ve un chiffre qui le marque : 30 % des m\u00e9nages sont \nen situation de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Il explique que pour l\u2019instant les prix de l\u2019\u00e9nergie sont \nrelativement bas mais qu\u2019une augmentation est \u00e0 pr\u00e9voir. D\u2019apr\u00e8s lui, l\u2019isolation des b\u00e2timents \ndoit \u00eatre une priorit\u00e9 dans l\u2019investissement public national et local. Il ajoute qu\u2019aujourd\u2019hui il y \na un manque d\u2019information sur les possibilit\u00e9s dans ce domaine et qu\u2019il est important d\u2019aider \n\u00e0 la compr\u00e9hension. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019une aide de 200 \u20ac est propos\u00e9e par le \nd\u00e9partement ainsi que pat la CCMP dans ce domaine. Elle s\u2019\u00e9tonne que le montant soit \nforfaitaire. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune peut se r\u00e9jouir de l\u2019impact des travaux \nd\u2019isolation r\u00e9alis\u00e9s dans les deux principaux quartiers d\u2019habitat social que sont le Tr\u00eave et les \npr\u00e9s c\u00e9lestin. Ces travaux ont eu un r\u00e9el impact positif. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande si un service d\u2019information peut \u00eatre mis en place \nau niveau de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la mise en place d\u2019un tel service est pr\u00e9vue dans le cadre du \nplan climat \u00e9nergie territorial. Il s\u2019agit de cr\u00e9er une plateforme au niveau de la CCMP. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, rappelle que la \nCommune cotise \u00e0 l\u2019ALEC 01. Il soul\u00e8ve le probl\u00e8me suivant : la CCMP n\u2019\u00e9tant pas partenaire \nde l\u2019ALEC 01, la cotisation de la Commune ne permet pas aux miribelans de b\u00e9n\u00e9ficier des \ninformations et aides propos\u00e9es par l\u2019agence.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rejoint Michel PEREZ et ajoute que dans les ann\u00e9es 70, \n80, la production d\u2019\u00e9nergie doublait tous les 10 ans. Aujourd\u2019hui la production est \u00e0 la baisse \ncar nous devenons moins consommateur d\u2019\u00e9nergie. \nIl lit ensuite plusieurs remarques sur le PLH d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9es en conseil communautaire et conclut \nen indiquant que voter ce PLH n\u2019emp\u00eachera pas d\u2019\u00eatre vigilant sur l\u2019\u00e9volution de la Commune. \nCe sera, d\u2019apr\u00e8s lui, le PLU qui sera le document fondamental permettant de garder le caract\u00e8re \nde ville village de la Commune de Miribel. \nSylvie VIRICEL, Maire, partage cette opinion. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique qu\u2019il \u00e9met quelques r\u00e9serves notamment \nconcernant le nombre de logements \u00e0 cr\u00e9er qu\u2019il consid\u00e8re impossible \u00e0 respecter et exprime \nsa volont\u00e9 que ne soit pas construit un immeuble au milieu des maisons sur la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, s\u2019\u00e9tonne donc que Jacques BERTHOU ne se soit pas oppos\u00e9, en tant que \nrepr\u00e9sentant de la Commune au SCOTT BUCOPA, au vote d\u2019un nombre aussi important de \nconstructions. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, s\u2019\u00e9tonne quant \u00e0 lui que Jacques BERTHOU ait laiss\u00e9 des \nconstructions se faire \u00e0 la place de la for\u00eat (projet European Homes). \nSylvie VIRICEL, Maire, reprend l\u2019exemple des terrains \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de l\u2019Allegro L\u00e0 o\u00f9 il est possible \naujourd\u2019hui de construire des logements en R+3, le PLU de demain restreindra cette \nconstruction \u00e0 des logements au maximum en R +2. Ce PLU sera donc moins permissif. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique que lors de ses mandats, l\u2019utilisation de \nl\u2019article 11 du PLU lui a permis d\u2019\u00e9viter la construction de nombreux logements. \n\n \n11/18 \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que l\u2019utilisation de cet article est contestable. Elle rappelle par \nailleurs, qu\u2019environ deux millions de fran\u00e7ais sont dans l\u2019attente l\u00e9gitime d\u2019un logement d\u00e9cent \net que l\u2019\u00e9volution urbanistique sera ma\u00eetris\u00e9e par le biais du PLU. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique ne jamais \u00eatre all\u00e9 au tribunal avec l\u2019utilisation \nde cet article 11. Il maintient sa position selon laquelle, le PLU sera la solution finale. En r\u00e9ponse \n\u00e0 la remarque de Michel PEREZ au sujet du programme European Homes, il pr\u00e9cise qu\u2019aucun \narbre n\u2019a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9. \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, rappelle quelques \n\u00e9l\u00e9ments r\u00e8glementaires : le SCOT est le document sup\u00e9rieur auquel doit se conformer le PLH. \nLe PLU doit quant \u00e0 lui se conformer \u00e0 ces deux documents cadres. On ne peut donc pas dire \nque le PLU pourra fixer ce qu\u2019il veut. Elle pr\u00e9cise que le respect de la hi\u00e9rarchie des documents \nr\u00e8glementaires n\u2019est pas un choix mais une obligation. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, revient sur le PLH. Il rappelle que le SCOT est un \ndocument de planification, le PLU un document op\u00e9rationnel de gestion de la Commune et le \nPLH un plan d\u2019action incitatif. \nIl apporte quelques pr\u00e9cisions : \n\u2022 \nLa moiti\u00e9 du budget d\u00e9termin\u00e9 servira \u00e0 la cr\u00e9ation de logements, \n\u2022 \nLe plan d\u2019action du PLH a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 de mani\u00e8re consensuelle, \n\u2022 \nIl se f\u00e9licite de la r\u00e9ussite de ce projet issu du travail des \u00e9lus dont notamment Sylvie \nVIRICEL, Maire, et Patrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, \n\u2022 \nIl rappelle que la CCMP a tenu ses engagements au sujet de la garantie d\u2019emprunt qui \nsera partag\u00e9e avec les Communes. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, est impressionn\u00e9 par le nombre de logement pr\u00e9vu \nsur le territoire contraint de la Commune (1330). Il entend les besoins de la population mais \npour lui cet objectif entra\u00eenera obligatoirement le d\u00e9veloppement d\u2019immeubles dans des zones \npavillonnaires. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le SCOT BUCOPA aurait pu restreindre cet objectif. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond \u00e0 Georges BAULMONT au sujet de l\u2019adh\u00e9sion \n\u00e0 l\u2019ALEC 01. Gr\u00e2ce aux aides de l\u2019ALEC 01 ainsi que de la r\u00e9gion, la r\u00e9sidence Les balmes a \u00e9t\u00e9 \nenti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tiquement. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, indique que ces \naides \u00e9taient valables en 2018 mais que depuis janvier 2019 l\u2019agence a cess\u00e9 d\u2019aider les \nCommunes adh\u00e9rentes dont l\u2019intercommunalit\u00e9 n\u2019adh\u00e8re pas. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, explique que la CCMP a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas adh\u00e9rer \u00e0 \nl\u2019ALEC 01 pour l\u2019ann\u00e9e 2019 mais que demain se posera la question du d\u00e9veloppement d\u2019une \nplateforme locale sur le territoire de la CCMP. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique qu\u2019il y a de bonnes choses dans le PLH et \ndemande \u00e0 ce que les votes soit not\u00e9 de la mani\u00e8re suivante dans la d\u00e9lib\u00e9ration : favorable, \nfavorable avec r\u00e9serve ou d\u00e9favorable. \nGuy MONIN, conseiller municipal, s\u2019\u00e9tonne du nombre de logements vacants et demande des \nchiffres actualis\u00e9s, les chiffres pr\u00e9sent\u00e9s datent de 2015. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle deux \u00e9l\u00e9ments justifiant le nombre \u00e9lev\u00e9 de logements vacants : \n\u2022 \nDe nombreux logements sont v\u00e9tustes, \n\u2022 \nLes propri\u00e9taires de logements v\u00e9tustes ne veulent souvent pas faire de travaux et \nsouhaitent tout de m\u00eame louer \u00e0 un prix \u00e9lev\u00e9. \n\u00c0 22 avis favorables et 6 avis favorables avec r\u00e9serve (Jean-Pierre GAITET, Fabienne D\u2019ANGELO, \nNo\u00e9mie THOMAS, Jean-Michel LADOUCE, Jean GRAND et Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e de \n\n \n12/18 \ndonner un avis favorable sur le projet de Programme Local de l\u2019Habitat pour la p\u00e9riode 2020-\n2026, engage la Commune \u00e0 mettre en \u0153uvre les moyens n\u00e9cessaires et relevant de ses \ncomp\u00e9tences pour le Programme Local d\u2019Habitat et autorise le Maire \u00e0 signer les pi\u00e8ces \ncons\u00e9cutives \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20190927-012 : Pr\u00e9sentation du rapport 2018 sur le prix et la qualit\u00e9 des services de \nl\u2019eau potable, pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat Intercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon \n(SIENEL) \nPhilippe BERTHO, conseiller municipal, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport annuel sur le \nprix et la qualit\u00e9 du service de distribution publique d\u2019eau potable \u2013 exercice 2018 \u2013 \u00e9tabli par \nle Syndicat Intercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon. \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 4). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20190927-013 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2018 de la SPL SEGAPAL \u2013 Gestion \ndes Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont \nLa Commune de Miribel est actionnaire de la SPL \u00ab Gestion des Espaces Publics du \nRh\u00f4ne Amont \u00bb. \u00c0 ce titre, elle est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, repr\u00e9sentant la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e \nSp\u00e9ciale et de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la SPL, pr\u00e9sente au Conseil Municipal le rapport de \ngestion 2018 de cet organisme. \nIl pr\u00e9sente un rapport similaire \u00e0 ceux des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L\u2019\u00e9l\u00e9ment majeur de ce rapport \nest le passage d\u2019une gestion en r\u00e9gie int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation de service public au 1er \njanvier 2018.  \nIl ajoute que la SEGAPAL per\u00e7oit moins d\u2019aide ce qui n\u00e9cessite d\u2019optimiser les recettes en \ndiminuant les d\u00e9penses. Le r\u00f4le de la SEGAPAL est de convaincre les collectivit\u00e9s d\u2019intervenir \nfinanci\u00e8rement en soutien. \nIl indique que la reconstitution des l\u00f4nes a permis la cr\u00e9ation de zones humides ainsi que la \nreconstitution de la faune dans le parc. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20190927-014 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel d\u2019activit\u00e9 de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (CCMP) \u2013 exercice 2018 \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, pr\u00e9sente au Conseil Municipal le rapport annuel \nd\u2019activit\u00e9 2018 de la CCMP. \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 5). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n\n \n13/18 \nANNEXE 1  \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 27 septembre 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 20 septembre 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n29/07/2019 \nAvenant n\u00b010 au bail d'habitation du logement \nsitu\u00e9 17 rue Joseph Carre et occup\u00e9 par un \nparticulier \n548,68 \u20ac / mois \nPOPULATION \n22/08/2019 \nAvenant n\u00b014 au bail d'habitation du logement \nsitu\u00e9 8 rue H\u00f4tel de ville et occup\u00e9 par un \nparticulier \n289,36 \u20ac / mois \nPOPULATION \n23/08/2019 \nAvenant n\u00b04 au bail d'habitation du logement \nsitu\u00e9 2141 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n517,84 \u20ac / mois \nPOPULATION \n23/08/2019 \nAvenant n\u00b03 au bail d'habitation du logement \nsitu\u00e9 70 avenue des Balmes et occup\u00e9 par un \nparticulier \n517,84 \u20ac / mois \nURBANISME \n13/09/2019 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA) du 20 \nmars 2019 au 05 septembre 2019. \nListe ci-jointe. \nN\u00e9ant \nTRAVAUX \n02/07/2019 \nAttribution du march\u00e9 am\u00e9nagement de \nl\u2019accueil de la Mairie \n \nLot 1 : ma\u00e7onnerie - fondations \nTitulaire du march\u00e9 : PARUTTO \n \nLot 2 : charpente m\u00e9tallique \nTitulaire du march\u00e9 : SA COMEP \n \nLot 3 : pl\u00e2trerie peinture \nTitulaire du march\u00e9 : SAS LARDY \n \n \n \n \n14 476,00 \u20ac HT \n17 371,20 \u20ac TTC \n \n37 504,00 \u20ac HT \n45 004,80 \u20ac TTC \n \n13 500,00 \u20ac HT \n16 200,00 \u20ac TTC \n \n\n \n14/18 \n \n \nLot 4 : menuiseries ext\u00e9rieures \nTitulaire du march\u00e9 :  SARL MENUISERIE \nMONTBARBON \n \nLot 5 : menuiseries int\u00e9rieures \nTitulaire du march\u00e9 : SARL MENUISERIE \nGENEVRIER \n \nLot 6 : serrurerie \nCe lot a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 sans suite car il n\u2019a pas fait \nl\u2019objet de r\u00e9ponse d\u2019offre : transf\u00e9r\u00e9 avec le \nlot menuiserie \n \nLot 7 : sol souple \nTitulaire du march\u00e9 : COMPTOIR DES \nREVETEMENTS \n \nLot 8 : \u00e9lectricit\u00e9  \nTitulaire du march\u00e9 : TREBELEC \n \nLot 9 : plomberie - chauffage \nTitulaire du march\u00e9 :  ROCHE THIERRY \n \nLot 10 : mobilier \nTitulaire du march\u00e9 :  ESPACE 39 \n6 114,00 \u20ac HT \n7 336,00 \u20ac TTC \n \n \n56 655,75 \u20ac HT  \n67 986,90 \u20ac TTC \n \n \n \nN\u00e9ant \n \n \n \n3 160,00 \u20ac HT  \n3 792,00 \u20ac TTC \n \n \n12 930,00 \u20ac HT  \n15 516,00 \u20ac TTC \n \n1 100,00 \u20ac HT  \n1 320,00 \u20ac TTC \n \n \n6 582,91 \u20ac HT \n7 889,49 \u20ac TTC \nTRAVAUX \n29/07/2019 \nAttribution du march\u00e9 de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \npour la requalification de la rue du Bourg \n \nTitulaire du march\u00e9 : DYNAMIC CONCEPT \n19 500,00 \u20ac HT  \n23 940,00 \u20ac TTC \nTRAVAUX \n \n \n \n06/09/2019 \n \n \n \n \n07/09/2019 \nAttribution d\u2019un accord-cadre \u00e0 bons de \ncommande des travaux de voirie de r\u00e9seaux \ndivers et de signalisation horizontale \n \nLot 1 : travaux de voirie r\u00e9seaux divers \nTitulaire du march\u00e9 :  EIFFAGE ROUTE CENTRE \nEST \n \nLot 2 : signalisation horizontale \u2013 marquage au \nsol \nTitulaire du march\u00e9 :  SIGNATURE \n \n \n \n \n \nSeuil minimum : \n150 000,00 \u20ac HT \npar an \n \n \n \nSeuil minimum : \n5 000,00 \u20ac HT par \nan \n \n \n \n \n\n \n15/18 \nANNEXE 2 \n \n \n \nPr\u00e9sentation jointe de 11 pages du rapport annuel 2018 du d\u00e9l\u00e9gataire du \nservice \u00ab gestion, organisation et animation de l\u2019accueil de loisirs \u00bb (L\u00e9o \nLagrange) \n \n \n\n \n16/18 \nANNEXE 3 \n \n \n \nPr\u00e9sentation jointe de 10 pages du programme local de l\u2019habitat 2020 \u2013 \n2026 \n \n \n\n \n17/18 \nANNEXE 4 \n \n \n \nPr\u00e9sentation jointe de 9 pages du rapport annuel 2018 sur le prix et la \nqualit\u00e9 des services de l\u2019eau pr\u00e9sent\u00e9 par le SIENEL \n \n \n\n \n18/18 \nANNEXE 5 \n \n \n \nPr\u00e9sentation jointe de 25 pages du rapport d\u2019activit\u00e9 de la CCMP \n \n \n \n", "publication_date": "18/01/2022"}