{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTk2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1196-compte-rendu-1/file", "text": " \n1/17 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 25 janvier 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \nX \n \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \n \nX \nJean GRAND \n \nX \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nMarie COCHARD \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nSylvie VIRICEL \nPascal PROTIERE \n \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nJean GRAND \nLaurent TRONCHE \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nGeorges BAULMONT \n69% \n29 \n20 \n26 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, est d\u00e9sign\u00e9 \nsecr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nR\u00c9PONSE DE MADAME LE MAIRE \u00c0 DEUX QUESTIONS  \n \nSylvie VIRICEL, Maire, fait lecture d\u2019une lettre, annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu, \u00e0 l\u2019intention \nde Laurent TRONCHE, conseiller municipal, en r\u00e9ponse \u00e0 deux questions pos\u00e9es lors du \npr\u00e9c\u00e9dent Conseil Municipal. \nTout d\u2019abord, elle r\u00e9pond \u00e0 la question sur la concordance entre une d\u00e9lib\u00e9ration relative \u00e0 la \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire transmise en 2014 au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 et le vote de \nl\u2019Assembl\u00e9e. En effet, une erreur a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e. L\u2019alin\u00e9a R aurait d\u00fb \u00eatre retir\u00e9 avant d\u2019\u00eatre \ntransmis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9. Une d\u00e9lib\u00e9ration sera donc propos\u00e9e le mois prochain au \nConseil Municipal afin que soit rectifi\u00e9e l\u2019erreur. \nEnsuite, elle revient sur la question relative \u00e0 la convention de places de stationnement. Elle \nrappelle les faits : \n\u2022 \nUne d\u00e9lib\u00e9ration autorisant le Maire \u00e0 signer une convention de concession de 10 ans \na \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e lors du conseil municipal du 19 octobre 2018, \n\n \n2/17 \n\u2022 \nSuite \u00e0 une remarque orale de Laurent TRONCHE, conseiller municipal, lors de ce \nConseil Municipal, affirmant que la dur\u00e9e de 10 ans n\u2019\u00e9tait pas assez longue, les services \npr\u00e9sents ont cru bien faire en apportant une modification : il a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 \nde rallonger de 10 ans la concession de places de stationnement, sous r\u00e9serve que le \nConseil Municipal d\u00e9lib\u00e8re en ce sens \u00e0 la fin de la premi\u00e8re convention. Ceci explique \nl\u2019inscription d\u2019une dur\u00e9e possible de 20 ans. \nCette modification n\u2019a pas d\u2019incidence juridique mais Sylvie VIRICEL, Maire, informe \nl\u2019Assembl\u00e9e que pour mettre fin \u00e0 toute pol\u00e9mique, la convention sera annul\u00e9e afin d\u2019\u00eatre \nsign\u00e9e dans ses termes initiaux. \nPour conclure, Sylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Laurent TRONCHE, conseiller municipal, de \nformuler des demandes claires et pr\u00e9cises afin de permettre le bon fonctionnement des \nservices et que ses intentions soient vraies, claires et honn\u00eates pour permettre le d\u00e9roulement \ndu d\u00e9bat de fond que m\u00e9ritent nos concitoyens. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande \u00e0 Sylvie VIRICEL, Maire, si les documents \nqu\u2019elle signe sont relus par elle-m\u00eame. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019elle ne peut pas relire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des documents qu\u2019elle \nsigne au regard de la quantit\u00e9 journali\u00e8re de documents. Elle pr\u00e9cise qu\u2019elle n\u2019a pas relu la \nconvention \u00e9tant donn\u00e9 que pour elle, cette derni\u00e8re n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e \u00e0 la suite du \nConseil Municipal. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, informe Sylvie VIRICEL, Maire, qu\u2019une lettre sera faite \nau procureur afin qu\u2019une enqu\u00eate soit diligent\u00e9e. Pour lui, le dossier \u00e9tant sensible, la \nconvention aurait d\u00fb \u00eatre relue. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Jean-Pierre GAITET, conseiller municipal, quelle est son \nintention dans cette affaire et pourquoi il souhaite saisir le procureur ? Pour accuser le Maire \nde malhonn\u00eatet\u00e9 ? Pour demander au procureur pourquoi un agent a fait une erreur que le \nMaire n\u2019a pas relu ?  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond que le but est d\u2019\u00e9claircir le probl\u00e8me et qu\u2019il \nne sous-entend rien. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, indique que les \u00e9lus doivent \u00eatre rassur\u00e9s sur des \nquestions l\u00e9gitimes comme celle des d\u00e9cisions du Maire. Elle demande ensuite pourquoi des \nagents ont modifi\u00e9 la convention. Elle pr\u00e9cise que ce n\u2019est pas le r\u00f4le d\u2019un conseiller municipal \nd\u2019aller chercher les erreurs. \nSylvie VIRICEL, Maire, interroge Marie COCHARD. Pourquoi revenir sur le sujet alors que l\u2019erreur \nsera rectifi\u00e9e ? \nS\u00e9bastien FOUCHA, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services (DGS), intervient pour rappeler trois points : \n\u2022 \nLe texte de d\u00e9lib\u00e9ration sign\u00e9 par le Maire et soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 est \nconforme au texte du Conseil Municipal du 19 octobre 2018, \n\u2022 \nSeule la convention sign\u00e9e par le Maire n\u2019est pas conforme suite \u00e0 une erreur des \nservices. Cette erreur peut \u00eatre rectifi\u00e9e sans entra\u00eener aucune cons\u00e9quence juridique, \n\u2022 \nLes services travaillent du mieux qu\u2019ils peuvent. Les agents territoriaux n\u2019ont aucun \nint\u00e9r\u00eat \u00e0 mal agir ou \u00e0 d\u00e9tourner le contenu d\u2019un tel document. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, regrette la tournure de la discussion et appelle \u00e0 plus \nde s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 dans les d\u00e9bats. Il rend hommage \u00e0 Laurent TRONCHE, conseiller municipal, \u00e0 qui \non peut reprocher de donner plus de valeur \u00e0 la lettre qu\u2019\u00e0 l\u2019esprit mais qui, d\u2019apr\u00e8s lui, agit en \ntoute honn\u00eatet\u00e9.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019elle ne reproche pas \u00e0 Laurent TRONCHE de faire son travail, \nm\u00eame s\u2019il est plus sur le point ou la virgule que sur le fond. Elle regrette davantage le fait qu\u2019il \n\u00e9mette des phrases \u00e9nigmatiques qui sous-entendent que le maire est malhonn\u00eate. \n\n \n3/17 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019\u00e0 aucun moment il n\u2019a donn\u00e9 une dur\u00e9e. Il \na simplement \u00e9voqu\u00e9 le fait que selon la jurisprudence, la dur\u00e9e de 10 ans n\u2019\u00e9tait pas suffisante. \nIl rajoute que l\u2019employ\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme ayant fait une erreur a bon dos. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Laurent TRONCHE, conseiller municipal, ce qu\u2019il sous-entend \net le met en garde sur les risques de diffamation. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal r\u00e9pond que l\u2019enqu\u00eate qui sera men\u00e9e par le procureur \npermettra de conna\u00eetre les intentions du Maire. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 D\u00c9CEMBRE 2018 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur deux questions pos\u00e9es lors du Conseil \nMunicipal du 19 octobre 2018 : \n\u2022 \nConcernant la contribution financi\u00e8re \u00e0 ENEDIS : Georges BAULMONT, adjoint au maire \ncharg\u00e9 des travaux, r\u00e9pond avoir re\u00e7u l\u2019entreprise ENEDIS la semaine du 21 janvier \n2019. Les personnes rencontr\u00e9es ont indiqu\u00e9 ne pas \u00eatre au courant de cette \nr\u00e9glementation et que l\u2019information serait remont\u00e9e \u00e0 leur hi\u00e9rarchie.  \nLaurent TRONCHE s\u2019\u00e9tonne de cette m\u00e9connaissance \u00e9tant donn\u00e9 qu\u2019il a trouv\u00e9 cette \ninformation en deux minutes sur internet. \n\u2022 \nConcernant les 25 000\u20ac destin\u00e9s au PLU dans la d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire du \nConseil Municipal du 19 octobre 2018 : comment un budget qui doit permettre de \nfinancer une \u00e9tude finance en r\u00e9alit\u00e9 une op\u00e9ration ? \nSylvie VIRICEL, Maire, demande que le d\u00e9bat soit recentr\u00e9 sur l\u2019approbation du compte rendu \nde la s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente. Si des questions techniques doivent \u00eatre pos\u00e9es, qu\u2019elles soient \npos\u00e9es par \u00e9crit. Toutes les r\u00e9ponses seront faites lors du prochain Conseil Municipal. \nD\u2019autre part, elle pr\u00e9cise que des modifications ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es au compte rendu \u00e0 la \ndemande de Marie COCHARD ainsi que d\u2019un agent de la commune. \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 21 d\u00e9cembre 2018 est approuv\u00e9 par 25 voix pour et 1 voix \ncontre (Laurent TRONCHE). \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, premier Adjoint au Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les d\u00e9cisions du Maire, dont la \nliste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu. \nSylvie VIRICEL, Maire, intervient pour pr\u00e9senter le projet Objectif Ville \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Il s\u2019agit \nd\u2019une agence ind\u00e9pendante de d\u00e9veloppement local qui a pour mission de contribuer \u00e0 la \nvitalit\u00e9 urbaine en accompagnant les collectivit\u00e9s \u00e0 travers 7 \u00e9tapes. Dans le cas de la \nCommune : \n1. Par une analyse documentaire et des entretiens avec les personnes ressources, \n2. Par une analyse de l\u2019environnement concurrentiel, local et \u00e9largi, actuel et projet\u00e9 de \nl\u2019offre commerciale, \n3. Par une analyse urbaine et fonctionnelle de l\u2019\u00eelot Saint Romain, \n\n \n4/17 \n4. Par la r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude de march\u00e9 cibl\u00e9e et la d\u00e9termination du potentiel de \nd\u00e9veloppement commercial, \n5. Par la synth\u00e8se des enjeux de redynamisation commerciale et l\u2019identification des \nmarges de man\u0153uvre, \n6. Par une proposition d\u2019une programmation commerciale attractive, cr\u00e9dible et p\u00e9renne, \n7. Par un plan de marchandisage de l\u2019\u00eelot Saint Romain et un sch\u00e9ma-guide sur le reste \ndu centre-ville si opportunit\u00e9. \nElle pr\u00e9cise qu\u2019un devis d\u2019un montant de 16 500 \u20ac a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 et que pour le moment \nseulement 1 440\u20ac ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi ce contrat, qui rentre dans le cadre \ndes d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs du Maire, ne figure pas dans la liste des d\u00e9cisions du maire. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle qu\u2019en 2014, la liste des d\u00e9cisions du Maire \u00e9tait la m\u00eame que \ncelle du mandat pr\u00e9c\u00e9dent. Depuis, les services travaillent \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de cette liste. \u00c0 ce \ntitre, la liste des DIA ainsi que celle des concessions fun\u00e9raires ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es. Toutefois, \npour des raisons pratiques, tous les actes sign\u00e9s par le maire dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ne peuvent figurer dans la liste. Cela repr\u00e9senterait un travail \u00e9norme pour les \nservices et la pr\u00e9sentation en Conseil Municipal prendrait beaucoup trop de temps. C\u2019est la \nraison pour laquelle, les services pr\u00e9parent des propositions afin de d\u00e9terminer en accord avec \nle Conseil municipal, ce qu\u2019il est n\u00e9cessaire de communiquer en fixant par exemple des seuils. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que lors du vote de la \nd\u00e9lib\u00e9ration du 18 avril 2014 relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs du Maire, le Conseil Municipal \ns\u2019est dessaisi d\u2019une partie de ses pouvoirs et qu\u2019en contrepartie, le Maire a l\u2019obligation d\u2019en \nrendre compte.  \nSylvie VIRICEL, Maire, revient sur la notion d\u2019impossibilit\u00e9 de rendre compte en Conseil \nMunicipal de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des actes sign\u00e9s. Cela signifierait justifier du moindre achat de \ngomme ou de crayon.  \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, pr\u00e9cise que d\u2019apr\u00e8s le code des march\u00e9s publics, toute commande \nd\u00e8s le premier euro est un march\u00e9. D\u2019apr\u00e8s la d\u00e9lib\u00e9ration du 18 avril 2014, la pr\u00e9paration, la \npassation, l\u2019ex\u00e9cution et le r\u00e8glement des march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Maire. Cela repr\u00e9sente \nenviron 3 800 actes d\u2019une valeur inf\u00e9rieure \u00e0 10 000\u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2018 soit 380 par Conseil. \nOn en revient encore \u00e0 l\u2019impossibilit\u00e9 de tout pr\u00e9senter en conseil Municipal et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \nde faire une proposition coh\u00e9rente sur le mode de fonctionnement. Il ajoute qu\u2019au regard de \nce qu\u2019il se fait dans d\u2019autres Communes, nous n\u2019avons pas \u00e0 avoir honte de ce que les services \nproduisent. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique que suite \u00e0 la remise des cl\u00e9s du local \ncommercial \u00e0 M. BOYET, g\u00e9rant de \u00ab La ferme de Miribel \u00bb, le bail aurait d\u00fb \u00eatre inscrit dans la \nliste des d\u00e9cisions du Maire, notamment afin de conna\u00eetre le montant du bail dans un souci de \ntransparence. \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, intervient pour rappeler que d\u2019un point de vue juridique et d\u2019apr\u00e8s \nla jurisprudence du Conseil d\u2019Etat, la non inscription d\u2019une d\u00e9cision dans la liste des d\u00e9cisions \ndu maire n\u2019a aucune cons\u00e9quence juridique sur l\u2019acte pris. \nSylvie VIRICEL, Maire, rajoute que ces prix ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s aux conseillers municipaux. \nLa Commune se situe en bas de l\u2019\u00e9chelle dans sa tarification, les tarifs \u00e9tant de l\u2019ordre de  \n10,50 \u20ac/m\u00b2 pour la partie commerciale et de 5 \u20ac/m\u00b2 pour la partie stockage. Elle pr\u00e9cise que  \nM. BOYET a obtenu les cl\u00e9s pour am\u00e9nager son local. Une fois sign\u00e9, le bail sera inscrit dans la \nliste des d\u00e9cisions du Maire. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rappelle les enjeux colossaux du d\u00e9bat ruralit\u00e9/ville. \nSelon lui, quelle que soit la capacit\u00e9 de ce bureau d\u2019\u00e9tude, dont l\u2019intervention n\u2019est d\u2019ailleurs \npas si ch\u00e8re, la Commune aurait d\u00fb \u00e9largir le d\u00e9bat. Il demande si la r\u00e9flexion au coup par coup \nn\u2019est pas un probl\u00e8me. \n\n \n5/17 \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que cette d\u00e9marche a eu lieu et que la r\u00e9flexion n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 faite \nau coup par coup. Ce projet s\u2019inscrit dans une vision globale d\u2019am\u00e9nagement avec la volont\u00e9 \nd\u2019agir sur le long terme. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, confirme qu\u2019\u00e0 son sens les conseillers municipaux ont \nparticip\u00e9 \u00e0 une r\u00e9flexion et ont eu l\u2019occasion d\u2019apporter leur point de vue. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rajoute que d\u2019apr\u00e8s lui la Commune s\u2019est lanc\u00e9e dans \nun travail solitaire, qu\u2019elle aurait d\u00fb faire appel \u00e0 d\u2019autres personnes avec un esprit d\u2019ouverture \nafin de se poser les bonnes questions. Par exemple, quelle est l\u2019influence des transports en \ncommun dans le centre ? \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que Jacques BERTHOU, conseiller municipal, a visiblement \nmanqu\u00e9 des informations puisque c\u2019est exactement ce qui a \u00e9t\u00e9 fait.  \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, oppose \u00e0 \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, le travail et la vision globale dans laquelle s\u2019inscrit \nl\u2019agence objectif ville qui est \u00e9galement intervenue sur les zones du Mas Rillier et des Echets. \nCet apport vient compl\u00e9ter les pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9flexions et le travail men\u00e9 notamment au niveau \nde l\u2019am\u00e9nagement du PLU. \nSylvie VIRICEL, Maire, reprend l\u2019exemple des Echets. Depuis de nombreuses ann\u00e9es les \nhabitants demandent l\u2019installation de commerces et ne les ont pas. Aujourd\u2019hui, l\u2019action de la \nmunicipalit\u00e9 avec les \u00e9tudes et les r\u00e9flexions a permis d\u2019apporter 5 commerces qui r\u00e9pondent \naux besoins de la population. Gr\u00e2ce \u00e0 ce type d\u2019accompagnement, les r\u00e9sultats sont l\u00e0. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, rel\u00e8ve qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 opportun de se rapprocher de \nla r\u00e9gion afin de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides. Diff\u00e9rentes communes de l\u2019Ain ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du concours \nde la r\u00e9gion pour la r\u00e9alisation de projets tels que celui de l\u2019\u00eelot Saint Romain. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 Jean-Pierre GAITET, conseiller municipal, que, comme elle \nl\u2019avait annonc\u00e9 lors de ses v\u0153ux \u00e0 la population le 8 janvier 2019, la Commune a obtenu de la \npart de la r\u00e9gion une aide d\u2019un montant de 110 000 \u20ac. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20190125-001 : Avenant \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de service public pour l\u2019organisation, la \ngestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, \nrappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 22 novembre 2013 approuvant le choix du \nd\u00e9l\u00e9gataire du service public pour l\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs \nsans h\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb, \u00e0 savoir l\u2019organisme L\u00e9o Lagrange et les termes du contrat \nde d\u00e9l\u00e9gation.  \nElle pr\u00e9sente les motifs conduisant \u00e0 l\u2019augmentation de la contribution de la Commune de \nMiribel de + 32 019 euros pour l\u2019ann\u00e9e 2019. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente Xavier HEDOU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial pour L\u00e9o Lagrange  \nCentre-Est, qu\u2019elle remercie pour sa pr\u00e9sence et pr\u00e9cise deux \u00e9l\u00e9ments : \n\u2022 \nLa loi impose le recours \u00e0 un type de contrat plus co\u00fbteux, \n\u2022 \nLa r\u00e9flexion s\u2019est faite de garder ou non la gestion du m\u00e9nage en direct. Afin d\u2019\u00e9viter \nles probl\u00e8mes de coordination, la prestation m\u00e9nage et service lors du temps de \nrestauration a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e au d\u00e9l\u00e9gataire.  \nElle pr\u00e9cise que 20 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans cet avenant pour la prestation de m\u00e9nage, ce \nqui repr\u00e9sente une somme inf\u00e9rieure \u00e0 ce que la Commune payait en gestion directe. \n\n \n6/17 \nPar ailleurs, elle rel\u00e8ve que depuis le d\u00e9but de la d\u00e9l\u00e9gation de service public, la fr\u00e9quentation \ndu Cabanon a tripl\u00e9 et pr\u00e9cise que plus le nombre d\u2019enfants est important moins le co\u00fbt pour \nla collectivit\u00e9 est \u00e9lev\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si le m\u00e9nage rentre dans le cadre de la \nd\u00e9l\u00e9gation de service public et si une fonction de m\u00e9nage peut \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans un avenant. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Elle pr\u00e9cise l\u2019historique de la gestion du m\u00e9nage \nau Cabanon. Au d\u00e9part, le personnel municipal g\u00e9rait cette t\u00e2che. Ensuite, il a \u00e9t\u00e9 fait appel \u00e0 \nune soci\u00e9t\u00e9 qui intervenait pour le m\u00e9nage et l\u2019aide \u00e0 la restauration. Enfin, aujourd\u2019hui ce \nfonctionnement n\u2019est pas optimum et n\u2019est pas particuli\u00e8rement int\u00e9ressant sur le plan \nfinancier. \nRomain LEB\u00c8GUE, conseiller municipal, se r\u00e9jouit de l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de ce service \npublic. Toutefois, les conditions d\u2019accueil ne sont, d\u2019apr\u00e8s lui, pas tr\u00e8s reluisantes. Il rel\u00e8ve des \nprobl\u00e8mes de places, d\u2019odeurs, d\u2019humidit\u00e9 et de v\u00e9tust\u00e9 des locaux. L\u2019avenir du Cabanon est \nun vrai sujet. \nSylvie VIRICEL, Maire, acquiesce et pr\u00e9cise que l\u2019occupation du Cabanon fait l\u2019objet d\u2019un bail \nemphyt\u00e9otique qui prendra bient\u00f4t fin. Il sera alors n\u00e9cessaire de relancer le d\u00e9bat sur l\u2019avenir \ndu centre de loisirs.  \nSe pose aujourd\u2019hui la question de la construction d\u2019un centre de loisirs dans Miribel pour deux \nraisons : \n\u2022 \nSuite \u00e0 la temp\u00eate de 2015, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019inscrire le Cabanon dans le plan vigilance \norange qui entra\u00eene, en cas d\u2019intemp\u00e9ries, le rapatriement des enfants dans les \u00e9coles \net autres structures municipales du centre de Miribel, \n\u2022 \nLa fr\u00e9quentation est grandissante, on se rapproche de l\u2019effectif maximum, tandis que \nla structure ne peut \u00eatre agrandie. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, remarque que l\u2019\u00e9volution du nombre de journ\u00e9es est \nsup\u00e9rieure \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la subvention de la Commune, ce qui est positif. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande quelle est la capacit\u00e9 d\u2019accueil du site. \nXavier HEDOU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial pour L\u00e9o Lagrange Centre-Est, indique que lorsque l\u2019accueil \nle mercredi \u00e9tait un accueil de demi-journ\u00e9e, la capacit\u00e9 d\u2019accueil \u00e9tait de 48 enfants. \nAujourd\u2019hui, avec le mercredi en journ\u00e9e pleine, la structure peut s\u2019organiser pour proposer \ndeux services de restauration et ainsi augmenter la capacit\u00e9 d\u2019accueil jusqu\u2019\u00e0 64 enfants. \nSylvie VIRICEL, pr\u00e9cise que la fr\u00e9quentation du Cabanon a augment\u00e9, notamment au mois \nd\u2019ao\u00fbt. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si l\u2019accueil au Cabanon est exclusivement \nr\u00e9serv\u00e9 aux enfants de la Communaut\u00e9 de commune de Miribel et du Plateau (CCMP). \nXavier HEDOU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial pour L\u00e9o Lagrange Centre-Est, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit tr\u00e8s \nmajoritairement d\u2019enfants de Miribel. \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, rajoute \nque sur 468 enfants inscrits en 2017, 419 sont des Miribelans, 28 r\u00e9sident sur le territoire de la \nCCMP et seulement 21 en dehors. \nSylvie VIRICEL, Maire, rajoute que parmi les enfants non miribelans, certains ont des grands-\nparents miribelans, pour d\u2019autres les parents travaillent sur la commune. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019interroge sur la notion de bail emphyt\u00e9otique. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui confirme que le terrain sur lequel est implant\u00e9 le Cabanon \nn\u2019appartient pas \u00e0 la Commune mais qu\u2019il fait l\u2019objet d\u2019un bail emphyt\u00e9otique avec le Symalim. \nPour Jacques BERTHOU, conseiller municipal, il va de soi que le bail sera reconduit. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ce ne sera pas forc\u00e9ment souhaitable. \n\n \n7/17 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rel\u00e8ve que l\u2019int\u00e9r\u00eat du lieu r\u00e9side dans son \nemplacement en pleine nature. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que ce lieu a \u00e9galement un certain nombre d\u2019inconv\u00e9nients : \nrisque de chute d\u2019arbres, v\u00e9tust\u00e9, insalubrit\u00e9. \nXavier HEDOU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial pour L\u00e9o Lagrange Centre-Est, cl\u00f4ture le d\u00e9bat en remerciant \nla Commune pour sa confiance et pour la qualit\u00e9 des \u00e9changes avec les \u00e9lus ainsi que les \nservices. \nSylvie VIRICEL, Maire, remercie Xavier HEDOU pour sa pr\u00e9sence. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve les termes de l\u2019avenant au contrat de \nd\u00e9l\u00e9gation et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \nP FINANCES \nDL-20190125-002 : Modification de la garantie sur un emprunt souscrit par HBVS aupr\u00e8s \nde la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 16 janvier 1998 \naccordant sa garantie \u00e0 hauteur de 100 % sur un emprunt de 1 829 388,21 \u20ac souscrit par la \nSoci\u00e9t\u00e9 d\u2019HLM Habitat Beaujolais Val de Sa\u00f4ne (HBVS) aupr\u00e8s de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et \nconsignations (CDC), pour les logements de la r\u00e9sidence \u00ab les Ormes \u00bb.  \nDans le cadre des mesures d\u2019accompagnement des efforts financiers demand\u00e9s aux \nbailleurs sociaux mises en place par l\u2019Etat, la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019HLM HBVS a sollicit\u00e9 de la CDC le \nr\u00e9am\u00e9nagement selon de nouvelles caract\u00e9ristiques financi\u00e8res du pr\u00eat initialement garanti \npar la Commune. Ceci a conduit au rallongement de l\u2019emprunt de 10 ans ainsi que l\u2019application \nd\u2019un taux ren\u00e9goci\u00e9 (taux du livret A + 0,60 %) au-del\u00e0 de la p\u00e9riode initiale. \nElle pr\u00e9cise que le contrat de pr\u00eat initial a \u00e9t\u00e9 souscrit pour une dur\u00e9e de 32 ans et que le \ncapital restant \u00e0 rembourser est d\u2019un montant de 1 006 800 \u20ac. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande quel est le co\u00fbt pour la Commune. \nSylvie VRICIEL, Maire, explique que cette modification de la garantie de l\u2019emprunt souscrit par \nHBVS n\u2019induit aucun co\u00fbt pour la collectivit\u00e9 puisqu\u2019il s\u2019agit uniquement de r\u00e9it\u00e9rer la garantie \naccord\u00e9e par le Conseil Municipal en 1998. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019au regard de l\u2019absence de dur\u00e9e et de \nmontant dans la d\u00e9lib\u00e9ration ainsi que du manque de clart\u00e9 des documents communiqu\u00e9s, il \nvote contre ce projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, intervient pour expliquer que la garantie d\u2019emprunt \npar la Commune diminue sa capacit\u00e9 d\u2019emprunt. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que comme expliqu\u00e9 par les bailleurs sociaux lors du Conseil \nMunicipal du 19 octobre 2018, tel n\u2019est pas le cas dans le cadre du logement social. \n \n\u00c0 19 voix pour, 3 voix contre (Laurent TRONCHE, Jean-Pierre GAITET et Fabienne \nD\u2019ANGELO) et 4 abstentions (Josiane BOUVIER, Marie COCHARD, Nathalie DESCOURS-\nJOUTARD et Jean GRAND), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de la garantie d\u2019emprunt \n\u00e0 HBVS suite au r\u00e9am\u00e9nagement du contrat de pr\u00eat initial. \n \n \n \n \n \n\n \n8/17 \nP FINANCES \nDL-20190125-003 : Garantie d\u2019emprunt sollicit\u00e9e par la SA r\u00e9gionale d\u2019HLM de Lyon \u2013 \nD\u00e9lib\u00e9ration modificative \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018 \naccordant \u00e0 la SA r\u00e9gionale d\u2019HLM de Lyon sa garantie \u00e0 hauteur de 100% pour le \nremboursement d\u2019un pr\u00eat d\u2019un montant de 1 865 000 \u20ac souscrit aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts \net consignations (CDC). Elle pr\u00e9cise que ce pr\u00eat doit permettre le financement d\u2019une op\u00e9ration \nde construction de 15 logements situ\u00e9s rue du Tr\u00e8ve \u00e0 Miribel. \nSuite \u00e0 la notification \u00e0 la SA r\u00e9gionale d\u2019HLM de Lyon de la d\u00e9lib\u00e9ration vis\u00e9e par la \npr\u00e9fecture le 25 octobre 2018 et \u00e0 la transmission du dossier par le bailleur social \u00e0 la CDC, \ncette derni\u00e8re a \u00e9mis des observations n\u00e9cessitant des corrections de la d\u00e9lib\u00e9ration. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond oralement \u00e0 un mail de Laurent TRONCHE dans lequel il \ndemandait \u00e0 ce qu\u2019il soit communiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers municipaux sous 24 heures \nune copie du courrier de la CDC demandant la modification de la d\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre \n2018 : \n\u2022 \nElle indique que les services n\u2019ont pas re\u00e7u de courrier de la part de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts \net consignations mais seulement un mail, \n\u2022 \nElle rappelle \u00e0 l\u2019ordre Laurent TRONCHE, conseiller municipal, car le ton de ses mails \nest condescendant et irrespectueux. Elle lui demande de ne plus s\u2019adresser aux services \nde cette mani\u00e8re.  \nUne copie du mail est remise \u00e0 Laurent TRONCHE, conseiller municipal. \n\u00c0 17 voix pour, 4 voix contre (Fabienne D\u2019ANGELO, Jean-Pierre GAITET, Laurent TRONCHE et \nJean GRAND) et 5 abstentions (Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Marie COCHARD, Josiane \nBOUVIER, Jacques BERTHOU et Jean-Michel LADOUCE), l\u2019Assembl\u00e9e acte les modifications \napport\u00e9es. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h47. \n \n \n\n \n9/17 \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMonsieur Laurent Tronche \nConseiller municipal \n \n \n \nService : Cabinet du Maire \n \n \nMiribel, le 25 janvier 2019 \n \n \nMonsieur le conseiller, \n \nVous m\u2019avez pos\u00e9 deux questions en Conseil Municipal auxquelles je souhaite apporter \nr\u00e9ponse.  \n \nPremi\u00e8rement, vous vous interrogiez sur la concordance entre une d\u00e9lib\u00e9ration transmise en \n2014 au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 et le vote de l\u2019Assembl\u00e9e. Il s\u2019agit de la d\u00e9lib\u00e9ration portant sur la \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. Devant votre allusion sans pr\u00e9cision, j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 mes \nservices de faire des recherches. Une discordance a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e : le conseil avait vot\u00e9 le retrait \nde l\u2019alin\u00e9a \u00ab r \u00bb portant sur le pouvoir de signer une convention pr\u00e9cisant les conditions dans \nlesquelles un constructeur participe au co\u00fbt d\u2019\u00e9quipement d\u2019une ZAC ainsi que les conventions \npr\u00e9cisant les conditions dans lesquelles un propri\u00e9taire peut verser la participation pour voirie \net r\u00e9seaux. Il s\u2019av\u00e8re que le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral a oubli\u00e9 de retirer ce paragraphe dans la \nd\u00e9lib\u00e9ration transmise en Pr\u00e9fecture.  \n \nMon intention de retirer cet \u00e9l\u00e9ment n\u2019ayant jamais chang\u00e9, et je reviendrai sur cette notion \nd\u2019intention, une d\u00e9lib\u00e9ration sera propos\u00e9e le mois prochain au conseil pour que soit rectifi\u00e9e \nl\u2019erreur. \n \nLe deuxi\u00e8me point portait sur un document que vous avez distribu\u00e9 au dernier conseil \nconcernant la convention de concession de places de stationnement sign\u00e9e avec ALILA. \n \nJe vais \u00eatre tr\u00e8s claire dans ma r\u00e9ponse afin d\u2019\u00e9viter les sous-entendus fallacieux. Voici ce qui \ns\u2019est pass\u00e9 : \n \nTout d\u2019abord, nous avons propos\u00e9 une convention de concession de 10 ans au conseil \nmunicipal du 19 octobre 2018. \n \n\n \n10/17 \nEnsuite, vous avez fait des remarques orales au conseil en affirmant que cette dur\u00e9e n\u2019\u00e9tait pas \nsuffisamment longue. \n \nIn fine, la convention d\u00e9finitive est une convention valable pour 10 ans, non reconductible \ntacitement, ce qui est bien la volont\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e. A \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 pour le conseil \nde d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau, au bout de 10 ans, pour reconduire, s\u2019il le souhaite, une nouvelle \np\u00e9riode de 10 ans, ce qui explique l\u2019inscription d\u2019une dur\u00e9e totale de 20 ans. C\u2019est donc dans \ntous les cas, au conseil qu\u2019il revient de d\u00e9cider. \n \nAlors, effectivement, nos services, pr\u00e9sents au conseil d\u2019octobre et qui ont entendu vos propos \nMonsieur Tronche, ont cru bien faire en apportant cette modification, ils n\u2019auraient pas d\u00fb.  \nMais je tiens \u00e0 affirmer qu\u2019il n\u2019y pas une once de mauvaise intention de la part de nos agents \nqui gardent mon enti\u00e8re confiance. La v\u00e9rit\u00e9 Monsieur Tronche, c\u2019est qu\u2019\u00e0 force de jeter le \ndiscr\u00e9dit sur le travail de nos agents, ils en arrivent \u00e0 douter d\u2019eux-m\u00eames et \u00e0 faire des erreurs \nde z\u00e8le.  \n \nMaintenant, cette modification n\u2019a pas d\u2019incidence juridique, la d\u00e9lib\u00e9ration a d\u2019ailleurs pass\u00e9 \nle contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 sans difficult\u00e9. Nous avons fourni toutes les pi\u00e8ces demand\u00e9es par la \nPr\u00e9fecture et n\u2019avons pas eu de retour \u00e0 ce jour. \n \nCes explications ayant \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es, et pour mettre fin \u00e0 toute pol\u00e9mique, j\u2019informerai le conseil \nque nous annulerons la convention pour la signer dans ses termes initiaux. \n \nPour conclure, je voudrais revenir sur la notion d\u2019erreur et surtout sur celle d\u2019intention. L\u2019erreur \nest humaine, mon intention elle, dans ma fa\u00e7on de g\u00e9rer les dossiers et les services, est limpide \n: elle est de faire sortir les projets que je d\u00e9fends, \u00e0 savoir en l\u2019occurrence une maison de sant\u00e9 \net des logements en centre-ville. Rien d\u2019autre.    \n \nJe ne suis pas na\u00efve Monsieur Tronche, je sais parfaitement qu\u2019\u00e0 travers vos interventions \nincessantes, votre intention est de m\u2019atteindre moi. Vous ne pouvez pas le faire sur le fond, \nalors vous le faites sur la forme.  \n \nPour le bon fonctionnement des services, je vous demanderai \u00e0 l\u2019avenir d\u2019\u00eatre clair et pr\u00e9cis \nsur vos demandes. Je vous rappelle que le temps de travail de nos agents municipaux, c\u2019est \naussi de l\u2019argent public. Je souhaite qu\u2019il soit utilis\u00e9 \u00e0 bon escient. \n \nEnfin pour le bon fonctionnement du d\u00e9bat politique, soyez vrai, clair et honn\u00eate dans vos \nintentions, cela nous permettra d\u2019avoir le d\u00e9bat de fond, que m\u00e9ritent nos concitoyens. \n \nJe vous prie d\u2019agr\u00e9er, Monsieur le conseiller, mes salutations distingu\u00e9es. \n \n \nSylvie VIRICEL \nMaire de Miribel \n \n \n\n \n11/17 \n \n \n \nANNEXE 2 \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 25 janvier 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 18 janvier 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n03/12/2018 \nConvention d\u2019utilisation de la salle de \nr\u00e9union 2 du centre socio-culturel \nune fois par semaine au profit de \nl\u2019association France Alzheimer de \nl\u2019Ain \npour \nl\u2019ann\u00e9e \n2019, \nreconductible 2 ans \nGRATUIT\u00c9 \n12/11/2018 \nConvention d\u2019utilisation de la salle de \nr\u00e9union 2 du centre socio-culturel \nune fois par semaine au profit de \nl\u2019association Adil de l\u2019Ain pour \nl\u2019ann\u00e9e 2019 reconductible 2 ans \nGRATUIT\u00c9 \n21/12/2018 \nConvention de mise \u00e0 disposition \nd\u2019un local situ\u00e9 783 route de \nStrasbourg au profit de l\u2019association \n\u00ab Le bonheur \u00e9chetois \u00bb \nGRATUIT\u00c9 \nURBANISME \nJanvier 2019 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 14 septembre 2018 au 28 \nd\u00e9cembre 2018. \n \nListe ci-jointe. \nN\u00c9ANT \n \n \n \n \n\n \n12/17 \n \n \n \n \n \n \nD\u00e9clarations d'intention d'ali\u00e9ner du 14/09/2018 au 28/12/2018 \n \nN\u00b0 \nDate de \nd\u00e9p\u00f4t \nD\u00e9clarant \nVendeur \nAdresse du bien \nR\u00e9f\u00e9rences \ncadastrales \nSuperficie \ndu \nt\u00e8nement \n(en m\u00b2) \nFoncier b\u00e2ti \nou non b\u00e2ti \nDescription \ndu bien \nAcqu\u00e9reur \nModalit\u00e9 \nde vente \nMontant de la \nvente (en \u20ac ) \nAvis de la \nCommission \n18/110 \n14/09/18 \nMa\u00eetre Olivier \nPETUREAU \nMonsieur PETIT \nRoland \n1665 Grande \nRue \nAE 1480p \n637 \nNon pr\u00e9cis\u00e9 \nJardin \nd'agr\u00e9ment \nSCI HEA \nAmiable \n2.900,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/111 \n19/09/18 \nMa\u00eetre \nPhilippe \nEYMARD \nConsorts \nGREUSSET \nRuette Talon \nAB 366; AB \n367; AB 481 \n667 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMadame \nYasmine BRUEL \nAmiable \n165.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/112 \n19/09/18 \nURBA \nRHONE \nMadame \nB\u00e9atrice \nCHALAMEL n\u00e9e \nTOKATLIAN \n2403 Grande \nRue - La Grave \nAH 207 \n519 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur Ali \nBOZ et Derya \nYAMALI \nAmiable \n138.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/113 \n26/09/18 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nConsorts DA \nSILVA GOMEZ \n689 Grande \nRue \nAD 934 \n735 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nL'ADAGIO \nEchange \n16.500,00 \nA revoir \n18/114 \n26/09/18 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nL'ADAGIO \n703 Grande \nRue \nAD 1020 ; \nAD 1077 \n961 \nB\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nConsorts DA \nSILVA GOMES \nEchange \n16.500,00 \nA revoir \n18/115 \n28/09/18 \nMa\u00eetre \nAymeric \nDEPONT \nMonsieur \nLaurent \nPhilippe Michel \nLALOGE \n58 Chemin \nsous la Lune \nE 156 ; E \n157 \n380 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \npaysager \nMonsieur \nNasser IKHLEF \net Madame \nSamira KADA \namiable \n180.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/116 27/09/2018 \nMa\u00eetre \nChristel \nGEORGE \nFRAIOLI \nMonsieur \nFROMENTAL \nPierre \n485, Avenue \nde Saint Maurice \nC 1318 \n483 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nVincent MARTY \net Mademoiselle \nJustine \nGIAMMATTEO \nAmiable \n239.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/117 27/09/2018 \nMa\u00eetre \nFlorence \nBOACHON \nMonsieur et \nMadame BUET \nMarcel \n104 Chemin \nde Rosarge, lot \n4 Les Echets \nAO 33 \n994 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nDaniel NOVO et \nMadame \nS\u00e9v\u00e8rine \nBONNIER \nAmiable \n340.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n\n \n13/17 \n18/118 01/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMonsieur \nPITHION \nRomain et \nMonsieur \nPITHION \nRenaud \nEn Pellera \nB 1724 \n1204 \nNon b\u00e2ti \nParcelle de \nterre \nSAS ETAMES - \nMargaux \nBOUDJEME \nAmiable \n170.486,40 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/119 02/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMonsieur \nBONJOUR \nRobert et \nRen\u00e9e \n552 Mont\u00e9e \nde la Grande \nPerri\u00e8re \nAC 667 ; C \n433 \n4269 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nDUPONT \nFr\u00e9d\u00e9ric et XIAO \nTao \nAmiable \n510.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/120 05/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMonsieur \nTHOLLON \nSt\u00e9phan et \nEliette \n2 bis rue de la \nGare \nAE 584 \n177 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nDORSIN Bastien \net Madame \nLEVY-\nNEUMAND \nDoriane \nAmiable \n360.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/121 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame \nChristophe \nMarcel \nCOURRALY \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/122 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Mario \nDE ARAUJO \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/123 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMadame \nESPIE Amandine \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/124 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Thierry \nBENETIERE \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/125 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur \nAlexandre Jean \nMALATO et \nMadame Marion \nAUBERT \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/126 08/10/2018 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets (Lieudit \nle Mas Rillier) \nAB 87 ; AB \n544 \n6 853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame \nBRIGANT Gilles \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n18/127 08/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMonsieur \nBONJOUR \nRobert et \nRen\u00e9e \n552 Mont\u00e9e \nde la Grande \nPerri\u00e8re \nAC 667 \n2 919 \nNon b\u00e2ti \nusage de \nterrain nu \nMonsieur \nSUZON Jean-\nLouis et Pascale \n(n\u00e9e VIDAL) \nAmiable \n18.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n09/10/18 \n\n \n14/17 \n18/128 08/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMadame \nLABALME \nEmilie et \nMonsieur RAY \nEmilien \nEn Pellera \nB 1736 ; B \n1779 \n1 108 \nB\u00e2ti \nTerrain \nd'agr\u00e9ment \nMonsieur \nBERGER Pierre-\nFran\u00e7ois \nAmiable \n7.000,00 \nReport \n18/129 \n25/09/18 \nMa\u00eetre Christel \nGEORGE \nFRAIOLI \nMonsieur \nMICHELI \nThierry \n213 Chemin \nSous Les Balmes \nAE 1412 ; AE \n1414 \n673 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur DA \nSILVA TEIXEIRA \nMario et \nMademoiselle \nGENCO RUSSO \nAline \nAmiable \n312.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/130 \n11/10/18 \nMa\u00eetre \nFran\u00e7ois \nDEVAUX \nMonsieur \nBERNARD \nPhilippe \n5 TER Rue du \nMollard \nAE 1246 \n150 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMadame \nPriscilla H\u00e9l\u00e8ne \nJERMINI ET \nMadame Jessica \nPOEYMIROU \nAmiable \n179.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/131 \n15/10/18 \nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON \nMadame \nVENET Colette \n\u00e9pouse JALADE \net Monsieur \nVENET-JALADE \nPascal \n408 Rue des \nBrotteaux \nAI 584 \n2542 \nB\u00e2ti \ncommercial \nMonsieur \nAnthony \nTORRECILLAS \namiable \n190.000,00 \nTransfert de \ncomp\u00e9tence \u00e0 \nla CCMP : pas \nde retour \u00e0 ce \njour \n18/132 \n15/10/18 \nCabinet \nd'urbanisme \nREYNARD \nMonsieur \nCHATARD Cyril \net Madame \nDEBARD \nIsabelle \u00e9pouse \nCHATARD \n42, Chemin de \nRosarge \nAO 17 \n124 \nnon pr\u00e9cis\u00e9 \nhabitation \nMonsieur et \nMadame \nMOREL-TIVAN \nOctave \nAmiable \n265.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/133 \n16/10/18 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nMadame \nPUTINIER \nNicole \n181 Rue du \nFiguier \nC 2275 \n151 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nMROCZKOWSKI \nLukasz \nAmiable \n159.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/134 \n16/10/18 \nMa\u00eetre \nRomain \nDUMAS \nMonsieur et \nMadame \nJAMBON \nJacques \nChemin sous \nla Lune \nE 158 \n660 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Nasser \nIKHLEF \nAmiable \n180.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/135 22/10/2018 \nURBA \nRHONE \nMonsieur et \nMadame \nCHANAT \nSt\u00e9phane et \nAnne \n21 rue Joseph \nCarre \nAE 94 \n423 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame ROY \nRapha\u00ebl et \nLenka \nAmiable \n398.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n\n \n15/17 \n18/136 25/10/2018 \nCabinet \nd'urbanisme \nREYNARD \nConsorts \nBONNE \n104, Chemin \nde Rosarge \nAO 31; AO 27; \nAO 28; AO 29 \n2892 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nCHARPY \nThomas et \nMademoiselle \nLASCAUX Anne-\nC\u00e9line \nAmiable \n375.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/137 29/10/2018 \nMa\u00eetre \nFran\u00e7ois \nCHASSAIGNE \nMadame \nPENARD \nMonique \n297 Route de \nRillieux \nAB 397 ; AB \n398 ; AB 399 \n5762 \nNon pr\u00e9cis\u00e9 \nHabitation \nLES DUNES \nDES FLANDRES \nAmiable \n1.710.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n29/10/18 \n18/141 \n12/11/18 \nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON \nMonsieur \nSERVERIN Guy \net Andr\u00e9 \n12 Route de \nRillieux, Le Mas \nRillier \nAB 1032 ; AB \n55 \n834 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nGIROUD Jean \nAmiable \n291.000,00 \nD\u00e9cision de \nnon-\npr\u00e9emption le \n16/11/18 \n18/113 \n26/09/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nConsorts DA \nSILVA GOMES \n689 Grande Rue \nAD 934 \n735 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nL'ADAGIO \nEchange \nsoulte de \n16.500,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/114 \n26/09/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nL'ADAGIO \n703 Grande Rue \nAD 1020 ; AD \n1077 \n1239 \nB\u00e2ti \nterrain \u00e0 b\u00e2tir \nConsorts DA \nSILVA GOMES \nEchange \nsoulte de \n16.500,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/128 \n08/10/18 \nURBA RHONE \nMadame \nLABALME \nEmilie et \nMonsieur RAY \nEmilien \nEn Pellera \nB 1736; B \n1779 \n1108 \nB\u00e2ti \nTerrain \nd'agr\u00e9ment \nMonsieur \nBERGER Pierre \nFran\u00e7ois \nAmiable \n7.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/138 \n31/10/18 \nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON \nMadame \nDURAND \nJacqueline \n\u00e9pouse \nTERRIER \n115 Ruette \nTalon, Le Mas \nRillier \nAB 364 ; AB \n480 \n1080 \nB\u00e2ti \nHabitation \nSAS LES \nCANUTS \n(Monsieur \nFLORIS) \nAmiable \n180.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/139 \n06/11/18 \nMa\u00eetre Nicolas \nLAGRANGE \nMonsieur \nSAPET Steve et \nMadame \nSIMONET \nFran\u00e7oise \n8 Mont\u00e9e de la \nGrande Perri\u00e8re \net 1281 Grande \nRue \nAE 324 \n78 \nB\u00e2ti \ncommercial \nSCI BONINA \nAmiable \n75.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/140 \n07/11/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 route des \nEchets, Le Mas \nRillier \nAB 544; AB 87 \n6853 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Kaiss \nTERRAS \nAmiable \n215.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/142 \n12/11/18 \nMa\u00eetre Vincent \nCORDIER \nMadame \nVECHIS \nAlexandra \n1299 Grande \nRue \nAE 322 \n75 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nJ\u00e9r\u00f4me \nCELESTIN \nAmiable \n222.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/143 \n12/11/18 \nGUY HOQUET \nL'Immobilier \nMonsieur \nPLANTIER \nFranck \n28 Mont\u00e9e de la \nGrande Perri\u00e8re \nAE 1100 ; AE \n775 \n140 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nTCHENIO \nAlexandre \nAmiable \n299.600,00 \nA revoir \n\n \n16/17 \n18/144 13/11/2018 \nMa\u00eetre Adrien \nALCAIX \nPHILIPS France \n- Monsieur \nJean-Luc \nLAVENIR \n238 Rue des \nBrotteaux \nAI 578 ; AI \n624 ; AI 626 ; \nAI 628 ; AI \n629 \n3557 \nB\u00e2ti \nindustriel \net bureaux \nCommunaut\u00e9 \nde Comunes de \nMiribel et du \nPlateau \nAmiable \n5.400.000,00 \nSans \npr\u00e9emption le \n20/11/18 \n18/145 \n26/11/18 \nMa\u00eetre DEPONT \nAymeric \nMonsieur \nPatrick PARNET \net Madame \nMarie Christine \nCHAVONAND \n115 Chemin \nSous Les Balmes \nAE n\u00b0503 \n470 m\u00b2 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \nd'agr\u00e9ment \nMonsieur \nMarian \nDEVONEC et \nMadame \nSimone \nDESHAYES \nAmiable \n160.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/146 \n20/11/18 \nMa\u00eetre Jean-\nPierre \nPROHASZKA \nSA BRETIN \nHABITAT \n714 Grande Rue \nAD n\u00b0282 \n109 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nSARL PAUL & \nLOUIS \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/147 \n26/11/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nBIG FOUR \n(Monsieur \nDEBOST) \n270 Route des \nEchets \nAB n\u00b086 \n1685 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMademoiselle \nIngrid \nCHAPOTTON \nAmiable \n183.600,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/148 \n26/11/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nMonsieur et \nMadame \nMOTLET Michel \n488 Rue des \nGarines \nAH n\u00b0838 \n817 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame \nGuillaume \nTARDY \nAmiable \n455.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/149 \n26/11/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nMonsieur et \nMadame \nPITTET Richard \nMichel \n37 Rue du Tr\u00eave \nAH n\u00b0197 ; \nAH n\u00b0198 \n1659 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nSARL C.R.M \nAmiable \n540.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/150 \n26/11/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets, Le Mas \nRillier \nAB n\u00b0544 ; AB \nn\u00b087 \n6853 m\u00b2 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Julien \nJ\u00e9r\u00f4me MARTY \nAmiable \n219.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/151 \n28/11/18 \nURBA RHONE \nMonsieur \nPELISSON Paul \nLe Toux \nC n\u00b0928 \n315 \nNon b\u00e2ti \nParcelle de \nterre sans \nusage \nparticulier \nMonsieur \nTREBOZ \nEmmanuel \nAmiable \n9.450,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/152 \n28/11/18 \nMa\u00eetre \nSt\u00e9phane \nALEXANDRE \nPROGIMMO.21 \n35 Avenue de \nSaint Maurice \nC n\u00b092 \n503 m\u00b2 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir non \nviabilis\u00e9 \nMonsieur et \nMadame Bun \nRoeuth MAY \nAmiable \n220.000,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/153 \n30/11/18 \nMa\u00eetre Philippe \nEYMARD \nMadame \nYasmine BRUEL \nn\u00e9e OOZEER \nLieudit \"Le Mas \nRillier\" \nAB n\u00b0481 \n57 m\u00b2 \nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 \nb\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Alain \nEdmond \nFran\u00e7ois \nGREUSSET \nAmiable \n17.500,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n10/12/18 \n18/154 \n10/12/18 \nCabinet \nd'urbanisme  \nREYNARD \nMonsieur \nPEYRE Jean-Luc \nImpasse des \nGraves 01700 \nMIRIBEL \nAE n\u00b01220 \n1230 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nSCI en cours de \nconstiution \nAmiable \n300.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n\n \n17/17 \n18/155 \n14/12/18 \nMa\u00eetre Michel \nDALLOUBEIX \nMonsieur \nMONIER \nClaude \nChemin de la \nLune 01700 \nMIRIBEL \nE n\u00b01165 ; E \nn\u00b01174 \n136 m\u00b2 \nNon b\u00e2ti \nParcelle de \nterrain \nMonsieur et \nMadame \nGeoffrey \nBELLON \nAmiable \n750,00 \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/156 \n14/12/18 \nURBA RHONE \nMonsieur et \nMadame \nMOIRAUD Eric \net Florence \n81 Rue du \nRh\u00f4ne - Les \njardins du \nPensionnat \n01700 MIRIBEL \nAE n\u00b0581 ; AE \nn\u00b0887 \n3591 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame PAGE \nLo\u00efc et Sandra \nAmiable \n279.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/157 \n14/12/18 \nURBA RHONE \nMonsieur \nMONTCHANIN \nRapha\u00ebl et \nMadame LANG \nChristelle \n28 Rue des \nTerreaux 01700 \nMIRIBEL \nAC n\u00b0713 \n217 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame \nBERTHOUX \nPierre et Laure \nAmiable \n275.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/158 \n17/12/18 \nMa\u00eetre \nSt\u00e9phanie \nAUBOYER-FIOL \net Florentine \nSIMAND-\nLEMPEREUR \nMonsieur \nPRALONG \nPhilippe \n29 Avenue des \nBalmes 01700 \nMIRIBEL \nAE n\u00b0376; AE \nn\u00b01362; AE \nn\u00b01365 \n300 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nRAMSEYER \nJ\u00e9r\u00e9mie \nAmiable \n420.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/159 \n17/12/18 \nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON \nMonsieur \nCHEVILLARD \nLudovic et \nMadame \nWININGER \nEmilie \n511 Rue des \nGarines 01700 \nMIRIBEL \nC n\u00b02512; \n2532; 2544; \n2557; 2798 \n469 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Lo\u00efc \nLE GRATIET et \nMadame Ga\u00eblle \nCHASTAING \nAmiable \n365.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/160 \n28/12/18 \nMa\u00eetre Romain \nDUMAS \nMonsieur et \nMadame \nMERVELAY \nAlain \n430 Avenue \nJos\u00e9phine \nGuillon 01700 \nMIRIBEL \nAE n\u00b01339 \n1220 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nR\u00e9sidences \nMARIGNAN \nAmiable \n750.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/161 \n28/12/18 \nMa\u00eetre DEPONT  \nAymeric \nMadame \nBOZON Ren\u00e9e \nLieu-dit Pr\u00e9 \nBarry 01700 \nMIRIBEL \nC n\u00b01999 \n287 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nBaptiste GUERIF \nAmiable \n340.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/162 \n21/12/18 \nMa\u00eetre Christel \nGEORGE \nFRAIOLI \nMonsieur et \nMadame LE \nSOLLIEC G\u00e9rard \net Odile \n70 Avenue Henri \nDeschamps \nAH n\u00b0908; AH \nn\u00b0909; AH \nn\u00b0912; AH \nn\u00b0914 \n628 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame Afrim \nSOPI \nAmiable \n319.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n18/163 21/12/2018 \nMa\u00eetre Olivier \nBARLET \nEQUINOXE \n(Dominique \nCHEVALLIER) \nGrande Rue \n01700 MIRIBEL \nAH n\u00b01104; \nAH n\u00b0367; AH \nn\u00b0466; AH \nn\u00b01105 \n3185 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nProfessionnel \nSNC BCP \nAmiable \n200.000,00 \u20ac \nsans \npr\u00e9emption le \n07/01/19 \n \n", "publication_date": "17/01/2022"}