{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNDYtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/146-echo-des-echets-nd-8/file", "text": " \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nLe journal a franchi une nouvelle \u00e9tape :  la cr\u00e9ation en association de L\u2019ECHO DES ECHETS dans le \nbut d\u2019officialiser les actions men\u00e9es telles que la randonn\u00e9e p\u00e9destre et les autres manifestations \u00e0 \nvenir. L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale s\u2019est tenue le mardi 15 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 la salle des associations des \nECHETS route nationale. Le conseil d\u2019administration est compos\u00e9 de douze membres qui ont \u00e9lu le  \nbureau compos\u00e9 d\u2019un pr\u00e9sident : Bernard CECCHINATO, d\u2019un vice-pr\u00e9sident : Herv\u00e9 ROCLE, d\u2019un \nsecr\u00e9taire : Michel AVELINE et d\u2019un tr\u00e9sorier : Georges PIONIN ; a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu commissaire aux \ncomptes : Santo RISCIFULI. Les membres actifs du conseil sont, Mmes CECCHINATO Colette, \nMARGUIN ROUGER Magali, AVELINE Magali, JOLIVET Marie Chantal, LOMBREZ Fabienne,  M \nDRAI Patricia et Monsieur CHAPUIS Edmond qui viendront aider le bureau de l\u2019association dans le \nbon d\u00e9roulement des activit\u00e9s \u00e0 venir. \n \n \nToute l\u2019\u00e9quipe du journal vous souhaite une bonne et heureuse ann\u00e9e 2010 : qu\u2019elle vous apporte  \njoie,  bonheur,  r\u00e9ussite, \u00e9panouissement et bien s\u00fbr la sant\u00e9. \nAdresse : L\u2019ECHO DES ECHETS, 259 all\u00e9e des platanes 01700 LES ECHETS. \nCourriel : lechodesechets@gmail.com \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEntre l\u00e9gende et histoire locale (suite) \nJe suis un puits situ\u00e9 en bordure du marais des \nEchets. J'ai connu l\u2019effervescence des chasses et \nf\u00eates du Moyen-Age. Mais l\u2019ass\u00e8chement de ce-\nlui-ci revient d'ailleurs \u00e0 l'ordre du jour en 1512  \navec Charles III qui mit le projet \u00e0 ex\u00e9cution. Le \nmarais a sans doute \u00e9t\u00e9 partiellement r\u00e9duit \u00e0 \ncette \u00e9poque. N'emprunte-t-on pas la rue du \nport \u00e0 Tramoyes (route pour aller \u00e0 St Maurice \nde Beynost) qui pourrait indiquer que le petit \nmarais \ncomme \non \nle \nnomme \naujourd'hui  \ns'\u00e9tendait jusque-l\u00e0. Puis les ann\u00e9es passant, \nquelques \nfermes \nou \nhabitations \nont \n\u00e9t\u00e9        \nconstruites, formant petit \u00e0 petit le hameau des \nEchets. L'une des plus anciennes est, sans con-\nteste, la maison de la famille Salendre, au Coin \nPerdu, o\u00f9 l'on pouvait, il y a encore peu de \ntemps, se r\u00e9galer des tartes du Four Echetois. \nAutrefois, on venait y acheter la tourbe si riche \npour les jardins. Qu'est devenu le relais de \nchasse pendant tout ce temps ? Nul ne le sait. \nSans doute est-il rest\u00e9 un lieu de vill\u00e9giature \npour la famille qui le poss\u00e9dait car au d\u00e9but du \nXX\u00e8me si\u00e8cle, il n'est pas mentionn\u00e9 parmi les \nrestaurants  et auberges des Echets  d\u00e9j\u00e0     \nrenomm\u00e9s \u00e0 cette \u00e9poque. \n \n En 1951,  Mr Christian Brawand, suisse d'ori-\ngine, ach\u00e8te cet ancien relais de chasse qui de-\nviendra le restaurant Saint Hubert. Rapidement, \nil devient un ma\u00eetre cuisinier r\u00e9put\u00e9, plein de dis-\ntinction avec un parfait sens de l'accueil. Lors-\nqu'en 1968 il prend sa   retraite, lui succ\u00e8de    \nMr Jaquin. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que, moi, le \npuits, je connais mon heure de gloire, au sein \nd'un parc fleuri entretenu par 2 jardiniers, je \ntr\u00f4ne parmi les statues et une  superbe cascade. \nQuant \u00e0 mon comp\u00e8re le marais, c'est \u00e0 cette \n\u00e9poque que les hommes d\u00e9cident de l'ass\u00e9cher \ncompl\u00e8tement pour le  cultiver. Des foss\u00e9s sont \ncreus\u00e9s, des vannes et un ovo\u00efde sont install\u00e9s  \n \npour que les eaux de pluie s'\u00e9vacuent dans la \nSa\u00f4ne. Seuls, les \u00e9tangs de p\u00eache de Mr Re-\nverdy et, parfois, lors d'orages violents, lors-\nque la nature reprend ses droits, un lac \n\u00e9ph\u00e9m\u00e8re brillent au soleil. Quant \u00e0 moi, le \npuits, j'ai disparu cette ann\u00e9e lors des travaux \nd'am\u00e9nagement \ndu \nSaint \nHubert \nen               \nappartements. Ci-gisent les vestiges de notre \npatrimoine local        Marie-Chantal Jolivet \nsources : article de Patrick Chevasson, alma-\nnach des pays de l'Ain 2009 souvenirs de la \nfamille Jolivet. \n \nDES ECHETS \u00e0 LA DOMBES \nNous vous avons racont\u00e9 l\u2019origine du nom des \nECHETS, mais connaissez-vous ? L\u2019origine du \nnom de LA DOMBES ? A l\u2019\u00e9poque il y avait un \nglacier. Le retrait du glacier rhodanien a laiss\u00e9 \ndes d\u00e9pressions tapiss\u00e9es de boues imper-\nm\u00e9ables qui retiendront l\u2019eau de pluie.  \nLA DOMBES est un plateau qui se r\u00e9partit en \ndiff\u00e9rentes zones. Celles du sud-est et de l\u2019est \nqui se terminent aux rives de l\u2019Ain et du \nRh\u00f4ne, vallonn\u00e9es et bois\u00e9es. La sud-ouest,  \ndite s\u00e8che qui se situe en bordure o\u00f9 la cu-\nvette des ECHETS creuse son flanc et LA \nDOMBES du nord aux abords de la VEYLE, \nlongtemps nomm\u00e9s la mauvaise BRESSE, \nsans oublier LA DOMBES centrale autrefois \nappel\u00e9e la DOMBES inond\u00e9e. \nSous l\u2019empire romain, en l\u2019an 190 de notre \u00e8re \nles l\u00e9gions de province se font la guerre, une \nbataille a lieu de TREVOUX \u00e0 MONTLUEL. 300 \nmilles soldats  vont combattre, les pertes  \nhumaines sont \u00e9normes. Le nombre de \ntombes (tumbae en latin) est si important, \nque l\u2019on a pr\u00e9tendu qu\u2019il serait \u00e0 l\u2019origine du \nnom  du  pays DOMBAE, un article au singulier \net un substantif au pluriel comme pour rappe-\nler le nombre de tombes. Il y a aussi \nl\u2019hypoth\u00e8se plus probable de DUMOSUS (cou-\nvert de taillis), on a propos\u00e9 \u00e9galement des \norigines Celte, Burgonde, Germanique ou \nHongroise !!!! On  pr\u00e9tend que la r\u00e9gion fut \noccup\u00e9e par un petit peuple, \u00e0 l\u2019\u00e9poque gau-\nloise, (les DOMBES), mais aucun \u00e9crit n\u2019est \nparvenu jusqu\u2019\u00e0 nous. Le nom de LA DOMBES \nreste un myst\u00e8re quant \u00e0 son origine et au-\njourd\u2019hui encore, attise bien des pol\u00e9miques. \nChacun  trouvera  \u00e0  sa  convenance   son \n\u00e9tymologie.   \n   \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUN CHAMPION AUX ECHETS \nInscrit au BMX de la c\u00f4ti\u00e8re \u00e0 BEYNOST, \nTEDDY NATIVEL, fan de v\u00e9lo, concr\u00e9tise \nsa passion pour le v\u00e9lo tout terrain. As-\nsidu aux entra\u00eenements et en comp\u00e9ti-\ntion, TEDDY a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 de ses \nefforts en obtenant le titre de champion \nde l\u2019AIN 2009 des moins de 8 ans. Tr\u00e8s \nbelle performance quand on sait la diffi-\ncult\u00e9 du sport cycliste. \n \nEngag\u00e9 actuellement dans la Coupe des \nLacs, il ne m\u00e9nage pas sa peine pour \nfaire gagner son club. Son ambition est \nd\u2019arriver en finale \u00e0  GENEVE, mais \navant TEDDY devra courir \u00e0 MONTME-\nLIAN, PONT EVEQUE, GRENOBLE, LA \nBAROCHE, et CRAN GEVRIER.  \nLe 6 et 7 mars 2010, la coupe de France \nde BMX aura lieu tout pr\u00e8s de chez \nnous, sur le terrain de BEYNOST, alors \nvenez nombreux soutenir et encourager \nTEDDY et son club.  \n \n \n \nUNE CRECHE AUX ECHETS\nUNE CRECHE AUX ECHETS\nUNE CRECHE AUX ECHETS\nUNE CRECHE AUX ECHETS    \nVous avez certainement entendu parler des 13 desserts\u2026mais \nconnaissez-vous l\u2019histoire des santons en Provence ? Laissez-\nvous guider par l\u2019accent du berger qui vous la conte. \nMoi, lou bergi\u00e9, j\u2019ai vu descendre de la colline lou cassa\u00efre (le \nchasseur) avec une offrande pour l\u2019enfant J\u00e9sus. Chemin fai-\nsant, nous avons crois\u00e9 la buscadi\u00e8re, charg\u00e9e de son fagot de \nbois, l\u2019amoula\u00efre qui aiguise les couteaux et lou pesca\u00efre avec \nses poissons bien frais. La bugadi\u00e8re lave son linge au ruis-\nseau tandis que Langesse, le fils du meunier, \u00e9coute inlassa-\nblement son pa\u00efre lui demander des courses suppl\u00e9mentaires \ndu village. \nNous, les santons, nous sortons de notre lit de carton tous les \nans pour la Sainte Barbe, le 4 D\u00e9cembre, afin de repeupler le \nvillage proven\u00e7al recr\u00e9\u00e9 sur une table, dans le salon. \nNous sommes fa\u00e7onn\u00e9s dans la terre et repr\u00e9sentons les m\u00e9-\ntiers, les \u00ab figures \u00bb du village comme Lou ravido (le simplet, \ncelui qui l\u00e8ve les bras au ciel). \nNous portons l\u2019habit traditionnel que Magali a color\u00e9 \u00e0 la \ngouache, avec un pinceau tr\u00e8s fin, en reproduisant patiem-\nment, les motifs et couleurs (olivades, bouquets de lavande, \nrayures\u2026) de notre midi. Nul doute qu\u2019au prochain No\u00ebl, \nd\u2019autres nous aurons rejoint, ainsi que les mas, les ani-\nmaux\u2026Ils auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9s durant toute l\u2019ann\u00e9e, reprenant \nvie sous les doigts d\u2019une m\u00e9diterran\u00e9enne passionn\u00e9e en mal \nde son \u00ab pays \u00bb. \n \nIls auront \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s aux enfants, en proven\u00e7al, qui auront \nainsi appris leur histoire. Si l\u2019envie vous prend de venir \u00e0 notre \nrencontre, attendez le 4 D\u00e9cembre prochain et comme on dit \nchez nous : \u00ab A l\u2019an que ven !!\u00bb \nMagali ROUGER \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE SOU DES ECOLES VOUS PROPOSE CETTE ANNEE \nPIZZA \nCommande avant les vacances de F\u00e9vrier  (13/02/10) \n livraison au retour (05/03/10). \nCHASSE AUX \u0152UFS ET OMELETTE GEANTE \nDimanche 28/03/10 10H-13H.  \nTOMBOLA \nVente des tickets avant le 12 Avril  et tirage le 12 Mai. \n1er  lot : un  lecteur DVD  \n2i\u00e8me  lot : surprise  \nKERMESSE \nLe Vendredi 18 Juin 2010 avec repas \nFOIRE AUX JOUETS \nNovembre 2010 \n \n \n \n \n5, rue louis Saulnier \n69330 MEYZIEU \nTel 04 78 04 66 66 \n       Infovlv@wanadoo.fr \n \nREPAS DES SENIORS  \net ANNIVERSAIRE \nSamedi 28  novembre  2009 le  BONHEUR \nECHETOIS organisait le repas des s\u00e9niors \u00e0 la \nsalle des f\u00eates des ECHETS.  \nIl y avait cinquante six participants, vingt cinq \npersonnes de plus de soixante dix ans sur \nsoixante dix invitations.  \n------------------ \nAp\u00e9ritif offert par la mairie \nRepas pr\u00e9par\u00e9 par le traiteur Mr Olivier PARDAN  \nAum\u00f4ni\u00e8re de saumon sur julienne de l\u00e9gumes \nsauce safran\u00e9e  \nAiguillettes de canard sauce aux morilles \nGratin de pommes de terre aux c\u00e8pes et noix \nPo\u00eal\u00e9e de l\u00e9gumes verts \nFromage blanc ou assiette du fromager \nAssiette gourmande compos\u00e9e de : \nMacaron, mousse au chocolat,  \nTrianon, cr\u00e8me br\u00fbl\u00e9e \n\u00c0 toutes les personnes pr\u00e9sentes au repas du \nmois de novembre, Monsieur PARDAN a  offert \nla galette des rois et  le  champagne  le samedi \n9 Janvier 2010.  \nFELICITATIONS \u00e0 Monsieur MAURICE \nVANIER \u00e0 gauche sur la photo et \u00e0 son \u00e9pouse \nFLORINE   qui  c\u00e9l\u00e9braient   leurs  noces  de  \nPALISSANDRE, soixante cinq ans de mariage. \nL\u2019ann\u00e9e 2010 sera pour MAURICE et FLORINE  \nles noces de JASMIN. \nCOMMENT JOINDRE \nNOS ELUES ECHETOISES \nPATRICIA DRAI \nAdjointe charg\u00e9e des \u00e9coles et du  hameau des ECHETS \nCourriel : pdrai@miribel.fr \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00 \nMerci de laisser un message \u00e0 l\u2019accueil qui transmettra \nMARIE CHANTAL JOLIVET \nCourriel : jjolivet@orange.fr  \nMAGALI ROUGER \u2013MARGUIN \nCourriel : magali.rouger@orange.fr \n", "publication_date": "28/12/1995"}