{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAzOC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1BUE1RaUx5Ug==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24038/download?token=APMQiLyR", "text": "CULTURE LOISIRS\nFestival Image par Image\n12\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nAssises de la \ncitoyennet\u00e9\n3\nRETOUR EN IMAGES\nLes v\u0153ux du Maire\n5\nFAIRE LA VILLE \nAVEC LES CITOYENS \nPAGES 8-9\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - F\u00c9VRIER 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nMercredi 6\nEscape game Espionnage\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nMercredi 6\nConte Filles et soie \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 11)\nVendredi 8\nJeu de l\u2019Oiegiroute \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nSamedi 9\nEscape game Espionnage\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nSamedi 9\nConcert des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD \n\u00e0 18h (voir p. 6)\nLundi 11\nAccueil des maternelles \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 13h30 \n(voir p. 6) \nMardi 12\nComit\u00e9 des usagers \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nMercredi 13\nEscape game Espionnage\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nMercredi 13\nCirque 3D \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 11)\nJeudi 14\nTournoi de belote \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 13h30 \n(voir p. 6)\nVendredi 15\nJourn\u00e9e CAF \nau centre social Agora (voir p .7)\nSamedi 16\nAssises de la citoyennet\u00e9 \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 13h30 (voir p. 3)\nSamedi 16\nEscape game Espionnage\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nSamedi 16\nSoir\u00e9e jeux \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 20h (voir p. 7)\nMercredi 20\nEscape game Espionnage\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nMercredi 20\nCin\u00e9 Go\u00fbter Le Ch\u00e2teau de \nCagliostro \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h (voir p. 12)\nMercredi 20\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h30\nJeudi 21\nCin\u00e9 Ap\u00e9ro Another Day of Life \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 20h (voir p. 12)\nVendredi 22 \nSoir\u00e9e privil\u00e8ge 1.0 \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h30 (voir p. 11)\nSamedi 23\nContes \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14 h (voir p. 7)\nSamedi 23\nAvant-premi\u00e8re de Wardi \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 14h (voir p. 12)\nLundi 25\nTh\u00e9 dansant \n\u00e0 Foss\u2019 Brasserie \u00e0 14h (voir p. 7)\nMercredi 27 \nCin\u00e9 Doudou \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 10h (voir p. 12)\nF\u00c9VRIER 2019\nSamedi 16 :  Inaugurations de l\u2019exposition Paysages et visages, 10 ans de r\u00e9novation urbaine au centre-ville \net du centre municipal de sant\u00e9 Fosses - Marly-la-Ville\n1er avril : Ouverture du centre municipal de sant\u00e9 \nSYNDICAT INTERCOMMUNAL\nFOSSES - MARLY-LA-VILLE\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nET EN MARS\nF\u00e9vrier 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\n)\ni\n3)\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\n\u00c9dito\nA \nl\u2019initiative du Pr\u00e9sident \nde la R\u00e9publique, l\u2019Etat \nengage sur tout le ter-\nritoire un \u00ab grand d\u00e9bat \nnational \u00bb, d\u00e9marche de consultation \nde tous les citoyens, devant nous per-\nmettre de t\u00e9moigner, d\u2019exprimer nos \nattentes mais aussi nos propositions, \nnos solutions.\nLe gouvernement souhaite nous in-\nterroger sur quatre grands th\u00e8mes :\n-  la \ufb01 scalit\u00e9 et les d\u00e9penses publiques,\n-  l\u2019organisation des services publics,\n-  la transition \u00e9cologique,\n-  la d\u00e9mocratie et la citoyennet\u00e9.\nCe d\u00e9bat, je souhaite que nous y \ncontribuions ensemble.\nEn effet, notre pays traverse une \np\u00e9riode de tension qui aurait pu \n\u00eatre \u00e9vit\u00e9e si les gouvernements au \npouvoir ces derni\u00e8res ann\u00e9es avaient \nun peu \u00e9cout\u00e9 les \u00e9lus locaux et les \nautres corps interm\u00e9diaires ainsi que \nla population.\nA force de tirer sur la corde, \u00e0 force \nde demander plus et de redistribuer \nmoins, il est arriv\u00e9 ce qu\u2019il devait arri-\nver : un grand ras le bol populaire !\nCar ce sont en effet \u00ab monsieur et \nmadame tout le monde \u00bb qui sont \ndescendus spontan\u00e9ment dans la rue, \noccupant les ronds-points, bloquant \nles p\u00e9ages, toutes et tous, souvent en \nfamille mais aussi entre inconnus, se \nretrouvant en rev\u00eatant le m\u00eame gilet \nde couleur jaune.\nEn \u00e0 peine deux ans de mandat, notre \npr\u00e9sident aura r\u00e9ussi \u00e0 faire des-\ncendre dans la rue celles et ceux qui \nhabituellement ne manifestaient pas, \n\u00e0 mettre en col\u00e8re les plus paisibles \net \u00e0 faire basculer ce mouvement \ndans la violence.\nLa violence, d\u2019o\u00f9 qu\u2019elle vienne, n\u2019est \njamais une option pour avancer. Elle \nconduit in\u00e9vitablement vers la barba-\nrie. Il est urgent d\u2019arriver \u00e0 transfor-\nmer cette col\u00e8re en actions, en pro-\npositions, avant qu\u2019il ne soit trop tard.\nNous avons d\u2019abord mis en place un \ncahier de revendications dans le hall \nde la Mairie. Nous recueillons aussi \nvos messages sur l\u2019adresse mail de \nnotre site internet1. Mais ce n\u2019est pas \n\u00e0 la hauteur de ce moment particu-\nlier que vit notre d\u00e9mocratie.\nCe que je vous propose, c\u2019est de \nd\u00e9battre ensemble dans le cadre du \ntravail que nous avons commenc\u00e9 \nensemble il y a maintenant pr\u00e8s de \nsix mois avec la grande concertation \nFosses 2030.\nJe vous invite donc le samedi 16 f\u00e9-\nvrier prochain aux \u00ab Assises de la \nCitoyennet\u00e9 \u00bb. Ce sera la restitution \nde six mois d\u2019\u00e9changes entre conci-\ntoyens. Ce sera aussi un temps pour le \nGrand D\u00e9bat national, pour montrer \u00e0 \nnotre pr\u00e9sident que la politique, \u00e7a se \npasse sur le terrain et que du terrain \n\u00e9mergent toujours de magni\ufb01 ques \nexp\u00e9riences d\u00e9mocratiques !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nDu terrain \u00e9mergent toujours \nde magnifiques exp\u00e9riences \nd\u00e9mocratiques !\nLes Assises de la \nCitoyennet\u00e9 : un grand \nmoment de dialogue\nEchanger et d\u00e9battre autour du futur de la \ncommune est l\u2019ambition des Assises de la \ncitoyennet\u00e9 qui se d\u00e9roulent le 16 f\u00e9vrier \nprochain.\nIl s\u2019agit de rendre compte du travail effectu\u00e9 \ndans les ateliers citoyens Fosses 2030 o\u00f9 les \nFossatussiens ont construit des propositions \npour la ville de demain. Circulations douces, \nvalorisation du patrimoine naturel de la ville, \ncircuits courts, composteurs collectifs, ramas-\nsages citoyens, conseil des jeunes, comit\u00e9 \ndes f\u00eates, citoyennet\u00e9, \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies, \nmarch\u00e9s de la ville etc., tous ces sujets vont \ndonner lieu \u00e0 une restitution suivie d\u2019un d\u00e9bat \nentre citoyens, \u00e9lus, experts et personnalit\u00e9s \nquali\ufb01 \u00e9es.\nCet apr\u00e8s-midi d\u2019\u00e9changes est \u00e9galement \nl\u2019occasion d\u2019une session du Grand D\u00e9bat \nnational autour de la justice \ufb01 scale, du pouvoir \nd\u2019achat, des services publics et de la transition \n\u00e9cologique.\nLes Assises de la Citoyennet\u00e9\nSamedi 16 f\u00e9vrier 2019\n13h30 - 16h : Fosses 2030, notre ville demain. \n16h30 - 18h30 : Grand d\u00e9bat national, notre \nmonde demain.\n1 contact@ville-fosses95.fr\nEn couverture, un atelier au village, le 21 mai 2016 dans la salle Delambre.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\n4 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\nRETOUR EN IMAGES\nPremier Th\u00e9 de la Sant\u00e9 au foyer Bouquet d\u2019automne le jeudi \n17 janvier. Il a fallu rajouter des chaises pour les nombreuses \npersonnes venues \u00e9couter Thibaut Laurent, ost\u00e9opathe, qui \nparlait du 3e \u00e2ge comme d\u2019une seconde adolescence.\nLe jeudi 10 janvier au soir, \nle dernier atelier Fosses \n2030 s\u2019est termin\u00e9 par \nun moment d\u00e9contract\u00e9 \nde convivialit\u00e9, avec \nles remerciements \nchaleureux du maire, \nPierre Barros, \u00e0 tous les \nparticipants.\nQuelques images de janvier\n... et de d\u00e9cembre\nRaconte-moi la ville ! Olivier \nPasquiers, photographe, recueille les \nsouvenirs d\u2019habitants sur le centre-\nville, apr\u00e8s les avoir photographi\u00e9s, \nici \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que le \n16 janvier dernier. Image et mots de \nGassona Counda trouveront place \ndans la r\u00e9trospective des 10 ans de \nl\u2019ORU en mars prochain.\nDes futurs champions ? Inscrits au \ncours de mini tennis, ces sept petits \nFossatussiens ont appr\u00e9ci\u00e9 le No\u00ebl du \nclub le dimanche 16 d\u00e9cembre 2018 \nau Cosec. \nLe Club motocycliste de la Police \nNationale, en partenariat avec \nla pr\u00e9fecture du Val d'Oise, \nforme  les coll\u00e9giens au permis \nAM obligatoire pour conduire \nun cyclomoteur. En octobre, \ntous les \u00e9l\u00e8ves de 3e ont pass\u00e9 \nun test de s\u00e9lection. Douze ont \n\u00e9t\u00e9 retenus pour une formation \nqui s'est d\u00e9roul\u00e9e du 3 au 7 \nd\u00e9cembre. Ils ont tous r\u00e9ussi \nl'\u00e9preuve pratique. Ils posent ici \navec le dossier qui leur a permis \nd'aller chercher leur permis en \npr\u00e9fecture. F\u00e9licitations !\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nLes v\u0153ux du maire\nDans un d\u00e9cor con\u00e7u par les services techniques qui mettait en valeur le pass\u00e9 potier de Fosses, la \nc\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux du maire a rassembl\u00e9 le vendredi 18 janvier \u00e0 l'Espace Germinal les partenaires \nde la ville : maires voisins, d\u00e9put\u00e9e, \u00e9lus communautaires et d\u00e9partementaux, repr\u00e9sentants des forces \nde l'ordre et des services de secours, fournisseurs, prestataires et surtout les nombreux Fossatussiens \nengag\u00e9s dans diverses associations et instances participatives.\nDans les vitrines, des reproductions de poteries \nfabriqu\u00e9es \u00e0 Fosses au Moyen-\u00c2ge, pr\u00eat\u00e9es par Arch\u00e9a.\nLe d\u00e9cor v\u00e9g\u00e9tal fourni par \nNicolas Rocher, p\u00e9pini\u00e9riste \u00e0 \nLassy, faisait \u00e9cho au buffet \nprincipalement v\u00e9g\u00e9tarien \npr\u00e9par\u00e9 par le Siresco.\nUne assembl\u00e9e attentive au discours \nde Pierre Barros. On reconnait \nen premi\u00e8re ligne et de gauche \u00e0 \ndroite : Zivka Parks, d\u00e9put\u00e9e de \nla 9e circonscription, Yves Murru, \nmaire de Puiseux-en-France, Daniel \nDesse, conseiller d\u00e9partemental, \nPatrice Robin, Pr\u00e9sident de la \nCommunaut\u00e9 de Communes \nCarnelle Pays-de-France, Denis \nDobo-Schoenenberg, sous-pr\u00e9fet de \nSarcelles, Jean-No\u00ebl Moisset, maire \nde Survilliers, Claudine Flessati, \u00e9lue \n\u00e0 Goussainville et Alain Louis, maire \nde Goussainville...\nAutour du maire Pierre Barros, une \npartie de l\u2019\u00e9quipe municipale : \nMichel Nung, Paulette Dorri\u00e8re, \nDominique Dufumier, Jean-Marie \nMaille, Jacqueline Haesinger, Gildas \nQuiquempois et Blaise Ethodet (de \ngauche \u00e0 droite).\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\n6 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLoto \u00e0 Goussainville\nMardi 5 f\u00e9vrier \u00e0 13 h 30. Sur inscription. \nNombre de places limit\u00e9. Tarifs : 2 cartons \n5 \u20ac, 4 cartons 8 \u20ac.\nJeu de l\u2019Oiegiroute\nVendredi 8 \u00e0 14 h. Un jeu sur la s\u00e9curit\u00e9 \nrouti\u00e8re, avec l\u2019association Agir abcd Nor-\nseinoise. Sur inscription. Nombre de places \nlimit\u00e9.\nAccueil des maternelles\nLundi 11 \u00e0 13 h 30. Inscrivez-vous pour \nanimer des jeux de soci\u00e9t\u00e9 avec les petits \n\u00e9coliers de l\u2019\u00e9cole Mistral au cours de cet \natelier interg\u00e9n\u00e9rationnel.\nComit\u00e9 des usagers\nMardi 12 f\u00e9vrier \u00e0 14 h, venez d\u00e9couvrir les \nprogrammes de mars et d\u2019avril.\nTournoi de belote\nJeudi 14 \u00e0 13 h 30. Sur inscription. Nombre \nde places limit\u00e9. Tarif : 3,40 \u20ac par personne.\n\u00a9 Fotolia\nSortie pizzeria et laser \ngame\nJeudi 28 f\u00e9vrier, \u00e0 Saint-Maximin. Rendez-\nvous au Bouquet d\u2019automne \u00e0 11 h 30. \nRestaurant : menu \u00e0 partir de 11,70 \u20ac. \nLaser game : 9 \u20ac par personne la partie. Sur \ninscription avant le 15 f\u00e9vrier.\nLa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au volant\nLe lundi 11 mars \u00e0 14 h au foyer, une conf\u00e9-\nrence sur la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au volant est propos\u00e9e. \nPour ceux qui le souhaitent, elle sera  suivie \nde trois ateliers. Ils auront lieu le vendredi \nde 9 h 30 \u00e0 11 h 30, les 22 et 29 mars, et le  \n5 avril. Sur inscription.\nAteliers r\u00e9guliers\nChorale : tous les mercredis \u00e0 14 h 30.\nInformatique : lundis et mercredis de 9 h 30 \n\u00e0 11 h 30.\nFormations multim\u00e9dia tablette* : vendredis \nde 9 h \u00e0 10 h 30.\nFormations multim\u00e9dia ordinateur* : ven-\ndredis de 10 h 30 \u00e0 12 h.\nR\u00e9p\u00e9tition de la chor\u00e9 du banquet : jeudi 14 \n\u00e0 11 h \u00e0 la salle de danse de l\u2019EMMD\nAtelier tricot : vendredis 15 f\u00e9vrier et 1er mars \n\u00e0 14 h.\nAtelier g\u00e9n\u00e9alogie : vendredi 22 \u00e0 14 h.\nTarot : vendredi 1er mars \u00e0 14 h.\n* Sur inscription \u00e0 la s\u00e9rie des huit ateliers \nsuccessifs.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nHARO SUR LES PESTICIDES\nIls veulent des \ncoquelicots !\nDepuis le 12 septembre 2018, l\u2019association \nNous voulons des coquelicots appelle \u00e0 une \nmobilisation citoyenne pour l\u2019interdiction \nde tous les pesticides de synth\u00e8se. Parce \nqu\u2019ils envahissent notre environnement, \npolluent nos rivi\u00e8res et l\u2019eau potable et sont \nresponsables d\u2019une grande partie de la dis-\nparition de nombreuses esp\u00e8ces animales \net v\u00e9g\u00e9tales. La politique de r\u00e9duction des \npesticides  men\u00e9e depuis 2008 a \u00e9chou\u00e9 ; \nc\u2019est pourquoi l\u2019association r\u00e9clame une \nPISCINE INTERCOMMUNALE\nBonnet exig\u00e9\nLa nouvelle r\u00e9glementation 2019 des \npiscines intercommunales impose le port \ndu bonnet dans tous ses \u00e9tablissements \nnautiques. \nEn outre tous les enfants de moins de \n10 ans doivent \u00eatre accompagn\u00e9s par un \nadulte en maillot de bain. Plus de s\u00e9curit\u00e9, \nplus d\u2019hygi\u00e8ne ! \n \ng Piscine intercommunale de Fosses, rue \nFernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 68 65 49.\nEMMD\nConcert d\u2019hiver et \nd\u2019hommage\nSamedi 9 f\u00e9vrier \u00e0 18 h, les \u00e9l\u00e8ves et pro-\nfesseurs de musique de l\u2019\u00e9cole municipale \nde musique et de danse (EMMD) vous \nconvient \u00e0 leur traditionnel concert d\u2019hiver \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal. Vous entendrez des \nguitaristes, clarinettistes et pianistes, la \nchorale de l\u2019EMMD, et les \u00e9l\u00e8ves de sol-\nf\u00e8ge et de l\u2019\u00e9veil musical.  Des \u00e9l\u00e8ves de \ndanse accompagneront certains morceaux \npour ce concert d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Anne Vainsot, la \ndirectrice de l\u2019EMMD r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \n(voir p. 10).\n \ng R\u00e9servations indispensables aupr\u00e8s de \nl\u2019EMMD : 01 34 47 35 40.\npolitique radicale d\u2019interdiction. Des ras-\nsemblements sont organis\u00e9s devant pr\u00e8s \nde 7 000 mairies en France. Depuis le \n5 octobre, des Fossatussien se retrouvent \nsur le parvis de la mairie le premier ven-\ndredi du mois, entre 18 h 30 et 19 h 30 \npour \u00e9changer, chanter et faire signer la \np\u00e9tition nationale que l\u2019on peut retrouver \naussi sur internet. D\u00e9j\u00e0 470 000 signatures \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es au niveau national. Leur \nobjectif est d\u2019atteindre les 5 millions d\u2019ici \noctobre 2020.\nProchains rassemblements : les vendredis \n1er mars, 5 avril et 3 mai 2019.\n \ng nousvoulonsdescoquelicots.org\n\u00a9 Fotolia\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nDehors les m\u00f4mes !\nSamedi 16 f\u00e9vrier \u00e0 partir de 20 h, la soir\u00e9e \ndes \u00abludophiles\u00bb de Fosses et d\u2019ailleurs. \n\u00c0 partir de 16 ans. \nInscriptions recommand\u00e9es.\nDIABLE, \nOGRESSES\nET AUTRES \nSORTIL\u00c8GES\nSamedi 23 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 14h\nContes de 7 \u00e0 77 ans\nGratuit sur r\u00e9servation \n\u00e0 la Ludo-m\u00e9diath\u00e8que\n \nou 01 34 47 40 43\nDiable, ogresses et \nsortil\u00e8ges\nContes par Laure Murillo, le samedi \n23 f\u00e9vrier \u00e0 14 h, pour grands et petits de \n7 \u00e0 77 ans. \nDans la for\u00eat des contes, diables, ogresses \net autres mal\u00e9\ufb01 ces sont convoqu\u00e9s pour \ndes histoires \u00e0 frissonner\u2026 \nGratuit sur r\u00e9servation.\nCENTRE SOCIAL AGORA\nJourn\u00e9e CAF le 15 f\u00e9vrier\nPour tout savoir sur la Caisse d\u2019alloca-\ntions familiales (CAF)\n- Caf\u00e9 des rencontres, de 9 h 30 \u00e0 11 h 30, \navec Christine Vareillas, assistante sociale de \nla CAF. Elle pr\u00e9sente ses missions et explique \ndans quel cadre elle intervient, et aupr\u00e8s \nde qui s\u2019adresser pour d\u2019autres demandes.\n- Atelier informatique de 14 h \u00e0 15 h 30. \n\u00c0 partir de simulations, exploration du site \ninternet de la CAF pour se familiariser avec \ntous les services offerts par ce canal num\u00e9-\nrique. (Ce n\u2019est pas un suivi personnalis\u00e9.) \nSur inscription \u00e0 partir du lundi 11 f\u00e9vrier \naupr\u00e8s du centre social Agora, nombre de \nplaces limit\u00e9.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nUne agence gouvernementale secr\u00e8te \ncherche \u00e0 recruter des nouveaux agents \nen leur faisant passer un test par groupe \nde six candidats. Vous aurez une heure \npour le passer. \nInscrivez-vous vite aupr\u00e8s de la ludo-m\u00e9-\ndiath\u00e8que, le nombre de places est limit\u00e9 ! \nMercredis 6, 13 et 20 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 14 h 30 \n(enfants \u00e0 partir de 8 ans et ados).\nSamedis 9 et 16 f\u00e9vrier \u00e0 14 h 30 (adultes \net ados).\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-\nMars-1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43 et courriel : \nludomediathequefosses@gmail.com\n \n \nESCAPE\nGAME\nESPIONNAGE\nESPIO\nES\nESP\nSPIO\nR\u00c9SERVATION INDISPENSABLE \nNOMBRE DE PLACES LIMIT\u00c9\n01 34 47 40 43 OU\nludomediathequefosses@gmail.com\nMERCREDI \n6, 13 ET 20\nF\u00c9VRIER 2019\n\u00c0 14H30\n+ DE 8 ANS \nSAMEDI 9 ET 16\nF\u00c9VRIER 2019\n\u00c0 14H30\nADOS ET \nADULTES\n1H\nEscape game espionnage\nNOUVEAU\nTh\u00e9 dansant \u00e0 \nFoss\u2019Brasserie\nLe lundi 25 f\u00e9vrier, venez tester le plan-\ncher de la nouvelle brasserie de Fosses. \nDe 14 h \u00e0 18 h 30, on tourbillonne, on \nse d\u00e9hanche, on virevolte \u00e0 loisir : twist, \nvalse, tango, rock\u2019n roll, madison... Faites \ncon\ufb01 ance au DJ Eric Eliot, il y en a pour \ntous les go\u00fbts. Tarif : 10 \u20ac par personne, \nune boisson incluse.\n \ng Foss\u2019Brasserie, 14 place du 19-Mars-1962. \n\u00a9 Fotolia\nSoir\u00e9e jeux \u00e0 partir de 16 ans\nSamedi 16 f\u00e9vrier 2019\n\u00e0 partir de 20h\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nEntr\u00e9e gratuite sur inscription :\nludomediathequefosses@gmail.com\nou 01 34 47 40 43\nPr\u00e9parer la \ntransmission de son \nentreprise\nLe mercredi 20 f\u00e9vrier, le Comit\u00e9 \nd\u2019expansion \u00e9conomique du Val d\u2019Oise \n(CEEVO), organise un ap\u00e9ritif-contacts \nautour de la transmission d\u2019entreprise, \nanim\u00e9e par Alexandre Baux, avocat du \ncabinet Fidal. Les ap\u00e9ritifs-contacts \nont toujours lieu \u00e0 Cergy-Pontoise, au \nConseil d\u00e9partemental du Val d\u2019Oise, \nentre 12 h 30 et 14 h 30. Tous les \nentrepreneurs du Val d\u2019Oise peuvent \ny participer, quelles que soient la taille \net l\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise. Il suf\ufb01 t de \ns\u2019inscrire aupr\u00e8s du CEEVO au plus tard \nune semaine avant.\n \ng Chrystel Berterretche, 01 34 25 32 43 \nou c.berterretche@ceevo95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE\nUn nouvel agent \nimmobilier\nEn octobre 2018, Antoine Faltes a \ncr\u00e9\u00e9 une micro-entreprise \u00e0 son nom, \ndomicili\u00e9e \u00e0 Fosses. Il est rattach\u00e9 en \ntant qu\u2019agent commercial mandataire \n\u00e0 l\u2019agence Belyssimo de Lamorlaye \n(Oise). Son travail consiste \u00e0 traiter \ntoutes les op\u00e9rations immobili\u00e8res : \nprospection, estimation, mandat, vente, \nmais aussi location et gestion. Son sec-\nteur d\u2019activit\u00e9 est principalement celui \nde Fosses qu\u2019il conna\u00eet bien puisqu\u2019il y \nr\u00e9side depuis 18 ans et y a pratiqu\u00e9 de \nnombreux sports dans les clubs locaux : \ntennis, foot et boxe !\n \ng Antoine Faltes, 10 avenue Liszt, \nFosses. T\u00e9l. : 07 82 97 84 88\n\n8 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nDe Fosses 2030 aux r\u00e9unions de quartiers, \ndes ateliers du village aux ateliers de \nr\u00e9novation urbaine, du fonds d\u2019initiatives \naux conseils des usagers du centre social \net du foyer Bouquet d\u2019automne, de nom-\nbreuses occasions de participer au fonc-\ntionnement de la commune jalonnent la \nvie des Fossatussiens et fa\u00e7onnent tous \nles quartiers.\nDes am\u00e9nagements co-\nconstruits avec les habitants\nFosses se r\u00e9nove. Le centre ville est \nl\u2019exemple le plus signi\ufb01 catif puisqu\u2019il \na modi\ufb01 \u00e9 le quartier pour faire \u00e9clore \nune nouvelle place o\u00f9 services publics, \nhabitations et commerces cohabitent. En \n15 ans, le diagnostic partag\u00e9, les ateliers \nurbains, les rencontres \u00ab tous autour de \nl\u2019ORU \u00bb ont permis de discuter des am\u00e9-\nnagements, des usages, de l\u2019architecture \nde ce projet. \n\u00ab Une vraie ville, une vraie mairie \u00bb, cette \naspiration des habitants a d\u00e9bouch\u00e9 sur \nla conception du p\u00f4le civique. De m\u00eame, \nce sont les habitants qui ont souhait\u00e9 \nfaire le lien entre le p\u00f4le social et culturel \n(ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \u00e9cole de musique et \nde danse, Agora) et le p\u00f4le civique.\nAu village, suite au concours Europan 12 \nde 2013, des r\u00e9unions avec les habitants \nont permis, \u00e0 partir de 2015, de penser sa \nfuture r\u00e9novation en prenant en compte \nleur d\u00e9sir de pr\u00e9server le patrimoine \nlocal, les tr\u00e9sors arch\u00e9ologiques, mais \n\u00e9galement de garantir leur qualit\u00e9 de \nvie tourn\u00e9e vers l\u2019environnement. Centre \nd\u2019interpr\u00e9tation, \u00e9glise, circulation, tous \nles aspects ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s conjointe-\nment. Ils aboutiront \u00e0 un projet de revita-\nlisation mettant en valeur ce patrimoine. \nAttach\u00e9s \u00e0 la terre, porteuse d\u2019histoire et \nde patrimoine autant qu\u2019espace naturel \n\u00e0 pr\u00e9server, les habitants impliqu\u00e9s \nont construit un projet \u00e0 partir de leur \npropre exp\u00e9rience du territoire, d\u00e9sirant \nredonner toute sa place \u00e0 l\u2019Ysieux et aux \nbalades dans la nature.\nPlus largement, lorsque l\u2019am\u00e9nagement \nd\u2019une rue doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9, cela donne \nlieu \u00e0 des r\u00e9unions avec les riverains pour \nFaire la ville avec les citoyens\nConcertations en 2018\nLa participation des habitants aux d\u00e9cisions de la commune est le meilleur outil \npour faire vivre la d\u00e9mocratie locale. Cette d\u00e9marche permet aux Fossatussiens de \ns\u2019impliquer dans les d\u00e9cisions qui les concernent. Elle offre des temps d\u2019\u00e9change et \nde travail en commun qui font avancer Fosses.\n \n\u279c Une des balades men\u00e9es par le collectif ter.au dans le cadre de sa mission pour le village suite au concours Europan \n12. Ici, pr\u00e8s de l\u2019Ysieux le 21 mai 2016, les habitants d\u00e9couvrent des lieux \u00e0 revaloriser et \u00e9changent sur place, en \ncompagnie d\u2019experts. \nContributions \nindividuelles pour la \nconcertation Fosses \n2030 (num\u00e9riques \net \u00e9crites)\n76 \nAteliers citoyens \nsuite \u00e0 la \nconcertation Fosses \n2030\n3x3\nComit\u00e9s d\u2019animation \nou de projet (Foyer \nBouquet d\u2019Automne, \nCentre social Agora)\n16 \nR\u00e9unions \nlocalis\u00e9es (travaux, \nam\u00e9nagements) \nen mairie ou sur le \nterrain concern\u00e9\n10\nR\u00e9unions \npubliques (budget \n2018, \u00e9clairage \ndiff\u00e9renci\u00e9,...)\n3 \nContributions\nAteliers citoyens \nmit\u00e9s d\u2019anima\nR\u00e9unions \n\u00e9union\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nconcevoir au mieux ce dernier. Squares, \nrues, passages pi\u00e9tons, signalisation, font \nl\u2019objet de concertations avec les riverains. \nLes fonds d\u2019initiatives et de travaux \nurbains avaient permis en leur temps, \nsur le mod\u00e8le de budget participatif, de \nmener une s\u00e9rie de travaux initi\u00e9s par \nles habitants.\nDes services pens\u00e9s avec les \nusagers\nLes services \u00e0 la population sont eux aussi \nconcern\u00e9s par les d\u00e9marches participa-\ntives. Il existe \u00e0 Fosses diff\u00e9rents organes \nconsultatifs dont l\u2019objectif est d\u2019offrir \nl\u2019occasion aux habitants d\u2019\u00eatre force de \npropositions. Le centre social Agora et \nle foyer Bouquet d\u2019Automne interrogent \nr\u00e9guli\u00e8rement leurs publics sur les activi-\nt\u00e9s propos\u00e9es a\ufb01 n de r\u00e9pondre au mieux \n\u00e0 leurs attentes.\nAinsi, une concertation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au \ncentre social Agora avec les habitants et \nles partenaires a\ufb01 n de d\u00e9\ufb01 nir collective-\nment le projet social du territoire pour \nles prochaines ann\u00e9es. Famille, jeunesse, \naccueil, insertion, sant\u00e9, vieillissement, \ntous ces sujets ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s. Il existe \n\u00e9galement un collectif d\u2019animation en \ncharge de d\u00e9\ufb01 nir les futures activit\u00e9s \npropos\u00e9es. Ce collectif d\u2019usagers pro-\npose des sorties vari\u00e9es qui r\u00e9pondent \naux envies de tous : visites culturelles, \nparcs animaliers, sorties baln\u00e9aires, etc. \nDe multiples activit\u00e9s pour  les familles \nfossatussiennes.\nLe Conseil des Anciens joue un r\u00f4le crucial \ndans la prise en compte des besoins et \ndes attentes des s\u00e9niors. Ouvert \u00e0 tous les \nplus de 60 ans, pr\u00e9sid\u00e9 par le maire, il est \nun espace de dialogue et d\u2019information \nbienvenu pour les habitants qui peuvent \nl\u00e0 aussi \u00eatre force de propositions. Par \nailleurs, le foyer Bouquet d\u2019automne, lieu \nd\u2019animation pour les s\u00e9niors, poss\u00e8de son \ncomit\u00e9 des usagers qui valide et propose \ndes activit\u00e9s.\nInformer, \u00e9changer, d\u00e9battre\nDe nombreux temps de rencontre per-\nmettent la respiration d\u00e9mocratique \nn\u00e9cessaire au bon fonctionnement de la \ncommune. C\u2019est l\u2019objectif des r\u00e9unions \npubliques par exemple qui donne \u00e0 \u00e9chan-\nger, \u00e0 d\u00e9battre et surtout \u00e0 informer. Fibre \noptique, stationnement, d\u00e9p\u00f4t sauvage, \ncirculation douce, transports scolaires, \nvoirie\u2026 voil\u00e0 un panel de sujets qui ont \nanim\u00e9 les discussions lors de ces temps \nde parole collectifs.\nAussi, certains moments de rencontres \npermettent de pr\u00e9senter des actions \nmen\u00e9es par la collectivit\u00e9. Ce fut le cas \npour l\u2019extinction des lampadaires dans \ncertains quartiers la nuit mise en place \nprogressivement de 2015 \u00e0 2018. Il s\u2019agis-\nsait d\u2019un v\u00e9ritable exercice p\u00e9dagogique \npour expliquer les tenants et les abou-\ntissants de cette d\u00e9marche \u00e9cologique \naupr\u00e8s des riverains.\nD\u2019autres temps sont consacr\u00e9s \u00e0 rendre \ncompte du fonctionnement de la com-\nmune dans un souci de transparence \nde l\u2019action publique. Chaque ann\u00e9e par \nexemple, les \u00e9lus organisent au printemps \nune r\u00e9union publique pour pr\u00e9senter le \nbudget de la commune et les projets de \nl\u2019ann\u00e9e en cours.\nLa d\u00e9marche de participation et de co-\nconstruction fonde l\u2019action d\u00e9mocra-\ntique locale \u00e0 Fosses. Elle se retrouve \nsous diff\u00e9rentes mani\u00e8res et sur de \nnombreux sujets. Les futures Assises de \nla Citoyennet\u00e9, le 16 f\u00e9vrier prochain, \nen sont l\u2019expression, et l\u2019un des leviers \npar lesquels les habitants peuvent \nconstruire le futur de la ville. \n \n\u279c Le Conseil des Anciens a lieu tous les trimestres en mairie. Il permet aux seniors de s\u2019informer sur les actions et \nprojets de la ville, en g\u00e9n\u00e9ral et en ce qui les concernent. Le 10 janvier dernier, un focus sur la sant\u00e9 \u00e0 Fosses \u00e9tait \u00e0 \nl\u2019ordre du jour.\n \n\u279c Premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information sur l\u2019\u00e9clairage diff\u00e9renci\u00e9 le 17 septembre 2015 : certains exprimaient leurs craintes \net d\u2019autres leur enthousiasme pour cette d\u00e9marche \u00e9cologique et \u00e9conomique mise en place progressivement dans les \nquartiers.\n\n10 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\nCULTURE\nLe mot de l\u2019\u00e9lue, Florence Leber, \nmaire adjointe, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la culture\nDeux d\u00e9c\u00e8s r\u00e9cents ont \u00e9mu les Fossatussiens. Anne Vainsot, la directrice de l\u2019Ecole \nmunicipale de musique et de danse nous a quitt\u00e9s subitement juste avant No\u00ebl. Francis \nHue, arch\u00e9ologue b\u00e9n\u00e9vole de la JPGF, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d\u2019un cancer \u00e0 l\u2019aube de \n2019. Aucun des deux n\u2019habitait Fosses, mais ils \u00e9taient l\u2019un et l\u2019autre tr\u00e8s investis dans \nla vie culturelle et patrimoniale de notre ville. Sensible, passionn\u00e9e, Anne partageait son \namour pour la musique avec ses \u00e9l\u00e8ves, ses coll\u00e8gues, tous ceux qui venaient \u00e9couter sa \nbelle voix de soprane lors de concerts. Francis Hue \u00e9tait un homme discret qui \u0153uvrait \ndepuis des ann\u00e9es comme b\u00e9n\u00e9vole au sein de la JPGF pour faire conna\u00eetre et valoriser \nnotre patrimoine arch\u00e9ologique. \nIls vont nous manquer mais leur passion et leurs actions leur survivront.\nDeux d\u00e9c\u00e8s r\u00e9cents ont endeuill\u00e9 les Fossatussiens. Deux passionn\u00e9s qui \u0153uvraient \ndans des domaines diff\u00e9rents mais importants pour le rayonnement de la commune.\nHommages\nAnne Vainsot, une voix \nadmirable, une enseignante \npassionn\u00e9e et une super \ndirectrice \n \n\u279c Anne Vainsot en janvier 2018 lors de la distribution \ndes dipl\u00f4mes de danse \u00e0 l\u2019EMMD.\n\u00ab Anne \u00e9tait une belle personne, une grande \nartiste, une formidable directrice de notre \n\u00e9cole de musique et de danse. Elle avait le \nsens du service public et n\u2019\u00e9tait jamais \u00e0 court \nde projets plus merveilleux les uns que les \nautres, elle savait enrichir l\u2019apprentissage de \nla musique et d\u00e9clencher la passion m\u00e9lo-\nmane. Elle nous a quitt\u00e9s brutalement avant \nles f\u00eates et va beaucoup nous manquer... \u00bb\nTels \u00e9taient les mots de Pierre Barros, \nlors des v\u0153ux du maire au personnel le \n11 janvier 2019.\nAnne Vainsot, directrice de l\u2019\u00c9cole muni-\ncipale de musique et de danse (EMMD), \narriv\u00e9e \u00e0 Fosses en octobre 2006, est \nd\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 2018. A l\u2019ori-\ngine de nombreux projets, elle a \u0153uvr\u00e9 \nau d\u00e9veloppement de passerelles entre \nl\u2019\u00e9cole et les habitants, soucieuse de cr\u00e9er \ndes temps de partage et de d\u00e9couvertes \npour le plus grand nombre, lors de la f\u00eate \nde la ville par exemple. \nDirectrice, elle enseignait le solf\u00e8ge, \nelle dirigeait la chorale des enfants, elle \naccompagnait au piano la chorale adulte, \nelle \u00e9tait soprane lors du concert sym-\nphonique \u00e0 Fosses en 2017\u2026 en somme \nmille mani\u00e8res de vivre et transmettre \nsa passion pour la musique et le chant. \nGestionnaire de l\u2019EMMD, elle n\u2019h\u00e9sitait \njamais \u00e0 donner du temps aux autres, \naux nombreux projets dans lesquels elle \ns\u2019investissait, \u00e0 ses coll\u00e8gues dont elle fut \nrepr\u00e9sentante syndicale.\nChanteuse \nlyrique, \nelle \nprovoquait \nl\u2019\u00e9merveillement tant sa  voix \u00e9tait bou-\nleversante, saisissante. Membre du ch\u0153ur \nde l\u2019Orchestre de Paris, chanteuse pour \nl\u2019ensemble vocal Le Petit C\u0153ur qui Bat, \nelle vivait pleinement sa passion pour \nle chant et a grandement particip\u00e9 au \nd\u00e9veloppement de la musique \u00e0 Fosses. \nNous pensons tout particuli\u00e8rement \u00e0 ses \ndeux petites \ufb01 lles et \u00e0 son compagnon, \u00e0 \ntoute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019\u00e9cole de musique et de \ndanse, \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves et \u00e0 tous ceux avec qui \nelle avait su tisser des liens.\nFrancis Hue, les mains dans \nla terre pour r\u00e9v\u00e9ler des \ntr\u00e9sors de notre pass\u00e9\n \n\u279c Francis Hue \u00e0 l\u2019\u0153uvre en ao\u00fbt 2011 en train de \ndessiner une partie de la tessonni\u00e8re du four 10-40 \u00e0 \nFosses Village.\nFrancis Hue, membre de la JPGF1 depuis \n1989, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er janvier 2019. Il \u00e9tait \nun \u00abpilier\u00bb de cette association depuis 30 \nans. Il a largement contribu\u00e9 \u00e0 toutes les \nfouilles arch\u00e9ologiques r\u00e9alis\u00e9es sur les \nateliers de potiers dans le village de Fosses \npendant plus de dix ans : l\u2019\u00celot du Prieur\u00e9, \nen 1991, le Chemin d\u2019H\u00e9rivaux nord et \nsud en 1992 et 1993, le 72ter Grande-Rue \nen 1994, le 10e secteur de production de \n1994 \u00e0 1997, le 18e en 1999-2000, puis \nl\u2019enclos du cimeti\u00e8re en 2010-2011.\nIl a \u00e9galement particip\u00e9 activement aux \nfouilles des ateliers m\u00e9di\u00e9vaux de Bel-\nlefontaine en 1997 et 1998, de l\u2019atelier \ncarolingien de Lassy en 1999, puis de \nl\u2019of\ufb01 cine gallo-romaine de Marly-la-Ville \nen 2009. D\u00e9j\u00e0 fatigu\u00e9 par la maladie, il a \nn\u00e9anmoins contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019of\ufb01 -\ncine gallo-romaine d\u2019Ecouen/Saint-Brice \nen 2013 et 2014, son dernier chantier de \nfouilles...\n\u00c9lectricien de profession, Francis a beau-\ncoup aid\u00e9 la JPGF en \u00e9quipant les locaux \nde Fosses et de Villiers-le-Bel. Toujours \npr\u00eat \u00e0 rendre service aux coll\u00e8gues par \nses conseils et son aide pr\u00e9cieuse, il \u00e9tait \nun authentique b\u00e9n\u00e9vole et amateur \nd\u2019arch\u00e9ologie, au sens noble du terme. \nUn hommage in memoriam lui est rendu \nsur le site internet de la JPGF qui lui doit \nbeaucoup.\n \ng www.jpgf.org\n1 Jeunesse pr\u00e9historique et g\u00e9ologique du pays de \nFrance.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\nCONTE\nFilles & soie\nS\u00e9verine Coulon revisite les contes de \nBlanche-Neige, La Petite Sir\u00e8ne et Peau d\u2019\u00c2ne \npour questionner notre vision de la f\u00e9minit\u00e9. \nElle \u00e9voque avec humour et d\u00e9rision l\u2019obses-\nsion des apparences inculqu\u00e9e aux \ufb01 llettes \nd\u00e8s le plus jeune \u00e2ge et d\u00e9fait les st\u00e9r\u00e9otypes \nau gr\u00e9 de sa fantaisie. Des histoires au f\u00e9minin \nqui parlent aux petits comme aux grands, aux \ngar\u00e7ons comme aux \ufb01 lles.\n\u00c0 partir de 5 ans\nMercredi 6 f\u00e9vrier \u00e0 15 h (40 min.)\nSOIR\u00c9E PRIVIL\u00c8GE \n1.0\n\u00c9l\u00e9ment populaire de la science-\ufb01 ction, le robot est souvent au centre de nombreuses \nintrigues. L\u2019in\u00e9puisable inventivit\u00e9 de l\u2019homme pousse \u00e0 remettre en cause la notion \nd\u2019humain. La Cie Barks nous invite avec son prochain spectacle, en cours de cr\u00e9ation, \u00e0 \nquestionner la fronti\u00e8re entre l\u2019homme et la machine.\nVendredi 22 f\u00e9vrier \u00e0 19 h 30 (extrait + repas). R\u00e9servation obligatoire\nDANSE - TH\u00c9\u00c2TRE\nValhalla\nPris dans les glaces d\u2019une mer d\u2019hiver, \nparalys\u00e9, g\u00eet un bateau. Dans un monde \napparemment mort, nous d\u00e9couvrons la vie \nsur le dernier navire sur lequel une organi-\nsation, ne tol\u00e9rant aucune perturbation ou \ninterrogation, semble \u00eatre p\u00e9tri\ufb01 \u00e9e. Une \nsilhouette se d\u00e9tache. Il est l\u00e0, le Capitaine. \nAccroch\u00e9 \u00e0 sa barre qui ne va nulle part, il \nveut les sauver tous.\nVendredi 15 f\u00e9vrier \u00e0 20 h 30 (1 h)\nHORS LES MURS \u00c0 GOUSSAINVILLE\nNavette gratuite depuis l\u2019Espace Germinal, \nsur r\u00e9servation.\nCIRQUE ACCROBATIQUE\n3D \nUne chor\u00e9graphie acrobatique singuli\u00e8re. \nAu centre du plateau, une courbe de bois \ncontrainte par une ligne m\u00e9tallique : c\u2019est \nun arc de taille humaine, une extension du \ncorps, une proth\u00e8se pour le jeu du mouve-\nment. Le corps s\u2019y m\u00eale, s\u2019y enveloppe ou le \ntraverse, comme le son s\u2019y frotte, r\u00e9sonne \net vibre. Les situations se construisent par \nmouvements sonores. \n\u00c0 partir de 8 ans.\nMercredi 13 f\u00e9vrier \u00e0 15 h (35 min.)\nDuos d\u2019hiver\nEn f\u00e9vrier, les propositions de l\u2019Espace Germinal se conjuguent en duo ! Deux \nGermi\u2019Family, deux spectacles Hors-les-murs, et une soir\u00e9e-privil\u00e8ge qui combine un \nextrait de cr\u00e9ation et un d\u00eener avec les artistes. A savourer \u00e0 deux ?\nChacune de ces repr\u00e9sentations est \ncoupl\u00e9e avec un go\u00fbter et un atelier le \nm\u00eame jour (16 places).\n\u00a9 Balsamine - Hichem Dahes\nDANSE - TH\u00c9\u00c2TRE\nKirina\nKirina, c\u2019est le nom d\u2019un champ de bataille \nsitu\u00e9 en actuelle Guin\u00e9e, o\u00f9 le peuple \nremporta une victoire importante pour \nl\u2019unit\u00e9 de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest en 1235. Ce \nspectacle en forme de trag\u00e9die pour neuf \ndanseurs, un com\u00e9dien, deux chanteuses et \nquatre musiciens int\u00e8gre quarante \ufb01 gurants \nlocaux. Avec une musique puissante qui \ntransporte le public. \u00c0 partir de 14 ans.\nVendredi 8 f\u00e9vrier \u00e0 21 h (1 h 30)\nHORS LES MURS \u00c0 GARGES-L\u00c8S-GONESSE \nNavette gratuite depuis l\u2019Espace Germinal, \nsur r\u00e9servation.\n\u00a9 Philippe Magoni\n\n12 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\nCIN\u00c9MA\nImage par Image\nLe festival du \ufb01 lm d\u2019animation\nChaque ann\u00e9e, le festival Image par Image organis\u00e9 par Ecrans VO se d\u00e9ploie dans \nune vingtaine de structures culturelles du d\u00e9partement : salles de cin\u00e9ma, centres \nculturels, m\u00e9diath\u00e8ques, th\u00e9\u00e2tres. Le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux participe en programmant \ndes dessins anim\u00e9s originaux, et en invitant petits et grands \u00e0 des s\u00e9ances sp\u00e9ciales, \npour d\u00e9couvrir ce domaine tr\u00e8s cr\u00e9atif du 7e art.\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\nF\u00e9vrier au cin\u00e9ma de \nl\u2019Ysieux\nLe programme complet est disponible en \nmairie, \u00e0 l\u2019Espace Germinal et dans de \nnombreux commerces de Fosses et des \nenvirons. Vous pouvez aussi le t\u00e9l\u00e9charger \ndepuis le site internet du cin\u00e9ma :\ncinema.roissypaysdefrance.fr.\nSi vous achetez un abonnement (minimum \n5 entr\u00e9es), vous recevrez le programme par \ncourriel ou par la poste.\nLe Ch\u00e2teau de Cagliostro\nAnimation de Hayao \nMiyazaki (Japon, 1979)\nLe c\u00e9l\u00e8bre Lupin d\u00e9va-\nlise un casino mais \ns\u2019aper\u00e7oit que les billets \nvol\u00e9s sont faux. Avec \nson acolyte Jigen, Lupin \nenqu\u00eate sur cette fausse \nmonnaie qui le conduit \nau ch\u00e2teau de Cagliostro. Ils apprennent \nalors qu\u2019une princesse, enferm\u00e9e dans le \nch\u00e2teau, d\u00e9tiendrait la cl\u00e9 d\u2019un fabuleux tr\u00e9-\nsor... La sortie au cin\u00e9ma, pour la premi\u00e8re \nfois en France, du Ch\u00e2teau de Cagliostro \nest l\u2019occasion id\u00e9ale de d\u00e9couvrir sur grand \n\u00e9cran un joyau de l\u2019animation japonaise du \ngrand ma\u00eetre Miyazaki !\nCin\u00e9 Go\u00fbter : le mercredi 20 f\u00e9vrier \u00e0 \n15 h. \u00c0 partir de 7 ans.\nAnother Day of Life \nAnimation de Ra\u00fal de \nla Fuente et Damian \nNenow (Espagne, Alle-\nmagne, Belgique, 2019) \nVarsovie, 1975. Ryszard \nKapuscinski, \nbrillant \njournaliste, chevronn\u00e9 \net id\u00e9aliste, est un \nfervent d\u00e9fenseur des \ncauses perdues et des r\u00e9volutions. \u00c0 \nl\u2019agence de presse polonaise, il convainc ses \nsup\u00e9rieurs de l\u2019envoyer en Angola. Le pays \nbascule dans une guerre civile sanglante \u00e0 \nl\u2019aube de son ind\u00e9pendance. Ce \ufb01 lm-choc, \nadapt\u00e9 du livre de Ryszard Kapuscinski, \nD\u2019une guerre l\u2019autre : Angola, 1975, m\u00eale \nimages documentaires et animation.\nCin\u00e9 Ap\u00e9ro : le jeudi 21 f\u00e9vrier \u00e0 20 h. \nFilm en version originale anglaise, sous \ntitr\u00e9 en fran\u00e7ais.\nWardi\nAnimation de Mats Gro-\nrud (Norv\u00e8ge, France, \nSu\u00e8de, 2019)\nBeyrouth, Liban, au-\njourd\u2019hui. Wardi, une \njeune Palestinienne de \n11 ans, vit avec toute \nsa famille dans le camp \nde r\u00e9fugi\u00e9s o\u00f9 elle est \nn\u00e9e. Sidi, son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re ador\u00e9, \nfut l\u2019un des premiers \u00e0 s\u2019y installer apr\u00e8s \navoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de son village en 1948. \nLe jour o\u00f9 Sidi lui con\ufb01 e la cl\u00e9 de son \nancienne maison en Galil\u00e9e, Wardi craint \nqu\u2019il ait perdu l\u2019espoir d\u2019y retourner un \njour. A travers les t\u00e9moignages recueillis \npar Wardi aupr\u00e8s de quatre g\u00e9n\u00e9rations de \nr\u00e9fugi\u00e9s, le \ufb01 lm retrace 70 ans du con\ufb02 it \nisra\u00e9lo-palestinien.\nAvant-premi\u00e8re avec le r\u00e9alisateur : \nsamedi 23 f\u00e9vrier \u00e0 14 h. \u00c0 partir de 11 ans\nLa Petite Fabrique des \nNuages\nCourts-m\u00e9trages \n(Mexique, Russie, Ca-\nnada, 2019)\nVu d\u2019en bas ou vu d\u2019en \nhaut, le ciel est toujours \nle th\u00e9\u00e2tre de spectacles \nextraordinaires. \nQue \nl\u2019on soit un oiseau \nmigrateur, un l\u00e9murien \nexplorateur, un chasseur d\u2019\u00e9toiles ou une \npetite tortue de terre, il est toujours temps \nde r\u00eaver, la t\u00eate dans les nuages ! Cinq \ncourts-m\u00e9trages po\u00e9tiques \u2026\nCin\u00e9 Doudou : le mercredi 27 f\u00e9vrier \u00e0 \n10 h. \u00c0 partir de 3 ans (46 min.).\nTarif unique pour toutes ces s\u00e9ances : 3 \u20ac !\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  D\u00e9niz ATES, n\u00e9 le 21 novembre 2018\n\u2022  Eden BERNARD, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 2018\n\u2022  Mohamad DIALLO, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre \n2018\n\u2022  Lounes HADJI, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 2018\n\u2022  Corantin LEMAITRE, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre \n2018\n\u2022  Zakaria HOCINE, n\u00e9 le 8 janvier 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLa proc\u00e9dure d\u2019inscription sur les listes \n\u00e9lectorales a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01 \u00e9e au 1er janvier \n2019. D\u00e9sormais on peut s\u2019inscrire ou \ntransmettre des changements (d\u2019\u00e9tat civil, \nd\u2019adresse...) \u00e0 n\u2019importe quel moment de \nl\u2019ann\u00e9e... sauf les ann\u00e9es \u00e9lectorales ! En \n2019 les \u00e9lections europ\u00e9ennes auront \nlieu le dimanche 26 mai. Pour voter lors \nde ce scrutin, il faut s\u2019inscrire ou modi\ufb01 er \nson inscription au plus tard le 31 mars. En \nmairie, la date limite est le samedi 30 mars \n2019 \u00e0 11 h 30.\nLa proc\u00e9dure peut se faire en ligne via le site \nservice.public.fr, via son compte personnel \nFrance Connect. Pi\u00e8ces \u00e0 fournir : \nLa SNCF, Ile de France Mobilit\u00e9s et la \nr\u00e9gion Ile de France ont commenc\u00e9 en \njanvier des travaux \u00e0 la gare de Survil-\nliers-Fosses pour la rendre accessible \u00e0 \ntous, que ce soit pour les personnes en \nsituation de handicap, \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, \navec des poussettes, des gros bagages \nou pour les personnes \u00e2g\u00e9es. Rehaus-\nsement des quais, mise aux normes de \nl\u2019\u00e9clairage et de la signal\u00e9tique, bandes \npodotactiles, WC adapt\u00e9, nouveaux abris \nInscription sur les listes \u00e9lectorales\nTravaux d\u2019accessibilit\u00e9 \u00e0 la gare\n- photocopie d\u2019un justi\ufb01 catif d\u2019identit\u00e9,\n- photocopie d\u2019un justi\ufb01 catif de domicile.\nElle peut s\u2019effectuer aussi en mairie (celle \ndu domicile), ou encore par courrier. A \nces pi\u00e8ces justi\ufb01 catives, il faudra ajou-\nter le formulaire cerfa n\u00b012669*02 de \ndemande d\u2019inscription d\u00fbment rempli. Il \nest t\u00e9l\u00e9chargeable sur internet ou dispo-\nnible en mairie.\nNB L\u2019inscription est automatique :\n-  pour les jeunes atteignant 18 ans, \u00e0 la \ncondition qu\u2019ils aient fait le recensement \n\u00e0 16 ans,\n-  pour les Fran\u00e7ais obtenant la nationalit\u00e9 \nfran\u00e7aise \u00e0 partir du 1er janvier 2019.\nInscription en maternelle\nLes parents des enfants n\u00e9s en 2016 doivent \ninscrire leur enfant en maternelle (petite \nsection) entre le lundi 4 f\u00e9vrier et le ven-\ndredi 22 mars 2019 au service Vie scolaire, \navec les documents suivants (originaux et \nphotocopies) :\n- le livret de famille,\n-  un justi\ufb01 catif de domicile de moins de \n3 mois (quittance de loyer, promesse de \nvente, facture EDF\u2026),\n-  le carnet de sant\u00e9 de l\u2019enfant, \u00e0 jour des \nvaccins DT Polio,\n-  l\u2019avis d\u2019imposition 2018 du foyer sur les \nrevenus 2017,\n-  une attestation d\u2019accord de scolarisation \nde l\u2019enfant sur Fosses avec la carte d\u2019iden-\ntit\u00e9 du parent absent.\nUne fois l\u2019inscription administrative effec-\ntu\u00e9e, les parents \ufb01 nalisent l\u2019inscription \naupr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole o\u00f9 ira l\u2019enfant.\nLes \u00e9ventuelles demandes de d\u00e9rogation \nse font durant la m\u00eame p\u00e9riode. Les dos-\nsiers seront examin\u00e9s \ufb01 n mars par une \ncommission.\n \ng Service Vie scolaire : 01 34 47 40 07 / 35 50.\nCrottes de chien\nD\u2019un c\u00f4t\u00e9 une personne qui se \ufb01 che des \n\u00abcadeaux\u00bb de son compagnon, ou qui \noublie le petit sac ad\u00e9quat, ou qui t\u00e9l\u00e9phone \net ne voit rien... Et voil\u00e0 un magni\ufb01 que \nproduit canin abandonn\u00e9 sur le trottoir ! \n\u00c0 quelques temps de l\u00e0, un quidam \ns\u2019avance. Et l\u00e0, c\u2019est la catastrophe : encore \nune crotte \u00e9cras\u00e9e !\nUn peu de piti\u00e9, cher propri\u00e9taire de chien, \nramassez toujours sa d\u00e9jection dans un \nsachet, d\u00e9posez le tout dans la corbeille \nde ville la plus proche (il y en a plus de \n150 \u00e0 Fosses) et continuez votre chemin \nla t\u00eate haute !\n \ng Abandon de d\u00e9jection canine sur la voie \npublique : 68 \u20ac d\u2019amende !\nde quais, cr\u00e9ation de rampes d\u2019acc\u00e8s et \nd\u2019un ascenseur... seront r\u00e9alis\u00e9s durant les \n14 mois du chantier. Pendant les travaux, \nles acc\u00e8s aux quais pourront \u00eatre modi\ufb01 \u00e9s. \nUne signal\u00e9tique pi\u00e9tonne sera mise en \nplace. Certains week-ends, la circulation \ndes trains sera modi\ufb01 \u00e9e et la gare ne sera \npas desservie. Une communication sp\u00e9ci-\n\ufb01 que sera d\u00e9ploy\u00e9e en amont. Pour suivre \nl\u2019actualit\u00e9, consultez le blog de la ligne D.\n \ng maligned.transilien.com.\n \n\u279c Etes-vous bien inscrit.e sur les listes \u00e9lectorales, pour voter en mai prochain aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\n \n\u279c Apr\u00e8s la gare routi\u00e8re, la gare ferroviaire op\u00e8re sa mutation en accessibilit\u00e9.\n\n14 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019\nINFOS UTILES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur rendez-vous le jeudi de 18 h \u00e0 19 h 45. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nFinances, personnel communal, \ntranquillit\u00e9 publique et \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique\nChristophe Lacombe, 1er adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11 \n(d\u00e9veloppement \u00e9conomique) ou \n01 34 72 30 45 (tranquillit\u00e9 publique).\nMobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service public \net des relations aux populations, \ncitoyennet\u00e9 et coh\u00e9sion\nJacqueline Haesinger, 2e adjointe, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nIntercommunalit\u00e9, emploi \net insertion\nBlaise Ethodet-Nkake, 3e adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nSecours Populaire Fran\u00e7ais\n28 av. Henri-Barbusse. D\u00e9p\u00f4t des \nv\u00eatements et de la vaisselle le lundi de \n14 h \u00e0 18 h et le vendredi de 10 h \u00e0 15 h. \nDistribution alimentaire le vendredi de \n17 h \u00e0 18 h 30. Vestiaire ouvert \u00e0 tous \net permanence le samedi de 10 h \u00e0 12 h. \nT\u00e9l. : 01 34 31 80 68. \nPermanences en mairie.\nCroix-Rouge Fran\u00e7aise\nD\u00e9l\u00e9gation des Portes de France, \n30 av. Henri-Barbusse, BP 3, \n95471 Fosses Cedex.\nColis alimentaires et vesti-boutique le \njeudi de 13 h 30 \u00e0 18 h et le samedi de \n9 h 30 \u00e0 12 h. T\u00e9l. : 06 13 41 30 88.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants en Alg\u00e9rie-\nMaroc-Tunisie)\nLa permanence a lieu chaque premier \nsamedi du mois de 10 h \u00e0 11 h 45 \u00e0 \nl\u2019h\u00f4tel de ville.\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 4e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nTravaux, gestion urbaine et citoyenne \nde proximit\u00e9\nPatrick Muller, 5e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 72 24 41.\nAction sociale et personnes \u00e2g\u00e9es\nL\u00e9onor Serre, 6e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\nSports, \u00e9v\u00e9nements et vie associative\nJean-Marie Maille, 7e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \n01 34 47 35 49.\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : le premier samedi \ndu mois de 10 h \u00e0 11 h 45.\nPlus d\u2019infos au 01 34 47 40 40.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nPermanences au centre social Agora.\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale d\u2019assurance \nmaladie d\u2019\u00cele-de-France)\nLa permanence a lieu les lundis matin, de 9 h \n\u00e0 12 h au centre social Agora. Les rendez-\nvous sont \u00e0 prendre au 36 46 (prix d\u2019un \nappel local depuis un poste \ufb01 xe). Demander \nle service social.\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nPERMANENCES\nEnfance et Petite enfance\nJeanick Solitude, 8e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 42.\nVie associative\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou 01 34 47 35 49.\nDroit des sols et environnement\nDominique Dufumier, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous.\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44.\nLogement\nPaulette Dorri\u00e8re, conseill\u00e8re municipale, \nre\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\nAPCE (Association pour le couple \net l\u2019enfant)\nVous recherchez une \u00e9coute, un lieu pour \nexprimer vos dif\ufb01 cult\u00e9s de couple et/ou \nde parents ?\nUne conseill\u00e8re conjugale et familiale \nest pr\u00e9sente au centre social Agora les \n2e, 4e et 5e lundis du mois, de 9 h \u00e0 12 h, \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 30 73 17 19.\nCAF (Caisse d\u2019allocations \nfamiliales) \nChristine Vareillas, assistante sociale, \nassure diff\u00e9rentes missions aupr\u00e8s de \nfamilles ou individus en dif\ufb01 cult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins \nde 3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen dif\ufb01 cult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires CAF en situation \nd\u2019impay\u00e9s de loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nElle est au centre social Agora \u00e0 Fosses le \nlundi apr\u00e8s-midi. Il faut prendre rendez-\nvous au 01 34 07 16 97.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nLe sens de l\u2019effort\nSelon Emmanuel Macron, \u00ab les troubles de \nnotre soci\u00e9t\u00e9 sont parfois dus aux citoyens \nqui n\u2019ont pas le sens de l\u2019effort \u00bb. Qui devrait \navoir le sens de l\u2019effort ? Les actionnaires \ndont les dividendes battent des records, \nles grandes fortunes exempt\u00e9es d\u2019ISF ou \nles \u00e9vad\u00e9s \ufb01 scaux qui privent l\u2019Etat de \n80 milliards ?\nNon, d\u2019apr\u00e8s lui, ce sont les retrait\u00e9s qui, \napr\u00e8s une vie de cotisations, doivent encore \nparticiper au \ufb01 nancement des retraites par \nla CSG. Cet imp\u00f4t sur le revenu ne concerne \npas les entreprises qui participent de moins \nen moins aux retraites des salari\u00e9s. Dans \nsa fr\u00e9n\u00e9sie de r\u00e9formes, Macron pr\u00e9voit un \nmalus de 10% aux pensions des personnes \nn\u00e9es apr\u00e8s 1962 qui partiraient \u00e0 la retraite \navec tous leurs trimestres mais avant un \n\u00ab \u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb.\nPour les ch\u00f4meurs, les mots du Pr\u00e9sident \nsont des plus durs. \u00ab Il y en a qui d\u00e9con-\nnent \u00bb ! Il fait l\u2019amalgame entre l\u2019immense \nmajorit\u00e9 des ch\u00f4meurs et les 0,4% de \nfraudeurs. Par un d\u00e9cret de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e, \nles ch\u00f4meurs doivent maintenant accep-\nter \u00e0 peu pr\u00e8s n\u2019importe quel emploi sans \nr\u00e9f\u00e9rence au salaire pr\u00e9c\u00e9dent, voire sans \nrapport avec leurs quali\ufb01 cations. Macron a \n\ufb01 x\u00e9 les objectifs de la soi-disant n\u00e9gociation \nen cours : une \u00e9conomie de 3 \u00e0 3,9 milliards \nsur le dos des ch\u00f4meurs !\nIl y a un lien entre l\u2019augmentation des \nmoyens donn\u00e9s aux plus riches pour \n\u00e9chapper \u00e0 l\u2019imp\u00f4t et l\u2019accroissement des \nin\u00e9galit\u00e9s \u00e0 un point jamais vu en France. \nC\u2019est pourquoi la vague de contestation \nsociale revendique plus de justice \ufb01 scale. \nM. Macron, le sens de l\u2019effort c\u2019est quand \nchacun participe \u00e0 la hauteur de ses \nmoyens.\nPour la majorit\u00e9\nGildo Vieira\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nVive les associations !\nLa richesse d\u2019une commune ne se \nmesure pas seulement \u00e0 son capital \n\ufb01 nancier. La vie associative dynamique \n\u00e0 Fosses joue un r\u00f4le-cl\u00e9 au quotidien, \nparticipe \u00e0 la coh\u00e9sion sociale, contribue \n\u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de chacun. Au sein \nde nos 70 associations, des femmes et \ndes hommes, b\u00e9n\u00e9voles et profession-\nnels, se d\u00e9vouent aux Fossatussiens, des \ntout-petits aux adultes.\nAujourd\u2019hui, seuls 30 % de la population \nfran\u00e7aise exercent un sport : c\u2019est dra-\nmatique au regard des d\u00e9penses en soin \nde sant\u00e9, car la pratique d\u2019une activit\u00e9 \nsportive permet de lutter contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 \net les probl\u00e8mes cardiaques.\nLe football est le deuxi\u00e8me lieu \u00e9ducatif \napr\u00e8s l\u2019\u00e9cole. Depuis toujours, c\u2019est un \nlieu de mixit\u00e9 sociale, un creuset o\u00f9 se \nfondent toutes les g\u00e9n\u00e9rations, mais \naussi un lieu d\u2019apprentissage et d\u2019\u00e9du-\ncation civique o\u00f9 l\u2019on apprend le respect \nde soi et d\u2019autrui, l\u2019esprit de comp\u00e9tition \net de fair-play, le respect des r\u00e8gles. \nNous sommes tr\u00e8s \ufb01 ers de notre club de \nfootball, l\u2019UFF, qui compte 422 licenci\u00e9s \net nous f\u00e9licitons chaleureusement son \npr\u00e9sident Jean-Christophe Vincentelli, \n\u00e9lu en d\u00e9cembre !\nL\u2019\u00e9nergie prodigu\u00e9e par le club de \ntennis a permis de r\u00e9v\u00e9ler de v\u00e9ri-\ntables champions lors de rencontres \nd\u00e9partementales. Nos handballeuses ne \nd\u00e9m\u00e9ritent pas. Nous remercions aussi \nles associations culturelles et caritatives \nqui, par leur passion, nous font partager \ntant de d\u00e9couvertes et de bonheur.\nEn ces temps de disette budg\u00e9taire, \nl\u2019avenir s\u2019annonce dif\ufb01 cile pour certaines \nd\u2019entre elles. Esp\u00e9rons que Nadia Bel-\nlaoui, et Pierre Barros, nous entendent.\nCl\u00e9ment Gouveia\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nDevenir sapeur-pompier \nvolontaire\nLe centre de secours de Survilliers sou-\nhaite renforcer ses rangs. Le rejoindre, \nc\u2019est vivre une exp\u00e9rience exception-\nnelle, au travers d\u2019un engagement \nhumain quotidien au service des autres, \nparall\u00e8lement \u00e0 sa vie priv\u00e9e.\nVous avez plus de 18 ans, vous \u00eates \n\u00e9tudiant.e, salari\u00e9.e, employ\u00e9.e, chef.\nfe d\u2019entreprise, au foyer, en recherche \nd\u2019emploi... Vous \u00eates motiv\u00e9.e par l\u2019aide \u00e0 \nautrui. Vous \u00eates attach\u00e9.e \u00e0 l\u2019honn\u00eatet\u00e9, \n\u00e0 la discipline, \u00e0 l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe et au \nd\u00e9vouement, alors vous aussi, devenez \nsapeur-pompier volontaire.\nLes futures recrues seront amen\u00e9es \u00e0 \nassurer au moins une garde par semaine \npar p\u00e9riode de 12 heures, en journ\u00e9e \nou de nuit. Un accompagnement des \nnouveaux arrivants est organis\u00e9 pour \nr\u00e9ussir leur int\u00e9gration. Si vous avez \ndes questions, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter \nl\u2019encadrement du centre.\nLe centre de secours de Survilliers - \nSaint-Witz en quelques chiffres\nEn 2018, 1834 sorties de secours de \ntoute nature ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es par \n39 sapeurs-pompiers volontaires et \n15 sapeurs-pompiers professionnels. \nLe secteur d\u00e9fendu en 1er appel compte \nsept communes : Survilliers, Saint-Witz, \nFosses, V\u00e9mars, Marly-La-Ville, Bellefon-\ntaine et Le Plessis-Luzarches.\n \ng CD 16, route de Saint-Witz, 95470 \nSurvilliers.\n\n", "publication_date": "09/08/2022"}