{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NDUtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE5LTEyLTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/545-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-19-12-2014/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 19 d\u00e9cembre 2014 \n\u00e0 20 h 30 \n_______ \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e \nAdjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. \nBERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. F. \nJOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, \nMM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. \nCHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents :  \n \nMonsieur Pascal PROTIERE \nMadame Guyl\u00e8ne MATILE CHANAY donne pouvoir \u00e0 Monsieur Henri SECCO \nMadame Marie-Pierre LUNION \nMadame Aur\u00e9lie GIRON donne pouvoir \u00e0 Monsieur Georges BAULMONT \nMadame Fabienne D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur Jean-Pierre GAITET \nMadame No\u00e9mie THOMAS donne pouvoir \u00e0 Madame Isabelle CHATARD \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20h30. \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Nathalie JOUTARD a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 21 novembre 2014 \n \nLe compte-rendu du Conseil municipal du 21 novembre 2014 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n                    \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                               Rapporteur H. SECCO  \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a rendu compte au Conseil \nMunicipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nSur les d\u00e9cisions pr\u00e9sent\u00e9es, les questions suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es : \n \nMonsieur Laurent TRONCHE a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur l\u2019activit\u00e9 du Cabinet SOLERYS pour lequel \nune convention d\u2019occupation de locaux a \u00e9t\u00e9 prise. \n \n\n2 \n \nMonsieur Henri SECCO a r\u00e9pondu qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une structure d\u2019aide \u00e0 l\u2019insertion. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 l\u2019objet de l\u2019association \u00ab Les parents de la C\u00f4ti\u00e8re \u00bb et si sa d\u00e9nomination \nimpliquait un champ d\u2019action plut\u00f4t intercommunal. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que cette association est une nouvelle association qui souhaite engager une \naction de soutien scolaire sur le territoire du C.U.C.S. de la C\u00f4ti\u00e8re. \n \nC\u2019est pourquoi elle a conserv\u00e9 cette d\u00e9nomination de \u00ab C\u00f4ti\u00e8re \u00bb qui n\u2019est pas forc\u00e9ment repr\u00e9sentative de \nson champ d\u2019action r\u00e9el. \n \nCompte tenu de son caract\u00e8re r\u00e9cent et conform\u00e9ment aux pratiques pr\u00e9c\u00e9dentes, cette association ne \nb\u00e9n\u00e9ficie pas tout de suite d\u2019une subvention de fonctionnement de la commune et fonctionne en \ncoordination avec CESAM afin de pouvoir appr\u00e9cier la port\u00e9e de ses actions. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 le motif pour lequel la commune a organis\u00e9 la consultation pour la \nfourniture de gaz en utilisant les services de l\u2019UGAP plut\u00f4t que ceux du Syndicat intercommunal \nd\u2019Electricit\u00e9 de l\u2019Ain. \n \nMonsieur Jean-Marc BODET a r\u00e9pondu que le choix s\u2019est port\u00e9 sur l\u2019UGAP compte tenu de leur \ndimensionnement d\u2019envergure national. \n \nAucune autre question n\u2019a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e sur le rendu compte des d\u00e9cisions prises par Madame le Maire. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL   \n       \n \n \n                 \n1\u00b0  Modification du tableau des emplois \n \n \n                             Rapporteur S. VIRICEL \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier le tableau des emplois en vue de la cr\u00e9ation des emplois \nsuivants :  \n \nFili\u00e8re administrative \nTemps complet \nCadre d\u2019emploi des attach\u00e9s \nGrade : Attach\u00e9 \nNombre : 1 \nEmploi permanent ouvert aux titulaires et aux non titulaires en CDI (ou en CDD) \n \nFili\u00e8re animation \nTemps complet \nCadre d\u2019emploi  \nGrade : Adjoint d\u2019animation de 2\u00e8me classe \nNombre : 1 \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que le poste de la fili\u00e8re administrative concerne l\u2019emploi d\u2019un charg\u00e9 de \nmission de la politique sociale, de la famille, de l\u2019enfance et de la jeunesse. Cet emploi sera pourvu par un \nContrat \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 s\u2019il s\u2019agissait de la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau poste. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que c\u2019\u00e9tait effectivement le cas mais que ce poste est cr\u00e9\u00e9 dans le cadre de la \nr\u00e9organisation des services et sera compens\u00e9 notamment par un d\u00e9part en retraite. \n \n\n3 \n \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9 que cette cr\u00e9ation de poste \u00e9tait effectu\u00e9e sans la visibilit\u00e9 de \nl\u2019organigramme et sans avoir effectu\u00e9 de D\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019il n\u2019y a pas, \u00e0 terme, d\u2019ajout de poste mais bien une r\u00e9organisation des \nservices permettant un \u00ab tuilage \u00bb des fonctions. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 la cr\u00e9ation de ces postes \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Recrutement d\u2019agents pour le recensement de la population    Rapporteur J. BOUVIER \n \nEn vue de r\u00e9aliser le recensement de la population pr\u00e9vu par l\u2019INSEE du 15 janvier au 14 f\u00e9vrier 2015, il est \nn\u00e9cessaire de recruter, d\u2019une part un coordonnateur et un coordonnateur adjoint, ainsi que les agents \nrecenseurs qui effectueront la collecte. \n \nIl convient \u00e9galement de fixer la r\u00e9mun\u00e9ration de ce personnel. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n \n- Coordonnateur :  \n. p\u00e9riode de travail : du 20 octobre 2014 au 22 f\u00e9vrier 2015 \n. r\u00e9mun\u00e9ration : 1 610 \u20ac nets mensuels. Cette somme inclut une indemnit\u00e9 de 200 \u20ac \n- \nAide coordonnateur : \n. p\u00e9riode de travail : du 1er d\u00e9cembre 2014 au 22 f\u00e9vrier 2015. \n. r\u00e9mun\u00e9ration : 1 430 \u20ac nets mensuels. Cette somme inclut une indemnit\u00e9 de mission d\u2019un \nmontant de 100 \u20ac  \n- \n21 agents recenseurs :  \n. p\u00e9riode de travail : du 5 janvier au 18 f\u00e9vrier 2015 \n. r\u00e9mun\u00e9ration : 1 210 \u20ac nets (dont 3 \u20ac par feuille de logement collect\u00e9e) pour la dur\u00e9e de la \nmission. \n \nIl est rappel\u00e9 que la dotation de l\u2019INSEE \u00e0 la Commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 19 184,00 \u20ac. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces dispositions et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux recrutements. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n                                       Rapporteur J.M. BODET \n \n1 \u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n    \n     \nComme chaque ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver et d\u2019habiliter Madame le Maire \u00e0 signer la \nconvention propos\u00e9e par la S.P.A. pour l\u2019ann\u00e9e 2015, qui a pour objet de pr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s \nde capture et d\u2019enl\u00e8vement des animaux trouv\u00e9s, errants ou dangereux sur la Commune. Le co\u00fbt de ce \nservice est fix\u00e9 \u00e0 0,32 euros par habitant. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces dispositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2 \u00b0 Convention d\u2019attribution d\u2019une subvention de l\u2019Etat \n       \n  \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 juillet 2014, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de solliciter une subvention \naupr\u00e8s de l\u2019Etat, au titre du Fonds Interminist\u00e9riel de la Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance (FIPD) 2014, pour \nfinancer  la mise en place dans la Commune, d\u2019un syst\u00e8me de vid\u00e9o-protection. \n \nL\u2019Agence Nationale pour la Coh\u00e9sion Sociale et l\u2019Egalit\u00e9 des Chances (ACSE) propose de signer une \nconvention pour l\u2019attribution d\u2019une subvention de l\u2019Etat d\u2019un montant maximal de 72 596,00 \u20ac. \n \n\n4 \n \nCette convention qui pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de versement de cette subvention, a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \npour approbation et habilitation du Maire \u00e0 la signer. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 qu\u2019il approuvait le principe de la mise en place d\u2019un syst\u00e8me de vid\u00e9o \nsurveillance mais regrettait de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du projet. \n \nMonsieur GRAND a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il regrettait qu\u2019une pr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e9ments de ce projet ait \u00e9t\u00e9 faite alors \nque les \u00e9lus n\u2019ont pas eu connaissance des emplacements des cam\u00e9ras. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019elle avait g\u00e9r\u00e9 ce dossier en collaboration avec la Gendarmerie, la Police \nmunicipale ainsi que les services techniques municipaux et que les emplacements des cam\u00e9ras n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \ndonn\u00e9s pour des raisons de confidentialit\u00e9. \n \nLa mise en place du syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e en op\u00e9ration d\u2019investissement dans un premier temps pour ne \npas alourdir les charges de fonctionnement et permettre d\u2019\u00eatre \u00e9ligible \u00e0 la subvention de l\u2019Etat. \n \nPar la suite, et notamment pour le renouvellement des \u00e9quipements, la forme d\u2019une location maintenance \nsera envisag\u00e9e pour laquelle le groupe de travail pourra \u00eatre \u00e9largi. \n \n3\u00b0 Redevance d\u2019assainissement  \n \n \n \n                   \nLa part communale  de la redevance d\u2019assainissement avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du 13 d\u00e9cembre 2013, \nde la mani\u00e8re suivante : \n \nPartie fixe  \n \n: \n \n32,21 euros HT par an \nPartie variable      \n: \n \n  0,745 euros HT au m3 d\u2019eau \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de maintenir ces tarifs pour l\u2019ann\u00e9e 2015. \n \n4\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \u2013 Budget Assainissement 2014 \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019adopter une D\u00e9cision Modificative Budg\u00e9taire pour le service de \nl\u2019Assainissement, portant ajustement de cr\u00e9dits de 200 \u20ac pour permettre l\u2019inscription des int\u00e9r\u00eats courus non \n\u00e9chus de l\u2019exercice. \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n                             Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 Acquisition de terrain \n \nEn vue de cr\u00e9er un acc\u00e8s pi\u00e9tonnier reliant l\u2019all\u00e9e Pierre Perret \u00e0 la Grande Rue, la Commune doit se rendre \npropri\u00e9taire des parcelles cadastr\u00e9es section AE n\u00b0 383 de 921 m2 et n\u00b0 1457 de 65 m2, au prix de 92 000 \u20ac \ntel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 par le service des Domaines. \n \nN\u00e9anmoins, le propri\u00e9taire de ces parcelles a demand\u00e9 \u00e0 la Commune d\u2019accepter les conditions particuli\u00e8res \nsuivantes : \n \n- La Commune lui accorde une servitude de passage sur les parcelles AE n\u00b0 785 et AE  \n n\u00b0 788 en vue de la desserte par v\u00e9hicule de la parcelle AE n\u00b0 1456 au sud-ouest du b\u00e2timent \n existant. Le propri\u00e9taire pr\u00e9voira la pose d\u2019un portail d\u2019une largeur de 4 m pour l\u2019entr\u00e9e dans sa \npropri\u00e9t\u00e9 ; \n \n- La Commune prendra en charge la sur\u00e9l\u00e9vation jusqu\u2019\u00e0 2 m, du mur de cl\u00f4ture sud-ouest de la \n parcelle AE n\u00b0 1456, pour un montant TTC de 12 185,21 \u20ac, selon devis de l\u2019Entreprise  PARUTTO ; \n\n5 \n \n \n- Le portail de cette propri\u00e9t\u00e9 situ\u00e9 en partie sud-ouest de la parcelle AE n\u00b0 1456 pourra  \u00eatre \n conserv\u00e9 pour permettre un acc\u00e8s au cheminement pi\u00e9ton cr\u00e9\u00e9 par la Commune. \n \n- L\u2019acte de vente comportera comme condition suspensive, l\u2019obtention de l\u2019autorisation  d\u2019urbanisme \n demand\u00e9e et la mise en place de la servitude de passage d\u00e9crite ci-dessus. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ce projet d\u2019acquisition et les conditions qui y sont attach\u00e9es.  \n \nIl a \u00e9galement habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment tous actes \nnotari\u00e9s correspondant \u00e0 cette d\u00e9cision. \n \nMonsieur Michel PEREZ a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les modalit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s de ce chemin sur la Grande \nrue. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que le projet \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la C.C.M.P. et que l\u2019objectif \nrecherch\u00e9 \u00e9tait de privil\u00e9gier la s\u00e9curit\u00e9 des usagers du cheminement en mode doux. \n \nVII AFFAIRES SOCIALES \n \n \n \n \n                             Rapporteur S. VIRICEL \n \n1\u00b0 Convention relative \u00e0 la Pr\u00e9vention Sp\u00e9cialis\u00e9e et son avenant financier n\u00b0 1 \n \nLa  convention relative \u00e0 la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e approuv\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du 3 f\u00e9vrier 2012, arrivera \u00e0 \n\u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2014. \n \n \nUne nouvelle convention entre le D\u00e9partement de l\u2019Ain, L\u2019Association D\u00e9partementale de Sauvegarde de \nl\u2019Enfant \u00e0 l\u2019Adulte de l\u2019Ain, les Communes de Miribel et St-Maurice-de-Beynost, a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, couvrant la p\u00e9riode 2015-2016-2017.  \n \nCette convention d\u00e9finit les objectifs des actions de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e engag\u00e9es sur les Communes, et \nnotamment pour Miribel, sur le quartier du Tr\u00e8ve, les quartiers Centre Ville et Pr\u00e9s C\u00e9lestin et r\u00e9s. Les \nOrmes aux Echets. \n \nL\u2019avenant n\u00b01 \u00e0 cette convention fixant les co\u00fbts des actions et la contribution financi\u00e8re de chacune des \ncommunes a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. La participation financi\u00e8re de Miribel a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 : \n \n\uf0b7 37 979 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2015  \n\uf0b7 37 979 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2016   \n\uf0b7 37 979 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2017.  \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que les participations au fonctionnement de cette action sont fix\u00e9es \u00e0 75 % pour \nle Conseil G\u00e9n\u00e9ral et 25 % pour les communes. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \n                              \n \n \n \n \n \n \n \n         \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures 20. \n", "publication_date": "20/06/2014"}