{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNzItcGFnZS1jZW50cmFsZS0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/172-page-centrale-1/file", "text": "ZAC du centre-ville\nun projet de restructuration urbaine pour \nmieux vivre le centre. \nAvant la concertation officielle, votre avis nous int\u00e9resse.\nLa commune de Miribel a engag\u00e9 d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 90 une r\u00e9flexion sur la redynamisation du centre-ville, \nqui verra avec la cr\u00e9ation de la ZAC (zone d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9) la requalification de la place du march\u00e9 et \nson retour en centre-ville, la construction d\u2019immeubles de qualit\u00e9 comprenant tout aussi bien des logements privatifs \nque locatifs aid\u00e9s, l\u2019accueil des services fiscaux de l\u2019Etat.\nAujourd\u2019hui, le p\u00e9rim\u00e8tre de la zone doit \u00e9voluer. Des espaces disponibles sont une opportunit\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 \ndes nouveaux besoins. Leur am\u00e9nagement permettra la construction de logements suppl\u00e9mentaires, dans la proportion \nde 80% de logements privatifs et 20% de logements locatifs comme le pr\u00e9cise la loi, et l\u2019implantation de services, \ncommerces et activit\u00e9s tertiaires.\nPour faire \u00e9voluer la ZAC du centre-ville, proposer de nouvelles orientations et un nouveau p\u00e9rim\u00e8tre, la commune \nsouhaite avoir votre avis avant le lancement de la concertation officielle.\nLes nouveaux principes d\u2019am\u00e9nagement de La Zac:\n1- un p\u00e9rim\u00e8tre \u00e9largi: il s\u2019agit d\u2019int\u00e9grer dans la ZAC les \nbesoins de restructuration de certains \u00eelots strat\u00e9giques du coeur \nde village (fa\u00e7ade commerciale de la Grande Rue, \u00eelot Paravis) \net d\u2019ouvrir \u00e0 l\u2019urbanisation des secteurs non construits (entre la \nposte et la rue des Pr\u00e9s)\n2- un sch\u00e9ma de circulation enrichi: la r\u00e9flexion actuelle valide \nle choix initial d\u2019une voie de liaison entre la place du march\u00e9 \net la poste. Le projet est compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019int\u00e9gration de la \u00abvoie \nverte\u00bb (liaison v\u00e9los/pi\u00e9tons entre le stade de la Chanal et \nla place du march\u00e9) et par la cr\u00e9ation d\u2019un parking souterrain \nplace de l\u2019\u00e9glise.\n3- des espaces publics valoris\u00e9s: le projet insiste sur la n\u00e9-\ncessit\u00e9 de donner une image plus attractive au centre-ville \ncomme par exemple la place de l\u2019\u00e9glise et le square Agnel.\nvoie verte\nvoie de liaison poste/place du march\u00e9\nparking sousterrain\nVue perspective depuis la place du march\u00e9 sur la \nnouvelle liaison vers l\u2019\u00e9glise et la poste. \nLe vieil immeuble (ex EDF) rue des Ecoles sera \nd\u00e9moli pour permettre la r\u00e9alisation de la voie.\nL\u2019am\u00e9nagement d\u2019un mail pi\u00e9tonnier square Agnel \npermettrait d\u2019assurer la liaison entre la Grande \nRue et la poste. \n\n4- un programme de logements plus complet: face \n\u00e0 la forte demande en logements dans le centre-\nville, le potentiel de construction est renforc\u00e9 gr\u00e2ce \n\u00e0 l\u2019int\u00e9gration dans la ZAC du secteur \u00e0 urbaniser \nentre la poste et la rue des Pr\u00e9s. \n5- des \u00eelots urbains strat\u00e9giques \u00e0 redynamiser: la r\u00e9flexion sur le centre-ville ne peut exclure la Grande Rue o\u00f9 \nl\u2019activit\u00e9 commerciale souffre d\u2019une configuration inadapt\u00e9e (trottoirs \u00e9troits, espaces commerciaux peu fonctionnels), \net l\u2019\u00eelot Paravis. Ces \u00eelots sont destin\u00e9s \u00e0 recevoir en priorit\u00e9 des commerces, \u00e9quipements et services indispensables \n\u00e0 l\u2019animation et \u00e0 l\u2019attractivit\u00e9 d\u2019un centre-ville.\nLa parole aux habitants\nAvant la concertaion officielle, votre avis sur la ZAC nous int\u00e9resse: \nr\u00e9ponse \u00e0 retourner \u00e0 la mairie avant le 31 janvier 2011\nNom et Pr\u00e9noms (R\u00e9ponse anonyme possible) :\nDomicile : \nProfession :\n\u25ba Quelles sont les orientations que vous souhaiteriez donner au centre-ville du point de vue \u00e9conomique, com-\nmercial, des d\u00e9placements, du logement, de l\u2019environnement paysager, etc..? \n\u25ba Quels sont les besoins en \u00e9quipements publics qui vous semble n\u00e9cessaires: espaces jeux, stationnement, ac-\ncessibilit\u00e9 aux \u00e9quipements publics et services, etc\u2026?\n\u25ba Avez-vous d\u2019autres remarques?\nNB: un bilan de cette phase de pr\u00e9-concertation sera restitu\u00e9 dans un prochain flash-info.\nIlot \u00e0 b\u00e2tir\nIlot \u00e0 restructurer\n", "publication_date": "20/12/2022"}