{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzE3My1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjAtMTItMjAxMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/173-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-12-2010/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 20 d\u00e9cembre 2010 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \nCOMPTE RENDU \n \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    \nP. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; MM.           G. BAULMONT, 6e \nAdjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. \nSAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ;      P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. \nGUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; MM  P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; \nMme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes  N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. \nLEPROMPT  \n \nAbsents :  \n \nMadame ESCOBESSA donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMonsieur BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Monsieur SAINT-ANTOINE \nMonsieur TOURANCHEAU \nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame LEPROMPT  \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 h 30. \n \nArriv\u00e9e de Monsieur BERTHOU \u00e0 20 h 50. \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Aur\u00e9lie GIRON a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 29 octobre 2010 \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 29 octobre 2010 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES  \n1\u00b0 Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain \u2013 d\u00e9signation d\u2019un \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant  \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 21 mai 2010, l\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 les nouveaux statuts du \nSyndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain. \nLes repr\u00e9sentants de la Commune \u00e0 ce Syndicat ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration en date \ndu 4 avril 2008. Il s\u2019agit de Messieurs BERTHOU, ROUX et SECCO. \nL\u2019article 6 des nouveaux statuts du Syndicat donne aux Communes la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9lire \nun d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant. \nLe Conseil Municipal apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 au vote a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9lire, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des \nsuffrages exprim\u00e9s, M. Herv\u00e9 CHARLES comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant aupr\u00e8s du Syndicat \nIntercommunale d\u2019Energie et de e-communication de l\u2019Ain. \n\n2 \n \n \nIV FINANCES  \n1\u00b0 D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire  \nAux termes de l\u2019article L 2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le \nD\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire doit \u00eatre tenu par l\u2019Assembl\u00e9e D\u00e9lib\u00e9rante, dans les deux mois \npr\u00e9c\u00e9dant le vote du Budget Primitif. \nMonsieur le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9flexions pr\u00e9sent\u00e9s dans le \ndocument joint. \nA l\u2019issue de cette pr\u00e9sentation, il a invit\u00e9 les membres de l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 engager le d\u00e9bat. \nMonsieur Saint Antoine a demand\u00e9 si la Commune disposait d\u2019une visibilit\u00e9 sur les \ncons\u00e9quences de la modification de la Taxe professionnelle, et sur les \u00e9ventuels d\u00e9sengagements des \nautres collectivit\u00e9s, tel que le Conseil G\u00e9n\u00e9ral, sur le financement des projets compte tenu de leurs \ncontraintes financi\u00e8res. \nMonsieur le Maire a indiqu\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle nous ne disposons pas de certitudes \u00e0 \nlong terme sur le maintien des produits qui provenaient de la Taxe Professionnelle, ce qui implique \nd\u2019\u00eatre particuli\u00e8rement prudent sur le maintien de la capacit\u00e9 d\u2019autofinancement du budget \ncommunal. \nIl a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que toutes les collectivit\u00e9s sont confront\u00e9es aux m\u00eames \ninqui\u00e9tudes sur leur capacit\u00e9 de financement ce qui leur impose de se recentrer sur leur missions \npremi\u00e8res. \nC\u2019est pourquoi on peut commencer \u00e0 ressentir une r\u00e9duction des participations ou un \nretrait de certaines collectivit\u00e9s sur des actions. \nLes Communes seront donc de plus en plus contraintes sur le financement des services \nfaisant l\u2019objet de ces participations. \nMonsieur PROTIERE a fait part de son accord sur les grandes orientations propos\u00e9es par \nMonsieur le Maire. Il a indiqu\u00e9 cependant qu\u2019il regrettait en mati\u00e8re de forme que les conseillers \nmunicipaux n\u2019aient pas \u00e9t\u00e9 destinataires du document de synth\u00e8se qui \u00e9tait distribu\u00e9 auparavant. \nIl a ajout\u00e9 qu\u2019il aurait souhait\u00e9 avoir plus d\u2019informations sur les grandes op\u00e9rations \nd\u2019Investissement devant \u00eatre programm\u00e9es en 2011. \nMonsieur le Maire a tout d\u2019abord expliqu\u00e9 que des difficult\u00e9s ponctuelles ont \neffectivement g\u00ean\u00e9 la pr\u00e9paration des documents traditionnellement propos\u00e9s et a demand\u00e9 la  \nmansu\u00e9tude  du Conseil compte tenu des circonstances particuli\u00e8res. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que les grandes op\u00e9rations d\u2019investissements pour 2011 seront \nl\u2019am\u00e9nagement de l\u2019espace Terreaux, la r\u00e9alisation de la perc\u00e9e verte, l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019espace \nsitu\u00e9 entre l\u2019avenue des Balmes et la Gare et la r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes pour la programmation des \ninvestissements ult\u00e9rieurs. \nSur les budgets annexes, l\u2019assainissement fera surtout l\u2019objet d\u2019\u00e9tudes, la ZAE Folliouse \nconna\u00eetra le d\u00e9but d\u2019ex\u00e9cution  des travaux, et le budget Z.A.C. Centre Ville verra la poursuite des \nprestations engag\u00e9es en vue du lancement de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement. \nMonsieur GIRON a remarqu\u00e9 qu\u2019il existe une apparente contradiction entre les \u00e9l\u00e9ments \npessimistes sur les informations relatives au financement et le fait de ne pas augmenter les imp\u00f4ts. \nMonsieur le Maire a alors r\u00e9pondu que la prudence propos\u00e9e dans les orientations \nbudg\u00e9taires est li\u00e9e \u00e0 des incertitudes sur le maintien en valeur des financements de l\u2019Etat, mais qu\u2019\u00e0 \n\n3 \n \nl\u2019heure actuelle, la Commune dispose toujours de la capacit\u00e9 de financer ses investissements en \nautofinancement, et sans recours \u00e0  l\u2019emprunt. \nDe plus le r\u00e9sultat de la rigueur de gestion des ann\u00e9es ant\u00e9rieures a r\u00e9duit r\u00e9guli\u00e8rement \nla dette en capital de la Commune, lui permettant ainsi d\u2019obtenir une capacit\u00e9 \u00e0 emprunter \nimportante, et donc la possibilit\u00e9 de faire face \u00e0 des investissements d\u2019envergure.  \nAucun autre point n\u2019\u00e9tant soulev\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e a clos le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire. \n2\u00b0 D\u00e9cisions Modificatives  \na - D.M. n\u00b0 7 : Budget communal : ajustements de cr\u00e9dits \nb - D.M. n\u00b0 5 : Budget Assainissement : ajustements de cr\u00e9dits \nMadame Sylvie VIRICEL a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le projet de d\u00e9cision modificative \nbudg\u00e9taire n\u00b0 7 sur le Budget de la Commune. \nCette d\u00e9cision modificative porte sur l\u2019ajustement de cr\u00e9dit en fonctionnement, par \nl\u2019inscription de recettes suppl\u00e9mentaires de la Taxe additionnelle aux droits de mutation, pour un \nmontant de 30 000 euros, permettant un ajustement des d\u00e9penses au Chapitre 65 \u00ab autres charges de \ngestion courante \u00bb pour un m\u00eame montant. \nEn investissement, l\u2019ajustement porte sur une augmentation des cr\u00e9dits de \nremboursement du capital des emprunts due aux variations de deux emprunts souscrits \u00e0 taux \nvariables et \u00e9ch\u00e9ances constantes, et une augmentation de cr\u00e9dits sur l\u2019op\u00e9ration \u00ab mat\u00e9riel scolaire \n2010 \u00bb, pour un total de 10 500 euros, financ\u00e9s par une diminution d\u2019un m\u00eame montant des d\u00e9penses \nimpr\u00e9vues. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 ces modifications budg\u00e9taires \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nSur le Budget Assainissement, le Conseil Municipal a \u00e9galement approuv\u00e9, \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9, la d\u00e9cision modificative n\u00b0 5, portant augmentation des cr\u00e9dits de 2 000 euros \ncorrespondant \u00e0 des titres annul\u00e9s sur exercices ant\u00e9rieurs, financ\u00e9s par la diminution d\u2019un m\u00eame \nmontant des charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral. \n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle  \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un \nmontant de 700 euros \u00e0 l\u2019Association des Jeunes Sapeurs Pompiers de Miribel pour participer au \nconcours technique international CTIF JSP qui se tiendra \u00e0 Kocevje en Slov\u00e9nie du 17 au 24 juillet \n2011. \nMonsieur ROUX a indiqu\u00e9, qu\u2019\u00e9tant int\u00e9ress\u00e9 par l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration inscrite \u00e0 \nl\u2019ordre du jour, il n\u2019y prendrait pas part. \n4 \u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux  \nComme chaque ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver et d\u2019habiliter \nMonsieur le Maire \u00e0 signer la convention propos\u00e9e par la S.P.A. pour l\u2019ann\u00e9e 2011, qui a pour objet \nde pr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s de capture et d\u2019enl\u00e8vement des animaux trouv\u00e9s, errants ou \ndangereux sur la Commune. Le co\u00fbt de ce service est fix\u00e9 \u00e0 0,31 euros par habitant. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la souscription de cette convention et \nhabilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n5\u00b0 R\u00e9vision des tarifs des droits de place  \nLes tarifs des droits de place ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du 3 octobre 2008. \n\n4 \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9\u00e9valuer ces tarifs de la mani\u00e8re suivante, au  \n1er janvier 2011 : \n \n \n \nTarif par jour \nAu 01-01-\n2009 \nTarif par jour \nAu 01-01-\n2011 \nFoires \nTarif au ml \n4,30 \u20ac \n4,40 \u20ac \nExposition \nv\u00e9hicules \nTarif par v\u00e9hicule/jour \nd\u2019expo \n4,90 \u20ac \n5,00 \u20ac \nMarch\u00e9s abonn\u00e9s \n(apr\u00e8s 3 mois \npr\u00e9sence) \nfournitures eau \n\u00e9lectricit\u00e9 comprises \nTarif au ml \n0,73 \u20ac \n0,75 \u20ac \n \n \n \n \nMarch\u00e9s non \nabonn\u00e9s \nfournitures eau \n\u00e9lectricit\u00e9 comprises \nTarif au ml \n1,05 \u20ac \n1,10 \u20ac \n \nIl a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 de ne pas augmenter les tarifs des f\u00eates foraines, cirques et \npetits spectacles. \nComme le pr\u00e9voit la r\u00e9glementation, le Syndicat des Commer\u00e7ants non s\u00e9dentaires de \nl\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de ce projet par courrier du 19 octobre 2010, en ce qui concerne les foires, les \nmarch\u00e9s et les expositions de v\u00e9hicules. Monsieur le Pr\u00e9sident de ce syndicat a fait part de son avis \nfavorable le 22 octobre 2010. \nMonsieur BOUVARD a indiqu\u00e9 que la Commune a affich\u00e9 son souhait de soutenir \nl\u2019activit\u00e9 des commerces de proximit\u00e9 de Miribel, et qu\u2019il consid\u00e8re, d\u00e8s lors, regrettable de leur \nappliquer une redevance identique aux commer\u00e7ants non s\u00e9dentaires \u00e0 l\u2019occasion des foires de \nMiribel. Il a alors propos\u00e9 de leur appliquer une exon\u00e9ration de cette redevance. \nMonsieur SAINT-ANTOINE a \u00e9galement fait remarquer qu\u2019il est souhaitable que les \nstands soient positionn\u00e9s par alternance chaque ann\u00e9e d\u2019un c\u00f4t\u00e9 puis de l\u2019autre de la Grande rue. \nMonsieur PROTIERE a alors propos\u00e9 dans un premier temps, que soit adopt\u00e9e la \nmodification de tarifs propos\u00e9e, et qu\u2019ult\u00e9rieurement et apr\u00e8s \u00e9tude, la possibilit\u00e9 d\u2019exon\u00e9ration \u00e0 \nappliquer aux commer\u00e7ants locaux soit d\u00e9battue. \nMonsieur GIRON a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019un changement de disposition des stands pr\u00e9sente des \ndifficult\u00e9s techniques. \nMonsieur le Maire a alors propos\u00e9 au Conseil Municipal d\u2019approuver les modifications \nde tarifs telles que pr\u00e9sent\u00e9es, d\u2019examiner en commission, la faisabilit\u00e9 technique et juridique des \nsuggestions exprim\u00e9es, afin que l\u2019Assembl\u00e9e puisse statuer. Il a \u00e9galement r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 \nd\u2019aider au maintien des commerces de proximit\u00e9 \u00e0 Miribel. \nLe Conseil Municipal a adopt\u00e9 la modification des tarifs des droits de place \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \n\n5 \n \n6\u00b0 R\u00e9vision du tarif de la vacation fun\u00e9raire  \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 13 mars 2009, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 le tarif de la \nvacation fun\u00e9raire \u00e0 21 euros. \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de r\u00e9\u00e9valuer ce tarif en le portant \u00e0 22 euros \u00e0 \ncompter du 1er janvier 2011. \n7\u00b0 Budget communal - Admissions en non valeur  \nA la demande de Monsieur le Receveur de MIRIBEL, l\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9, \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9,  l\u2019admission en non valeur de cr\u00e9ances irr\u00e9couvrables, sur le Budget Communal, pour \nun montant de 2 199,80 euros. \nV URBANISME  \n1\u00b0 ZAE Folliouse - Acquisition d\u2019une parcelle  \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 17 septembre 2010, le Conseil Municipal  a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir \nla parcelle cadastr\u00e9e section ZD n\u00b0 68 de 5 710 m2 n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de la ZAE Folliouse au \nprix valid\u00e9 par le service des Domaines, \u00e0 savoir 17 euros le m2. \nOr, depuis, un exploitant de cette parcelle s\u2019est fait conna\u00eetre. Il sera donc propos\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e de modifier le prix d\u2019achat de ce terrain en le portant \u00e0 18 euros le m2, \u00e9tant entendu \nque l\u2019indemnisation de l\u2019exploitant sera enti\u00e8rement \u00e0 la charge du propri\u00e9taire, Madame RAVET \nveuve JOLIVET Raymonde. \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s,  d\u2019annuler la d\u00e9lib\u00e9ration \ndu 17 septembre 2010, d\u2019approuver ces nouvelles conditions d\u2019acquisition et habiliter le Maire \u00e0 \nsigner l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \nMadame  JOLIVET a d\u00e9clar\u00e9, qu\u2019\u00e9tant personnellement int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019objet de la \nd\u00e9lib\u00e9ration inscrite \u00e0 l\u2019ordre du jour, elle n\u2019y prendrait pas part. \n2\u00b0 Exercice du droit de pr\u00e9emption urbain \nUne DIA (D\u00e9claration d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner) re\u00e7ue en Mairie le 29 octobre dernier \nmentionne le projet de vente d\u2019un local de 43 m2 cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 250. Cet ex. local \ncommercial est situ\u00e9 en bordure de la grande rue au n\u00b0 1455. \nL\u2019acquisition de ce local est propos\u00e9e pour permettre un am\u00e9nagement spacial en \ncontinuit\u00e9 de la Place de la R\u00e9publique. \nLe Service des Domaines, interrog\u00e9 sur la valeur de cette parcelle  a indiqu\u00e9 que le \nmontant de 38 000 euros contenu dans la DIA n\u2019appelait pas d\u2019observation car il correspond \u00e0 la \nvaleur v\u00e9nale r\u00e9elle du bien. \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019exercer le droit de pr\u00e9emption urbain de la \nCommune \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ce bien au prix de 38 000 euros. \nLe Conseil Municipal a \u00e9galement habilit\u00e9 le Maire \u00e0 prendre toute disposition dans cette \naffaire et \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n3\u00b0 Echange de parcelles \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019\u00e9change de parcelles suivant : \n- Parcelles c\u00e9d\u00e9es \u00e0 la Commune par Monsieur CABARDI : section E n\u00b0 1230 de 7 m2 \net E n\u00b0 1232 de 58 m2 sises au lieudit \u00ab Belmont \u00bb. Ces parcelles sont destin\u00e9es \u00e0 \n\u00e9largir un chemin de desserte  \n\n6 \n \n- Parcelle c\u00e9d\u00e9e par la Commune \u00e0 Monsieur CABARDI : section E n\u00b0 1235 de 348 m2 \nqui jouxte la propri\u00e9t\u00e9 CABARDI \nLe Service des Domaines, interrog\u00e9 par courrier du 16 novembre 2010, n\u2019a pas \u00e9mis \nd\u2019observation sur ce projet d\u2019\u00e9change sans soulte. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9ciser que les frais de passation de l\u2019acte d\u2019\u00e9change \nseront \u00e0 la charge du contre \u00e9changiste. \nL\u2019Assembl\u00e9e a habilit\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 \ncette affaire, notamment l\u2019acte notari\u00e9. \nVI AFFAIRES SOCIALES   \n1\u00b0 Convention de prestation de service avec la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole de l\u2019Ain \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 mai 2006, l\u2019Assembl\u00e9e avait approuv\u00e9 une convention \nd\u2019une dur\u00e9e de trois ans avec la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole de l\u2019Ain pour l\u2019octroi de la prestation de \nservice pour le Relais Assistantes Maternelles. Cette convention est arriv\u00e9e \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance au  \n30 septembre 2008. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019approuver et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer \nune nouvelle convention avec la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole de l\u2019Ain ayant pour objet de pr\u00e9ciser les \nconditions d\u2019octroi et les modalit\u00e9s de paiement de la prestation de service pour le Relais Assistantes \nMaternelles. Elle pr\u00e9cise \u00e9galement les missions du Relais. \nCette convention est \u00e9tablie pour la p\u00e9riode du 1er octobre 2008 au 30 septembre 2011. \n2\u00b0 Convention de transfert temporaire de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage avec DYNACITE \nDans le cadre du Volet Habitat et Cadre de Vie du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale \n(C.U.C.S.) sign\u00e9 par la Commune en 2007, un projet de r\u00e9habilitation de logements locatifs, \nrequalification des espaces ext\u00e9rieurs et r\u00e9am\u00e9nagement des voiries publiques sur le quartier du \nTr\u00e8ve doit \u00eatre mis en \u0153uvre. \nEn ce qui concerne la r\u00e9alisation des \u00e9tudes pr\u00e9alables et des travaux relatifs \u00e0 la \nrequalification des espaces ext\u00e9rieurs et des voiries publiques, un projet de convention de transfert \ntemporaire de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre la Commune et DYNACITE. \nCette convention pr\u00e9cise que la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage globale de cette op\u00e9ration sera \nassur\u00e9e par DYNACITE et en d\u00e9finit les conditions d\u2019exercice. La Commune recouvrera cette \nma\u00eetrise d\u2019ouvrage pour les voiries et r\u00e9seaux s\u2019y rattachant, \u00e0 r\u00e9ception des travaux. \nCette convention est conclue pour la dur\u00e9e des travaux dont l\u2019ach\u00e8vement sera constat\u00e9 \npar avenant \u00e0 la pr\u00e9sente. \nMonsieur SAINT-ANTOINE ayant demand\u00e9 si les travaux d\u2019assainissement de \nl\u2019op\u00e9ration comprenaient une mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux, Monsieur le Maire a confirm\u00e9 que dans \nla continuit\u00e9 des projets existants, une mise en s\u00e9paratif des b\u00e2timents est pr\u00e9vue. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9,  a approuv\u00e9 la convention et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la \nsigner.  \n \nVII QUESTIONS DIVERSES \nA l\u2019issue de l\u2019ordre du jour, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la pr\u00e9sentation de deux \nquestions diverses. \n \n\n7 \n \n1\u00b0 Modification du tableau des emplois \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la modification du tableau des emplois \nportant sur les dispositions suivantes :  \n- Cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019Adjoint d\u2019animation de 1\u00e8re classe ayant pour fonction d\u2019assurer \nla coordination scolaire ; \n- Augmentation du temps de travail d\u2019un poste d\u2019\u00e9ducateur passant d\u2019une dur\u00e9e \nhebdomadaire de 28 heures \u00e0 31 heures 30. \n2\u00b0 Economies d\u2019\u00e9nergie \u2013 projet de r\u00e9alisation de photos thermiques a\u00e9riennes \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le principe de mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude d\u2019un projet \nde r\u00e9alisation de photos thermiques a\u00e9riennes permettant d\u2019identifier les sites pr\u00e9sentant des pertes \nde chaleur importantes. \nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une information sera faite aupr\u00e8s de la population sur les \ndates de prises de vues, et qu\u2019aucune contrainte ne sera impos\u00e9e aux propri\u00e9taires sur la mise en \nplace de dispositifs de limitation des pertes de chaleur, chacun restant libre de d\u00e9cider de \nl\u2019opportunit\u00e9 de r\u00e9aliser des travaux. \nEn r\u00e9ponse \u00e0 la question de Monsieur PROTIERE, Monsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que cette \nop\u00e9ration sera programm\u00e9e sur le budget 2011. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22 h 15. \n", "publication_date": "20/06/2010"}