{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82OTctbWlyaWJlbC1pbmZvLWp1aW4tMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/697-miribel-info-juin-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0223\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juin 2016 !\nF\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E DANS LES \u00c9COLES\n. Groupe scolaire Henri Deschamps : samedi 18 juin apr\u00e8s-midi \n. Groupe scolaire des Echets : vendredi 24 juin apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole \n. Centre scolaire St Joseph : vendredi 24 juin apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole \n. Groupe scolaire du Mas Rillier : samedi 25 juin apr\u00e8s-midi \n. Groupe scolaire du centre : vendredi 1er juillet apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole\nSOIR\u00c9E  \nINFORMATION-D\u00c9BAT\nsur le th\u00e8me du b\u00e9n\u00e9volat\nMercredi 1er juin \u00e0 19h\n\u00e0 la R\u00e9sidence Bon S\u00e9jour\nToutes les personnes qui sont int\u00e9res-\ns\u00e9es pour donner de leur temps sont \nles bienvenues.\nMerci au pr\u00e9alable de bien vouloir vous \nfaire conna\u00eetre \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie  \nou sur mcjolivet@miribel.fr \nou au 06 31 06 25 95\n\u00abFAITES\u00bb DE LA MUSIQUE\nVendredi 24 juin  \u00e0 partir de 18h 30 \nPlace de la R\u00e9publique devant l\u2019All\u00e9gro \nConcerts de groupes locaux et  soir\u00e9e DJ \nBuvette et restauration sur place\nEstivales\nles\njuin\njuillet\njuillet\nvendredi\nmercredi\n\u00ab faites \u00bb de la musique\nConcerts de groupes locaux \u00e0 partir de 18h30  \n& soir\u00e9e DJ Remix et VJing avec VVJ \u00e0 partir de 22h \nPlace de la R\u00e9Publique\nSwing sous les \u00e9toiles\nConcerts de jazz, vari\u00e9t\u00e9, musiques du monde,  \nrock et pop folk \u00e0 21h\nesPlanade de la Madone au Mas RillieR\n Feu d\u2019artifice & bal populaire\nBal populaire \u00e0 partir de 20h30, organis\u00e9 en partenariat avec \nle Football Club du Mas Rillier \nstade MuniciPal de la chanal\nPique-nique g\u00e9ant  \n& cin\u00e9ma en plein air\nFood trucks et pique-nique \u00ab tir\u00e9 du sac \u00bb \u00e0 partir de 19h \nProjection de courts m\u00e9trages et du film  \n\u00ab La nuit au mus\u00e9e 1 \u00bb \u00e0 partir de 22h\nPlace de la R\u00e9Publique\ntoutes les infos \n www.miribel.fr\njuillet\nSamedi\n9\n13\n1  \nau    6\nF\u00caTE DE L\u2019\u00c9T\u00c9\nDU CENTRE SOCIAL\nC\u00c9SAM\nOuvert \u00e0 tous\nAnimations diverses \nBuvette\nSamedi 11 juin \u00e0 partir de 13h30\n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n194 rue des Ecoles\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom \net adresse mail sur iclavel@miribel.fr\n\n  \n \n \n du 31 mai au 12 juin \nExposition \u00abLes arbres \ndu tri\u00bb, par la CCMP, \narbres en 3D  \nr\u00e9alis\u00e9s par les enfants \n\u00e0 partir de d\u00e9chets  \net sensibilisation aux \ngestes du tri et \u00e0 la \nr\u00e9duction des d\u00e9chets\n(ouverture les 2. 4 et 9 juin de \n10h \u00e0 12h et 1er. 3. 7 et 8 juin \nde 16h \u00e0 18h)\n \n \n du 13 au 26 juin \nExpositions  peintures\nde Claudine Houppermans \net Roland Fildier (mardi, \nmercredi, vendredi de 16h30 \n\u00e0 18h30 et jeudi, samedi, \ndimanche de 10h \u00e0 12h - \nVernissage le 17 juin \u00e0 18h30)\n du 28 juin au 10 juillet     \nExposition dessins et \npeintures de l\u2019atelier \ndes couleurs St  Maurice \nde Beynost (du mardi au \ndimanche 9h-12h et 17h-19h)\n1001 Grande Rue\n Samedi 4 \nVENTE DE TARTES\npar la Riveraine Mirib\u00e9lane \nPlace du March\u00e9 et parking du magasin  \nCarrefour Market de 8h \u00e0 13h\nFESTIVAL TH\u00c9\u00c2TRE\nde l\u2019\u00e9cole St Joseph \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h\n Samedi 4 Dimanche 5  \nTOURNOI BADMINTON ADULTES \n2\u00e8me Challenge de la Recherche ouvert aux \njoueurs des Universit\u00e9s Facult\u00e9s Centre de \nRecherche et AccrosBad au gymnase Saint \nMartin de 8h le samedi \u00e0 24h le dimanche \n Dimanche 5 \nVIDE-GRENIER BROCANTE\norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois sur le  \nparking de la nouvelle salle des f\u00eates des \nEchets. Arriv\u00e9e des exposants : 5h30 \nGratuit pour les visiteurs \nRestauration sur place - Buvette \nContact 06 69 44 00 90\nTOURNOI DE P\u00c9TANQUE\ndu Sou des Ecoles du Centre\nPlace de la R\u00e9publique d\u00e8s 10h\n Lundi 6 \nCOMM\u00c9MORATION  \ndes Anciens Marins du d\u00e9barquement en \nNormandie et hommage aux 177 fusilliers \nmarins-commandos Place de la R\u00e9publique  \n\u00e0 18 h\n Vendredi 10 Samedi 11 Dimanche 12 \nREPR\u00c9SENTATIONS TH\u00c9\u00c2TRALES\nde l\u2019ULM Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h et 20h30 les \nvendredi et samedi et \u00e0 17h le dimanche. Tarifs \n10 \u20ac/adulte et 5 \u20ac/enf. pour 2 soir\u00e9es 15 \u20ac et 8 \u20ac \nBar et restauration rapide sur place \nPlus d\u2019infos sur www.unionlaiquedemiribel.fr\n Samedi 11 \n\u00c7A DANSE AU GRAND-PARC \nde Miribel-Jonage dans le cadre du d\u00e9fil\u00e9 de \nla Biennale de la Danse de 13h30 \u00e0 22h sur la \nPlage du Morlet\n Samedi 25 Dimanche 26 \nGALAS DE DANSE\nde l\u2019ULM Danse \u00abR\u00eave Party\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro le \nsamedi \u00e0 14h et 20h et le dimanche \u00e0 14h et 18h. \nTarifs 14 \u20ac/adulte et 9 \u20ac/enfant et \u00e9tudiant.  \nPlus d\u2019infos au 04 78 55 17 72 et sur  \ndanser.hautetfort.com\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n. Mercredi 1er juin : d\u00e9couvertes instrumentales \u00e0 15h30 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \n. Jeudis 2, 16 et 23 juin : auditions des \u00e9l\u00e8ves \u00abMusique en sc\u00e8ne\u00bb  \n\u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \n. Vendredi 3 juin : soir\u00e9e Jazz \u00e0 19 h au centre social \u00abArt\u00e9mis\u00bb \n. Samedi 4  juin : \u00abPortes ouvertes\u00bb de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique  \nde 9h30 \u00e0 13h \n. Jeudi 9 et vendredi 10 juin : concerts de fins de cycle \u00e0 18h45  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \n. Vendredi 17 juin : concert avec Tram des Balkan \u00e0 19h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro.  \nEntr\u00e9e libre \n. Samedi 18 juin \u00e0 16h et dimanche 19 juin \u00e0 13h30 : galas de danse \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre mais sur r\u00e9servation \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \n. du 22 au 28 juin : \u00abPortes ouvertes\u00bb de l\u2019Acad\u00e9mie de danse  \nau gymnase Saint Martin \n. Vendredi 24 juin : audition \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie. Entr\u00e9e libre \n. Samedi 25 juin : concert du P\u2019tit Choeur, de F\u00e9minin Pluri-Elles et de la \nchorale \u00e0 20h \u00e0 l\u2019Eglise St Romain. Entr\u00e9e libre\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45 ou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nNOUVEAUX COMMERCES EN CENTRE-VILLE\n. \u00abLe Cotton\u00bb, bar-restaurant, 3 avenue de la Gare \n. \u00abLe Jac\u2019s Swing\u00bb, \u00e9cole de danse, 3 avenue de la Gare\nOFFICE CULTUREL - ALL\u00c9GRO Galerie Utrillo\nExposition de peintures d\u2019Estelle BOULLIER \njusqu\u2019au 20 juin 2016\nOuverture mardi - jeudi 14 h - 18h et vendredi 14h - 17h \nPlace de la R\u00e9publique MIribel \nbilleterie.ocm@free.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n \n Mercredi 1er\n21h\nUn homme \u00e0 la hauteur\n \nLundi 6\n20h30 (pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur)\nDis-Ma\u00eetresse\n   \nMercredi 8\n21h (VO)\nCaf\u00e9 Society\n  \nJeudi 9\n14h30\nAdopte un veuf\n \nMercredi 15\n21h\nMerci Patron\n   \nMercredi 22\n21h (3D)\nAlice de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir\n \nF\u00eate du Cin\u00e9ma  (4 \u20ac la s\u00e9ance) \nLundi 27 \n19h\nMa Loute\nMardi 28 \n19h \nRetour chez ma m\u00e8re\n \nMercredi 29 \n21h\nIls sont partout \n   \n \n Dimanche 5 juin \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\nMonast\u00e8re de la Grande Chartreuse \npour moyens marcheurs\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\n du 14 au 19 juin \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \nde Villefort \u00e0 St Jean du Gard \n5 jours de marche pour bons marcheurs\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 06 28 32 54 77\n Tous les vendredis \nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\njuin\n \n Vendredi 10 juin \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Vendredi 17 juin \u00e0 19h30 \nPR\u00c9SENTATION DE SAISON\n\u00abSAVE THE DATE\u00bb\nUne saison en chasse une autre, \u00abThe \nshow must go on\u00bb ... et c\u2019est le vendredi \n17 juin que nous finirons donc pour \nmieux recommencer. Nous aurons le \nplaisir de revenir sur notre saison \u00e9coul\u00e9e \net de vous pr\u00e9senter d\u00e9j\u00e0 la plaquette \n2016/2017. Ouvert \u00e0 tous,  \nentr\u00e9e gratuite sur r\u00e9servation \nOCM Infos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n14\u00e8me \u00c9DITION \nDU 1er AU 6  \nJUILLET 2016\nLe festival accueille \nle 1er juillet le Salsa \nworld de MACHETE,  \nle 2 juillet MICHEL FUGAIN  \n& Pluribus,  \nle 4 juillet MATTHEW LEE et son sep-\ntet dans un show rock n\u2019roll \u00e9poustouflant,  \nle 5 juillet Dr FEELGOOD groupe \nembl\u00e9matique du rock anglais et  \nle 6 juillet SHAKE SHAKE GO le \ngroupe pop folk qui monte\nInfos \nbilletterie \n: \nOffice \ndu \nTourisme  \nde la CCMP 1104 grande rue  - T\u00e9l 04 78 55 61 16\nPoints de vente habituels\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\n  \nDES ENFANTS\nSamedi 25 juin \u00e0 10h30\nS\u00e9ance publique de cl\u00f4ture du mandat\nau Centre socio-culturel\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 10 et 24 juin \n. aux Echets  \nles lundis 13 et 27 juin \n. au Mas Rillier \nles mardis 14 et 28 juin \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nMESSINA Romy  \nMarie-Th\u00e9r\u00e8se le 9/04\nD\u00c9C\u00c8S\nFREIRE Clotilde  \n\u00e9p. BAILLY le 11/04\nMONTERO-FERNANDEZ \nCarmen \u00e9p. PAGAN  \nY TOCINO le 13/04\nSCHERRINO Vincente \nPhilom\u00e8ne \u00e9p. \nDELCLAUD le 14/04\nBOUMIER Jean-Yves \nAuguste Julien  \nle 19/04\nVELARDI Antoine  \nle 19/04\nAVRONSART Jean-\nMarie Bernard  \nCamille le 28/04\nLACOSTAZ Andr\u00e9 \nClaudius le 29/04\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n.  Lieu ressources parents : \nmercredi 1er juin de 10h \u00e0 \n11h30 \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates des Echets \n. Table d\u2019h\u00f4tes : jeudi 2 juin \n\u00e0 12h au Tr\u00eave (couscous). \nR\u00e9servation obligatoire \n. Accueil loisirs vacances \nd\u2019\u00e9t\u00e9 du 6 juillet au 5 ao\u00fbt \npour les 3/17 ans :  \ninscriptions \u00e0 partir du 7 \njuin au centre-ville pour les \n3/5 ans et au Tr\u00eave pour \nles 6/17 ans. 1\u00e8re semaine \nd\u2019inscriptions r\u00e9serv\u00e9e aux \nMiribelans \n. NOUVEAU  pour les  \nmercredis scolaires \n2016/2017 : inscriptions le \nsamedi 18 juin de 10h \u00e0 12h \nau centre socio-culturel puis \n\u00e0 partir du 21 juin au Tr\u00eave. \nPour les ext\u00e9rieurs, inscrip-\ntions \u00e0 partir du 28 juin\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du \nmois de 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mai de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 04, Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD  -  le 11, Mme Marie-Chantal \nJOLIVET - le 18, Mme Guyl\u00e8ne MATILE -  le 25, Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 13 juin \u00e0 18h30.  \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques le mardi 14 et le lundi 27 juin de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris \nau 04 78 55 84 21 ou 23.  \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 18 juin de 9h  \n\u00e0 11h.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019informationde \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF(droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 du 6 juillet au 31 ao\u00fbt 2016\nTh\u00e8me : \u00abLe tour du monde en 39 jours\u00bb. Inscriptions depuis le  31 mai pour les \nMiribelans et \u00e0 partir du 14 juin pour les ext\u00e9rieurs. Permanences : au centre \nsocio-culturel les mardis 7, 14 et 21 juin et le jeudi 16 juin de 16h30 \u00e0 18h, \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole maternelle H. Deschamps les jeudis 2 et 9 juin de 16h30 \u00e0 17h30, les \nmercredis au Cabanon \u00e0 partir du 1er juin de 14h30 \u00e0 18h et par mail \u00e0 partir du \n14 juin pour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un dossier en 2016. Contact 04 78 55 55 01 \nMail cabanon.leolagrange@free.fr - Site http://lecabanon-miribel.org/\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2016-2017 - INSCRIPTIONS\nPermanences : \n. Ecole maternelle Henri Deschamps : le jeudi 9 juin de 14h \u00e0 18h30 \n. Ecole primaire Henri Deschamps : jeudi 2 juin et mardi 7 juin de 9h \u00e0 12h\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n", "publication_date": "20/06/2016"}