{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTY1OC1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTUw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1658-l-echo-des-echets-n-50/file", "text": "N\u00b050 OCTOBRE 2020 \n EDITO \nLes \ntravaux \ndu \nprogramme \n\u00abNuance \nRu-\nbis\u00bb (emplacement MARGUIN) touchent \u00e0 leur fin. L\u2019arri-\nv\u00e9e des premiers habitants est imminente. Au moment \no\u00f9 nous publions ces lignes nous n\u2019avons aucune certi-\ntude concernant l\u2019attribution du local commercial. \nL\u2019all\u00e9e des platanes, d\u00e9truite par le stationnement des \npoids lourds et v\u00e9hicules d\u2019artisans, va bient\u00f4t reprendre \nson cours habituel. Esp\u00e9rons que la n\u00e9cessaire remise en \n\u00e9tat permettra enfin aux pi\u00e9tons de l\u2019emprunter propre-\nment et en s\u00e9curit\u00e9. \nMichel AVELINE \nPROJETS DE QUARTIER \nLa ville de Miribel lance pour la rentr\u00e9e les projets de quar-\ntier. Il s\u2019agit de permettre aux Miribelans de s\u2019impliquer \ndans les choix budg\u00e9taires de la commune en proposant des \nprojets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sur l\u2019espace public communal. \nUn projet peut concerner un b\u00e2timent, un site, une rue, un \nquartier. \nLes projets de quartier se d\u00e9roulent en 6 \u00e9tapes : \n1) Un groupe d'habitants se concerte et propose un \nprojet pour son quartier  \n2) Le projet est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission de proximit\u00e9 \npour pr\u00e9-validation \n3) Travail des habitants sur le projet avec appui des \nservices de la commune pour chiffrage \n4) Pr\u00e9sentation du projet \u00e0 la commission de proximit\u00e9 \net au bureau municipal \n5) Vote sur le projet \n6) R\u00e9alisation du projet par la commission cadre de vie \nPosez vos questions ou inscrivez-vous en envoyant un mail \u00e0 \nl'adresse suivante : jbouvier@miribel.fr \nCorinne SAVIN - conseill\u00e8re municipale \n \n\nENCYCLO DE L\u2019ECHO : HALLOWEEN \nHalloween, ou l'Halloween en fran\u00e7ais canadien, est \nune f\u00eate folklorique et pa\u00efenne traditionnelle origi-\nnaire des \u00eeles Anglos-Celtes c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans la soir\u00e9e \ndu 31 octobre, veille de la f\u00eate chr\u00e9tienne de \nla Toussaint. Son nom est une contraction de l'an-\nglais All Hallows-Even qui signifie the eve of All Hal-\nlows' Day en anglais contemporain et peut se traduire \ncomme \u00ab la veille de tous les saints \u00bb ou \u00ab la veill\u00e9e de \nla Toussaint \u00bb. \nHalloween est aujourd'hui c\u00e9l\u00e9br\u00e9e principalement \nen Irlande, \nen Grande-Bretagne, \naux \u00c9tats-Unis, \nau Canada, en Australie, en Nouvelle-Z\u00e9lande et, dans \nune moindre mesure, dans de nombreux autres pays. \nLa tradition moderne la plus connue veut que les en-\nfants se d\u00e9guisent avec des costumes effrayants \u00e0 \nl'image des fant\u00f4mes, des sorci\u00e8res, des monstres ou \ndes vampires et aillent sonner aux portes en deman-\ndant des friandises avec la formule : Trick or treat! qui \nsignifie \u00ab des bonbons ou un sort ! \u00bb. La soir\u00e9e peut \n\u00e9galement \u00eatre marqu\u00e9e par des feux de joie, des feux \nd'artifice, des jeux d'enfants, la lecture de contes hor-\nrifiques ou de po\u00e8mes d'Halloween, la diffusion de \nfilms d'horreur mais aussi la tenue de messes antici-\np\u00e9es de la Toussaint dans sa composante strictement \nreligieuse. \nBernard CECCHINATO\u2013 source internet \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \nNATURE ET INCIVILITES \nSuite \u00e0 l\u2019article de Madame Marie-Chantal JOLIVET con-\ncernant le balisage de sentiers p\u00e9destres aux ECHETS \nparu dans notre num\u00e9ro pr\u00e9c\u00e9dent, Madame Yvonne \nCHAPET nous a adress\u00e9 un courriel faisant part de l\u2019inci-\nvilit\u00e9 de personnes. Alors que nous avons actuellement \ntant besoin de retrouver la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de la nature, cer-\ntains irrespectueux, n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 l\u2019utiliser comme \npoubelle. \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \nCes parcours de proximit\u00e9 qui pr\u00e9sentent tant d\u2019attraits, \nperdent alors tout leur charme comme le laissent pa-\nra\u00eetre les photos communiqu\u00e9es. Ces photos ont \u00e9t\u00e9 \nprises courant juin, sur le parcours du chemin des \nVERNES avec le retour par le chemin des VARINES. Ce \nsont pas moins de 4 d\u00e9charges sauvages en moins de \n3 km. \n Pour rappel, la d\u00e9chetterie de MIRIBEL est gratuite pour \nles particuliers et ouverte du lundi au vendredi 9h-\n11h45 et 14h-18h45  et  le samedi non stop 9h-18h45. \nTexte Magali AVELINE, Photos Yvonne CHAPET \nA NOTER  \nLE BONHEUR ECHETOIS \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale \nVendredi 23 Octobre 2020 \u00e0 18 h \nSalle des F\u00eates \nRELAIS POSTE \nLe Bar -Tabac n\u2019assure plus ce service. \nNous esp\u00e9rons qu\u2019un autre commerce \nsera en mesure d\u2019assurer ce service si \nutile pour les Echetois. \n    \n", "publication_date": "20/06/2020"}