{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85OC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZGVuZmFudHMtZHUtMTAtZmV2cmllci0yMDEw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/98-compte-rendu-du-conseil-municipal-denfants-du-10-fevrier-2010/file", "text": "1\nMANDAT 2009 \u2013 2010\nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE PUBLIQUE DU 10 FEVRIER 2010\nPr\u00e9sents :\nLe Conseil Municipal des Enfants : Lisa, Maureen, Quentin,\nMallaury, Emma, Phil\u00e9a, Antoine G., Lauriane, Capucine, R\u00e9mi,\nLucas, L\u00e9onard, Antoine L., Florine, Enzo, Arnaud, Emilie,\nThomas, C\u00e9cilia, Dahlia, Bastien, Martin, Imane, Salom\u00e9,\nMathieu.\nExcus\u00e9s : Samuel, No\u00e9mie\nAbsents : Lauriane, Fran\u00e7ois\n\n2\nLa Commission Vie scolaire : Patricia Drai, Marie-Chantal Jolivet,\nNathalie Joutard, Magali Rouger, Virginie Tourte, Josiane\nBouvier.\nExcus\u00e9s : Aur\u00e9lie Giron, Andr\u00e9 Giron\nLa coordinatrice : Florence Gaillard\nI - D\u00e9signation des secr\u00e9taires de s\u00e9ance :\nMartin est d\u00e9sign\u00e9 parmi les enfants ; Virginie Tourte est d\u00e9sign\u00e9e\nparmi les adultes.\nII \u2013 Quelques informations :\nDeux d\u00e9missionnaires : Emma (Saint-Joseph) et Lo\u00efc (H. Deschamps).\nBienvenue \u00e0 Mathieu (Saint-Joseph) au sein de la Commission\nSolidarit\u00e9.\nLa pr\u00e9sence des jeunes \u00e9lus a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e lors des c\u00e9r\u00e9monies\nofficielles \net \nmanifestations \norganis\u00e9es \npar \nla \nMunicipalit\u00e9.\nRemerciements de Monsieur le Maire adress\u00e9s par Patricia.\nIII \u2013 Avanc\u00e9e des projets\n\ufffd Commission SOLIDARITE (par Antoine, Mallaury, L\u00e9onard et\nLisa)\n\n3\n* La collecte des bouchons en plastique sera mise en place d\u00e9but\nMars au retour des vacances dans toutes les \u00e9coles et \u00e0 l\u2019Office de\nTourisme. Communication dans les \u00e9coles et MIP, panneaux lumineux,\netc\u2026 Voir avec les Services Techniques pour le transport des\nbouchons collect\u00e9s.\n* Echanges avec le Centre Romans Ferrari (par Dahlia et Florine).\nRencontre avec M. DUVIVIER, directeur de la scolarit\u00e9. Une lettre\nlui sera adress\u00e9e afin de proposer des activit\u00e9s (cuisine, bricolage).\nLes enfants sont appel\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir  \u00e0 leur approche du handicap\npour que l\u2019\u00e9change se d\u00e9roule dans les meilleures conditions pour\ntous.\n* Echanges avec la r\u00e9sidence Jos\u00e9phine Guillon (par Capucine)\nRencontre avec M. CRUCIS, directeur et Mme Audrey TOURRE,\nresponsable Animation. Un d\u00e9jeuner avec quelques r\u00e9sidents est\npr\u00e9vu ce jour, Mercredi 10 f\u00e9vrier.\n\ufffd Commission AMENAGEMENT URBAIN ET SPORTIF\n\u2022 R\u00e9daction du r\u00e8glement int\u00e9rieur du futur skate-park. Lecture\nfaite par Bastien et Lucas. R\u00e9alisation dans le cadre d\u2019un prochain\nmandat du CME.\n\u2022 Accessibilit\u00e9 : les jeunes conseillers ont r\u00e9dig\u00e9 un courrier \u00e0\nl\u2019attention des propri\u00e9taires dont les haies d\u00e9bordent sur la voie\npublique g\u00eanant la bonne circulation des pi\u00e9tons. Cette lettre sera\nenvoy\u00e9e par la Police municipale.\n\n4\n\u2022 Intervention de Colette CHAMPION, Conseill\u00e8re en charge de\nl\u2019accessibilit\u00e9 au sein du Conseil municipal : le diagnostic \u00e9tabli par\nsa commission faisait \u00e9tat de l\u2019encombrement de certaines rues\n(poubelles) et des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les pi\u00e9tons.\nPr\u00e9voir une intervention de l\u2019ambassadrice du tri de la CCMP.\nDes photos ont mis en \u00e9vidence ces difficult\u00e9s et deux projets ont\n\u00e9t\u00e9 retenus :\n1/ D\u00e9placement d\u2019un passage pi\u00e9tons aux Echets\n2/ Cr\u00e9ation d\u2019un passage pi\u00e9tons sur la Grande rue en face de\nl\u2019impasse de la Forge.  Colette CHAMPION a demand\u00e9 que le temps\ndu feu sur la route de Strasbourg soit prolong\u00e9 de 12 \u00e0 18 secondes.\nLe diagnostic \u00e9tabli l\u2019an dernier a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9fecture et il\nest mis \u00e0 jour chaque ann\u00e9e.\n\ufffd Commission ENVIRONNEMENT\n\u2022 Tableaux v\u00e9g\u00e9taux : des plantes ont \u00e9t\u00e9  install\u00e9es dans des\ntableaux sur lesquels les conseillers ont \u00e9crit de jolies phrases.\nPlac\u00e9s provisoirement dans les locaux de la CCMP, ces tableaux\nseront rassembl\u00e9s sur un support m\u00e9tallique et expos\u00e9s dans\ntoutes les \u00e9coles avant la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les Services\ntechniques seront donc sollicit\u00e9s pour ce transport. L\u2019ordre de\nr\u00e9ception du mur v\u00e9g\u00e9tal est d\u00e9cid\u00e9 par tirage au sort : Saint-\nJoseph, Centre Romans Ferrari, Jean de La Fontane (Echets),\nH. Deschamps, Mas Rillier et E. Quinet.  Inversion E. Quinet et\nR. Ferrari car ce dernier est ouvert durant l\u2019\u00e9t\u00e9. La Commission\n\n5\nEnvironnement de Josiane BOUVIER prendra en charge l\u2019achat de\nla structure m\u00e9tallique. Merci \u00e0 Josiane pour son aide.\n\u2022 Tri dans les \u00e9coles : le CME (14 \u00e9lus) a visit\u00e9 l\u2019usine de tri\nDIGITALE de Rillieux-la-Pape. L\u2019objectif est de mettre en place le\ntri dans les classes. Cette visite a suscit\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat des enfants et\ndes adultes.\n\u2022 Les brigades vertes : l\u2019id\u00e9e vient du constat suivant : il y a de plus\nen plus de d\u00e9chets dans les rues. Une demi-journ\u00e9e \u2013 fix\u00e9e au\nDimanche 9 mai 2010 le matin \u2013 va permettre le grand nettoyage\nde Miribel. Des affiches seront pr\u00e9par\u00e9es par les jeunes \u00e9lus.\n\u2022 Cr\u00e9ation d\u2019un parc naturel \u00e0 Miribel : visite du parc Buttard pr\u00e9vue\nau printemps. Des panneaux seront confectionn\u00e9s par les jeunes\n\u00e9lus pour pr\u00e9senter les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces d\u2019arbres.\nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e vers 11h45 apr\u00e8s le d\u00e9part de la Commission\nSolidarit\u00e9 pour la r\u00e9sidence J. Guillon.\nLe verre de l\u2019amiti\u00e9 est servi.\n", "publication_date": "20/06/2009"}