{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MDAtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1jbG90dXJlLWR1LTI3LWp1aW4tMjAxNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/600-compte-rendu-de-la-seance-de-cloture-du-27-juin-2015/file", "text": "1 \n \n \n \n \n \n \n \nMANDAT 2014 \u2013 2015 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE DE CLOTURE  \nSAMEDI 27 JUIN 2015 \n \nElus CME pr\u00e9sents : Eda-Rose DI SPIGNO (H. Deschamps), Chlo\u00e9 ISMAN (H. Deschamps), Sasha JOUTARD \n(E. Quinet), W\u00e9ronika KREFT (H. Deschamps), Okan MINUSKER (E. Quinet), Thomas ROUSSEL  (Saint-\nJoseph), Nathan SEVA (H. Deschamps), Paulin SPAY (H. Deschamps), Mathilde SZATANEK (E. Quinet),  \nEst\u00e9ban VIALLET-TERRY (Saint-Joseph), M\u00e9lissa MOULIN (Le Mas Rillier), Jules ALBALATE (Le Mas Rillier), \nThomas ELICE (Jean de la Fontaine - Les Echets), Killian LEANG (Jean de la Fontaine - Les Echets),  Hugo \nRICHARD (E. Quinet), El\u00e9onore LILLIO (E. Quinet) \nElus CME excus\u00e9s : SAN FRATELLO Dimitri (Edgar Quinet), Guillaume LEGALLAIS \nElues Conseil municipal adultes : Aur\u00e9lie GIRON, Marie-Pierre LUNION, Marie-Chantal JOLIVET  et Patricia \nDRAI. \nMagali ROUGER \nService scolaire : C\u00e9cile CHAVONAND, Adrien BOTTA \n \n \n***************** \n \n \n\n2 \n \nDe 9h30 \u00e0 10h30 : s\u00e9ance priv\u00e9e  \n \n- Pr\u00e9paration de la s\u00e9ance publique de cl\u00f4ture (texte pr\u00e9par\u00e9 par les \u00e9lus afin \nd\u2019expliquer leurs impressions \u00e0 la fin de cette ann\u00e9e),  \n- Calendrier pr\u00e9visionnel pour le fonctionnement du CME \u00e0 compter de septembre \n2015 : \nPour les \u00e9lus qui si\u00e8geront pour la seconde ann\u00e9e au sein du CME, merci de vous \nrendre disponibles pour une r\u00e9union de pr\u00e9paration le samedi 12/09/2015 de \n9H30-11H30 \nCampagne \u00e9lectorale : du lundi 21 au vendredi 25 septembre 2015 \nElections dans les \u00e9coles. Propositions de dates : les lundi 28 septembre (Saint-\nJoseph), jeudi 1er et vendredi 2 octobre 2015 (\u00e9coles publiques) \nS\u00e9ance d\u2019ouverture : le samedi 10 octobre 2015 de 10h \u00e0 12h \nLes s\u00e9ances de travail se d\u00e9rouleront un samedi matin par mois.  \nDurant le mandat, nous pourrions, si besoin, ajouter quelques rendez-vous. \nLe calendrier d\u00e9finitif des s\u00e9ances de travail sera indiqu\u00e9 lors de la campagne et \nremis aux \u00e9lus le jour de la s\u00e9ance d\u2019ouverture. \n \n \n- Rappel des c\u00e9r\u00e9monies du 14 juillet dans les hameaux des Echets et du Mas Rillier, \npuis  du centre ville. La pr\u00e9sence des jeunes \u00e9lus (qui seront \u00e0 Miribel ce jour-l\u00e0) \nserait tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e. \n \nDe 10h30 \u00e0 11h30 : s\u00e9ance publique  \n- Pr\u00e9sentation du diaporama par Adrien : le public a pu d\u00e9couvrir les actions men\u00e9es \npar le CME tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire. \n- Tour de table des jeunes \u00e9lus : chacun a pu exprimer ses impressions \u00e0 l\u2019issue de ce \nmandat. Les CM2 nous quittent pour entrer au coll\u00e8ge et les CM1 poursuivent \n\n3 \n \nl\u2019aventure du CME. Nous envisageons, l\u2019an prochain, de travailler avec la Conseill\u00e8re \nPrincipale d\u2019Education (CPE) du coll\u00e8ge Anne Frank afin de conserver un lien avec nos \nanciens \u00e9lus et travailler des projets avec les coll\u00e9giens.  \n- Madame le Maire, Sylvie VIRICEL, f\u00e9licite les jeunes \u00e9lus pour leur dynamisme et leur \nimplication au service de tous les Miribelans. \n- Tous nos v\u0153ux de r\u00e9ussite \u00e0 nos jeunes \u00e9lus qui entreront en 6\u00e8me en septembre \nprochain. \n- Bonnes vacances \u00e0 tous ! \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11h30 et le verre de l\u2019amiti\u00e9 est offert. \n \nContact CME :   cme@miribel.fr \nCoordinatrice : C\u00e9cile Chavonand : 06 07 54 13 71  \nAdjointe aux Affaires Scolaires : Patricia : 06 61 90 21 40 \n \n \n\n4 \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "19/12/2014"}