{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MzMtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbi01MC1ub3ZlbWJyZS0yMDE1", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/633-miribel-info-plus-n-50-novembre-2015/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b050.  \nNOV. 2015\nLes  \nnouveaut\u00e9s  \nde Larentr\u00e9e\ntemps d\u2019activit\u00e9s p\u00e9riscolaires\nR\u00e9am\u00e9nagement de l\u2019espace Petite enfance \nnouvelle direction au coll\u00e8ge\u2026\n\n\u2192\n\u2192\n2\n3\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nF\u00eate de la Musique \nLe 21 juin dernier, les Miribelans se sont \nd\u00e9hanch\u00e9s au son des jeunes talents. \nGroupes de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de \nDanse de la CCMP et enfants de l\u2019\u00c9cole \ndu Centre \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur. Le groupe \npop-rock \u00ab Lord Ruby \u00bb cl\u00f4turait cette \ns\u00e9rie de concerts avant de laisser la \nplace \u00e0 DJ Nageh. Merci \u00e0 l\u2019association \nMiribel Horse Team qui proposait  \nla buvette cette ann\u00e9e.\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nVous d\u00e9couvrez la nouvelle version du Miribel Info \nPlus qui marque le lancement d\u2019une nouvelle \u00e8re \nde la communication municipale. Un magazine plus \nactuel, plus vivant et qui va de plus en plus vous donner \nla parole. C\u2019est l\u2019occasion \u00e9galement de vous d\u00e9voiler \nle tout nouveau logo de Miribel, cr\u00e9\u00e9 dans une \nd\u00e9marche participative avec le concours d\u2019un panel \nd\u2019\u00e9lus, de Miribelans et d\u2019agents communaux. \nApr\u00e8s plus de 25 ans d\u2019existence, l\u2019ancien logo \nn\u2019\u00e9tait plus repr\u00e9sentatif de notre commune, de son \ndynamisme. Nous avons donc choisi un graphisme \n\u00e9pur\u00e9, pens\u00e9 pour durer dans le temps et qui permette \nune compr\u00e9hension imm\u00e9diate du message v\u00e9hicul\u00e9.  \nIl est le reflet d\u2019une commune dynamique et \u00e0 taille \nhumaine, o\u00f9 il fait bon vivre et qui allie proximit\u00e9 urbaine  \net environnement pr\u00e9serv\u00e9. Nous avons \u00e9galement \nvoulu que les hameaux soient pr\u00e9sents dans ce logo afin \nd\u2019affirmer leur appartenance \u00e0 la commune de Miribel. \nIl sera d\u00e9clin\u00e9 et remplac\u00e9 progressivement sur \nl\u2019ensemble des supports afin de ne pas engendrer  \nde co\u00fbts trop importants. Dans cette m\u00eame recherche  \nde rationalisation, nous avons fait en sorte de diminuer \nle budget allou\u00e9 au MIP tout en conservant sa qualit\u00e9.\nEnfin, nous poursuivons \nla modernisation de la \ncommunication municipale \nen cr\u00e9ant la page www.facebook.\ncom/miribel que je vous invite \n\u00e0 suivre pour partager toute \nl\u2019actualit\u00e9 de la commune. \nBon MIP et bonne lecture \u00e0 tous !\nles 30 ans du \nFootball Club  \ndu Mas RillieR \nEnfants, parents, \nanciens, partenaires  \net amis : 300 personnes \n\u00e9taient r\u00e9unies autour \ndu barbecue, des jeux et \ndu Mus\u00e9e du FCMR pour \nf\u00eater ses 30 printemps.\nlivRes \u00e0 l\u2019eau \nDu 15 au 26 juillet, \nl\u2019\u00e9v\u00e9nement a investi la \nplage du Fontanil et l\u2019aire \nde jeux du Castor dans \nle Grand Parc de Miribel \nJonage. Un bibliobus,  \nune vaste s\u00e9lection de \nlivres, BD et journaux et \ndes animations jeunesse \nont permis de profiter \nd\u2019une pause lecture  \nau bord de l\u2019eau. \nswing sous  \nles \u00e9toiles\nSous la canicule \nestivale, des t\u00eates \nd\u2019affiche comme \nMichael Jones ou \nDany Brillant ont \nenflamm\u00e9 la sc\u00e8ne \nde Swing sous les \n\u00c9toiles, du 3 au  \n8 juillet dernier. \nENGAGEMENT !\non bouquine ?\n   et  \nque \u00e7a\n     swingue !\nLE BON \nRYTHME\n\u2192\n\u2192\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef : Nathalie \nDescours Joutard\nCr\u00e9dits photos : Thierry \nDemko, Adrien Botta, \nJean Garnier, SEGAPAL \n- ABI/ABO\u00a0- Mathilde \nAndr\u00e9, Chrystel Martinez, \nShutterstock, Michel Aveline.\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nJanvier 2016  \nISSN : 164-0715\nSylvie VIrIcel \nMadame le Maire\n\nVous n\u2019\u00eates pas un Miribelan \ninconnu\u2026\nDire que je suis connu est un \ngrand mot ! Mais il est vrai que \nj\u2019ai eu une longue \ncarri\u00e8re de \ncom\u00e9dien et ai eu la \ngrande chance de \ndonner la r\u00e9plique \net de c\u00f4toyer les \nplus grands. J\u2019ai \njou\u00e9 Le Cid avec \nG\u00e9rard Philipe \ndans les ann\u00e9es \n50 \u00e0 la Com\u00e9die de \nLyon. J\u2019ai appris \nle th\u00e9\u00e2tre, chant\u00e9 \nen accompagnant \nla cantatrice Ninon \nValin, puis j\u2019ai suivi \nma premi\u00e8re \u00e9pouse \nen Alsace et ai ainsi pu lier amiti\u00e9 avec la \ngrande cantatrice Rita Streich. Elle \u00e9tait \nplus c\u00e9l\u00e8bre en Allemagne que Maria \nCallas ! J\u2019ai chant\u00e9 avec Luis Mariano \u00e0 \ncompter de fin 1968. Il avait alors quitt\u00e9 \nle Ch\u00e2telet et j\u2019ai pu int\u00e9grer sa troupe. \n\u00c0 son d\u00e9c\u00e8s en 1970, j\u2019ai pris la d\u00e9cision \nd\u2019arr\u00eater ma carri\u00e8re, \u00e0 40 ans, pour \nfonder une famille avec ma merveilleuse \nBlandine qui est toujours \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s.\nComment devenait-on com\u00e9dien \ndans les ann\u00e9es 50 ?\nEn 1948, alors que mes parents \nvoyaient que l\u2019\u00e9cole ne me m\u00e8nerait \nnulle part,  \nje suis entr\u00e9 au \nConservatoire de \nTh\u00e9\u00e2tre en tant \nqu\u2019auditeur. Nous \n\u00e9coutions les \nprofessionnels \npour apprendre \nd\u2019eux. J\u2019y ai fait \nde formidables \nrencontres et ai \npu me former. \nMon seul talent \n\u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e9tait \nma m\u00e9moire !\nMais les loges des \nartistes \u00e9taient \nouvertes, nous pouvions les voir,  \nnous entra\u00eener, les c\u00f4toyer.\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 pris sous l\u2019aile de certains \ngrands acteurs, pour ensuite \ndevenir \u00e9l\u00e8ve et apprendre \u00e0 jouer \nles classiques, Moli\u00e8re, Racine, de \nMusset\u2026 Je \u00ab donnais la r\u00e9plique \u00bb \naux grands com\u00e9diens.\nPuis j\u2019ai obtenu un prix de com\u00e9die  \net d\u00e9but\u00e9 ma carri\u00e8re.\nElle s\u2019est donc arr\u00eat\u00e9e dans  \nles ann\u00e9es 70 pour reprendre  \nle chemin du th\u00e9\u00e2tre d\u00e9but 2000... \nApr\u00e8s avoir fond\u00e9 ma famille, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \nle chauffeur de M. Baroin, p\u00e8re de \nFran\u00e7ois Baroin l\u2019homme politique,  \net \u00e0 l\u2019\u00e9poque patron de la FNAC.  \nCe travail m\u2019a permis de nourrir ma \nfamille. J\u2019ai bien \u00e9videmment jou\u00e9 \n\u00e0 quelques reprises par plaisir, mais  \non ne peut pas parler de carri\u00e8re.\nEn 1999, de longues ann\u00e9es plus \ntard, je n\u2019ai cependant pas r\u00e9sist\u00e9 \n\u00e0 la demande de la directrice du \nTh\u00e9\u00e2tre T\u00eate d\u2019Or de faire un essai. \nJ\u2019ai pu alors jouer en 2001 avec \nBernard M\u00e9n\u00e8z dans la pi\u00e8ce Dr\u00f4le \nde Couple. J\u2019ai eu un immense \nplaisir \u00e0 renouer avec le th\u00e9\u00e2tre et \nretrouver les sensations que j\u2019avais \nautrefois. Monsieur M\u00e9n\u00e8z est un \nacteur de talent, qui a su me mettre \nen confiance. Il est \nvrai que le public, \nle Th\u00e9\u00e2tre en lui-\nm\u00eame avaient tant \nchang\u00e9 en 40 ans !\nJEAN \nMAGNIN\nsouveniRs des PLanches\nCe miribelan a \njou\u00e9 avec les plus \ngrands au th\u00e9\u00e2tre \ndans les ann\u00e9es \n50 et 60. Il a connu \nle succ\u00e8s et se \nsouvient \u00e0 83 ans de \nce qu\u2019a pu \u00eatre cette \nfolle \u00e9poque, cette \nvie de com\u00e9dien\u2026\nI N S T A N T A N \u00e9\nP E O P L E\nQUAI DU RH\u00f4NE, PR\u00e8S DU PONT DE L\u2019\u00ceLE\nEn passant pr\u00e8s du Pont de l\u2019\u00cele, sur un petit bout de terre pentu,  \nil y a toujours de nombreux coquelicots. Il y avait une belle lumi\u00e8re,  \nvive et fugitive. Le ciel s\u2019obscurcissait en raison des nombreux  \nnuages qui s\u2019amoncelaient. C\u2019\u00e9tait un beau moment,  \nfugace mais magnifique, comme souvent en photographie.\nPhoto de Chrystel M. (association Image Contact)\nVOtre phOtO daNs le prOchaiN NuM\u00e9rO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\n5\nNOV. 2015   Mip\nP E O P L E\n\nr\u00e9forme des rythmes scolaires, \nLes taP ont du succ\u00e8s !\nPourquoi rendre les TAP \npayants cette ann\u00e9e ?\nP. DRAI Nous avons fait le choix de \nproposer des TAP chaque jour et de \nmobiliser l\u2019\u00e9quipe n\u00e9cessaire, pour \nle bien-\u00eatre des enfants. Cela a \ndonc un r\u00e9el co\u00fbt. \nNous avons cette ann\u00e9e souhait\u00e9 \nque les familles qui en b\u00e9n\u00e9ficient \ny participent, pour ne pas faire \nsupporter ce co\u00fbt \u00e0 toute la \ncollectivit\u00e9.\nMARQU\u00c9E CETTE ANN\u00c9E PAR  \nLA R\u00c9FORME DES PROGRAMMES \nSCOLAIRES, CHAQUE RENTR\u00c9E \nCONNA\u00ceT SON LOT DE NOUVEAUT\u00c9S \nET D\u2019INTERROGATIONS CHEz  \nLES \u00c9L\u00e8VES COMME CHEz  \nLEURS PARENTS.\nTARIFS DES TEMPS D\u2019ACTIVIT\u00c9S \nP\u00c9RISCOLAIRES, NOUVEL ACCUEIL \nDE LA PETITE ENFANCE, NOUVELLE \nDIRECTION DU COLL\u00e8GE ANNE \nFRANk... UN TOUR D\u2019HORIzON  \nDES CLASSES S\u2019IMPOSE !\nvec les nouveaux rythmes scolaires instaur\u00e9s  \nen 2014, les \u00e9l\u00e8ves de maternelle et de primaire  \nne sortent plus de classe \u00e0 16h30 mais \u00e0 15h45,  \npour partir de l\u2019\u00e9cole ou participer, au choix,  \n\u00e0 un TAP, Temps d\u2019Activit\u00e9 P\u00e9riscolaire,  \nou \u00e0 une \u00e9tude surveill\u00e9e durant 45 minutes.\nDans les 4 \u00e9coles et groupes scolaires de Miribel, 10 animateurs \ndipl\u00f4m\u00e9s se r\u00e9partissent ces activit\u00e9s ludiques, p\u00e9dagogiques, \nsportives ou culturelles, sous l\u2019angle d\u2019une th\u00e9matique comme  \nla d\u00e9couverte du monde, la peinture ou l\u2019environnement. \nPatricia drai, adjointe aux affaires scolaires et adrien botta, \ncoordonnateur des taP, nous ouvrent la porte de l\u2019\u00e9cole\u2026\nA\nles nouveaut\u00e9s \n   de la  rentr\u00e9e\nPatRiCia dRai\nle bilan de l\u2019ann\u00e9e \n2014-2015 a-t-il \u00e9t\u00e9 positif ?\nA. BOTTA Nous avons eu pr\u00e8s de \n60 % des \u00e9l\u00e8ves inscrits aux TAP, et \nnous pensons cette ann\u00e9e atteindre \nles 80 %. Nous avons d\u00fb nous \nadapter en termes d\u2019organisation, \nmais autant les enseignants que \nles \u00e9l\u00e8ves semblent avoir \u00e9t\u00e9 \nassez r\u00e9ceptifs \u00e0 cette nouvelle \norganisation des temps scolaires, \nprivil\u00e9giant les enseignements \nfondamentaux le matin.\nP. DRAI Nous nous sommes fix\u00e9 un \nobjectif de 3 ans, au terme desquels \nnous pourrons dresser un bilan objectif. \nPour l\u2019instant, la mise en place des TAP \nsemble effectivement assez positive. \nLe point sur les tarifs\nLes TAP et les \u00e9tudes co\u00fbtent \ncette ann\u00e9e aux familles 5 \u20ac par \np\u00e9riode de vacances \u00e0 vacances \n(5 p\u00e9riodes sur l\u2019ann\u00e9e) pour \nchaque jour de la semaine \no\u00f9 l\u2019enfant participe aux activit\u00e9s.\nPAR ExEMPLE\n \nAdrien Botta  \nest pr\u00e9sent de  \n17h15 \u00e0 18h15 :\n le Lundi au Groupe \nScolaire du Centre, \nle Mardi au Groupe \nScolaire Henri \nDeschamps, \n le Jeudi \u00e0 l\u2019\u00e9cole  \ndu Mas Rillier, \n le Vendredi \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nJean de la Fontaine \naux \u00c9chets.\nEn mairie,  \nune permanence \nest maintenue de \n8h \u00e0 12h les mardis, \nmercredis et jeudis.\n INFOS \nINSCRIPTIONS\n\u2192 1 jour par \nsemaine co\u00fbte \n5\u00a0\u20ac sur toute  \nune p\u00e9riode  \nx 5 p\u00e9riodes  \n= 25 \u20ac l\u2019ann\u00e9e.\n\u2192 Le maximum \nest donc de \n100\u00a0\u20ac l\u2019ann\u00e9e : \n5\u00a0\u20ac par jour x 4 \njours par semaine \nx 5 p\u00e9riodes.\n\u2192\nnous nous ConCentRons suR l\u2019\u00e9PanouisseMent \ndes enFants et leuR aPPRentissage.\n6\n7\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nd O S S I E R\ncomment sont organis\u00e9es et choisies les activit\u00e9s ?\nA. BOTTA Tous les parents ont envie \nde savoir ce qu\u2019il va se passer dans \nl\u2019ann\u00e9e ! Et ce d\u00e8s la rentr\u00e9e. Notre \nobjectif \u00e0 nous est avant tout de \nproposer des activit\u00e9s adapt\u00e9es \naux enfants, en fonction de leur \n\u00e2ge et au fur et \u00e0 mesure de la \ndynamique qui s\u2019instaure dans les \ngroupes. Nous nous r\u00e9unissons \navec les \u00e9quipes \u00e9ducatives et \nfaisons le choix d\u2019activit\u00e9s, \u00e0 partir \ndu projet p\u00e9dagogique. Et ainsi nous \n\u00e9laborons des pistes, des th\u00e8mes, \nque nous proposons aux \u00e9l\u00e8ves.\nParmi les activit\u00e9s organis\u00e9es \nl\u2019an pass\u00e9, nous avons eu du sport, \ndes temps de sensibilisation \u00e0 la \nnature et \u00e0 l\u2019environnement avec \nl\u2019ambassadrice du tri de la CCMP,  \ndes interventions en anglais pour \nles grands, la d\u00e9couverte de l\u2019art par \nla peinture, des \u00e9checs, la lecture \navec le dispositif Lire et Faire lire, etc. \nP. DRAI Chaque activit\u00e9 suit en \neffet le chemin trac\u00e9 par le projet \np\u00e9dagogique fix\u00e9. Laisser l\u2019enfant \nd\u00e9cider de son activit\u00e9 r\u00e9pond \npleinement \u00e0 l\u2019un de nos objectifs \ncl\u00e9s : \u00ab l\u2019enfant, acteur de son \nd\u00e9veloppement \u00bb. Un autre est le \nvivre ensemble. Prenons justement \nl\u2019exemple de la peinture, nous \nne souhaitons pas \u00e0 tout prix lui \napprendre \u00e0 peindre correctement, \nmais surtout \u00e0 le faire avec les \nautres, \u00e0 se pr\u00eater les outils, \nles couleurs, les pinceaux, \u00e0 \ns\u2019entraider\u2026 autour de la peinture.\nles TAP ne se substituent pas \n\u00e0 un apprentissage scolaire ni \nm\u00eame aux activit\u00e9s culturelles ou \nsportives p\u00e9riscolaires. C\u2019est un \ntemps \u00e9ducatif vraiment \u00e0 part. \nd\u2019activit\u00e9 \ncorrespondent \n\u00e0 la capacit\u00e9 de \nconcentration  \nde l\u2019enfant\n45 min\n\u2192\n\nun duo PRinciPaL   \npour le coll\u00e8ge anne Frank\nL\u2019esPace Petite enfance se r\u00e9organise\nL\nles Moineaux aux \u00e9chets accueillent d\u00e9sormais  \nLes enfants en difficuLt\u00e9\nTEP pour Institut \nTh\u00e9rapeutique, \n\u00c9ducatif et \nP\u00e9dagogique. Une \nmission d\u00e9licate \nconsistant \u00e0 accueillir les \nenfants en difficult\u00e9 scolaire ou \nrelationnelle, d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. \n\u00ab 3 % \u00e0 4 % des enfants en France \nsouffrent de ces sympt\u00f4mes \u00bb, confie \nMohamed kernafi, directeur des \nMoineaux.\nAvec un centre situ\u00e9 \u00e0 Civrieux (un \nIME et un internat), les Moineaux \nont d\u00e9ploy\u00e9 leurs ailes jusqu\u2019aux \n\u00c9chets, ouvrant une antenne dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole du hameau, pour \nles enfants des alentours \net une classe \u00ab passerelle \u00bb \npour le coll\u00e8ge de Miribel. \n\u00ab La prise en charge est \nindividualis\u00e9e et nous avons \ndiff\u00e9rents niveaux d\u2019intervention pour \naider l\u2019enfant \u00e0 d\u00e9passer ses troubles \net difficult\u00e9s. Certains passent par \nl\u2019internat, d\u2019autres ont besoin d\u2019un \nsoutien tout en restant dans leur \n\" milieu ordinaire \", d\u2019autres encore \nsont en temps partag\u00e9 entre la classe \nde l\u2019antenne des \u00c9chets et leur \u00e9cole. \nNous accueillons au final 24 enfants \nde 6 \u00e0 12 ans principalement, dont \nles 2/3 continuent d\u2019\u00eatre scolaris\u00e9s \nen milieu ordinaire. \u00bb\nI\nQuel parcours pour \nd\u00e9celer la difficult\u00e9  \nd\u2019un enfant ?\nLa difficult\u00e9 sociale ou  \nscolaire est la plupart du \ntemps rep\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole, qui, \napr\u00e8s diagnostic, en notifie  \nla MDPH* du d\u00e9partement  \net transmet la demande  \nde prise en charge \u00e0 l\u2019ITEP  \nle plus proche.\n*Maison D\u00e9partementale des \nPersonnes Handicap\u00e9es. C\u2019est \nl\u2019instance en charge de cette \nprobl\u00e9matique, sans que l\u2019enfant \nsoit pour autant consid\u00e9r\u00e9 comme \nhandicap\u00e9.\nLE 2 \nOCTOBRE\nAnciens et \nnouveaux enfants, \nparents et \npersonnels se \nsont r\u00e9unis pour \nsouffler les 10 \nbougies du lieu. \nUn moment festif \net de rencontres \nqui a permis de \nrenouer les liens \net de d\u00e9couvrir \nles nouveaux \nam\u00e9nagements.\nLE  \nSAVIEz-\nVOUS ?\nLe coll\u00e8ge \nAnne Frank \ncompte \nune section \nallophone, \nc\u2019est-\u00e0-dire \navec des \u00e9l\u00e8ves \nnouvellement \narriv\u00e9s et qui \nne maitrisent \npas la langue \nfran\u00e7aise. \n91,5 %\nde r\u00e9ussite  \nAU DIPL\u00f4ME NATIONAL  \nDU BREVET DE 2015\n100 %\nde r\u00e9ussite  \nEN S\u00c9RIE \nPROFESSIONNELLE\nlivier Alaux, \nle nouveau \nprincipal \ndu coll\u00e8ge \nAnne Frank \net sa principale adjointe, \nV\u00e9ronique Le Goff, ont \nfait leur rentr\u00e9e \u00e0 Miribel \naux c\u00f4t\u00e9s des quelque \n480 \u00e9l\u00e8ves que compte \nl\u2019\u00e9tablissement.\n\u00ab Si je devais r\u00e9sumer \nmon impression, j\u2019ai trouv\u00e9 \nl\u00e0 un coll\u00e8ge dynamique, \nanim\u00e9 par de nombreux \nprojets \u00e9ducatifs et une \nbelle mixit\u00e9 sociale. \nL\u2019\u00e9quipe enseignante est \ntr\u00e8s stable et notre rentr\u00e9e \na pu se faire avec tout le \npersonnel. Cela para\u00eet \n\u00eatre une \u00e9vidence, mais \u00e7a \nn\u2019est pas le cas dans tous \nles \u00e9tablissements et cela \nparticipe, \u00e0 Miribel, \u00e0 la \ns\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de notre travail, \ncelle des \u00e9l\u00e8ves, et plus \nlargement \u00e0 l\u2019image que \nrenvoie le coll\u00e8ge. C\u2019est \nfinalement un ressenti plus \nque positif, tentons  \nde continuer sur la lign\u00e9e \nde nos r\u00e9sultats ! \u00bb  \nOlivier Alaux\nO\n \u00ab Notre th\u00e9matique est simple, \nc\u2019est l\u2019enfant ! \u00bb explique Chryst\u00e8le \nChapelan, la nouvelle directrice \ndu multi-accueil. \u00ab Nous veillons \n\u00e0 respecter son choix, par exemple \n\u00e0 ne pas le forcer \u00e0 table quand il n\u2019aime \npas un plat ou \u00e0 le laisser d\u00e9cider de \nses jeux. Nous le mettons en autonomie \nen lui apprenant \u00e0 faire les choses seul \ncomme mettre ses chaussures, sans \nl\u2019enfermer dans une difficult\u00e9.\nBien s\u00fbr nous sommes une cr\u00e8che, \nun espace d\u2019\u00e9veil. Nous regroupons \n5 ou 6 enfants pour \u00eatre plus proches \nd\u2019eux et nous faisons de la p\u00e2te \n\u00e0 modeler, de la peinture, des jeux \nsensoriels, manuels ou de langage. \nNous organisons des temps collectifs \nen motricit\u00e9 ou des temps avec \nl\u2019intervenante musicale le vendredi. \nMais les enfants restent acteurs \nde leur journ\u00e9e. \u00bb\nolivieR alaux \nPRINCIPAL\nv\u00e9Ronique le goFF \nPRINCIPALE ADJOINTE\nle respect de l\u2019enfant comme mot d\u2019ordre\nChRyst\u00e8le ChaPelan, DIRECTRICE DE L\u2019ESPACE PETITE ENFANCE\na ville de Miribel \ncompte aujourd\u2019hui \ndeux structures \nd\u2019accueil collectif  \ndes tout-petits.\nla plus grande des deux, situ\u00e9e \n\u00e0 l\u2019espace Petite enfance (all\u00e9e \nPierre Perret - la seconde \u00e9tant la \nRibambelle situ\u00e9e au tr\u00e8ve), s\u2019est \nr\u00e9organis\u00e9e depuis septembre, \nr\u00e9unissant sous le nom de \u00ab multi-\naccueil \u00bb la cr\u00e8che collective et \nla halte-garderie. L\u2019espace peut \nainsi regrouper les enfants en garde \nr\u00e9guli\u00e8re et les accueils occasionnels \net d\u2019urgence, \u00e0 raison de 40 places \ndisponibles.\n3 structures diff\u00e9rentes \nle multi-accueil de L\u2019Espace \nPetite Enfance accepte les enfants \n\u00e2g\u00e9s de 10 semaines \u00e0 4 ans, de \nquelques heures \u00e0 5 jours par \nsemaine, sur un mode r\u00e9gulier ou \ntr\u00e8s occasionnel. S\u2019y prendre le \nplus \u00e0 l\u2019avance possible est donc \nla seule contrainte ! Toutefois, les \nparents ayant un impr\u00e9vu peuvent \naussi faire garder leur petit, dans  \nla mesure des places disponibles. \nLes enfants sont r\u00e9partis en \ngroupes avec les b\u00e9b\u00e9s, les moyens \net les grands, suivant leur \u00e2ge \net leur d\u00e9veloppement.\nla cr\u00e8che familiale r\u00e9unit, elle, \n13 assistantes maternelles \n(pour 40 places environ), sous \ncontrat avec la mairie mais en \ngarde \u00e0 leur domicile. Pour les \nparents, une solution plus simple \nadministrativement et le choix  \nde la garde \u00e0 domicile combin\u00e9e  \n\u00e0 des temps collectifs.\nle relais accueille parents, \nassistantes maternelles, enfants dans \nun espace d\u00e9di\u00e9 au jeu, \u00e0 l\u2019\u00e9change \net \u00e0 l\u2019information des familles.\nnous tRavaillons autouR de 4 valeuRs : \nle ResPeCt de l\u2019enFant et de son RythMe, \nla bienveillanCe, la Mise en \nautonoMie et le non jugeMent. \n8\n9\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nd O S S I E R\n\n10\n11\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nE N  A C T I O N S\nQue s\u2019est-il pass\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 ?\nLes groupes de Papillons, de Lapins, les Renards  \nou les Soda se sont amus\u00e9s sur le th\u00e8me du cin\u00e9ma.\nChaque semaine, un sous-th\u00e8me est venu pimenter  \nles activit\u00e9s avec les films policiers, la science-fiction, etc.\n\u00ab Nous proposons les activit\u00e9s en gardant en t\u00eate des objectifs \n\u00e9ducatifs participant \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des enfants.  \nNos 3 grands axes sont la socialisation et la mixit\u00e9, \nl\u2019autonomie, et le respect de l\u2019autre et de l\u2019environnement. \nNous faisons ainsi en sorte qu\u2019ils jouent ensemble, qu\u2019ils \nconstruisent eux-m\u00eames leur programme d\u2019activit\u00e9, qu\u2019ils \npartagent les jeux, qu\u2019ils respectent leurs camarades et le \nformidable environnement qui nous entoure au Grand Parc. \nPour le reste ils ont carte blanche, ce sont leurs vacances ! \u00bb \nMelvine gu\u00e9Rin \nDIRECTRICE  \nDU CABANON\ncentre a\u00e9r\u00e9\nle Cabanon  \na change de direction\nrue du \ntr\u00e8ve\nLes travaux \nprennent fin\nLe vaste chantier du \ncarrefour de la rue \ndu Tr\u00e8ve et de la rue \nHenri Deschamps, \nd\u00e9but\u00e9 depuis le  \n1er juillet, touche  \n\u00e0 sa fin. Il a permis \nla mise en s\u00e9paratif \ndes r\u00e9seaux d\u2019eau, \nle renouvellement \ndes canalisations et \nl\u2019enfouissement des \nr\u00e9seaux Telecom, \nERDF et d\u2019\u00e9clairage. \nLa derni\u00e8re \u00e9tape \nest la r\u00e9fection de la \nvoirie et des trottoirs \nqui sera effectu\u00e9e \ndurant les vacances \nde Toussaint afin \nde ne pas g\u00eaner la \ncirculation autour \ndes \u00e9coles.\nLes travaux de \nsignalisation \n(tra\u00e7ages au sol et \npanneaux) seront \ntermin\u00e9s quant \u00e0 \neux d\u00e9but novembre, \nsans incidence sur \nla circulation.\nCe 1er juin,  \nle Cabanon a accueilli \nMelvine Gu\u00e9rin en tant \nque nouvelle directrice. \nPour les 120 enfants \nde 4 \u00e0 13 ans accueillis \nen juillet et ao\u00fbt, \naucun changement. \nLes vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nse sont d\u00e9roul\u00e9es \u00e0 \nl\u2019ombre bienfaitrice des \narbres du Grand Parc \net sous les marabouts \nmont\u00e9s comme chaque \nann\u00e9e pour abriter les \nactivit\u00e9s.\n!\nSMaec\nradarS p\u00e9dagogiQueS\neSpaceS \nvertS\nUn Centre ressoUrCes \npoUr le sUivi des l\u00e9sions \nC\u00e9r\u00e9brales aCqUises \nCr\u00e9\u00e9 en 2001, le SMAEC est un Service Mobile \nd\u2019Accompagnement, d\u2019\u00c9valuation et de \nCoordination. Il accueille enfants, adolescents \net jeunes adultes atteints d\u2019une l\u00e9sion c\u00e9r\u00e9brale \nacquise, c\u2019est-\u00e0-dire non cong\u00e9nitale : \ntraumatisme cr\u00e2nien, tumeur, AVC, etc.\nson \u00e9quipe intervient sur toute la r\u00e9gion \nRh\u00f4ne-alpes (au domicile ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole) et \naccueille \u00e9galement depuis septembre ses \npatients sur le site de la Chanal, o\u00f9 se trouvait \nd\u00e9j\u00e0 le Centre Romans Ferrari.  \n17 salari\u00e9s composent le service : m\u00e9decins \nMPR (M\u00e9decine Physique et de R\u00e9adaptation), \np\u00e9dopsychiatre, neuropsychologues, \npsychologues, \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s, \nenseignantes d\u00e9tach\u00e9es de l\u2019\u00c9ducation \nNationale, ergoth\u00e9rapeute, assistante sociale, \npersonnel administratif.\nLes deux \u00e9tablissements, membres de la m\u00eame \nassociation, restent cependant ind\u00e9pendants \ndans leur fonctionnement et leur mission.\nLa Grande Rue a fait \npeau neuve cet \u00e9t\u00e9\nFin juillet, l\u2019enrob\u00e9 de plusieurs rues \nde Miribel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 par le Conseil \nD\u00e9partemental de l\u2019Ain dans le cadre \nde la remise en \u00e9tat de l\u2019ensemble de \nses routes d\u00e9partementales.\n\u00c0 Miribel, les travaux se sont \u00e9tendus \nde la rue du Pont de l\u2019\u00cele \u00e0 la place \nHenri Grobon pour la Grande Rue \net des num\u00e9ros 1200 de la Mont\u00e9e \nNeuve jusqu\u2019au Mas Rillier. Enfin, \nde la route de Rillieux jusqu\u2019\u00e0 la fin \nd\u2019agglom\u00e9ration du village.\n\u00ab Ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s \u00e0 \nla demande du Maire \npar la CCMP en vue de \nr\u00e9duire la vitesse aux \nentr\u00e9es et sorties du \nMas Rillier, du centre de \nMiribel et des \u00c9chets. \nOn ne se rend souvent \npas compte de sa \nvitesse, venant d\u2019une \nzone \u00e0 70 km/h ou  \n90 km/h et arrivant \ndans une zone \n\u00e0 50\u00a0km/h. \nIls sont pr\u00e9ventifs \net nous permettent \nd\u2019enregistrer des \nstatistiques de vitesse. \nNous nous rendons \ncompte \u00e0 l\u2019usage qu\u2019ils \nont un r\u00e9el impact. \nNon sur les quelques \npersonnes qui roulent \nvite sans se soucier \nde rien, mais sur \ncelles qui n\u2019ont tout \nsimplement pas pris \nconscience de leur \nallure, et ce sont les \nplus nombreuses ! \nC\u2019est une sorte de \nrappel \u00e0 l\u2019ordre, pas une \nr\u00e9primande \u00bb explique \nLouis Desbois, chef de \nla Police Municipale  \nde Miribel.\n17000\nplantes \nfLEURISSENT \nChAQUE ANN\u00e9E  \n\u00c0 MIRIbEL\nDans les prochaines \nsemaines,  \n4 000 plantes vont \ns\u2019\u00e9panouir dans  \nles 600 m2 de  \nmassifs que compte \nla ville. L\u2019\u00e9quipe de  \n5 agents en charge \nde l\u2019entretien des \nespaces verts est \u00e0 \npied d\u2019\u0153uvre pour \nd\u00e9planter les fleurs \nfan\u00e9es de cet \u00e9t\u00e9, \nles pr\u00e9server pour \nles vivaces, puis les \nremplacer par des \nplantations plus \nhivernales avec \ndes pens\u00e9es, des \nbulbes de tulipes et \nfritillaires, des pavots \nou myosotis.\n6 \u00e9QuiPements \nPOUR R\u00e9dUIRE  \nSA vITESSE\ntravauX\n\n12\n13\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nE N  A C T I O N S\nSKateparK\npaSSeportS\nVous partez en vacances  \net votre carte d\u2019identit\u00e9 \nn\u2019est plus \u00e0 jour ou vous \npartez \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ?  \nVite, un passeport ! \n1  Prenez rendez-vous \ndans n\u2019importe quelle \nmairie disposant d\u2019une \nstation biom\u00e9trique.\n2  rassemblez les pi\u00e8ces \nobligatoires, suivant votre \nsituation : pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9, \ntimbre fiscal, justificatif \nde domicile, date et lieu \nde naissance de vos \nparents (sur papier libre), \nd\u00e9claration de perte ou \nde vol du passeport le cas \n\u00e9ch\u00e9ant, etc. Retrouvez \nl\u2019ensemble des pi\u00e8ces \u00e0 \nfournir sur www.miribel.fr \nRubrique Vie municipale  \n> D\u00e9marches et formalit\u00e9s\n3  Imprimez et \nremplissez le cerfa \n12100*02 \u00e0 retrouver sur  \nle site service.public.fr\n4   Vos empreintes \ndigitales et vos donn\u00e9es \nseront num\u00e9ris\u00e9es  \npour \u00eatre transmises  \n\u00e0 la plateforme r\u00e9gionale \nsitu\u00e9e \u00e0 Saint-\u00c9tienne.  \nUn r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 vous sera \nalors d\u00e9livr\u00e9 pour suivre \nvotre demande en ligne sur \npasseport.ants.gouv.fr\nVotre passeport  \nsera valable 10 ans.\n\u00c0 ce jour, les d\u00e9lais  \nde traitement suivant  \nles p\u00e9riodes peuvent  \natteindre 7 semaines,  \npr\u00e9parez vos vacances  \n\u00e0 l\u2019avance !\n INFOS \nPour les cas particuliers,  \nles noms des mairies \u00e9quip\u00e9es \nou la possibilit\u00e9 de suivre \nvotre demande de passeport, \nrendez-vous sur \npasseport.ants.gouv.fr\nPour VoS eNfANTS  \nLe co\u00fbt est inf\u00e9rieur mais la \ndur\u00e9e de validit\u00e9 du passeport \nest r\u00e9duite \u00e0 5 ans. Quel \nque soit son \u00e2ge, une pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9 sera obligatoire \npour tout voyage \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \nou trajet en avion, m\u00eame en \nFrance.\neN cAS d\u2019urgeNce \n(m\u00e9dicale, familiale ou \nprofessionnelle uniquement), \ndes passeports d\u2019urgence sont \nd\u00e9livr\u00e9s par la Pr\u00e9fecture.\nca roule  \nPOUR NOS jEUNES\nQuelles  \nformalit\u00e9s ?\nOuvert depuis d\u00e9but ao\u00fbt et inaugur\u00e9 le 10 octobre \ndernier, le skatepark de Miribel connait d\u00e9j\u00e0 un \ngrand succ\u00e8s. Con\u00e7u pour toutes les utilisations \n(skate, BMx et trottinette), il est compos\u00e9 de \ndiff\u00e9rents modules en b\u00e9ton, offrant une surface \npleine et lisse.\n\u00ab La commune a fait le \nchoix de la qualit\u00e9, avec \nune glisse plus agr\u00e9able \net bien moins bruyante. \nLe r\u00e9sultat est que le mot \nse passe sur les r\u00e9seaux \nsociaux et que l\u2019on vient \nde plus en plus loin pour \nen profiter ! \u00bb confie \nFr\u00e9d\u00e9ric Domengie, \nDirecteur des Services \nTechniques de Miribel.\n \u00ab Les jeunes ont \u00e9t\u00e9 \nconsult\u00e9s pour pr\u00e9voir \nles modules, les adapter \n\u00e0 leurs besoins.  \nNotre but \u00e9tait que ce \nlieu serve vraiment et \n\u00e9pargne nos escaliers de \ncentre-ville, le parvis de \nla mairie ou m\u00eame les \ntrottoirs dans les rues. \u00bb\nConstruit par \nl\u2019entreprise passionn\u00e9e \net sp\u00e9cialiste kaso \nUrban Park, l\u2019espace \na re\u00e7u une derni\u00e8re \ntouche esth\u00e9tique avec \nun nouveau rev\u00eatement \npeint et l\u2019intervention  \ndu collectif de graffeurs  \nLa Coulure.\nvid\u00e9o-protection\nparKing  \nMadone\nDeux types de cam\u00e9ras sont install\u00e9s sur la commune \nde Miribel, dans l\u2019objectif premier de prot\u00e9ger les biens \net les personnes : des cam\u00e9ras vPi, de visualisation \ndes Plaques d\u2019immatriculation et des cam\u00e9ras dites \nd\u2019ambiance, qui avec une technologie infrarouge \npermettent de filmer de jour comme de nuit les \nemplacements les plus risqu\u00e9s ou strat\u00e9giques de la \ncommune. Police Municipale et Gendarmerie disposent \nalors de 7 jours pour visualiser les images enregistr\u00e9es \nsur l\u2019une des 21 cam\u00e9ras, identifier un individu ou une \nplaque d\u2019immatriculation dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate.\nune borne pour \ns\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s\nAfin d\u2019\u00e9viter les d\u00e9gra-\ndations, le parking de la \nMadone a \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9 \ncet \u00e9t\u00e9. Toujours gratuit, \nil est ouvert et en libre-\nservice de 8h \u00e0 21h30.\nEn-dehors de ces \nhoraires, il est ferm\u00e9  \nau public par une borne \nde s\u00e9curit\u00e9.\nd\u00e9cHetS\nPris en charge par la CCMP, le ramassage des \nd\u00e9chets m\u00e9nagers et du tri s\u00e9lectif simplifie \nson circuit pour les logements individuels, \nchangeant les jours et le rythme des collectes \n\u00e0 partir du lundi 2 novembre 2015. \nSi le jour de collecte tombe un jour f\u00e9ri\u00e9, elle \nse fera le lendemain. S\u2019il s\u2019agit d\u2019un vendredi, \nelle se fera la veille, le jeudi. Un calendrier \nr\u00e9capitulatif vous sera distribu\u00e9.\nCe planning ne concerne pas les \u00ab collectifs \u00bb \net les professionnels des m\u00e9tiers de bouche qui \nseront inform\u00e9s par courrier personnalis\u00e9.\nMiribel\nles \u00e9chets\nLes horaires \nde passage \nsont eux \nal\u00e9atoires. \nN\u2019oubliez \npas de sortir \nvotre bac  \nla veille  \nau soir.\n!\nMeRCRedi\nvendRedi  \ndes semaines  \npaires\nlundi  \ndes semaines \nimpaires\nMeRCRedi\nLE RAMASSAGE CHANGE\nle Mas rillier\nMaRdi  \ndes semaines \nimpaires\nMeRCRedi\nVers un Centre de \nSupervision Urbain \ncommun \u00e0 tout le territoire ?\nAujourd\u2019hui, les \ncommunes de Neyron, \nMiribel, Saint-Maurice de \nBeynost et Beynost sont \n\u00e9quip\u00e9es de dispositifs \nde vid\u00e9o-surveillance, \ntous compatibles avec \nle partage et la mise en \ncommun des donn\u00e9es.\nDemain, un Centre de \nSupervision Urbain \npourrait donc voir \nle jour et r\u00e9unir un \nseul et unique centre \nde visionnage et \nd\u2019enregistrement \npour l\u2019ensemble des \ncommunes. L\u2019objectif : \nmutualiser les moyens \net acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019\u00e9lucidation \ndes faits par les forces de \nl\u2019ordre sur le territoire.\nPlus de s\u00e9curit\u00e9  \ndANS LES RUES dE MIRIbEL\nRappel : le verre est interdit dans les bacs gris\n\nZAC\nRUE JOSEPH CARR\u00c9\nGRANDE RUE\nRUE HENRI GROBON\nzac du centre-ville\nprOjet\nprOjet\n\u00e9Lections  \nR\u00e9gionaLes \ntous aux urnes !\n\u00celot saint-Romain\nLES \u00c9LECTIONS \nR\u00c9GIONALES AURONT \nLIEU LES 6 ET 13 \nD\u00c9CEMBRE 2015, \nAFIN D\u2019\u00c9LIRE LES \n\u00c9QUIPES DES 13 \nCONSEILS R\u00c9GIONAUx \nDE FRANCE \nM\u00c9TROPOLITAINE \nAINSI QUE CELUI DE  \nLA GUADELOUPE ET DE \nLA R\u00c9UNION. MAIS \u00c0 \nQUOI SERVENT-ELLES ?\no\u00f9 en est le projet \naujourd\u2019hui ?\nUn bilan r\u00e8glementaire \net financier est en \ncours pour analyser \nla compatibilit\u00e9 du \nprojet avec ses lignes \nbudg\u00e9taires et la loi. \nEn parall\u00e8le, un urbaniste \ntravaille pour pr\u00e9senter \nl\u2019\u00e9volution possible de la \nzAC dans le futur.\nLes \nprochaines \n\u00e9tapes\nAnalyse par l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France de l\u2019\u00e9tude \npatrimoniale rendue mi-octobre. \nAdaptation si besoin est du projet \npour s\u2019int\u00e9grer au mieux dans \nl\u2019identit\u00e9 du centre-ville de Miribel.\n Int\u00e9gration \nau PLU \n(Plan Local \nd\u2019urbanisme)\nObtention \ndu \npermis de \nconstruire\nTravaux\nLivraison du \nprojet, ouverture \ndu laboratoire, \ndes nouveaux \ncommerces et \ndes habitations.\n5 MOIS\n1 AN\n1\n2\n3\n4\n5\n9 lots  \nde terrains seront \nrachet\u00e9s \u00e0 la \ncommune par \nle promoteur \nSOPAGEMO \nEdifice sur \n877M2.\n 1 seul et M\u00eaMe PRogRaMMe  \nen R+2 ou R+3 accueillant :\nle laboratoire \nd\u2019analyses \nm\u00e9dicales du \n1047 Grande Rue \navec une surface \nplus grande.\n2 nouveaux \ncommerces \nd\u2019environ \n100 m2 \nchacun. \n14 \u00e0 21 logements \n(suivant le nombre \nd\u2019\u00e9tages effectifs), \ndont 6 logements \nsociaux et 1 \u00e0 2  \nsous-sols de parkings.\nLanc\u00e9 depuis 1997,  \nle projet de zAC du centre-\nville a pass\u00e9 plusieurs \n\u00e9tapes dont la construction \nd\u2019immeubles d\u00e9j\u00e0 habit\u00e9s \ndans la rue des \u00c9coles et \nrue Jean Moulin. Afin de \nprendre en compte l\u2019\u00e9volution \nde la ville et des besoins \ndes habitants depuis ces 18 \nderni\u00e8res ann\u00e9es, le projet \ndoit \u00e9voluer et \u00eatre mis \u00e0 jour. \nL\u2019objectif de la zAC restant \nde devenir un espace de \nconvivialit\u00e9 et de rencontre \navec l\u2019implantation d\u2019une \nbrasserie, et pourquoi pas \nd\u2019une m\u00e9diath\u00e8que.\nQU\u2019EST-CE \nQU\u2019UNE zAC ?\nPar d\u00e9finition, une zAC \n(zone d\u2019Am\u00e9nagements \nConcert\u00e9s) est une \nzone \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de \nlaquelle une collectivit\u00e9, \nun \u00e9tablissement \npublic ou l\u2019\u00c9tat d\u00e9cide \nde r\u00e9aliser ou faire \nr\u00e9aliser l\u2019am\u00e9nagement \nou l\u2019\u00e9quipement de \nterrains (b\u00e2tis ou non) \navec pour objectif : \ndes constructions \u00e0 \nusage d\u2019habitation \nou de commerces, \nd\u2019industries de services, \nd\u2019\u00e9quipements collectifs \npublics ou priv\u00e9s.\nPRIORIT\u00c9 DU MANDAT, LA R\u00c9NOVATION DU CENTRE-\nVILLE AVANCE CETTE FIN 2015 \u00c0 GRANDS PAS.\nQue fait la R\u00e9gion ? \nLa R\u00e9gion a la charge \nde g\u00e9rer et piloter, \nen ad\u00e9quation \navec les projets de \nses collectivit\u00e9s, \nla planification de \nl\u2019am\u00e9nagement du \nterritoire, l\u2019aide aux \nentreprises pour \ns\u2019y implanter, les \ntransports r\u00e9gionaux, \nl\u2019\u00e9ducation (formation, \napprentissage et \nlyc\u00e9es), la pr\u00e9servation \ndu patrimoine, la mise \nen \u0153uvre d\u2019un plan \nr\u00e9gional de qualit\u00e9 de \nl\u2019air et de classement \ndes r\u00e9serves naturelles, \nle d\u00e9veloppement de \nprojets culturels ou de \ntourisme aux c\u00f4t\u00e9s des \nd\u00e9partements, etc.\nEn d\u00e9cembre, \nnous allons voter pour \nrepr\u00e9sentant  \nla R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes \nAuvergne durant\n6 ans. \nIls \u00e9liront ensuite  \nle Pr\u00e9sident du  \nConseil R\u00e9gional.\nDans un premier temps, \nnous allons choisir\nune liste, affili\u00e9e  \n\u00e0 un parti politique.\nChaque d\u00e9partement \nposs\u00e9dant des listes \ndiff\u00e9rentes. Les listes \n\u00e9lues se verront attribuer \ndes si\u00e8ges au Conseil \nR\u00e9gional, en fonction du \nnombre de voix obtenues.\nSI uNe lISTe eMPorTe lA MAjorIT\u00e9 AbSolue  \nd\u00e8s le premier tour (plus de 50 % des  \nsuffrages), ce qui historiquement est plut\u00f4t rare, \nl\u2019attribution des si\u00e8ges sera alors imm\u00e9diate. \nChaque liste avec au moins 5 % des votes obtiendra  \nle nombre de si\u00e8ges proportionnel \u00e0 son \u00ab score \u00bb.  \nLa liste recueillant la majorit\u00e9 absolue se verra ajouter  \nun \u00ab bonus \u00bb de 25 % de si\u00e8ges.\nSI AucuNe lISTe N\u2019obTIeNT lA MAjorIT\u00e9 \nAbSolue, un second tour viendra d\u00e9partager  \nles listes ayant, au premier tour, obtenu \nplus de 10 % des suffrages exprim\u00e9s.\nCONSEILLERS  \n204 \nPENSEz \u00c0 LA \nPROCURATION ! \nEn cas d\u2019emp\u00eachement, \nconfiez votre vote \u00e0 un \nproche inscrit dans votre \ncommune. Faites valider \nvotre procuration dans un \ncommissariat de police, \n\u00e0 la gendarmerie ou au \ntribunal d\u2019instance de \nTr\u00e9voux, muni d\u2019une pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9 et du formulaire \nCerfa n\u00b0 14952*01  \n\u00e0 retrouver sur  \ninterieur.gouv.fr\n6 d\u00e9c\n1er tour\n13 d\u00e9c\n2\u00e8me tour\n15\nNOV. 2015   Mip\nMip nov. 2015\nE N  M O U v E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00e9\n14\n\nenfants\njeunes\nadultes\nWAluK\nemilio Ruiz,  \nana Mirall\u00e8s   \n\u00e9ditions delcourt\nPetit ourson \nabandonn\u00e9 par sa \nm\u00e8re, Waluk se \nsent l\u2019\u00eatre le plus \nmalheureux de la \nTerre enti\u00e8re. Tiraill\u00e9 \npar la faim et le \nmanque de sommeil, \nil ne peut survivre \ntout seul. Jusqu\u2019\u00e0 \nsa rencontre avec \nEsquimo, un vieil \nours qui le prend en \naffection. Commence \nalors l\u2019apprentissage \ndu jeune Waluk \npour une vie o\u00f9 \nl\u2019insouciance n\u2019a \npas sa place. Il doit \nsurtout se d\u00e9fier d\u2019un \nadversaire redoutable : \nl\u2019homme.\nAVANT le \nlAbYrINTHe : \nl\u2019ordre de Tuer\njames dashner \n\u00e9ditions Pocket jeunesse\nTreize ans avant \nque Thomas et \nd\u2019autres survivants \nne se retrouvent \nprisonniers d\u2019un \nlabyrinthe, une \n\u00e9ruption solaire a \nfrapp\u00e9 la Terre, et une \n\u00e9pid\u00e9mie frappe alors \nla c\u00f4te Est des \u00c9tats-\nUnis condamnant \nles malades \u00e0 la \nfolie, voire \u00e0 la mort. \nLaissant derri\u00e8re \neux leur campement \nde cabanes, huttes \net terriers en \nquarantaine, Mark \net Trina partent \u00e0 la \nrecherche du rem\u00e8de \n\u00e0 ce virus.\nd\u2019APr\u00c8S uNe \nHISToIre VrAIe\ndelphine de vigan \n\u00e9ditions jC latt\u00e8s\n\u00ab Ce livre est ma \nrencontre avec L. L  \net le cauchemar de \ntout \u00e9crivain... \u00bb \nDans ce roman aux \nallures de thriller \npsychologique, \nDelphine de Vigan \ns\u2019aventure sur la ligne \nde cr\u00eate qui s\u00e9pare le \nr\u00e9el de la fiction\u2026\nhoRaiRes d\u2019ouveRtuRe de la biblioth\u00e8que   \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h \nVendredi 16h30 \u00e0 19h    \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e011h45\ntaRiFs    Adultes 13 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac   \nEnfants 2 \u20ac (gratuit \u00e0 partir du 3\u00e8me enfant)  \n+ Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM\n16\n17\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nd \u00e9 T E N T E\n200 g \u00e0 250 g \nde racines de \ngingembre frais\n1 litre d\u2019eau\n1 litre de jus \nd\u2019orange  \n(ou multi-fruits)\n1 \u00e0 2 cuill\u00e8res \n\u00e0 soupe de sirop \nde sucre (ou plus \nselon le go\u00fbt  \net le type de jus)\n\u00c9plucher les racines \net les tailler en fines \ntranches. Les hacher \ndans un mixeur. \nVerser le tout dans \nun grand r\u00e9cipient et \najouter l\u2019eau \u00e0 raison \nde 1 litre par 200 g de \ngingembre.\nLaisser infuser une \nnuit puis filtrer le jus. \nLe sucrer selon le \ngo\u00fbt et le m\u00e9langer \nau jus de fruits frais.\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez votre recette personnelle et une \nphotographie sur mip@miribel.fr\nLe sirop  \n  de gingembre  \ncomme au Mali\nUne recette propos\u00e9e par l\u2019association Amidia, pour le partenariat  \nde la ville de Miribel et de Diank\u00e9 au Mali.\nles  \ncoups \nde  \ncoeur\n  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00e8QUE\n\nCIRCULATION v\u00e9LOS\nJe traverse le pont de Miribel \u00e0 v\u00e9lo \nr\u00e9guli\u00e8rement et certains conducteurs me \nreprochent de ne pas utiliser les trottoirs  \nqui, selon eux, sont r\u00e9serv\u00e9s aux cyclistes. \nQuelle est la r\u00e8gle ?\nLa circulation cycliste est parfaitement \nautoris\u00e9e sur la chauss\u00e9e du Pont de \nl\u2019\u00cele puisque le Code de la Route interdit \nla circulation de v\u00e9los sur les trottoirs. \nToutefois, \u00e9tant donn\u00e9 que la dimension \nactuelle du Pont ne permet pas la cr\u00e9ation \nd\u2019une piste cyclable, la circulation des \nv\u00e9los sur les trottoirs am\u00e9nag\u00e9s est \ntol\u00e9r\u00e9e, puisqu\u2019ils pr\u00e9sentent une surface \nantid\u00e9rapante s\u00e9curisante.\nLE MARCh\u00e9 dE MIRIbEL\nPourquoi le march\u00e9 n\u2019est-il pas organis\u00e9 le  weekend  \nplut\u00f4t que le jeudi ?\nNous avons la chance d\u2019avoir pu r\u00e9unir sur la commune de Miribel \npr\u00e8s d\u2019une cinquantaine de forains, producteurs et exposants. \nEn leur proposant le weekend, nous risquerions d\u2019en perdre une \nmajeure partie, ceux-ci privil\u00e9giant les plus grandes agglom\u00e9rations \nle samedi et le dimanche.\nD\u2019autre part, l\u2019organisation d\u2019un march\u00e9 le weekend demanderait la \nmise \u00e0 disposition du personnel municipal, de la police et des services \ntechniques, ceci engendrant un co\u00fbt \u00e0 prendre en consid\u00e9ration. \nN\u00e9anmoins, estimant l\u2019id\u00e9e int\u00e9ressante pour la vie de la commune, \nla municipalit\u00e9 continue de travailler sur cette question. \nSQUARE EGO\nRestera-t-il  ferm\u00e9  \nle soir et les weekends ?\nDe nombreuses nuisances nocturnes \nont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es cet \u00e9t\u00e9 par les \nriverains du Square Ego. Le co\u00fbt \nd\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de gardiennage \u00e9tant \ntr\u00e8s important, nous avons confi\u00e9 \nl\u2019ouverture et la fermeture du square \n\u00e0 notre police municipale, durant ses \nheures de service, ceci expliquant sa \nfermeture le soir et le weekend.\nCette situation n\u2019est pas d\u00e9finitive, \nnous installerons tr\u00e8s prochainement \nun portail \u00e9lectrique qui permettra \nde profiter du square plus longtemps \ndans la journ\u00e9e, ainsi que le weekend.\nCher(e)s habitant(e)s de Miribel, \nVous d\u00e9couvrez comme nous ce nouvel \noutil de communication, ainsi que le \nnouveau logo de la ville, d\u00e9cid\u00e9s comme \u00e0 \nl\u2019accoutum\u00e9e sans aucune consultation par \nla majorit\u00e9 municipale. Rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu \nen commission par notre opposition, que \nnous croyons pourtant constructive, aucun \navis donn\u00e9, ni demand\u00e9 d\u2019ailleurs. \nLe logo est une image tr\u00e8s importante pour \nune ville, je pense qu\u2019il m\u00e9ritait plus qu\u2019une \nsimple discussion entre quelques \u00e9lus, \nd\u2019autant qu\u2019il est fait pour durer.\nComme nous l\u2019appelions de nos voeux,  \nla vid\u00e9o surveillance va fonctionner, \nenfin, sur la commune. Cela apportera \nun plus pour la s\u00e9curit\u00e9 de tous. Elle \nsera surtout un outil important dans le \ntravail d\u2019investigation des militaires de \nla Gendarmerie. Je vous rappelle qu\u2019il \ns\u2019agissait de l\u2019un des points phare de \nnotre campagne de 2014, tout comme \nles \u00ab\u00a0voisins vigilants\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 repris \nsous une autre appellation, \u00ab\u00a0participation \ncitoyenne\u00a0\u00bb par la majorit\u00e9 actuelle, et qui \nne figurait que sur notre programme.\nNous, \u00e9lus d\u2019opposition, nous continuerons \n\u00e0 faire des propositions pour am\u00e9liorer la \nvie dans la commune, bien \u00e9videmment si \nnous sommes consult\u00e9s pour cela...  \nce qui n\u2019est malheureusement pas le cas, \ncomme vous pouvez en juger.\nNous veillerons en cette p\u00e9riode de \ndiscussion fiscale au maintien d\u2019un juste \n\u00e9quilibre. La baisse des dotations du \ngouvernement socialiste, l\u2019augmentation \ndes charges et les nouvelles contraintes \nimpos\u00e9es aux communes, ne laissent pas \naugurer de beaux jours pour les foyers \nimposables. C\u2019est pourquoi nous serons \nparticuli\u00e8rement vigilants sur ce sujet,  \net malgr\u00e9 cela,\nBONNE RENTR\u00c9E \u00c0 TOUTES ET \u00c0 TOUS.\nr\u00e9forme des territoires :  \nd\u00e9cryptage des enjeux\nLa loi portant nouvelle organisation \nterritoriale de la R\u00e9publique (NOTRe) a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9finitivement adopt\u00e9e cet \u00e9t\u00e9. Apr\u00e8s avoir \nfait couler beaucoup d\u2019encre, le consensus \nadopt\u00e9 permet, ce qui est primordial, de \nconforter les communes, premier \u00e9chelon \nde proximit\u00e9 pour les administr\u00e9s. Dans un \nsouci d\u2019efficacit\u00e9 et de clarification, seules \nles communes conservent la clause de \ncomp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale. \u00c0 la R\u00e9gion revient \nen priorit\u00e9 le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et \nle d\u00e9partement devient le maillon fort des \nsolidarit\u00e9s sociales et territoriales. Sur ce \npoint, nous esp\u00e9rons que nos conseillers \nd\u00e9partementaux sauront faire de cette \ncomp\u00e9tence leur priorit\u00e9.\nL\u2019intercommunalit\u00e9 est amen\u00e9e \u00e0 monter en \npuissance, elle n\u2019a cependant pas vocation \n\u00e0 supplanter les communes. Le texte de loi \nle confirme : l\u2019\u00e9lection au suffrage universel \ndirect des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communautaires \nest abandonn\u00e9e. De m\u00eame, l\u2019institution \nd\u2019un PLU intercommunal ne sera pas \nune obligation. Les \u00e9lus municipaux \npourront rester maitres du d\u00e9veloppement \nurbain. Voil\u00e0 une disposition rassurante \nlorsque l\u2019on sait combien notre territoire, \nid\u00e9alement situ\u00e9, est convoit\u00e9 par un grand \nnombre de promoteurs. La volont\u00e9 de \nl\u2019\u00e9quipe reste d\u2019am\u00e9nager une ville \u00e0 taille \nhumaine. \nParall\u00e8lement \u00e0 cette nouvelle organisation, \nla baisse des dotations reste pr\u00e9occupante. \nNous souhaitons que les alertes lanc\u00e9es \nnotamment par l\u2019Association des Maires \nde France soient entendues par le \ngouvernement et qu\u2019un r\u00e9pit soit accord\u00e9 \naux communes pour avoir les moyens \nd\u2019assurer un service public efficace et de \npoursuivre leurs investissements.  \nNous aimons nos communes, plus encore, \nnous aimons NOTRE commune de Miribel  \net nous sommes d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fendre. \nSUbvENTIONS  \nAUX ASSOCIATIONS\nPourquoi certaines associations  \nn\u2019ont toujours pas re\u00e7u  \nleur subvention 2015 ?\nLa grande majorit\u00e9 \ndes associations \na per\u00e7u en temps \nvoulu les fonds \nvot\u00e9s par le Conseil \nmunicipal en \n2015. N\u00e9anmoins \ncertaines n\u2019ont \neffectivement \u00e0 \nce jour rien re\u00e7u. \nLa commune de \nMiribel a anticip\u00e9 \nune obligation \npr\u00e9vue pour 2016, \ncelle du traitement \nnum\u00e9rique des \ndemandes de \nsubventions. \nCe logiciel rend \nobligatoire le \nrenseignement \ndu num\u00e9ro SIRET \nde l\u2019association. \nCelles ne l\u2019ayant \npas fourni n\u2019ont \ndonc pu voir leur \ndossier trait\u00e9 en \n2015. Notre service \ncomptabilit\u00e9 leur a \npropos\u00e9 d\u2019effectuer \nles d\u00e9marches \npour r\u00e9cup\u00e9rer ce \nnum\u00e9ro en leur \nnom. Gr\u00e2ce \u00e0 cet \naccompagnement, \ntoutes les \nsubventions \ndevraient \u00eatre \nvers\u00e9es dans les \nmeilleurs d\u00e9lais. \ncourrier \ndES LECTEURS\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans  \nla boite aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil  \nde la Mairie.\nMAjORIT\u00e9\nOPPOSITION\nLes \u00e9lus de \u00ab Miribel comme vous l\u2019aimez \u00bb\nLes \u00e9lus de \u00ab Un Renouveau pour Miribel \u00bb\n18\n19\nNOV. 2015   Mip\nMip   NOV. 2015\nf A C E S  \u00c0  f A C E S\ntRiBune LIbRE\nvILLE  \nPRatiQue\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h\nFermeture \u00e0 17h le vendredi\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi, mardi et vendredi :  \n8h30 \u00e0 11h30 et 14h30 \u00e0 17h \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h\nMARCH\u00c9\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nCIN\u00c9MA\nUnion La\u00efque de Miribel  \nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 17 72 \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\n\nParc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes \u2022 Route de Tramoyes \u2022 Les Echets \u2022 01706 Miribel cedex\nT\u00e9l. 04 72 26 26 70 \u2022 Fax 04 72 26 26 89 \u2022 commercial@selux.fr \u2022 www.selux.fr\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nSarl Didier Montrade\nMenuiserie hors standard - Escalier - Charpente \nCouverture - zinguerie\nZI la Bocquette - Quai du Rh\u00f4ne - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 04 15 - Fax : 04 78 55 11 86 - Port. 06 07 48 44 56\nmail : didier.montrade@wanadoo.fr\nTechnic\u2019D\u00e9pan\nTechnic\u2019D\u00e9pan\nVENTE - D\u00c9PANNAGE\nIMAGE ET SON - M\u00c9NAGER - POSE ANTENNE ET SATELLITE\nPlace du March\u00e9 - 01 700 St Maurice de Beynost\ntechnicdepan@wanadoo.fr\n04 78 55 47 47\nLE BOUQUET\nEnt. PARUTTO S.A.S \nB\u00e2timent - G\u00e9nie civil\nSi\u00e8ge social : \n330 Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58\nFax : 04 78 55 64 17 \nMail : contact@brunetconstruction.fr \nDominique et Mario Abballe\n10, quai du Rh\u00f4ne - 01700 Miribel\nT\u00e9l. 04 74 98 02 83  \nSp\u00e9cialit\u00e9s fran\u00e7aises et italiennes \nterrasse ombrag\u00e9e\nJOURS D\u2019OUVERTURE:\nTous les midis sauf le samedi\nLe soir : jeudi - vendredi - samedi\nouvert le dimanche midi sur r\u00e9servation\n(minimum 10 couverts)\nSorhotherm\nChaudi\u00e8res\ngaz / bois / fuel / Climatisation\nPanneaux solaires / \nPomPes \u00e0 Chaleur\nd\u00e9Pannage et entretien / \nd\u00e9sembouage\nPlomberie / sanitaire\n1067, Grande rue - 01700 Miribel\nsorhotherm@gmail.com\nets Chaboud\n04 78 55 12 08\nZ.I. - Quai du Rh\u00f4ne\n 01700 MIRIBEL\n& : 04 78 55 31 39\nFax : 04 78 55 66 45\nMail : contact@berier-metallerie.fr\nM\u00e9tallerie - Menuiserie acier / alu - D\u00e9coupe laser\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022\nBALTHAZARD\nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. :  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\ninfo@balthazard01.fr\n", "publication_date": "20/11/2022"}