{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvODMwLWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzM=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/830-l-echo-des-echets-n-33/file", "text": " Buvette et restauration sur place \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nDimanche 3 Juillet 2016  8h00 et 17h00 \n- \n2 Manches Junior \n- \nEssais qualificatifs ligue Rh\u00f4ne Alpes cat\u00e9gorie \nMX2   \n- \n2 Manches Ligue Rh\u00f4ne Alpes cat\u00e9gorie MX2 \n- \n2 Manches Ligue Rh\u00f4ne Alpes cat\u00e9gorie V\u00e9t\u00e9rans \n(+ de 38 ans)  \n \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \nJeu de chaises musicales au bureau de l \u2018Echo des \nEchets ! \nBernard CECCHINATO, apr\u00e8s 8 ans de pr\u00e9sidence et de \nr\u00e9daction du journal, souhaitait all\u00e9ger sa charge de \ntravail. Je le remercie chaleureusement pour tout le \ntravail accompli et l\u2019investissement total qu\u2019il a d\u00e9ploy\u00e9 \nque ce soit pour mettre en page le journal, la collecte \ndes informations ou pour la participation aux activit\u00e9s. \nIl sera maintenant tr\u00e9sorier et reste le r\u00e9dacteur, donc \ntoujours l\u2019acteur majeur du journal. Georges PIONIN, \nex-tr\u00e9sorier, \ndevient \nVice-Pr\u00e9sident. \nFabienne \nLOMBREZ, Magali AVELINE et Ang\u00e9lique COCCO \ncompl\u00e8tent l\u2019\u00e9quipe. Marie-Chantal JOLIVET reste \nmembre du C.A. \nMichel AVELINE, Pr\u00e9sident de l\u2019ECHO des ECHETS  \n \nLe mot de l\u2019ancien pr\u00e9sident \nLe 8 f\u00e9vrier dernier, lors de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de \nL\u2019ECHO des ECHETS, un nouveau bureau a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. \nUn nouveau pr\u00e9sident, Michel AVELINE qui laisse son \nposte de secr\u00e9taire, prend la direction de l\u2019association, \navec de nouvelles id\u00e9es, qui ne manqueront pas de vous \ns\u00e9duire. Michel garde la gestion et l\u2019enseignement du \ngroupe photo. \nCette \nr\u00e9organisation \n\u00e9tait \nn\u00e9cessaire, \nil \nfallait \nredynamiser L\u2019ECHO des ECHETS en perte d\u2019initiative. \nJe deviens tr\u00e9sorier et reste comme le dit Michel le \nr\u00e9dacteur du journal. \nChers lecteurs, \u00e0 bient\u00f4t pour de nouvelles animations ! \n \nB. CECCHINATO, r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMarch\u00e9 aux ECHETS \nLes grands esprits se rencontrent : pour preuve, ce projet de \nmarch\u00e9 aux Echets qui aboutit aujourd\u2019hui. En effet, en \noctobre 2015, les adjointes des Echets se concertent sur \nl\u2019id\u00e9e de r\u00e9organiser un march\u00e9 qui existait, en 2003, le \nvendredi apr\u00e8s-midi sur le parking de l\u2019ancienne salle des \nf\u00eates. Jean-Louis GROBON, alors adjoint du hameau avait \ngrandement \u0153uvr\u00e9 pour sa cr\u00e9ation. Mais, h\u00e9las, ce march\u00e9 \nne dura pas plus d\u2019un an ! De son c\u00f4t\u00e9, Thierry BERGERON, \nboucher-charcutier-traiteur, qui habite aux Ormes, r\u00e9fl\u00e9chit, \nen parle \u00e0 plusieurs coll\u00e8gues int\u00e9ress\u00e9s et d\u00e9cide de \nrencontrer les adjointes pour leur exposer son projet qui \nenthousiasme  Madame la maire Sylvie VIRICEL et \nl\u2019ensemble des \u00e9lus. Rapidement le lieu, le jour et les \nhoraires de ce march\u00e9 sont d\u00e9cid\u00e9s : ce sera le vendredi \napr\u00e8s-midi, de 15h \u00e0 19h, sur le parking de la nouvelle salle \ndes f\u00eates. La proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole avec le passage  des \nparents, le transit de nombreuses voitures sur la rue de la \nDombes, un nombre cons\u00e9quent de places de parking sont \ndes atouts majeurs pour son succ\u00e8s. Henri SECCO, \n1er adjoint, et la  police municipale  montent le dossier et \nfont toutes les d\u00e9marches n\u00e9cessaires et obligatoires pour \nl\u2019ouverture de cet \u00e9v\u00e9nement sur les Echets ent\u00e9rin\u00e9 par le \nvote (\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9) de son r\u00e8glement au conseil municipal \ndu 18 mars. Des travaux d\u2019am\u00e9nagement, notamment \n\u00e9lectriques, pour un co\u00fbt de 5 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s par la \nmunicipalit\u00e9. Ainsi, les ECHETOIS mais \u00e9galement les \nhabitants des environs seront accueillis par une dizaine de \nforains le vendredi 29 avril d\u00e8s 15h.  Une grande vari\u00e9t\u00e9 de \nproduits tels que fruits et l\u00e9gumes, \u00e9picerie italienne, \npoulets r\u00f4tis, poissons et crustac\u00e9s, fromages vari\u00e9s et de \nproduction locale, pains bio, miel notamment devrait \u00eatre \ntr\u00e8s attractive. \nEsp\u00e9rons que de nombreux clients viendront et seront \nfid\u00e8les \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement important pour la vie du hameau. \n       \nRENDEZ-VOUS LE VENDREDI 29 AVRIL \nPOUR LE PREMIER MARCHE HEBDOMADAIRE AUX ECHETS \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe des ECHETS \nSamedi 2 juillet 2016 13h30 et 18h30 \n \n- \nEssais qualificatifs Junior (13 \u00e0 17 ans) \n- \n2 Manches Ligue Rh\u00f4ne Alpes 65cc (7 \u00e0 11 ans) \n- \n2 Manches Ligue Rh\u00f4ne Alpes 85cc (9 \u00e0 15 ans) \n \n\nNouveau temps collectif du Relais \n \nDepuis septembre 2015 le relais propose un temps collectif \npour les assistantes maternelles une fois par mois dans la \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets. Pour le bon \nd\u00e9roulement des s\u00e9ances il est pr\u00e9f\u00e9rable de s\u2019inscrire \naupr\u00e8s du relais (T\u00e9l : 04.78.55.84.29). Les regroupements \nont lieu soit le mardi soit le jeudi de 9h \u00e0 11h. \n Ces rencontres permettent aux enfants de partager de \nnouveaux jeux, de d\u00e9couvrir des activit\u00e9s et favorisent la \nsocialisation. \nPour les assistantes maternelles, c\u2019est l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer \navec des coll\u00e8gues et rompre l\u2019isolement. Certaines \nn\u2019avaient pas la possibilit\u00e9 de se rendre \u00e0 l\u2019espace petite \nenfance situ\u00e9 sur le centre de Miribel. \nCet espace est ouvert exclusivement aux assistantes \nmaternelles. \nLe mat\u00e9riel est commun avec le centre social qui anime \n\u00e9galement un temps parents/enfants tous les 1er mercredis \nde chaque mois.  \nCes \ntemps \ncollectifs \nont \nun \ngrand \nsucc\u00e8s \ncar \n8  \u00e0  10  assistantes \nmaternelles \nsont \npr\u00e9sentes \net \nquelques 20 bambins font connaissance.   \n                                                    Jocelyne PUEYO, Responsable du relais \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBOUTICYCLE \nSitu\u00e9e zone industrielle des FOUILLOUSES, on peut voir de \nla nationale, juste avant le rond-point en direction de \nRILLIEUX, une nouvelle enseigne : BOUTICYCLE. Vous l\u2019aurez \ncompris, c\u2019est un magasin de v\u00e9lo qui appartient au r\u00e9seau \nVELOSTATION et CULTURVELO, 130 magasins en France. La \ncentrale de r\u00e9f\u00e9rencement est \u00e0 TOULOUSE. \nL\u2019ouverture du magasin a eu lieu le 20 f\u00e9vrier 2016, avec \nsucc\u00e8s, beaucoup de visiteurs le premier jour et le tr\u00e8s gros \npassage des clients toute la semaine a confirm\u00e9  \nl\u2019enthousiasme pour ce magasin. \nVous serez accueilli par Lionel qui saura vous conseiller dans \nvos achats et \u00e0 l\u2019atelier,  Guillaume sera votre r\u00e9parateur, il \nremettra en \u00e9tat votre vieux v\u00e9lo. Chaque prestation est \nr\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s un devis, toutes marques confondues. Le \nmagasin dispose d\u2019un site web avec 40 000 r\u00e9f\u00e9rences, vous \nachetez sur place ou en ligne et vous r\u00e9cup\u00e9rez vos achats \nau magasin. Livraison gratuite  \u00e0 partir de 30 \u20ac.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn plus de la vente de cycles, accessoires, v\u00eatements et \nboissons \u00e9nerg\u00e9tiques, Lionel vous propose une \u00e9tude \nposturale pour adapter le v\u00e9lo \u00e0 votre morphologie. \nAu premier achat, vous b\u00e9n\u00e9ficierez d\u2019une carte fid\u00e9lit\u00e9 \navec 5 % de r\u00e9duction imm\u00e9diate. BOUTICYCLE facilitera \nvotre payement \u00e9chelonn\u00e9 de 3 \u00e0 10 mois sous condition.   \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \nASSEMBLEE GENERALE  \ndes APICULTEURS de MIRIBEL \n \nLa section des apiculteurs de l\u2019AIN, sous la responsabilit\u00e9 \nde Jean-Pierre DUDEMAINE s\u2019est r\u00e9unie comme chaque \nann\u00e9e pour tenir son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Suite au d\u00e9c\u00e8s \nde M. MOUTON, responsable de la section de TREVOUX, \nle syndicat a d\u00e9cid\u00e9 de fusionner celle-ci avec celle de \nMIRIBEL. Le nombre total de ruches s\u2019\u00e9l\u00e8ve maintenant \u00e0 \n282. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUn hommage a \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 M. CHAUSSINANT R\u00e9mi, \ndisparu \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans, il \u00e9tait le doyen de la section. \nLe 19 septembre dernier, la section a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 tenir un \nstand \u00e0 l\u2019occasion de leur f\u00eate d\u2019automne au Grand Parc \nde MIRIBEL, \u00e0 l\u2019ILOZ. Celle-ci, constitu\u00e9e d\u2019animations et \nde spectacles ludiques ou burlesques, est ouverte \ngratuitement aux familles. Pour la section, pas de vente de \nmiel, mais le stand se voulait simplement une vitrine sur \nl\u2019apiculture. Il a attir\u00e9 un bon nombre de visiteurs qui ont \npu y d\u00e9guster les diff\u00e9rents miels et poser toutes les \nquestions dues \u00e0 la curiosit\u00e9 surtout de la part des \nenfants. \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nROSI-CLEAN \nD\u2019origine espagnole, de Murcie, Rose BELMONTE est arriv\u00e9e \nen France pour travailler tout d\u2019abord comme agent \nd\u2019entretien dans une tr\u00e8s grosse soci\u00e9t\u00e9 de nettoyage. Elle \na gravi tous les \u00e9chelons dans cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 elle est quand \nm\u00eame rest\u00e9e 25 ans. Devenue chef de secteur, avec toutes \nles responsabilit\u00e9s et la charge de travail qui lui \u00e9taient \ndemand\u00e9es, Rose a saut\u00e9 le pas pour cr\u00e9er son entreprise \nde nettoyage en 2008. Tout d\u2019abord situ\u00e9e \u00e0 Saint \nSymphorien d\u2019Ozon de 2008 \u00e0 2013, elle s\u2019installe aux \nEchets en 2014. En 2016, elle rejoint un groupe d\u2019affaires, le \n\u00ab B.N.I. C\u00f4ti\u00e8re\u00bb \u00e0 Saint Maurice de BEYNOST, qui a pour \nobjectif \nd\u2019\u00e9changer \nles \ninformations \ndu \nr\u00e9seau \nprofessionnel du groupe. Le plombier pourra vous \nrecommander un \u00e9lectricien qu\u2019il connait bien et vice-versa. \nC\u2019est l\u2019\u00e9change interprofessionnel. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019entreprise de Rose compte 4 salari\u00e9s. Elle officie au poste \nde g\u00e9rante et manage toutes les activit\u00e9s presque \nexclusivement tourn\u00e9es vers les entreprises. Le particulier \nreste un domaine peu exploit\u00e9 pour l\u2019instant. Son \ninstallation aux Echets est un pur hasard d\u00fb \u00e0 l\u2019achat de son \nterrain en vue de construire sa maison dans laquelle est \ninstall\u00e9 son bureau. Dynamique et soucieuse de s\u2019int\u00e9grer \nau hameau, elle est naturellement au service de son \nlotissement dont elle est la pr\u00e9sidente. \nL\u2019ECHO des ECHETS souhaite la bienvenue \u00e0 Rose et \u00e0 sa \njeune entreprise. \nBernard CECCHINATO \n \nMUSIQUE ELECTRIQUE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nSous la direction de Ren\u00e9 PITTON, professeur r\u00e9f\u00e9rant, les \n11 guitaristes et la choriste ont enchant\u00e9 la salle des f\u00eates \ndes ECHETS. Dans un silence total, les 120 personnes \npr\u00e9sentes ont appr\u00e9ci\u00e9 les morceaux jou\u00e9s par les jeunes \nmusiciens de l\u2019acad\u00e9mie de musique de MIRIBEL. Une \nprouesse de la part de ses ados qui ont interpr\u00e9t\u00e9 David \nBOWIE \u00ab the man sold the word \u00bb et Hadda WAY \u00ab what is \nlove \u00bb avec seulement 5 r\u00e9p\u00e9titions sous forme de stage.  \nRen\u00e9 PITTON, n\u2019avait pas de baguette, mais ses gestes \nimitaient un peintre, cela s\u2019appelle le \u00ab sound painting \u00bb, \nnouvelle forme d\u2019expression musicale. \nBravo \u00e0 tous ces jeunes, \u00e0 leur professeur et \u00e0 \nl\u2019encadrement de l\u2019\u00e9cole de musique. \nPhoto Bernard BURLAT \nTexte Bernard CECCHINATO \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBernard CECCHINATO \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nDevant une vingtaine de personnes, le jeudi 07 avril 2016, le \nBONHEUR ECHETOIS a tenu son Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale. A \nnoter la d\u00e9mission de madame REVEL Alexandra, au poste \nde vice-pr\u00e9sidente. Le bilan moral et le bilan financier ont \n\u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. L\u2019association est bien g\u00e9r\u00e9e et \na ses finances sont positives. 63 adh\u00e9rents et la subvention \nde la mairie s\u2019ajoutent aux b\u00e9n\u00e9fices faits pendant les \nmanifestations. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes activit\u00e9s futures pour 2016 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es : le 05 juin \n2016, il y aura le vide grenier ; en octobre une soir\u00e9e \ndansante (date \u00e0 d\u00e9finir).  La journ\u00e9e \u00ab boudin et \nbeaujolais \u00bb ne sera pas renouvel\u00e9e, tr\u00e8s peu de vente pour \nune organisation qui demande beaucoup de travail et \nd\u2019investissement. \nL\u2019annonce majeure de cette assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 l\u2019annulation du \nvoyage en Bourgogne, par manque de participants : une \nvingtaine sur les cinquante requis. L\u2019association se demande \ns\u2019il ne faudrait pas mutualiser les organisations de voyage \navec MIONNAY. D\u2019ailleurs, il y avait un repr\u00e9sentant qui a \n\u00e9voqu\u00e9 les m\u00eames probl\u00e8mes de manque d\u2019effectifs et a d\u00fb \nannuler 2 sorties.  \nTexte et Photo Bernard CECCHINATO \nTRI SELECTIF \nNOUVEAU \nUN BAC POUR LA VAISSELLE CASSEE \n \n \nPhoto Marie-Chantal JOLIVET \n\nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nCoutumes folkloriques du lundi de P\u00e2ques \n \nDans certains pays, le lundi de P\u00e2ques donne \nencore lieu \u00e0 des coutumes folkloriques. \nEn Pologne, le lundi de P\u00e2ques connu sous le \nnom de \u00ab \u015amigus dyngus \u00bb (lundi mouill\u00e9), les \nPolonais s\u2019aspergent d\u2019eau. L\u2019eau est un symbole \nde la vie. Famille et amis versent de l\u2019eau les uns \nsur les autres. Autrefois les hommes jetaient de \nl\u2019eau sur les femmes ; le mardi elles pouvaient \nprendre leur revanche. Ce jour-l\u00e0, les Polonais \naspergeaient aussi les champs d\u2019eau b\u00e9nite. \nAujourd\u2019hui en Hongrie, les gar\u00e7ons aspergent \nles filles de parfum. Ceci porte chance. Les filles \ndoivent r\u00e9compenser les gar\u00e7ons en leur donnant \nde l\u2019argent ou des \u0153ufs de P\u00e2ques. \nEn Angleterre, la coutume pour les lundis et \nmardis de P\u00e2ques est appel\u00e9e \u00ab lifting \u00bb ou \n\u00ab headline \u00bb. Les jeunes gens vont de maison en \nmaison en transportant une chaise d\u00e9cor\u00e9e de \nfleurs. Quand une fille s\u2019assoit sur la chaise, ils la \nsoul\u00e8vent dans les airs trois fois. \u00catre soulev\u00e9e \nde la sorte, devrait porter chance \u00e0 la jeune fille. \nElle remercie le gar\u00e7on en lui remettant de \nl\u2019argent ou en l\u2019embrassant. Le lendemain, c\u2019est \nau tour des filles de soulever les gar\u00e7ons sur la \nchaise. \nEn Italie, le lundi de P\u00e2ques est appel\u00e9 \n\u00ab Pasquetta \u00bb. Il est de coutume de pr\u00e9parer \nun pique-nique \u00e0 la campagne en famille et c\u2019est \nl\u2019occasion de manger les \u0153ufs qui ont \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9cor\u00e9s l\u2019avant-veille. \nDans le sud de la France, il est (\u00e9tait) de coutume \nde faire un grand pique-nique avec la famille et \nles amis le lundi de P\u00e2ques \u00e0 midi avec comme \nplat principal une grande omelette, souvent \npr\u00e9par\u00e9e avec des asperges sauvages. Cette \ntradition s'appelle \u00ab omelette de P\u00e2ques \u00bb. \n \nSource INTERNET \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \n \n \n \nhttps://www.facebook.com/EchoEchets \n         \nEXPO PHOTO \nComme chaque ann\u00e9e, le groupe photo nous a r\u00e9gal\u00e9s avec leur \ncr\u00e9ation lors de l\u2019exposition qu\u2019ils organisent. L\u2019inauguration et \nle vernissage ont eu lieu le dimanche 3 avril 2016 \u00e0 la salle des \nf\u00eates des ECHETS et l\u2019exposition s\u2019est poursuivie pendant \nquinze jours au centre-ville \u00e0 la galerie de la presse.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nIl y a eu plus d\u2019une centaine de visiteurs pour cette premi\u00e8re \njourn\u00e9e, c\u2019est le succ\u00e8s dont sont habitu\u00e9s nos photographes. \nOn ne peut plus les qualifier d\u2019amateurs tant leur travail est \nbien fait. Chacun, avec un th\u00e8me ou une id\u00e9e qu\u2019il affectionne \nparticuli\u00e8rement, a su transmettre ses pens\u00e9es. Ici, une rose \njaune, un oiseau en plein vol au ras du sol, des prises de vues \nsous-marines ; mais aussi des sports m\u00e9caniques, des portraits \net des paysages. Toute la palette des couleurs \u00e9tait pr\u00e9sente, \nquelques tirages en noir et blanc sont venus nous rappeler la \nbeaut\u00e9 des nuances. \nLa photographie est un mode d'expression, chacun a des sens \nartistiques diff\u00e9rents et nombreux sont les moyens qui les \ninfluencent. La photo est li\u00e9e \u00e0 toutes les choses que nous \nvoyons et entendons, aux sentiments, aux \u00e9motions et aux \nexp\u00e9riences. C\u2019est une forme artistique sp\u00e9cifique en d\u2019accord \nsur le fait qu'un vrai artiste est comme une lumi\u00e8re qui tend \u00e0 \n\u00e9lever la valeur de la beaut\u00e9 par l'art, elle est le langage de \nl'\u00e2me. L\u2019art, sous tous ses aspects, est la forme la plus haute de \ncommunication. \nJe remercie tous les photographes qui ont particip\u00e9 \u00e0 cet \n\u00e9v\u00e9nement. Pour la r\u00e9alisation de leurs \u00e9preuves d\u2019une \nexceptionnelle beaut\u00e9 qu\u2019ils ont produites, qui m\u00ealent avec \nperfection les nombreuses traditions artistiques et techniques \nde cet art, \u00e0 la beaut\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9. Cet effort appr\u00e9ci\u00e9 refl\u00e8te \nle r\u00f4le important jou\u00e9 par la photographie dans le domaine \ncr\u00e9atif. Cette exposition est un concours qui se tourne vers un \nhorizon plus vaste, elle cultive les talents au meilleur de leur \ncapacit\u00e9 pour le plus grand plaisir des visiteurs. \nMerci \u00e0 Michel AVELINE pour son enseignement de qualit\u00e9 et \nBRAVO \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves pour leurs cr\u00e9ations et leur implication dans \nla r\u00e9ussite de cet \u00e9v\u00e8nement.  \nPhoto Michel AVELINE \nTexte Bernard CECCHINATO  \n \n", "publication_date": "20/06/2016"}