{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTUyNS9kb3dubG9hZD90b2tlbj0tSG9GdXF3ZA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25525/download?token=-HoFuqwd", "text": "TRAVAUX\nAm\u00e9nagements \nconcert\u00e9s\n13\nENFANCE-JEUNESSE\nNouvelle\ncarte scolaire\n14\nGROS PLAN SUR\nLe village\nde demain\n8-9\nPlace du \n19-Mars-1962\nChemin     \nrural           n\n\u00b07     de     Fosses     \u00e0    \n H\u00e9rivaux\nG\nr\na\nn\nde Rue (RD 922\n)\nRu\ne \nde\n l\na \nP\nrairie de Rocourt (RD 922\n)\nLes 2\nCollines\nLes 2\nCollines\nRD 922\nRD 922\nAuvergne\nDes Beaux Ja\nrdi\nn\ns\nIle de Fra\nn\nce\nNor\nm\na\nndie\nPi\ner\nre\n L\no\nn\ng\nu\ne\nJou roy d\n'\nA\nb\nb\nans\nAvenue du  Mesnil\nAvenue He\nnri Barbusse\n (RD 922)\n  C.R. \nn\n\u00b0\n9\n  de la\n T\nhuillerie\nRue \nd\ne la Mairi\ne\n             \n                      \n       Chemin     rural   \n \n \nn\n\u00b0\n8\n  \n \n \n \n \n \nde   \n  \nl\na\n \n \n \n  Va\nll\u00e9e     a\nux     Pr\u00eatres\nGis\u00e8le-Halimi\nPlace\nTalisma\nNasreen\nRosa-Parks\nAv. Camille Lav\nerdu\nre \n27\nPlaces\n27\nPlaces\n18\nPlaces\n18\nPlaces\n96\nPlaces\n96\nPlaces\n39\nPlaces\n39\nPlaces\nParking de la Gare\nGratuit - 518 places\nParking de la Gare\nGratuit - 518 places\n18\nPlaces\n18\nPlaces\n27\nPlaces\n27\nPlaces\nA\nnue\n\u00e8l\u00e8l\u00e8l -Hal\n-Hal\n-Hal\n-Halimi\nCOMME DES CHEFS !\nPAGE 15\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MARS-AVRIL 2022\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nVendredi 4\nComit\u00e9 des usagers \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\n7 au 13  \nExpo du 8 mars \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal et \u00e0 la mairie \n(voir p. 17) \nLundi 7   \nVernissage de l\u2019Expo du 8 mars \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 18h (voir p. 17) \nMardi 8 \nConf\u00e9rence Elles font le design et \nl\u2019architecture \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h (voir p. 17)\nVendredi 1er \nCirque, Sawdust Symphony \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 16)\nSamedi 9\nParlons charge mentale \nau centre social Agora \u00e0 19h (voir p. 7)\nSamedi 9  \nMatin\u00e9e Hand\u00e9couverte \nau gymnase Nelson-Mandela de 10h \u00e0 \n12h (voir p. 6) \nDimanche 10  \n\u00c9lection pr\u00e9sidentielle : premier \ntour de 8h \u00e0 20h (voir p.18)\nMercredi 9\nYoga du rire \nau centre social Agora \u00e0 9h30 \n(voir p. 17)\n9 au 11 \nAteliers bien-\u00eatre \nau centre social Agora (voir p. 17) \nJeudi 10\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nSamedi 12  \nMatin\u00e9e Hand\u00e9couverte \nau gymnase Nelson-Mandela de 10h \n\u00e0 12h (voir p. 6) \nMardi 15\nTh\u00e9\u00e2tre, Les Teneurs \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h (voir p. 15)\nLundi 11\nOuverture des inscriptions \n(jusqu\u2019au 22) pour le Banquet de \nprintemps du 18 mai (voir p.6)\nMardi 12 \nDanse-cirque, Vivace & Instante \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 16)\nJeudi 14\nDon du sang \nau centre social Agora (voir p. 7)\nDimanche 24  \n\u00c9lection pr\u00e9sidentielle : second tour \nde 8h30 \u00e0 20h (voir p.18)\nSamedi 30  \nInitiation \u00e0 la langue des signes \npour les b\u00e9b\u00e9s \nau centre social Agora \u00e0 9h  (voir p. 15)\nVendredi 18\nTh\u00e9\u00e2tre, Zone blanche \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 \n(voir p. 16)\nSamedi 19\nComm\u00e9moration du 19-Mars-1962\nplace du 19-Mars-1962 \u00e0 10h30\n(voir p.18)\nDimanche 20\nComp\u00e9tition d\u2019Escrime \nau gymnase Cathy Fleury \u00e0 14h\nMercredi 23\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\n23 au 25\nExposition Corpus Chorus \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 16)\nVendredi 25\nDanse, Pour sortir au jour \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 \n(voir p. 16)\nMercredi 18\nBanquet de printemps \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 6) \nET EN MAI\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville \nsur www.ville-fosses95.fr,\net sur \n :\nVille de Fosses\nla page \n : \nVilledeFosses\nMARS 2022\nAVRIL 2022\nMars-Avril 2022 - 46e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h \u00e0 17h30 ;  \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h30 ;\njeudi : 14h30 \u00e0 20h.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nE\nn\ufb01 n, nous commen\u00e7ons \u00e0 \nvoir la sortie de cette crise \nsanitaire ! Celle-ci aura \nprovoqu\u00e9 une vague im-\nportante de recours aux soins par la \npopulation et je souhaite remercier vi-\nvement tous les professionnels m\u00e9di-\ncaux et param\u00e9dicaux et leurs \u00e9quipes \n: un grand merci ! Ces professionnels \nont \u00e9t\u00e9 remarquables et se sont mis \nchaque jour au service des habitants \navec solidarit\u00e9 et bienveillance.\nNous devons retenir cet aspect du bi-\nlan de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie et garder \u00e0 l\u2019esprit \ntout le b\u00e9n\u00e9\ufb01 ce qu\u2019apporte l\u2019organi-\nsation de la sant\u00e9 publique. La sant\u00e9 \npublique doit toujours \u00eatre au c\u0153ur \nde nos pr\u00e9occupations, dans toutes \nses dimensions : surveillance, acc\u00e8s \nuniversel \u00e0 la pr\u00e9vention et aux soins, \nlutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales de \nsant\u00e9, vigilance quant au respect des \ndroits des personnes et des libert\u00e9s \nfondamentales. \nNous devons agir ainsi pour tou-\njours plus de m\u00e9decins, toujours plus \nd\u2019acc\u00e8s aux soins et toujours plus de \npr\u00e9vention. C\u2019est l\u2019objet m\u00eame du \ncentre de sant\u00e9 Francine Leca que \nnous avons cr\u00e9\u00e9 ensemble, Fosses \net Marly-la-Ville, en 2019 pour r\u00e9-\npondre aux besoins des habitants et \nqui a pris toute son importance pen-\ndant cette p\u00e9riode de pand\u00e9mie. \nMa responsabilit\u00e9 de Maire, c\u2019est, en \neffet, celle de pr\u00e9server la sant\u00e9 de la \npopulation et notamment celle de \nla jeunesse. Depuis plusieurs mois, \nun nouveau \ufb02 \u00e9au s\u2019installe dans nos \nespaces urbains : l\u2019inhalation de pro-\ntoxyde d\u2019azote \u00e0 des \ufb01 ns r\u00e9cr\u00e9atives. \nCette pratique est d\u00e9vastatrice pour \nnos jeunes et peut causer des dom-\nmages irr\u00e9m\u00e9diables sur la sant\u00e9. Aussi, \nsi la loi en interdit d\u00e9sormais la vente \ndepuis juin 2021, je viens de prendre \nun arr\u00eat\u00e9 municipal1 pour garantir la \ns\u00e9curit\u00e9 de nos jeunes et de tous les \nhabitants.\nPar ailleurs, j\u2019ai l\u2019espoir que ceci par-\nticipe \u00e0 la d\u00e9pollution de nos espaces \npublics, tant, chaque jour, les services \ntechniques ramassent des dizaines \nde petites cartouches diss\u00e9min\u00e9es \ndans les parcs, les espaces verts, les \ntrottoirs ; ce qui vient marquer une \nconsommation bien excessive. Cet \narr\u00eat\u00e9 permettra \u00e9galement d\u2019aider \nles forces de l\u2019ordre \u00e0 agir en cas de \nd\u00e9bordement li\u00e9 \u00e0 cette nouvelle \ndrogue. \nEnsemble, soyons toujours vigilants \n\u00e0 prot\u00e9ger les petits et grands pour \nconstruire un avenir collectif des plus \nplaisants.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nPr\u00e9server la sant\u00e9 de la population et \nnotamment celle de la jeunesse.\nProjet de motion au \nsujet de la 5G\nLa soci\u00e9t\u00e9 Orange a adress\u00e9 d\u00e9but janvier \nun dossier informant la mairie de son projet \nd\u2019installer \u00e0 Fosses, 1 square Eole, 3 antennes \n5G s\u2019ajoutant aux 3 antennes 3G et 4G exis-\ntantes entre le 4 et le 11 avril 2022. Ce projet \nse pr\u00e9sente comme l\u2019application \u00e0 Fosses de \nla d\u00e9cision du Gouvernement de d\u00e9ployer \nla 5G sur tout le territoire fran\u00e7ais, en d\u00e9pit \ndes conclusions du rapport d\u2019expertise de \nl\u2019Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire \n(ANSES) du 10 mars 2021 qui conclue \n(pp. 202 et 203 du rapport) que \u00ab les donn\u00e9es \nne sont pas suf\ufb01 santes pour conclure ou non \n\u00e0 l\u2019existence d\u2019effets sanitaires \u00bb.\nLe groupe d\u2019experts de l\u2019ANSES recom-\nmande donc de proc\u00e9der \u00e0 des mesures \nd\u2019exposition dues au t\u00e9l\u00e9phone mobile en \nsituation d\u2019usage r\u00e9el dans les diff\u00e9rentes \nbandes pr\u00e9vues pour le d\u00e9ploiement de \nla 5G.\nPar ailleurs, au-del\u00e0 des effets sanitaires \npossibles de la 5G, les possibilit\u00e9s offertes \npar celle-ci entra\u00eeneront une augmentation \nconsid\u00e9rable des usages du num\u00e9rique, ce \nqu\u2019on appelle \u00ab l\u2019effet rebond \u00bb. Il en r\u00e9sulte \nque, m\u00eame si le bilan \u00e9nerg\u00e9tique attendu \nd\u2019une antenne 5G sera moindre que celui \nde la 4G, il provoquera une augmentation \nconsid\u00e9rable de la consommation, \u00e0 rebours \ndes \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaires pour \npr\u00e9server les ressources de notre plan\u00e8te.\nDe plus, le d\u00e9lai de r\u00e9ponse laiss\u00e9 \u00e0 la mairie, \npour \u00e9tudier un dossier de 44 pages, deman-\nder une simulation du niveau d\u2019exposition \naux ondes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par la nouvelle instal-\nlation, puis mettre cette information \u00e0 la \ndisposition de la population et lui permettre \nd\u2019exprimer ses observations avant de les \nremettre au demandeur, est exag\u00e9r\u00e9ment \ncourt.\nOn note aussi que les deux cartes du quartier \nconcern\u00e9 par l\u2019installation sont ant\u00e9rieures \n\u00e0 l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine qui a \nrestructur\u00e9 le centre-ville, rendant impos-\nsible aux nouveaux habitants et usagers du \nquartier de se situer par rapport au projet.\nPour toutes ces raisons, le conseil muni-\ncipal va demander \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Orange \nde surseoir \u00e0 l\u2019installation des antennes \n5G sur Fosses, dans l\u2019attente du r\u00e9sultat \ndes \u00e9tudes de l\u2019ANSES et, si ces \u00e9tudes \nconcluent \u00e0 l\u2019absence de risque sanitaire, de \nfournir un dossier circonstanci\u00e9 comportant \nde v\u00e9ritables simulations d\u2019exposition aux \ndoses cumul\u00e9es des antennes 3G, 4G et 5G.\nLe texte complet de la motion pr\u00e9sent\u00e9e au \nvote du conseil municipal du 23 mars 2022 \nest disponible sur le site de la ville : www.\nville-fosses95.fr\n\u00a9 DR\n1. Arr\u00eat\u00e9 portant interdictions li\u00e9es au protoxyde d\u2019azote du 22 fevrier 2022. a\ufb01 n d\u2019en interdire sa consommation sur \nl\u2019espace public\n\n4 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\nRETOUR EN IMAGES\nJanvier-F\u00e9vrier 2022\n29 et 30 janvier\nUn week-end de comp\u00e9tition en Normandie fructueux \npour les Roulettes artistiques. Nos patineuses ont \nremport\u00e9 de nombreuses r\u00e9compenses aux Troph\u00e9es \nde la Seine \u00e0 Notre-Dame-de-Gravenchon. Le quartet \nLisa, Christal, Sarah et Taliana remporte une 1re place. \nBravo \u00e0 toutes !\nDimanche 30 janvier\nDeux espoirs de Fosses Escrime : Maya Ngo (\u00e0 \ngauche) et Tahis Pierre-Joseph lors de la 3e \u00e9tape \nde Coupe de la ligue \u00cele de France Ouest. Tahis fait \nson premier podium (3e) et Maya \ufb01nit 10e. Elles \nessaieront de conqu\u00e9rir le titre de championne de \nligue en \u00e9quipe de 2 le 10 avril.\nDu 10 au 13 f\u00e9vrier\nLa Compagnie Premi\u00e8re Intention, en r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal, pr\u00e9sente ses menus de jonglage ici et l\u00e0. On les \nvoit au Jardin de Serr\u00e8s (\u00e0 droite) comme au centre de loisirs \n(ci-dessous), mais aussi \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, au Bouquet \nd\u2019automne, \u00e0 l\u2019\u00e9cole Daudet\u2026 et chez des particuliers !\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nVendredi 4 f\u00e9vrier\nLes \u00e9l\u00e8ves de CM1-CM2 de Mme Trouvain (\u00e9cole Henri-\nBarbusse visitent la mairie et rencontrent le maire, Pierre \nBarros, dans la salle du conseil et des mariages, pour lui \nposer leurs questions.\nSamedi 12\nApr\u00e8s la projection de la s\u00e9rie FiXion et d\u2019un making of  \ndevant les personnes qui ont particip\u00e9 au tournage \u00e0 \nFosses et Survilliers en novembre dernier, des \u00e9changes \nchaleureux ont lieu avec l\u2019\u00e9quipe des professionnels \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux. De l\u2019avis de tous, \u00ab une super \nexp\u00e9rience \u00bb !\nJeudi 10\nRoland Nurier, au centre, r\u00e9alisateur du \ndocumentaire Le char et l\u2019olivier, entre le \nmaire, Pierre Barros (\u00e0 droite) et Monique Bost, \nde l\u2019Association Fosses-Bil\u2019in. \u00c0 l\u2019issue de la \nprojection de son \ufb01lm au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \nsuivie d\u2019un \u00e9change avec la salle.\nJeudi 23\nPremier Caf\u00e9-d\u00e9bat au Point Jeunes. Une douzaine de \njeunes ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019invitation du service \njeunesse et de l\u2019association Cit\u00e9 des Chances pour \nparler engagement et citoyennet\u00e9. Des \u00e9changes denses \net anim\u00e9s.\nJeudi 10\nOn parle fratrie et comment \u00e9viter rivalit\u00e9s et jalousies \ndans la famille, au centre social Agora lors d\u2019une \nrencontre anim\u00e9e par l\u2019association \u00c0 port\u00e9e de mains \ndans le cadre des actions du R\u00e9seau d\u2019\u00e9coute, d\u2019appui et \nd\u2019accompagnement \u00e0 la parentalit\u00e9 (REAAP). \n\n6 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nEsprit comp\u00e9titif\nLaissez place \u00e0 la comp\u00e9tition les vendredis \n11 mars et 8 avril \u00e0 14h, pour un tournoi \nde belote. Tentez \u00e9galement votre chance, \nlors du tournoi de rummikub le jeudi 14 avril \n\u00e0 14h ou pour celui de rami le vendredi \n22 avril \u00e0 14h.\nRetour aux ann\u00e9es 1980\nUne nouvelle sortie d\u00e9jeuner au cabaret \n\u00ab Le P\u2019tit Baltar \u00bb \u00e0 Nesles (Somme) est \nprogramm\u00e9e le dimanche 10 avril. Cette fois-\nci le show musical et dansant est consacr\u00e9 \naux artistes des ann\u00e9es 1980. \nS\u2019inscrire et r\u00e9gler par ch\u00e8que avant le \n11 mars. Tarif : 60 \u20ac (\u00e0 l\u2019ordre du P\u2019tit Baltar).\nLotos\nLes mardis 1er mars et 5 avril \u00e0 Goussainville \n\u00e0 13h30, sur inscription. Tarif 5 \u20ac (le carton).\nJeudi 7 avril \u00e0 Louvres \u00e0 13h15, sur inscrip-\ntion. Tarif : 1 carton : 2,50 \u20ac, 3 cartons : 5 \u20ac. \nVendredi 15 avril au Bouquet d\u2019automne \n\u00e0 14h, sur inscription. Tarif : 3,45 \u20ac (par \npersonne, uniquement par ch\u00e8que).\nRestaurant et M\u00e9morial de \nl\u2019Armistice\nJeudi 17 mars, sortie au restaurant L\u2019Auberge \nd\u2019Aramont \u00e0 Verberie (Oise) suivie d\u2019une \nvisite du M\u00e9morial de l\u2019Armistice dans la \nfor\u00eat de Compi\u00e8gne. Tarif : menu 19,90 \u20ac \n(sans boisson), entr\u00e9e du mus\u00e9e 7 \u20ac.\nLe programme complet est disponible au \nBouquet d\u2019automne.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le-Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nComit\u00e9 des usagers\nLe vendredi 4 mars \u00e0 14h, le comit\u00e9 des \nusagers se r\u00e9unit. Venez participer, \u00e9chan-\nger, vous exprimer et donner vos id\u00e9es \npour les activit\u00e9s, sorties et animations du \nfoyer. Sans oublier de d\u00e9guster le go\u00fbter \nqui suit ! Inscription n\u00e9cessaire.\nTh\u00e9 de la sant\u00e9\nDiscussion autour d\u2019un th\u00e9 sur le th\u00e8me du \nsommeil et des activit\u00e9s physiques, ce jeudi \n10 mars au Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h avec \nSt\u00e9phanie Molina, in\ufb01 rmi\u00e8re au centre de \nsant\u00e9 Francine Leca. \nHANDBALL\nLes matin\u00e9es HAND\u00e9couverte\nPour tous les enfants de 7 \u00e0 12 ans (n\u00e9s \nentre 2010 et 2015), l\u2019Avenir de Survilliers \nFosses Marly Handball organise deux mati-\nn\u00e9es d\u00e9couvertes, les samedis 12 mars et \n9 avril de 10h \u00e0 12h.\nCes matin\u00e9es permettront aux \ufb01 lles comme \naux gar\u00e7ons, de d\u00e9couvrir ce sport et de \ns\u2019initier au handball \u00e0 4. Les entra\u00eeneurs du \nclub les accueilleront au gymnase Nelson-\nMandela \u00e0 Fosses.\nLa participation est gratuite. Inscrivez-vous \nvia le formulaire d\u2019inscription sur le site \ninternet du club.\n \ng Avenir Survilliers Fosses Marly handball. \nT\u00e9l : 06 27 45 56 37 ou 06 81 02 05 44\nCourriel : handballsurvilliers@hotmail.com \nSite : https://asfm-handball.clubeo.com/\npage/handecouverte.html\n\u279c\n\u279c Le wagon o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 l\u2019Armistice de 1918.\nLe retour du \nbanquet\nLE MOT DE L\u2019\u00c9LUE\nEn\ufb01 n, la \nmunicipalit\u00e9 \npeut reprendre \nla tradition du \nBanquet de \nprintemps offert \naux s\u00e9niors. \nSauf impr\u00e9vu, \nil aura lieu le \nmercredi 18 \nmai \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nUn ap\u00e9ritif en musique, quelques mots \ndu maire, puis un buffet savoureux \npr\u00e9c\u00e9deront une apr\u00e8s-midi de danse \net de convivialit\u00e9. Ne ratons pas cette \noccasion de nous retrouver entre amis \net voisins dans une ambiance festive et \nd\u00e9contract\u00e9e.\n \ng Retirer son invitation nominative \nentre le 11 et le 22 avril (de 10h \u00e0 15h) au \nfoyer Bouquet d\u2019automne en pr\u00e9sentant \nun justi\ufb01 catif de domicile \u00e0 Fosses r\u00e9cent \net une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. Banquet r\u00e9serv\u00e9 \naux habitants de plus de 60 ans ou retrai-\nt\u00e9s (si le conjoint est plus jeune il ou elle \nest bienvenu.e aussi).\nL\u00e9onor Serre\nAdjointe au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action sociale\net aux personnes \u00e2g\u00e9es\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  7\nwww.ville-fosses95.fr\nATELIER ARCH\u00c9A\nPetit \u00e0 petit, fuseau fait \ufb01 l \nL\u2019arch\u00e9ologie met r\u00e9guli\u00e8rement au jour des \nvestiges en lien avec les activit\u00e9s textiles, \nen pierre et en os, mais assez peu de restes \nde v\u00eatements. Samedi 19 mars de 14h30 \u00e0 \n16h30, Arch\u00e9a vous propose une apr\u00e8s-midi \nde cr\u00e9ation anim\u00e9 par le Fuseau du Chat \nmoire, a\ufb01 n de comprendre les techniques de \ntissage m\u00e9di\u00e9vales. La tisserande reproduit \nces techniques et fabrique elle-m\u00eame ses \noutils, elle am\u00e8nera ados et adultes \u00e0 cr\u00e9er \nleur propre ceinture en laine.\nGratuit pour tous dans le cadre du week-end \ndes mus\u00e9es T\u00e9l\u00e9rama. Inscription obligatoire.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris : 95380 Louvres. \nT\u00e9l. :  01 34 09 01 02 \u2013 Site : \nhttp://www.archea.roissypaysdefrance.fr/\nCENTRE SOCIAL AGORA\nParlons charge mentale\nLes actions du REAAP continuent \u00e0 \nFosses, avec une rencontre autour de la \ncharge mentale. Le samedi 9 avril \u00e0 19h, \nViolette Escot, psychologue formatrice \nanime une nouvelle conf\u00e9rence, pr\u00e9lude \n\u00e0 un moment d\u2019\u00e9change et d\u2019entraide \nsur cette th\u00e9matique (sur inscription).\nParoles d\u2019adultes\nRetrouvez une fois par mois le groupe de \nparoles anim\u00e9 par Caroline Dos Santos, \nm\u00e9diatrice conjugale et familiale. Les \nth\u00e9matiques sont choisies en fonction \nde la demande du groupe.\nLes dates \u00e0 retenir pour y participer : les \nlundis 14 mars, 11 avril, 16 mai et 13 juin.\nL\u2019inscription est obligatoire.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l : 01 34 47 40 22. - Courriel : \naccueilagora@mairiefosses.fr\nCENTRE SOCIAL AGORA FOSSES\nPSYCHOLOGUE FORMATRICE\nTRICOT SOLIDAIRE\nVos pelotes en renfort\nL\u2019Atelier du Tricot a besoin de laine pour \ntricoter de la layette. Ses talentueuses tri-\ncoteuses se retrouvent tous les mardis au \nfoyer Bouquet d\u2019automne et confectionnent \ndes ensembles pour les nouveaux n\u00e9s ou les \nb\u00e9b\u00e9s dont les mamans ont peu de moyens. \nIls sont destin\u00e9s aux services de p\u00e9diatrie \net de n\u00e9o-natalit\u00e9 de l\u2019h\u00f4pital de Gonesse.\nComme on a souvent des pelotes qui \ndorment dans les tiroirs, retrouvons-les et \ndonnons-les ! Tout est bon pour l\u2019Atelier du \nTricot qui n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 tricoter chaussons, \nbonnets, couvertures et autres grenouill\u00e8res \ndans toutes les couleurs.\nLivrez vos pelotes au Bouquet d\u2019automne \nle mardi apr\u00e8s-midi (14h-17h). Ainsi les \ntricoteuses vous remercieront et pourront \nbient\u00f4t apporter une nouvelle livraison \n\u00e0 l\u2019h\u00f4pital comme le 3 f\u00e9vrier dernier \n(ci-dessous).\nDON DE SANG\nDonner pour sauver\nL\u2019EFS vous attend le jeudi 14 avril 2022 \u00e0 \npartir de 14h30 et jusqu\u2019\u00e0 19h30 au centre \nsocial Agora pour sa collecte de sang. Pour \nla premi\u00e8re fois, l\u2019EFS a publi\u00e9 un \u00ab bulletin \nd\u2019urgence vitale \u00bb, car le stock de produits \nsanguins se retrouve en dessous du seuil \nde s\u00e9curit\u00e9. Sachez que le don de sang est \nun acte solidaire, citoyen, g\u00e9n\u00e9reux et qui \npeut sauver des vies. L\u2019EFS compte sur vous \npour faire don de votre sang ce 14 avril \na\ufb01 n de permettre aux h\u00f4pitaux d\u2019avoir le \nmaximum des ressources n\u00e9cessaires pour \nsoigner les patients. Vous \u00eates de groupe \nO, A, B ou AB, positifs ou n\u00e9gatifs, n\u2019h\u00e9sitez \npas, vous \u00eates tous les bienvenus !\nAvant de donner votre sang, v\u00e9ri\ufb01 ez si vous \n\u00eates compatible au don en faisant le test \nsur le site internet de l\u2019EFS. Si malheureuse-\nment cela n\u2019est pas le cas, vous pouvez tout \nde m\u00eame agir : encouragez votre entourage \n\u00e0 le faire et parlez-en autour de vous ! \n \ng www.dondesang.efs.sante.fr\n\u279c\n\u279c Le 3 f\u00e9vrier 2022, Nicole Lochard (\u00e0 gauche) pr\u00e9sidente de l\u2019association l\u2019Atelier du Tricot, et Marie-Jo Haudry \npr\u00e9sentaient leurs layettes, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es, \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Gonesse.\n\n8 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\nGROS PLAN SUR\u2026\nPour garder l\u2019identit\u00e9 du village, la municipalit\u00e9 travaille \u00e0 la \nvalorisation de son patrimoine \u00e0 travers des projets ambitieux. \nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, nous avons consult\u00e9 les habitants \u00e0 \nplusieurs reprises et mobilis\u00e9 tous les partenaires possibles.\nLe village de demain\nLa r\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise \nSaint-Etienne\nClass\u00e9e \u00e0 l\u2019inventaire des Monuments His-\ntoriques en 1913, l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne qui \ndate des XIIe, XIIIe et XVe si\u00e8cles fait partie du \npatrimoine de la commune. Des r\u00e9novations \nont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, mais \ndes nouveaux travaux sont n\u00e9cessaires. La \nville a lanc\u00e9 une \u00e9tude en vue d\u2019un pro-\ngramme de r\u00e9novation en 2018. L\u2019architecte \ndes monuments historiques Ricardo Giordano \nl\u2019a men\u00e9e. Avec la ville, il a \u00e9tabli un phasage \nen cinq tranches des travaux : la phase 1 \nconcernera l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9glise, notamment \nle ch\u0153ur et les chapelles. Pour cette premi\u00e8re \nphase une demande de subvention a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \nen septembre 2021. L\u2019Etat vient d\u2019annoncer \nqu\u2019il \ufb01nancera 50 % du montant HT de la \npremi\u00e8re phase, soit 208 412,50 \u20ac sur un \nmontant total de 416 825,00 \u20ac HT. La ville \npeut d\u00e9sormais solliciter ses autres parte-\nnaires pour compl\u00e9ter le \ufb01nancement de cette \npremi\u00e8re phase : le Conseil r\u00e9gional, le Conseil \nd\u00e9partemental et l\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays-de-France. La Fondation du Patrimoine \ndevrait participer \u00e9galement au projet.\nLe mus\u00e9e de l\u2019histoire poti\u00e8re \nde la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux\n\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9glise, la ferme Letourneur - o\u00f9 \nse trouve la salle Delambre - sera bient\u00f4t \nrestaur\u00e9e et transform\u00e9e en une annexe du \nmus\u00e9e intercommunal Arch\u00e9a \u00e0 Louvre. Le \nvillage de Fosses abrite en effet des vestiges \narch\u00e9ologiques remarquables d\u2019une \ufb02o-\nrissante activit\u00e9 poti\u00e8re durant mille ans : \nnotamment des fours de potiers m\u00e9di\u00e9vaux \nd\u00e9couverts par l\u2019association JPGF1 \u00e0 partir \nde 1989.\nLa communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France, au titre de sa comp\u00e9tence \nen mati\u00e8re d\u2019\u00e9quipements et d\u2019action \nculturelle, porte le projet de mus\u00e9e qui a \npour buts de :\n1)  conserver les vestiges et les rendre \nvisibles et/ou accessibles au public,\n2)  concevoir un parcours mus\u00e9ographique \navec des espaces de m\u00e9diation,\n3)  permettre l\u2019accueil des scolaires et du \ngrand public,\n4)  p\u00e9renniser le programme de recherche \net d\u2019arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale,\n5)  accueillir des r\u00e9sidences de potiers et \ndes expositions.\nL\u2019agence Frenak & Jullien a remport\u00e9 le \nconcours d\u2019architecture lanc\u00e9 en 2021. Ses \nfondatrices, Catherine Frenak et B\u00e9atrice \nJullien ont cr\u00e9\u00e9 leur agence en 2000 et \nont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 de nombreux \u00e9quipements \npublics : parc arch\u00e9ologique de Solutr\u00e9 \n(Sa\u00f4ne-et-Loire), \nr\u00e9am\u00e9nagement \nde \ncertaines salles du mus\u00e9e d\u2019Orsay (Paris), \nrestructuration et extension du mus\u00e9e \nde Picardie (Amiens) etc. Elles d\u00e9crivent \nainsi leur projet \u00e0 Fosses \u00ab Ce lieu public et \nculturel \u2013 antenne du mus\u00e9e Arch\u00e9a, lieu de \ncr\u00e9ation et d\u2019accueil, \"maison\" des arch\u00e9o-\nlogues\u2026 - doit \u00eatre un ensemble didactique, \nvivant, en prise avec le territoire, ouvert \nsur la cr\u00e9ation contemporaine. La diversit\u00e9 \ndes corps de b\u00e2timents sur le site facilite \nl\u2019orchestration de ces r\u00f4les multiples. \u00bb \nLes travaux pourraient commencer \u00e0 la \ufb01n \nde l\u2019ann\u00e9e 2022 et devraient durer 18 mois.\nR\u00e9union publique\nMercredi 30 mars \u00e0 20h \nSalle Delambre\n\u279c\n\u279c Le chevet de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne sera restaur\u00e9 durant la premi\u00e8re phase de travaux.\n\u279c\n\u279c L\u2019entr\u00e9e du site du futur mus\u00e9e \u00a9Frenak&Julien (image de synth\u00e8se).\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nDes nouveaux logements \nau village \nSur une parcelle de 4 809 m\u00b2 accessible \npar la rue de la Mairie d\u2019une part et la \nGrand-Rue (RD922) d\u2019autre part, le pro-\nmoteur constructeur B&G de Beauvais \nva r\u00e9aliser une r\u00e9sidence. L\u2019instruction \ndu permis de construire est actuellement \nen cours. \nIl a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par la ville que l\u2019archi-\ntecture traditionnelle soit respect\u00e9e avec : \n-  des b\u00e2timents de deux \u00e9tages seulement \n(trois niveaux),\n-  des toits inclin\u00e9s avec des tuiles aux tons \nbrun vieilli ou rouge vieilli,\n-  la pr\u00e9servation du pigeonnier et des \nb\u00e2timents de la cour de la ferme Lionnet \navec leurs fa\u00e7ades en pierre,\n-  des fa\u00e7ades en pierre et en enduit tra-\nditionnel beige clair pour les nouveaux \nb\u00e2timents.\nLe projet pr\u00e9sent\u00e9 est constitu\u00e9 de 39 loge-\nments dont 21 en accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \net 18 logements sociaux, et comprend \n59 places de stationnement au sol (pas de \nparking souterrain).\nLes am\u00e9nagements de \nl\u2019espace public\nS\u00e9curiser la rue de la Mairie, emprunt\u00e9e de \nmani\u00e8re quotidienne par les \u00e9coliers qui se \nrendent \u00e0 l\u2019\u00e9cole Dumas, est une priorit\u00e9 \nde la commune. \nC\u2019est pourquoi la ville va installer prochai-\nnement un r\u00e9tr\u00e9cissement de chauss\u00e9e \npermettant une travers\u00e9e des pi\u00e9tons et \ndes personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite en toute \ns\u00e9curit\u00e9. \nPar ailleurs, un parking public de 20 places \nsera cr\u00e9\u00e9 plus haut, \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e \ndu mus\u00e9e, notamment pour les v\u00e9hicules \nde ses visiteurs.\nAutres projets \u00e0 l\u2019\u00e9tude : \nun g\u00eete communal et un \ntiers-lieu\nL\u2019ouverture du mus\u00e9e va attirer des visi-\nteurs et certains souhaiteront faire \u00e9tape \n\u00e0 Fosses pour pro\ufb01ter de l\u2019environnement \nchamp\u00eatre, des randonn\u00e9es et des sites \ntouristiques alentours. La commune \u00e9tudie \ndonc la reconversion du b\u00e2timent de l\u2019an-\ncienne mairie-\u00e9cole en un g\u00eete communal. \nPar ailleurs, il est envisag\u00e9 un autre projet \nsur le terrain situ\u00e9 au niveau de la bergerie. \nCe dernier fait partie du patrimoine com-\nmunal et sert de r\u00e9serve de mat\u00e9riel et de \nparking pour des machines des services \ntechniques. L\u2019id\u00e9e \u00e9tudi\u00e9e actuellement est \nde requali\ufb01er ce lieu pour cr\u00e9er un tiers-lieu :\n-  un espace de rencontre, une \u00ab place de \nvillage \u00bb avec un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la vie \nsociale, ouvert \u00e0 tous (type caf\u00e9), et\n-  un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019accueil d\u2019activit\u00e9s li\u00e9es \nau d\u00e9veloppement durable : ressourcerie, \nrepair-caf\u00e9\u2026 ou en lien avec la transmis-\nsion ou la formation et/ou\n-  un atelier partag\u00e9 ou de t\u00e9l\u00e9travail.\nCes deux projets ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 \nl\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des \nterritoires (ANCT) dans le cadre de l\u2019op\u00e9-\nration Petites villes de demain dont Fosses \nfait partie.\nPour en savoir plus sur tous ces projets, \nvenez le mercredi 30 mars \u00e0 20h \u00e0 la salle \nDelambre. Les \u00e9lus et les diff\u00e9rents por-\nteurs de projets seront l\u00e0 pour vous les \npr\u00e9senter et r\u00e9pondre \u00e0 vos questions.\n1. Jeunesse pr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France.\nArch\u00e9a \u00e0 Fosses : \nune aubaine \npour les plus \njeunes !\nLE MOT DE L\u2019\u00c9LUE\nLe projet de centre de l\u2019histoire poti\u00e8re \n\u00e0 Fosses est une belle opportunit\u00e9 pour \nnos jeunes Fossatussiens. Cette antenne \nd\u2019Arch\u00e9a leur permettra de visiter le \nsite arch\u00e9ologique de mani\u00e8re ludique \net \u00e9ventuellement de se transformer \nen arch\u00e9ologue d\u2019un jour \u00e0 travers des \nr\u00e9alisations pratiques ! \u00c0 deux pas de \nchez eux, nos jeunes pourront d\u00e9couvrir \nles richesses de notre histoire poti\u00e8re et \nobserver, \u00e0 travers les objets anciens, la \nvie de leurs a\u00een\u00e9s.\nCet ensemble participera activement \u00e0 \nla transmission du patrimoine culturel \net c\u2019est une immense joie de contribuer \n\u00e0 cette mission, notamment pour la \njeunesse de notre territoire.\nJe voudrais saluer ici le travail r\u00e9alis\u00e9 \n\u00e0 Fosses par la JPGF depuis 1989. \nLa pers\u00e9v\u00e9rance de ses b\u00e9n\u00e9voles \npermet de mettre \u00e0 disposition du \npublic les tr\u00e9sors que ces passionn\u00e9.e.s \nont mis au jour lors des fouilles et \nreconstitu\u00e9s patiemment ann\u00e9es apr\u00e8s \nann\u00e9es. La vision de son pr\u00e9sident \nR\u00e9my Guadagnin, pour que ce site de \nproduction poti\u00e8re soit pr\u00e9serv\u00e9, mis en \nvaleur, offert au public et devienne un \nlieu vivant, va en\ufb01n voir le jour.\nFlorence Leber\nAdjointe au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la culture et \u00e0 la \ncoop\u00e9ration internationale\n\u279c\n\u279c Le projet de r\u00e9sidence ins\u00e9r\u00e9e dans le b\u00e2ti du village (image de synth\u00e8se).\n\nDES TRAJETS \nDU QUOTIDIEN\nENTRE VOISIN.E.S\nT\u00e9l\u00e9chargez l\u2019application Rezo Pouce\net partagez vos trajets\ndu quotidien !\n #PartageonsNosTrajets\nDISPONIBLE SUR\nTELECHARGER SUR\nSucette-appli.indd   1\n22/02/2022   15:40:48\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  11\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nNOUVEAUX \nUn joli souf\ufb02e \nd\u2019harmonie\nC\u00e9line Sainten, 34 ans, s\u2019est install\u00e9e r\u00e9cem-\nment \u00e0 Fosses en tant qu\u2019accompagnatrice \nbien-\u00eatre, sophrologue certi\ufb01\u00e9e RNCP \net praticienne LaHoChi et m\u00e9thode EFT. \nAutant de techniques qui permettent de \nlib\u00e9rer son corps et son mental du stress, \nde l\u2019anxi\u00e9t\u00e9\u2026 et de revitaliser son \u00e9nergie. \nElle accompagne toute personne qui d\u00e9sire \nam\u00e9liorer son bien-\u00eatre et sa vitalit\u00e9. \nAdultes et enfants sont bienvenus, en \ns\u00e9ances individuelles, familiales (parents-\nenfants) ou de groupe.\nElle est \u00e0 Fosses lundi, mercredi et vendredi \net peut se d\u00e9placer \u00e0 domicile mardi et \njeudi.\n \ng 8 avenue Henri-Barbusse.  \nT\u00e9l. : 06 72 20 62 91.  \nCourriel : celinesainten@gmail.com. \nSite : unjolisouf\ufb02edharmonie.fr\nHydro-detect\nPlombier et expert en recherche de fuites, \nPaul Hagimont, 34 ans et 15 ans d\u2019exp\u00e9-\nrience en entreprise, a lanc\u00e9 son auto-en-\ntreprise en septembre dernier. Fossatussien \ndepuis toujours, il op\u00e8re dans les environs, \nmais aussi dans toute la r\u00e9gion parisienne \net dans l\u2019Oise. Pour d\u00e9tecter les fuites, il \ndispose de diff\u00e9rentes techniques : cam\u00e9ras \nthermique ou endoscopique, gaz traceur, \nd\u00e9tection acoustique, \ufb02uoresc\u00e9ine. Apr\u00e8s \ninvestigation, il effectue un rapport pho-\ntographique \u00e0 transmettre \u00e0 l\u2019assurance \nhabitation pour la prise en charge de \nla recherche de fuite (si incluse dans le \ncontrat). Il peut \u00e9galement proc\u00e9der \u00e0 la \nr\u00e9paration.\n \ng T\u00e9l. : 06 71 94 42 26. Courriel :  \nservice.hydrodetect@gmail.com\nMB Presta\nMourad Boughrab a lanc\u00e9 son entreprise de \nnettoyage et travaux MB Presta en 2021. \nInstall\u00e9 \u00e0 Fosses depuis plus de 13 ans, il a \ntravaill\u00e9 dix ans chez JPG \u00e0 Survilliers avant \nde g\u00e9rer le magasin Tizi.com au centre-ville. \nR\u00e9cemment, il s\u2019est reconverti dans l\u2019entre-\ntien et le nettoyage de locaux industriels. \nMaintenant, il propose ses services aussi aux \nparticuliers : le nettoyage, la peinture et le \ncarrelage font partie de ses comp\u00e9tences \net pour la plomberie, il s\u2019est adjoint celles \nd\u2019un plombier-chauffagiste et d\u2019un autre \nprofessionnel pour l\u2019entretien des jardins \net espaces verts. \n \ng T\u00e9l. : 06 51 54 27 08. Courriel :  \nmourad20102011@gmail.com\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nSe former aux m\u00e9tiers \n\u00e9cologiques\nDans le cadre du projet Pic 100% Inclu-\nsion, \u00ab La Fabrique de la Remobilisation \nde Roissy Pays de France \u00bb, un module \nde pr\u00e9paration aux m\u00e9tiers de la tran-\nsition \u00e9cologique aura lieu du 9 mai au \n24 juin 2022. Anim\u00e9e par ETRE (Ecole de \nla TRansition Ecologique), cette action \ncollective de mobilisation vers l\u2019emploi, \ns\u2019adresse aux habitants de la CARPF de \ntout \u00e2ge. Les participants d\u00e9couvriront \net s\u2019initieront aux m\u00e9tiers suivants : \nr\u00e9paration de v\u00e9lo, \u00e9b\u00e9nisterie, agricul-\nture urbaine et compostage. \nCe projet propose par ailleurs d\u2019autres \nactions aux demandeurs d\u2019emploi : re-\nmise \u00e0 niveau, aide \u00e0 la mobilit\u00e9, soutien \nmoral, d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, \nanglais, pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019emploi\u2026\n\u00c0 l\u2019issue de la derni\u00e8re session, neuf \nsur les dix participants ont retrouv\u00e9 un \nemploi ou int\u00e9gr\u00e9 une formation.\n \ng Maison de l\u2019emploi, 3 rue Fernand-\nPicquette \u00e0 Fosses. Ouverte du lundi au \njeudi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h.  \nT\u00e9l. : 06 64 08 07 60.\nSOUTIEN AU PETIT COMMERCE \nCartes cadeaux\nLa \ncommunaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration \nRoissy Pays de France poursuit son \naction de soutien aux commer\u00e7ants !\nRoissy Pays de France, en partenariat \navec Petitscommerces, vous propose \nune carte cadeau utilisable dans tous \nvos commerces de proximit\u00e9 inscrits au \ndispositif. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide \ufb01nanci\u00e8re de \nl\u2019agglom\u00e9ration, b\u00e9n\u00e9\ufb01ciez directement \nde 20 % de remise sur l\u2019achat de votre \ncarte cadeau. Comment en b\u00e9n\u00e9\ufb01cier ?\n1.  Achetez la carte cadeau sur le site \npetitscommerces.fr. Pour l\u2019achat d\u2019une \ncarte cadeau d\u2019une valeur de 100 \u20ac, \nvous n\u2019en d\u00e9penserez que 80, la remise \ndes 20 % est imm\u00e9diate. Ainsi vous \nsoutenez le commerce local tout en \n\u00e9conomisant.\n2.  Vous recevez la carte cadeau sur votre \nsmartphone sous forme de QR Code, \nqui sera scann\u00e9 \u00e0 chaque achat (dans \nun ou plusieurs commerces).\n3.  Le commer\u00e7ant re\u00e7oit directement la \nsomme sur son compte.\nCompl\u00e9tement \ngratuites \npour \nles \ncommer\u00e7ants, ces cartes cadeaux sont \ndisponibles depuis le 15 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019achat. \nAttention : elles sont valables jusqu\u2019au \n30 juin 2022 !\n \ng www.petitscommerces.fr/\nroissypaysdefrance\n\u279c\n\u279c Paul Hagimont, expert en fuites\n\n12 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\nTRAVAUX\nGARE ROUTI\u00c8RE\nNouveaux abris en vue\nPour le confort des habitu\u00e9s de la gare de \nFosses et surtout des personnes \u00e0 mobi-\nlit\u00e9 r\u00e9duite, le syndicat intercommunal \ndu parking de la gare a investi dans le \nrehaussement des quais de la gare routi\u00e8re \net le remplacement des abris voyageurs. \nCinq quais et abris voyageurs sont r\u00e9alis\u00e9s \nactuellement, les autres seront r\u00e9nov\u00e9s \nau cours d\u2019une seconde phase de travaux.\nVous pourrez ainsi attendre votre bus \u00e0 \nl\u2019abri et avec un af\ufb01chage des informations \nsur le tra\ufb01c en temps r\u00e9el. Co\u00fbt de l\u2019inves-\ntissement : 43 500 \u20ac TTC pour cinq abris \nvoyageurs.\nCrayons \u00e0 Daudet\nDevant le d\u00e9pose-minute du groupe scolaire \nDaudet, un espace vert original a vu le jour \nen 2021 avec la plantation de crayons ! \nDepuis peu des pinceaux et crayons g\u00e9ants \nl\u2019agr\u00e9mentent. Miracle de la nature ou \nsavoir-faire de l\u2019\u00e9quipe des espaces verts ? \nMention sp\u00e9ciale \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 des jardi-\nniers de la ville qui ont converti un ancien \nbureau d\u2019\u00e9colier en support pour plantes \ngrimpantes.\nESPACES VERTS\nNouveaux jeux aux Trois \ncollines\nComme pr\u00e9vu, la nouvelle aire de jeux \ns\u2019agrandit au parc des Trois collines. Les \ntout-petits pourront bient\u00f4t s\u2019aventurer \nen toute s\u00e9curit\u00e9 sur la structure avec \ntoboggan ou encore se balancer dans un \n\u00ab panier \u00e0 \u0153ufs \u00bb. Les travaux ont com-\nmenc\u00e9 en f\u00e9vrier mais un peu de patience \ns\u2019impose : trois journ\u00e9es successives \nde temps sec sont indispensables pour \n\ufb01naliser les nouvelles installations et la \npose du sol souple. En outre, le rempla-\ncement d\u2019un des jeux de l\u2019espace voisin \ns\u2019av\u00e8re plus compliqu\u00e9e que pr\u00e9vu. Co\u00fbt \nde l\u2019op\u00e9ration : 38 074,40 \u20ac.\nL\u2019avanc\u00e9e des \ncam\u00e9ras\nLes travaux de g\u00e9nie civil sont en \ncours pour le c\u00e2blage de dix nouvelles \ncam\u00e9ras de vid\u00e9o-surveillance. \nL\u2019installation des armoires d\u00e9di\u00e9es \nsuivra. En\ufb01n ce sera la pose des \ncam\u00e9ras sur des m\u00e2ts existants. Elles \nseront plac\u00e9es aux entr\u00e9es de ville : au \nvillage, au Poteau de Marly, au carrefour \ndes avenues Henri-Barbusse et du \nMesnil, au rond-point du cin\u00e9ma et sur \nla place Jean-Moulin (gare).\nS\u00c9CURIT\u00c9\nLes travaux en cours\nDes travaux, il y en a tous les jours dans les rues, les espaces verts et les \u00e9quipements \nmunicipaux de Fosses. Ils sont r\u00e9alis\u00e9s soit par les agents des services techniques, soit \npar des prestataires ext\u00e9rieurs. Ici un aper\u00e7u de quelques-uns des travaux en cours au \nmois de f\u00e9vrier.\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  13\nwww.ville-fosses95.fr\nTRAVAUX\nC\u2019est quoi une \nr\u00e9union de rue ?\nLE MOT DE L\u2019\u00c9LU\nQuand un probl\u00e8me dans l\u2019espace \npublic est signal\u00e9 en mairie, les services \net les \u00e9lus concern\u00e9s sont inform\u00e9s. \nSouvent cela peut \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 par nos \ntechniciens ou ceux de notre prestataire \n(changer l\u2019ampoule d\u2019un r\u00e9verb\u00e8re, \nr\u00e9parer une bouche d\u2019\u00e9gout\u2026) ou par \nune intervention de la Police municipale \nou d\u2019un \u00e9lu (stationnement g\u00eanant ou \nabusif r\u00e9current\u2026).\nParfois, la probl\u00e9matique est plus \ncompliqu\u00e9e et, si plusieurs riverains le \nsouhaitent, une r\u00e9union de rue peut \u00eatre \norganis\u00e9e par la mairie.\nAvec un technicien nous rencontrons les \nhabitants sur place, en \ufb01n de journ\u00e9e \npour permettre aux personnes qui \ntravaillent de participer. Des solutions \nd\u2019am\u00e9nagement sont propos\u00e9es par les \nuns et les autres et d\u00e9battues. Ensuite \nune \u00e9tude technique et \ufb01nanci\u00e8re de \nchaque solution envisag\u00e9e est faite \npar les services. Souvent une seconde \nr\u00e9union est organis\u00e9e. Elle permet de \npr\u00e9senter les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude et soit \nde laisser les riverains choisir quand \nc\u2019est possible, soit d\u2019expliquer le choix \nretenu au regard de la situation et des \nmoyens.\nCes r\u00e9unions sont toujours int\u00e9ressantes \net permettent d\u2019expliquer concr\u00e8tement \nce qu\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. En prime, \ncela permet de se rencontrer, entre \u00e9lus \net habitants, entre voisins. \nGildas Quiquempois\nConseiller municipal\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la gestion urbaine \net citoyenne de proximit\u00e9  \net \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique\nDebussy apais\u00e9\nSuite \u00e0 une demande des habitants, deux \nr\u00e9unions de rue ont eu lieu les 12 octobre et \n23 novembre 2021 pour r\u00e9\ufb02\u00e9chir \u00e0 la s\u00e9cu-\nrisation de l\u2019avenue Debussy. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \nde cr\u00e9er un rond-point au croisement de \nl\u2019avenue Debussy avec l\u2019all\u00e9e Chopin et la \nrue des Montils. Ce rond-point, r\u00e9alis\u00e9 par \nl\u2019entreprise Filloux dans le cadre du bail-\nvoirie, permet de ralentir la circulation. Un \napaisement attendu. Il a co\u00fbt\u00e9 2770,80 \u20ac. \nAM\u00c9NAGEMENTS CONCERT\u00c9S\nRosa-Parks au ralenti\nLa vitesse des v\u00e9hicules sur la rue Rosa-\nParks est d\u00e9sormais baiss\u00e9e \u00e0 30 km/h. \nCette modi\ufb01cation fait suite aux demandes \nde riverains inquiets qui ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 deux \nr\u00e9unions de rue les 30 septembre et \n18 novembre 2021. Cette mesure doit per-\nmettre d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons, \net particuli\u00e8rement celle des enfants. Pour \nrenforcer la s\u00e9curisation de cette rue, la pose \nd\u2019un ralentisseur (\u00e0 15 km/h) est plani\ufb01\u00e9e.\n\n14 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\nENFANCE-JEUNESSE\nLa carte scolaire modi\ufb01 \u00e9e\nEn pr\u00e9vision de l\u2019\u00e9volution de la population, la r\u00e9partition des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9coles \nde Fosses est modi\ufb01 \u00e9e pour la rentr\u00e9e de septembre 2022.\nLes habitants de 24 rues ou portions de rue \ndont les enfants vont \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle \nLa Fontaine ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Henri-\nBarbusse, enverront bient\u00f4t leurs enfants au \ngroupe scolaire Daudet ou au groupe scolaire \nMistral. En effet, ces deux \u00e9tablissements \npeuvent accueillir plus d\u2019enfants et \u00e9ventuel-\nlement ouvrir des classes, ce que les locaux de \nLa Fontaine et Barbusse ne permettent pas. \nPour les enfants d\u00e9j\u00e0 scolaris\u00e9s, il ne \nsera pas impos\u00e9 de changement d\u2019\u00e9cole. \nLa continuit\u00e9 sera assur\u00e9e si elle est \nsouhait\u00e9e. \nPour les familles avec fratrie, au moment \nde l\u2019inscription d\u2019un nouvel enfant, elles \npourront ainsi choisir :\n\u2022  de l\u2019inscrire seul dans le nouveau groupe \nscolaire,\n\u2022  ou de l\u2019inscrire dans le groupe scolaire o\u00f9 \nles a\u00een\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 scolaris\u00e9s,\n\u2022  ou d\u2019inscrire l\u2019ensemble de la fratrie dans \nle nouveau groupe scolaire.\nLe trajet domicile-\u00e9cole \u00e0 pied sera r\u00e9duit \njusqu\u2019\u00e0 5 minutes pour certains, sauf \npour quelques rares exceptions (+ 1 ou \n2 minutes).\nPlace du \n19-Mars-1962\nChemin     \nrural           n\n\u00b07     de     Fosses     \u00e0    \n H\u00e9rivaux\nG\nr\na\nn\nde Rue (RD 922\n)\nRu\ne \nde\n l\na \nP\nrairie de Rocourt (RD 922\n)\nLes 2\nCollines\nLes 2\nCollines\nRD 922\nRD 922\nAuvergne\nDes Beaux Ja\nrdi\nn\ns\nIle de Fra\nn\nce\nNor\nm\na\nndie\nPi\ner\nre\n L\no\nn\ng\nu\ne\nJou roy d\n'\nA\nb\nb\nans\nAvenue du  Mesnil\nAvenue He\nnri Barbusse\n (RD 922)\n  C.R. \nn\n\u00b0\n9\n  de la\n T\nhuillerie\nRue \nd\ne la Mairi\ne\n             \n                      \n       Chemin     rural   \n \n \nn\n\u00b0\n8\n  \n \n \n \n \n \nde   \n  \nl\na\n \n \n \n  Va\nll\u00e9e     a\nux     Pr\u00eatres\nGis\u00e8le-Halimi\nPlace\nTalisma\nNasreen\nRosa-Parks\nAv. Camille Lav\nerdu\nre \n27\nPlaces\n27\nPlaces\n18\nPlaces\n18\nPlaces\n96\nPlaces\n96\nPlaces\n39\nPlaces\n39\nPlaces\nParking de la Gare\nGratuit - 518 places\nParking de la Gare\nGratuit - 518 places\n18\nPlaces\n18\nPlaces\n27\nPlaces\n27\nPlaces\nA\nnue Henri B\narb\n(RD 922)\nAv. Camille Lav\nerdu\nre\n19-M\n19-Mars-1962\n\u00e8l\u00e8l\u00e8l -Hal\n-Hal\n-Hal\n-Halimi\nNouvelle r\u00e9partition scolaire pour septembre 2022\n \nLes \u00e9coliers habitant \ndans ces rues seront \naffect\u00e9s au groupe scolaire \nAlphonse-Daudet.\nLes \u00e9coliers habitant \ndans ces rues seront \naffect\u00e9s au groupe scolaire \nFr\u00e9d\u00e9ric-Mistral.\nLa carte et le territoire\u2026 \nLE MOT DE L\u2019\u00c9LUE\nL\u2019objectif \u00e9tait de r\u00e9partir au mieux les \neffectifs a\ufb01 n que les enfants b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient \nde conditions d\u2019accueil et d\u2019apprentissage \noptimales pour leur scolarit\u00e9. La distance \ndomicile-\u00e9cole a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 l\u2019un des crit\u00e8res \nmajeurs, ainsi que les pr\u00e9visions d\u2019effectifs \nscolaires jusqu\u2019en 2025. \nNous sommes parvenus \u00e0 un consensus \nsur une nouvelle carte scolaire qui, \nnous l\u2019esp\u00e9rons, contribuera au meilleur \n\u00e9panouissement \npour l\u2019ensemble \ndes jeunes \nFossatussiennes et \nFossatussiens. \nJeanick Solitude\nAdjointe au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019enfance \net \u00e0 la vie scolaire et p\u00e9riscolaire\nL\u2019\u00e9volution de la population et de la capacit\u00e9 \nd\u2019accueil des \u00e9coles primaires de Fosses \nnous a incit\u00e9s \u00e0 modi\ufb01 er la r\u00e9partition des \nenfants dans certaines \u00e9coles (maternelles \net \u00e9l\u00e9mentaires) selon leur adresse.\nD\u00e8s 2020, nous avons men\u00e9 cette r\u00e9\ufb02 exion. \nUn long travail d\u2019analyse des donn\u00e9es \net de consultations des repr\u00e9sentants \ndes directions d\u2019\u00e9coles et de l\u2019Education \nNationale a eu lieu. \n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  15\nwww.ville-fosses95.fr\nENFANCE-JEUNESSE\nJeunesse - Th\u00e9\u00e2tre Les Teneurs\nLe 15 mars \u00e0 20h, le service municipal jeunesse de Fosses et celui de Louvres, ainsi que \nle club de pr\u00e9vention Imaj, pr\u00e9sentent la pi\u00e8ce Les Teneurs \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nUne repr\u00e9sentation gratuite, pour tous \u00e0 partir de 16 ans, qui sera suivie d\u2019un \u00e9change \navec les com\u00e9diens \u00ab en bord de sc\u00e8ne \u00bb. Ga\u00ebtan Peau a \u00e9crit cette pi\u00e8ce \u00e0 partir des \nnotes de recherche de deux sociologues. \nL\u2019histoire : on se retrouve au lendemain d\u2019un attentat, dans le quartier d\u2019o\u00f9 vient \nle terroriste. Deux universitaires sociologues y sont envoy\u00e9s. Ils veulent entendre, \nquestionner, comprendre. Face \u00e0 eux, un bloc, un n\u0153ud, des d\u00e9g\u00e2ts, des hommes et des \nfemmes pris dans les r\u00e9pliques d\u2019un s\u00e9isme tragique.\nR\u00e9servation au Point Jeunes, rue Fernand-Picquette (rez-de-chauss\u00e9e du gymnase \nNelson-Mandela). Fosses. T\u00e9l. 01 34 72 45 49. Courriel : mtoure@mairiefosses.fr\nCapteurs de CO2\nLes dortoirs et les espaces de restauration \nde toutes les \u00e9coles de Fosses, du centre de \nloisirs et des maisons d\u2019assistantes mater-\nnelles vont bient\u00f4t \u00eatre \u00e9quip\u00e9s de capteurs \nde CO2. Un ensemble de 18 capteurs a \n\u00e9t\u00e9 achet\u00e9 par la mairie. Leur installation \npar l\u2019\u00e9quipe B\u00e2timents des services tech-\nniques devrait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e au printemps. \nLe personnel pourra ainsi g\u00e9rer au mieux \nl\u2019a\u00e9ration des locaux o\u00f9 les enfants sont \nr\u00e9unis non masqu\u00e9s pour les repas ou \npour la sieste.\nL\u2019\u00e9tude accompagn\u00e9e\nDemand\u00e9es par les associations de parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves, des \u00e9tudes accompagn\u00e9es ont \n\u00e9t\u00e9 mises en place en janvier 2022. \u00c0 \nl\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse, quatre enseignants \nassurent les lundis, mardis et jeudis, de \n16h30 \u00e0 18h, une \u00e9tude accompagn\u00e9e.\nPr\u00e8s de 60 \u00e9l\u00e8ves ont b\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 de cette \nsupervision pour r\u00e9viser leurs le\u00e7ons en \njanvier.  \nLes enseignants volontaires sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \npar la mairie (entre 20,03 et 24,57 \u20ac l\u2019heure \nselon leur statut). Les familles quant \u00e0 elles, \nparticipent en fonction de leurs revenus : \nle bar\u00e8me des tarifs, vot\u00e9 aussi au conseil \nmunicipal du 15 d\u00e9cembre 2021, va de \n2,94 \u00e0 6,03 \u20ac par \u00e9tude, selon le quotient \nfamilial. \nLa municipalit\u00e9 esp\u00e8re que cette phase \nd\u2019exp\u00e9rimentation sera concluante et que \nd\u2019autres enseignants pourront devenir \naccompagnateurs car au sein de nos \u00e9coles \nplusieurs \u00e9l\u00e8ves peuvent avoir besoin d\u2019un \naccompagnement.\nMerci aux enseignants pour leur partici-\npation et leur investissement dans cette \nd\u00e9marche.\nPETITE ENFANCE\nLangue des signes pour \nb\u00e9b\u00e9\nLe 30 avril prochain, le R\u00e9seau Petite enfance \nde Fosses propose \u00e0 tous les parents int\u00e9-\nress\u00e9s une matin\u00e9e d\u2019initiation \u00e0 la langue \ndes signes au centre social Agora. Pour \ncommuniquer avec b\u00e9b\u00e9 avant que celui-ci \nma\u00eetrise le langage parl\u00e9. C\u2019est gratuit, mais \nle nombre de places est limit\u00e9.\nPlus d\u2019information et inscription aupr\u00e8s \ndu RPE.\n \ng T\u00e9l. : 01 30 29 13 62 ou 07 78 78 87 27.\nLe mercredi 9 f\u00e9vrier dernier, sept enfants \nde Fosses se sont rendus \u00e0 Bobigny \u00e0 la \ncuisine centrale du Siresco avec des ani-\nmateurs et le directeur du centre de loisirs \nNassim Kouider (\u00e0 gauche sur la photo). \nCes habitu\u00e9s de l\u2019Espace Mosa\u00efque ont \nparticip\u00e9 \u00e0 un atelier sensoriel avec des \nagents du Siresco. Cette visite a permis \naux enfants de d\u00e9couvrir la pr\u00e9paration \ndes repas servis au centre de loisirs et \ndans les \u00e9coles.\nSIRESCO\nComme des chefs !\nDurant cet atelier, les jeunes convives \nont pu tester des aliments peu connus et \ndes recettes v\u00e9g\u00e9tales et voir comment \non peut limiter le gaspillage alimentaire. \nCes rencontres sont aussi tr\u00e8s instructives \npour les \u00e9quipes du Siresco qui cherchent \u00e0 \najuster leurs recettes au go\u00fbt des enfants.\nComme des chefs, les petits Fossatussiens \nont mis au point avec les cuisiniers un menu \nqui sera servi \u00e0 tous les convives du Siresco \nle vendredi 18 mars !\n\u279c\n\u279c Une belle brochette de chefs au Siresco le 9 f\u00e9vrier autour d\u2019un magni\ufb01 que panier de l\u00e9gumes verts !\n\n16 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil BP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr \u2022 Site : www.espacegerminal.fr \u2022 Adh\u00e9sion : 10 \u20ac\nDANSE - CIRQUE\nDouble plateau : \nVivace & Instante \nMardi 12 avril \u00e0 20h30\nVivace 35 min. \nCe duo chor\u00e9graphique puise son inspira-\ntion dans la musique. Une playlist \u00e9clec-\ntique, un pas de deux masculin cadenc\u00e9 \u00e0 \nminimum 132 battements par minute. Une \nseule r\u00e8gle : tenir le rythme !\nInstante 25 min.\nCircassien et danseur, virtuose de la roue \nCyr, Juan Ignacio Tula d\u00e9veloppe et d\u00e9friche \nles possibilit\u00e9s de cet agr\u00e8s. Comment, dans \nla simplicit\u00e9 d\u2019un mouvement giratoire et \nr\u00e9p\u00e9titif, l\u2019\u00e9tat d\u2019\u00e9puisement rencontr\u00e9 peut \ns\u2019inscrire dans le corps ?\nCIRQUE\nSawdust Symphony\nVendredi 1er avril \u00e0 20h30 \u2013 1h\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 vu une ponceuse danser ? \nDes disques de meuleuse tournoyer ? Des \nmarteaux voler ? Trois jeunes circassiens \nn\u00e9erlandais offrent un spectacle r\u00e9volu-\ntionnaire. Mariant cirque et artisanat, ils \nutilisent de nombreux outils de bricolage \ncomme des accessoires de jeu.\nSawdust Symphony \u00aeJonaH\nTH\u00c9\u00c2TRE\nZone blanche\nVendredi 18 mars \u00e0 20h30 \u2013 55 min.\nMercredi 16 mars \u00e0 15h\nTrois copains, dont Blanche, une \u00e9lectro-\nsensible, vivent dans un village recul\u00e9, sans \nr\u00e9seau, en \u00ab zone blanche \u00bb. Dissemblables \nmais proches, ils se r\u00e9unissent dans la for\u00eat \naupr\u00e8s de leur arbre couch\u00e9 pour partager \nleur ennui, leurs jeux, raconter ce qu\u2019ils \nvivent. Un jour, un projet d\u2019antenne les \ncontraint \u00e0 chercher des solutions pour que \nBlanche ne soit pas oblig\u00e9e de s\u2019exiler\u2026 Une \nv\u00e9ritable ode \u00e0 l\u2019amiti\u00e9.\nMercredi 16 mars, spectacle \nsuivi par un atelier avec les \nartistes pour plonger dans leur \nunivers artistique.\n\u00a9 M\u00e9lie N\u00e9el\nDANSE\nPour sortir au jour\nVendredi 25 mars \u00e0 20h30 \u2013 1h30\nChor\u00e9graphe majeur et danseur remar-\nquable, Olivier Dubois pr\u00e9sente Pour \nsortir au jour, solo dont il est \u00e0 la fois \nl\u2019auteur et l\u2019interpr\u00e8te. \nRetraversant quelques-uns des soixante \nspectacles auxquels il a particip\u00e9 depuis \nle d\u00e9but de sa carri\u00e8re, il se livre - avec \ndistance et humour - \u00e0 un dr\u00f4le de jeu. \nUn spectacle singulier en forme de \nrenaissance.\nEXPOSITION \nCorpus Chorus \nDu 23 au 25 mars \nUne exposition qui permet de d\u00e9cou-\nvrir l\u2019\u0153uvre chor\u00e9graphique d\u2019Olivier \nDubois mais aussi de comprendre le \ntravail de l\u2019artiste et d\u2019engager une \nr\u00e9\ufb02 exion sur l\u2019espace. \nEn lien avec le spectacle Pour sortir au \njour et avec le projet de danse amateurs \nTrag\u00e9die 95.\n\u00a9 patrick_sagnes\n\u00a9 Julien benhamou\nC\u2019est le printemps \u00e0 l\u2019Espace Germinal\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  17\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nUn 8 mars \npluridisciplinaire\nL\u2019association Aka-Art organise \u00e0 Fosses deux \u00e9v\u00e9nements. \nLe centre social trois jours d\u2019ateliers bien \u00eatre.\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES DROITS DES FEMMES\nClara Zetkin, une des femmes du 8 mars\nLe 8 mars est une journ\u00e9e d\u2019action, de \nsensibilisation et de mobilisation d\u00e9di\u00e9e \n\u00e0 la lutte pour les droits des femmes, \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 et la justice. Une journ\u00e9e \ninternationale instaur\u00e9e gr\u00e2ce, entre \nautres, \u00e0 Clara Zetkin, une enseignante, \njournaliste et femme politique marxiste \nallemande (1857-1933).\nCette militante s\u2019est battue toute sa vie \npour le travail f\u00e9minin, l\u2019ind\u00e9pendance \n\u00e9conomique des femmes, l\u2019\u00e9galit\u00e9 \ndes droits, le partage des t\u00e2ches entre \nhommes et femmes, la la\u00efcit\u00e9 et la mixit\u00e9 \ndans les \u00e9tablissements scolaires.\nEn 1910, elle pr\u00e9sente une \u00ab R\u00e9solution \nsur la Journ\u00e9e internationale des \nfemmes \u00bb, au cours de la IIe Conf\u00e9rence \ninternationale des femmes socialistes. \nUne expo\nUne exposition artistique a lieu du 7 au \n13 mars 2022 sur deux lieux : en mairie et \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal. \u00c0 l\u2019initiative de l\u2019asso-\nciation Aka-Art, divers jeunes artistes vont \nexposer leurs \u0153uvres : Marie Genty, Camille \nBattais, Nicolas Jesbac, Bianca Kimberly, \nShamsia Hassani...\nCette derni\u00e8re, invit\u00e9e d\u2019honneur de l\u2019exposi-\ntion, est une street artiste f\u00e9ministe afghane \ndont les \u0153uvres seront visibles \u00e0 la mairie.\nCette exposition a pour but de sensibili-\nser le public \u00e0 la place des femmes dans \nle monde de l\u2019art, \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-\nhommes dans les milieux artistiques.\nUne conf\u00e9rence\nD\u2019autre part Eva Michel, \u00e9tudiante en \nmaster de philosophie sociale et politique, \npropose la conf\u00e9rence \u00ab Elles font le design \net l\u2019architecture \u00bb le mardi 8 mars \u00e0 20 h \u00e0 \n\u279c\n\u279c Rosebettrave, acrylique sur toile, Nicolas Jesbac, \n2017-2021.\n\u279c\n\u279c Clara Zetkin vers 1900.\n\u00a9 Karl Dietz Verlag Berlin\nl\u2019Espace Germinal. Elle brosse le portrait de \ntrois cr\u00e9atrices sous l\u2019angle de leur vie, de \nleur travail et de leurs id\u00e9es. Une occasion \nd\u2019\u00e9changer collectivement sur la place des \nfemmes dans l\u2019art.\nDes ateliers\nAu centre social Agora, c\u2019est le moment de \ns\u2019offrir du temps pour soi et avec d\u2019autres.\n\u2022  Place au rire et \u00e0 la d\u00e9tente avec la ses-\nsion yoga du rire le 9 mars \u00e0 9h30. (Sur \ninscription jusqu\u2019au 8 mars).\n\u2022  Des ateliers bien-\u00eatre sont mis en place \ndurant trois jours : s\u00e9ances de massage, \nde relaxation, ateliers de nutrition et plus \nencore, du 9 au 11 mars, tout au long de \nla journ\u00e9e.\nSur inscription jusqu\u2019au 8 mars. Attention \nplace limit\u00e9es.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l : 01 34 47 40 22.\nCourriel : accueilagora@mairiefosses.fr\nUn 8 mars \npluridisciplinaire\nL\u2019association Aka-Art organise \u00e0 Fosses deux \u00e9v\u00e9nements. \nLe centre social trois jours d\u2019ateliers bien \u00eatre.\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES DROITS DES FEMMES\nOnze ans plus tard, en 1921, la Journ\u00e9e \ndes femmes est \ufb01 x\u00e9e en URSS \u00e0 la date \ndu 8 mars, en hommage \u00e0 la gr\u00e8ve des \nouvri\u00e8res du textile \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg \ndu 8 mars 1917. \u00c0 cette m\u00eame date \nmais quelques ann\u00e9es avant, en 1909, \n15 000 travailleuses ont manifest\u00e9 \u00e0 \nNew-York pour le droit de vote des \nfemmes, l\u2019abolition du travail des \nenfants, obtenir de meilleures conditions \nde travail avec des heures moins \nlongues et l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale hommes/\nfemmes.\nC\u2019est en 1977 que la Journ\u00e9e \ninternationale des femmes est \nof\ufb01 cialis\u00e9e par les Nations Unies. En \nFrance, il a fallu attendre 1982 pour \nque cette journ\u00e9e soit instaur\u00e9e par le \ngouvernement de Fran\u00e7ois Mitterrand.\n\nwww.ville-fosses95.fr\nFOSSESMAG    MARS 2022  18\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nNouvelle carte \u00e9lectorale avec un QR code\nInscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle\nPour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle des dimanches \n10 avril (1er tour) et 24 avril (2nd tour), une \nnouvelle carte \u00e9lectorale sera envoy\u00e9e \u00e0 \nchaque personne inscrite sur les listes \u00e9lec-\ntorales. Comme les pr\u00e9c\u00e9dentes cartes elle \npr\u00e9cisera l\u2019identit\u00e9 et l\u2019adresse de l\u2019\u00e9lecteur \nou l\u2019\u00e9lectrice, son num\u00e9ro national, ainsi \nque l\u2019adresse du bureau de vote o\u00f9 il/elle \ndoit aller voter.\nNouveaut\u00e9 : un QR code \ufb01gure sur la pre-\nmi\u00e8re page. Celui-ci n\u2019a pas vocation \u00e0 \u00eatre \nscann\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du bureau de vote, en \nrevanche il vous permet d\u2019acc\u00e9der au site \nwww.elections.interieur.gouv.fr qui m\u00e8ne \nLes parents des enfants n\u00e9s en 2019 doivent \ninscrire leur enfant en maternelle (petite \nsection) entre le lundi 7 mars et le vendredi \n3 juin. Pour ce faire, ils devront transmettre \npr\u00e9alablement les documents ou informa-\ntions ci-dessous :\n- copie du livret de famille  \n-  un justi\ufb01catif de domicile de moins de \n3 mois (quittance de loyer, promesse \nde vente, facture EDF\u2026). Les factures de \nt\u00e9l\u00e9phonie mobile ne sont pas accept\u00e9es.\n-  copie du carnet de sant\u00e9 \u00e0 jour des vaccins \nDT Polio (pages 90 et 91 ou 98 et 99)\n- avis d\u2019imposition 2021 sur les revenus 2020\n-  coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques et adresses \nmails de chaque parent, ainsi que les noms \net coordonn\u00e9es de leurs employeurs.\nvers l\u2019ensemble des d\u00e9marches li\u00e9es aux \n\u00e9lections :\n- v\u00e9ri\ufb01cation de sa situation \u00e9lectorale\n- localisation de son bureau de vote\n-  inscription en ligne jusqu\u2019au 2 mars* pour \nl\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\n- demande de procuration\n- v\u00e9ri\ufb01cation des procurations re\u00e7ues ou \ndonn\u00e9es.\nIl donne aussi acc\u00e8s \u00e0 de nombreuses infor-\nmations sur les \u00e9lections en g\u00e9n\u00e9ral.\n \ng www.elections.interieur.gouv.fr\nMoyens de transmission :\n-  par mail ou par courrier (voir ci-dessous)\n-  en les d\u00e9posant \u00e0 l\u2019accueil de la mairie aux \nheures d\u2019ouverture\n-  ou en les d\u00e9posant dans la bo\u00eete aux lettres \next\u00e9rieure, \u00e0 toute heure.\nApr\u00e8s la r\u00e9ception de tous les documents, un \nrendez-vous en mairie est propos\u00e9 aux parents \na\ufb01n de \ufb01naliser l\u2019inscription de leur enfant.\nNB : Les demandes de d\u00e9rogation se font \ndurant la m\u00eame p\u00e9riode. Les dossiers sont \nexamin\u00e9s au cours d\u2019une commission au \nmois de juin.\n \ng Mairie de Fosses, service Vie p\u00e9ri et ex-\ntrascolaire, 1 place du 19-Mars-1962, 95470 \nFosses. T\u00e9l. : 01 34 47 40 07 / 35 50. Courriel : \nperiscolaire@mairiefosses.fr\nLe QR Code qui \ufb01gure sur les nouvelles cartes \u00e9lectorales permet \nd\u2019acc\u00e9der au site of\ufb01ciel du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9di\u00e9 aux \u00e9lections.\nVotre enfant a 3 ans ou les aura d\u2019ici le 31 d\u00e9cembre, l\u2019entr\u00e9e en \nmaternelle en septembre 2022 se pr\u00e9pare maintenant.\n*jusqu\u2019au 4 mars en mairie.\n\u00a9 F.BALSAMO\nIL Y A 60 ANS\u2026 Le 19 \nMars 1962\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la paix en Europe est mena-\nc\u00e9e, nous comm\u00e9morons cet \u00e9v\u00e9nement \nconsid\u00e9rable que fut la \ufb01n de la Guerre \nen Alg\u00e9rie, avec le Cessez-le-feu du 19 \nmars 1962. Rendez-vous le 19 mars 2022 \n\u00e0 10h30 sur la place du 19-Mars-1962.\nCertains Fossatussiens ont v\u00e9cu le cessez-le-\nfeu sur place, \u00ab avec toute la force de l\u2019\u00e9mo-\ntion et de l\u2019espoir d\u2019un retour proche, d\u2019autres \nl\u2019ont v\u00e9cu apr\u00e8s leur retour \u00e0 la vie civile, mais \ntous, en pensant aux copains malchanceux \nque la mort a fauch\u00e9s \u00e0 20 ans. Cette guerre \nqui n\u2019af\ufb01chait pas of\ufb01ciellement en \u00eatre une, \nallait en\ufb01n \ufb01nir et ce \u2018Cessez-le-feu\u2019 mettre \nun terme \u00e0 l\u2019angoisse des familles\u2026  \u00bb\nLa municipalit\u00e9 et les membres de la Fnaca, \nla plupart des anciens combattants de ce \ncon\ufb02it, vous invitent \u00e0 vous associer \u00e0 cette \nc\u00e9r\u00e9monie. Des enfants de deux \u00e9coles s\u2019y \njoindront ce samedi 19 mars 2022. Leur \npr\u00e9sence et leur participation est fonda-\nmentale car \u00e0 travers cette c\u00e9r\u00e9monie, c\u2019est \nla m\u00e9moire des victimes qui est honor\u00e9e et \ntransmise aux plus jeunes. C\u2019est l\u2019occasion \nde r\u00e9\ufb02\u00e9chir sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une paix \ndurable entre les peuples et sur la devise \nde la France : Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9.\nVenez nombreux !\nLa Fnaca est ouverte \n\u00e0 tous\nCr\u00e9\u00e9e en 1975, la section locale de la Fnaca \nr\u00e9unit et d\u00e9fend les droits des anciens \ncombattants de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie et des \ncombats en Tunisie et au Maroc, et de leurs \nfamilles. Comme partout, les anciens com-\nbattants sont de moins en moins nombreux \nmais le devoir de m\u00e9moire doit perdurer \net nous sommes tous invit\u00e9s \u00e0 rejoindre \ncette association. Enfants ou petits-enfants \nd\u2019anciens combattants, mais aussi f\u00e9rus \nd\u2019histoire et curieux du pass\u00e9, patriotes et \npaci\ufb01stes, nous sommes tous bienvenus. \nLa Fnaca recherche notamment des porte-\ndrapeaux pour les prochaines c\u00e9r\u00e9monies. \nLa s\u00e9lection et la formation sont r\u00e9alis\u00e9es \npar la Fnaca. Si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 par cette \nmission, contactez le pr\u00e9sident de la Fnaca, \nJean-Pierre Meggs.\n \ng Fnaca Fosses, en mairie, 1 place du 19-\nMars-1962. T\u00e9l. : 01 34 31 12 53 ou 06 08 94 \n31 28. Mail : jpmeggs-fo@wanadoo.fr\nEditorial de Michel Sabourdy, dans le magazine \nl\u2019Ancien d\u2019Alg\u00e9rie, n\u00b0 601, f\u00e9vrier 2022, p. 6.\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2022  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nVotez !\nL\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aura lieu le 10 et \n24 avril prochains. Le vote offre la possibilit\u00e9 \nde choisir ses repr\u00e9sentants, utiliser son \ndroit de vote repr\u00e9sente une fa\u00e7on d\u2019exercer \nsa citoyennet\u00e9. Il permet aux citoyennes \net citoyens de prot\u00e9ger leur libert\u00e9 et de \nfaire fonctionner la d\u00e9mocratie.\nNous pouvons \u00e9lire la candidate ou le \ncandidat en qui nous avons con\ufb01 ance, \navec laquelle ou lequel nous partageons \nles m\u00eames opinions, les m\u00eames valeurs \net la m\u00eame vision. L\u2019important est de \nconfronter les programmes des diff\u00e9rents \npartis a\ufb01 n de d\u00e9terminer celui qui porte au \nmieux nos id\u00e9es.\nLe droit de vote est le fruit d\u2019un long \ncombat, ne pas voter revient \u00e0 laisser aux \nautres la possibilit\u00e9 de d\u00e9cider pour nous. \nParticiper aux \u00e9lections permet de donner \nson avis, de faire son propre choix sur \nl\u2019avenir du pays et donc sur son avenir \u00e0 \nsoi. L\u2019abstention ne permet pas d\u2019exprimer \nsa voix et de se faire entendre aupr\u00e8s du \nprochain ex\u00e9cutif.  \n\u00c0 titre d\u2019exemple, vous \u00eates nombreux \n\u00e0 nous interpeller pour manifester votre \nm\u00e9contentement face \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 galo-\npante \u00e0 Fosses et au laxisme de la majo-\nrit\u00e9 actuelle de gauche. Pourtant certains \n\u00e9lecteurs se sont abstenus lors du dernier \nscrutin pensant \u00e0 tort que leur voix ne pou-\nvait pas faire la diff\u00e9rence! C\u2019est pour cela \nqu\u2019il est tr\u00e8s important de penser au vote \npar procuration et de v\u00e9ri\ufb01 er rapidement \nvotre inscription sur les listes \u00e9lectorales.\nPrenez soin de vous, de vos proches et de \nvos ain\u00e9s. Restons solidaires, bienveillants \net unis.\nDes questions sur le vote par procuration? \nContactez-nous : info@unionpourfosses.fr\nEXPRESSION DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nR\u00e9novation thermique \net circulation apais\u00e9e \nL\u2019augmentation fulgurante des co\u00fbts de \nl\u2019\u00e9nergie, si n\u00e9cessaire pour se chauffer \net aller au travail, frappe surtout les plus \nn\u00e9cessiteux. Mais un ch\u00e8que \u00e9nergie, vite \nd\u00e9pens\u00e9 en fum\u00e9e, ne suf\ufb01 t pas \u00e0 les rendre \nheureux tr\u00e8s longtemps. Des solutions \nexistent pour concilier justice sociale et \njustice \u00e9cologique en r\u00e9duisant le gaspillage \nthermique des b\u00e2timents.\nLa balade thermique organis\u00e9e le 2 mars, en \npartenariat avec Roissy Pays de France et \nl\u2019organisme SOliHA1, a pour but de r\u00e9aliser \nun diagnostic thermique qui permet ensuite \nde proc\u00e9der aux op\u00e9rations de r\u00e9novation \nad\u00e9quates, avec des \ufb01 nancements adapt\u00e9s \naux revenus, tout en \u00e9vitant les arnaques.\nDu c\u00f4t\u00e9 de la mobilit\u00e9, la solution n\u2019est \npas toujours de construire plus de parkings \net de voiries, car plus il y en a et plus il y \na de voitures en circulation, donc plus de \nbesoins. C\u2019est pourquoi nous pr\u00e9f\u00e9rons \nd\u00e9velopper les transports en commun et \nles mobilit\u00e9s douces. Nous intervenons \nactivement aupr\u00e8s de la SNCF et d\u2019IDF-\nmobilit\u00e9s en vue de r\u00e9nover le RER D et \nd\u2019assurer une meilleure desserte des lignes \nde bus. Nous nous engageons dans une \nstrat\u00e9gie de circulation partag\u00e9e, avec des \nitin\u00e9raires cyclables o\u00f9 voies vertes et zones \nde rencontre peuvent coexister. Ainsi pi\u00e9-\ntons, cyclistes et automobilistes pourront \nrejoindre le village, le centre-ville, le p\u00f4le \ngare, les services publics, les commerces, \nles centres m\u00e9dicaux et les squares de \nmani\u00e8re apais\u00e9e.\n \u00c0 Fosses, la municipalit\u00e9 \u0153uvre pour aug-\nmenter le pouvoir de bien vivre.\nPour la majorit\u00e9\nDominique Dufumier\n1. Solidaires pour l\u2019habitat\n RENDEZ-VOUS \nAVEC LES \u00c9LUS\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun \ndes domaines d\u2019expertise. Appelez le \nnum\u00e9ro correspondant en mairie pour \nprendre rendez-vous.\nPersonnel communal, relations \naux populations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 \ndu service public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nFlorence Leber, 3e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \n\u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s \nlocales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint\nT\u00e9l. : 01 34 47 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nINFOS UTILES\n\n", "publication_date": "09/08/2022"}