{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC84MS1taXJpYmVsLWluZm8tanVpbi0yMDA5L2ZpbGU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/81-miribel-info-juin-2009/file", "text": "Info\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - Juin 2009 - n\u00b0 146\nF\u00eate de la Musique\nDimanche 21 juin \u00e0 partir de 19 h\nLe Comit\u00e9 des f\u00eates et la Municipalit\u00e9 mettent en sc\u00e8ne \nla f\u00eate de la Musique. \nTrois sites seront am\u00e9nag\u00e9s en centre-ville \net mis gratuitement \u00e0 la disposition \nde tous les amoureux de la Musique.\nQue vous soyez musiciens avertis ou en groupes, \nque vous souhaitiez vous initier ou tester un instrument, venez partager \net vous exprimer \u00e0 travers votre musique.\nPour participer, venez vous inscrire en Mairie avant le 10 juin.\nF\u00eate des ECHETS\norganis\u00e9e par le Bonheur Echetois et le Comit\u00e9 des F\u00eates\nSamedi 6 juin \n\u00e0 partir de 19 h 30\nsous chapiteau (pa\u00eblla)\nSur r\u00e9servation : \ninscriptions aupr\u00e8s de Mme Grosbon \n(04 72 26 50 56) \nou Mme Cante (04 78 91 04 26)\nFeux de la Saint-Jean\nVendredi 26 juin\n\u00e0 partir de 21 h 30\nSpectacle musical gratuit\nsur l\u2019esplanade de la Madone\norganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates\n\nKERMESSES DES \u00c9COLES\nInstitution Saint Joseph : vendredi 19 juin \u00e0 partir de 16 h \u00e0 l\u2019institution\nMaternelle O. Joly et Primaire E. Quinet : vendredi 26 juin apr\u00e8s-midi (le lieu reste \u00e0 pr\u00e9ciser)\nGroupe scolaire Jean de la Fontaine aux Echets : samedi 27 juin de 10 h \u00e0 15 h \u00e0 l\u2019\u00e9cole\nGroupe scolaire Henri Deschamps : samedi 27 juin \u00e0 partir de 14 h \u00e0 l\u2019\u00e9cole\nGroupe scolaire au Mas Rillier : samedi 27 juin \u00e0 partir de 15 h \u00e0 l\u2019\u00e9cole\nCentre de loisirs \nde Miribel\nau Cabanon\nLes mercredis\nAccueil \u00e0 la journ\u00e9e ou demi-journ\u00e9e de 7h30 \u00e0 18h30\nLes vacances : Inscriptions \u00e0 la journ\u00e9e \nde 7h30 \u00e0 18h30\nInscriptions et renseignements\nCabanon : parc de Miribel 04 78 55 55 01\n(vacances et mercredis uniquement)\nCentre socio-culturel rue J. Carre : \nles mardis et jeudis de 16h30 \u00e0 17h30\nC\u00e9sam au Tr\u00eave : les mardis de 16h30 \u00e0 18h\nEcole des Echets : les jeudis 13. 26 mars \net 18 juin de 16h30 \u00e0 18h\nLe Miribel Tennis Club organise\npour les enfants :\n. une journ\u00e9e d\u00e9couverte du tennis les \nsamedis 6 et 13 juin \u00e0 partir de 14 h au club de \ntennis rue de la Chanal\n. des stages (6-16 ans) de 9 h \u00e0 17 h du 6 juillet\nau 28 a\u00f4ut : D\u00e9jeuner pris en commun sur place,\nrepas tir\u00e9 du sac. Encadrement par un dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019Etat.\nAu programme, 3 h de tennis par jour et piscine le matin.\nPossibilit\u00e9 de paiement par ch\u00e8ques vacances et de \ncertificat pour les CE. Inscriptions au 04 78 55 62 38 ou\n06 66 08 41 42 ou 06 19 03 25 22.\nInscriptions pour l\u2019\u00e9cole de tennis pour la \nrentr\u00e9e 2009-2010 \u00e0 compter du 1er/09/2009.\nELECTIONS EUROP\u00c9ENNES\nDimanche 7 juin\nde 8 h \u00e0 18 h\ndans les bureaux de vote habituels\npropose ce mois :\n. Mardi 2 juin MARCHE RANDONN\u00c9E La Dombes (12 km) -adh\u00e9sion + forfait-\n. Samedi 13 juin F\u00caTE DE L\u2019\u00c9T\u00c9 place du quartier du Tr\u00eave de 10 h \u00e0 19 h\n. Vendredi 19 juin VENDREDI \u00c9VASION promenade en bateau : confluent ou l\u2019Ile Barbe\n(adh\u00e9sion + participation 9 \u20ac) - Rendez-vous 194 rue des Ecoles\nVendredi 26 juin : ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE du Centre social \u00e0 18 h 30\nau Centre Socio-culturel 17 rue J. Carre, salle du Conseil municipal\n- CENTRE DE LOISIRS \u00c9T\u00c9 2009 -\nSecteur Jeunes et enfance : programme disponible \u00e0 partir du 8 juin au centre social\nInscriptions \u00e0 partir du 15 juin.\nNOUVEAU : Ateliers loisirs petite enfance (3 - 6 ans) \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00eave. Accueil \u00e0 la demi-journ\u00e9e \nde 13h30 \u00e0 17h. Programme disponible \u00e0 partir du 8 juin au centre social. Inscriptions \u00e0 partir du 15 juin. \n(16 places disponibles)\nRenseignements et inscriptions au 04 78 55 05 30 et au 04 72 88 28 55\n\n- ASSISTANTE MATERNELLE -\nCe m\u00e9tier est peut \u00eatre pour vous, \npour avoir des informations, contactez \nl\u2019Espace Petite Enfance au 04 78 55 84 29 \nou le Centre M\u00e9dico-social au 04 78 55 30 71\n- C.I.B.C. de l\u2019AIN -\n(Centre Interinstitutionnel de Bilans de Comp\u00e9tences)\nVous \u00eates en contrat pr\u00e9caire, vous allez perdre\nvotre emploi, faites appel au service DIAPASON\n(gratuit) pour faire le point sur votre situation \nprofessionnelle et vos droits acquis \u00e0 la formation.\n-Antenne Miribel Square Ego t\u00e9l. 04 72 88 25 67-\nD\u00c9CHETTERIE INTERCOMMUNALE\nNOUVEAUX HORAIRES TOUTE L\u2019ANN\u00c9E\ndu lundi au vendredi 9h - 12 h et 15h - 18h \net le samedi 9h - 18h NON STOP\nLAVAGE DES BACS \n\u00c0 ORDURES M\u00c9NAG\u00c8RES\nLaisser vos bacs sortis toute la journ\u00e9e\nMiribel les mardis 2 et 9 juin\nLe Mas Rillier le mercredi 10 juin\nLes Echets le lundi 15 juin\nLUTTE \nCONTRE L\u2019AMBROISIE\nArr\u00eat\u00e9 Pr\u00e9fectoral du 16/2/2009\nAfin de juguler la prolif\u00e9ration de l\u2019ambroisie, plante portant atteinte\n\u00e0 la sant\u00e9 des personnes allergiques, il est demand\u00e9 \u00e0 chacun de\npr\u00e9venir la pousse de plants d\u2019ambroisie sur les terres rapport\u00e9es ou\nremu\u00e9es et de nettoyer et entretenir tous les espaces o\u00f9 pousse\nl\u2019ambroisie. L\u2019\u00e9limination doit se faire avant la pollinisation soit au\nplus tard le 1er juillet de chaque ann\u00e9e.\nUTILISATION DES BARBECUES\nL\u2019article L 2112-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s\nTerritoriales confie au Maire le soin de veiller au bon ordre, \u00e0\nla tranquillit\u00e9, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la salubrit\u00e9 publiques. Il est\nbien entendu que dans le cadre du respect du voisinage, les\nodeurs et la fum\u00e9e ne doivent pas constituer une g\u00eane.\nCONG\u00c9S ANNUELS\nDES BOULANGERIES\nLes boulangeries de Miribel seront ferm\u00e9es\naux dates suivantes : \nP\u00e2tisserie ABASSETTI du lundi 22 juin au vendredi 10 juillet\ninclus, Boulangerie SAULNA le mardi 14 juillet et les apr\u00e8s-\nmidi du mercredi 1er juillet au dimanche 30 ao\u00fbt inclus.\nBoulangerie MERVELAY du samedi 11 juillet au dimanche\n2 ao\u00fbt inclus, P\u00e2tisserie SEGUY du lundi 27 juillet au lundi\n24 ao\u00fbt inclus, Boulangerie METAY du lundi 3 ao\u00fbt au\nmercredi 26 ao\u00fbt inclus, Boulangerie BERGER\ndu\ndimanche 9 ao\u00fbt au mercredi 2 septembre inclus.\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en MAIRIE : \n06/06\nM. Jacques BERTHOU\n13/06\nM. Henri SECCO\n20/06\nMme Sylvie VIRICEL\n27/06\nM. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nM. GIRON, Adjoint \u00e0 la Solidarit\u00e9, re\u00e7oit en Mairie \nle lundi 15 juin de 16 h \u00e0 18 h.\nM. ROUX, Adjoint \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit aux Services\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 9 et 23 juin de 16 h\n\u00e0 18 h sur RDV au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Mas Rillier, re\u00e7oit le vendredi 26 juin\nde 18 h \u00e0 19 h dans l\u2019ancienne \u00e9cole, angle rue P. Chadel.\nMme  DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nINSCRIPTIONS CANTINE, \nP\u00c9RI-SCOLAIRE, \u00c9TUDES\nDossier d\u2019inscription \u00e0 retirer en Mairie, \u00e0 rendre avant le\n31 juillet imp\u00e9rativement. En raison d\u2019effectifs tr\u00e8s\nimportants, inscription obligatoire m\u00eame si l\u2019enfant ne\nfr\u00e9quente pas ces services d\u00e8s septembre.\nPERMANENCES en MAIRIE\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement) \nMercredi 10 juin de 11 h \u00e0 12 h \n. du CIFF (Centre d\u2019Information F\u00e9minin et de la Famille) \nMardi 16 juin de 9 h \u00e0 12 h \nR\u00e9union du Conseil municipal\nvendredi 19 juin \u00e0 20 h 30 \nau Centre Socio-Culturel \nLes s\u00e9ances sont publiques\nCARNET de MIRIBEL \nMariages\nBELAHBIB Tarik et DAHOUK Bouchra le 4/4\nGRIVAULT G\u00e9rard Pierre et LANDRA Catherie Andr\u00e9e Charlottele 11/4\nZIEGLER G\u00e9rald et MAILLOT Virginie le 25/4\nNaissances\nLEPAGE Cl\u00e9ment R\u00e9my le 26/3\nDUGAS Pauline Anna Jeanne le 27/3\nRICARD In\u00e8s le 2/4 - SELLAM Valentine le 8/4\nBOUGHANEMI Syrine Nejia le 9/4\nPOYETON Baptiste Jean David le 10/4\nVILLARD Alexandre Bastien Marin le 10/4\nVILLARD Amandine Erika Caroline le 10/4\nD\u00e9c\u00e8s\nCHAUMONT Bernard Georges Adolphe le 25/3\nLOISEAUX Yvonne Marie \u00e9p. PERRIN le 31/3\nSOUSA PINHEIRO Joaquim le 3/4\nLAURANCON Francine Charlotte \u00e9p. BERGER le 7/4\nPREM Johanna \u00e9p. AIRIAU le 12/4 - MANIN Suzanne \u00e9p. MOUNIER le 15/4\nROUSSILLON Henri Marius le 22/4\nLe SECOURS CATHOLIQUE organise une \ncollecte de denr\u00e9es alimentaires au magasin\nCHAMPION le vendredi 5 juin de 8h30 \u00e0 19h \net le samedi 6 juin de 8h30 \u00e0 12h.\n\n> Mar 2 Spectacle scolaire\npr\u00e9sent\u00e9 par le Groupe scolaire du Mas\nRillier \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20 h \n> Jeu 4 Remise des Prix\nConcours de Po\u00e9sie \npar la Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h 30\n> Sam 6 Vente de tartes par la \nRiveraine Miribellane de 8 h \u00e0 13 h \nparking du magasin Champion et Place\ndu March\u00e9\n> Sam 6 F\u00eate aux Echets. Cf. p.1\n> Sam 6 Dim 7 Spectacle de\ndanse propos\u00e9 par les Amis de la\nDanse \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h30 et \u00e0 14h30.\nELECTIONS EUROP\u00c9ENNES\nDIMANCHE 7 JUIN\n> Ven 12 Festival Saint Joseph\nSpectacle des \u00e9coliers jusqu\u2019au lyc\u00e9e \u00e0\nl\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 17 h\n> Sam 13 Dim 14 Gala de danse\norganis\u00e9 \npar \nl\u2019ULM danse\n\u201cR\u00e8glement de contes au pays des \nmerveilles\u201d \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h30 le samedi\net \n\u00e0 \n14h30 \nle \ndimanche. \nTarifs\n: \n13 \n\u20ac/adulte, \n8 \n\u20ac/enfant.\nRenseignements au 04 78 55 17 72\n> Sam 20 Dim 21 Gala de danse\nde l\u2019Acad\u00e9mie de danse de la CCMP \u00e0\nl\u2019All\u00e9gro \u00e0 15h et 20h le samedi et \u00e0 15h\net 18h le dimanche. R\u00e9servations obligatoires\nau 04 78 55 66 65 ou 04 78 55 62 45\n> Dim 21 F\u00eate de la Musique \u00e0\npartir de 19 h. Cf. p. 1\n> Ven 26 Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale\ndu Centre social C\u00e9SAM. Cf. p. 2\n> Ven 26\nFeux de la St Jean. Cf p. 1\n> Dim 28 Fin de saison de la\nGuilde des Cherche-R\u00eaves \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n> Du 3 au 8 juillet\nSwing sous les \u00e9toiles. Cf p.4\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\ncommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\n- Cin\u00e9ma ULM -\nS\u00e9ances les mercredis \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro (TN 6 \u20ac - TR 5.50 \u20ac)\nFilms annonc\u00e9s sur le site Web\nhttp://perso.orange.fr/u.l.m./\net affich\u00e9s aux abris-bus\n- TRAVAUX \nSUR LA COMMUNE -\nB\u00e2timents : de mai \u00e0 ao\u00fbt\nr\u00e9fection de la toiture de la Mairie\nAssainissement : de mai \u00e0 ao\u00fbt \nmise en s\u00e9paratif rue de St Martin \nentre l\u2019avenue H. Deschamps et la rue J. Guillon, \navenue J. Guillon et rue des Acacias.\nVoirie : place Henri Grobon\nPR\u00c9VENTION ROUTI\u00c8RE S\u00c9NIORS\nLe mardi 20 octobre aura lieu le 1er audit\ns\u00e9niors de la pr\u00e9vention routi\u00e8re de 8 h 45\n\u00e0 17 h 30 au centre socio-culturel 17 rue J. Carre. \nCette journ\u00e9e s\u2019adresse aux personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans\net plus pour \u00e9changer leur v\u00e9cu de conducteur et faire le\npoint sur leurs comp\u00e9tences, en pr\u00e9sence de profession-\nnels. D\u00e9jeuner buffet offert par la Municipalit\u00e9.\nLes 12 premi\u00e8res candidatures adress\u00e9es \u00e0\nMadame ROUGER en Mairie seront retenues\npour participer \u00e0 cette session.\ndu 3 au 8 juillet\nVendredi 3 \u201cRolling Dominos\u201d swing jazz on the rock, Samedi 4 juillet \u201cGospel for you\u201d le \nclassique du Gospel et du negro spiritual, lundi 6 juillet \u201cDjango Memory quartet\u201d David \nReinhardt et l\u2019\u00e2me manouche, Mardi 7 juillet \u201cOncle Strongle\u201d New Orleans et rock n\u2019 roll, \nmercredi 8 juillet \u201cAlexander Abreu - Havana d\u2019Primera\u201d la vraie salsa de Cuba\net tous les soirs Carl Van Eyndhoven, Carillonneur Jazzman\nRenseignements et r\u00e9servations - Billetterie \u00e0 l\u2019Office du Tourisme de la CCMP au 04 78 55 61 16\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\n", "publication_date": "20/06/2009"}