{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODkzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1893-compte-rendu-30/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 16 d\u00e9cembre 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \n \nX \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \n \nX \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \n \nX \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \n \nX \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \n \nX \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nLaurent TRONCHE \n \nMarion M\u00c9LIS \nTanguy NAZARET \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nPascal GIMENEZ \nCorinne SAVIN \nVanessa GERONUTTI \nDaniel AVDIGUIAN \nMargaux CHAROUSSET \n \nPatrick GUINET \nAlain ROUX \nPatricia DRAI \nMarie-Chantal JOLIVET \nSylvie VIRICEL \nAlain ROUX \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nCorinne SAVIN \n69 % \n29 \n20 \n27 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nCorinne SAVIN, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 25 NOVEMBRE 2021 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 25 novembre est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-\nrendu (annexe 1 et 2).  \n \n\n \n2/12 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20211216-001 : Modification du guide du temps de travail et des cong\u00e9s des agents \ncommunaux : dur\u00e9e du temps de travail (1607h) \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, indique que la r\u00e8glementation du temps de travail \ndans la fonction publique a profond\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9forme g\u00e9n\u00e9rale du \ntemps de travail adopt\u00e9e \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \nIl rappelle que la dur\u00e9e du temps de travail a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 1607h par d\u00e9lib\u00e9ration du 08 juillet \n2021 et que le guide du temps de travail et des cong\u00e9s de Miribel actuellement en vigueur a \n\u00e9t\u00e9 valid\u00e9 lors du conseil municipal en date du 23 juin 2017. Il convient donc de mettre en \nconformit\u00e9 le guide du temps de travail et des cong\u00e9s de la ville de Miribel en coh\u00e9rence avec \nla dur\u00e9e l\u00e9gale du temps de travail. \nIl explique que dans ce cadre, un questionnaire a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des agents et que \nla majorit\u00e9 a souhait\u00e9 passer \u00e0 un temps de travail de 39h par semaine ouvrant droit \u00e0 23 RTT \npar an. Il pr\u00e9cise que l\u2019objectif est de simplifier le temps de travail et de palier la suppression \ndes jours d\u2019anciennet\u00e9 en conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation. Les propositions sont les \nsuivantes : \n- \n35h par semaine pour les contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e \n- \n37h par semaine sur 4,5 ou 5 jours avec 12 RTT \n- \n39h par semaine sur 5 jours avec 23 RTT \nIl ajoute qu\u2019un travail sur l\u2019annualisation possible du temps de travail \u00e0 l\u2019Espace Petite Enfance \nest pr\u00e9vu au 1er semestre 2022 pour une mise en place \u00e0 la rentr\u00e9e 2022-2023. Idem sur la \nr\u00e9vision de l\u2019annualisation du service scolaire. En outre, une r\u00e9flexion sera men\u00e9e sur la \nr\u00e9mun\u00e9ration des jours stock\u00e9s sur le compte \u00e9pargne temps (CET). \nIl conclut en indiquant que le comit\u00e9 technique du 09 d\u00e9cembre 2021 a valid\u00e9 l\u2019ensemble des \n\u00e9l\u00e9ments du guide du temps de travail et des cong\u00e9s des agents communaux. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le guide du temps de travail et des cong\u00e9s avec une mise \nen \u0153uvre au 1er janvier 2022.  \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20211216-002 : Mise en place du t\u00e9l\u00e9travail au sein de la collectivit\u00e9 \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, indique que la transformation num\u00e9rique a produit \ndes effets importants sur le monde du travail et implique de nouveaux modes de production \net de collaboration. D\u2019autre part, la crise sanitaire de la COVID 19 a \u00e9t\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019une \nexp\u00e9rimentation massive du travail \u00e0 distance acc\u00e9l\u00e9rant de fait la d\u00e9mocratisation de ce mode \nd\u2019organisation du travail.  \nIl explique qu\u2019afin de r\u00e9pondre aux demandes exprim\u00e9es par les encadrants et agents de divers \nservices de la collectivit\u00e9, la ville souhaite mettre en place le t\u00e9l\u00e9travail dans la collectivit\u00e9.  \nIl pr\u00e9sente les enjeux et les modalit\u00e9s de la mise en place du t\u00e9l\u00e9travail. Cette pr\u00e9sentation est \nannex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 3). \nIl indique que les it\u00e9rations des groupes de travail, \u00e0 l\u2019initiative de la commune, ont \u00e9t\u00e9 \npartag\u00e9s et enrichis avec la CCMP. Ce qui nous donnera un socle commun, un cadre juridique \nr\u00e9utilisable pour les autres communes. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la mise en \u0153uvre du t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 compter du 1er janvier \n2022, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies dans la charte du t\u00e9l\u00e9travail. \n\n \n3/12 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20211216-003 : Organisation du temps partiel au sein de la collectivit\u00e9 \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le temps partiel constitue \nune possibilit\u00e9 d\u2019am\u00e9nagement du temps de travail pour les agents publics et que \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 60 de la loi du 26 janvier 1984, les modalit\u00e9s d'exercice du travail \u00e0 \ntemps partiel sont fix\u00e9es par l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 technique. \nIl explique que les agents territoriaux peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une autorisation de travailler \u00e0 \ntemps partiel :  \n1) sous r\u00e9serve des n\u00e9cessit\u00e9s, de la continuit\u00e9 et du bon fonctionnement du service et compte \ntenu des possibilit\u00e9s d'am\u00e9nagement de l'organisation du travail, les agents occupant un seul \nemploi \u00e0 temps complet peuvent b\u00e9n\u00e9ficier sur leur demande d'une autorisation de travailler \n\u00e0 temps partiel qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure au mi-temps. \n2) de droit, les agents occupant un emploi \u00e0 temps complet ou non complet b\u00e9n\u00e9ficient d'un \ntemps partiel \u00e0 raison de 50, 60, 70 ou 80 %, pour raisons familiales. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instituer le temps partiel et d\u2019en fixer les modalit\u00e9s d\u2019application \ncomme suit : \n\u2022 \nLe temps partiel peut \u00eatre organis\u00e9 dans le cadre hebdomadaire,  \n\u2022 \nLes quotit\u00e9s du temps partiel sont fix\u00e9es \u00e0 : 50, 60, 70, 80 % de la dur\u00e9e hebdomadaire \ndu service exerc\u00e9 par les agents du m\u00eame grade \u00e0 temps plein, \n\u2022 \nLa dur\u00e9e des autorisations est fix\u00e9e \u00e0 1 an. A l\u2019issue de cette p\u00e9riode, le renouvellement \nde l\u2019autorisation de travail \u00e0 temps partiel doit faire l\u2019objet d\u2019une demande et d\u2019une \nd\u00e9cision expresses. \n\u2022 \nLes demandes devront \u00eatre formul\u00e9es dans un d\u00e9lai de 3 mois avant le d\u00e9but de la \np\u00e9riode souhait\u00e9e (pour la premi\u00e8re demande), \n\u2022 \nLes demandes de modification des conditions d\u2019exercice du temps partiel en cours de \np\u00e9riode, pourront intervenir : \no \u00c0 la demande des int\u00e9ress\u00e9s dans un d\u00e9lai de 2 mois avant la date de modification \nsouhait\u00e9e, \no \u00c0 la demande du Maire si les n\u00e9cessit\u00e9s du service et notamment une obligation \nimp\u00e9rieuse de continuit\u00e9 de service le justifie. \n\u2022 \nApr\u00e8s r\u00e9int\u00e9gration \u00e0 temps plein, une nouvelle autorisation d\u2019exercice \u00e0 temps partiel \nne sera accord\u00e9e qu\u2019apr\u00e8s un d\u00e9lai de 3 mois (le cas \u00e9ch\u00e9ant), \n\u2022 \nLa r\u00e9int\u00e9gration \u00e0 temps plein peut intervenir avant l\u2019expiration de la p\u00e9riode en cours, \nsur demande des int\u00e9ress\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9e au moins 2 mois avant la date souhait\u00e9e. Elle \npeut intervenir sans d\u00e9lai en cas de motif grave, notamment en cas de diminution \nsubstantielle des revenus du m\u00e9nage ou de changement dans la situation familiale,  \n\u2022 \nLes fonctionnaires stagiaires dont le statut pr\u00e9voit l\u2019accomplissement d\u2019une p\u00e9riode de \nstage dans un \u00e9tablissement de formation ou dont le stage comporte un enseignement \nprofessionnel (administrateurs territoriaux, conservateurs territoriaux du patrimoine et \ndes biblioth\u00e8ques) ne peuvent \u00eatre autoris\u00e9s \u00e0 exercer leurs fonctions \u00e0 temps partiel \npendant la dur\u00e9e du stage. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la mise en \u0153uvre du temps partiel dans la collectivit\u00e9 \nselon les modalit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es. \n \n \n \n\n \n4/12 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20211216-004 : Renouvellement des membres de la commission de d\u00e9l\u00e9gation de \nservice public \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e de la d\u00e9mission de Monsieur TRONCHE en sa \nqualit\u00e9 de membre titulaire de la commission de d\u00e9l\u00e9gation de service public.  \nIl pr\u00e9cise que sa d\u00e9mission n\u00e9cessite de r\u00e9\u00e9lire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des membres de la commission. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019\u00e9lire les membres figurant sur la liste suivante : \n\u2022 \nTitulaires :  \no Guy MONNIN \no Jean-Marc BODET \no Josiane BOUVIER \no Annie CHATELARD \no Patrick GUINET \n\u2022 \nSuppl\u00e9ants :  \no Anne-Christine DUBOST \no Daniel AVEDIGUIAN \no Jean-Michel LADOUCE \no Georges THOMAS \no Alain ROUX \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9lection de la liste propos\u00e9e. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20211216-005 : Remplacement d\u2019un repr\u00e9sentant de la commune au sein de \nl\u2019Association fonci\u00e8re de remembrement Miribel-Neyron-Rillieux-la-Pape \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9signation, par d\u00e9lib\u00e9ration du 20 mai \n2021, de trois propri\u00e9taires fonciers de la Commune de MIRIBEL pour \u00eatre membre du bureau \nde l\u2019Association fonci\u00e8re de remembrement Miribel-Neyron-Rillieux-la-Pape. \nIl indique que les trois propri\u00e9taires suivants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s :  \n\u2022 \nMonsieur Michel RAY \n\u2022 \nMonsieur Pierre-Olivier VARAY \n\u2022 \nMonsieur Gilbert MEYET \nIl ajoute que suite au d\u00e9c\u00e8s de Monsieur Michel RAY et en application de l\u2019article 10-3 des \nstatuts de l\u2019Association, il convient de d\u00e9signer un membre rempla\u00e7ant. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe Monsieur Guillaume RAY en tant que repr\u00e9sentant de la \ncommune de Miribel au sein du bureau de l\u2019Association fonci\u00e8re de remembrement Miribel- \nNeyron et Rillieux-la-Pape. \n \n \n \n\n \n5/12 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20211216-006 : D\u00e9signation de repr\u00e9sentants \u00e0 la Commission Locale d\u2019Evaluation \ndes Charges Transf\u00e9r\u00e9es (CLECT) de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nplateau (CCMP) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que suite au changement de municipalit\u00e9, le \nConseil Municipal doit d\u00e9signer deux conseillers municipaux repr\u00e9sentant la Commune de \nMIRIBEL \u00e0 la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es de la CCMP. \nIl rappelle que cette commission est charg\u00e9e d\u2019\u00e9valuer le co\u00fbt net des d\u00e9penses transf\u00e9r\u00e9es \ndes Communes membres de la CCMP, lors de chaque transfert de comp\u00e9tences, et \u00e9galement \nlors de la r\u00e9vision du montant de l\u2019attribution de compensation. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9signation des membres suivants : \n\u2022 \nGuy MONNIN \n\u2022 \nAnne-Christine DUBOST \n \nP FINANCES \nDL-20211216-007 : Ouverture de cr\u00e9dits en investissement au 1er janvier 2022 \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle au Conseil Municipal que l\u2019article \nL1612-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales prescrit : \u00ab jusqu\u2019\u00e0 l'adoption du budget \nou jusqu'au 15 avril, en l'absence d'adoption du budget avant cette date, l'ex\u00e9cutif de la \ncollectivit\u00e9 territoriale peut, sur autorisation de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, engager, liquider et \nmandater les d\u00e9penses d'investissement, dans la limite du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget \nde l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, non compris les cr\u00e9dits aff\u00e9rents au remboursement de la dette. \u00bb. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autoriser le Maire \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter du 1er \njanvier 2022 les d\u00e9penses d\u2019investissement pr\u00e9sent\u00e9es avant le vote du budget primitif 2022, \nces cr\u00e9dits repr\u00e9sentant moins du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget de l\u2019exercice 2021. Le \nmontant total des cr\u00e9dits ouverts est de 719 000\u20ac. \n \nP FINANCES \nDL-20211216-008 : D\u00e9cision modificative n\u00b05 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente les modifications du budget \nprincipal suivantes, qui porteront en investissement sur : \n\u2022 \nAugmentation de cr\u00e9dits de 1 000 \u20ac pour assurer le paiement de frais compl\u00e9mentaires \nrelatifs \u00e0 la modification du PLU. \n\u2022 \nDiminution de cr\u00e9dits de 1 000,00 \u20ac (020 \u2013 D\u00e9penses impr\u00e9vues) pour financer \nl\u2019augmentation pr\u00e9c\u00e9dente. \n\u2022 \nAugmentation de cr\u00e9dits de 70 000 \u20ac pour la r\u00e9alisation de prestations de cr\u00e9ations et \nam\u00e9liorations des \u00e9l\u00e9ments de communication d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s de la Commune. \n\u2022 \nDiminution de cr\u00e9dits de 70 000 \u20ac pour financer l\u2019augmentation pr\u00e9c\u00e9dente dont \n35 000 \u20ac n\u2019\u00e9tant pas n\u00e9cessaires (article 2313 \u2013 Constructions) et 35 000 \u20ac n\u2019\u00e9tant pas \nn\u00e9cessaires (article 2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques). \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX) l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b0 5 \u00e0 appliquer au \nbudget communal. \n\n \n6/12 \nP FINANCES \nDL-20211216-009 : Convention entre la commune de Beynost et la commune de Miribel \npour la mise \u00e0 disposition d\u2019un fonctionnaire de la commune de Beynost aupr\u00e8s de la \ncommune de Miribel \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \nconvention \u00e9tabli avec la commune de BEYNOST, pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un fonctionnaire \nde ladite commune aupr\u00e8s de la commune de MIRIBEL, sur une p\u00e9riode de deux jours, et en \ncontrepartie du r\u00e8glement d\u2019un montant de 250 \u20ac par jour, soit un total de 500 \u20ac. \nIl pr\u00e9cise que cette mise \u00e0 disposition est r\u00e9alis\u00e9e afin d\u2019assister la commune en vue de la \npassation de la convention de concession de service public pour l\u2019accueil de loisirs de la \ncommune de MIRIBEL. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la passation de la convention de mise \u00e0 disposition de \npersonnel avec la commune de BEYNOST. \n \nP FINANCES \nDL-20211216-010 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association \n\u00ab Puissance 4L \u00bb \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge du Sport, de la Jeunesse et de la Vie Associative, pr\u00e9sente \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la demande de subvention de l\u2019association \u00ab Puissance 4L \u00bb dont l\u2019un des \nmembres, Urbain DESJONQUERES, est domicili\u00e9 \u00e0 MIRIBEL. \nElle pr\u00e9cise que cette demande porte sur un montant de 200 \u20ac qui permettra \u00e0 l\u2019\u00e9quipage de \nparticiper au rallye-raid automobile 4L Trophy, aventure \u00e9tudiante sportive et humanitaire \nayant pour objectif d\u2019aider \u00e0 la scolarisation des enfants marocains. \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, demande si la question du ratio entre le co\u00fbt de la \nmission et le montant de l\u2019aide humanitaire a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e. En effet, d\u2019apr\u00e8s lui, le 4L Trophy est \navant tout une op\u00e9ration de communication sur fond d\u2019humanitaire whashing. Finalement une \nfaible partie de l\u2019argent collect\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 revers\u00e9e. \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge du Sport, de la Jeunesse et de la Vie Associative, indique \nque l\u2019argent collect\u00e9 permet d\u2019apporter des fournitures scolaires et du mat\u00e9riel sportif \u00e0 la \npopulation locale. Elle pr\u00e9cise ne pas conna\u00eetre les chiffres demand\u00e9s mais pouvoir les \ncommuniquer ult\u00e9rieurement. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, ajoute que le 4L Trophy est une mission \nhumanitaire mais aussi une exp\u00e9rience de vie permettant \u00e0 des jeunes d\u2019apprendre \u00e0 monter \nun projet. C\u2019est une exp\u00e9rience humaine tr\u00e8s enrichissante qui c\u2019est vrai \u00e0 un impact \n\u00e9cologique. \nAvec 25 voix pour et une abstention (S\u00e9bastien LAFORET), l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution \nd\u2019une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 200 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab Puissance 4L \u00bb. \n \nP FINANCES \nDL-20211216-011 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association \u00ab La brute \net la douce \u00bb \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge du Sport, de la Jeunesse et de la Vie Associative, pr\u00e9sente \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la demande de subvention de l\u2019association \u00ab La brute et la douce \u00bb dont l\u2019un des \nmembres, Victoria BARBEZAT, est domicili\u00e9e \u00e0 MIRIBEL. \n\n \n7/12 \nElle pr\u00e9cise que cette demande porte sur un montant de 200 \u20ac qui permettra \u00e0 l\u2019\u00e9quipage de \nparticiper au rallye-raid automobile 4L Trophy, aventure \u00e9tudiante sportive et humanitaire \nayant pour objectif d\u2019aider \u00e0 la scolarisation des enfants marocains. \nAvec 25 voix pour et une abstention (S\u00e9bastien LAFORET), l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution \nd\u2019une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 200 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab La brute et la douce \u00bb. \n \nP FINANCES \nDL-20211216-012 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \nAll\u00e9gro \u00bb \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre \nAllegro a organis\u00e9 le festival \u00ab l\u2019\u00e9t\u00e9 sur un plateau \u00bb, qui a eu lieu du 19 au 25 juillet 2021 sur \nle territoire des communes de Miribel, Saint Maurice de Beynost, Beynost, Tramoyes et Neyron. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle d\u2019un \nmontant de 1 500 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro \u00bb pour l\u2019organisation du festival \u00ab l\u2019\u00e9t\u00e9 sur \nun plateau \u00bb. \n \nP FINANCES \nDL-20211216-013 : Octroi d\u2019une subvention de fonctionnement au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019ADSEA \ndans le cadre du contrat de veille active \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune participe aux actions du contrat de veille \nactive au titre de l\u2019exercice 2021 par l\u2019attribution de subventions de fonctionnement aux \nstructures porteuses des actions. \nArriv\u00e9e de Nathalie DESCOURS \u00e0 19h40. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des finances, demande comment se d\u00e9cline ce \nprogramme. \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, r\u00e9pond ne pas conna\u00eetre le d\u00e9tail de ce programme. \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un programme d\u2019accompagnement social sur \nla nutrition cofinanc\u00e9 avec la CCMP. \nA l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention d\u2019un montant de 500 \u20ac au \nPoint Accueil Ecoute Jeunes de l\u2019ADSEA pour la mise en \u0153uvre d\u2019un programme \u00ab sport et \nsant\u00e9 \u00bb \u00e0 destination de jeunes filles de 16 \u00e0 25 ans n\u00e9cessitant un accompagnement sportif, \nnutritionnel et d\u2019insertion. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20211216-014 : Convention de travaux entre le SIEA et la commune de MIRIBEL pour \nl\u2019enfouissement de c\u00e2bles \u00e9lectriques et la pose de coffrets \u00e9lectriques et chambres de \nt\u00e9l\u00e9communication - rue Henri Grobon \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019une \ncampagne d\u2019effacement des r\u00e9seaux a\u00e9riens est en cours sur la rue Henri Grobon \u00e0 MIRIBEL. \n\n \n8/12 \nDans ce cadre, la r\u00e9alisation de travaux sur les parcelles cadastr\u00e9es AE 1241, AE 1242, AD 176 \net AD 793 (terrains privatifs communaux) est n\u00e9cessaire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par \nl\u2019entreprise Serpolet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA et \u00e0 la charge du SIEA. \nElle pr\u00e9cise que la r\u00e9alisation de ces travaux n\u00e9cessite la signature d\u2019une convention devant \npermettre : \n\u2022 \nL\u2019enfouissement des r\u00e9seaux sur les parcelles AE 1241, AD 176 et AD 793 \n\u2022 \nLa pose d\u2019un coffret sur la parcelle AD 176 \n\u2022 \nLa pose d\u2019un coffret sur la parcelle AD 793 \nElle indique que la pose d\u2019un troisi\u00e8me coffret est n\u00e9cessaire au niveau de la parcelle AE 1128 \net serait encastr\u00e9 dans le mur de cl\u00f4ture du propri\u00e9taire. Cette pose est conditionn\u00e9e \u00e0 \nl\u2019approbation des propri\u00e9taires dudit mur. En cas de refus, elle pr\u00e9sente une variante de la \nconvention dans laquelle le coffret serait pos\u00e9 en saillie sur la parcelle AE 1241 appartenant au \ndomaine priv\u00e9 de la commune. \nAvec 22 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le projet de convention ainsi que sa variante \u00e0 \nconclure avec le SIEA.  \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20211216-015 : Convention de r\u00e9alisation de travaux, entre la commune de MIRIBEL \net la soci\u00e9t\u00e9 Orange, pour la mise en souterrain des r\u00e9seaux a\u00e9riens de communication \n\u00e9lectroniques lui appartenant \u00e9tablis sur supports communs avec les r\u00e9seaux publics \na\u00e9riens de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le cadre des travaux g\u00e9n\u00e9raux d\u2019enfouissement \nr\u00e9alis\u00e9s en partenariat avec le SIEA - rue Henri Grobon \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication rue Henri \nGrobon, en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique environnementale, en partenariat avec le SIEA. \nElle explique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que dans le cadre de ce projet global, les r\u00e9seaux a\u00e9riens de \ncommunication \u00e9lectroniques de la soci\u00e9t\u00e9 Orange doivent \u00eatre dissimul\u00e9s par enfouissement. \nAvec 22 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le projet de convention \u00e0 conclure avec la \nsoci\u00e9t\u00e9 Orange fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation  \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20211216-016 : Convention d\u2019autorisation de travaux entre la commune et Monsieur \nAdrien LUCAS pour la pose de fibres optiques dans le cadre des travaux d\u2019extension de \nvid\u00e9oprotection et de restructuration du r\u00e9seau fibre optique \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux \nd\u2019extension de vid\u00e9oprotection et de restructuration du r\u00e9seau fibre optique en cours sur la \ncommune. \nElle explique que dans le cadre de ces travaux, la pose de c\u00e2bles de fibre optique doit \u00eatre \nr\u00e9alis\u00e9e afin de raccorder le coffret vid\u00e9o d\u00e9j\u00e0 existant sur la fa\u00e7ade du bien appartenant \u00e0 \nMonsieur Adrien LUCAS situ\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e AD 978 au 881 Grande rue \u00e0 Miribel. \nAvec 22 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention autorisant la commune de Miribel \n\u00e0 r\u00e9aliser les travaux sur la fa\u00e7ade de Monsieur Adrien LUCAS. \n\n \n9/12 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20211216-017 : Convention d\u2019autorisation de travaux entre la commune et Monsieur \nThierry BERIER pour la pose de fibres optiques dans le cadre des travaux d\u2019extension de \nvid\u00e9oprotection et de restructuration du r\u00e9seau fibre optique \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux \nd\u2019extension de vid\u00e9oprotection et de restructuration du r\u00e9seau fibre optique en cours sur la \ncommune. \nElle explique que dans le cadre de ces travaux, la pose de c\u00e2bles de fibre optique doit \u00eatre \nr\u00e9alis\u00e9e afin de raccorder le coffret vid\u00e9o d\u00e9j\u00e0 existant sur la fa\u00e7ade du bien appartenant \u00e0 \nMonsieur Thierry BERIER situ\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e AD 978 au 881 Grande rue \u00e0 Miribel. \nAvec 22 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), Assembl\u00e9e approuve la convention autorisant la commune de Miribel \n\u00e0 r\u00e9aliser les travaux sur la fa\u00e7ade de Monsieur Thierry BERIER. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-018 : Avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour la collecte \ndes eaux us\u00e9es et des eaux pluviales de Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le contrat \nd\u2019exploitation par affermage pass\u00e9 entre la Commune de Miribel et la Soci\u00e9t\u00e9 Suez \n(anciennement Soci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux) pour la collecte des eaux us\u00e9es et des eaux pluviales \npour une dur\u00e9e de 10 ans, en date du 1er janvier 2012. \nDans le cadre du transfert de la comp\u00e9tence \u00ab eau \u00bb \u00e0 la CCMP au 1er janvier 2020, le contrat \ninitialement conclu entre la Soci\u00e9t\u00e9 SUEZ et la Commune de MIRIBEL a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la CCMP. \nL\u2019\u00e9ch\u00e9ance du contrat \u00e9tant au 31 d\u00e9cembre 2021, une prolongation du contrat initial pour \nune dur\u00e9e d\u2019un an est aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire afin de permettre la continuit\u00e9 du service et une \nmise en concurrence saine et transparente. \nElle indique que le contrat inclut l\u2019exploitation des r\u00e9seaux d\u2019eaux pluviales de la commune de \nMiribel. La gestion des eaux pluviales est une comp\u00e9tence communale et la commune reste \u00e0 \nce titre l\u2019entit\u00e9 conc\u00e9dante. La commune de Miribel ne souhaitant pas prolonger le contrat de \nd\u00e9l\u00e9gation de service public pour le service d\u2019eaux pluviales en 2022, cette prestation n\u2019est pas \nprolong\u00e9e dans le cadre de l\u2019avenant annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. Toutefois, elle pr\u00e9cise \nque la commune a conclu une convention de prestation pour la gestion des eaux pluviales \npour une dur\u00e9e d\u2019un an renouvelable directement avec Suez. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, demande si le changement de r\u00e9gie pr\u00e9vue \nen 2023 dans le cadre de la gestion de l\u2019eau potable entra\u00eenera une baisse du prix du m3. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond que Miribel \u00e9tant l\u2019une des \ncommunes ayant les tarifs de l\u2019eau les moins \u00e9lev\u00e9, une r\u00e9duction du prix n\u2019est pas \nenvisageable. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur la r\u00e9partition entre la commune et \nla CCMP dans le cas o\u00f9 il existe un r\u00e9seau commun pour la collecte des eaux us\u00e9es et des eaux \npluviales. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, ne peut apporter de r\u00e9ponse \u00e0 ce \nsujet \u00e0 ce jour. C\u2019est la raison pour laquelle la prolongation du contrat pour un an est \nn\u00e9cessaire. Ces questions doivent \u00eatre trait\u00e9es avant le renouvellement du march\u00e9. L\u2019objectif \nde la CCMP est d\u2019\u00eatre op\u00e9rationnelle fin mai pour dresser le cahier des charges permettant \nl\u2019ouverture du march\u00e9. \n\n \n10/12 \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la conclusion de l\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de \nservice public pour la collecte des eaux us\u00e9es et des eaux pluviales de Miribel. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-019 : Convention de fourri\u00e8re avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) \nTanguy NAZARET, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la communication institutionnelle, pr\u00e9sente \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention \u00e0 conclure avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux (SPA) \npour les ann\u00e9es 2022 et 2023. \nCette convention biannuelle a pour objet de pr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s de capture, \nd\u2019enl\u00e8vement et prise en charge des chiens et chats trouv\u00e9s, errants ou en \u00e9tat de divagation, \nou d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, sur la Commune. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la conclusion d\u2019une convention de fourri\u00e8re avec la SPA \npour un montant de 8 154,4 \u20ac. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-020 : Convention de st\u00e9rilisation avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) \nTanguy NAZARET, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la communication institutionnelle, rappelle \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que chaque ann\u00e9e la commune approuve une convention de partenariat avec la \nSPA de Lyon, en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants dans les lieux publics de la Commune. \nIl rappelle les modalit\u00e9s d\u2019application de ce partenariat et pr\u00e9cise qu\u2019en 2021, 20 chats errants \nont \u00e9t\u00e9 st\u00e9rilis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 cette convention et que certains de ces chats ont pu \u00eatre plac\u00e9s en \nfamille d\u2019accueil ou dans des associations, \u00e9vitant ainsi la prise en charge par la SPA.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le partenariat avec la SPA pour la mise en place de cette \nproc\u00e9dure en 2022 et 2023, avec pour objectif la st\u00e9rilisation de 30 chats par an. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-021 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets \u2013 Exercice 2020 \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9sente au Conseil Municipal le Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du \nService public d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets de 2020. Cette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte-rendu (annexe 4). \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, pose deux questions : \n- \nAujourd\u2019hui le centre de tri n\u2019est pas en capacit\u00e9 de recycler certain type de plastiques. \nLa CCMP a-t-elle de la visibilit\u00e9 sur la quantit\u00e9 de plastiques non recycl\u00e9s ? Elle pr\u00e9cise \nqu\u2019il serait int\u00e9ressant de faire des campagnes sur la r\u00e9duction des d\u00e9chets. \n- \nUne date d\u2019ouverture de la nouvelle d\u00e9chetterie a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie ? \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, indique qu\u2019il est difficile de conna\u00eetre exactement la proportion de plastiques \nnon recycl\u00e9s dans ce cadre-l\u00e0. D\u2019autre part, elle pr\u00e9cise que des campagnes sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \nr\u00e9alis\u00e9es sur le territoire. \n\n \n11/12 \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019une r\u00e9union de pr\u00e9sentation du projet de la nouvelle \nd\u00e9chetterie a eu lieu mardi 14 d\u00e9cembre et qu\u2019une ouverture pr\u00e9visionnelle est programm\u00e9e \nen 2026. \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si le projet de recyclerie est toujours \nd\u2019actualit\u00e9. \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-022 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic de l\u2019eau potable - Exercice 2020 \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des Travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et le Qualit\u00e9 du service public de l\u2019eau potable de 2020. Cette \npr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 5). \nD\u00e9part de Marie-Chantal JOLIVET \u00e0 20h24. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-023 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic d\u2019assainissement non collectif (SPANC) - Exercice 2020 \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des Travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et le Qualit\u00e9 du service public d\u2019assainissement non collectif de \n2020. Cette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 5). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20211216-024 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic d\u2019assainissement collectif - Exercice 2020 \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des Travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et le Qualit\u00e9 du service public d\u2019assainissement collectif de 2020. \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 5). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h32. \n \n \n\n \n12/12 \n \n \n \n \nANNEXE 1  \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE \nLA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n10/11/2021 \nConvention \nde \nmise \n\u00e0 \ndisposition \nde \nl\u2019association \u00ab Au bonheur \u00e9chetois \u00bb d\u2019un \nlocal situ\u00e9 783 route de Strasbourg aux Echets \npour une dur\u00e9e d\u2019un an pour le stockage de \nmat\u00e9riel  \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n10/11/2021 \nConvention \nde \nmise \n\u00e0 \ndisposition \nde \nl\u2019association \u00ab club nautique des \u00eeles \u00bb d\u2019un \nlocal situ\u00e9 70 avenue des Balmes pour une \ndur\u00e9e d\u2019un an renouvelable deux fois pour le \nstockage de mat\u00e9riel \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation du logement \nsitu\u00e9 411 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n806,62 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation du logement \nsitu\u00e9 2141 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n556,9 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant \nn\u00b01 \nau \nbail \nd\u2019occupation \nde \nl\u2019emplacement n\u00b03 du garage situ\u00e9 rue de la \nGare et occup\u00e9 par un particulier \n31,16 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n07/12/2021 \nListe jointe des concessions fun\u00e9raires du \n09/10/2021 au 06/12/2021 \nN\u00e9ant \n \n \n", "publication_date": "12/01/2022"}