{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NzYtcGFnZS1jZW50cmFsZS0xOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/576-page-centrale-19/file", "text": "Il y a70 ans\nle 8 mai 1945\nl\u2019Allemagne nazie capitulait\nmettant fin \u00e0 six ann\u00e9es de guerre en Europe.\nS\u2019associant au devoir de m\u00e9moire national,\nla municipalit\u00e9 de Miribel comm\u00e9more cet \u00e9v\u00e9nement\nvendredi 8 mai 2015\n10h30 au Mas Rillier : d\u00e9part du cort\u00e8ge devant la salle polyvalente,\nd\u00e9p\u00f4t de gerbes et c\u00e9r\u00e9monie au monument aux Morts du cimeti\u00e8re.\nHommage \u00e0 No\u00ebl L\u00e9ger. Vin d\u2019honneur.\n11h30 au monument aux Morts place de la R\u00e9publique : d\u00e9p\u00f4t de gerbes et c\u00e9r\u00e9monie\navec les jeunes \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants,\nla Batterie-Fanfare et la chorale Ch\u0153ur \u00e0 C\u0153ur.\nLa Marseillaise est interpr\u00e9t\u00e9e dans le langage des signes par les petits\nde la maternelle de Saint-Maurice-de-Beynost,\net \u00e0 la trompette par l\u2019arri\u00e8re-petit-fils de M. Henri Deschamps.\nVin d\u2019honneur.\n15h30 \u00e0 l\u2019Allegro, salle Jean-Louis Barrault : conf\u00e9rence\nLes familles Deschamps et Guillermet\nLeur vie, leur action dans la R\u00e9sistance entre 1940 et 1944\naux c\u00f4t\u00e9s de Jean Moulin\n18h00 : au 713 Grande Rue \u00e0 Miribel, inauguration d\u2019une plaque comm\u00e9morative sur la maison\no\u00f9 r\u00e9sidait Lucie Guillermet, en pr\u00e9sence des membres de sa famille.\nVin d\u2019honneur sur les lieux.\nDu 7 au 10 mai \u00e0 l\u2019Allegro une grande exposition retrace, \u00e0 travers un millier de documents\noriginaux, l\u2019histoire de la seconde guerre mondiale et la vie des Fran\u00e7ais \u00e0 cette \u00e9poque. Un espace\nconsacr\u00e9 aux familles Deschamps et Guillermet pr\u00e9sente des objets leur ayant appartenu.\nHeures d\u2019ouverture :\nJeudi 7 mai : 10h / 12h et 14h / 17h\nVendredi 8 mai : 10h / 13h et 15h / 18h\nSamedi 9 mai : 10h / 12h et 14h / 18h\nDimanche 10 mai : 10h / 12h\n", "publication_date": "20/06/1945"}