{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84NjgtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1taS1tYW5kYXQtZHUtNC1mZXZyaWVyLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/868-compte-rendu-de-la-seance-de-mi-mandat-du-4-fevrier-2017/file", "text": "S\u00e9ance publique CME \nn\u00b05\n4 F\u00e9vrier 2017\n\nSeptembre / Octobre\n\nElections du CME (Ma\u00efssa)\n\u2022 Les \u00e9lections  ont eu lieu \nles 6 et 7 octobre 2016, \napr\u00e8s une semaine de \ncampagne. \n\nS\u00e9ance d\u2019intronisation (Ma\u00e9 Lane)\n15 Octobre 2016\n\nBurkina Faso (Nathan)\n\nNovembre\n\nLes bo\u00eetes \u00e0 livres (Aliette)\n\u2022 Bo\u00eetes \u00e0 livres d\u00e9cor\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de posca et de peinture \npar les enfants. \n\nMiribel Info                \nJanvier 2017\n\nMise en place des commissions (Armand \n& Tim\u00e9a)\nTh\u00e8me de la \ncommission\nSolidarit\u00e9 et liens \ninterg\u00e9n\u00e9rationnels\nEnvironnement et \ncadre de vie \nNom de la \ncommission\n\u00abUn sourire, tous en \nC(h)oeur\u00a0\u00bb\n\u00ab\u00a0Pour la survie de \nla terre\u00a0\u00bb \nElus\nMae-Lane  \nLaura \nTim\u00e9a \nLyne \nJoanna \nLoris \nManon\nHadil \nAliette \nAlicia\nMathis\nNathan\nPablo\nAna\u00e9\nArtus\nArmand\nMa\u00efssa\nMathilda\nMatt\u00e9o\nTimoth\u00e9\n\nC\u00e9r\u00e9monie du 11 Novembre (Joanna)\n\nD\u00e9cembre  \n\nMariages (Mathilda)\n\nKamishiba\u00ef (Matt\u00e9o)\n\u2022 Cr\u00e9ation d\u2019un kamishiba\u00ef sur le conte de no\u00ebl \u00abSplat \u00bb\n\u2022 Pr\u00e9sentation de ce kamishiba\u00ef lors de l\u2019arbre de No\u00ebl \nde l\u2019association Cap Handicap \n\nOffice de tourisme (Laura)\n\u2022 Participation au film r\u00e9alis\u00e9 pour le nouveau logo de \nl\u2019Office de tourisme de la CCMP : Dombes C\u00f4ti\u00e8re \nTourisme.\n\nDistribution de chocolats\nEHPAD Jos\u00e9phine Guillon (Alicia)\n\u2022 Le 7 d\u00e9cembre, les jeunes\n\u00e9lus se sont mobilis\u00e9s \u00e0 \nBon S\u00e9jour pour offrir  \ndes chocolats et de l\u2019amour \naux personnes \u00e2g\u00e9es.\n\nV\u0153ux de Madame le Maire (Hadil)\nLes jeunes \u00e9lus ont particip\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux le jeudi 5 Janvier  \n\nEn 2017\u2026\n\nBrigades vertes (Timoth\u00e9)\n13 Mai 2017\n\nJardin collectif et journ\u00e9e \u00e0 l\u2019EHPAD\n(Mae Lane)\nConcours\n Graines de l\u2019Ain \nParticipation \u00e0 la \nremise des prix \nle samedi 18 Mars \n14H-17H salle des \nf\u00eates des Echets\n\nPoubelles monstres (Ana\u00e9)\n\nGestes de Premiers Secours (Aliette)\n\nVente de g\u00e2teaux (Loris)\n13 Mai 2017\n\nLa prochaine s\u00e9ance aura lieu le samedi 11 Mars 2017 :\n\u2022 Pr\u00e9voir un courrier aux CME de Beynost et Neyron pour leur \nproposer de se joindre \u00e0 nous pour la collecte des bouchons.\n\u2022 Pr\u00e9paration de la fresque pour le Concours Graines de l\u2019Ain \nhttp://doodle.com/poll/npzq96sg9rmzckbp\n\u2022 Servathon avec Sogeres: Op\u00e9ration de solidarit\u00e9. Les \u00e9lus du \nCME communiqueront l\u2019information dans les classes\nLe Samedi 13 Mai : Brigades vertes / march\u00e9 aux fleurs / Vente de \ng\u00e2teaux: \nhttp://doodle.com/poll/acv6kzuv4b4zp3g4\n11 Mars 2017 : Journ\u00e9e de la femme\nSamedi 4 Mars 2017 : Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des donneurs de \nsang, le matin \u00e0 l\u2019Allegro. Participation des \u00e9lus pour l\u2019accueil \ndes invit\u00e9s\nhttp://doodle.com/poll/ffsxtph36vrgccgp\nLES DATES \u00c0 RETENIR\n\nLe mercredi 29 Mars 2017 : Peut-on agir ensemble ?\nPr\u00e9sentation du forum : Quand on est enfant, on peut \navoir envie de r\u00e9aliser des choses en groupe, d\u2019avoir \nun projet commun et de vouloir le construire \nensemble. Tout comme les adultes, les plus jeunes \nont envie de porter des id\u00e9es ou de se rendre utile ! \nComment rendre cela possible ? A-t-on besoin des \nadultes ? Quels projets peut-on porter quand on est \nenfant ? Avec qui ? Un forum utile pour savoir \ncomment agir ensemble. \nhttp://doodle.com/poll/83yw5q9bsyg6gzqh\nLe forum des enfants citoyens\n(Arthus)\n", "publication_date": "20/06/2017"}