{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85OTktbWlyaWJlbC1pbmZvLWRlY2VtYnJlLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/999-miribel-info-decembre-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0239\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   d\u00e9cembre 2017 !\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES\nVendredi 8 d\u00e9cembre\n \u00e0 18 h 30  Place de la R\u00e9publique\nAnimation Son et Lumi\u00e8re  \nSpectacle \u00abLes f\u00e9\u00e9ries pyromani\u00e9es\u00bb\n\u00e9galement Stand de l\u2019Association des  \nCommer\u00e7ants et Artisans de la CCMP avec \nvente de cr\u00eapes, chocolat chaud, pop corn. \nLe profit des ventes sera revers\u00e9 au centre \nRomans Ferrari\nREMISE DES COLIS  \nDE FIN D\u2019ANN\u00c9E\npar la Municipalit\u00e9 aux personnes  \nde 75 ans et plus au cours d\u2019un go\u00fbter\nJeudi 14 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 17h  \u00e0 la salle des f\u00eates  \nau Mas Rillier\nVendredi 15 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 17h  \u00e0 la nouvelle salle  \ndes f\u00eates des Echets\nSamedi 16 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 18h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \navec th\u00e9 dansant\nLe d\u00e9tail en page centrale\nMARCH\u00c9 DE NO\u00cbL\nSamedi 9 d\u00e9cembre\n \u00e0 partir de 16h  \norganis\u00e9 \npar \nla \nSoci\u00e9t\u00e9 \nd\u2019activit\u00e9s  \np\u00e9riscolaires du Mas Rillier \u00e0 la salle po-\nlyvalente au Mas Rillier\nVente de produits locaux et exotiques \n: miel, foie gras, fromage, vins, \u00e9pices \ncharcuterie, \np\u00e2tisseries, \nconfitures,  \nbougies, d\u00e9corations, bijoux fantaisie, \nparfums\nEgalement vente sur commande de  \nsapins, cerdon, hu\u00eetres, chocolats\nCroziflette sur place ou \u00e0 emporter (sur \ncommande)\nContact pour les exposants et pour  \n+ d\u2019infos : sapdumasrillier.free.fr\nUN NOM POUR VOTRE NOUVEL ESPACE  \nMUNICIPAL EN CENTRE-VILLE\nqui remplacera la Galerie de la Presse au printemps 2018 dans l\u2019\u00eelot Saint Romain.  \nIl sera d\u00e9di\u00e9 aux expositions mais sera aussi un lieu de discussions et d\u2019\u00e9changes.  \nParticipez \u00e0 sa cr\u00e9ation en lui donnant un nom !\nEnvoyez vos propositions sur culture@miribel.fr jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\nMercredi 6 \u00e0 21h  \n\u00abIls ne savaient pas que \nc\u2019\u00e9tait une guerre\u00bb\nMercredi 20\n\u00e0 21h \n\u00abMaryline\u00bb \nMercredi 10 \nMercredi 13\n\u00e0 21h \n\"Jalouse\" \nMercredi 27 \n\u00e0 15h \n\u00abPaddington 2\u00bb\nJeudi 18\n\u00e0 14h30\n Mercredi 20\n\u00e0 18h\n\u00abCoco\u00bb en 3D\nMercredi 27\n\u00e0 18h\n\u00abSanta & Cie\u00bb\nMercredi 27\n\u00e0 21h\n\u00abStars 80\u00bb\n  \n Samedi 2 \nLOTO  \norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois \u00e0 la  \nnouvelle salle des F\u00eates des Echets \u00e0 18h45 \nNombreux lots - Buvette restauration rapide\n Mardi 5 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Union La\u00efque  \nde Miribel au centre socio-culturel \u00e0 19h30 \nContact 04 78 55 17 72\nARBRE DE NO\u00cbL de la Petite enfance  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 16h30. Contact 04 78 55 84 25\n Dimanche 10 \nARBRE DE NO\u00cbL de l\u2019association Cap Handi-\ncap \u00e0 14h \u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \nContact caphandicap1@gmail.com\n Jeudi 14 \nTEMPS COLLECTIF DU RELAIS  \nDES ASSISTANTES MATERNELLES\n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets  \nde 9h \u00e0 11h\n Samedi 16 \nCROSS DES PAPILLOTES organis\u00e9 par le \nMiribel C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \u00e0 13h au Parc \nde la Sathonnette \u00e0 St Maurice de Beynost. \nBuvette, casse-cro\u00fbte. Inscriptions gratuites \n1h avant sur place ou sur le site  \nhttp://miribelca-athle.com/. Certificat  \nm\u00e9dical obligatoire. Contact 06 20 61 36 91\n Mardi 19 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Office culturel  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h. Contact 04 78 55 80 20\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge \nde 14 ans : fitness (abdo, fessiers, steps, \ngym douce, pilates) en journ\u00e9e et en soir\u00e9e \n(centre socio-culturel / salle polyvalente  \nau Mas Rillier) ainsi que Zumba en soir\u00e9e  \n(gymnase la Chanal) et marche nordique  \nau Grand Parc un jeudi par mois\nNouveau cette ann\u00e9e : 3 cours de  \nPilates le lundi avec diff\u00e9rents niveaux \n(confirm\u00e9, interm\u00e9diaire, d\u00e9butant) \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur  \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr \nContacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self- \nd\u00e9fense pour tous au gymnase la Chanal\n(Efficacit\u00e9 - ma\u00eetrise - bien \u00eatre)\n. enfants \u00e0 partir de 5 ans (d\u00e9butants et \nconfirm\u00e9s) le mercredi de 14h30 \u00e0 17h30,  \nles mardi et jeudi de 18h \u00e0 19h \n. ados, adultes (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) les \nlundi, mardi et jeudi entre 17h30 et 21h30 \nLe samedi cours sp\u00e9cifiques groupes et  \nparticuliers de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\nEncadrement technique assur\u00e9 par un  \nprofesseur titulaire DES 2e degr\u00e9, 6e Dan\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nd\u00e9cembre\n \n Jeudi 14 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nVendredi 22 \nCOUPE HIVER DE JUDO organis\u00e9e par l\u2019ULM  \nau gymnase la Chanal \u00e0 18h\n Jeudi 28 \nCOLLECTE DE SANG \u00e0 l\u2019All\u00e9gro 9h30-12h30  \net 15h-19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire. \nVenez nombreux\n Dimanche 31 \nR\u00c9VEILLON DE LA SAINT SYLVESTRE \norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois  \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets \nR\u00e9servations au 06 69 44 00 90\nR\u00c9VEILLON DE LA SAINT SYLVESTRE \norganis\u00e9 par le Football-Club du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 partir \nde 19h30. R\u00e9serv. obligatoire au 06 51 27 00 00 \nou au stade la chanal les samedis matins 10h/12h \nTarifs : 70 \u20ac/adulte - 15 \u20ac pour les - de 14 ans\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Jeudi 14 \u00e0 20h30 \nLe vol du rempart\nSpectacle cirque  \nacrobatique, slam \n\u00abCompagnie Mauvais Coton\u00bb \nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - de 12 ans 14 \u20ac\n Vendredi 1er \u00e0 20h30  \nBachar Mar-Khalif\u00e9\nSpectacle piano-jazz et\nvoix du monde \nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - de 12 ans 14 \u20ac\n Samedi 9 \u00e0 20h30 \nFestival Temps Danse\npropos\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Th\u00e8me \u00abPassion\u00bb \nContemporain, modern Jazz, hip-hop. 1 \u20ac par billet vendu sera revers\u00e9 au T\u00e9l\u00e9thon  \nBilletterie \u00e0 l\u2019Office du Tourisme 1104 grande rue ou le soir du spectacle\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nACAD\u00c9MIE  \nDE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Vendredi 1er : avant-sc\u00e8ne du concert de \n\u00abBachar Mar-Khalif\u00e9\u00bb \u00e0 20h30 l\u2019All\u00e9gro\n. Vendredi 8 : concert \u00abComme \u00e7a nous \nchante\u00bb \u00e0 19h \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique. \nEntr\u00e9e libre\n. Dimanche 10 : participation \u00e0 l\u2019arbre de \nNo\u00ebl de l\u2019association Cap Handicap \u00e0 14h30  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n. Vendredi 15 : concert de No\u00ebl \u00e0 20h  \n\u00e0 l\u2019Eglise Saint Romain \u00e0 Miribel. Entr\u00e9e libre\n. Auditions des \u00e9l\u00e8ves \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb \nles jeudi 7, 14, 21 \u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique et samedi 23 \u00e0 14h30 \u00e0 la r\u00e9sidence \nJ. Guillon, salle du C\u00f4teau. Entr\u00e9e libre\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n Vendredi 15 \u00e0 20h \n \u00e0 l\u2019Eglise Saint Romain \nConcert de No\u00ebl\nde l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de danse \nde la CCMP. Entr\u00e9e libre\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nMIRIBEL TENNIS CLUB\nStages  \nVacances scolaires\ndu 2 janvier au 5 janvier 2018\nde 9h \u00e0 17h \n(en journ\u00e9e ou demi-journ\u00e9e)\nCh\u00e8ques vacances accept\u00e9s - Repas tir\u00e9 du sac\nContacts mtc5@free.fr / 06 60 51 65 65\nOP\u00c9RATION \u00ab Joyeuses f\u00eates \u00bb\norganis\u00e9e par l\u2019Association \ndes Commer\u00e7ants et Artisans \nde la CCMP\ndu 9 au 17 d\u00e9cembre\n(possibilit\u00e9 de gagner des bouteilles et magnums \nde champagne chaque jour \nchez les commer\u00e7ants participants)\nINSCRIPTIONS SUR LES LISTES ELECTORALES\nCette inscription n\u2019est pas automatique pour les nouveaux habitants de Miribel. Il  convient \nde proc\u00e9der \u00e0 votre inscription en Mairie avant le 31 d\u00e9cembre 2017. De m\u00eame tout  \nchangement de domicile \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la commune est \u00e0 signaler \u00e0 la mairie. Pour ce faire, \nmunissez-vous d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de domicile de moins de 3 mois.  \nPour tout renseignement : service population 04 78 55 84 00\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8 et 22\n. aux Echets  \nles lundi 11 et mardi 26  \n. au Mas Rillier \nles mardis 12 et 26 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nBATAILLON Thibault Fr\u00e9d\u00e9rick \nS\u00e9bastien Morgan et THIBAUDON \nAur\u00e9lie B\u00e9atrice le 02/09\nCOMBETTO Valentin et LY Camille  \nle 09/09\nSEUX Guillaume Lionel et MAURE  \nElisa le 09/09\nPETAUD Brice et MARQUEZ  \nCharl\u00e8ne Laurence le 16/09\nMAACHI Brahim et LAJILI Laetitia \nSarah le 16/09\nNAISSANCES\n- Erratum : DA SILVA Louisa  \nMarion le 04/08 -\nMICHARD Eryne Blanche Marie  \nle 03/09\nTOUIMERI Ziad le 10/09\nBOUVARD RAMASSAWMY E\u00efna  \nle 11/09\nCHARKATI Hanna le 12/09\nAMRI CHEV\u00c9 Alyssa le 15/09\nBERISHA Amina le 18/09\nHOXHAJ Kadri le 20/09\nNGUYEN LAUNAY Li\u00eam le 22/09\nPIPON Ma\u00ebl le 27/09\nDENEUX Julia le 28/09\nDOUAMEN Mehdi le 29/09\nBOUAJILA Adam le 01/10\nCOUTAZ Alexandre Nicolas le 02/10\nPERRIER Noah Kevin Camille  \nle 04/10\nHAMOUR Alia le 10/10\nABARKAN Ma\u00efssa le 13/10\nHASSA\u00cfNE Rayan le 17/10\nDRIAS Sarah le 19/10\nWAGNER Noham le 19/10\nD\u00c9C\u00c8S\nSOARES TEQUE Joaquim Antonio  \nle 19/09\nCHRISTIN Mich\u00e8le Antoinette \nMauricette \u00e9p. GUITART le 19/09\nJOLY Maurice Ren\u00e9 le 21/09\nGAUTHIER Jeanne Paulette  \n\u00e9p. RAY le 01/10\nLAUNET Betty Orphise Germaine \n\u00e9p. BAULMONT le 03/10\nJAY Ren\u00e9 Claudius le 03/10\nVAUCHEL Marguerite Rosine \n\u00e9p. COLANGE le 08/10\nFAURIE Yvonne Henriette \n\u00e9p. MARTY le 09/10\nMARSAUD Alice \u00e9p. FIERIMONTE \nle 09/10\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Vendredi 1er Conf\u00e9rence parentalit\u00e9 \n\u00e0 18h30 Ecole Henri Deschamps\n. Mercredi 6 Lieu ressources parents \u00e0 \n10h nouvelle salle des f\u00eates des Echets \net les lundis matins \u00e0 8h30 au Tr\u00e8ve, \nLes P\u2019tits cuistots \u00e0 15h au centre-ville\n. Vendredi 8 Atelier multi-saveurs  \n\u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne centre-ville\n. Vendredi 22 \u00ab1. 2. 3 Bouger\u00bb \u00e0 10h  \n\u00e0 l\u2019antenne centre-ville\n. Nouveau Animations \u00abbien vieillir\u00bb : \n\u00e0 l\u2019antenne centre-ville, \u00abSport attitude \nZen\u00bb les mercredis \u00e0 10h, \u00abLa Cantina\u00bb  \nle jeudi 14 d\u00e9c. \u00e0 10h, \u00abJouons \nensemble\u00bb les jeudis \u00e0 14h30, \u00abMarche \ndouce\u00bb les vendredis rdv \u00e0 9h30\n. du mardi 2 au vendredi 5 janvier : \naccueil de loisirs vacances de No\u00ebl \npour les 3/5 ans au centre-ville, pour \nles 6/10 ans au tr\u00e8ve. Inscriptions \u00e0 \npartir du 5 d\u00e9cembre\n. Pour les mercredis de janvier et \nf\u00e9vrier : inscriptions \u00e0 partir du 12 d\u00e9c.\n. Centre social ferm\u00e9 du 26 au 29 d\u00e9c.\nContacts 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 M. Patrick GUINET, le 9 Mme Guyl\u00e8ne MATILE, le 16 Mme Nathalie \nDESCOURS-JOUTARD, le 23 pas de permanence, le 30 M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 2 d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 5 et 19 d\u00e9cembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nLa campagne 2017/2018 a d\u00e9but\u00e9 le 21 novembre 2017 \net se terminera le 16 mars 2018\nInscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiares le mardi de 9h30 \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.  \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources\nDistribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nMadame Sylvie VIRICEL,\nMaire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous souhaitent de joyeuses \nf\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\nD\u00e9claration de ruches 2017 \u00e0 faire avant le 31 d\u00e9cembre \nhttp://mesdemarches.agriculture.gouv.fr/\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nVOUS POUVEZ D\u00c9SORMAIS VOUS PACSER  \nDANS VOTRE MAIRIE\nL\u2019enregistrement des Pactes Civils de Solidarit\u00e9 ne rel\u00e8ve plus des tribunaux \nd\u2019instance. Les personnes r\u00e9sidant \u00e0 Miribel, souhaitant conclure un PACS, \ndoivent s\u2019adresser au service Population de la Mairie pour conna\u00eetre la liste \ndes pi\u00e8ces \u00e0 fournir et convenir d\u2019un rendez-vous d\u2019enregistrement\nPour tout renseignement : service population 04 78 55 84 00\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 \nContacts c.noyrey@adapa01.com ou d.brun@adapa01.com\n", "publication_date": "20/06/2017"}