{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy8zMDUtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/305-echo-des-echets-nd-18/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nLe journal commence \u00e0 \u00eatre connu au-del\u00e0 de notre \nhameau, ce succ\u00e8s est d\u00fb \u00e0 notre travail d\u2019\u00e9quipe. \nMais comment fonctionne le journal ?  \nNous avons chacun notre r\u00f4le et nous l\u2019assumons \npleinement, \nmalgr\u00e9 \nquelques \npetits \nrat\u00e9s, \nfautes \nd\u2019orthographe ou constructions de phrases\u2026 \nLes articles sont \u00e9crits par tous, nous aidons aussi ceux qui \nle souhaitent, \u00e0 \u00e9crire un article sur un \u00e9v\u00e9nement ;  apr\u00e8s \nla mise en page, deux correctrices \u00e9pluchent le journal, et \nenfin l\u2019imprimeur fait na\u00eetre notre travail.  \nAvant chaque parution, il y a les r\u00e9unions de bureau ou le \nrespect est de rigueur, toutes les d\u00e9cisions sont coll\u00e9giales. \nAucune erreur de casting dans le groupe, tout le monde a \nson mot \u00e0 dire sans craindre une quelconque invective \nd\u00e9plac\u00e9e. C\u2019est peut-\u00eatre l\u00e0 la cl\u00e9 de notre succ\u00e8s.  \n \nLe Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \n \nReportage photos des mari\u00e9s \ndenise.ienne@wanadoo.fr \n \n \n14 JUILLET 2012 - Denise et Patrick BOILLOD, nos voisins \ndes  \u00ab Bl\u00e9s d\u2019or \u00bb depuis 1991 ont mari\u00e9 Magali, la petite \nderni\u00e8re de la famille\u2026. \nDepuis longtemps, Magali avait envie d\u2019un mariage pas \ncomme les autres, elle avait envie d\u2019un feu d\u2019artifice \npour c\u00e9l\u00e9brer ses futurs anniversaires de mariage \u2026  \nAlors, ce que Magali veut\u2026 \nC\u2019est donc en ce 14 juillet de l\u2019an de gr\u00e2ce 2012 que \nPrincesse Magali a \u00e9pous\u00e9 son chevalier servant, Yannick \nSPITZ, habitant Mionnay, devant Monsieur le Maire de \nMionnay puis \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint Romain de Miribel. \nPrincesse Magali, coiffeuse de son \u00e9tat, a \u00e9t\u00e9 conduite \nde la mairie \u00e0 l\u2019\u00e9glise avec une magnifique traction 11 \npr\u00eat\u00e9e par sa patronne pour cette occasion. Le soleil \n\u00e9tait de la partie, ce fut une tr\u00e8s belle c\u00e9r\u00e9monie et une \ntr\u00e8s belle f\u00eate. \nToute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019Echo des Echets f\u00e9licite les familles \nBOILLOD aux Echets et SPITZ \u00e0 Mionnay et souhaite \nbeaucoup de bonheur aux jeunes mari\u00e9s\u2026 et plein de \npetits Nenfants !   \n \nHerv\u00e9 ROCLE \n \nAMICALE des POMPIERS \nL\u2019amicale des pompiers a chang\u00e9 de bureau ; Dominique PEQUET \na laiss\u00e9 apr\u00e8s de bons et loyaux services la direction au nouveau \npr\u00e9sident Thierry RICHARD \u00e9paul\u00e9 par Jean Pierre BERTILLER \ntr\u00e9sorier et Gwen MARTIN secr\u00e9taire.  \nCette nouvelle administration a organis\u00e9 le concours de \np\u00e9tanque qui a eu lieu au jeu de boules en face la base \nd\u2019Intermarch\u00e9. 38 doublettes se sont affront\u00e9es durant cette \napr\u00e8s midi tr\u00e8s ensoleill\u00e9e ; tout le monde est reparti avec un lot \nde consolation tandis que les gagnants, applaudi par le public et \nles joueurs, obtinrent le 1er lot : un jambon.  \nLa buvette \u00e9tait assur\u00e9e par tous les membres de l\u2019amicale, \ntandis que les anciens donnaient eux aussi un  coup de mains \ndans l\u2019organisation de cette apr\u00e8s midi conviviale. \nA renouveler l\u2019ann\u00e9e prochaine. \nBernard CECCHINATO \n \nNOTEZ\u2026 EN AVANT PREMIERE ! \nDimanche 2 d\u00e9cembre 2012 apr\u00e8s-midi \nLE COMPLEXE DU RIRE vient aux ECHETS \n De et avec C\u00e9cile Roux et Fran\u00e7ois Mayet. \nUn homme, une femme, chabadabada... \nLes ZygoTomatics dans \u00ab Bouche \u00e0 Bouche \u00bb \nApr\u00e8s \u00abT\u00eate \u00e0 T\u00eate \u00bb et \u00ab Nez \u00e0 Nez \u00bb, voici le troisi\u00e8me spectacle des \nZygoTomatics !!! Gr\u00e2ce \u00e0 ce couple en d\u00e9lire, vous plongerez dans un conte de \nf\u00e9es d\u00e9jant\u00e9, vous assisterez \u00e0 une s\u00e9ance d\u2019essayage improbable, vous saurez \ntout sur la physique sans jamais avoir os\u00e9 le demander, vous percerez le myst\u00e8re \nde la mont\u00e9e des oc\u00e9ans, et surtout vous ne direz plus jamais \u00ab JE T\u2019AIME \u00bb \ncomme avant ! Un spectacle inventif, vif et dr\u00f4le. A voir seul, \u00e0 deux ou en \nfamille ! \n \n15 \u20ac pour les adultes, 8 \u20ac pour les -18 ans \n Pr\u00e9inscrivez-vous d\u00e8s maintenant : lechodesechets@gmail.com   \nInscriptions d\u00e9finitives et r\u00e8glement avec notre \u00e9dition d\u2019octobre. \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nKERMESSE \n \nTous mobilis\u00e9s pour pr\u00e9parer et organiser la kermesse et, le \njour m\u00eame, pour accueillir les familles et divertir les enfants, \nl'\u00e9quipe enseignante dirig\u00e9e par Mr Jean TOUFFAIRE et le \nbureau du Sou des Ecoles avaient transform\u00e9 la cour de \nl'\u00e9cole Jean de La Fontaine  en parc de jeu ou ont continu\u00e9 \nde r\u00e9sonner les cris de joie des enfants apr\u00e8s 16 heures 30 ce \nvendredi 22 Juin 2012.  \nDe nombreux jeux \u00e9taient propos\u00e9s : p\u00eache \u00e0 la ligne, \nchamboule tout, mais la structure gonflable, install\u00e9e pour \nl\u2019occasion, a  connu un tr\u00e8s grand succ\u00e8s. \nPendant toute l\u2019apr\u00e8s midi, des lots ont \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9s : bijoux, \ncasquettes, jouets, ballons, etc... Mais comme \u00e0 son \nhabitude le pistolet \u00e0 eau  fut pl\u00e9biscit\u00e9 et \u00e9prouv\u00e9 pour le \nplus grand bonheur des enfants, petits et grands !  \nEnseignants et parents se sont ensuite retrouv\u00e9s autour \nd'une paella dans une ambiance festive et d\u00e9tendue. Cette \nann\u00e9e scolaire avec ses souvenirs plein la t\u00eate est termin\u00e9e \npour nos petits \u00e9coliers, certains reviendront mais les CM2 \npartent pour le coll\u00e8ge.  \nEn fin de journ\u00e9e, M. le S\u00e9nateur-Maire, Jacques BERTHOU \nest venu  saluer les participants d'une journ\u00e9e bien charg\u00e9e. \n \nBernard CECCHINATO \nLOTISSEMENTS en F\u00caTE \n \nLe mois de juin est souvent rempli de repas en tout \ngenre, nous profitons des beaux jours pour se retrouver \nentre voisins et amis autour d\u2019une grillade. Ce fut le cas \npour le lotissement les Bl\u00e9s d\u2019Or qui organisait la f\u00eate \ndes voisins le 2 juin, malheureusement pour eux la \nsoir\u00e9e s\u2019ach\u00e8vera t\u00f4t, l\u2019orage venant contrarier les \nfestivit\u00e9s, mais les participants ont eu le temps de faire \nune p\u00e9tanque et de partager un bon repas, un moment \nconvivial qui sera reconduit l\u2019ann\u00e9e prochaine. \nLe lotissement POLXINGE f\u00eatait lui ses trente ans le \ndimanche 17 juin autour d\u2019un cochon de lait r\u00f4ti \u00e0 la \nbroche. \n Les colotis sont des habitu\u00e9s de ce genre de \nmanifestation. Chaque ann\u00e9e, \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode ils \norganisent le traditionnel repas des voisins, mais cette \nann\u00e9e, tous les enfants \u00e9taient l\u00e0 pour f\u00eater \nl\u2019\u00e9v\u00e8nement en famille et avec les voisins c\u2019est ainsi que \ndu plus petit Est\u00e9ban au plus ancien Ren\u00e9, tous \nensembles, les r\u00e9sidants du lotissement POLXINGES ont \npass\u00e9 une agr\u00e9able journ\u00e9e.  \n \nBernard CECCHINATO \n \nINFO-PRATIQUE \nVirginie ROBERT masseur kin\u00e9sith\u00e9rapeute  \nvous informe de l'ouverture de son cabinet  \nau 29, impasse de la poste 01390 TRAMOYES. \nPour plus de renseignements ou pour rendez-vous \nt\u00e9l. 04 69 67 66 06 \nParution conforme avec les articles R.4321-123  et R.4321.126  \ndu Code de D\u00e9ontologie \nBernard  CECCHINATO \n \nFLEURISSEMENT \n \nTiens ! Les jardiniers ont pr\u00e9par\u00e9 le rond point ! Mais ils ont \noubli\u00e9 ce grand sac ou bien ils n\u2019ont pas fini leur travail ? Et \nbien non, car c\u2019est alors que nous l\u2019avons vu fleurir tel des \nv\u00e9g\u00e9taux renaissant de leurs branchages.  \n \nPuis deux autres sont apparus all\u00e9e des platanes semblables \n\u00e0 des bornes de chemins de traverses, d\u00e9versant leurs fleurs \nmulticolores. Souhaitons seulement que la recherche \nd\u2019originalit\u00e9 du fleurissement ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 cet essai, ce \nqui laisserait alors l\u2019image de sacs abandonn\u00e9s. \nMagali AVELINE \nCOURS PHOTO \n \nLe groupe photo reprendra ses activit\u00e9s fin septembre les \n2\u00e8me et 4\u00e8me mardis du mois de 20h30 \u00e0 22h salle des \nassociations \naux \nECHETS. \nQuelques \nplaces \nsont \ndisponibles pour nous rejoindre, que vous soyez d\u00e9butant \n(afin d\u2019apprendre les bases de la photo) ou d\u00e9j\u00e0 \npratiquant. Renseignement aupr\u00e8s de Michel Aveline \n(avelinemima@orange.fr) \nMichel  AVELINE \n \nAIKIDO \n \nVenez-vous initier \u00e0 l\u2019A\u00efkido \u00e0 Miribel ! \nLe Club d\u2019A\u00efkido de Miribel organise une journ\u00e9e portes \nouvertes le samedi 15 septembre 2012 de 13h00 \u00e0 \n19h00 au Parc des sports de la Chanal - Grande rue \u00e0 \nMiribel. L\u2019acc\u00e8s au Parc de sports se fait cot\u00e9 parking \nrue de la Tuilli\u00e8re. La salle de l\u2019a\u00efkido trouve sous le \nGymnase. L\u2019A\u00efkido est un art martial japonais non \noffensif issu \nentres \nautres \ndes \nSamoura\u00ef. \nLes \nprofesseurs et pratiquants seront l\u00e0 pour vous \nrenseigner et vous initier si vous le souhaitez. Vous \npourrez \u00e9galement assister \u00e0 des d\u00e9monstrations. Site \ndu club : http://aikido.miribel.free.fr \n \nPierre LOMBREZ Pr\u00e9sident de l\u2019AIKIDO \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCOURS D\u2019INFORMATIQUE  \nLors de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO des ECHETS, \nplusieurs personnes avaient demand\u00e9 que soient \norganis\u00e9s des cours d\u2019informatique pour d\u00e9butants.  \nUne seule inscription \u00e0 ce jour. Le nombre de personnes \nint\u00e9ress\u00e9es \u00e9tant insuffisant, il fallait \u00eatre au minimum \nhuit, nous n\u2019organiserons pas ces cours et nous ne \nlancerons pas ce projet. \nLe pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \nLES BRIGADES VERTES \nLes jeunes \u00e9lus du CME (Conseil municipal des enfants) \nont, pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, convi\u00e9 les \nMiribelans \u00e0 une matin\u00e9e de collecte de d\u00e9chets le \ndimanche matin 29 avril. Malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o incertaine, \nles 10 \u00e9quipes de volontaires  se sont une nouvelle fois \nd\u00e9ploy\u00e9es dans Miribel centre, le MAS RILLIER et Les \nECHETS pour nettoyer divers points de la commune et \nsensibiliser la population  \u00e0 cet acte citoyen  tr\u00e8s simple \nqui consiste \u00e0 jeter ses papiers et autres d\u00e9chets dans les \npoubelles tr\u00e8s nombreuses \u00e0 Miribel et dans les deux \nhameaux. Aux ECHETS, apr\u00e8s le rendez-vous devant le \nPhoc\u00e9en et un petit en-cas, les deux groupes se sont \ns\u00e9par\u00e9s en direction du secteur des Ormes et de l'\u00e9cole \nou en direction de la 1083 et la rue de la Chapelle pour \nl'autre groupe. Vers 11H30, tout le monde a converg\u00e9 \nvers la cour de l'\u00e9cole Edgar Quinet pour constater que \nla \"r\u00e9colte\" avait, h\u00e9las, \u00e9t\u00e9 encore fructueuse puisque \nce n'est pas moins de 215 kg de d\u00e9chets divers qui ont \n\u00e9t\u00e9 collect\u00e9s cette ann\u00e9e. Et c'est par un d\u00e9licieux buffet \noffert par l\u2019ACA (Association des commer\u00e7ants et \nartisans de la CCMP) et servi par son Pr\u00e9sident, Richard \nISMAN, bien appr\u00e9ci\u00e9 des participants que s'est \ntermin\u00e9e cette matin\u00e9e citoyenne qui ne sera sans doute \npas la derni\u00e8re !     \nMarie.Chantal. JOLIVET \nC.M.E. \nL\u2019\u00e9cole est finie ! \nSi ce mois de juillet marque la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire, c\u2019est \naussi, pour les jeunes \u00e9lus du Conseil Municipal des \nEnfants de la commune, l\u2019\u00e9pilogue d\u2019une exp\u00e9rience \nenrichissante : Marine, Charlotte, Ethan et Ilan scolaris\u00e9s \nen CM2 \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine ont, en effet, eu le \nprivil\u00e8ge, cette ann\u00e9e, de repr\u00e9senter leurs camarades au \nsein du CME. \nPour les jeunes Echetois qui ont tous travaill\u00e9 au sein de la \nm\u00eame Commission \u00ab Espace libre et nature \u00bb, il restera le \nsouvenir de rencontres et d\u2019\u00e9changes particuli\u00e8rement \nenrichissants notamment avec leurs a\u00een\u00e9s de la R\u00e9sidence \nJos\u00e9phine Guillon ou encore les enfants du Centre Romans \nFerrari. \n \nA leur actif, pour cette ann\u00e9e  et pour la seule commission \nde nos jeunes \u00e9lus Echetois, parmi les projets aboutis, \ncitons la soir\u00e9e d\u2019information sur le tri, la 3\u00e8me \u00e9dition des \nBrigades Vertes, la pose de cendriers (aux ECHETS, pr\u00e8s du \nterrain multisports et de la salle des f\u00eates), la r\u00e9alisation \nde tableaux v\u00e9g\u00e9taux que l\u2019on peut admirer \u00e0 l\u2019Allegro, \netc\u2026 \nPar \nailleurs, \nleur \npr\u00e9sence \naux \nc\u00e9r\u00e9monies \ncomm\u00e9moratives \nofficielles \naux \nc\u00f4t\u00e9s \ndu \nConseil \nmunicipal adulte a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par l\u2019ensemble des \nMiribelans et t\u00e9moigne assur\u00e9ment de leur engagement \nau service de leur commune. \nRendez-vous en septembre pour le prochain mandat du \nCME ! \nPatricia DRAI \n \n AGRICULTEURS aux ECHETS \n Pour ce num\u00e9ro de juillet, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019ECHO des \nECHETS \na \nchoisi \nde \nvous \npr\u00e9senter \ndeux \nsympathiques agriculteurs des ECHETS : Patrick Pinad \net Jacky Jolivet. \nIssus de familles implant\u00e9es depuis des g\u00e9n\u00e9rations, \nils font partie de la m\u00e9moire collective vivante du \nhameau. Nous les rencontrons r\u00e9guli\u00e8rement et pas \nseulement sur leur tracteur car ils sont toujours \nprompts \u00e0 fournir une aide pr\u00e9cieuse ou \u00e0 participer \naux activit\u00e9s des associations locales.  \nAux ECHETS, comme ailleurs, les  agriculteurs ne \nch\u00f4ment pas. D\u00e8s le printemps et jusqu'en \nnovembre, se succ\u00e8dent labours, semis, traitements \net r\u00e9coltes des diverses c\u00e9r\u00e9ales et ma\u00efs qui occupent  \nles terres du secteur.  Leur principale activit\u00e9 r\u00e9side \ndans la culture c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re ou ol\u00e9agineuse si bien \nimplant\u00e9e dans notre r\u00e9gion (bl\u00e9, orge, ma\u00efs, colza, \ntournesol, etc\u2026). Les champs dans le marais ou au \nsud et \u00e0 l\u2019est des ECHETS sont leurs lieux de travail.  \nL'hiver, traditionnellement consacr\u00e9 \u00e0 la remise en \n\u00e9tat du mat\u00e9riel pourrait \u00eatre plus calme et reposant. \nMais  certains, comme Patrick PINAD, ont d\u00e9cid\u00e9 de \n\u00abfaire du bois\u00bb. Cet apport non n\u00e9gligeable d'argent \nn'est cependant pas de tout repos: quelque soit le \ntemps \net \nla \ntemp\u00e9rature, \nil \nfaut \ns'atteler  \nr\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la t\u00e2che. En effet,  actuellement, \navec les augmentations du fuel et du gaz, beaucoup \nde personnes recherchent du bois de chauffage. \nAussi c'est d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent qu'il faut commander les \npr\u00e9cieuses b\u00fbches pour renouveler son stock en \npr\u00e9vision des rigueurs des prochaines froidures. Jacky \nJolivet quand a lui effectue des petits travaux \nd\u2019entretien dans les jardins, taille de haies etc. \n                                                                  \n                                  Marie-Chantal Jolivet  et Michel AVELINE  \nSi vous recherchez du bois ou si vous souhaitez faire des \npetits travaux d\u2019entretien vous pouvez les joindre : \nPatrick PINAD : 06 14 26 26 36 \nJacki JOLIVET : 04 78 91 01 62 \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nRANDONNEE \n \nC\u2019est avec beaucoup de courage que tous les \ninscrits \u00e0 la randonn\u00e9e organis\u00e9e par L\u2019ECHO se \nsont pr\u00e9sent\u00e9s dimanche 1er juillet \u00e0 9h, sous une \npluie battante, sur le parking de l\u2019\u00e9cole. L\u2019\u00e9quipe \norganisatrice a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la manifestation \nmalgr\u00e9 le mauvais temps. Certains  participants ont \npris le d\u00e9part sous le tonnerre. Six ont fait le grand \nparcours de 10 km et une dizaine ont fait le \nparcours interm\u00e9diaire de 6 km. \n  \n \nBien s\u00fbr, ils sont arriv\u00e9s tremp\u00e9s mais quand m\u00eame \nheureux et tr\u00e8s fiers d\u2019avoir march\u00e9 et brav\u00e9 ce \nmauvais temps qui n\u2019a perturb\u00e9 que la marche, car \ntout le monde s\u2019est retrouv\u00e9 vers midi sous le pr\u00e9au \nde l\u2019\u00e9cole pour un ap\u00e9ro vin ros\u00e9 griotte bien \nappr\u00e9ci\u00e9.  \nLes \norganisateurs \nont \nredoubl\u00e9 \nd\u2019effort \net \nd\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour accueillir les marcheurs, pr\u00eat de \nv\u00eatements secs pendants que les leurs s\u00e9chaient \u00e0 \nc\u00f4t\u00e9 du feu, puis le repas f\u00fbt servi. \nLe pr\u00e9sident  dans son discours de bienvenue et de \nremerciements repris les propos d\u2019une marcheuse \nqui signifiait que les organisateurs n\u2019avaient pas de \nchance au vu du temps, et bien non repris le \npr\u00e9sident, qu\u2019au contraire ils avaient \u00e9norm\u00e9ment \nde chance car tous les participants \u00e9taient l\u00e0 et ne \nlui avaient pas fait d\u00e9faut. Certains \u00e9taient rentr\u00e9s \nchez eux pour se changer, mais \u00e0 l\u2019heure du repas \ntout le monde \u00e9tait bien l\u00e0. Pour l\u2019\u00e9quipe \norganisatrice se f\u00fbt un grand moment de bonheur \nde voir que malgr\u00e9 le mauvais temps, plaisir,  bonne \nhumeur et rires ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9s. \nUn grand remerciement \u00e0 Isidore RODRIGUES et \u00e0 \nson \u00e9pouse Nicole qui ont eu l\u2019id\u00e9e d\u2019utiliser le \npr\u00e9au d\u00e8s le samedi matin, \u00e0 madame MOYA pour \nle pr\u00eat de tables et de chaises mais aussi \u00e0 Patricia \nDRAI qui a su et avec \nefficacit\u00e9 \nobtenir \nl\u2019autorisation, et enfin \u00e0 Monsieur le S\u00e9nateur \nMaire Jacques BERTHOU qui nous a fait confiance \npour l\u2019utilisation des lieux. \nCela a \u00e9t\u00e9 une belle journ\u00e9e, merci \u00e0 tous.  \n \nBernard CECCHINATO \n \nCHALEUREUSES RENCONTRES \nA LA CHAPELLE DES ECHETS \n \nUne animation insolite a eu lieu \u00e0 la Chapelle des ECHETS, le \nsamedi 21 avril 2012 \u00e0 partir de 18 H. En effet, la communaut\u00e9 \nparoissiale des ECHETS avait invit\u00e9 les nouveaux habitants du \nhameau pour une rencontre et redynamiser l'\u00e9quipe en place. \nC'est \u00e0 peine si on reconnaissait l'int\u00e9rieur de la Chapelle des \nECHETS : les bancs et les chaises avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s faisant \ncercle autour des tables; le mur c\u00f4t\u00e9 sud accueillait une frise \nrappelant succinctement l'histoire des ECHETS avec son marais \nmill\u00e9naire, son relais des ducs de Savoie, ses restaurants \nprestigieux et plus r\u00e9cemment sa zone industrielle. Les photos \nsuperbes r\u00e9alis\u00e9es par Michel Aveline pr\u00e9sent avec son \u00e9pouse \nMagali attiraient l'\u0153il par leurs couleurs. Deux ou trois \npanneaux rappelaient la tradition agricole et maraich\u00e8re du \nhameau. Une mini exposition des deux artistes locaux qui \ns'\u00e9taient associ\u00e9s musicalement pour Joseph REVEYRON et \npicturalement \npour \nRoger \nGROSLON \ncompl\u00e9tait \ncette  \npr\u00e9sentation. L'histoire particuli\u00e8re de la Chapelle n'\u00e9tait pas \noubli\u00e9e depuis sa construction  par la volont\u00e9 des paroissiens \neux m\u00eames vers 1950, de son mobilier avec l'autel sur lequel \nofficia Jean Paul 2 lorsqu'il vint \u00e0 Ars en 1986 et l'installation du \nclocheton qui abrite la cloche au son cristallin depuis \nseptembre 2009. Surtout c'est l'odeur app\u00e9tissante des \ndiff\u00e9rentes p\u00e2tisseries, l'aspect color\u00e9 des verrines succulentes \nqui \u00e9tonnaient les yeux et les papilles en ce lieu. C'est que  \nChristophe MARGUIN avait r\u00e9pondu tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reusement et \navec son talent habituel. Vers 18 H, tout \u00e9tait pr\u00eat. Marie-\nFran\u00e7oise, Pierre, Marie-Chantal, Michel, Claude ... attendaient \nleurs convives et c'est petit \u00e0 petit que la Chapelle a r\u00e9sonn\u00e9 \ndes discussions et des apart\u00e9s. On pouvait remarquer la \npr\u00e9sence de nos quatre pr\u00eatres: Patrice CHOCHOLSKY, Jean-\nPaul BONNET, Edmond CHAPUIS et Rosaire MANGALA h\u00e9las \nvite reparti pour une c\u00e9l\u00e9bration. Plus loin, des membres de la \ncommunaut\u00e9 de Miribel \u00e9changeaient avec les habitants du \ncru. Patricia DRAI, l'adjointe du hameau, \u00e9tait heureuse de \nrencontrer le P\u00e8re Patrice  pour lancer les bases de rencontres \n\u0153cum\u00e9niques futures. En fait, il fallait bien en convenir: les \npersonnes pr\u00e9sentes \u00e9taient les habituels paroissiens des \nECHETS ou  les familles install\u00e9es de longue date. Mais \u00e0 \nl'arriv\u00e9e de deux familles avec leurs jeunes enfants les sourires \n\u00e9taient de mises : l'objectif \u00e9tait atteint  m\u00eame si l'assembl\u00e9e \n\u00e9tait moins importante que pr\u00e9vue. C\u2019est ce que souligna \nPatrice CHOCHOLSKI dans son petit discours. Tous se \ns\u00e9par\u00e8rent heureux de ce moment partag\u00e9 et emportant \ncomme un souvenir quelques feuillet\u00e9s, quelques parts de \nquiche ou pizza ou quelques verrines. Mais surtout chacun \ngarde en son c\u0153ur  la chaleur, l'atmosph\u00e8re conviviale de cet \nentracte particulier, de ces rencontres improbables qui \nm\u00e8neront \u00e0 d'autres \u00e9changes sur  le chemin de nos vies.  \nMarie-Chantal  Jolivet \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}