{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODc3LXBhZ2UtY2VudHJhbGUtMjc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1877-page-centrale-27/file", "text": "Modification \ndu plan de d\u00e9placements\nsur la commune\nTravaux pour la mise en place de la phase test : janvier/f\u00e9vrier 2022\nP\u00e9riode de phase test : mars \u00e0 juin 2022 soit 4 mois\n\nGros plan \nsur la rue des Gravelles et la rue du Mollard\nGros plan \nsur la rue de la Gare et la rue du Rivage\nPr\u00e9cisions sur la phase test\n\u25a0 Rue du Mollard\n \n\u25c9 Mise en sens unique NORD SUD de toute la rue \n \n\u25c9 Marquage de places de stationnements sur l\u2019accotement OUEST \n\u25a0 Rue des Gravelles\n \n\u25c9 Mise en sens unique SUD NORD de toute la rue\n \n\u25c9 D\u00e9molition de l\u2019\u00e9cluse existante\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019un cheminement pi\u00e9ton sur l\u2019accotement OUEST  \n \n  avec du marquage au sol\n \n\u25c9 Stationnement interdit sur toute la rue\n\u25a0 Rue de la Gare\n \n\u25c9 Sens unique NORD SUD conserv\u00e9\n \n\u25c9 Stationnement interdit sur toute la rue\n\u25a0 Mont\u00e9e de la Gare\n \n\u25c9 Rue ferm\u00e9e \u00e0 la circulation et r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et aux cyclistes\n \n\u25c9 Stationnement interdit sur toute la rue\n \n\u25c9 Acc\u00e8s riverain conserv\u00e9 depuis l\u2019avenue des Balmes\n\u25a0 Rue du Rivage\n \n\u25c9 Mise en sens unique EST OUEST de la section comprise entre \n \n   l\u2019intersection avec l\u2019avenue de la Gare et l\u2019intersection avec \n \n   l\u2019avenue des Balmes / except\u00e9 COLIBRI\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation de places de stationnements avec du marquage au sol \n\u25a0 Avenue de la Gare\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation de places de stationnements aux abords des services  \n \n  techniques avec du marquage au sol\nObjectifs du projet final (apr\u00e8s travaux \u00e9nonc\u00e9s ci-dessus)\n\u25a0 Rue du Mollard\n \n\u25c9 Mise en sens unique NORD SUD\n \n\u25c9 Marquage de places de stationnements sur l\u2019accotement OUEST  \n \n  et pose de mobilier urbain\n\u25a0 Rue des Gravelles \n \n\u25c9 Mise en sens unique SUD NORD \n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019un trottoir sur l\u2019accotement OUEST\n \n\u25c9 Stationnement interdit sur toute la rue\n\u25a0 Rue de la Gare\n \n\u25c9 Rue r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et aux cyclistes\n \n\u25c9 Rue ouverte \u00e0 la circulation en d\u00e9but de matin\u00e9e et en fin d\u2019apr\u00e8s- \n \n  midi afin de maintenir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la gare (cr\u00e9neaux horaires \u00e0 d\u00e9finir)  \n \n  pose d\u2019une borne escamotable aux deux extr\u00e9mit\u00e9s de la rue \n \n\u25c9 Acc\u00e8s riverains conserv\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019un passe / stationnement  \n \n  interdit sur la rue\n \n\u25c9 Sens unique NORD SUD conserv\u00e9\n\u25a0 Mont\u00e9e de la Gare\n \n\u25c9 Stationnement interdit sur toute la rue\n \n\u25c9 Rue ferm\u00e9e \u00e0 la circulation\n \n\u25c9 Acc\u00e8s du riverain conserv\u00e9\n\u25a0 Rue du Rivage\n \n\u25c9 Mise en sens unique EST OUEST de la section comprise entre  \n \n  l\u2019intersection avec l\u2019avenue de la gare et l\u2019intersection avec  l\u2019avenue  \n \n  des Balmes / except\u00e9 COLIBRI\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation de places de stationnements\n\u25a0 Avenue de la Gare\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation de places de stationnements aux abords des  \n \n  services techniques avec du marquage au sol \nA savoir : \n\u25b6 des travaux d\u2019effacement de r\u00e9seaux a\u00e9riens sont pr\u00e9vus rue des Gravelles, rue du Mollard  \nau 2e semestre 2022 et rue de la Gare en 2023 \n\u25b6 des travaux de r\u00e9fection des rues des Gravelles et du Mollard sont pr\u00e9vus en 2023 et de la rue  \nde la Gare en 2024.\nVenez \u00e9changer avec vos \u00e9lus concernant ces modifications\nlors de la r\u00e9union publique organis\u00e9e \nle mercredi 15 d\u00e9cembre 2021 \u00e0 18h au Centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n", "publication_date": "13/12/2022"}