{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzkxLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1791-compte-rendu-26/file", "text": " \n \n1/9 \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 08 juillet 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nx \n \nIsabelle LOUIS COMME \nx \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nx \n \nAnnie GRIMAUD \n \nx \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nx \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nx \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nx \nS\u00e9bastien LAFORET \nx \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nx \n \nPascal GIMENEZ \nx \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nx \n \nVanessa GERONUTTI \n \nx \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \n \nx \nTanguy NAZARET \nx \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nx \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nx \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nx \n \nAlain ROUX \n \nx \nGeorges THOMAS \nx \n \nPatrick GUINET \nx \n \nAnnie CHATELARD \nx \n \nMarie Chantal JOLIVET \nx \n \nJean-Michel LADOUCE \nx \n \nPatricia DRAI \nx \n \nCorinne SAVIN \n \nx \nSylvie VIRICEL \nx \n \nJean COMTET \nx \n \nNathalie DESCOURS \nx \n \nHerv\u00e9 GINET \n \nx \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n- \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nCorinne SAVIN \nPascal GIMENEZ \nHerv\u00e9 GINET \nJean-Pierre GAITET, Maire \nAnnie GRIMAUD \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nSonia FAVI\u00c8RE \n- \nVanessa GERONUTTI \nTanguy NAZARET \nMargaux CHAROUSSET \n- \nAlain ROUX \nPatrick GUINET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nAnnie CHATELARD \n68,96% \n29 \n20 \n26 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 17 JUIN 2021 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 17 juin 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210708-001 : Temps de travail \u2013 Dur\u00e9e l\u00e9gale de 1 607 heures \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle que la r\u00e9glementation du temps de travail dans la \nfonction publique a profond\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9forme g\u00e9n\u00e9rale du temps de \ntravail adopt\u00e9e \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \nLa dur\u00e9e l\u00e9gale du travail est fix\u00e9e \u00e0 1607 heures par an et les collectivit\u00e9s ne peuvent y \nd\u00e9roger, notamment en attribuant des jours de cong\u00e9s suppl\u00e9mentaires (CAA Paris \u2013 \n31/12/2004-03PA03671). \n \nLa loi de transformation de la fonction publique de 2019 abroge d\u00e9finitivement le fondement \nl\u00e9gal ayant permis le maintien de r\u00e9gimes d\u00e9rogatoires \u00e0 la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. \n \n\n \n \n2/9 \n \nEn suite de cette loi, les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics disposent d'un \nd\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du renouvellement de leurs assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes pour d\u00e9finir les \nr\u00e8gles relatives au temps de travail de leurs agents ; \n \nJuridiquement, le processus d\u00e9cisionnel est le suivant : \n- \nLe comit\u00e9 technique est consult\u00e9 lorsque la modification du temps de travail est \nassimilable \u00e0 une modification des conditions g\u00e9n\u00e9rales de fonctionnement des \nservices \n- \nLa dur\u00e9e du temps de travail est ensuite fix\u00e9e par l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 \npour une mise en \u0153uvre \u00e0 compter du 1er janvier 2022. \n \nLa collectivit\u00e9 souhaite, dans un premier temps, adopter une d\u00e9lib\u00e9ration de principe. Elle en \npr\u00e9cisera la port\u00e9e ult\u00e9rieurement gr\u00e2ce au dialogue social et \u00e0 des groupes de travail avec \nles repr\u00e9sentants du personnel. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise qu\u2019outre la dur\u00e9e du travail seront abord\u00e9s d\u2019autres \nsujets : le t\u00e9l\u00e9travail, la journ\u00e9e de solidarit\u00e9, les autorisations d\u2019absence, l\u2019annualisation du \ntemps de travail, uniformisation des temps de travail, les 35-39h et la gestion du compte \n\u00e9pargne temps (CET). Il s\u2019agit de mettre \u00e0 jour le guide global du temps de travail et des \ncong\u00e9s de la collectivit\u00e9. La collectivit\u00e9 s\u2019attachera tout particuli\u00e8rement \u00e0 \u00e9tudier la p\u00e9nibilit\u00e9 \nde certains m\u00e9tiers avec en lien une politique de pr\u00e9vention des risques au travail. \n \nDes rendez-vous sont d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e pour une mise en \u0153uvre en janvier 2022. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, demande quelle est la dur\u00e9e r\u00e9elle du travail des \nagents de la commune de MIRIBEL ? \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00ab pseudo \u00bb 1607 heures dans le sens \no\u00f9 une partie des agents effectue plus de 1607 heures par an et une autre, moins, aboutissant \n\u00e0 une dur\u00e9e moyenne de 1607 heures. Ce syst\u00e8me \u00e9tant d\u00e9sormais interdit par la loi, un \nimportant travail de fond doit \u00eatre men\u00e9 pour harmoniser la dur\u00e9e de travail de l\u2019ensemble \ndes agents. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9lib\u00e9ration de principe sur l\u2019organisation du temps \nde travail fix\u00e9 \u00e0 1607 heures par an en vue d\u2019une application au 1er janvier 2022. \n \nP FINANCES \nDL-20210708-002 : Cr\u00e9ation d\u2019un coupon sport culture et loisirs pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2021/2022 \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, indique au Conseil Municipal qu\u2019\u00e0 la suite de la p\u00e9riode de crise sanitaire, la \nlimitation ou l\u2019absence de pratique des activit\u00e9s sportives, culturelles et de loisirs a \u00e9t\u00e9 \ndommageable, autant pour la jeunesse, que pour le tissu associatif local promoteur de ces \nactivit\u00e9s. \n \nD\u00e8s lors dans l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de la Commune, il est essentiel d\u2019assister la reprise de ces \nactivit\u00e9s aupr\u00e8s du public jeune, particuli\u00e8rement impact\u00e9 en ce domaine pendant les \np\u00e9riodes de confinement.  \n \nLa valeur du coupon est fix\u00e9e \u00e0 25 \u20ac, pour les enfants de 3 \u00e0 11 ans domicili\u00e9s sur la Commune \nde MIRIBEL. Il est valable pour une seule inscription par enfant pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n\n \n \n3/9 \n \n2021/2022. La prise en charge sera rembours\u00e9e par la Commune \u00e0 l\u2019association sur \npr\u00e9sentation de justificatifs. \n \nPour ce faire, les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux de l\u2019enfant effectuent une demande de coupon sport, \nculture et loisirs aupr\u00e8s de l\u2019association en utilisant le formulaire pr\u00e9vu \u00e0 cet effet. \nL\u2019association facture le montant de la participation \u00e0 la Commune sur pr\u00e9sentation du \ncoupon et copie du formulaire de l\u2019adh\u00e9sion rempli. \n \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9cise que sur l\u2019ann\u00e9e 2020/2021, le montant vers\u00e9 aux associations au titre \ndes coupons sport s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 3975 euros, soit 139 coupons alors m\u00eame que plus de 1000 \nenfants pourraient \u00eatre concern\u00e9s. Il reste difficile d\u2019atteindre les parents et les enfants, le \nsyst\u00e8me restant complexe pour les associations. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si ce coupon peut servir \u00e0 acheter une place \nde spectacle \u00e0 l\u2019Allegro ? \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, r\u00e9pond que non mais cela pourrait \u00eatre envisag\u00e9 pour l\u2019avenir. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, explique que lorsque le d\u00e9partement de l\u2019Ain a \nlanc\u00e9 un dispositif semblable l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, les associations devaient se faire agr\u00e9er pour \nparticiper au dispositif mais que peu d\u2019associations de la ville l\u2019avait fait. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que c\u2019est surtout l\u2019attractivit\u00e9 de l\u2019association qui compte. \nSi elle se trouve confront\u00e9e \u00e0 de nombreuses demandes, alors elle fera les d\u00e9marches. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, en convient : le dispositif engendre beaucoup de travail pour les associations \net certaines renoncent. Une simplification doit \u00eatre recherch\u00e9e. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la cr\u00e9ation du coupon sport, culture et loisirs pour \nl\u2019ann\u00e9e scolaire 2021/2022. \n \nP FINANCES \nDL-20210708-003 :  Octroi de subventions de fonctionnement au b\u00e9n\u00e9fice du centre \nsocial C\u00e9SAM et du centre socio-culturel ARTEMIS dans le cadre du contrat de veille \nactive \nJosiane BOUVEIR, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune participe aux actions du contrat de \nveille active au titre de l\u2019exercice 2021 par l\u2019attribution de subventions de fonctionnement \naux structures porteuses des actions. \n \nDans ce cadre, il est propos\u00e9 d\u2019attribuer les subventions suivantes :  \n- \nA l\u2019association C\u00e9SAM :  \n- \n500\u20ac au titre de l\u2019action Education/Parentalit\u00e9/Jeunesse/Citoyennet\u00e9 pour le \nprojet de mise en place d\u2019un lieu ressources parents. \n- \n500\u20ac au titre de l\u2019action Sant\u00e9/Acc\u00e8s aux soins/Pr\u00e9vention/Acc\u00e8s aux droits pour \nle projet de caravane transition \u00e9cologique et solidaire. \n- \nA l\u2019association ARTEMIS : \n\n \n \n4/9 \n \n- \n400\u20ac au titre de l\u2019action Pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance et de la r\u00e9cidive pour un \nprojet de chantiers jeunes au Grand Parc. \nSoit un total de subventions au titre de la participation de la commune au contrat de veille \nactive de 1 400 \u20ac. \n \nSylvie VIRICEL et Marie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8res municipales, remarquent que les actions \npropos\u00e9es b\u00e9n\u00e9ficient aux habitants de diff\u00e9rentes communes mais s\u2019\u00e9tonnent tout de m\u00eame \nque la Ville de MIRIBEL verse une subvention au centre social ARTEMIS situ\u00e9 \u00e0 Saint-Maurice \nde Beynost. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, confirme que chaque commune finance une part et que ces contributions sont \nvers\u00e9es aux structures porteuses des actions qui b\u00e9n\u00e9ficient effectivement aux habitants de \nplusieurs communes. Des enfants de MIRIBEL  sont accueillis par ARTEMIS et des enfants de \nSaint-Maurice de-Beynost sont \u00e9galement accueillis par C\u00e9SAM. \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, souhaite avoir des informations sur ce qu\u2019est un \u00ab lieu \nde ressources parents \u00bb. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un lieu o\u00f9 les parents peuvent trouver aide et soutien \naupr\u00e8s d\u2019autres parents ou de professionnels de l\u2019\u00e9ducation. \n \nMarie Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, compl\u00e8te en pr\u00e9cisant que des r\u00e9unions \nth\u00e9matiques, des soir\u00e9es jeux ou des rencontres peuvent \u00e9galement \u00eatre organis\u00e9es. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le versement de ces subventions. \n \nR URBANISME \nDL-20210708-004 : Cl\u00f4ture de la ZAC Centre-Ville \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme, expose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la ZAC \nCentre-Ville a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par une premi\u00e8re d\u00e9lib\u00e9ration du 21 f\u00e9vrier 1997. Depuis \nl\u2019approbation en date du 27 octobre 1998, la ZAC a connu diverses \u00e9volutions, comme \nnotamment la modification du Plan d\u2019Am\u00e9nagement de la Zone (PAZ) ainsi que les modalit\u00e9s \nde financement en novembre 1998. \nIl rappelle que cette op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9 avait pour ambition de dynamiser \nle centre-ville, de requalifier la place du March\u00e9 et ses abords par la construction d\u2019immeubles \nde qualit\u00e9 comprenant tout aussi bien des logements privatifs que locatifs aid\u00e9s. L\u2019accueil \ndes services fiscaux de l\u2019\u00c9tat et des locaux tertiaires ont compl\u00e9t\u00e9 le programme de \nconstructions. \n\u00c0 ce jour, le programme de construction est en grande partie r\u00e9alis\u00e9 comme pr\u00e9cis\u00e9 dans le \nrapport de cl\u00f4ture de la ZAC Centre-Ville. Certains \u00e9quipements publics restant \u00e0 la charge \nde la collectivit\u00e9 sur des t\u00e8nements lui appartenant doivent encore \u00eatre achev\u00e9s.  \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \n- \nD\u2019approuver le rapport de cl\u00f4ture de la ZAC Centre-Ville, \n- \nD\u2019autoriser la cl\u00f4ture de la ZAC Centre-Ville, \n\n \n \n5/9 \n \n- \nDe r\u00e9tablir la taxe d\u2019am\u00e9nagement sur le p\u00e9rim\u00e8tre correspondant et le retour au \ndroit commun de la fiscalit\u00e9 de l\u2019urbanisme, \n- \nDe r\u00e9int\u00e9grer le p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC Centre-Ville dans la zone UB du Plan Local \nd\u2019Urbanisme, \n- \nDe valider que le budget ZAC sera clos \u00e0 l\u2019issue des op\u00e9rations comptables de \nl\u2019exercice 2021, \n- \nD\u2019autoriser le Maire ou son repr\u00e9sentant \u00e0 signer tout document n\u00e9cessaire \u00e0 la \nmise en \u0153uvre de cette pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si un parking va \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 la \nplace de la \u00ab maison Plantier \u00bb qui vient d\u2019\u00eatre d\u00e9truite et si une pr\u00e9sentation du projet global \nva \u00eatre faite. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond qu\u2019effectivement un parking \nsera am\u00e9nag\u00e9 et qu\u2019une pr\u00e9sentation du projet global sera faite en octobre 2021. Un bureau \nd\u2019\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9 pour reprendre le projet initialement pr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019ancienne \nmunicipalit\u00e9. Il n\u2019y aura que peu de changements. Ce projet comporte, pour l\u2019heure, 2 \nvariantes concernant l\u2019emplacement du cheminement pi\u00e9tonnier et l\u2019am\u00e9nagement du parvis \nde l\u2019\u00e9glise (espace vert ou grand parking) La soci\u00e9t\u00e9 Eiffage sera charg\u00e9e de la r\u00e9alisation des \ntravaux qui d\u00e9buteront en 2023. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si un lien sera fait avec la perc\u00e9e verte. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, pr\u00e9cise que la perc\u00e9e verte et un \ncheminement modes doux seront bien inclus dans le projet sans que les modalit\u00e9s pr\u00e9cises \nne soient actuellement encore d\u00e9finies. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si, pour \u00e9viter le stationnement trop \nlong de certaines voitures, le parking ne pourrait pas \u00eatre \u00e9quip\u00e9 d\u2019une barri\u00e8re \u00e0 p\u00e9age afin \nd\u2019optimiser la rotation de l\u2019occupation des places. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, convient qu\u2019il faut trouver un \nsyst\u00e8me pour mieux contr\u00f4ler le stationnement des voitures dans le centre-ville. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, compl\u00e8te en expliquant que des bornes de rechargement \n\u00e9lectrique seront \u00e9galement install\u00e9es et qu\u2019elles sont forc\u00e9ment payantes. Le projet est en \ntrain de se pr\u00e9ciser. Il est \u00e9galement envisag\u00e9 d\u2019implanter une fontaine et des arbres. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quels sont les am\u00e9nagements restants \n\u00e0 la charge du constructeur de l\u2019immeuble situ\u00e9 rue des \u00c9coles au titre de la ZAC. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y en a pas. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que la ZAC permettait justement gr\u00e2ce \u00e0 la \nperception de taxes d\u2019am\u00e9nagement sp\u00e9cifiques de financer des \u00e9quipements communs. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019\u00e0 la suite \nde la cl\u00f4ture de la ZAC, des taxes d\u2019am\u00e9nagement de droit commun seront remises en place. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si la partie manquante de la perc\u00e9e verte \nsera r\u00e9alis\u00e9e. \n \n\n \n \n6/9 \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond qu\u2019elle sera termin\u00e9e avant \nla fin de l\u2019ann\u00e9e 2021 pour un budget de 65 000 euros TTC au lieu des 250 000 euros TTC \ninitialement pr\u00e9vus. Elle sera aux normes et valid\u00e9e par l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer qu\u2019il serait int\u00e9ressant \nd\u2019indiquer la localisation et le nombre de places des parkings sur la commune de MIRIBEL \nafin de faciliter leur utilisation par les usagers. \n \nMarion MELIS, adjointe en charge du Cadre de Vie, de l\u2019Environnement et du D\u00e9veloppement \nDurable, r\u00e9pond que c\u2019est un projet en cours. \n \nPar 5 voix contre (Alain ROUX, Patrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, Patricia DRAY, Sylvie \nVIRICEL, conseillers municipaux) et 21 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la cl\u00f4ture de la ZAC \nCentre-Ville et les op\u00e9rations cons\u00e9quentes. \n \n \nR URBANISME \nDL-20210708-005 : Actes relatifs au droit d\u2019occupation des sols \u2013 Instauration d\u2019une \nobligation de d\u00e9p\u00f4t de permis de d\u00e9molir \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, expose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nque depuis la r\u00e9forme des autorisations d\u2019urbanisme, le d\u00e9p\u00f4t d\u2019autorisations du droit des \nsols pour des travaux ayant pour objet de d\u00e9molir ou de rendre inutilisable tout ou partie \nd\u2019une construction, n\u2019est plus syst\u00e9matiquement requis, hormis pour les projets situ\u00e9s dans \ncertains secteurs sauvegard\u00e9s, et dans les sites inscrits ou class\u00e9s (article R. 421-28 du Code \nde l\u2019Urbanisme). \nLe Code de l\u2019Urbanisme donne la possibilit\u00e9 au Conseil Municipal d\u2019instaurer un permis de \nd\u00e9molir sur l\u2019ensemble du territoire de la Commune. Ce permis, outre sa fonction de \nprotection du patrimoine et des constructions peut pr\u00e9senter un int\u00e9r\u00eat architectural, \nesth\u00e9tique, historique environnemental ou culturel et s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche qualitative \ndu d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation du paysage sur l\u2019ensemble du territoire \ncommunal. \nIl propose donc \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer le permis de d\u00e9molir sur l\u2019ensemble du territoire \ncommunal pour tous travaux ayant pour objet de d\u00e9molir ou de rendre inutilisable tout ou \npartie d\u2019une construction en application de l\u2019article R. 421-27 du Code de l\u2019Urbanisme. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019instauration du permis de d\u00e9molir sur l\u2019ensemble du \nterritoire de la Commune. \n \nR URBANISME \nDL-20210708-006 : Actes relatifs au droit d\u2019occupation des sols \u2013 Instauration d\u2019une \nobligation de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration pr\u00e9alable pour les ravalements de fa\u00e7ades \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, exposera \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019un d\u00e9cret de 2014 dispense de formalit\u00e9s les travaux de ravalement de \nfa\u00e7ades, auparavant soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable. La nouvelle r\u00e9daction de l\u2019article R. 421-\n17 du Code de l\u2019Urbanisme pr\u00e9voit que sont soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable : \u00ab a) Les travaux \nayant pour effet de modifier l\u2019aspect ext\u00e9rieur d\u2019un b\u00e2timent existant, \u00e0 l\u2019exception des \ntravaux de ravalement \u00bb, \n\n \n \n7/9 \n \nLe Code de l\u2019Urbanisme permet toutefois au Conseil Municipal de d\u00e9cider d\u2019instaurer la \nd\u00e9claration pr\u00e9alable de ravalement de fa\u00e7ades sur l\u2019ensemble de son territoire. \nL\u2019objectif pour la Ville de MIRIBEL serait de :  \n- \nGarantir un suivi de l\u2019\u00e9tat patrimonial b\u00e2ti, \n- \nFavoriser et renforcer la r\u00e9novation du cadre b\u00e2ti notamment au niveau \u00e9nerg\u00e9tique, \n- \nProt\u00e9ger les constructions pouvant pr\u00e9senter un int\u00e9r\u00eat architectural, esth\u00e9tique, \nhistorique, environnemental ou culturel. \nC\u2019est pourquoi, il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer la d\u00e9claration pr\u00e9alable pour les \ntravaux de ravalement de tout ou partie de b\u00e2timents sur l\u2019ensemble du territoire communal, \nen application de l\u2019article R. 421-17-1 du Code de l\u2019Urbanisme. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019instauration de la d\u00e9claration pr\u00e9alable pour les \ntravaux de ravalement de tout ou partie de b\u00e2timents sur l\u2019ensemble du territoire de la \nCommune. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019\u00e0 la suite des orages ayant eu lieu le 23 \njuin dernier et au regard de l\u2019importance des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s, il a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser une \ndemande de reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle pour la Commune aupr\u00e8s de \nla Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain. \n \nPar ailleurs, il revient sur les \u00e9lections d\u00e9partementales et r\u00e9gionales des 20 et 27 juin dernier. \nL\u2019organisation de ce double scrutin a \u00e9t\u00e9 complexe et il regrette l\u2019absence de certains \nconseillers qui n\u2019ont pas souhait\u00e9 \u00eatre pr\u00e9sidents de bureau de vote ou assesseurs. \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, prend la parole pour \u00e9voquer la d\u00e9cision prise par \nMonsieur le Maire de diminuer le nombre d\u2019ATSEM dans les \u00e9coles de la ville et qui a suscit\u00e9 \nun vif \u00e9moi. Elle rappelle que les ATSEM jouent un r\u00f4le primordial avec les enseignants aupr\u00e8s \ndes enfants. Ce sont des agents sp\u00e9cifiques, car bien qu\u2019agents territoriaux, ils sont plac\u00e9s \nsous l\u2019autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du chef d\u2019\u00e9tablissement, relevant de l\u2019\u00c9ducation Nationale. Leur \nr\u00f4le a encore pris de l\u2019importance depuis que l\u2019obligation d\u2019instruction scolaire a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 \n3 ans. \n \nElle d\u00e9clare que durant le mandat de Sylvie VIRICEL, l\u2019\u00e9cole a toujours \u00e9t\u00e9 une priorit\u00e9. Le \ndiscours tenu par Monsieur le Maire, et notamment sa remarque sur le fait de \u00ab faire sortir les \n\u00e9coles de MIRIBEL du 19\u00e8me si\u00e8cle \u00bb, est d\u00e9sobligeant. Elle estime que c\u2019est faire peu de cas \ndu travail fourni par l\u2019ancienne \u00e9quipe municipale dont l\u2019action sur ce point a toujours \u00e9t\u00e9 \nsalu\u00e9e y compris par des membres de la majorit\u00e9 actuelle. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il est tout \u00e0 fait solidaire des d\u00e9clarations de ses \ncoll\u00e8gues sur l\u2019important travail effectu\u00e9 jusqu\u2019alors. Toutefois, suite \u00e0 l\u2019audit des services qui \na \u00e9t\u00e9 fait courant 2020, des r\u00e9alit\u00e9s RH et financi\u00e8res ont d\u00fb \u00eatre prises en compte : le nombre \nd\u2019ATSEM est \u00e9lev\u00e9 et certaines sont dans une situation ill\u00e9gale car en contrat pr\u00e9caire depuis \nplus longtemps que ne l\u2019autorise la r\u00e9glementation. En cas de contr\u00f4le de la Chambre \nr\u00e9gionale des Comptes, la commune ne serait pas dans le cadre l\u00e9gal. \nIl est envisag\u00e9 d\u2019accompagner fortement les ATSEM souhaitant passer leur concours et de \nmettre en place une concertation Directeurs/Agents/ATSEM/Enseignants afin de r\u00e9diger une \ncharte de l\u2019ATSEM. \n \n\n \n \n8/9 \n \nParler du 19\u00e8me si\u00e8cle \u00e9tait une boutade. L\u2019id\u00e9e est plut\u00f4t de remplacer le balai et la serpilli\u00e8re \npar une autolaveuse. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, regrette le d\u00e9nigrement du travail accompli, y compris \ndu temps de Monsieur BERTHOU. Elle pr\u00e9cise qu\u2019un accompagnement des ATSEM \u00e0 la \npr\u00e9paration au concours a toujours \u00e9t\u00e9 faite, notamment par l\u2019ancien Directeur G\u00e9n\u00e9ral des \nServices, qui s\u2019y \u00e9tait personnellement investi. \u00ab Certaines l\u2019ont r\u00e9ussi, d\u2019autres non, ce \nconcours est difficile mais tous les agents ont \u00e9t\u00e9 gard\u00e9s et le choix de contrats \u00e0 temps plein \na \u00e9t\u00e9 fait, afin de lutter contre la paup\u00e9risation des agents. \u00bb \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, souhaite d\u00e9dramatiser le discours, un mea culpa de l\u2019\u00e9quipe \nmajoritaire quant au timing de l\u2019annonce faite entre les deux tours des \u00e9lections et surtout \n10 jours avant les cong\u00e9s scolaires. L\u2019important \u00e9tant de cranter aupr\u00e8s de l\u2019EN-IA et des \ndirecteurs des \u00e9coles, qu\u2019un projet important de recherche de toutes les optimisations et \nd\u2019am\u00e9liorations possibles, \u00e9tait lanc\u00e9. L\u2019objectif initial \u00e9tait de pr\u00e9senter la nouvelle \norganisation avant l\u2019\u00e9t\u00e9 mais plus t\u00f4t. Malheureusement, la rencontre avec l\u2019EN-IA et les \ncontacts avec le DASEN (Directeur Acad\u00e9mique des Services de l\u2019Education Nationale) a \u00e9t\u00e9 \ntardive, le 17 juin, ce qui n\u2019a permis une rencontre avec les directeurs d\u2019\u00e9cole que le 21 juin. \nIl reconna\u00eet qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 plus judicieux de pr\u00e9senter le projet global de restructuration de \nla partie scolaire contenant outre la partie sur les ATSEM, les parties : \n\u2022 \nRH (contrat, pr\u00e9carit\u00e9, p\u00e9nibilit\u00e9) \n\u2022 \nOrganisation en analysant aussi la partie animation/restauration \n\u2022 \nMoyens et outils (m\u00e9nage, etc \u2026) \n\u2022 \nLocaux et b\u00e2timents (entretien, r\u00e9novation, extension, traitement du bruit, de la \nchaleur) \nC\u2019est un travail qui s\u2019est d\u2019ailleurs d\u00e9roul\u00e9 dans d\u2019autres services municipaux. \nLa commune n\u2019est pas seule \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir globalement sur la partie Ecoles / scolaire, d\u2019autres \ncollectivit\u00e9s se penchent sur ce point important du budget municipal. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle qu\u2019en 2016, elle a eu la m\u00eame d\u00e9marche : \nr\u00e9alisation d\u2018un audit, retour aupr\u00e8s des agents, travail avec le CT/CHSCT et programmation \nd\u2019une r\u00e9organisation. Elle souhaiterait d\u00e8s lors savoir qu\u2019elles sont les d\u00e9cisions prises suite \n\u00e0 l\u2019audit de 2020. Elle demande quel service public est envisag\u00e9 et avec quels moyens \nhumains ? \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que la d\u00e9marche est enclench\u00e9e dans la concertation \nnotamment en ce qui concerne les ATSEM. Une organisation sera mise en place en septembre \n2021, suivi d\u2019un bilan d\u2019ici les vacances de la Toussaint. Ensuite, d\u2019ici aux vacances de f\u00e9vrier \n2022, des prospectives seront construites. Des communications seront faites en Conseil \nmunicipal et lors des commissions scolaires. La future Directrice Enfance Jeunesse, qui n\u2019arrive \nofficiellement que le 16 ao\u00fbt, a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e d\u00e8s l\u2019origine \u00e0 la r\u00e9flexion. \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9affirme que la seule chose qui l\u2019int\u00e9resse est le bien-\n\u00eatre des enfants et du bin\u00f4me ATSEM/enseignants. Les articles produits par la presse sur ce \nsujet ont vraiment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9sobligeants envers l\u2019ancienne majorit\u00e9. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, fait remarquer qu\u2019il est normal de revoir une organisation au \nbout de 4 ans, encore plus suite aux enseignements du Covid-19 et des 18 mois que nous \nvenons de vivre. \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, estime que r\u00e9duire le nombre d\u2019ATSEM accentuera \nencore les probl\u00e8mes d\u2019absent\u00e9isme qui touchent cette profession. \n \n\n \n \n9/9 \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que tous les contrats seront renouvel\u00e9s. Il y a \nactuellement 17 ATSEM : 12 titulaires et 5 contractuelles en contrat saisonnier. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, souhaiterait que leur soit transmis un \norganigramme des services suite aux mouvements de personnel. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour sur le site internet de la ville.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, indique avoir compris, concernant les ATSEM, \nqu\u2019il n\u2019y en aurait plus une par classe. Est-ce bien cela ? \n \nElodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, prend la parole \u00e0 la demande de \nmonsieur le Maire. Elle explique que, par exemple, sur l\u2019\u00e9cole du Centre, il y aura 4,5 ETP \nd\u2019ATSEM au lieu de 5 auparavant. L\u2019organisation sera telle qu\u2019elle permettra un \nd\u00e9cloisonnement assurant une pr\u00e9sence continue d\u2019une ATSEM aupr\u00e8s des enfants alors \nm\u00eame qu\u2019il y aura \u00bd ETP en moins sur l\u2019\u00e9cole. \n \nMarion MELIS, adjointe en charge du Cadre de Vie, de l\u2019Environnement et du D\u00e9veloppement \nDurable, enseignante de profession, indique que les enseignants peuvent \u00e9galement \nparticiper \u00e0 la gestion des temps de sieste. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, se f\u00e9licite de la qualit\u00e9 de l\u2019accueil des enfants \ndans les \u00e9coles de la ville. Elle est fi\u00e8re de cela et des choix politiques faits pour atteindre \ncette qualit\u00e9. Elle esp\u00e8re que cela perdurera \u00e0 l\u2019avenir. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, enseignant pendant 33 ans dont 15 en \u00e9cole \nmaternelle, rappelle l\u2019importance du d\u00e9but de la scolarit\u00e9 et des premiers apprentissages. \nElle estime que mettre cela en p\u00e9ril est grave et que la nouvelle organisation va complexifier \nla vie des ATSEM alors que leur travail est fondamental et, enfin, valoris\u00e9. L\u2019ATSEM fait partie \nde l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique. \n \nMarion MELIS, adjointe en charge du Cadre de Vie, de l\u2019Environnement et du D\u00e9veloppement \nDurable, r\u00e9pond que c\u2019est une question de changement d\u2019habitudes et que cela peut \neffectivement \u00eatre compliqu\u00e9 dans un premier temps. Il y aura un travail de concertation pour \ncette mise en place. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9cise qu\u2019aujourd\u2019hui certaines ATSEM font part de leurs probl\u00e9matiques de  \ntravail ainsi que de la n\u00e9cessit\u00e9 de reclarifier le r\u00f4le de chacun \u00e0 savoir ATSEM/Enseignants, \nil y a une r\u00e9flexion \u00e0 mener sur ce sujet. Il ne faut pas le nier. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaite aborder le sujet du remaniement du bureau \ndu Conseil Communautaire. \n \nJean-Pierre GAITET, indique que ce n\u2019est pas le lieu et ce sujet sera abord\u00e9 en Conseil \nCommunautaire. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h35. \n \n", "publication_date": "09/01/2022"}