{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85OTYtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTIwLTEwLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/996-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-10-2017/file", "text": "1 \n \n \n                                               \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 20 octobre 2017 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. DRAI, 3e Adjoint ; \nMme M.C. JOLIVET, 5e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 7\u00e8me Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY ; \n8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mmes, V. TOURTE, A. GIRON, \nM.S. COQ, MM.  M. PEREZ,  R. LEBEGUE,  J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, \nM. L. TRONCHE  \n \n \nAbsents : \n \nMonsieur BODET donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMonsieur BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMonsieur BERTHO donne pouvoir \u00e0 Monsieur MONNIN \nMadame COCHARD \nMadame COURANT donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMadame CHATARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \n \n \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Virginie TOURTE a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 29 SEPTEMBRE 2017\n \n \nEn pr\u00e9alable, Madame le Maire a apport\u00e9 une r\u00e9ponse \u00e0 une requ\u00eate faite par \nMonsieur BERTHOU dans le cadre de la pr\u00e9sentation des \u00ab d\u00e9cisions prises par le Maire \u00bb \nlors de la s\u00e9ance du 29 septembre dernier, au sujet de l\u2019enl\u00e8vement du transformateur ERDF \nrue des \u00e9coles. En effet, il s\u2019agissait de savoir si la convention entre la Commune et ERDF \ncomportait \u00e0 l\u2019origine une clause d\u2019intangibilit\u00e9, ce qui n\u2019aurait pas permis \u00e0 la Commune de \nn\u00e9gocier sa participation financi\u00e8re \u00e0 ses travaux actuels. \nMadame le Maire a confirm\u00e9 l\u2019absence de cette clause et indiqu\u00e9 que la prise en \ncharge financi\u00e8re totale par la Commune du d\u00e9placement du poste ERDF est li\u00e9e aux raisons \nsuivantes : \n\n2 \n \n- Le poste actuel est situ\u00e9 sur le domaine priv\u00e9 de la Commune ; \n- Le d\u00e9placement du poste n\u2019est pas li\u00e9 \u00e0 la mise en place d\u2019un poste haute \ntension m\u00eame s\u2019il est plac\u00e9 sur une voie publique ; \n- L\u2019hypoth\u00e8se de la r\u00e9faction, avec prise en charge \u00e0 hauteur de 40 % par ERDF \nn\u2019est pas applicable car il ne s\u2019agit pas du raccordement d\u2019un nouvel \n\u00e9quipement. \nMonsieur BERTHOU a pris acte et a remerci\u00e9 Madame le Maire d\u2019avoir fait ces \nrecherches. \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 sa pr\u00e9c\u00e9dente question relative au devenir de \nl\u2019existence d\u2019une Licence 4 (d\u00e9bit de boisson) sur la Commune. \nIl a observ\u00e9 que le compte rendu restait lacunaire sur la question de la \n\u00ab modification simplifi\u00e9e n\u00b0 4 du P.L.U. \u00bb.  \nDans le cadre de la question relative aux \u00ab p\u00e9rim\u00e8tres des abords des monuments \nhistoriques \u00bb, Monsieur PEREZ a souhait\u00e9 que son intervention soit relat\u00e9e ainsi \u00ab on va dans \nle bon sens \u00bb. \nCompte tenu de ces pr\u00e9cisions, le compte-rendu de la s\u00e9ance du 29 septembre \n2017 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n       Rapporteur H. SECCO  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nLa liste de ces d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur SECCO et a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9e au \npr\u00e9sent compte-rendu. \n \n \n \nIV DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n           Rapporteur M.C. JOLIVET  \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2016 du d\u00e9l\u00e9gataire du service \u00ab Gestion, Organisation \net Animation de l\u2019accueil de loisirs \u00bb \u2013 LEO LAGRANGE  \nDans le cadre de la D\u00e9l\u00e9gation de Service Public initi\u00e9e en 2014, pour une dur\u00e9e \nde 7 ann\u00e9es, et conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Article L 1411-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, l\u2019organisme L\u00e9o Lagrange, repr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur HEDOU, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 territorial \n\u00e0 l\u2019Animation et Madame GUERIN, Directrice du Cabanon, ont pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \nbilan quantitatif et qualitatif de l\u2019ann\u00e9e 2016 du Centre de Loisirs de Miribel. \nMadame GUERIN a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019objectif de favoriser l\u2019accueil de \u00ab tous les enfants \u00bb \net de laisser une place importante aux parents. Elle a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 le partenariat mis en \nplace avec CESAM et avec les autres centres a\u00e9r\u00e9s de la CCMP. \nElle a donn\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments de fr\u00e9quentation. \n\n3 \n \nMadame JOLIVET a fait observer la diminution des effectifs d\u2019enfants \u00e0 partir de \n11 ans. \nMonsieur HEDOU a indiqu\u00e9 qu\u2019afin de rester attractifs pour les jeunes de cette \ntranche d\u2019\u00e2ge, L\u00e9o Lagrange met en place une offre de loisirs plus adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins et \nleurs envies. \nIl a \u00e9galement soulign\u00e9 que le but n\u2019est pas de voir grossir les effectifs, les locaux \ndu Cabanon tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s \u00e9tant limit\u00e9s en taille. \nMadame JOLIVET a signal\u00e9 le doublement des effectifs entre 2008 et 2016 qui \nest un succ\u00e8s. \nMonsieur GAITET s\u2019est interrog\u00e9 sur la raison de l\u2019augmentation des effectifs \ndepuis 2010. \nMadame GUERIN a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019augmentation de la capacit\u00e9 d\u2019accueil, la cr\u00e9ation \nde la tranche d\u2019\u00e2ge \u00ab pr\u00e9-ados \u00bb g\u00e9r\u00e9e par des animateurs sp\u00e9cifiques. \nElle a par ailleurs indiqu\u00e9 l\u2019existence d\u2019une liste d\u2019attente, et la demande faite aux \nparents de signaler en amont l\u2019absence pr\u00e9vue de leurs enfants pour permettre de r\u00e9affecter les \nplaces laiss\u00e9es disponibles.  \nMonsieur HEDOU a comment\u00e9 le compte de r\u00e9sultats : \nLe d\u00e9ficit de 2000 \u20ac sur 2016 s\u2019explique par l\u2019achat de petit mobilier et d\u00e9cors, \ndans le but de redonner une certaine convivialit\u00e9 aux locaux. \nL\u2019exc\u00e9dent 2015 est li\u00e9 \u00e0 une gestion tr\u00e8s rigoureuse de la Directrice et le co\u00fbt du \nPoste de direction moins \u00e9lev\u00e9 que pr\u00e9c\u00e9demment. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que cette ann\u00e9e est importante du point de vue de la \nr\u00e9flexion qui est men\u00e9e au sujet des rythmes scolaires et a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9ventuelle n\u00e9cessit\u00e9 \nd\u2019\u00e9tablir un avenant au contrat de la DSP. \nMonsieur MONNIN s\u2019est interrog\u00e9 sur l\u2019investissement.  \nMonsieur HEDOU a indiqu\u00e9 que les achats concernent seulement du petit \nmat\u00e9riel. \nMadame le Maire a souhait\u00e9 conna\u00eetre la fr\u00e9quence de l\u2019utilisation de LILO. \nLa Directrice a r\u00e9pondu que 4 d\u00e9placements ont eu lieu en \u00e9t\u00e9 et 2 sur les petites \nvacances, et a pr\u00e9cis\u00e9 que LILO n\u2019est pas susceptible d\u2019accueillir davantage. \nMonsieur LEBEGUE a f\u00e9licit\u00e9 les \u00e9quipes d\u2019accueil du Centre de loisirs. Il a par \nailleurs \u00e9voqu\u00e9 les \u00ab files d\u2019attente \u00bb au moment des inscriptions. \nMonsieur HEDOU a indiqu\u00e9 qu\u2019il est envisag\u00e9 d\u2019autres solutions pour l\u2019avenir. \nMadame le Maire a remerci\u00e9 les repr\u00e9sentants de L\u00e9o Lagrange pour cette \npr\u00e9sentation. \n \n \nV AFFAIRES SOCIALES  \n \n                                  Rapporteur M.C. JOLIVET \n1\u00b0 Annexe financi\u00e8re n\u00b0 3 \u00e0 la convention d\u2019objectifs et de financement relative \u00e0 la \nPr\u00e9vention Sp\u00e9cialis\u00e9e \nMadame JOLIVET a rappel\u00e9 que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 d\u00e9cembre 2014, \nle Conseil Municipal avait approuv\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer avec le D\u00e9partement de \n\n4 \n \nl\u2019Ain, la convention relative \u00e0 la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e 2015/2017, et son annexe financi\u00e8re \nn\u00b0 1 qui fixait la participation de la Commune de Miribel \u00e0 37 979 \u20ac annuels pour les ann\u00e9es \n2015, 2016 et 2017. \nUne annexe financi\u00e8re n\u00b0 2 avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le Conseil Municipal le  \n29 janvier 2016. \nUne annexe financi\u00e8re n\u00b0 3 \u00e9tablie par le D\u00e9partement de l\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e par Madame JOLIVET. Cette annexe prend en compte l\u2019\u00e9volution du co\u00fbt d\u2019un \nposte d\u2019\u00e9ducateur temps plein, \u00e0 savoir 72 128,75 \u20ac pour 2017. \nMadame JOLIVET a ajout\u00e9 que l\u2019action de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e conduite sur la \nCommune comporte 2 postes d\u2019\u00e9ducateur et s\u2019\u00e9l\u00e8ve donc \u00e0 144 257,50 \u20ac pour 2017. \nLa contribution financi\u00e8re de la Commune de Miribel est de 25 % du montant des \ncharges, ce qui porte sa contribution 2017 \u00e0 36 064,38 \u20ac. \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une n\u00e9gociation a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec l\u2019ADSEA et a \npermis de baisser les co\u00fbts. \nMadame JOLIVET a ajout\u00e9 que la n\u00e9gociation a \u00e9galement permis de conserver \ndeux postes d\u2019\u00e9ducateurs, n\u00e9cessaires pour Miribel. \nMonsieur GAITET a soulign\u00e9 que le fait d\u2019\u00eatre en zone \u00ab ZSP \u00bb a contribu\u00e9 \u00e0 ce \nr\u00e9sultat. \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 si cette somme correspond uniquement au salaire de \nl\u2019\u00e9ducateur. \nIl lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 par Madame le Maire, que cette somme inclue \u00e9galement les \ncharges sur salaire et le co\u00fbt de fonctionnement de la structure. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette annexe financi\u00e8re n\u00b0 3 et a \nhabilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \n \nVI AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n           Rapporteur P. DRAI \n1\u00b0 Convention de financement de l\u2019antenne de Miribel du R\u00e9seau d\u2019Aides Sp\u00e9cialis\u00e9es \naux El\u00e8ves en Difficult\u00e9s (RASED) de la C\u00f4ti\u00e8re \nMadame  DRAI a rappel\u00e9 que la Commune de Miribel b\u00e9n\u00e9ficie des interventions \ndu psychologue scolaire et de l\u2019ensemble des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s de l\u2019antenne du R\u00e9seau \nd\u2019Aides Sp\u00e9cialis\u00e9es aux El\u00e8ves en Difficult\u00e9 (RASED) dont le si\u00e8ge est situ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole \npublique du Centre \u2013 01700 Miribel. Elle b\u00e9n\u00e9ficie notamment d\u2019une \u00ab ma\u00eetresse E \u00bb, \nenseignante sp\u00e9cialis\u00e9e qui apporte une aide p\u00e9dagogique aux \u00e9l\u00e8ves. \nElle a ajout\u00e9 que dans le cadre du financement de ce service, une convention entre \nl\u2019Education Nationale, le RASED, l\u2019Office Central de la Coop\u00e9ration \u00e0 l\u2019Ecole (OCCE) de \nl\u2019Ain et les Communes de Miribel, Neyron, Nievroz, St-Maurice-de-Beynost et Thil, a \u00e9t\u00e9 \n\u00e9tablie et elle a pr\u00e9sent\u00e9 ce document \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nCette convention cadre fixe les modalit\u00e9s de participation des Communes aux \nd\u00e9penses courantes de ce service (fournitures, petit \u00e9quipement, charges et mat\u00e9riel divers), \u00e0 \nsavoir un montant annuel d\u00e9fini d\u2019un commun accord et correspondant \u00e0 1 \u20ac par \u00e9l\u00e8ve.  \n Elle a expliqu\u00e9 que la participation communale au financement du RASED est \nvers\u00e9e \u00e0 l\u2019Office Central de la Coop\u00e9ration \u00e0 l\u2019Ecole, lequel doit fournir aux Communes, \nchaque fin d\u2019ann\u00e9e un bilan comptable. \n\n5 \n \nPar ailleurs, un bilan annuel quantitatif global des interventions de ce service doit \n\u00e9galement \u00eatre transmis aux Communes en fin d\u2019ann\u00e9e scolaire.  \nToute d\u00e9pense exceptionnelle devra faire l\u2019objet d\u2019un avenant \u00e0 cette convention. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 qui a r\u00e9dig\u00e9 cette convention ? \nMadame DRAI a indiqu\u00e9 que cette convention a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e conjointement entre \nle repr\u00e9sentant de l\u2019OCCE, la direction Enfance Jeunesse de Miribel et celle de St-Maurice-\nde-Beynost, ainsi que l\u2019Inspecteur de l\u2019Education Nationale de la Circonscription de Miribel. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que cette ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de formaliser une convention pour \nencadrer les achats n\u00e9cessaires au fonctionnement du RASED. \nElle a \u00e9galement indiqu\u00e9 que 150 \u00e9l\u00e8ves de Miribel ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce service en \n2016/2017, et qu\u2019un bilan des actions du RASED est fait en conseils d\u2019\u00e9coles. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la convention propos\u00e9e pour le \nfinancement du RASED La C\u00f4ti\u00e8re, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n2\u00b0 Avenant \u00e0 la Convention de financement de l\u2019antenne de Miribel du R\u00e9seau d\u2019Aides \nSp\u00e9cialis\u00e9es aux El\u00e8ves en Difficult\u00e9s (RASED) de la C\u00f4ti\u00e8re \nSuite \u00e0 la pr\u00e9sentation de la Convention de financement de l\u2019antenne de Miribel \ndu RASED de la C\u00f4ti\u00e8re, Madame DRAI a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un avenant \u00e0 cette \nconvention. \nElle a expliqu\u00e9 que cet avenant est pris en vertu de l\u2019article 4 de la convention et a \npour objet la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019engager d\u00e8s 2017, une d\u00e9pense exceptionnelle, \u00e0 savoir l\u2019achat de \nmat\u00e9riel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de bilans psychologiques, de mat\u00e9riel informatique et \nbureautique, ainsi que l\u2019achat de fournitures n\u2019entrant pas dans le cadre des d\u00e9penses \ncourantes. \nAinsi, elle a indiqu\u00e9 que le montant \u00e0 la charge de la Commune est port\u00e9 \u00e0 2 \u20ac par \n\u00e9l\u00e8ve scolaris\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2017. Le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves pris en \nconsid\u00e9ration sera celui fourni par l\u2019Inspecteur de l\u2019Education Nationale de la Circonscription \nde Miribel qui est, pour notre Commune, 1036. \nMonsieur TRONCHE s\u2019est \u00e9tonn\u00e9 que la Commune de la Boisse figure en \nsignature de ce document. \nMadame DRAI a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une erreur. \nMonsieur TRONCHE s\u2019est interrog\u00e9 sur le fait que l\u2019OCCE, attributaire de la \nsubvention, ne soit pas partie prenante \u00e0 cet avenant. \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que ce point serait \u00e9clairci. \nMonsieur PEREZ a fait part de sa satisfaction de voir ce financement du RASED \nformalis\u00e9.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 cet avenant et a habilit\u00e9 le Maire \n\u00e0 le signer. \nIl a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer la subvention de fonctionnement correspondante, \nd\u2019un montant de 2072 euros \u00e0 l\u2019OCCE pour l\u2019intervention du RASED dans les \u00e9coles de \nMiribel, au tire de l\u2019ann\u00e9e 2017. \n \n \n \n\n6 \n \nVII INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n   Rapporteur J. BERTHOU  \n1\u00b0  SEGAPAL \u2013 SPL Gestion des Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont - Pr\u00e9sentation du \nRapport d\u2019activit\u00e9 2016 \n \n \n \n \n \n \n  \n  \nEn application de l\u2019article L1524-5 alin\u00e9a 14 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, le rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2016 de la SEGAPAL- SPL Gestion des espaces \npublics du Rh\u00f4ne Amont, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal par Monsieur BERTHOU. \nCe dernier a \u00e9voqu\u00e9 les principaux \u00e9v\u00e9nements de l\u2019ann\u00e9e 2016 et comment\u00e9 le \nrapport financier. \nIl a notamment soulign\u00e9 la baisse de fr\u00e9quentation de LILOZ, contrebalanc\u00e9e par \nune forte fr\u00e9quentation de la plage payante. Cette fr\u00e9quentation est li\u00e9e en partie \u00e0 une m\u00e9t\u00e9o \ntr\u00e8s favorable de l\u2019\u00e9t\u00e9, mais \u00e9galement aux investissements r\u00e9alis\u00e9s. \nIl a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 l\u2019activit\u00e9 de la SPL financ\u00e9es par les Communes \nActionnaires. \nIl a inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e de l\u2019\u00e9lection d\u2019une nouvelle Pr\u00e9sidente de la SEGAPAL, \nMadame Martine DAVID. \nMonsieur PEREZ a constat\u00e9 les tr\u00e8s bons chiffres de fr\u00e9quentation de la plage et \nles investissements faits, mais s\u2019interroge sur l\u2019opportunit\u00e9 de continuer \u00e0 investir pour \nrentabiliser les \u00e9quipements. \nMadame DESCOURS JOUTARD a \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019investir \u00e9galement au \nniveau des locaux qui sont v\u00e9tustes, et a propos\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019accueil de s\u00e9minaires pour \nrentabiliser la d\u00e9pense. \nElle a par ailleurs indiqu\u00e9 les choix faits par le SYMALIM de continuer \u00e0 \naccueillir les enfants, notamment les scolaires. \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que le d\u00e9bat subsiste sur le financement des \nactivit\u00e9s, mais il est certain que le Parc reste une \u00ab bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne \u00bb sur le secteur.  \nMonsieur GAITET a constat\u00e9 que le co\u00fbt par enfant \u00e0 LILOZ est excessif et qu\u2019il \nconviendrait que les Communes augmentent leur financement. Il a ajout\u00e9 que la M\u00e9tropole \npourrait d\u00e9cider de fermer le site s\u2019il devenait trop couteux. \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 le terme de la DSP en fin d\u2019ann\u00e9e. \nMonsieur BERTHOU a signal\u00e9 sa prorogation d\u2019une ann\u00e9e. \nMonsieur GAITET a annonc\u00e9 qu\u2019il est d\u00e9sormais repr\u00e9sentant \u00e0 la SEGAPAL. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nVIII SEMCODA \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Rapport pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des \nCommunes Actionnaires de la SEMCODA  \nEn application de l\u2019article L 1524-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, Madame VIRICEL, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale \ndes Communes actionnaires de la SEMCODA a pr\u00e9sent\u00e9 le rapport annuel \u00e9crit de cette \nAssembl\u00e9e Sp\u00e9ciale au Conseil Municipal. Cette Assembl\u00e9e s\u2019est r\u00e9unie le 23 juin 2017. \nElle a notamment indiqu\u00e9 que le capital de la SEMCODA repr\u00e9sente 2 897 \nactions de 44 \u20ac. Les capitaux publics repr\u00e9sentent 64 % de ce capital. \n\n7 \n \nElle a par ailleurs indiqu\u00e9 que le patrimoine locatif de la SEMCODA repr\u00e9sente \n30 968 logements dont 26 137 collectifs et 4 831 pavillons. \nEn 2016, les programmes achev\u00e9s et les achats ont concern\u00e9 2 327 logements. \nElle a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 le taux d\u2019endettement 2016 de la SEMCODA, soit  \n64,56 %. \nElle a \u00e9voqu\u00e9 les ventes r\u00e9guli\u00e8res du Patrimoine. \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 si la Commune avait acquis des actions en 2016 ce \u00e0 \nquoi Madame VIRICEL a r\u00e9pondu non, et indiqu\u00e9 que ce capital est issu d\u2019actionnaire publics \net priv\u00e9s. \nMonsieur TRONCHE s\u2019est interrog\u00e9 sur le fait qu\u2019en 2016, seulement 45 % des \nventes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es au profit de locataires, contre 57 % l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 n\u2019est pas possible \u00e0 tous. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \n \nIX RESSOURCES HUMAINES  \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 R\u00e9gime Indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l\u2019expertise et de \nl\u2019engagement professionnel (RIFSEEP) \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 juin 2017, le Conseil Municipal avait instaur\u00e9 le \nRIFSEEP pour les agents de la Commune. \nMadame le Maire a expliqu\u00e9 que compte tenu de la parution au Journal Officiel \ndu 12 ao\u00fbt 2017 des dispositions relatives \u00e0 l\u2019application de ce r\u00e9gime aux agents de la \ncat\u00e9gorie C de la fili\u00e8re technique, il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de reprendre cette d\u00e9lib\u00e9ration \nen y int\u00e9grant cette fili\u00e8re. \nElle a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que ces dispositions ont re\u00e7u l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 \nTechnique le 6 octobre 2017. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a adopt\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suivants du RIFSEEP   \n- Instauration de l\u2019IFSE dans les conditions propos\u00e9es \n- Instauration du CIA dans les conditions propos\u00e9es \n- Annulation de la d\u00e9lib\u00e9ration du 23 juin 2017 relative au RIFSEEP \n \n2\u00b0 Modification du tableau des emplois \nMadame le Maire a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier le tableau des emplois \npour r\u00e9pondre aux besoins suivants : \nPour accompagner la carri\u00e8re d\u2019un agent et les besoins de la collectivit\u00e9, il \nconvient de cr\u00e9er 1 poste dans le cadre d\u2019emploi des agents de ma\u00eetrise territoriaux au service \nscolaire,  \nPour pallier \u00e0 un d\u00e9part futur en retraite au service police municipale, il convient \nd\u2019effectuer un tuilage et de cr\u00e9er 1 poste dans le cadre d\u2019emploi des gardiens de police \nmunicipale,  \n\n8 \n \nAfin de mettre en coh\u00e9rence le niveau de responsabilit\u00e9s du chef de service du \ncentre technique municipal avec un cadre d\u2019emploi de cat\u00e9gorie A, il est propos\u00e9 de cr\u00e9er 1 \nposte d\u2019ing\u00e9nieur territorial, \nEn raison de la r\u00e9organisation du fonctionnement du service scolaire et afin \nd\u2019homog\u00e9n\u00e9iser les temps de travail des agents de ce service, il convient de modifier certains \ntemps de travail qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des cr\u00e9ations et des suppressions de postes : 9 \naugmentations et 1 diminution (agent restant CNRACL). \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 dans quelle cat\u00e9gorie est situ\u00e9 le poste de \nresponsable du CTM. \nLe Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019actuellement il s\u2019agit d\u2019un poste \ncontractuel de cat\u00e9gorie B, lequel ne peut \u00eatre d\u2019une dur\u00e9e totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 ans. \nEn cons\u00e9quence, il est propos\u00e9 de le classer en cat\u00e9gorie A qui permet de conclure \nun contrat de 3 ans, renouvelable. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 la raison pour laquelle embaucher des \ncontractuels. \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il ne s\u2019est pas pr\u00e9sent\u00e9 de candidat en capacit\u00e9 de \nremplir cette mission. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 que c\u2019est la seule mani\u00e8re de conserver un agent \ndonnant satisfaction. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le tableau des emplois \npermanents de la Collectivit\u00e9 tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. \n \nX FINANCES \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL  \n1\u00b0 Arbre de No\u00ebl 2017 \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 21 octobre 2016, le \nConseil Municipal avait maintenu \u00e0 35 \u20ac la valeur du cadeau de no\u00ebl 2016 offert aux enfants \ndu personnel communal \u00e2g\u00e9s de moins de 14 ans. \nElle a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de maintenir cette valeur pour No\u00ebl 2017. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de fixer la valeur du cadeau de No\u00ebl \n2017 \u00e0 35 \u20ac. \n2\u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n        \nComme chaque ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver et d\u2019habiliter \nMadame le Maire \u00e0 signer la convention propos\u00e9e par la S.P.A. pour l\u2019ann\u00e9e 2018, qui a pour \nobjet de pr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s de capture (chiens) d\u2019enl\u00e8vement et de prise en \ncharge des chiens et chats trouv\u00e9s, errants ou dangereux sur la Commune.  \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 le co\u00fbt de ce service pour 2018, \u00e0 savoir 0,40 euros \npar habitant et pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait de 0,35 \u20ac par habitant en 2017.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la convention de fourri\u00e8re pour la \nprise en charge, la capture et l\u2019enl\u00e8vement des chiens et chats, \u00e9tablie entre la Commune et la \nSoci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux, pour l\u2019ann\u00e9e 2018, pour un co\u00fbt de 0,40 \u20ac par habitant, telle \nqu\u2019elle vient de lui \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e. \n \n\n9 \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a \u00e9galement habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer cette convention pour l\u2019ann\u00e9e \n2018. \n3\u00b0 Demande de subvention au Conseil R\u00e9gional \nL\u2019am\u00e9nagement de l\u2019ilot Saint Romain faisant l\u2019objet d\u2019une inscription en \ninvestissement sur l\u2019op\u00e9ration N\u00b0 140 au budget 2017, est susceptible d\u2019\u00eatre \u00e9ligible aux \nprogrammes de subvention de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. \nLe co\u00fbt de cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 un montant total de 1.208.000 \u20ac H.T., soit \n1.449.600 \u20ac T.T.C. \nMadame le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019\u00eelot St-\nRomain. \nL\u2019achat des b\u00e2timents des commerces et logements a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 entre 2008 et \n2015 pour un total de 1 700 000 \u20ac. \nElle a expliqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit de ramener des commerces en Centre-Ville, de lutter \ncontre les logements laiss\u00e9s vacants, d\u2019assurer l\u2019embellissement de la Ville dans le respect du \nPatrimoine existant, de redonner dynamisme et attractivit\u00e9 \u00e0 ce secteur. \nUn premier projet d\u2019am\u00e9nagement avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Il consistait \u00e0 vendre le \nt\u00e8nement \u00e0 un promoteur. Ce projet a d\u00fb \u00eatre abandonn\u00e9 pour plusieurs raisons : \n- Le refus des Architectes des B\u00e2timents de France (ABF) de voir reculer les \nb\u00e2timents par rapport \u00e0 la rue \n- La non rentabilit\u00e9 \u00e9conomique de ce projet pour le promoteur car il fallait \nd\u00e9molir tout l\u2019ensemble du quartier \n- La CCI a confirm\u00e9 aux \u00e9lus la difficult\u00e9 de rendre des locaux neufs attractifs \npour les commer\u00e7ants en raison de leur co\u00fbt trop \u00e9lev\u00e9. \nD\u2019autres r\u00e9flexions ont donc \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, notamment il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de travailler \navec CAP ARCHITECTURE qui a chiffr\u00e9 la r\u00e9fection de l\u2019\u00eelot \u00e0 1 449 600 \u20ac. \nCe nouveau projet est ambitieux. Il implique d\u2019importants travaux de r\u00e9fection et \nmise en valeur des fa\u00e7ades, changement des fen\u00eatres, de recherche d\u2019amiante, de s\u00e9curisation, \nnotamment de l\u2019installation de planchers \u00ab coupe-feu \u00bb entre commerces et logements. \nLe projet inclue \u00e9galement des travaux permettant de dissocier logements et \ncommerces en cr\u00e9ant des acc\u00e8s ind\u00e9pendants. \nUn travail est \u00e9galement fait avec la CCMP sur la coh\u00e9rence de cette zone de \ncommerces, le choix du type de commerces attendus par les miribellans. \nPar ailleurs la Commune travaille avec les propri\u00e9taires de locaux commerciaux \nvacants. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019un premier commerce depuis le 24 \nseptembre. Il s\u2019agit de l\u2019\u00e9picerie ex.coccimarket qui a int\u00e9gr\u00e9 des locaux r\u00e9nov\u00e9s plus \nspacieux permettant un d\u00e9veloppement de son activit\u00e9. \nElle a \u00e9galement cit\u00e9 le projet d\u2019installation de la Galerie dans l\u2019ancienne \u00e9picerie. \nCe local accueillera des expositions et pourra constituer un \u00ab espace citoyen \u00bb.  \nElle a ajout\u00e9 qu\u2019il convient de permettre aux futurs commer\u00e7ants de trouver une \ncertaine stabilit\u00e9 pour leur activit\u00e9. \n\n10 \n \nElle a alors inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e, des attentes de retour sur investissements, \u00e0 \nsavoir : \n- 4 loyers commerciaux  \n- Extension de la mise \u00e0 dispositions de la Galerie \u00e0 d\u2019autres fins (locations \npayantes) \n- Location ou vente des logements : la d\u00e9cision reste \u00e0 prendre. \nMonsieur TRONCHE aurait souhait\u00e9 avoir tous les \u00e9l\u00e9ments dans la d\u00e9lib\u00e9ration. \nMadame la Maire a indiqu\u00e9 que ce chiffrage vient d\u2019\u00eatre obtenu de CAP \nARCHITECTURE. \nMonsieur GAITET a rappel\u00e9 que ce projet constituait un \u00ab point fort \u00bb de la \ncampagne \u00e9lectorale. A ce jour, un seul commerce est en place. Il a regrett\u00e9 que ce dossier \navance lentement et repr\u00e9sente beaucoup d\u2019argent investi, notamment pour les diff\u00e9rentes \n\u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es. \nIl aurait souhait\u00e9 que le travail soit initi\u00e9 en collaboration avec les ABF avant de \ntravailler avec un promoteur. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que cela fait 25 ans que les commerces disparaissent ; \nen deux ans, un projet a \u00e9t\u00e9 mis en place pour restaurer les b\u00e2timents et permettre aux \ncommer\u00e7ants de p\u00e9renniser leurs activit\u00e9s. \nMadame le Maire a \u00e9galement rappel\u00e9 la n\u00e9gociation durant 8 mois avec les ABF \nqui a permis de r\u00e9aliser que la solution initialement retenue ne permettait pas de ma\u00eetriser les \nco\u00fbts ni de pratiquer des loyers attractifs.  \nElle a soulign\u00e9 que par ailleurs, les miribellans appr\u00e9cieront de voir le Patrimoine \nconserv\u00e9 et embelli. Elle a \u00e9galement fait part du soutien de l\u2019Association des Commer\u00e7ants \net Artisans de la CCMP. \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 vouloir aller \u00e0 l\u2019essentiel avec le souci du r\u00e9alisme. \nMonsieur GAITET a souhait\u00e9 que les commerces qui vont s\u2019installer soient des \ncommerces de qualit\u00e9. \nMonsieur BERTHOU est alors intervenu pour rappeler le projet initial qui \nconsistait \u00e0 la d\u00e9molition d\u2019une partie de l\u2019\u00eelot et l\u2019acquisition d\u2019une partie \u00e0 l\u2019arri\u00e8re des \nb\u00e2timents. En effet, ce projet aurait permis de r\u00e9soudre le probl\u00e8me li\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9troitesse des \ntrottoirs dans cette partie de la Grande Rue qui ne sera pas r\u00e9gl\u00e9 par ce nouveau projet. \nIl a regrett\u00e9 que la d\u00e9cision qui sera prise hypoth\u00e9que l\u2019\u00e9volution de ce secteur. \nMadame le Maire a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019exemple de l\u2019immeuble construit en retrait de la  \ngrande rue face \u00e0 la rue des Gravelles, et dont les locaux en rez-de-chauss\u00e9e sont encore \npartiellement inoccup\u00e9s. Elle a r\u00e9affirm\u00e9 la volont\u00e9 de la Commune de s\u00e9curiser le parcours \ndes commer\u00e7ants. \nMonsieur PEREZ a rappel\u00e9 les d\u00e9bats tenus en Commission d\u2019Urbanisme ayant \namen\u00e9 \u00e0 revoir le projet. Il a dit \u00eatre satisfait de pouvoir aujourd\u2019hui proposer une solution \naccessible aux commer\u00e7ants. \nMonsieur GAITET, revenant sur le projet de l\u2019Ilot St-Romain, a regrett\u00e9 que la \nCommune n\u2019ait pas choisi de travailler avec un bailleur social. \n\n11 \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que la Commune avait rencontr\u00e9 les bailleurs \nsociaux mais que le projet propos\u00e9 par ces derniers n\u00e9cessitait l\u2019achat de plusieurs autres \nt\u00e8nements. \nPour r\u00e9pondre \u00e0 la question du recul des immeubles par rapport \u00e0 la rue, Monsieur \nGUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 avec les Architectes de la DRAC, mais les contraintes \nse sont av\u00e9r\u00e9es trop importantes pour la Commune. \nMonsieur PROTIERE a demand\u00e9 le calendrier des r\u00e9alisations de ce programme. \nMonsieur FOUCHA, DGS, a indiqu\u00e9 : \n- Finalisation des commerces : printemps 2018 \n- Fa\u00e7ades : \u00e9t\u00e9 2018 ou \u00e9t\u00e9 2019 si d\u00e9cision d\u2019enterrer les lignes \u00e9lectriques. \nMonsieur MONNIN a souhait\u00e9 savoir comment vont s\u2019\u00e9chelonner les r\u00e9alisations \npr\u00e9vues dans la PPI. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que la PPI serait suivie et r\u00e9ajust\u00e9e comme tout outils \nde pr\u00e9vision budg\u00e9taire. \nMonsieur PROTIERE a fait remarquer que si le choix concernant les logements \nn\u2019\u00e9tait pas la vente de \u00ab plateaux \u00bb il y aurait un co\u00fbt suppl\u00e9mentaire li\u00e9 \u00e0 leur am\u00e9nagement ; \nil convient d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u2019en tenir compte. \nMadame le Maire a conclu en proposant de retenir la solution expos\u00e9e, efficace et \nrapide. \nElle a soumis au vote, la demande de subvention au Conseil R\u00e9gional pour le \nfinancement de ce projet. \nPar 18 voix pour, 5 voix contre (Madame THOMAS, Messieurs BERTHOU, \nGAITET, GRAND et TRONCHE), et 5 abstentions (Monsieur BODET, Mesdames \nCHATARD, D\u2019ANGELO, GIRON, Monsieur LADOUCE), le Conseil Municipal a approuv\u00e9 \nl\u2019\u00e9valuation pr\u00e9visionnelle des d\u00e9penses de l\u2019op\u00e9ration et d\u00e9cid\u00e9 de solliciter la R\u00e9gion \nAuvergne Rh\u00f4ne Alpes pour l\u2019obtention d\u2019une subvention. Il a \u00e9galement mandat\u00e9 Madame le \nMaire pour effectuer les d\u00e9marches n\u00e9cessaires. \n4\u00b0 Budget communal - D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \nMadame le Maire a soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 du \nBudget Communal pour approbation. \n \nCette D\u00e9cision est prise pour permettre : \n\uf0b7 L\u2019inscription de nouveaux cr\u00e9dits financ\u00e9s par des d\u00e9penses impr\u00e9vues et des recettes \nnouvelles,  \n\uf0b7 Des transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une m\u00eame section. \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre l\u2019\u00e9volution des charges de personnel \nen comparaison avec l\u2019\u00e9volution du Budget de fonctionnement. \nIl a souhait\u00e9 savoir ce que recouvre la somme de 170 000 \u20ac indiqu\u00e9e. \nMonsieur FOUCHA lui a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit \u00e0 environ 50 % de salaires et 50 % \nde charges. \n\n12 \n \nMonsieur GAITET a constat\u00e9 l\u2019existence d\u2019une construction en cours \u00e0 l\u2019angle \ngrande rue/rue du Pont de l\u2019Ile, alors qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en Commission Travaux de couper \nce virage. \nMadame le Maire a confirm\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019avoir une largeur de 8 m.  \nMonsieur GUINET a r\u00e9affirm\u00e9 la conformit\u00e9 des travaux et implantations avec les \nplans pr\u00e9sent\u00e9s en Commission d\u2019Urbanisme. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi des parcelles ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9es ces \nderni\u00e8res ann\u00e9es rue du Pont de l\u2019Ile. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de donner de la visibilit\u00e9 pour \ns\u2019engager vers le Pont de l\u2019Ile, ainsi que pour la cr\u00e9ation de la piste cyclable. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 qu\u2019\u00e0 terme, le Pont de l\u2019Ile, actuellement en double \nsens, a vocation \u00e0 \u00eatre \u00e0 sens unique, le double sens de la rue n\u2019est donc pas forc\u00e9ment \nopportun. \nPar 18 voix pour, 8 voix contre (Monsieur BERTHOU, Mesdames CHATARD, \nD\u2019ANGELO, THOMAS, Messieurs GAITET, GRAND, LADOUCE, TRONCHE), et 2 \nabstentions (Monsieur BODET, Madame GIRON), le Conseil Municipal a adopt\u00e9 la d\u00e9cision \nmodificative n\u00b0 2 du Budget Communal propos\u00e9e. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 que son vote contre porte sur la somme de \n650 000 \u20ac relative \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019\u00eelot St-Romain. \n \n \nXI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n     Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Prise en consid\u00e9ration du Programme Local d\u2019Habitat de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau et instauration de sursis \u00e0 statuer au titre de \nl\u2019article L424-1-3 du Code de l\u2019Urbanisme \nDans le cadre des dispositions de l\u2019article L 424-1 et suivants du Code de \nl\u2019Urbanisme, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer le \u00ab sursis \u00e0 statuer \u00bb sur les demandes \nd\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de compromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la \nr\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement concern\u00e9e sur certains secteurs de la Commune. \nCes secteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis ainsi : \na) Pour le secteur Centre-Ville \u2013 Chemin du Milieu \nb) Pour le secteur du Centre-Ville \u2013 Les Gravelles \nMonsieur GUINET a expliqu\u00e9 les contraintes rep\u00e9r\u00e9es dans les deux secteurs \nconcern\u00e9s et ayant amen\u00e9 les \u00e9lus \u00e0 retenir la solution du sursis \u00e0 statuer. \nMonsieur TRONCHE est surpris de cette situation, alors que des \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9es, notamment pour la mise en place du PLH. \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que ces \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par la CCMP en \nvue de r\u00e9pondre \u00e0 certaines contraintes, diff\u00e9rentes de celles auxquelles nous devons faire \nface. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 que cette solution permet de b\u00e9n\u00e9ficier de temps \npour approfondir la r\u00e9flexion sur des secteurs particuliers. \nMonsieur GUINET a conclu en rappelant qu\u2019il ne s\u2019agit en aucun cas de \n\u00ab bloquer \u00bb les dossiers. \n\n13 \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n1\u00b0- DE PRENDRE en consid\u00e9ration la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement des zones d\u00e9finies ci-dessus, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code \nde l\u2019Urbanisme,  \n2\u00b0 - D\u2019INSTAURER, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code de l\u2019Urbanisme, un \nsursis \u00e0 statuer sur les demandes d\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de \ncompromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement, \n3\u00b0 - D\u2019AUTORISER Madame le Maire \u00e0 prendre les mesures de publicit\u00e9 pr\u00e9vues \npar le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article R. 111-47 \ndu Code de l\u2019Urbanisme, \nPour les secteurs suivants : \nc) Pour le secteur Centre-Ville \u2013 Chemin du Milieu \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 1 abstention (Monsieur TRONCHE),  \nb) Pour le secteur du Centre-Ville \u2013 Les Gravelles \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 26 voix pour et 2 abstentions (Messieurs GRAND et \nTRONCHE) \n \n2\u00b0 Instauration de sursis \u00e0 statuer au titre de l\u2019article L424-1-3 du Code de l\u2019Urbanisme \nDans le cadre des dispositions de l\u2019article L 424-1 et suivants du Code de \nl\u2019Urbanisme, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer le \u00ab sursis \u00e0 statuer \u00bb sur les demandes \nd\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de compromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la \nr\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement concern\u00e9e sur certains secteurs de la Commune. \nCes secteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis ainsi : \na) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route de Rillieux \nb) Pour le secteur des Echets \u2013 Route de Tramoyes \n \nMonsieur GUINET a expliqu\u00e9 les contraintes rep\u00e9r\u00e9es dans les deux secteurs \npropos\u00e9s. \nEn ce qui concerne le secteur route de Rillieux, Monsieur GAITET a \u00e9voqu\u00e9 le \nprojet du propri\u00e9taire d\u2019un t\u00e8nement. \nMonsieur GUINET lui a r\u00e9pondu que compte tenu compte des contraintes \nexistantes, le promoteur n\u2019a pas souhait\u00e9 poursuivre. N\u00e9anmoins, il n\u2019est pas question \nd\u2019emp\u00eacher tout projet. \nEn ce qui concerne le second secteur, Monsieur GUINET a \u00e9voqu\u00e9 un avant-\nprojet pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lus, lequel comporte beaucoup de contraintes. \nMonsieur PROTIERE a fait remarquer que le secteur concern\u00e9 vieillit et qu\u2019il \nconvient d\u2019en tenir compte dans les d\u00e9cisions qui seront prises. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n\n14 \n \n1\u00b0- DE PRENDRE en consid\u00e9ration la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement des zones d\u00e9finies ci-dessus, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code \nde l\u2019Urbanisme,  \n2\u00b0 - D\u2019INSTAURER, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code de l\u2019Urbanisme, un \nsursis \u00e0 statuer sur les demandes d\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de \ncompromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement, \n3\u00b0 - D\u2019AUTORISER Madame le Maire \u00e0 prendre les mesures de publicit\u00e9 pr\u00e9vues \npar le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article R. 111-47 \ndu Code de l\u2019Urbanisme, \nPour les secteurs suivants : \n \na) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route de Rillieux \n \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 22 voix pour et 6 abstentions (Mesdames CHATARD, \nTHOMAS, Messieurs GAITET, GRAND, LADOUCE et TRONCHE) \n \nb) Pour le secteur des Echets \u2013 Route de Tramoyes \n \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 25 voix pour et 3 abstentions (Madame THOMAS, \nMessieurs GAITET et TRONCHE) \n \n \nI INTERCOMMUNALITE  \n \n \n \n             Rapporteur P. PROTIERE \n1\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9s 2016 de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n(CCMP) \n \n \n \n \n \n \n                          \nEn application de l\u2019article L 5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, le rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2016 de la C.C.M.P. devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil \nMunicipal. \nMadame le Maire a d\u00e9cid\u00e9 de reporter cette question \u00e0 la prochaine s\u00e9ance du \nConseil Municipal. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h 45. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n15 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 20 octobre 2017  \n \nDate de convocation : 13 octobre 2017 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 13 octobre 2017 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \nSERVICE TECHNIQUE \n \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n06/09/2017 \n \n \n \n \n \nSeptembre \n2017 \n \n \n \n \n12/09/2017 \n \n \n \n \n \n \n6/10/2017 \n \n \n \n \n \n \n \nBail commercial en faveur de Monsieur Hatem \nCHOUCHANNE KHANOUSSI pour les locaux sis \n1001 grande rue \u2013 Epicerie Coccimarket \nA compter du 5 septembre 2017 pour une dur\u00e9e de 9 \nann\u00e9es \n \nDans le cadre de la consultation \u00ab r\u00e9alisation des \ntravaux de collecte et transit des eaux pluviales \u2013 \nChemin du Milieu \u00bb, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9clarer sans \nsuite cette consultation. \n \n \nConvention de partenariat entre la Commune et le \n\u00ab G\u00e9ant des Beaux Arts \u00bb - 12 rue Cl\u00e9ment Marot \u2013 \n69007 LYON,  relative au don d\u2019objets constituant \ndes lots destin\u00e9s aux participants aux concours de \nphotos et de peinture \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019anniversaire \ndu Carillon de Miribel  \n \nConvention de mise \u00e0 disposition d\u2019un club house et \nde 14 terrains de boules au Parc des Sports La \nChanal en faveur de l\u2019Association Amicale Boules \nde Miribel  \nDur\u00e9e : saison sportive 2017/2018 \n \n \n \n \nLoyer mensuel \n1 065 \u20ac \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nValeur du don : \n600 \u20ac \n \n \n \n \n \ngratuit\u00e9 \n \n \n \n\n16 \n \n \n", "publication_date": "20/06/2017"}