{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85MzktY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTIzLTA2LTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/939-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-23-06-2017/file", "text": "1 \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 23 juin 2017 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \nPr\u00e9sents : \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. DRAI, 3e Adjoint ; M. J.M. \nBODET, 4e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, \n7\u00e8me Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY ; 8\u00e8me Adjoint, J.P. BOUVARD; MM. P. BERTHO, G. MONNIN, Mmes M. \nCOCHARD, V. TOURTE, A. GIRON, M. PEREZ, Mme S. COURANT, M. J.P. GAITET, M. L. TRONCHE \n \nAbsents : \nMonsieur BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur MONNIN \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur PEREZ \nMonsieur LEBEGUE donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur GRAND donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMonsieur LADOUCE \nMadame D\u2019ANGELO                                                    \nMadame CHATARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \nMadame THOMAS \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame St\u00e9phanie COURANT a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 24 MAI 2017 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 24 Mai 2017 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   Rapporteur H. SECCO \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nLa liste de ces d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur SECCO et a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9 au pr\u00e9sent \ncompte-rendu. \n \n\n2 \n \n2\u00b0 R\u00e9ponse apport\u00e9e au rapport de la Chambre R\u00e9gionale des Comptes \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n             Rapporteur S. VIRICEL \nLors de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 10 juin 2016, le rapport d\u2019observations de la \nChambre R\u00e9gionale des Comptes avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nEn vertu de l\u2019article L243-7 du Code des Juridictions Financi\u00e8res, une r\u00e9ponse \u00e0 ce rapport \ndoit \u00eatre apport\u00e9e \u00e0 la Chambre. \nMadame le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, son projet de courrier de r\u00e9ponse \u00e0 la Chambre \nR\u00e9gionale des Comptes.  \nMonsieur TRONCHE a \u00e9mis quelques remarques : \nPoint 1.3 \n- il a souhait\u00e9 que le \u00ab code couleur \u00bb soit pr\u00e9cis\u00e9 sur le premier tableau de synth\u00e8se \n- il a demand\u00e9 ce que signifie \u00ab fini pour les ZAC ? \u00bb : il lui a r\u00e9pondu que le \u00ab ? \u00bb sera \nsupprim\u00e9  \n- il s\u2019est interrog\u00e9 sur le fait que le PLUI soit annonc\u00e9 pour le prochain mandat. Il lui a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9pondu qu\u2019un \u00ab ? \u00bb serait rajout\u00e9 \u00e0 cette affirmation. \n- Mise en place d\u2019une convention d\u2019occupation des sols : Il s\u2019agit d\u2019une convention avec la \nCCMP pour le service \u00ab instruction des ADS \u00bb \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 des explications sur la journ\u00e9e compl\u00e9mentaire \u00e9voqu\u00e9e au \npoint 3.2.,  elle devrait \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 de petites op\u00e9rations non boucl\u00e9es. \n- \u00ab Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral 4.2.2.1 \u00bb, le DGS a pr\u00e9cis\u00e9 que ce point concerne les \u00e9tudes \ntechniques.  \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019intervention de prestataires ext\u00e9rieurs r\u00e9pond \u00e0 un besoin \nponctuel. Monsieur FOUCHA a pr\u00e9cis\u00e9 les trois niveaux de prestataires ext\u00e9rieurs utilis\u00e9s, en \nfonction de la complexit\u00e9 du sujet : \n- Centre de Gestion : Gratuit  \n- Service Juridique SVP : Abonnement \n- Cabinet d\u2019avocat : Co\u00fbt plus \u00e9lev\u00e9. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que ce contr\u00f4le de la CRC a \u00e9t\u00e9 une opportunit\u00e9 int\u00e9ressante et a \npermis de remettre les choses au clair et de s\u00e9curiser nos actions. \nPoint 5.1.2 - Pour r\u00e9pondre aux interrogations de Monsieur TRONCHE, Monsieur FOUCHA \na expliqu\u00e9 qu\u2019actuellement tous les actes sont transmis au Contr\u00f4le de L\u00e9galit\u00e9. \nPoint 5.2.1.2 - Monsieur TRONCHE a demand\u00e9 si les rapports des CT/CHSCT \u00e9taient \naccessibles, ce \u00e0 quoi Monsieur FOUCHA a r\u00e9pondu positivement. De plus il a indiqu\u00e9 qu\u2019il est \nenvisag\u00e9 de recruter un \u00e9tudiant en alternance pour cr\u00e9er le \u00ab document unique \u00bb. \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que les absences et les cong\u00e9s seront g\u00e9r\u00e9s informatiquement et \ncentralis\u00e9s par le service des ressources Humaines. \nPoint 5.2.5.2 \u2013 Syst\u00e8me de pointage : seul point pour lequel l\u2019avis de la CRC n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nsuivi. Monsieur FOUCHA a expliqu\u00e9 que le syst\u00e8me de pointage des pr\u00e9sences a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9. Le \nr\u00e8glement du temps de travail est limpide. Les d\u00e9passements d\u2019horaires seront soumis \u00e0 la validation \ndu sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique, ce qui n\u2019\u00e9tait pas le cas avec la pointeuse. \nMonsieur PEREZ a souhait\u00e9 conna\u00eetre l\u2019issue de l\u2019\u00e9tude ECO FINANCES.  Madame le \nMaire a indiqu\u00e9 que l\u2019\u00e9tat des lieux du patrimoine communal, notamment des logements a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, \nmais aucune d\u00e9cision n\u2019a \u00e9t\u00e9 prise quant au devenir de ce patrimoine. \n\n3 \n \nMadame COCHARD a soulev\u00e9 la question de la n\u00e9cessit\u00e9 de recruter un juriste. Madame le \nMaire a r\u00e9pondu que cette question doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e dans le cadre de l\u2019\u00e9volution des effectifs.  \nMonsieur TRONCHE a soulign\u00e9 qu\u2019il conviendrait d\u2019encourager la formation des agents, afin \nd\u2019avoir des sp\u00e9cialistes dans chaque domaines. En effet il parait difficile d\u2019avoir un juriste comp\u00e9tent \ndans tous les domaines. \nLe Conseil Municipal a pris acte de l\u2019envoi des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse de la Commune, suite \naux observations formul\u00e9es dans le rapport de la Chambre R\u00e9gionale des Comptes. \n \n \nIV RESSOURCES HUMAINES  \n \n \n                                 Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Institution du RIFSEEP \nLe D\u00e9cret n\u00b0 2014-513 du 20 mai 2014 a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9gime indemnitaire tenant compte des \nfonctions, des suj\u00e9tions, de l\u2019expertise et de l\u2019engagement professionnel (RIFSEEP) dans la Fonction \nPublique de l\u2019Etat. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer au sein de la Commune, conform\u00e9ment au principe \nde parit\u00e9 tel que pr\u00e9vu par l\u2019article 88 de la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984, un r\u00e9gime indemnitaire \ntenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l'expertise et de l'engagement professionnel \n(RIFSEEP) en lieu et place du r\u00e9gime indemnitaire existant pour les agents communaux. \nMadame la Maire a expliqu\u00e9 qu\u2019un diagnostic organisationnel avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2016 et a \npermis d\u2019identifier certaines lacunes. En cons\u00e9quence, un nouvel organigramme et les fiches de poste \ndes agents ont \u00e9t\u00e9 mis en place et valid\u00e9s par le Comit\u00e9 Technique en mars 2017. \nMonsieur FOUCHA a expliqu\u00e9 que le nouveau r\u00e9gime indemnitaire est bas\u00e9 sur celui de la \nfonction publique d\u2019Etat. L\u2019indemnit\u00e9 qui en d\u00e9coule comporte une part fixe et une part variable. Ce \nnouveau r\u00e9gime indemnitaire a pour objectif de mettre en ad\u00e9quation les primes et les fonctions et \nd\u2019instaurer une \u00e9quit\u00e9 de traitement entre les agents. Toutes ces primes seront mensualis\u00e9es. \nMonsieur BODET a soulign\u00e9 une meilleure lisibilit\u00e9 apport\u00e9e aux agents et la garantie de leur \npouvoir d\u2019achat. \nMonsieur GAITET a ajout\u00e9 que ce nouveau r\u00e9gime permettra de clarifier les r\u00e8gles. \nAu vu de l\u2019organigramme, Monsieur TRONCHE a \u00e9galement fait remarquer que la \nresponsable du RAM n\u2019avait pas de lien avec les agents. Monsieur FOUCHA a expliqu\u00e9 que le chef \ndu RAM re\u00e7oit les assistantes maternelles ind\u00e9pendantes. N\u00e9anmoins, elle travaille en transversalit\u00e9 \navec la cr\u00e8che. \nMadame le Maire a soulign\u00e9 l\u2019optimisation du fonctionnement des services petite enfance, \navec la mise en place du poste de Directeur Enfance Jeunesse. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 \u00e0 obtenir pour les \u00e9lus, un organigramme mentionnant les \nnoms des agents. \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que cette information sera donn\u00e9e aux \u00e9lus. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019instituer le RIFSEEP pour les agents \ncommunaux \u00e0 compter du 1er juillet 2017. \n2\u00b0 Adoption du Guide du Temps de Travail et des Cong\u00e9s des agents municipaux \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation, le Guide du Temps de Travail et des Cong\u00e9s \ndes agents municipaux. \nCe document viendra remplacer l\u2019actuel code des cong\u00e9s qui avait fait l\u2019objet d\u2019observations \nde la Cour R\u00e9gionale des Comptes dans son rapport de 2016. \nCe nouveau document tient compte de l\u2019\u00e9volution de la r\u00e8glementation en cette mati\u00e8re. \n\n4 \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que les am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques d\u2019horaires concernent le \nservice des Espaces verts et celui de la Voirie, et non l\u2019ensemble des agents du CTM. \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 savoir si les cong\u00e9s d\u2019anciennet\u00e9 \u00e9taient propres \u00e0 la \nFonction Publique Territoriale. Monsieur FOUCHA a rappel\u00e9 que le cadre l\u00e9gal des cong\u00e9s fixe un \nnombre de 1607 heures de travail par an.  \nLe cong\u00e9 d\u2019anciennet\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 Miribel repr\u00e9sente 1 jour de cong\u00e9 acquis pour 5 ann\u00e9es \nd\u2019anciennet\u00e9. Ce cong\u00e9 est liss\u00e9 sur le temps de travail de l\u2019ensemble des agents communaux.  \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9 que la Commune de Miribel est g\u00e9n\u00e9reuse quant aux \nautorisations d\u2019absences. \nIl a demand\u00e9 par ailleurs comment est organis\u00e9e la journ\u00e9e continue. Monsieur FOUCHA a \nindiqu\u00e9 qu\u2019une pause de 30 minutes maximum est autoris\u00e9e, sur le lieu de travail. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si les jours cumul\u00e9s sur le CET pouvaient \u00eatre pay\u00e9s. \nMonsieur FOUCHA a r\u00e9pondu qu\u2019aucune d\u00e9lib\u00e9ration ne le permettait. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a adopt\u00e9 le Guide du Temps de Travail et des Cong\u00e9s tel \nqu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, pour une mise en \u0153uvre \u00e0 compter du 1er juillet 2017. \n3\u00b0 Modification du Tableau des emplois permanents \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier le tableau des emplois par la cr\u00e9ation des 4 postes \nsuivants : \n- Dans le cadre d\u2019emploi des agents de ma\u00eetrise territoriaux : 2 postes, \n- Dans le cadre d\u2019emploi des auxiliaires de pu\u00e9riculture territoriaux : 1 poste, \n- Dans le cadre d\u2019emploi des r\u00e9dacteurs territoriaux : 1 poste. \net d\u2019autoriser le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et \u00e0 prendre les \ndispositions relatives aux recrutements. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la modification du tableau des emplois et \nautoris\u00e9 le Maire \u00e0 prendre toutes dispositions pour proc\u00e9der aux recrutements. \n \n \nV  FINANCES \n \n \n \n \n \n \n                     Rapporteur J.M. BODET  \n1\u00b0Taxe d\u2019habitation \u2013 Modification du taux de l\u2019abattement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la base ant\u00e9rieurement \ninstitu\u00e9e \nLes dispositions de l\u2019article 1411 II. 2. du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts permettent au conseil \nmunicipal d\u2019instituer un abattement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la base entre 1 % et 15 % de la valeur locative \nmoyenne des logements. \nCet abattement concerne la totalit\u00e9 des contribuables de la Commune. \nMonsieur BODET a expliqu\u00e9 qu\u2019afin d\u2019assurer la capacit\u00e9 financi\u00e8re au regard des \nperspectives actuelles et du programme pluriannuel des investissements, tout en favorisant l\u2019\u00e9quit\u00e9 \nfiscale sur le territoire de la Commune, il est apparu n\u00e9cessaire de modifier le taux de cet abattement \net de le fixer \u00e0 5%. \nIl a rappel\u00e9 qu\u2019au vu des notifications des montants de la DGF et du FPIC, on constate \u00e0 \nl\u2019heure actuelle une perte financi\u00e8re de 116 632 \u20ac par rapport au BP. \nIl a par ailleurs indiqu\u00e9 que le taux pratiqu\u00e9 par Miribel est parmi les plus bas du d\u00e9partement. \nIl a \u00e9galement soulign\u00e9 l\u2019objectif de cette \u00e9volution : s\u2019adresser \u00e0 tous les miribelans, les plus \nforts abattements \u00e9tant destin\u00e9s aux familles, personnes modestes ou handicap\u00e9es. \nLe Conseil Municipal, par 25 voix pour et 4 abstentions, a fix\u00e9 \u00e0 5 % le taux d\u2019abattement \ng\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la base. \n\n5 \n \n2\u00b0 Taxe d\u2019habitation \u2013 abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base en faveur des personnes handicap\u00e9es ou \ninvalides \nLes dispositions de l\u2019article 1411 II. 3 bis du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts permettent au conseil \nmunicipal d\u2019instituer un abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base, compris entre 10 % et 20 % de la valeur \nlocative moyenne des habitations en faveur des personnes handicap\u00e9es ou invalides. \nMonsieur BODET a expliqu\u00e9 que pour b\u00e9n\u00e9ficier de cet abattement, le redevable de la taxe \nd'habitation doit satisfaire \u00e0 au moins une des conditions suivantes : \n1- \u00eatre titulaire de l'allocation suppl\u00e9mentaire d'invalidit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-24 du \ncode de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; \n2- \u00eatre titulaire de l'allocation aux adultes handicap\u00e9s mentionn\u00e9e aux articles L. 821-1 et \nsuivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; \n3- \u00eatre atteint d'une infirmit\u00e9 ou d'une invalidit\u00e9 l'emp\u00eachant de subvenir par son travail aux \nn\u00e9cessit\u00e9s de l'existence ; \n4- \u00eatre titulaire de la carte d'invalidit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 241-3 du code de l'action \nsociale et des familles ; \n5- occuper son habitation principale avec des personnes vis\u00e9es ci-dessus aux 1 \u00e0 4. \nLe redevable de la taxe d'habitation doit par ailleurs adresser avant le 1er janvier de la \npremi\u00e8re ann\u00e9e au titre de laquelle il peut b\u00e9n\u00e9ficier de l'abattement, une d\u00e9claration comportant tous \nles \u00e9l\u00e9ments justifiant de sa situation ou de l'h\u00e9bergement de personnes mentionn\u00e9es au 5 vis\u00e9 ci-\ndessus. \nAfin d\u2019accompagner au mieux l\u2019accueil et l\u2019inclusion des personnes handicap\u00e9es ou invalides \ndans la vie communale, Monsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instituer cet abattement, et de \nle fixer \u00e0 10 % \nIl a soulign\u00e9 ce geste significatif envers les personnes concern\u00e9es. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a fix\u00e9 \u00e0 10 % le taux d\u2019abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base en \nfaveur des personnes handicap\u00e9es ou invalides \n3\u00b0 Taxe d\u2019habitation \u2013 Institution de l\u2019abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base en faveur des personnes de \ncondition modeste \nLes dispositions de l\u2019article 1411 II. 3. du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts permettent au Conseil \nMunicipal d\u2019instituer un abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base entre 1 % et 15 % de la valeur locative \nmoyenne des logements. \nCet abattement b\u00e9n\u00e9ficie aux contribuables dont le montant des revenus de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \nn'exc\u00e8de pas la limite pr\u00e9vue \u00e0 l'article 1417 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et dont l'habitation \nprincipale a une valeur locative inf\u00e9rieure \u00e0 130 % de la valeur locative moyenne, ce pourcentage \n\u00e9tant augment\u00e9 de 10 points par personne \u00e0 charge \u00e0 titre exclusif ou principal. \nDans un but d\u2019\u00e9quit\u00e9 sociale, Monsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instituer cet \nabattement, et de le fixer \u00e0 15 %. \nMadame COCHARD a demand\u00e9 comment est d\u00e9finie la notion de \u00ab Personnes modestes \u00bb. \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que cela rel\u00e8ve d\u2019une d\u00e9finition par le code des imp\u00f4ts. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a fix\u00e9 \u00e0 15 % le taux d\u2019abattement sp\u00e9cial \u00e0 la base en \nfaveur des personnes de condition modeste. \n \n \n \n\n6 \n \n4\u00b0 Attribution de subventions exceptionnelles \nMonsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de subventionner \u00e0 hauteur d\u2019un montant \nmaximum de 1 200 \u20ac l\u2019Association des Commer\u00e7ants et Artisans de la CCMP qui organisera le bal du 13 \njuillet 2017. \nCette somme sera vers\u00e9e \u00e0 l\u2019Association sur pr\u00e9sentation de la facture pay\u00e9e pour l\u2019animation \nmusicale. \nIl a \u00e9galement propos\u00e9 d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 240 \u20ac \u00e0 \nl\u2019Amicale Boules de Miribel pour l\u2019organisation du concours de la Municipalit\u00e9 le 14 juillet 2017. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer ces subventions aux associations \nconcern\u00e9es. \n5\u00b0 Convention de financement de travaux sur le site des Tennis La Chanal \u2013 Convention de \nmise \u00e0 disposition des installations tennistiques du site de la Chanal \nMonsieur BODET a rappel\u00e9 les travaux de r\u00e9fection du rev\u00eatement de 4 courts de tennis \next\u00e9rieurs du site La Chanal pr\u00e9vus par la Commune pour un co\u00fbt TTC de 90 000,00 \u20ac. \nIl a indiqu\u00e9 que l\u2019Association Miribel Tennis Club b\u00e9n\u00e9ficiera de ces am\u00e9nagements et a \npropos\u00e9 de participer \u00e0 leur financement \u00e0 hauteur de 10 000,00 \u20ac. Il a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e un \nprojet de convention dont l\u2019objet est de fixer ces dispositions. \nIl a par ailleurs, pr\u00e9sent\u00e9 un projet de convention de mise \u00e0 disposition du site des \ninstallations tennistiques de la Chanal. En effet, il a rappel\u00e9 que le Club a souhait\u00e9 s\u2019engager \u00e0 \nd\u00e9velopper ses activit\u00e9s, notamment la section handisport, et la mise en place d\u2019activit\u00e9s \n\u00ab d\u00e9couverte du tennis \u00bb pour les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9tablissements scolaires de Miribel. Cette nouvelle \nconvention int\u00e8gre ces nouveaux \u00e9lements. Elle remplacera la pr\u00e9c\u00e9dente, entr\u00e9e en vigueur le 1er \njanvier 2014. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 ces deux conventions telles qu\u2019elles lui ont \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 les signer. \n \n \nVI  URBANISME \n \n \n \n \n \n                                   Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle chemin de la L\u00f4ne \nMonsieur GUINET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019acquisition d\u2019une parcelle cadastr\u00e9e section \nAH n\u00b0 1103 de 7 m2 au prix global de 1 100 \u20ac. \nIl a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une r\u00e9gularisation, cette parcelle ayant \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e sous la voirie \nlors de la r\u00e9alisation des travaux de r\u00e9fection du chemin de la L\u00f4ne, afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019am\u00e9nagement \ndu carrefour entre le chemin des Cul\u00e9es et le chemin de la L\u00f4ne.  \nMadame COCHARD a demand\u00e9 si cet achat est r\u00e9alis\u00e9 au prix des domaines. \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu qu\u2019apr\u00e8s n\u00e9gociation avec les propri\u00e9taires, le prix fix\u00e9 est \nsup\u00e9rieur \u00e0 l\u2019estimation des domaines. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette acquisition et ses modalit\u00e9s et habilit\u00e9 \nle Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9. \nArriv\u00e9e de Monsieur LEBEGUE \u00e0 22h03. \n2\u00b0 Echanges de terrains  \nPour permettre \u00e0 la Commune de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une perc\u00e9e verte entre la \nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re et la Place de la R\u00e9publique, Monsieur GUINET a expliquer qu\u2019il est \nn\u00e9cessaire pour la Commune, de se rendre propri\u00e9taire de parcelles de terrain appartenant aux \u00e9poux \nSCHULER. \n\n7 \n \nIl a expliqu\u00e9 que la n\u00e9gociation men\u00e9e avec les propri\u00e9taires a permis d\u2019arr\u00eater un projet \nd\u2019\u00e9change de terrain avec soulte au profit de la Commune. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que ce projet concerne la parcelle communale AE n\u00b0 1462 de 473 m2 et pour \npartie les parcelles appartenant aux \u00e9poux  SCHULER : AE 1124,  AE 820,  AE 819, pour une \nsuperficie globale de 122 m2. \nLes superficies de ces emprises seront pr\u00e9cis\u00e9es par un document d\u2019arpentage \u00e9tabli par un \ng\u00e9om\u00e8tre. \nLa parcelle communale a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e par le service des domaines \u00e0 210 \u20ac le m2, soit une \nsomme globale de 99 330 \u20ac. Les parcelles appartenant aux \u00e9poux SCHULER, compte tenu de leur \nviabilisation, ont une valeur \u00e9quivalente en prix au m2, portant le montant total des biens c\u00e9d\u00e9s par \nles propri\u00e9taires \u00e0 25 620 \u20ac. \nLa diff\u00e9rence de valeur entre les biens c\u00e9d\u00e9s ont conduit les parties \u00e0 convenir du versement \nd\u2019une soulte d\u2019un montant de 68 000 \u20ac en faveur de la Commune. \nCe projet d\u2019\u00e9change sera formalis\u00e9 par un compromis et la signature d\u2019un acte authentique \nd\u2019\u00e9change. Le compromis sera assorti de la condition suspensive suivante : obtention par Monsieur \nSCHULER, au plus tard le 17/07/2017, d\u2019une autorisation de construire un garage sur la parcelle AE \n819p restant lui appartenir (voir d\u00e9lib\u00e9ration). \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019un plan soit joint \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration. Il a fait \nremarquer que cette transaction reste favorable aux propri\u00e9taires. \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une n\u00e9gociation pour un besoin \u00e9manant de la \nCommune.  \nMadame COCHARD a rappel\u00e9 l\u2019importance de cr\u00e9er cette perc\u00e9e verte \u00e0 Miribel. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de trouver une alternative pour l\u2019acc\u00e8s au centre-ville. \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 que la Perc\u00e9e Verte constitue un axe important dans le PGD de \nla C.C.M.P. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que la viabilisation pr\u00e9vue permet d\u2019anticiper les travaux \nn\u00e9cessaires sur ce secteur. \nMonsieur PEREZ se r\u00e9jouit de l\u2019issue de la n\u00e9gociation permettant la cr\u00e9ation de cet acc\u00e8s, \nreliant par mode doux, les extr\u00e9mit\u00e9s de la ville.  \nMonsieur TRONCHE a soulign\u00e9 que cette op\u00e9ration est tr\u00e8s favorable aux propri\u00e9taires, car \nelle leur permet de donner un caract\u00e8re constructible a leur parcelle. \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que cela a fait partie de la n\u00e9gociation. Leur parcelle d\u2019un seul \ntenant, se retrouve coup\u00e9e en deux. L\u2019autre solution aurait \u00e9t\u00e9 de passer par une DUP, proc\u00e9dure \nlongue et co\u00fbteuse pour la Commune. \nLe Conseil Municipal, par 25 voix pour et 4 abstentions (Messieurs GRAND, GAITET, \nTRONCHE et Madame CHATARD), a approuv\u00e9 ce projet d\u2019\u00e9change avec les \u00e9poux SCHULER \ndans les conditions expos\u00e9es et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette \naffaire, notamment les actes notari\u00e9s. Il a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 que chacune des parties prendra en \ncharge les frais de notaire qui lui incombent. \n \n \nVII TRAVAUX  \n \n \n \n \n \n \n                  Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Convention de travaux de dissimulation de r\u00e9seaux ORANGE \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal un projet de convention entre la \nCommune et ORANGE. \n\n8 \n \nCette convention, a pour objet de fixer les modalit\u00e9s techniques et financi\u00e8res de travaux de \ndissimulation des r\u00e9seaux ORANGE sur le secteur \u00ab Mont\u00e9e du Carret \u00bb, ainsi que les conditions \nd\u2019utilisation par ORANGE des installations dont la Commune est propri\u00e9taire. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que cette op\u00e9ration s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019application de la convention pour la \nmise en souterrain des r\u00e9seaux a\u00e9riens de communications \u00e9lectroniques ORANGE  \u00e9tablis sur \nsupports communs avec les r\u00e9seaux publics a\u00e9riens de distribution d\u2019Electricit\u00e9, sign\u00e9e le 18/05/2006 \nentre le Syndicat Intercommunal d\u2019Electricit\u00e9 de l\u2019Ain et ORANGE. \nIl a indiqu\u00e9 que le co\u00fbt de ces travaux pour la Commune de Miribel, s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 469,70 \u20ac. \nIl a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que pour son droit d\u2019utilisation des installations de communication \n\u00e9lectroniques dont la Commune est propri\u00e9taire, ORANGE versera \u00e0 la Commune, sur sa demande, \nune participation annuelle. \nL\u2019occupation par ORANGE des installations concern\u00e9es par la convention, est conclue pour \nune dur\u00e9e de 20 ans \u00e0 compter de la date de signature de la convention. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer la convention \n\u00e9tablie entre la Commune et Orange telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \n \n \nVIII AFFAIRES CULTURELLES \n   Rapporteur N. DESCOURS JOUTARD \n1\u00b0 Modification du r\u00e8glement int\u00e9rieur de la Biblioth\u00e8que et de son annexe  \nMadame DESCOURS JOUTARD a rappel\u00e9 que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 15 d\u00e9cembre \n2016, le Conseil Municipal avait adopt\u00e9 le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la Biblioth\u00e8que. \nElle a indiqu\u00e9 qu\u2019au vu du fonctionnement de ce service, il est apparu n\u00e9cessaire d\u2019apporter \ndes modifications, notamment  \u00e0 l\u2019article  II du r\u00e8glement \u2013 Modalit\u00e9s d\u2019inscription, ainsi qu\u2019\u00e0 \nl\u2019article IV \u2013 Modalit\u00e9s de pr\u00eat \u00e0 domicile. Elle a donn\u00e9 lecture de ces modifications. \nElle a par ailleurs, propos\u00e9 de porter le tarif \u00ab abonnements Adultes \u00bb de 13 \u20ac \u00e0 15 \u20ac. \nLe Conseil Municipal \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la Biblioth\u00e8que \nint\u00e9grant ces modifications, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer ce document. Le Conseil Municipal a \n\u00e9galement fix\u00e9 le tarif \u00ab abonnement adultes \u00bb \u00e0 15\u20ac. \n \n \nIX AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n \n                  Rapporteur P. DRAI \n1\u00b0 Avenant \u00e0 la convention partenariale Projet Educatif Territorial (PEDT) pour la p\u00e9riode \n2017-2018 \nMadame DRAI a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e un avenant \u00e0 la convention partenariale Projet \nEducatif Territorial. \nElle a indiqu\u00e9 que cet avenant reconduit pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2017/2018, les conditions \nd\u2019organisation des rythmes scolaires dans les \u00e9coles de Miribel, telles qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 mises en place \nen septembre 2014. \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que les partenaires associatifs ne sont pas mentionn\u00e9s \ndans la convention. \nMadame DRAI a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un partenariat avec les partenaires institutionnels, en \nvue d\u2019obtenir les subventions de la CAF et de l\u2019Etat. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 l\u2019avenant \u00e0 la convention partenariale \n\u00ab Projet Educatif Territorial \u00bb pour la p\u00e9riode 2017-2018 et a autoris\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \n \n\n9 \n \n2\u00b0 Adoption d\u2019une charte \u00ab anti gaspillage alimentaire \u00bb \nMadame DRAI a rappel\u00e9 que depuis juin 2013, la France dispose d\u2019un pacte national de lutte \ncontre le gaspillage alimentaire co-construit avec l\u2019ensemble des acteurs de la cha\u00eene alimentaire. La \nloi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour une croissance verte stipule que \u00ab L'Etat et ses \u00e9tablissements \npublics ainsi que les Collectivit\u00e9s Territoriales mettent en place, avant le 1er septembre 2016, une \nd\u00e9marche de lutte contre le gaspillage alimentaire au sein des services de restauration collective dont \nils assurent la gestion.\" \nElle a rappel\u00e9 que depuis 2015, la CCMP  a enclench\u00e9 ce dispositif aupr\u00e8s des \u00e9tablissements \nscolaires volontaires, notamment dans l\u2019objectif de faire prendre conscience du gaspillage,  par la \nmise en \u0153uvre d\u2019actions correctives et la cr\u00e9ation d\u2019une mascotte. \nElle a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de charte qui se veut \u00eatre commune \u00e0 tous et qui a pour objectif de \nsensibiliser tous les acteurs, \u00e9tabli par un groupe de travail compos\u00e9 d\u2019\u00e9lus, de responsables de temps \nm\u00e9ridiens et de parents, en vue d\u2019\u00eatre diffus\u00e9e dans les cantines et aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des \npartenaires.  \nLes mascottes qui accompagnent cette charte ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en partenariat avec les enfants \ndes temps m\u00e9ridiens. \nMonsieur BAULMONT a rappel\u00e9 que les coll\u00e8ges du D\u00e9partement sont \u00e9galement concern\u00e9s \npar ce dispositif. \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 que les Coll\u00e8ges du Canton ont \u00e9t\u00e9 prim\u00e9s pour leurs \nr\u00e9alisations. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la chartre qui lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e et a autoris\u00e9 \nsa mise en \u0153uvre dans les \u00e9coles Communales. \n \n \nX AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n                             Rapporteur M.C. JOLIVET \n1\u00b0 Convention avec la CAF de l\u2019Ain pour l\u2019acc\u00e8s au service \u00ab Consultation du Dossier \nAllocataire par les Partenaires \u00bb (CDAP ) - Contrat de service pris en application de la convention \nMadame JOLIVET a indiqu\u00e9 que la Caisse d\u2019Allocations Familiales met en place un nouveau \nservice Consultation du Dossier Allocataire par les Partenaires, le CDAP, qui remplace le pr\u00e9c\u00e9dent \nsyst\u00e8me CAFPRO. \nElle a expliqu\u00e9 que ce service a pour but de : \n- Permettre au partenaire d\u2019acc\u00e9der aux donn\u00e9es d\u2019un allocataire en fonction de ses \nhabilitations dans un cadre s\u00e9curis\u00e9 ; \n- Limiter les sollicitations aupr\u00e8s de la CAF en restituant les donn\u00e9es pertinentes li\u00e9es aux \nmissions du partenaire. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que ce service de la CAF concerne actuellement  les structures petite enfance et \npourrait \u00eatre ouvert, selon les besoins, au p\u00e9riscolaire. \nElle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ces deux documents. \nLe Conseil Municipal \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 ces deux documents tels qu\u2019ils lui ont \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9s et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 les signer. \n \n \nXI QUESTION DIVERSE \u2013 FINANCES  \n \n                                   Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0  Travaux d\u2019am\u00e9nagement rue Victor Hugo \u2013 Approbation du Plan de financement \nDemande de subvention au Conseil D\u00e9partemental \n\n10 \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 au Conseil Municipal que le Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Ain a \nd\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9server au projet d\u2019am\u00e9nagement de trottoirs rue Victor Hugo, une enveloppe de 14.065 \u20ac \ncorrespondant \u00e0 un taux d\u2019intervention de 15 % de d\u00e9penses subventionnables,  plafonn\u00e9es \u00e0 \n93.767,00 \u20ac H.T. \nElle a expliqu\u00e9 qu\u2019afin que la r\u00e9servation de cette participation financi\u00e8re d\u00e9partementale \ndonne lieu \u00e0 une attribution effective, il convient que le plan de financement d\u00e9finitif du projet soit \napprouv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e. \nElle a pr\u00e9sent\u00e9 ce plan au Conseil Municipal. \nElle a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter le Conseil D\u00e9partemental pour l\u2019attribution de la \nsubvention de 14.065 \u20ac, pr\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e au titre de la dotation territoriale 2017. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 le plan de financement de l\u2019op\u00e9ration \n\u00ab Travaux d\u2019am\u00e9nagement de trottoirs rue Victor Hugo \u00bb et a sollicit\u00e9 une subvention d\u2019un montant \nde 14 065 \u20ac aupr\u00e8s du Conseil D\u00e9partemental. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h40. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n11 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n    Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 23 juin 2017  \n \nDate de convocation : 16 juin 2017 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 16 juin 2017 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \nSERVICE d\u2019origine Date de la \nd\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL  \n \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n17 mai 2017 \n \n \n \n \n \n \n31 mai 2017 \n \n \n \n12 juin 2017 \n \n \nConvention  d\u2019occupation pr\u00e9caire d\u2019un immeuble \ncommunal d\u2019habitation sis 116 rue Grobon, \nconclue \n \nPour une dur\u00e9e de 6 mois allant du 13 avril 2017 au \n12 octobre 2017 \n \nConvention sign\u00e9e le 17 mai 2017 \n \n \n \nConvention d\u2019occupation pr\u00e9caire de l\u2019ancienne \nsalle des f\u00eates des Echets par la Croix Rouge  \nLocaux destin\u00e9s \u00e0 du stockage  \n \n \n \nConvention entre la Commune et l\u2019association \n\u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb pour fixer les modalit\u00e9s \nd\u2019organisation, notamment au niveau de la s\u00e9curit\u00e9, \ndu Festival Swing sous les \u00e9toiles 2017 sur le site \ncommunal de la Madone et du Carillon au Mas-\nRillier \n \n \n \n \nIndemnit\u00e9 d\u2019occupation \nmensuelle 400 \u20ac \n \n \n \n \n \ngratuit\u00e9 \n \n \n \ngratuit\u00e9 de mise \u00e0 \ndisposition du site \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2017"}