{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTk0OS1kb3NzaWVyLWRlLXByZS1pbnNjcmlwdGlvbg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1949-dossier-de-pre-inscription/file", "text": " \n1 \n \n \n \nNOM  :     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nPRENOM :  XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026             \n \nDate de naissance :  XXXX\u2026\u2026......................             \n \nAdresse :X \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.           \n \nT\u00e9l\u00e9phone(s) : XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nMail : XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026 \n \nProfession :        XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nEmployeur : XXXX    X     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n \nDOSSIER DE PRE-INSCRIPTION \nPETITE ENFANCE  \n \n                                                                           \nDate de r\u00e9ception du dossier :\u2026\u2026.. \n \nPour tout renseignement ou accompagnement dans l\u2019\u00e9laboration de ce dossier de pr\u00e9-inscription, \nvous pouvez prendre attache aupr\u00e8s de Mme PUEYO \u00e0 l\u2019adresse suivante jpueyo@miribel.fr ou au \ncours des permanences t\u00e9l\u00e9phoniques au 04 78 55 84 29 les mardis/mercredis de 14h00 \u00e0 17h00. \n \n \n \n \nNOM  :     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nPRENOM :  XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026             \n \nDate de naissance :  XXXX\u2026\u2026......................             \n \nAdresse :X \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.           \n \nT\u00e9l\u00e9phone(s) : XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nMail : XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026 \n \nProfession :        XXXXXXX \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nEmployeur : XXXX    X     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n \n \n \n \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026      Pr\u00e9nom :  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026xx \n \nDate de naissance (ou pr\u00e9vision date de naissance) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nAutorit\u00e9 parentale : \u2610 conjointe  \u2610 m\u00e8re  \u2610 p\u00e8re  \u2610 altern\u00e9e \uf0a3  autre (pr\u00e9cisez) : xx\u2026\u2026.   \u2026  x \nJustificatif du jugement \u00e0 fournir, si s\u00e9paration \n \nDate d\u2019entr\u00e9e souhait\u00e9e : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n \n \n \n \n \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026      Pr\u00e9nom :  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026xx \n \nDate de naissance (ou pr\u00e9vision date de naissance) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nAutorit\u00e9 parentale : \u2610 conjointe  \u2610 m\u00e8re  \u2610 p\u00e8re  \u2610 altern\u00e9e \uf0a3  autre (pr\u00e9cisez) : xx\u2026\u2026.   \u2026  x \nJustificatif du jugement \u00e0 fournir, si s\u00e9paration \n \nDate d\u2019entr\u00e9e souhait\u00e9e : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n Repr\u00e9sentant l\u00e9gal 1 \n \nEnfant 1 \u00e0 inscrire \nEnfant 2 \u00e0 inscrire \n Repr\u00e9sentant l\u00e9gal 2 \n \n\n \n2 \n \n \nStructure souhait\u00e9e : \n \n \nChoix 1 : \uf0a3 Multi \u2013 Accueil (Accueil collectif)   \n    \uf0a3 Cr\u00e8che familiale (Accueil au domicile des assistantes maternelles municipales) \n \nChoix 2 : \uf0a3 Multi \u2013 Accueil (Accueil collectif)   \n    \uf0a3 Cr\u00e8che familiale (Accueil au domicile des assistantes maternelles municipales) \n \nSi votre dossier n\u2019est pas retenu, est-ce que vous souhaitez recevoir la liste des assistantes \nmaternelles ind\u00e9pendantes ? \n \n\uf0a3 Oui  \n \n \n \n \n          \uf0a3 Non \n \n \n \n \n \n\uf0a3 CENTRE VILLE              \uf0a3 SAINT MARTIN              \uf0a3 LES ECHETS              \uf0a3 LE MAS RILLIER    \n \n \n\uf0a3 AUTRE (\u00e0 pr\u00e9ciser) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n \n \n \nHORAIRES ET JOURS DE GARDE SOUHAIT\u00c9S (Pr\u00e9ciser les horaires) \n \n \n \nJours \nMatin \nApr\u00e8s-midi \nLundi \nDe : \n\u00c1 : \nMardi \nDe : \n\u00c1 : \nMercredi \nDe : \n\u00c1 : \nJeudi \nDe : \n\u00c1 : \nVendredi \nDe : \n\u00c1 : \n \n \n \n \nPr\u00e9sence des enfants pendant les vacances scolaires :       \uf0a3 oui  \n \n        \uf0a3 non \n \nSi non, par d\u00e9faut la place sera attribu\u00e9e \u00e0 une autre famille. En cas de changement, il sera \nn\u00e9cessaire de prendre attache aupr\u00e8s de la direction de la structure concern\u00e9e. Un avis \nfavorable sera donn\u00e9 en fonction des places disponibles restantes. \n \n \n \n \n \nSECTEUR D\u2019HABITATION \n\n \n3 \n \n \nVIE DE LA FAMILLE \n \n             \uf0a3 Mari\u00e9(e)                                    \uf0a3 Divorc\u00e9(e)                                    \uf0a3 Pacs\u00e9(e) \n \n\uf0a3 Veuf(ve)                                    \uf0a3 S\u00e9par\u00e9(e)                                     \uf0a3 Monoparentale \n \n \nEst-ce que la famille aura encore un enfant pr\u00e9sent dans une structure du service Petite Enfance \n\u00e0 la rentr\u00e9e de septembre 2022 ? \n \n\uf0a3 Oui                                                         \uf0a3 Non \n \nSi oui, dans quelle structure ? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n \n \n \nEst-ce que la famille b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un accompagnement particulier (sant\u00e9/PMI\u2026) ? \n \n\uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui, lequel ? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n \n \nEst-ce que votre enfant pr\u00e9sente une allergie alimentaire ? \n \n              Enfant 1 :                  \uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui, quelle allergie ? : \u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n              Enfant 2 :                  \uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui, quelle allergie ? : ..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n \n \nEst-ce que la famille rencontre une situation de handicap ? \n \n\uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui : \uf0a3 Enfant (pr\u00e9ciser le pr\u00e9nom) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.   \uf0a3 Parents   \uf0a3 Fr\u00e8re/ S\u0153ur \n \nEst-ce que la situation est reconnue ? \n \n\uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n Si oui, par quel dispositif : \n \n\uf0a3 MDPH          \uf0a3 AHH           \uf0a3 Autre (pr\u00e9ciser) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n \nEst-ce que vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019un cong\u00e9 parental ? \n \n\uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui, date de fin du cong\u00e9 parental : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n \nEst-ce que vous avez comme projet un retour \u00e0 l\u2019emploi ? \n \n\uf0a3 Oui                                                           \uf0a3 Non \n \nSi oui, \u00e0 partir de quand ?  : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n\n \n4 \n \n \n \n \n \n \n \n \nDans le cadre des activit\u00e9s organis\u00e9es au sein de la structure d\u2019accueil, la famille autorise : \n \n\u27a2 La prise de photographies et la r\u00e9alisation de vid\u00e9os dans la structure d\u2019accueil (\u00e0 des fins \np\u00e9dagogiques) ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n\u27a2 L\u2019affichage de photographies et de pr\u00e9sentation de vid\u00e9os dans la structure d\u2019accueil ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n\u27a2 La diffusion de la photographie et/ou de vid\u00e9o sur le Internet de la structure ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n\u27a2 La diffusion de la photographie et/ou de vid\u00e9o sur le site de la Ville ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n \n\u27a2 La diffusion de la photographie et/ou de vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux (facebook, \u2026) ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n\u27a2 La diffusion de la photographie et/ou de vid\u00e9o dans les m\u00e9dias (presse,etc\u2026) ? \n \n\uf0a3 Oui                                   \uf0a3 Non \n \n \nLa structure d\u2019accueil garantit que l\u2019ensemble des r\u00e8gles existantes visant \u00e0 assurer la protection de \nla vie priv\u00e9e de chacun, telle qu\u2019\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 la loi du 8 d\u00e9cembre 1992 relative \u00e0 la protection de la vie \npriv\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9gard des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, sera respect\u00e9e. \n \n \n \n \n \n \n \n \n                    \nLa famille autorise le(s) enfant(s) \u00e0 participer aux sorties propos\u00e9es par la structure \n \n\uf0a3 Oui                                                                      \uf0a3 Non \n \n \nAUTORISATION PARENTALE POUR LA PRISE \nET/OU LA DIFFUSION D\u2019IMAGES \n(PHOTOGRAHIES OU VIDEOS) \nAUTORISATION DE SORTIE \n\n \n5 \n \n \n \n \n \n \n \nSeules les personnes autoris\u00e9es ci-dessous (imp\u00e9rativement majeures) peuvent r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019enfant, \nen cas de besoin : \n     \n         NOM et pr\u00e9nom                             Lien avec l\u2019enfant                           T\u00e9l\u00e9phone \n \n  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.           \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026.\u2026\u2026          \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.           \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026          \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.           \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026          \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nIl convient qu\u2019elles soient en possession d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. Si des personnes autres sont \nexceptionnellement susceptibles de reprendre l\u2019enfant, celles-ci devront \u00eatre munies d\u2019une \nautorisation manuscrite des parents ou du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019enfant, ainsi que d\u2019une pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9. A d\u00e9faut, l\u2019enfant ne pourra leur \u00eatre confi\u00e9. \n \n \n \n \n \n \nN\u00b0 CAF :  \n ----------------------------------------------------------------------------------  \n \nNombre d\u2019enfant total au foyer :  ----------------------------------------------------------  \n \nRevenu fiscal : \n ---------------------------------------------------------------------  \n \nQuotient familial :  \n ---------------------------------------------------------------------  \n \nR\u00e9gime : \n \uf0a3 G\u00e9n\u00e9ral           \uf0a3 MSA           \uf0a3 Autre :  ------------------------  \n \nPar convention prise avec la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain, et afin de simplifier vos \nd\u00e9marches, le service Enfance Jeunesse \u00e0 la possibilit\u00e9 de consulter votre quotient familial \u00e0 l\u2019aide \nde l\u2019outil CDAP. \nCette consultation sera effectu\u00e9e que par les agents habilit\u00e9s par la CAF et tenus au secret \nprofessionnel. \n \n \nJe soussign\u00e9(e) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026, autorise le  \nService Enfance Jeunesse \u00e0 consulter le fichier CDAP afin de connaitre mon quotient \nfamilial. \n \n \n \n \n \n \n \nObservations familles : \n \n -----------------------------------------------------------------------------------------------------  \n \n -----------------------------------------------------------------------------------------------------  \n \n -----------------------------------------------------------------------------------------------------  \nCONSULTATION DU DOSSIER ALLOCATAIRE \nAUTORISATION DES PERSONNES HABILIT\u00c9ES \u00c0 VENIR \nCHERCHER LES ENFANTS \n\n \n6 \n \n \n \n \n   \n   \uf0a3 Justificatif de travail ou promesse d\u2019embauche \n   \uf0a3 Livret de Famille                            \n   \uf0a3 Acte de Naissance \n   \uf0a3 Quotient Familial (Document CAF)  \n   \uf0a3 Dernier avis d\u2019imposition sur le revenu N-2 \n   \uf0a3 Photocopie du jugement (en cas de n\u00e9cessit\u00e9) \n   \uf0a3 Pour les situations particuli\u00e8res rencontr\u00e9es (justificatif MDPH/AAH\u2026) \n \n \n \n \n \n \n \nLa ville de Miribel est responsable du traitement des donn\u00e9es personnelles recueillies dans ce \nformulaire pour le suivi et la gestion de la demande d\u2019inscription dans les structures petites enfance \nde la mairie de MIRIBEL de votre enfant. Le traitement de ces donn\u00e9es a pour base l\u00e9gale la mission \nd\u2019int\u00e9r\u00eat public. Vos donn\u00e9es seront trait\u00e9es puis conserv\u00e9es par le service habilit\u00e9 pendant la dur\u00e9e \nn\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019objectif poursuivi. Elles ne seront pas utilis\u00e9es pour d\u2019autres finalit\u00e9s, ni \ntransmises \u00e0 des tiers. Conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8glementation en vigueur vous disposez de droits \nconcernant ces donn\u00e9es. Vous pouvez exercer vos droits aupr\u00e8s du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Protection des \nDonn\u00e9es (DPO) de la mairie de Miribel, par mail mairie@miribel.fr ou par courrier : Mairie de Miribel, \n\u00e0 l\u2019attention du DPO, 1 place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, CS30508, 01700 Miribel. Vous pouvez \u00e9galement \nintroduire une plainte relative au traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel aupr\u00e8s de l\u2019Autorit\u00e9 \nde protection des donn\u00e9es (CNIL), en ligne sur https ://www.cnil.fr/fr/plaintes ou par courrier : \nCommission Nationale de l\u2019Informatique et des Libert\u00e9s, 3 Place de Fontenoy TSA 80715, 75334 PARIS \nCEDEX 07  \n \n \n \n \n \nStructure Multi-Accueil  \nStructure Cr\u00e8che Familiale \nRelais Petite Enfance \n176 All\u00e9e Pierre Perret \n176 All\u00e9e Pierre Perret \n176 All\u00e9e Pierre Perret \n01700 MIRIBEL \n01700 MIRIBEL \n \n01700 MIRIBEL \n \nNad\u00e8ge GEOFFROY \nAgn\u00e8s MARION \n \nJocelyne PUEYO \n\uf027 : 04 78 55 84 28 \n\uf027 : 04 78 55 84 27 \n \n\uf027 : 04 78 55 84 29 \n\uf03a : ngeoffroy@miribel.fr \n\uf03a amarion@miribel.fr \n \n\uf03a : jpueyo@miribel.fr \n \n \nD\u00e9clare sur l\u2019honneur l\u2019exactitude de tous les renseignements port\u00e9s sur ce formulaire, sachant que \ntoute erreur ou omission des informations peut entra\u00eener le rejet de ma demande. \n \n            Fait \u00e0 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..                         Le \u2026\u2026\u2026./\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026/\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \nSignature repr\u00e9sentant l\u00e9gal 1                                         Signature repr\u00e9sentant l\u00e9gal 2 \n \nDOCUMENTS A FOURNIR \nR\u00c9GLEMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE SUR LA PROTECTION \nDES DONN\u00c9ES DE LA VILLE \n", "publication_date": "20/12/2022"}