{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NzItbWlyaWJlbC1pbmZvLW1hcnMtMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/672-miribel-info-mars-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\niribelinfo\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de\nN\u00b0220\n mars 2016 !\nURBANISME\nProjet de modification simplifi\u00e9e n\u00b0 3 du Plan Local d\u2019Urbanisme  \npour la suppression de l\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 n\u00b023 ayant pour objet \u00ab espace socio-\nculturel \u00bb afin de permettre la r\u00e9alisation d\u2019un projet d\u2019implantation d\u2019une maison de \nsant\u00e9 et l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une aire de stationnement. Le dossier du projet ainsi qu\u2019un \nregistre o\u00f9 pourront \u00eatre consign\u00e9es les observations seront \u00e0 la disposition du public  \n\u00e0 l\u2019accueil de la mairie aux jours et heures habituels d\u2019ouverture  \ndu mardi 15 mars 2016 au vendredi 15 avril 2016 inclus\nVous pouvez tester la viabilit\u00e9 de \nvotre projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise \navec Elan Cr\u00e9ation (coop\u00e9rative \nd\u2019activit\u00e9s et d\u2019emploi) qui assure \ndes permanences :\n. \u00e0 la Mission Locale 65 rue du Tour \n\u00e0 Miribel le mercredi de 9h \u00e0 12h\n. \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des \nEchets le 2e jeudi du mois  \nde 14h \u00e0 17h (\u00e0 partir du 10 mars)\nInfos et prises de rdv au  \n04 74 08 71 17 ou au 06 75 58 56 73 \nSite : elancreation.over-blog.com\nJOURN\u00c9E  \nINTERNATIONALE \nDE LA FEMME\norganis\u00e9e par les 3 centres sociaux \nde la C\u00f4ti\u00e8re, Alfa 3A, ADSEA,et \nSols\u2019tisse le Samedi 12 mars  \n\u00e0 Art\u00e9mis \u00e0 St Maurice de Beynost\nTh\u00e8me : Femmes d\u2019ici et d\u2019ailleurs\n14h00 \u00e0 16h30 : accueil et ateliers  \n( Chi gong, atelier cr\u00e9atif CCMP, \ncoiffure, zumba), 16h30 : Concert de \nl\u2019acad\u00e9mie de musique, \n18h00 : Go\u00fbter partag\u00e9\n20\u00e8me SALON DES VINS ET DE L\u2019ARTISANAT \norganis\u00e9 par l\u2019Association des Commer\u00e7ants  \net des Artisans de la CCMP\nles samedi 19 et dimanche 20 mars\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro le samedi de 9h \u00e0 20h30  \net le dimanche de 9h \u00e0 19h\nEntr\u00e9e et parking gratuits\nGRAND D\u00c9FIL\u00c9 DU  \nCARNAVAL\n  \nSamedi 2 avril \u00e0 14h\ndans la grande rue, place du March\u00e9 \net place de la R\u00e9publique organis\u00e9 \npar le Comit\u00e9 des f\u00eates et les asso-\nciations : venez nombreux d\u00e9gui-\ns\u00e9s en cort\u00e8ge ou sur des chars. \nMusiques de rue, go\u00fbter, buvette, \njeux pour les enfants et sacrifice de \n\u00abMonsieur Carnaval\u00bb\nSALON  \nDU BIEN-\u00caTRE \norganis\u00e9 par Cap Handicap :  \nune premi\u00e8re !\nDimanche 10 avril de 9h \u00e0 18h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nInscriptions pour tenir un stand sur  \nhttp://salon-cap-handicap.e-mon-\nsite.com/ \n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n \n \n \ndu 1er au 13 mars\nExposition photos  \nde Christine Blanchet, \nSylvie Frenillot, Nicole \nValat, G\u00e9rard Huleux et \nDaniel Soulier de l\u2019asso-\nciation Image Contact\n \n \ndu 15 au 28 mars \nExposition peinture \nde l\u2019Atelier de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel\nmercredis et vendredis  \nde 15h \u00e0 17 h, jeudis et \nsamedis de 10h \u00e0 12h\n1001 Grande Rue\nSamedi 5\nSOIR\u00c9E ORIENTALE COUSCOUS \norganis\u00e9e par le Sou des \u00e9coles du \nCentre et les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du  \nColl\u00e8ge A. Frank \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h \nAnimations : henn\u00e9, Dj et danseuses \norientales. R\u00e9serv. au 06 11 64 05 69 ou \nsur agnes.buffet01@gmail.com\nBAL DE LA MARINE \nD\u00eener dansant organis\u00e9 par les Anciens \nMarins \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 20h. R\u00e9servations au  \n04 72 25 87 27 ou 04 78 55 47 42\nMercredi 9\nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE  \nde l\u2019Association des Commer\u00e7ants et \ndes Artisans de la CCMP au centre \nsocio-culturel \u00e0 20h\nSamedi 12\nLOTO-CR\u00caPES \n\u00abQue pour les enfants !\u00bb 4 - 12 ans \norganis\u00e9 par le Sou des \u00e9coles Henri \nDeschamps \u00e0 l\u2019All\u00e9gro d\u00e8s 13h30 \n   Mercredi 2\n    21 h\n   Chocolat \n     Mercredi 9\n   21 h\n     Amis publics\n     Mercredi 16\n     21 h\n    Ave C\u00e9sar\nJeudi 17\n14 h 30\nQu\u2019est ce qu\u2019on a fait \nau bon Dieu ?\n    \n \nPrintemps du Cin\u00e9ma\nDimanche 20\n14 h 30 \nZootopie\n18 h \nLes naufrag\u00e9s\nLundi 21\n19 h\nLa vache\nMardi 22\n19 h\nJos\u00e9phine s\u2019arrondit\nMercredi 23\n21 h\nPr\u00e9judice\nMercredi 30\n21 h\nThe revenant (vo)\n \nBuvette. Nombreux lots : tablette, GO \nPro, places de foot OL. Pr\u00e9sence d\u2019un \nadulte par famille. Tarifs le carton  \n3 \u20ac, 4 cartons 10 \u20ac. Le sachet de 100 \njetons 1 \u20ac\nSOIR\u00c9E ST PATRICK \norganis\u00e9e par les Jeunes agriculteurs \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\nDimanche 13\nRANDONN\u00c9E VTT  \n\u00abLA MIRIBEL C\u00d4TI\u00c8RE\u00bb \nD\u00e9part place de la R\u00e9publique de 7h30 \n\u00e0 10h. 15 \u00e0 55 km. Casque obligatoire. \nInscriptions sur place. \nContact 06 21 41 39 81\n4\u00e8meTOURNOI  \nBADMINTON JEUNES\norganis\u00e9 par les AccrosBad\nau gymnase St Martin de 8h \u00e0 20h\nVendredi 18\nCONCERT DES CHORALES \nChoeur \u00e0 Coeur de Miribel et Le  \nDimanche 6\nRANDONN\u00c9E RAQUETTES\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\n\u00e0 la Vattay (Jura)  \npour moyens marcheurs\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nDimanche 20\nRANDONN\u00c9E RAQUETTES\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \nau Col d\u2019Orgeval (Massif des Bauges) \npour bons marcheurs\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 06 28 32 54 77\nTous les vendredis\nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nmars \nMadrigal de Lyon \u00e0 l\u2019Eglise Saint \nRomain \u00e0 20h30. Organis\u00e9 par le \nLions Club de la Dombes.  \nTarif 10 \u20ac au profit de la lutte contre les \nmaladies de la vue (R\u00e9tina France)\nSamedi 19\nVENTE DE TARTES \npar le Miribel C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \nde 8h30 \u00e0 13h sur les parkings de \nCarrefour Market, de la Poste et \nPlace du March\u00e9. Commandes  \nau 06 85 15 56 17. Tarifs 8 et 9\u20ac \nPrix sp\u00e9cial \u00e0 partir de 3\nDimanche 20\nBAL DU PRINTEMPS \ndes Anciens Combattants et d\u00e9mo-\nbilis\u00e9s \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 14h\nDimanche 27\nCHASSE AUX OEUFS G\u00c9ANTE \nGrand Parc Miribel-Jonage (9h - 15h)\nContact : www.grand-parc.fr\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n. Stages de danse (zumba) les samedi 19 apr\u00e8s-midi et \ndimanche 20 mars matin au gymnase intercommunal \n. Concert de l\u2019orchestre \u00e9lectrique de l\u2019Acad\u00e9mie le \ndimanche 20 mars \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \u00e0 18 h\n. Concert \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb le vendredi 25 mars  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 19h\n. Auditions les jeudis 17, 24 et 31 mars \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 \n18h45 et le samedi 19 mars \u00e0 la r\u00e9sidence J.Guillon \u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nNOS D\u00c9PLACEMENTS, PARLONS-EN !\nLa CCMP lance une concertation sur les d\u00e9placements \nde demain. Venez donner votre avis sur facebook.com/\nccmp-deplacements. Plus d\u2019infos sur www.cc-miribel.fr\nVendredi 4 mars \u00e0 19h30\nWOW !\nFausse-conf\u00e9rence Th\u00e9\u00e2tre burlesque \nabsurde - Compagnie Vertical D\u00e9tour \nde et par Fr\u00e9d\u00e9ric Ferrer\nMercredi 9 mars \u00e0 15h\nORIPEAUX \npar Atelier Bonnetaille \nGo\u00fbter-spectacle Danse Couture\nVendredi 11 mars \u00e0 20h30\nDYPTIK \npar la Compagnie Dyptik. Spectacle \ndanse africaine, danse tribale & Hip-\nHop. Avant-sc\u00e8ne de l\u2019Acad\u00e9mie de \nmusique et de danse de la CCMP\nExposition jusqu\u2019au 20 avril\nMURMURES\npar M\u00e9lanie Planche et Floriane  \nDesseigne en galerie Utrillo \n \nVendredi 18 mars \u00e0 20h30\nR\u00e9union du Conseil municipal \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre, \nsous r\u00e9serve de modification de date \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et \nsur www.miribel.fr\nOFFICE CULTUREL \nDE MIRIBEL\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nInfos et r\u00e9servations au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\nWow\nOripeaux\nDyptik\nNOUVEAU COMMERCE EN CENTRE-VILLE\nCr\u00eaperie \u00abLe P\u2019tit St Jo \u00bb rue Henri Grobon\nExposition Murmures\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nvendredis 4 et 18 mars \n. aux Echets  \nlundis 7 et 21 mars \n. au Mas Rillier \nmardis 8 et 22 mars\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nCANTERINO Rapha\u00ebl \nJean le 30/12 \nDURAND VAILLE  \nAaron Gilles Eric  \nle 30/12 \nBEL Josselin le 3/1 \nBAFTIU Ornela le 7/1 \nDUBOST Ma\u00ebl le 7/1 \nBENHMORRI Sarah  \nle 11/1 \nZHEGROVA Amir  \nle 14/1 \nZHEGROVA Omer  \nle 14/1 \nDODAJ Adratik  \nle 17/1\nD\u00c9C\u00c8S\nAZIMONT Yolande  \nMarie Henriette  \n\u00e9p. MATHIEU le 7/1 \nBUHAN Alain Bernard \nRen\u00e9 le 14/1 \nPIQUER Alain le 14/1 \nBENKHEDIM  \nMohammed le 18/1\nLe centre \nsocial C\u00e9SAM \nvous propose\n. ACCOMPAGNEMENT \nSCOLAIRE le lundi au \nTr\u00e8ve \u00e0 partir de 15h45\n. LIEU RESSOURCES \nPARENTS Mercredi 2 mars \n\u00e0 10h \u00e0 la nouvelle salle \ndes f\u00eates des Echets\n. ATELIER MULTI SAVEURS \nVendredi 4 mars au Tr\u00e8ve \n\u00e0 9h30\n. TABLE D\u2019HOTE Jeudi \n10 mars \u00e0 12h au Tr\u00e8ve \nR\u00e9servation obligatoire\n. JEUDI EVASION Jeudi 17 \nmars \u00e0 Ambronay et Izieu. \n(25 \u20ac) R\u00e9serv. obligatoire\n. ACCUEIL DE LOISIRS \nvacances d\u2019avril pour les \n3/17 ans : inscriptions \u00e0 \npartir du mardi 22 mars\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques munici-\npaux 70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du \nmois de 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, \n15/06, 21/9, 19/10 et 16/11\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information \nde l\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mars de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05, M. Jean-Marc BODET  -  le 12, Mme Sylvie VIRICEL,  \nle 19, Mme Patricia DRAI  -  le 26, Mme Josiane BOUVIER\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux \nservices techniques les lundis 7 et 21 mars de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 23.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence \naux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 26 \nmars de 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au  \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 4 avril \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit  \nsur rendez-vous en Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLES RESTAURANTS  \nDU C\u0152UR \nDistribution des repas les \nmardis et vendredis de 9h15 \u00e0 \n11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nContact 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nCHENILLES \nPROCESSIONNAIRES\nSi vous constatez la \npr\u00e9sence d\u2019un cocon blanc \ndans un pin, proc\u00e9dez \u00e0 sa \ndestruction par incin\u00e9ration \navant fin mars.\nInfos au 06 27 96 12 81 \nou chenille.lutte@onf.fr\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF(droit de la femme et \nde la famille) le 3\u00e8me mardi \ndu mois de 9 h \u00e0 12 h  \nsans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis \nmatins de 9h \u00e0 11h30 sans rdv \n(seules les consultations sont \nsur rdv)\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances de Printemps  \ndu 11 au 22 avril. Th\u00e8me : \u00abMusiques et danses du Monde\u00bb \nInscriptions : les mardis 15, 22* et jeudi 24* mars \u00e0 16h30 au \ncentre socio-culturel, les mercredis 16 et 23* mars au Cabanon \net le jeudi 17 mars \u00e0 16h30 \u00e0 l\u2019\u00e9cole H. Deschamps.  \nInscriptions par mail \u00e0 partir du 15 mars pour les enfants ayant \nd\u00e9j\u00e0 un dossier. Contact 04 78 55 55 01 cabanon.leolagrange@free.fr \n* Permanences r\u00e9serv\u00e9es aux non Miribelans\n", "publication_date": "20/06/2016"}