{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yNjYtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWRlcy1lbmZhbnRzLWR1LTQtZmV2cmllci0yMDEyL2ZpbGU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/266-compte-rendu-du-conseil-municipal-des-enfants-du-4-fevrier-2012/file", "text": "1 \n \n                                             \n \nMANDAT 2011 \u2013 2012 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE DE MI-MANDAT DU  \nSAMEDI 4 FEVRIER 2012 \n \nElus CME pr\u00e9sents : \nEthan AZOULAY (Les Echets), Emma BAPTISTA (Le Mas Rillier), Marine BORDAS (Les Echets), Tom BUDZINSKI(Edgar \nQuinet), Guillaume COMTET (Edgar Quinet), Tanguy CORNET, ( Henri Deschamps), Ilan DRAI (Les Echets), Cl\u00e9mence \nFOUREL (Edgar Quinet),  Robin GILBERTAS ( St Joseph), Nathan MERMIN (Henri Deschamps), Camille MONNIN( Edgar \nQuinet), Sarah MOULIN( Henri Deschamps), Lisa RUIZ ( Edgar Quinet), Juliette SAVOYE ( Le Mas Rillier), Nicolas \nSIEGEL (Edgar Quinet),  Sarah SIMON (St Joseph), Lucas VIGOUROUX ( Edgar Quinet) \nElues Conseil municipal adultes : Magali ROUGER, Marie-Chantal JOLIVET, Josiane BOUVIER, Patricia DRAI \net C\u00e9cile CHAVONAND \nExcus\u00e9s : Jasmine BALTI (Henri Deschamps), Matthieu CHIANEA (St Joseph), Mathilde CLAITTE (Henri Deschamps), \nTatiana GUILLE (Edgar Quinet), Ana\u00efs IRVAZIAN (Henri Deschamps), Dzoser LABA N\u2019ZUZI (Henri Deschamps), \nCharlotte PAGE (Les Echets), Romain TREBOZ (Le Mas Rillier). \nAbsents : Fatima EL AMRI (Henri Deschamps),  Jihane MECHERI (Henri Deschamps), F\u00e9lix MEGARD (Edgar Quinet). \n \n***************** \n \n \n \n \n\n2 \n \n \n1\u00e8re PARTIE SEANCE PRIVEE \nCOMMISSION \u00ab AIDE DU COEUR \u00bb : Magali et C\u00e9cile \nNous accueillons Mme Chaigneau repr\u00e9sentante sur notre d\u00e9partement de l\u2019association \u00ab Assistance \nHumanitaire Internationale \u00bb qui nous pr\u00e9sente cette association (voir plaquette info ci-jointe). \nNous avons d\u00e9j\u00e0 collabor\u00e9 avec cette association pour la collecte de livres organis\u00e9e par les \u00e9lus du CME de \nl\u2019an dernier. Mme Chaigneau nous informe que les livres ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s au Benin, \u00e0 Ha\u00efti, et au Togo.   \nNous d\u00e9veloppons ensemble notre partenariat pour l\u2019op\u00e9ration Collecte de Fournitures scolaires lanc\u00e9 par \ncette Commission. \n- \nCollecte pr\u00e9vue dans les \u00e9coles, du lundi 23 avril au vendredi 25 mai 2012. Mat\u00e9riel demand\u00e9 : \no Feutres, crayons de couleurs, gommes, colle, scotch, cahiers, stylos, crayons \u00e0 papier, \nr\u00e8gles, papier. \no Attention : ne pas apporter de peinture en raison des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau en Afrique. \n- \nCes fournitures seront remises \u00e0 un coll\u00e8ge au S\u00e9n\u00e9gal ainsi que dans des h\u00f4pitaux et des \norphelinats. Madame Chaigneau nous pr\u00e9cise que l\u2019association s\u2019assure de la bonne distribution \ndu mat\u00e9riel gr\u00e2ce \u00e0 des correspondants locaux qui travaillent pour l\u2019association. \n- \nProposition de Marie-Chantal : la remise officielle de ces fournitures \u00e0 l\u2019association pourrait \u00eatre \norganis\u00e9e dans un lieu public (l\u2019Allegro ?) le vendredi 25 mai 2012  en pr\u00e9sence de la presse. \n(projet \u00e0 confirmer) \n \nCOMMISSION \u00ab ESPACE LIBRE & NATURE\u00bb : Marie-Chantal et Patricia \nNous recevons Messieurs GASQUET et POVEDA du Sou des \u00e9coles du Centre pour \u00e9voquer notre projet de \ntournoi sportif inter-\u00e9coles en partenariat avec tous les Sous des \u00e9coles de la commune et l\u2019USEP suite \u00e0 la \nproposition de M. THOMAS, Directeur de l\u2019\u00e9cole H. Deschamps. \n- \nDate retenue : samedi 9 juin 2012, en attente de la r\u00e9ponse de l\u2019Adjoint aux sports M. Giron de \n10h \u00e0 16h.  \n- \nLieu : stade de LA CHANAL \n- \nSports envisag\u00e9s : Foot, Tennis, Basket, Hand, Athl\u00e9tisme, Kin-ball, badminton, selon les \nactivit\u00e9s retenues, possibilit\u00e9 de partenariat avec des associations sportives de la commune. \n- \nParticipants : enfants scolaris\u00e9s en classe de CM1 et CM2  (pour cr\u00e9er des liens entre les \u00e9l\u00e8ves \nde toutes les \u00e9coles de la commune avant l\u2019entr\u00e9e au coll\u00e8ge) et adultes. \n\n3 \n \n \n- \nOrganisation :  \no Inscriptions \u00e0 remettre aux Sous de toutes les \u00e9coles avant le 8 mai 2012, M. Gasquet \ndoit nous proposer un texte et nous le retravaillerons lors de notre s\u00e9ance du 14 mars. \nLe document sera personnalis\u00e9 pour chaque \u00e9cole. Pr\u00e9voir une information en deux \ntemps dans les cahiers de liaison des \u00e9l\u00e8ves. \no Faire participer les enfants du CME  \u00e0 l\u2019arbitrage des \u00e9preuves. \no Mixer les \u00e9quipes (gar\u00e7ons/ filles,  adultes/enfants, \u00e9l\u00e8ves de diff\u00e9rentes \u00e9coles). \no Voir pour installation d\u2019une buvette (barbecue ?) tenue par les parents des Sous des \n\u00e9coles. \no Suite \u00e0 l\u2019intervention de M. Thomas, Directeur de l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps, il  faut \npr\u00e9voir tr\u00e8s rapidement une r\u00e9union, en mars,  pour valider une organisation g\u00e9n\u00e9rale \navec des repr\u00e9sentants des Sous des \u00e9coles, des enseignants des classes concern\u00e9es de \nchaque \u00e9cole, l\u2019USEP, des repr\u00e9sentants du CME enfants et adultes et l\u2019Adjoint aux \nSports. \nFin de la s\u00e9ance priv\u00e9e 10h30. \n2\u00e8me  PARTIE SEANCE PUBLIQUE \nIntervention de M. le S\u00e9nateur Maire : \nJacques Berthou f\u00e9licite les jeunes \u00e9lus pour leur implication au sein du CME, il leur confirme que leurs \nprojets seront, dans la mesure du possible, soutenus par la Municipalit\u00e9 et il souligne l\u2019int\u00e9r\u00eat et la \npertinence de leur vision des choses. \nPr\u00e9sentation d\u2019un diaporama pr\u00e9sentant le fonctionnement du CME,  ses  objectifs et ses premi\u00e8res \nr\u00e9alisations. \nTour de table pour recueillir les impressions des jeunes \u00e9lus au sujet de l\u2019avanc\u00e9e de leurs projets. \nHenri  Secco, Adjoint \u00e0 la Culture et \u00e0 la Communication, propose la cr\u00e9ation d\u2019une adresse mail propre au \nCME pour les manifestations \u00e0 venir (cme@miribel.fr ). A ce jour, cette adresse est valide. \nOPERATION 10 000 C\u0152URS POUR L\u2019H\u00d4PITAL : \nLes c\u0153urs, r\u00e9alis\u00e9s dans les accueils P\u00e9riscolaires et diverses structures de la commune qui proposent un \naccueil d\u2019enfants,  seront remis lors de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Amicale des Donneurs de Sang, le \nvendredi 2 mars 2012 \u00e0 18h30. \n \n\n4 \n \nCREATION D\u2019UN JARDIN  ZEN AU PARC BUTTARD : \nJosiane Bouvier, Adjointe au Cadre de vie, en collaboration avec M. Massonet, responsable des Espaces \nVerts sur la commune, propose d\u2019associer le CME dans la r\u00e9alisation de ce projet en demandant aux jeunes \n\u00e9lus de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de ce jardin lors d\u2019une prochaine s\u00e9ance. \nF\u00caTE DES VOISINS ET F\u00caTE DE LA MUSIQUE  REUNIES SUR UN M\u00caME \nJOUR : \nCe projet semble difficile \u00e0 mettre en place car ces deux rendez-vous ayant un caract\u00e8re national,  il nous \nappara\u00eet impossible de modifier le calendrier pour inscrire une nouvelle date pour cet \u00e9v\u00e9nement. \nCependant, Henri Secco nous informe de la date du  jeudi 28 juin 2012 retenue pour l\u2019organisation d\u2019un \npique-nique r\u00e9publicain pour c\u00e9l\u00e9brer le tricentenaire de la naissance de l\u2019\u00e9crivain Jean-Jacques Rousseau.  \nAu programme de cette manifestation : \n- \nRepas partag\u00e9 par tous les Miribelans sur la place de la R\u00e9publique, avec possibilit\u00e9 de repli \u00e0 \nl\u2019Allegro en cas de mauvais temps, \n- \nUne lecture de textes de Rousseau par des com\u00e9diens, \n- \nProjection d\u2019un film vers 22h00, dans le cadre de la s\u00e9ance de cin\u00e9ma de plein air propos\u00e9e \nchaque ann\u00e9e. \nEn amont de cette manifestation, une exposition su Jean-Jacques Rousseau sera propos\u00e9e dans divers \nlieux. \nPROJET  INSTALLATION DE CENDRIERS: \n- \nLe projet est en cours, les cendriers sont command\u00e9s et seront prochainement install\u00e9s dans les \nlieux retenus par la Commission \u00ab Espace Libre et Nature \u00bb. \nPOURSUITE DE LA COLLECTE DE BOUCHONS \n- \nL\u2019association \u00ab Les Bouchons de l\u2019Espoir \u00bb nous informe de la remise d\u2019un fauteuil pour la jeune \nLaurine le samedi 21 janvier 2012. \nPROJET DE COLLECTE DE V\u00caTEMENTS : \n- \nPr\u00e9vue du 27 f\u00e9vrier au 7 mars dans les \u00e9coles au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019association SolS\u2019Tisse de \nMontluel. \nPROJET RECUPERATEURS D\u2019EAU : \n- \nDeux r\u00e9cup\u00e9rateurs seront prochainement install\u00e9s, un \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle Henri Deschamps et \nun au Cabanon. \n\n5 \n \nPROJETS NON RETENUS : \n- \nLa collecte de radiographies : pas de contact avec l\u2019association pour cette ann\u00e9e, ce projet sera \nrepropos\u00e9 aux \u00e9lus du mandat prochain s\u2019ils souhaitent le mettre en \u0153uvre.  \n- \nCr\u00e9ation d\u2019un compost municipal : ce projet ne peut \u00eatre retenu car les contraintes, \u00e0 ce jour, \npour la r\u00e9alisation de ce projet sont trop importantes. Cependant il serait souhaitable d\u2019en \nreparler avec Juliette Pangon ambassadrice du Tri \u00e0 la CCMP pour \u00e9largir ce projet \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 de Communes. \n- \n \nRAPPEL DES PROCHAINES MANIFESTATIONS DU CME : \n- \nLe samedi 10 mars 14h30 : la Dict\u00e9e au Centre Socioculturel \n- \nLe mardi 24 avril \u00e0 19h30 : Soir\u00e9e de sensibilisation au tri s\u00e9lectif au Centre socioculturel \n- \nLe dimanche 29 avril matin : Op\u00e9ration \u00ab Brigades Vertes \u00bb \n- \nLe samedi 9 juin (sous r\u00e9serve) : Tournoi sportif inter-\u00e9coles. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11h30. \nContact coordinatrice CME : 06 07 54 13 71  (C\u00e9cile Chavonand)       \ncchavonand@miribel.fr \n \nAdresse du CME : cme@miribel.fr \n \n", "publication_date": "20/06/2011"}