{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yMDAwLTIwMjItMDUtdHJpYnVuZS1saXN0ZS1veHlnZW5lLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/2000-2022-05-tribune-liste-oxygene-2020/file", "text": "9 mai 2022 \n \nTRIBUNE LISTE \u00ab OXYGENE 2020 \u00bb \n \nOxyg\u00e8ne 2020 propose le d\u00e9veloppement d\u2019une mutuelle communale par la ville de Miribel qui \npermettrait une hausse du pouvoir d\u2019achat pour les Miribelans ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019une mutuelle \nd\u2019entreprise et ce sans incidence sur le budget de notre commune !  \n \nA l\u2019heure o\u00f9 les cons\u00e9quences de l\u2019inflation sont ressenties par de nombreux fran\u00e7ais, notre \nrepr\u00e9sentante, Nathalie Descours, a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipe municipale de travailler au \nd\u00e9veloppement d\u2019une mutuelle communale, mesure cl\u00e9 de notre programme, lors du dernier \nconseil municipal du 21 avril 2022.  \n \nQuel est le fonctionnement d\u2019une mutuelle municipale ? Le principe est la n\u00e9gociation d\u2019un \ncontrat de groupe par la commune pour ses habitants qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une mutuelle \nd\u2019entreprise et qui par cons\u00e9quent paient un prix \u00e9lev\u00e9 pour leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9.  \n \nAucune cons\u00e9quence sur le budget de la commune, vraiment ? En effet, la mise en place d\u2019un \ntel contrat n\u2019aurait aucune incidence financi\u00e8re pour la ville puisqu\u2019il s\u2019agit simplement d\u2019une \nn\u00e9gociation de contrat de groupe permettant de faire baisser le prix des cotisations de 30 \u00e0 40 \n% par le volume de contrats pass\u00e9s selon le principe de l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9chelle.  \n \nNous regrettons que la majorit\u00e9 municipale ait r\u00e9pondu que ce sujet ne faisait pas partie des \npriorit\u00e9s et qu\u2019il ne pourrait \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 ni en 2022, ni en 2023 ! Nous trouvons dommage qu\u2019une \nmesure qui pourrait r\u00e9ellement soutenir le pouvoir d\u2019achat de certains foyers, n\u2019ait pas trouv\u00e9 \nd\u2019\u00e9cho. C\u2019est donc dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des Miribelans que nous continuerons de porter cette \nproposition afin que ce projet devienne r\u00e9alit\u00e9.  \n \nPour en d\u00e9couvrir davantage sur la mutuelle communale, voici le lien d\u00e9taillant cette mesure \ncl\u00e9 propos\u00e9e par notre \u00e9quipe lors de la campagne municipale de 2020 :  \nhttps://www.facebook.com/oxygene2020miribel/videos/2684338775118026 \n \nL\u2019\u00e9quipe Oxyg\u00e9ne 2020 \n \n \n \n  \n", "publication_date": "20/06/2022"}