{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDI5LWljaS0zNDQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1029-ici-344/file", "text": "Page 1 sur 13 \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 26 janvier 2018 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. DRAI, 3e Adjoint ; Mme \nM.C. JOLIVET, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 5e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 6\u00e8me Adjoint ; M.  \nJ.P. BOUVARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J..BERTHOU,  Mmes J. BOUVIER, B. PFAENDER ; MM. P. BERTHO, G. \nMONNIN, P. PROTIERE, Mmes M. COCHARD, V. TOURTE,  MM.  M. PEREZ, R.  LEBEGUE, Mme S. \nCOURANT, MM.  J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD. \n \nAbsents : \nMadame MATILE CHANAY donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMonsieur GRAND donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \n \n \nSecr\u00e9taire de s\u00e9ance : St\u00e9phanie COURANT \n \n \nPr\u00e9alablement \u00e0 la s\u00e9ance, Monsieur GAITET a pr\u00e9sent\u00e9 les v\u0153ux du Conseil D\u00e9partemental \nde l\u2019Ain au Conseil Municipal, au Public et \u00e0 la Presse. \nIl a apport\u00e9 une pr\u00e9cision relative \u00e0 la participation du Conseil D\u00e9partemental pour la Ville de \nMiribel qui ne se limiterait pas \u00e0 la construction de la nouvelle cantine E. Quinet. Il a annonc\u00e9 \nune somme de 810 000 \u20ac, dont Madame la Maire s\u2019\u00e9tonne et souhaiterait conna\u00eetre le d\u00e9tail. \nMonsieur GAITET a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e9galement que le projet de d\u00e9viation du Mas-Rillier est en cours \nd\u2019instruction au Conseil D\u00e9partemental, et qu\u2019il suivra ce dossier comme il se doit. \nMadame la MAIRE a remerci\u00e9 Monsieur GAITET pour ses v\u0153ux et a, \u00e0 son tour, pr\u00e9sent\u00e9 les \nsiens. \n \nMadame la MAIRE a salu\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e de Madame B\u00e9atrice PFAENDER au sein du Conseil \nMunicipal. \n \n \n \n\nPage 2 sur 13 \n \nPRESENTATION PAR LES POMPIERS DU DEVENIR DE LA CASERNE DES \nECHETS \n \nMadame la MAIRE a accueilli deux repr\u00e9sentants du SDIS, le Commandant FRUMENTO et \nle lieutenant CHASSAGNE. \n \nElle a remerci\u00e9 le Conseil D\u00e9partemental de maintenir le Centre de Secours \u00e0 Miribel et non \nde le d\u00e9placer comme initialement pr\u00e9vu \u00e0 La Boisse. Elle a rappel\u00e9 qu\u2019elle avait manifest\u00e9 \nson scepticisme et son inqui\u00e9tude sur le projet de regroupement initial. \n \nMessieurs FRUMENTO et CHASSAGNE ont fait part \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de la d\u00e9cision du SDIS \nde fermer la caserne des Echets. \nIls ont expliqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit de renforcer la caserne de Miribel Centre, pour laquelle des travaux \nde r\u00e9habilitation sont engag\u00e9s pour un co\u00fbt de 2 000 000 d\u2019euros. \nIls ont pr\u00e9cis\u00e9 que cette d\u00e9cision fait suite \u00e0 un constat partag\u00e9 de l\u2019inutilit\u00e9 op\u00e9rationnelle du \nposte avanc\u00e9 des Echets dans la couverture de l\u2019ensemble de la Commune. \nIls ont \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019optimiser les engins et l\u2019ensemble du mat\u00e9riel. \nIls ont indiqu\u00e9 par ailleurs l\u2019\u00e9volution du syst\u00e8me d\u2019alerte sur le d\u00e9partement et sa fiabilit\u00e9. \nIls ont inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e du calendrier pr\u00e9vu pour la r\u00e9habilitation de la caserne de Miribel, \n\u00e0 savoir : \n- \nChoix de l\u2019architecte en cours \n- \nDossier administratif, notamment appels d\u2019offres r\u00e9alis\u00e9s en 2018 \n- \nD\u00e9but de la construction en 2019 \n- \nNouveaux locaux op\u00e9rationnels d\u00e9but 2020 \n \nLa cession du site de la caserne entre la Commune et le SDIS devra \u00eatre finalis\u00e9e cette ann\u00e9e. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019elle suivra l\u2019instruction des dossiers.  \n \nA l\u2019issue de cette pr\u00e9sentation, \nMadame CHATARD, a demand\u00e9 si les pompiers organisent des formations aux premiers \nsecours. \nMonsieur CHASSAGNE a indiqu\u00e9 qu\u2019effectivement des formations sont organis\u00e9es au Centre \nde secours \nMadame JOLIVET a souhait\u00e9 que les Echetois puissent en b\u00e9n\u00e9ficier aux Echets. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 comment va fonctionner le Centre de Secours durant les \ntravaux ? \nMonsieur CHASSAGNE a indiqu\u00e9 que l\u2019architecte doit proposer une solution. \n \nMadame la MAIRE a remerci\u00e9 Messieurs FRUMENTO et CHASSAGNE et s\u2019est dite satisfaite \nde voir ce projet se r\u00e9aliser. \n \n \n \n \n\nPage 3 sur 13 \n \nPRESENTATION DU RAPPORT D\u2019ACTIVITES 2017 ET DES PERSPECTIVES 2018 \nDE CESAM par Madame JOLIVET et Madame la Directrice de CESAM \nMadame JOLIVET a accueilli Madame la Directrice de CESAM pour la pr\u00e9sentation du projet \nsocial de cette Association. \n \nMadame la Directrice a pr\u00e9sent\u00e9 les 36 actions/activit\u00e9s de CESAM qui visent \u00e0 accompagner \nles habitants \u00e0 \u00eatre acteur de leur projet, \u00e0 accompagner les parents \u00e0 prendre leur place au sein \nde ces actions, \u00e0 rep\u00e9rer et accompagner les jeunes, faire vivre plus de mixit\u00e9 et de liens entre \nquartiers en favorisant la coh\u00e9sion sociale et le civisme, \u00e0 rendre plus visible le Centre Social \net \u00e9largir son public. \n \nElle a apport\u00e9 des pr\u00e9cisions sur certaines actions, telles que : \n\u00ab soutien administratif aux habitants \u00bb : 3 b\u00e9n\u00e9voles s\u2019y consacrent car la demande augmente. \n\u00ab cantina \u00bb, une nouvelle action en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es, isol\u00e9es, mise en place depuis \nseptembre 2017. Cette action est en partie financ\u00e9e dans le cadre du Plan S\u00e9nior 01. \n\u00ab jeunesse \u00bb : il s\u2019agit de l\u2019accueil de loisirs pour les 11-17 ans ; accueil des jeunes de St-Joseph \n1 fois par semaine le temps du repas de midi. \n\u00ab accompagnement des associations \u00bb : 3 principales associations partenaires : Les amis du \nTr\u00e8ve, Miribel Foot, Les locataires des Pr\u00e9s C\u00e9lestin. \n \nMadame la Directrice a ensuite \u00e9voqu\u00e9 les moyens financiers de l\u2019Association, dont les \nsubventions communales : \n- \nsubvention de fonctionnement \u00e0 hauteur de 132 000 \u20ac en 2016 et 2017 \n- \nsubvention Miribel pour CEJ \u00e0 hauteur de 55 098 pour 2016 et pour 2017 \n- \nsubvention Miribel pour ALSH \u00e0 hauteur 7 210 pour 2016, 6 100 pour 2017. \n \nElle a rappel\u00e9 que CESAM compte 13 salari\u00e9s repr\u00e9sentant 9 \u00ab \u00e9quivalents temps plein \u00bb. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 le r\u00e9sultat financier 2017 de \u2013 3017 \u20ac. \n \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 quels seraient les axes forts des futures actions. \n \nMadame la Directrice a cit\u00e9 la mise en place d\u2019une commission avec les personnes qui \ntravaillent avec la Jeunesse en vue de mieux r\u00e9pondre aux attentes. \n \nMonsieur BERTHO a souhait\u00e9 que les conseillers municipaux soient destinataires du \u00ab power \npoint \u00bb pr\u00e9sent\u00e9 au cours de la s\u00e9ance. \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019il serait joint au compte rendu. \n \nMadame JOLIVET a remerci\u00e9 l\u2019association CESAM pour sa participation \u00e0 diverses \nmanifestations dans la Commune, notamment au T\u00e9l\u00e9thon. \n \nMadame la MAIRE a \u00e9galement remerci\u00e9 les membres de CESAM pour leur action. \n \n \n \n \n \n\nPage 4 sur 13 \n \nPRESENTATION D\u2019ORGANOM par Madame BOUVIER \nMadame BOUVIER a pr\u00e9sent\u00e9 ORGANOM, Syndicat d\u2019\u00e9limination des ordures m\u00e9nag\u00e8res \ndont le site d\u2019enfouissement se trouve \u00e0 VIRIAT. \n \nElle a rappel\u00e9 la volont\u00e9 des \u00e9lus de l\u2019Ain de \u00ab m\u00e9taniser \u00bb les ordures m\u00e9nag\u00e8res, de les \nvaloriser. \n \nCette action se fait \u00e0 l\u2019Usine OVADE qui est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e via une vid\u00e9o. \n \nA l\u2019issue de la projection, \u00e0 la demande de Monsieur PEREZ, Madame BOUVIER a indiqu\u00e9 \nque la puissance \u00e9lectrique produite est de 9 300 000 kwh correspondant \u00e0 la consommation de \n5000 foyers. \n \nMonsieur MONNIN a fait observer le rejet de 33 000 tonnes de d\u00e9chets sur les 60 000 tonnes. \n \nMadame BOUVIER a indiqu\u00e9 que certains d\u00e9chets ne sont pas compostables, d\u2019o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 \nde trier pr\u00e9alablement les d\u00e9chets. \n \nMadame la MAIRE a remerci\u00e9 Madame BOUVIER, vice-Pr\u00e9sidente d\u2019ORGANOM pour cette \npr\u00e9sentation. \n \n \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame St\u00e9phanie COURANT a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 14 DECEMBRE 2017 \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 14 d\u00e9cembre 2017 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n     \n \n                  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales  \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur H. SECCO \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur SECCO a pr\u00e9sent\u00e9 les d\u00e9cisions relatives aux d\u00e9livrances et aux reprises de \nconcessions dans les cimeti\u00e8res pour les ann\u00e9es 2014, 2015, 2016 2017 et janvier 2018. \nLa liste de ces d\u00e9cisions est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu. \n \n\nPage 5 sur 13 \n \n2\u00b0 Mouvements intervenus au sein du Conseil Municipal                   Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 les mouvements intervenus au sein du Conseil Municipal, \nnotamment suite \u00e0 la d\u00e9mission de l\u2019Adjoint charg\u00e9 des Finances : \n \n- \nPoste d\u2019Adjoint aux Finances : d\u00e9l\u00e9gation donn\u00e9e \u00e0 Georges BAULMONT par \nArr\u00eat\u00e9 du 27 novembre 2017 \n- \nPoste d\u2019Adjoint vacant : \u00e9lection de Jean-Pierre BOUVARD par D\u00e9lib\u00e9ration \ndu 16 novembre 2017 et Arr\u00eat\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gation au Patrimoine et \nComm\u00e9morations, du 27 novembre 2017 \n- \nPoste de Conseiller Municipal D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 laiss\u00e9 vacant par Monsieur \nBOUVARD, pourvu par St\u00e9phanie COURANT \u2013 Arr\u00eat\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gation aux \n\u00ab Modes actifs \u00bb en date du 27 novembre 2017 \n- \nPoste de Conseiller Municipal pourvu par B\u00e9atrice PFAENDER \n- \nPoste de repr\u00e9sentant \u00e0 la CLECT : Romain LEBEGUE \u2013 D\u00e9lib\u00e9ration du \nConseil Municipal du 14 d\u00e9cembre 2017 \n \n3\u00b0 Composition des Commissions Municipales  \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \nLors de sa s\u00e9ance du 18 avril 2014, le Conseil Municipal avait d\u00e9sign\u00e9 les membres des \nCommissions Municipales. Les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil Municipal en date du 20 novembre \n2015 modifiaient la composition des Commissions \u00ab Finances \u2013 Prospectives \u00bb et \u00ab Sport \u2013 \nAnimation \u2013 Vie associative \u00bb. \nA \u2013 Commission Municipale \u00ab FINANCES \u2013 PROSPECTIVES \u00bb \nLa Commission \u00ab Finances \u2013 Prospectives \u00bb est actuellement compos\u00e9e de  J.M. BODET, N. \nDESCOURS JOUTARD, G. MONNIN, G. BAULMONT, G. MATILE CHANAY, R. \nLEBEGUE, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE. \nEn vue du remplacement de Monsieur BODET, d\u00e9missionnaire du Conseil Municipal, la \ncandidature de B\u00e9atrice PFAENDER est pr\u00e9sent\u00e9e au Conseil Municipal. \nMadame PFAENDER est issue de la m\u00eame liste que Monsieur BODET, ceci afin de conserver \nla repr\u00e9sentation proportionnelle des membres de la Commission. \nLe Conseil Municipal, par 28 voix pour et 1 abstention (B. PFAENDER),  a d\u00e9sign\u00e9 B\u00e9atrice \nPFAENDER, membre de la Commission Municipale \u00ab FINANCES \u2013 PROSPECTIVES \u00bb. \nB \u2013 Commission Municipale \u00ab SPORT \u2013 ANIMATION DE LA VILLE \u2013 VIE \nASSOCIATIVE \u00bb \nLa Commission \u00ab Sport \u2013 Animation de la Ville \u2013 Vie associative \u00bb est actuellement compos\u00e9e \nde H. SECCO, J.P. BOUVARD, G. MATILE CHANAY, P. PROTIERE, P. DRAI, R. \nLEBEGUE, J.M. LADOUCE, N. THOMAS. \nEn vue du remplacement de Madame DRAI, la candidature de B\u00e9atrice PFAENDER a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e au Conseil Municipal. \nMadame PFAENDER est issue de la m\u00eame liste que Madame DRAI, ceci afin de conserver la \nrepr\u00e9sentation proportionnelle des membres de la Commission. \nLe Conseil Municipal, par 28 voix pour et 1 abstention (B. PFAENDER) , a d\u00e9sign\u00e9 B\u00e9atrice \nPFAENDER, membre de la Commission Municipale \u00ab SPORT \u2013 ANIMATION DE LA \nVILLE \u2013 VIE ASSOCIATIVE \u00bb. \n\nPage 6 sur 13 \n \n4\u00b0 R\u00e9partition des si\u00e8ges \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n(CCMP) \n    \n \n                                                    Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a expliqu\u00e9 qu\u2019une nouvelle \u00e9lection municipale doit avoir lieu sur la \nCommune de Tramoyes. Cette \u00e9lection interroge la gouvernance de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau. \nEn effet il doit \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle d\u00e9termination du nombre et de la r\u00e9partition des \nsi\u00e8ges de Conseiller Communautaire conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L5211-6-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des \nCollectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nPour \u00eatre adopt\u00e9, l\u2019accord local doit respecter les r\u00e8gles issues de l\u2019article pr\u00e9cit\u00e9. \nN\u00e9anmoins, les nouvelles r\u00e8gles introduites par la loi du 9 mars 2015 permettent de maintenir \nl\u2019accord local constat\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 9 octobre 2013, \u00e0 la condition de r\u00e9unir l\u2019avis \nfavorable des deux tiers au moins des Conseils Municipaux des Communes membres \nrepr\u00e9sentant plus de la moiti\u00e9 de la population. \nEn l\u2019absence d\u2019accord, le Conseil Communautaire serait compos\u00e9 de 30 membres, au lieu de \n31, avec la m\u00eame r\u00e9partition entre les Communes que celle actuellement en place, \u00e0 l\u2019exception \nde la Commune de Thil qui ne disposerait que d\u2019un seul si\u00e8ge au lieu de deux. \nCompte tenu de ces \u00e9l\u00e9ments, Madame la MAIRE a propos\u00e9 de conserver la r\u00e9partition actuelle \net a soumis cette position au vote du Conseil Municipal.  \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la r\u00e9partition suivante pour la repr\u00e9sentation \n\u00e0 la CCMP : \n \nCommunes \nPopulation \nmunicipale au \n01/01/2018 \nNombre de \nsi\u00e8ge  \nde droit \nL 5211-6-1 II \nIII IV \nAccord local  \nR\u00e9partition libre  \nde 1 \u00e0 3 si\u00e8ges \n(+10%) \nL 5211-6-1 VI \n \n \nTotal des si\u00e8ges \nBeynost \n4 529 \n6 \n \n6 \nMiribel \n9 574 \n13 \n \n13 \nNeyron \n2 487 \n3 \n \n3 \nSaint Maurice de \nBeynost \n3 963 \n5 \n \n5 \nThil \n1 057 \n1 \n1 \n2 \nTramoyes \n1 674 \n2 \n \n2 \nTotal \n23 284 \n30 \n1 \n31 \n \n \nVI AFFAIRES CULTURELLES   \n \n   Rapporteur N. DESCOURS JOUTARD \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 de d\u00e9lib\u00e9rer sur la question VI 1\u00b0 pr\u00e9sent\u00e9e par Madame \nDESCOURS JOUTARD \n1\u00b0 Convention avec le D\u00e9partement de l\u2019Ain pour la Biblioth\u00e8que \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 15 d\u00e9cembre 2016, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 une \nConvention confiant \u00e0 l\u2019ULM la gestion et l\u2019animation de la biblioth\u00e8que de Miribel, et \napprouv\u00e9 le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la biblioth\u00e8que. \n\nPage 7 sur 13 \n \nAfin de faire b\u00e9n\u00e9ficier cette biblioth\u00e8que de l\u2019accompagnement du D\u00e9partement de l\u2019Ain, ce \ndernier propose \u00e0 la Commune de signer une convention de partenariat. \nMadame DESCOURES JOUTARD a pr\u00e9sent\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.  \nMadame DESCOURS JOUTARD a notamment pr\u00e9cis\u00e9 les objectifs de ce partenariat : \n- \nOffre plus vaste  \n- \nPossibilit\u00e9 de r\u00e9server un livre par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019une plateforme \n- \nPassage d\u2019une navette un fois par mois \n- \nFormation pour les b\u00e9n\u00e9voles \n- \nOrganisation de journ\u00e9es d\u2019animation \n- \nOrganisation de rencontres entre b\u00e9n\u00e9voles \n- \nPossibilit\u00e9 de faire venir un spectacle pris en charge \u00e0 50 % par le d\u00e9partement \n- \nDivers services et soutien du D\u00e9partement. \n \n \nMadame la MAIRE a remerci\u00e9 Mesdames TERRIER et MARECHAL qui ont accompagn\u00e9 ce \ndossier pour le Conseil D\u00e9partemental. \n \nMadame COCHARD a demand\u00e9 la date d\u2019entr\u00e9e en vigueur de ce partenariat. \n \nMadame DESCOURS JOUTARD a r\u00e9pondu que la collaboration avec le D\u00e9partement a \ncommenc\u00e9. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la convention de partenariat propos\u00e9e et a \nhabilit\u00e9 Madame la Maire \u00e0 la signer. \n \nD\u00e9part de Madame DESCOURS JOUTARD \u00e0 21h 35. Elle donne pouvoir \u00e0 Madame \nCOCHARD. \n \n \nIV AFFAIRES FONCIERES \n1\u00b0 Convention d\u2019\u00e9clairage public avec DYNACITE pour le quartier du Tr\u00e8ve \n \n  \n \n \n \n \n \n \n        Rapporteur G. BAULMONT \nSuite \u00e0 la r\u00e9alisation de la r\u00e9habilitation du quartier du Tr\u00e8ve, Monsieur BAULMONT a \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e une convention fixant la r\u00e9partition des charges d\u2019\u00e9clairage public  \nentre la Commune et DYNACITE. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que cette convention pr\u00e9voit la r\u00e9partition des d\u00e9penses d\u2019abonnement et de \nconsommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 entre les deux parties au prorata du nombre de cand\u00e9labres \u00e0 la \ncharge de chacune des parties, sachant que ce nombre (90) est divis\u00e9 ainsi : \n- \nPour la Commune : 45/90 cand\u00e9labres \n- \nPour Dynacit\u00e9        : 45/90 cand\u00e9labres \nCette m\u00eame r\u00e9partition sera \u00e9galement utilis\u00e9e pour les travaux de r\u00e9paration, d\u2019am\u00e9lioration \nou de remplacement des cand\u00e9labres. Ces travaux seront alors factur\u00e9s par l\u2019intervenant, aux \ndeux parties selon cette r\u00e9partition. \nMonsieur BAULMONT a ajout\u00e9 que cette r\u00e9partition est effective depuis janvier 2016. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 la convention telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \net a habilit\u00e9 Madame la Maire \u00e0 la signer. \n\nPage 8 sur 13 \n \n2\u00b0 Vente de terrain sur la ZAC Centre-Ville \n \n                Rapporteur P. GUINET \nDans le cadre de la reprise de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAC Centre-Ville et de la redynamisation \ndu Centre-Ville, Monsieur GUINET a propos\u00e9 que soit d\u00e8s maintenant engag\u00e9e, la \ncommercialisation d\u2019un premier t\u00e8nement. \nIl a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la cession \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ALILA Promoteur, d\u2019une emprise fonci\u00e8re \nsur les parcelles AE 1113 et 1329p d\u2019une surface de plancher d\u2019environ 2017 m\u00b2. Cette emprise \nsera confirm\u00e9e par un document d\u2019arpentage \u00e9tabli par un g\u00e9om\u00e8tre. \nCe projet va permettre de loger un p\u00f4le de sant\u00e9 compos\u00e9 de m\u00e9decins, infirmi\u00e8res et \nprofessions param\u00e9dicales, de reloger le laboratoire d\u2019analyses m\u00e9dicales existant et de cr\u00e9er \ndes logements sociaux destin\u00e9s notamment \u00e0 accueillir des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Elles \nseront ainsi log\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des commerces et des services. \nUne surface de plancher d\u2019environ 1029 m\u00b2 a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue pour les logements sociaux et de  \n988 m\u00b2 pour les locaux professionnels. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que la Commune a demand\u00e9 trois projets d\u2019architectes diff\u00e9rents. \nMonsieur GUINET a par ailleurs inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e de la consultation de Dynacit\u00e9, sur ce \nprojet. Les repr\u00e9sentants de ce bailleur social ont fait part de leur impossibilit\u00e9 d\u2019y r\u00e9pondre \ndans un d\u00e9lai raisonnable, eu \u00e9gard aux nombreuses contraintes qu\u2019ils rencontrent et des \nincertitudes sur leurs possibilit\u00e9s imm\u00e9diates d\u2019investissement. Un partenariat avec un \npromoteur priv\u00e9 pour l\u2019\u00e9tape de la construction et de l\u2019am\u00e9nagement des b\u00e2timents leur semble \nplus opportun, avec une revente finale \u00e0 un bailleur social. \nMonsieur GUINET a ajout\u00e9 que la voirie restera propri\u00e9t\u00e9 communale. Le r\u00e8glement de la ZAC \ntel qu\u2019il existe, sera respect\u00e9, par souci d\u2019efficacit\u00e9 en \u00e9vitant une r\u00e9vision longue du r\u00e8glement \nde ZAC (environ un an). \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que le prix de vente a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 450 000 \u20ac HT pour tenir compte \nde la prise en charge par le promoteur d\u2019une partie de la d\u00e9molition n\u00e9cessaire sur le t\u00e8nement. \nLe prix de base minimum estim\u00e9 par le service des Domaines est globalement de 370 000 \u20ac. \nMonsieur GAITET est surpris par le faible niveau de ce prix. Il est \u00e9galement surpris par le fait \nqu\u2019il n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une mise en concurrence. \nMonsieur PEREZ a pr\u00e9cis\u00e9 le prix au m\u00b2 d\u2019emprise, soit 356 \u20ac. \nMonsieur TRONCHE a quant \u00e0 lui pr\u00e9cis\u00e9 le prix du m\u00b2 de surface de plancher, soit 224 \u20ac. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que l\u2019estimation des Domaines propose d\u2019appliquer un \npourcentage de 10 % en plus ou en moins. \nIl a \u00e9galement fait observer que le but de cette op\u00e9ration est de maintenir et d\u00e9velopper sur le \nCentre-Ville la pr\u00e9sence de professions m\u00e9dicales, ainsi que de cr\u00e9er des m\u00b2 sociaux et que le \nprix propos\u00e9 doit en tenir compte.   \nMonsieur GUINET a par ailleurs rappel\u00e9 les prix de vente d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9s sur la ZAC, \u00e0 savoir : \n- \nEDIFICE : 144 \u20ac le m\u00b2 de SHON \n- \nSA HLM : 108 \u20ac le m\u00b2 de SHON \n- \nRESIDENCE DU SQUARE : 275 \u20ac le m\u00b2 de SHON. \nCes prix \u00e9tant ceux pratiqu\u00e9s au moment de la vente mais r\u00e9actualis\u00e9s \u00e0 ce jour en fonction de \nl\u2019\u00e9volution du co\u00fbt de la vie. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 comment ALILA a \u00e9t\u00e9 choisi et quel est le \u00ab montage \nadministratif \u00bb. \n\nPage 9 sur 13 \n \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que la Commune a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec cette soci\u00e9t\u00e9. Elle est en \ncapacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019attente de la Commune, dans le temps imparti. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit en un premier temps de la signature d\u2019un compromis. \nALILA ach\u00e8te le t\u00e8nement, fera construire les b\u00e2timents et n\u00e9gociera avec les professionnels \nm\u00e9dicaux soit pour l\u2019achat des locaux, soit pour leur location via un bailleur social. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si le prix de vente est connu ? \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 ente 2000 et 2200 \u20ac le m\u00b2. \nMonsieur BERTHOU s\u2019est interrog\u00e9 sur la l\u00e9galit\u00e9 de la d\u00e9lib\u00e9ration propos\u00e9e qui manque de \npr\u00e9cisions. Il aurait souhait\u00e9, sur un dossier aussi important, avoir une vision globale de \nl\u2019am\u00e9nagement. \nIl aurait \u00e9galement souhait\u00e9 que le projet soit coh\u00e9rent sur l\u2019ensemble de la ZAC. \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que ce projet est l\u2019aboutissement de deux ans de r\u00e9flexion, et de \ntravail, et que pour cela la Ville est accompagn\u00e9e par le cabinet Novade et l\u2019atelier du Triangle. \nMadame BOUVIER s\u2019est interrog\u00e9e sur la superficie destin\u00e9e aux professions m\u00e9dicales qui \npara\u00eet limit\u00e9e par rapport au besoin du laboratoire. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que le laboratoire souhaiterait d\u00e9sormais une surface d\u2019environ \n300 m\u00b2 ce qui permet de disposer de 700 m\u00b2 environ pour le p\u00f4le de sant\u00e9.   \nMonsieur BERTHOU s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9 du nombre de places de stationnement \u00e0 pr\u00e9voir. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 qu\u2019une partie serait cr\u00e9\u00e9e en sous-sol et que leur nombre sera \ncalcul\u00e9 en fonction du r\u00e8glement de la ZAC. \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 pourquoi ne pas s\u00e9parer les r\u00e9alisations les deux b\u00e2timents. \nMonsieur GUINET a \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er les deux immeubles pour obtenir les surfaces \nn\u00e9cessaires au laboratoire et aux m\u00e9decins en rez-de-chauss\u00e9e.  \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que le but est de redynamiser le Centre-Ville. \nMonsieur PEREZ a soulign\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat de ce projet qui r\u00e9pond au besoin de cr\u00e9er \u00e0 l\u2019avenir une \nplace de stationnement par logement, et d\u2019autre part a soulign\u00e9 le r\u00f4le important des p\u00f4les \nm\u00e9dicaux. \nMadame COCHARD a fait part de sa surprise que cette op\u00e9ration n\u2019ait pas fait l\u2019objet d\u2019une \nconsultation, du niveau de prix estim\u00e9 par les Domaines et de ce qui a conduit au choix \nd\u2019ALILA. \nMonsieur TRONCHE a donn\u00e9 des r\u00e9f\u00e9rences de recherches Internet renseignant au sujet de la \nsoci\u00e9t\u00e9 ALILA et son mod\u00e8le \u00e9conomique. \nMonsieur GUINET a insist\u00e9 sur la volont\u00e9 de la Commune d\u2019avancer sur ce projet. Il est \nindispensable de conserver et d\u2019attirer des professionnels m\u00e9dicaux, et il y a \u00e9galement une \nr\u00e9elle attente de logements sociaux. \nMonsieur PROTIERE a propos\u00e9 de modifier la d\u00e9lib\u00e9ration en pr\u00e9cisant que le Conseil \nMunicipal devra d\u00e9lib\u00e9rer sur le choix de l\u2019architecte. \nIl a propos\u00e9 que la soci\u00e9t\u00e9 ALILA vienne pr\u00e9senter ses trois propositions au Conseil et qu\u2019une \nseconde d\u00e9lib\u00e9ration soit prise sur le choix du projet. \nMadame la MAIRE entend cette proposition. \n\nPage 10 sur 13 \n \nMonsieur GAITET est revenu sur le nombre de places de stationnement qui seront n\u00e9cessaires \net a fait part de son inqui\u00e9tude \u00e0 ce sujet. \nMonsieur GUINET a confirm\u00e9 que les logements cr\u00e9\u00e9s auront leur place de stationnement sur \nl\u2019\u00eelot. \nMonsieur BERTHO a propos\u00e9 de fixer une condition suspensive \u00e0 ce projet de vente, \u00e0 savoir : \nLes 3 projets qui seront pr\u00e9sent\u00e9s devront \u00eatre acceptables sur le plan de l\u2019Urbanisme et donc \nr\u00e9pondre aux r\u00e8gles de la ZAC. \nMonsieur PROTIERE a souhait\u00e9 que cette proposition soit \u00e0 nouveau pr\u00e9sent\u00e9e en Conseil \nMunicipal. \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 que la d\u00e9lib\u00e9ration soit modifi\u00e9e en tenant compte de cette \nproposition. \nMonsieur FOUCHA, DGS a propos\u00e9 d\u2019ajouter \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration la mention suivante : \u00ab Les \ntrois projets ALILA conformes aux r\u00e8gles d\u2019urbanisme, seront pr\u00e9sent\u00e9s, pour choix, au \nConseil Municipal. \u00bb \nMonsieur GUINET a ajout\u00e9 que cette d\u00e9lib\u00e9ration est importante pour permettre au promoteur \nd\u2019engager son travail. \nMonsieur BERTHOU a propos\u00e9 d\u2019organiser un Conseil Municipal d\u00e9di\u00e9. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que des r\u00e9unions de conseillers municipaux sont d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9es \n\u00e0 huis clos pour valider certains dossiers et que ce sera le cas pour celui-ci. \nMonsieur PROTIERE a souhait\u00e9 que ce paragraphe soit int\u00e9gr\u00e9 dans la d\u00e9lib\u00e9ration. \nMonsieur FOUCHA propose de l\u2019indiquer dans la premi\u00e8re partie d\u00e9crivant les conditions \nsuspensives ainsi que dans la d\u00e9cision. \nMadame JOLIVET a demand\u00e9 si la Commune va proposer les architectes. \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019il est possible de les sugg\u00e9rer, pas de les imposer. \n \nLe Conseil Municipal, par 19 voix pour et 10 abstentions (J. BERTHOU, M. COCHARD, V. \nTOURTE, J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, F. D\u2019ANGELO, L. TRONCHE, I. \nCHATARD, N. THOMAS, \nA approuv\u00e9 la vente d\u2019une surface de plancher d\u2019environ 2017 m\u00b2 dont l\u2019emprise fonci\u00e8re sur \nla ZAC Centre-Ville est cadastr\u00e9e section AE n\u00b0 1113 et 1329p \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ALILA pour un \nprix HT de 450 000 \u20ac. \n \nA approuv\u00e9 les conditions suspensives suivantes : \n- \nObtention par ALILA d\u2019un permis de construire purg\u00e9 de tout recours et retrait ; \n- \nSignature par ALILA d\u2019un contrat de r\u00e9servation avec un organisme conventionn\u00e9 pour \nle locatif social \n \nA d\u00e9cid\u00e9 que les trois projets propos\u00e9s par ALILA, conformes aux r\u00e8gles d\u2019urbanisme, seront \npr\u00e9sent\u00e9s, pour choix, au Conseil Municipal. \n \nA habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer les actes notari\u00e9s correspondants, notamment le compromis de \nvente avec la Soci\u00e9t\u00e9 ALILA. \n\nPage 11 sur 13 \n \nV URBANISME \n \n \n \n \n \n                Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Convention d\u2019Assistance Globale avec le CAUE de l\u2019Ain \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la proposition du CAUE de l\u2019Ain de mettre en \nplace une assistance et un accompagnement \u00e0 destination des administr\u00e9s ayant \u00e0 traiter des \ndossiers d\u2019urbanisme, sous forme de permanences mensuelles. Ce service se substituera aux \npermanences d\u2019architecte organis\u00e9es actuellement par l\u2019Unit\u00e9 D\u00e9partementale de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine (UDAP). \nLe CAUE a formalis\u00e9 les modalit\u00e9s de sa collaboration avec la Commune par une convention \nqui est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nCette convention a une dur\u00e9e de cinq ann\u00e9es. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que la contribution financi\u00e8re annuelle de la Commune s\u2019\u00e9tablit \n\u00e0 la somme maximum de 5880 euros qui repr\u00e9sente 70 % du co\u00fbt de cette prestation. Cette \nenveloppe correspond \u00e0 12 demi-journ\u00e9es de permanence et 6 jours d\u2019accompagnement. Elle \nfera l\u2019objet d\u2019un m\u00e9moire \u00e9tabli et adress\u00e9 \u00e0 la Commune chaque ann\u00e9e. \nMadame la MAIRE a soulign\u00e9 le choix qui est fait de maintenir la qualit\u00e9 du service public. \nElle a ajout\u00e9 que ce partenariat avec le CAUE sera enrichissant. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \nVII INTERCOMMUNALITE  \n \n \n \n            Rapporteur J. BERTHOU          \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport d\u2019activit\u00e9s 2016 du Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de \ne.communication de l\u2019Ain (SIEA) \n \n \n             \nEn vertu de l\u2019Article L5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, Monsieur le \nPr\u00e9sident du Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e.communication de l\u2019Ain (SIEA) a \ncommuniqu\u00e9 au Maire le rapport d\u2019activit\u00e9s 2016 du Syndicat. \nCe rapport a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 aux conseillers municipaux par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9sent\u00e9 ce rapport \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, notamment les missions du SIEA, \n\u00e0 savoir : \n- \nLe service public de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \n- \nL\u2019\u00e9clairage public \n- \nLe service public de la distribution du gaz \n- \nLe syst\u00e8me d\u2019information g\u00e9ographique \n- \nLe service Energie \n- \nLa communication \u00e9lectronique \n \nEn ce qui concerne cette mission \u00ab communication \u00e9lectronique \u00bb, il a fait part des difficult\u00e9s \nrencontr\u00e9es dans le d\u00e9veloppement de la fibre. \nN\u00e9anmoins, aujourd\u2019hui, un grand nombre de contrats ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s. \nLes incertitudes de la fin 2016 ont laiss\u00e9 place \u00e0 des partenariats financiers int\u00e9ressants, \nnotamment des subventionnements de la part de l\u2019Etat, la R\u00e9gion, le D\u00e9partement, ce qui a \npermis au syndicat de bien fonctionner, notamment pour le d\u00e9veloppement du fibrage d\u2019un \nmaximum de territoires. \n\nPage 12 sur 13 \n \nPour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur PEREZ, Monsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que MIRIBEL serait \nconcern\u00e9e en 2020/2021. \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 que la CCMP a conventionn\u00e9 avec le SIEA en vue d\u2019amener \nla fibre dans toutes zones de la Communaut\u00e9 de Communes et participe financi\u00e8rement. \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 que le D\u00e9partement participe annuellement \u00e0 ce projet \u00e0 hauteur \nde 3 000 000 \u20ac. \nMonsieur PROTIERE a signal\u00e9 que les zones d\u2019activit\u00e9s seraient \u00e9quip\u00e9es en 2018. \nN\u00e9anmoins, il a rappel\u00e9 que l\u2019attention doit se porter \u00e9galement sur l\u2019\u00e9quipement des habitants. \nMonsieur SECCO a pr\u00e9cis\u00e9 que le co\u00fbt du d\u00e9ploiement de la fibre reste on\u00e9reux contrairement \nau co\u00fbt des raccordements. \nMonsieur MONNIN a \u00e9voqu\u00e9 les co\u00fbts de fonctionnement importants de ce d\u00e9ploiement et \ns\u2019est interrog\u00e9 sur leur prise en charge. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que le \u00ab haut d\u00e9bit \u00bb \u00e0 Miribel fera l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision en \nfin d\u2019ann\u00e9e et que la fibre optique est en cours d\u2019installation aux Echets. \nLe Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11h 15 \n \n \n \n \n\nPage 13 sur 13 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 26 janvier 2018 \n \nDate de convocation : 19 janvier 2018 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 19 janvier 2018 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE POPULATION \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nANNEES \n2014 \n2015 \n2016 \n2017 \nJanvier 2018 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nConcessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es aux familles \ndepuis le 1er janvier 2014 dans les cimeti\u00e8res de \nMiribel \n \nListe ci-jointe \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2018"}