{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NTktbGVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uZC0yNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/459-lecho-des-echets-nd-24/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \n2014 va \u00eatre riche en \u00e9v\u00e8nements: nous commencerons \npar l\u2019inauguration de la salle des f\u00eates, viendra ensuite \nle temps fort, les \u00e9lections municipales en mars. Alors \nles 23 et 30 mars prochains, tous aux urnes, car ces \n\u00e9lections de proximit\u00e9 sont tr\u00e8s importantes. Elles vont \nsouligner nos envies dans les projets locaux. A chacun \nsa mani\u00e8re ou fa\u00e7on de penser, voter pour un parti \npolitique ou une \u00e9quipe d\u2019hommes et de femmes pr\u00eats \n\u00e0 s\u2019investir 6 ans pour la communaut\u00e9, c\u2019est bien l\u00e0 \nl\u2019essentiel. C\u2019est notre futur quotidien que nous \nremettons entre leurs mains. Les programmes de \nchacun sont l\u00e0 aussi pour forger notre choix. Alors \nvenez nombreux voter. \nMais pour l\u2019instant, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, c\u2019est la \nr\u00e9ussite de vos projets personnels et la sant\u00e9 que toute \nl\u2019\u00e9quipe de l\u2019ECHO DES ECHETS vous souhaite ainsi qu\u2019\u00e0 \ntous vos proches. \n \nBONNE ANNEE 2014 !......... \n \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \n \nLev\u00e9e \u00e0 l\u2019aube pour installer la salle des f\u00eates d\u00e8s 6 heures du \nmatin, l\u2019\u00e9quipe du BONHEUR ECHETOIS r\u00e9pondait pr\u00e9sente le \nsamedi 23 novembre 2013 pour sa traditionnelle journ\u00e9e \nboudin et beaujolais. Michel PETIT, artisan traiteur et boucher \ndu \nMAS \nRILLIER \navait \npr\u00e9par\u00e9 \npour \nl\u2019occasion \n250 andouillettes et 120 kg de boudin. Tr\u00e8s grande \nparticipation : environ 140 repas seront servis par roulement \ndepuis 8h30, heure \u00e0 laquelle certains ont d\u00e9gust\u00e9 \nl\u2019andouillette accompagn\u00e9e de frites, fromage et pour les \ngourmands, cr\u00eape ou tarte aux pommes. \nLes 50 litres de beaujolais nouveau venaient de QUINCIEUX en \nBEAUJOLAIS, de la cave Maurice DESCOMBES, accompagnant \nune assiette de boudin. On pouvait \u00e9galement d\u00e9guster un \nblanc de MACON. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAlexandre CENTURELLI \u00e9tait satisfait de cette journ\u00e9e lucrative \npour l\u2019association dont il est le pr\u00e9sident. \nPhoto et texte B. CECCHINATO \n \n \nASSEMBLEE GENERALE \nDE \nL\u2019ECHO DES ECHETS \nle vendredi 14 f\u00e9vrier 2014 \n \u00e0 partir de 20 h \n\u00e0 la salle des associations des ECHETS \nL\u2019association pr\u00e9sentera ses comptes, les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es en \n2013 et les activit\u00e9s pr\u00e9vues en 2014. En fin de soir\u00e9e nous \nvous offrirons le verre de l\u2019amiti\u00e9. \nVenez nombreux\u2026 \nLe Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \nSalle des f\u00eates \n Avec un peu de retard, les travaux de la nouvelle salle \ndes f\u00eates vont bient\u00f4t s\u2019achever. La date est pr\u00e9vue fin \nf\u00e9vrier - d\u00e9but mars. L\u2019ext\u00e9rieur et le parking de pr\u00e8s \nde 100 places sont achev\u00e9s. Si malheureusement \nquelques arbres ont d\u00fb \u00eatre arrach\u00e9s pour satisfaire \nla capacit\u00e9 d\u2019accueil de ce parking, de nombreux \nautres ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s autour de la salle et vers l\u2019\u00e9cole \npermettant ainsi un bilan carbone positif dont notre \nplan\u00e8te a bien besoin. Un article complet est pr\u00e9vu \ndans notre prochain num\u00e9ro. \n \nTEXTE ET PHOTO M.AVELINE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBILAN DU TELETHON 2013 \nCette ann\u00e9e, un certain nombre d\u2019associations ou de \nb\u00e9n\u00e9voles issus d\u2019associations se sont r\u00e9unis pour \norganiser des manifestations en faveur du TELETHON. \nC\u2019est  donc, entre autres, des membres  de l\u2019Echo des \nEchets  et de la Balle Echetoise qui ont donn\u00e9 de leur \ntemps pour cette noble cause.    Le point de ralliement \n\u00e9tait l\u2019Allegro, le samedi  7 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 15H. \nPlusieurs animations attendaient les petits et les grands : \ntours de caisses \u00e0 savon, utilisation d\u2019un ergom\u00e8tre ou \nd\u2019un v\u00e9lo d\u2019appartement pour inscrire un grand nombre \nde kilom\u00e8tres au compteur. C\u2019est  finalement 50 KM qui \nont \u00e9t\u00e9 \u00ab parcourus \u00bb  en ramant ou p\u00e9dalant. Ce \npremier r\u00e9sultat ne demande qu\u2019\u00e0 \u00eatre battu en 2014. \nD\u2019autre part, des bricolages \u00e9taient propos\u00e9s et \nquelques enfants ont pu compl\u00e9ter le nombre de \ndossards r\u00e9alis\u00e9s par les enfants du CeSAM  et des \ncentres p\u00e9riscolaires des \u00e9coles primaires.   Puis, vers \n18H, une mini-cha\u00eene humaine est partie de l\u2019Allegro \npour se rendre sur la place du march\u00e9, point de d\u00e9part \nde la f\u00eate des lumi\u00e8res. Mais le moment fort de la soir\u00e9e \nfut le flash mob propos\u00e9 par l\u2019ULM Danse et le CME. Plus \nd\u2019une centaine de personnes, arborant tous nos fameux \ndossards, ex\u00e9cutait une chor\u00e9graphie simple mais \nefficace sur le fameux \u00ab We will rock you \u00bb du groupe \nQueen. Ce quart d\u2019heure de communion, dans la nuit \nmiribelane, fut particuli\u00e8rement \u00e9mouvant et pl\u00e9biscit\u00e9 \npar la foule. Pour revenir sur terre et finalement \u00e0 \nl\u2019objectif principal de ces actions, c\u2019est-\u00e0-dire r\u00e9colter un \nmaximum d\u2019argent pour aider l\u2019AFMTELETHON, c\u2019est \n221,50 euros qui se sont ajout\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9fices des \ndiff\u00e9rentes manifestations organis\u00e9es sur Miribel depuis \nle d\u00e9but novembre. La somme totale s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 \n4 039,20 euros. Plus riches de ces rencontres, les uns et \nles autres, des id\u00e9es plein la t\u00eate, sont pr\u00eats pour le \nTELETHON 2014.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo  Marie-Chantal Jolivet \n Coordinatrice du TELETHON de Miribel \n \nCME  \nLes premi\u00e8res actions  \nLors de la s\u00e9ance d\u2019ouverture du CME, le samedi 12 octobre \n2013, les 20 jeunes \u00e9lus ont \u00e9num\u00e9r\u00e9 les projets qui leur \ntenaient \u00e0 c\u0153ur et se sont r\u00e9partis dans les 2 commissions au \nnom r\u00e9v\u00e9lateur qu\u2019ils ont choisi : \u00ab Les poussins verts \u00bb pour la \ncommission environnement et cadre de vie et  \u00ab Toujours unis \net jamais seuls \u00bb pour la commission solidarit\u00e9. Les 2 s\u00e9ances \nde travail du 6 novembre et du 4 d\u00e9cembre ont \u00e9t\u00e9 riches de \npropositions. En effet, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de participer au \nTELETHON 2013, le samedi  7 d\u00e9cembre, en confectionnant \ndes affiches et en encadrant la cha\u00eene humaine et le flash \nmob. \n \n \n \n \n \n \n \nLe lendemain, dimanche 8 d\u00e9cembre, ils ont apport\u00e9 leurs \nsourires et leurs voix enfantines pour \u00e9gayer le go\u00fbter de No\u00ebl \norganis\u00e9 par Cap Handicap. D\u2019autre part, malgr\u00e9 un temps \nfroid mais ensoleill\u00e9, ils ont plant\u00e9 des bulbes, avec l\u2019aide du \nservice des espaces verts, rue de la gare \u00e0 Miribel, le mercredi \n11 d\u00e9cembre. Enfin, ils sont partants pour encadrer la collecte \nde fournitures scolaires propos\u00e9e par la Gym Volontaire de la \nC\u00f4ti\u00e8re qui participera \u00e0 la S\u00e9n\u00e9gazelle.  En effet, du 1er au \n9 mars, se d\u00e9roulera, au S\u00e9n\u00e9gal, une \u00e9preuve de course \u00e0 \npied qui va permettre de traverser des villages et de distribuer \naux \u00e9l\u00e8ves le mat\u00e9riel scolaire collect\u00e9. Cette collecte aura lieu \ndu 20 janvier au 20 f\u00e9vrier dans les groupes scolaires de \nMiribel. \nComme vous pouvez le voir, nos jeunes \u00e9lus ont bien \ncommenc\u00e9 leur mandat ! \nTexte et photo  Marie-Chantal Jolivet \n \n \n \n \nJe me d\u00e9place pour cr\u00e9er avec vous \net votre groupe d'amis le voyage de vos r\u00eaves. \nSur mesure comme vous en avez envie... \nParlons de vos souhaits : \nCela n'engage en rien : Appelez-moi au 06 09 23 68 10 \nAu plaisir de mieux vous conna\u00eetre \npour mieux r\u00e9pondre sur D\u00e9sirs2r\u00eaves.com \nL\u2019ASSOCIATION CAP HANDICAP organise cette ann\u00e9e \nune FARFOUILLE en remplacement de son traditionnel \nsalon de l\u2019artisanat. \nle dimanche 9 f\u00e9vrier 2014 \nde 8 h \u00e0 18 h \u00e0 l\u2019ALLEGRO \n(Entr\u00e9e 2\u20ac, gratuit pour les -16 ans) \nNous comptons sur votre pr\u00e9sence \nContact : 04 78 55 03 09 / 06 16 12 92 23 \nHerve ROCLE     Agent de voyages \u00e0 domicile \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nVous raconte : le suffrage universel \n \nLa France fut le premier pays \u00e0 adopter le suffrage \nuniversel, le 2 mars 1848. Universel, d\u2019accord, mais \nseulement pour les hommes !! \nL\u2019abdication du roi Louis Philippe apr\u00e8s la r\u00e9volution de \nf\u00e9vrier 1848 acc\u00e9l\u00e9ra les r\u00e9formes d\u00e9mographiques. \nPour un temps, c\u2019est incontestable, un vent de d\u00e9mocratie \nsouffla sur notre pays : l\u2019assembl\u00e9e constituante vota la \nconstitution de la 2i\u00e8me R\u00e9publique et le suffrage \n\u00ab universel \u00bb masculin fut proclam\u00e9 le 2 mars. Les femmes \nen sont exclues et, on l\u2019oublie souvent, les militaires et les \nrepr\u00e9sentants du clerg\u00e9 \u00e9galement, ainsi que les \nrepr\u00e9sentants des colonies ! Il faudra attendre 1936 pour \nque la chambre des d\u00e9put\u00e9s se prononce pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 \npolitique entre les sexes\u2026. Mais la loi ne put aboutir. Le \ndroit de vote ne sera accord\u00e9 aux femmes que le 21 avril \n1944 et utilis\u00e9 le 29 avril 1945 pour les \u00e9lections \nmunicipales. \nChose \nm\u00e9connue, \nl\u2019historienne \nR\u00e9gine \nPERNOUD remarque que les femmes avaient le droit de \nvote dans les assembl\u00e9es r\u00e9gionales au Moyen Age. Un \ndroit supprim\u00e9 par un d\u00e9cret du parlement en 1498. \nL\u2019\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale ne fut donc pas si obscure, quoi qu\u2019on \nen dise !    \nSource LES ALMANIAKS 2013 \nLa premi\u00e8re, sous r\u00e9serve d\u2019un accord Municipal, est de \nrendre le coup de pouce que l\u2019Echo des Echets nous a \nfourni l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re en organisant nous m\u00eame la \nbuvette de la f\u00eate de la musique et en les faisant \nparticiper ; bref en inversant les r\u00f4les par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e \nderni\u00e8re. La deuxi\u00e8me est d\u2019\u00e9tudier dans le d\u00e9tail la \npossibilit\u00e9 de mettre en place des cours. Pour qui ? Donn\u00e9s \npar qui ? Quand ? Avec quel planning ? Et en cas de \nmauvais temps ? Et surtout quel en est le budget ? Sans \noublier la p\u00e9rennit\u00e9 de cette prestation. En bref, tout est \u00e0 \nconstruire sur ce gros projet, et il faudra trouver la \nmeilleure solution. Je voudrais ici remercier l\u2019Echo des \nEchets pour le coup de main non n\u00e9gligeable qu\u2019il a apport\u00e9 \nau d\u00e9veloppement de notre association. Merci \u00e0 nos \npartenaires : le site de r\u00e9servation en ligne Balle Jaune, le \nCIC de Miribel et Vecteurs Publicit\u00e9. Merci \u00e0 nos \npartenaires tennistiques pour leurs bons conseils et le \npartage de leur exp\u00e9rience, au tennis club de Mionnay ainsi \nqu\u2019au Miribel Tennis Club. Merci \u00e0 l\u2019ensemble des services \ntechniques de la municipalit\u00e9 qui ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents \u00e0 \ntoutes nos demandes et qui ont fait que ces courts restent \npraticables. Merci \u00e0 toute l\u2019\u00e9quipe municipale et plus \nparticuli\u00e8rement \u00e0 Mme Rouger, Mme Jolivet, Mr Secco, \nMme Viricel et Mr le S\u00e9nateur Maire Jacques Berthou dont \nle soutien sans faille a permis la cr\u00e9ation et le bon  \nd\u00e9veloppement de notre association. M\u00eame si je ne \nrespecte pas tout \u00e0 fait le protocole, et j\u2019esp\u00e8re que Mr le \nS\u00e9nateur Maire Jacques Berthou et Mme Viricel ne m\u2019en \ntiendront pas rigueur, je voudrais terminer en remerciant \ntout particuli\u00e8rement Mme Drai qui est notre interlocutrice \nprivil\u00e9gi\u00e9e avec la Municipalit\u00e9. Sa compl\u00e8te implication et \nson d\u00e9vouement permanent dans l\u2019\u00e9volution de nos \ndiff\u00e9rents projets sont pour nous un point d\u2019appui \nimportant sans lequel nous n\u2019aurions pas pu construire les \nbases solides de notre association. \n  Merci \u00e0 Tous. \nJean-Charles GAVEN \nPr\u00e9sident \n \n LA BALLE ECHETOISE \nCette ann\u00e9e fut celle de la cr\u00e9ation et pour que votre \nassociation se d\u00e9veloppe et dure il lui fallait une base saine. \nDepuis octobre 2012, l\u2019\u00e9quipe du bureau a \u00e9norm\u00e9ment \ntravaill\u00e9 sur la mise en place de fondations solides et \np\u00e9rennes : d\u00e9claration en pr\u00e9fecture, r\u00e9daction des statuts, du \nr\u00e8glement int\u00e9rieur, mise en place d\u2019une convention avec la \nmairie, mise au point d\u2019un partenariat avec le tennis club de \nMionnay. Un tr\u00e8s gros travail administratif a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Mais \ncette partie presque invisible reste les bases de votre \nassociation, et celle-ci a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e avec l\u2019objectif de \npermettre toutes les \u00e9volutions possibles. Plus les bases sont \nsaines, plus l\u2019association peut se d\u00e9velopper sereinement. \nUne fois cette structure mise en place, nous avons pu accueillir \nnos adh\u00e9rents. Une des premi\u00e8res missions \u00e9tait de se cr\u00e9er \nun peu de tr\u00e9sorerie. L\u2019ensemble du bureau s\u2019est alors \nretrouss\u00e9 les manches. Gr\u00e2ce \u00e0 la mairie et \u00e0 l\u2019Echo des \nEchets, nous avons pu partager la gestion de la buvette lors de \nla f\u00eate de la musique, et c\u2019\u00e9tait avec un immense plaisir que \nnous avons travaill\u00e9 ensemble sur la r\u00e9alisation de ce beau \nprojet. \nDe plus, lors de la journ\u00e9e annuelle de la randonn\u00e9e de l\u2019Echo \ndes Echets, nous avons ouvert l\u2019acc\u00e8s des courts au public et \nnous avons pu organiser un tournoi o\u00f9 grands et petits se sont \nretrouv\u00e9s pour s\u2019amuser lors de quelques \u00e9changes de balles \namicales. Tous sont repartis avec quelque chose en main car \nvainqueur ou perdant, on \u00e9tait tous gagnants d\u2019avoir pass\u00e9 un \nexcellent moment. L\u2019histoire d\u2019un tennis aux Echets nous \nrappelle que le d\u00e9fi n\u2019est pas simple. C\u2019est pourquoi \naujourd\u2019hui la prestation de la Balle Echetoise reste modeste. \nNous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 nous fixer des objectifs r\u00e9alisables tout en \ngarantissant une gestion claire et transparente de l\u2019activit\u00e9. \nOffrir aux adh\u00e9rents la possibilit\u00e9 de pratiquer un tennis de \nloisir dans de bonnes conditions. La gestion rigoureuse que \nnous avons appliqu\u00e9e \u00e0 ce projet est la garantie pour nos \npartenaires et adh\u00e9rents, du s\u00e9rieux de notre association. \nC\u2019est donc gr\u00e2ce \u00e0 ce s\u00e9rieux que la confiance est revenue. \nMalgr\u00e9 la jeunesse de notre association, c\u2019est avec cette \nconfiance retrouv\u00e9e que nous pourrons avancer dans le \nd\u00e9veloppement de La Balle Echetoise. Cette prestation que \nnous avons mise en place, convient \u00e0 nos 23 adh\u00e9rents actuels \ncar plus de 9 sur 10 ont renouvel\u00e9 leur inscription. Ce taux de \nrenouvellement est une preuve que la prestation propos\u00e9e \nconvient \u00e0 ceux qui l\u2019ont essay\u00e9e. De plus, certains m\u2019ont \npromis de prendre leur cotisation d\u00e8s les premiers beaux jours \nde la saison et je compte sur eux. \nSe faire conna\u00eetre est un aspect important du d\u00e9veloppement. \nLa cr\u00e9ation d\u2019un site internet, les diff\u00e9rents articles dans la \npresse locale, une interview r\u00e9alis\u00e9e pour le Miribel info plus \net la r\u00e9alisation d\u2019un panneau publicitaire affich\u00e9 sur les \nterrains sont autant de directions sur lesquelles nous avons \ntravaill\u00e9 pour l\u2019image de votre association. Une strat\u00e9gie \nd\u2019am\u00e9lioration continue a \u00e9t\u00e9 mise en place. Malgr\u00e9 la \njeunesse de notre association et les petits moyens que nous \navons, vous avez remarqu\u00e9 l\u2019\u00e9volution de l\u2019affichage sur les \nterrains. \nEn 1 an, nous sommes pass\u00e9s de rien, \u00e0 quelques affichages \nfait maison, puis \u00e0 une s\u00e9rigraphie professionnelle. Ceci \ns\u2019inscrit dans une politique d\u2019am\u00e9lioration des courts, afin de \ngarantir la pratique du tennis dans les meilleures conditions \npossibles. \nPour la suite nous avons d\u00e9j\u00e0 deux id\u00e9es en t\u00eate : \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCONSEILLER GENERAL DE L\u2019AIN \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNathana\u00ebl a fait partie du Conseil Municipal des Enfants de \nMiribel alors qu'il \u00e9tait en CM2 \u00e0 l'\u00e9cole Jean de la Fontaine \ndes Echets. Actuellement en 4\u00e8me au coll\u00e8ge Anne Frank, il \na d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre son engagement citoyen. C'est donc \nun Echetois qui repr\u00e9sentera son coll\u00e8ge au Conseil G\u00e9n\u00e9ral \ndes Jeunes de l'Ain pour une mandature de 18 mois \n(jusqu'en mars 2015)....  \nLa s\u00e9ance d'intronisation du 18 d\u00e9cembre lui a permis de \nrencontrer les repr\u00e9sentants des autres coll\u00e8ges du \nd\u00e9partement. Tous seront les porte-parole des coll\u00e9giens et \ntravailleront sur les projets qui leur tiennent \u00e0 c\u0153ur. Cette \nassembl\u00e9e, \nconstitu\u00e9e \nen \n2008, \noffre \naux \njeunes \nl'opportunit\u00e9 de faire entendre leur voix, c'est un lieu \nd'\u00e9change et d'expression mais aussi un vecteur de \nformation. \nLes coll\u00e9giens se r\u00e9partissent dans trois commissions selon \nleurs projets : cadre de vie, solidarit\u00e9 et loisirs.  Nathana\u00ebl a \nexprim\u00e9 le souhait de cr\u00e9er un lien entre les CME et le CG \nJeunes, organiser des rencontres sportives inter-coll\u00e8ges, \nune course ou une activit\u00e9 culturelle au profit d'une \nassociation pour enfants malades. M\u00eame s'il a choisi de \nparticiper \u00e0 la \"commission Loisirs\", ses projets sont \n- on le voit- \u00e0 mi-chemin entre la solidarit\u00e9 et le loisir... \nAu travail Nathana\u00ebl . \nTout le monde conna\u00eet sa maman, Patricia, qui est \u00e9lue \nadjointe charg\u00e9e des \u00e9coles et du hameau. Elle a \ncertainement donn\u00e9 l\u2019exemple \u00e0 Nathana\u00ebl dans ses \nconvictions et l\u2019envie d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des autres. \nSouhaitons-lui de suivre sa maman dans l\u2019investissement de \nson mandat, avec autant de motivation et d\u2019implication. \nDPBC. \n \nNathana\u00ebl DRAI \nEXPO PHOTO \nUne aventure de 4 ans qui se concr\u00e9tise par une \nexposition ce dimanche 19 janvier 2014. \n Un succ\u00e8s inattendu avec plus de 140 visiteurs !... \nPour t\u00e9moignage, deux extraits du livre d\u2019or : \n\u00ab Tel le peintre qui par le choix de ses couleurs, \nl\u2019\u00e9paisseur de la peinture, les touches qu\u2019il utilise, les \nphotographes que vous \u00eates, par l\u2019angle de vue, la \nprofondeur de champs, l\u2019ouverture du diaphragme, vous \nnous permettez d\u2019appr\u00e9cier ce que nous voyons d\u2019une \ntout autre mani\u00e8re. Merci \u00e0 vous. \u00bb  Magali \n\u00ab Certaines photographies laissent sans voix. D\u2019autres \nnous rappellent qu\u2019il y a une diff\u00e9rence entre \nphotographie et art. Ce n\u2019est pas une exposition de \nphotographes. C\u2019est une exposition d\u2019artistes qui ont un \n\u0153il comme pinceau et le monde comme palette. \nRespect. \u00bb Laurent TRONCHE \nL\u2019exposition a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e lors du vernissage \u00e0 11h30 en \npr\u00e9sence de Mme Sylvie VIRICEL, 1\u00e8re adjointe ainsi que de \nnombreux \u00e9lus municipaux dont nos deux \u00e9lues \n\u00e9chetoises, Mmes Patricia DRAI et Marie-Chantal JOLIVET. \nApr\u00e8s les discours du pr\u00e9sident de l\u2019ECHO DES ECHETS, \nBernard CECCHINATO, et de Michel AVELINE, un vin \nd\u2019honneur a \u00e9t\u00e9 offert \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e. \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \nRemerciements \u00e0 Michel AVELINE pour son d\u00e9vouement, \nson b\u00e9n\u00e9volat et la qualit\u00e9 de son travail mais aussi \u00e0 \nl\u2019ensemble des membres du club qui ont largement \ncontribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de cette journ\u00e9e. \nTexte co\u00e9crit par Fabienne et Magali \n", "publication_date": "20/06/2014"}