{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xMzMtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtMzYtbWFpLTIwMTA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/133-miribel-info-plus-nd-36-mai-2010/file", "text": "miribel info\nplus\nle\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b036 - Mai 2010 \nDossier\nTemps fort\nBudget 2010\nLes f\u00eates des \u00e9coles\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nMARCHE AUX FLEURS\nSauges, g\u00e9ranium, impatiences retombantes,  \nCalibrachoa et Bacopa \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur le 24 avril \ndernier, place de la R\u00e9publique, pour le traditionnel \nmarch\u00e9 aux fleurs. Tr\u00e8s attendu apr\u00e8s un hiver \nrigoureux, le march\u00e9 de Miribel a attir\u00e9 bon nombre \nd\u2019amateurs de potagers, jardins et belles fleurs, \nmains vertes et apprentis qui se sont laiss\u00e9s tenter \npar la cinquantaine de vari\u00e9t\u00e9s de plantes expos\u00e9es \nsous leurs yeux. Notons que cette ann\u00e9e encore la \nmunicipalit\u00e9 a choisi de soutenir l\u2019op\u00e9ration printani\u00e8re \nen offrant pr\u00e8s de 3500 plantes aux jardiniers (1 plan \noffert pour 3 achet\u00e9s).\nCARNAVAL\nMalgr\u00e9 la pluie, M. Carnaval a cette ann\u00e9e encore enflamm\u00e9 \nnos rues le temps d\u2019une journ\u00e9e festive, riche en animations ! \nMerci \u00e0 l\u2019ensemble des associations et b\u00e9n\u00e9voles qui ont particip\u00e9 \n\u00e0 la r\u00e9ussite de cette \u00e9dition 2010 ! Vivement l\u2019ann\u00e9e prochaine !\nPARKING DE LA GARE\nDES ECHETS \nFin des travaux de requalification du parking de la gare des \nEchets (90 places). Rappelons que ce parking est accessible \npar la route d\u00e9partementale 1083.\nCARNAVAL DES NOUNOUS\nCoup de projecteur sur la jolie initiative des assistantes \nmaternelles ind\u00e9pendantes et de la cr\u00e8che  \nfamiliale, qui ont organis\u00e9 leur \u00ab carnaval des nounous \u00bb  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Un vrai moment de convivialit\u00e9 et \nd\u2019\u00e9change entre les professionnelles de l\u2019enfance, les \nparents enchant\u00e9s par cette animation et les enfants \nqui se sont d\u00e9cha\u00een\u00e9s aux rythmes de l\u2019accord\u00e9on de \nChantal. Merci \u00e0 tous pour cette merveilleuse f\u00eate \net particuli\u00e8rement \u00e0 Mme Pueyo \u2013 animatrice du  \nrelais, Mme Marion \u2013 Directrice de la cr\u00e8che familiale \net aux nounous !\nRECENSEMENT\nLe recensement s\u2019est termin\u00e9 sur la commune. \n\u00c0 cette occasion, le conseil municipal pr\u00e9sente \nses remerciements et ses f\u00e9licitations aux agents  \nrecenseurs qui ont travaill\u00e9 sur le territoire  \ncommunal ainsi qu\u2019au personnel municipal qui a \n\u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour cette op\u00e9ration.\nSALON DES VINS\nDurant deux jours, les fins gourmets et amateurs \ndes richesses de nos terroirs vinicoles s\u2019\u00e9taient \ndonn\u00e9s rendez-vous \u00e0 l\u2019All\u00e9gro pour d\u00e9guster \nle fruit du savoir-faire de 34 viticulteurs et de  \nproducteurs locaux de foie gras, escargots \net autres mets chers \u00e0 nos papilles. Un  \nmoment riche en saveurs et en convivialit\u00e9 !\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nLe temps passe bien vite, c\u2019est une \u00e9vidence. Nous avons m\u00eame l\u2019impression qu\u2019il \npasse de plus en plus vite, cons\u00e9quence sans doute de la multitude de nos activit\u00e9s, \ndu grand nombre de nos sollicitations aliment\u00e9es par l\u2019\u00e9volution continue des \ntechnologies nouvelles.\nEt puis le rythme annuel, celui des saisons par exemple ponctue notre \u00e9volution \ndans le temps.\nCe rythme pour une \u00e9quipe municipale c\u2019est celui du budget. Pr\u00e9par\u00e9 d\u00e8s septembre, \norient\u00e9 d\u00e8s le mois de d\u00e9cembre, vot\u00e9 en janvier, op\u00e9rationnel d\u00e8s le mois de \nf\u00e9vrier et de mars\u00a0: c\u2019est ainsi que nous l\u2019avons souhait\u00e9 \u00e0 Miribel. Chaque ann\u00e9e, le \nbudget, et les moyens qui lui sont affect\u00e9s conditionnent, et soulignent l\u2019\u00e9volution \nde notre ville. Ces empilages successifs deviennent les marqueurs de notre identit\u00e9 \ncommunale, \u00e9vidente au fur et \u00e0 mesure que le temps passe, et dont nous pouvons \nmesurer en quelques ann\u00e9es seulement les changements r\u00e9alis\u00e9s.\nDans ce num\u00e9ro du MIP, vous aurez un aper\u00e7u du budget \u00ab\u00a0cru 2010\u00a0\u00bb et vous  \nconstaterez que nos investissements seront tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s, tout comme le sont nos \naides \u00e0 toutes les formes d\u2019actions qui facilitent notre vie quotidienne dans des \ndomaines aussi pluriels que le social, la culture, l\u2019\u00e9ducation, la petite enfance, \nles sports \u2026\nNos imaginations, nos r\u00e9alisations sont le fruit d\u2019une volont\u00e9 rendue possible \ngr\u00e2ce \u00e0 notre tr\u00e8s saine gestion qui nous permet d\u2019\u00e9tablir notre budget en  \ntoute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.\nt\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nUn budget \nresponsable\n\n4\nle\nle\nt\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b036 - Mai 2010\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous   \np.2\nCarnaval, March\u00e9 aux fleurs, Salon des Vins...\n\u00c9dito \np.3 \nTemps fort  \np.5\nF\u00eates des \u00c8coles\nVivre sa ville  \np.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des Echets\nDossier sp\u00e9cial Budget \nPlong\u00e9e au coeur des finances de votre municipalit\u00e9\nHistoire et patrimoine \np.13\nHistoire des Bacs \u00e0 traille\nPortrait \np.14\nPhilippe Varvarande - Rencontre avec un passionn\u00e9\nMiribel en mouvement \np.15 \nEt toi qu\u2019est ce que tu broies?\nPartenaires \np.16\nVille Pratique \np.17\nAdresses utiles, infos travaux, environnement\nCulture - Loisirs \np.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncertification FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\n\n55\nt\nLes f\u00eates des \u00c9coles\nLa fin du mois de juin et le d\u00e9but \ndu mois de juillet sont toujours riches en \nkermesses, f\u00eates et animations de plein air dans \nles \u00e9coles.\nT\u00e9moins du dynamisme d\u2019une ville et \nde l\u2019implication de ses enseignants et parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves, ces moments de d\u00e9tente familiaux  \nrivalisent toujours d\u2019originalit\u00e9 et de bonne  \nvolont\u00e9.\nAlors pour vous permettre d\u2019\u00eatre de toutes les \nf\u00eates, nous avons choisi cette ann\u00e9e de vous  \nproposer un pense- (pas) b\u00eate recensant toutes \nles f\u00eates d\u2019\u00e9t\u00e9 de la commune !\n\u00c0 vos agendas.\nTemps\nfort\nHenri Deschamps \nmaternelle et primaire \nSamedi 26 juin \n\u00e0 partir de 14h00\nJean de la Fontaine \nLes Echets  \nVendredi 18 juin \n\u00e0 partir de 16h30\nGroupe Scolaire \ndu Centre \nO. Joly et E. Quinet\nVendredi 25 juin \n\u00e0 partir de 16h30\nLe Mas Rillier \nSamedi 26 juin \n\u00e0 partir de 15h00\n\n6\nCentre Ville\nt\nVIVRE SA VILLE\nLe patrimoine est une richesse qui nous appartient \u00e0 tous. Il donne le ton d\u2019une identit\u00e9  \ncollective dont l\u2019histoire se partage et f\u00e9d\u00e8re les hommes. Point d\u2019orgue annuel, les Journ\u00e9es \nEurop\u00e9ennes du Patrimoine (18-19 septembre) permettent chaque ann\u00e9e aux miribelans \nde vivre leur histoire sous un jour nouveau avec des anecdotes parfois amusantes, souvent \n\u00e9tonnantes. Si la vieille pierre tient encore le haut du pav\u00e9, toutes les facettes du patrimoine \ncollectif seront de sortie avec l\u2019organisation de circuits \u00e0 v\u00e9lo, une projection au Marillian \nsur l\u2019histoire des d\u00e9bits de boisson, une exposition sur l\u2019\u00e9pop\u00e9e de l\u2019association musicale de\nla Lyre et des promenades en barques sur le canal, style Canotiers \u00e0 la mode Renoir\u2026\nEn bref, cette ann\u00e9e encore tout sera fait pour vous surprendre avec l\u2019histoire de notre commune.\nLe programme complet des manifestations vous sera pr\u00e9sent\u00e9 dans le Miribel Info du mois \nde septembre et sur le site de la ville :www.miribel.fr et sur le site de l\u2019Office de tourisme  \nwww.cc-miribel.fr - Rubrique : Culture et Tourisme.\nLes sentiers p\u00e9destres\nAfin de r\u00e9pondre \u00e0 la demande de nombreux randonneurs et dans le souci de valoriser notre \npatrimoine commun, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau a mis en oeuvre \nla cr\u00e9ation de sentiers p\u00e9destres. 5 circuits de diff\u00e9rentes distances ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s, en \npartenariat avec l\u2019Office de Tourisme et les partenaires locaux.\nLa commune de Miribel poss\u00e8de son propre circuit organis\u00e9 autour du monument de la \nmadone. D\u2019une longueur de 16.7 km, ce sentier p\u00e9destre permettra de partir \u00e0 la (re)d\u00e9couverte \nde l\u2019Eglise Saint Didier, de l\u2019ancienne usine Grobon, de la mairie et des remparts du ch\u00e2teau \nfort pour revenir \u00e0 la statue apr\u00e8s un p\u00e9riple d\u2019environ 5 heures en marche loisir.\nLa carte des sentiers p\u00e9destres de la C.C.M.P sera \u00e0 la disposition de tous les randonneurs \net amoureux du patrimoine \u00e0 l\u2019Office de Tourisme d\u00e8s le mois de juin. Cette carte sera \naccompagn\u00e9e de nombreuses informations sur l\u2019histoire et les sp\u00e9cificit\u00e9s des lieux travers\u00e9s. \nAlors tous \u00e0 vos b\u00e2tons et chaussures de randonn\u00e9es !\nPlus d\u2019informations sur le site de la C.C.M.P : www.cc-miribel.fr \net dans le prochain num\u00e9ro du journal \u00ab Communaut\u00e9 de vues \u00bb.\nPatrimoine\nVie citoyenne\nPatrimoine\nJourn\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine \nLa C\u00f4ti\u00e8re en 1900\u2026\nCommission Environnement du C.M.E : \nCr\u00e9ation d\u2019un mur v\u00e9g\u00e9tal\nRequalification de la place \nde la Pompe\nLes \u00e9tudes de requalification et de  \nreprise de voirie de la place de la Pompe \nau Mas Rillier sont en cours et devraient \nfaire l\u2019objet d\u2019un compte-rendu dans les \nprochains num\u00e9ros du MIP.\nAm\u00e9nagement\nGraph\u2019attitude\nLe 29 mai \u00e0 11h, les jeunes des \u00e9coles \nde Miribel, du centre social, du centre de \nloisirs et de l\u2019atelier peinture de l\u2019ULM  \npr\u00e9senteront leurs oeuvres graph\u2019iques sur \nles fen\u00eatres de l\u2019ancienne usine Coca-Cola.\nL\u2019aboutissement d\u2019un travail p\u00e9dagogique \net artistique men\u00e9 durant toute l\u2019ann\u00e9e \nscolaire avec les membres du collectif \u00ab la \ncoulure \u00bb. Venez nombreux d\u00e9couvrir leurs \nr\u00e9alisations urbaines en plein air.\nCulture\nLa Commission Environnement du Conseil Municipal des Enfants a pris l\u2019initiative \nde cr\u00e9er un mur v\u00e9g\u00e9tal compos\u00e9 de plusieurs tableaux \u00e9labor\u00e9s dans les \u00e9coles et \nagr\u00e9ment\u00e9s de petites phrases po\u00e9tiques. Le mur v\u00e9g\u00e9tal sera expos\u00e9 dans tous les \n\u00e9tablissements scolaires de la commune : Saint Joseph, Edgar Quinet, Les Echets,  \nH. Deschamps, Ecole du Mas Rillier pour finir sa course au sein du Centre Romans  \nFerrari durant l\u2019\u00e9t\u00e9.\nUn travail p\u00e9dagogique int\u00e9ressant permettant une sensibilisation tout en po\u00e9sie \naux probl\u00e9matiques du d\u00e9veloppement durable et \u00e0 la cr\u00e9ation artistique. Dans le m\u00eame \nesprit, les \u00ab brigades vertes \u00bb se sont lanc\u00e9es dans l\u2019organisation d\u2019op\u00e9rations \u00ab coup de poing \u00bb \nde nettoyage (date pr\u00e9vue le 9 mai au matin) pour quadriller toute la commune.\n\n7\nLa nouvelle \nformule de l\u2019\u00e9quilibre : 5=4\nEnvironnement\nPour nous rem\u00e9morer que \u00ab nous \nn\u2019h\u00e9ritons pas la plan\u00e8te de nos parents, \nmais l\u2019empruntons \u00e0 nos enfants \u00bb, \nle Centre Social de Miribel a organis\u00e9 juste \navant le printemps une action p\u00e9dagogique \ncitoyenne en faveur de l\u2019environnement.\nUne petite dizaine de jeunes du quartier \ndu Tr\u00eave a donc retrouss\u00e9 ses manches et \nsaisie gants, sacs et pinces pour une vaste \nop\u00e9ration de nettoyage de la mont\u00e9e de \nla Gare, le long de l\u2019avenue des Balmes.\nCe petit cheminement, souvent emprunt\u00e9 \npar des voyageurs press\u00e9s pour rejoindre le \ncentre de Miribel, avait en effet bien besoin \nd\u2019\u00eatre nettoy\u00e9, encombr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait par les \narbres morts ou cass\u00e9s et le monceau de \nd\u00e9tritus amass\u00e9s au fil des mois.\nMen\u00e9e sur deux journ\u00e9es, l\u2019op\u00e9ration s\u2019est \nav\u00e9r\u00e9e \u00eatre une belle r\u00e9ussite, puisque \nles jeunes \u201c\u00e9colos\u201d ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des \nkilos de d\u00e9chets (poussettes, poubelles,  \nemballages alimentaires ou de cigarettes, \ncanettes...)! \nPlus qu\u2019une sensibilisation des jeunes \u00e0 \nl\u2019environnement, il s\u2019agissait aussi de  \nmontrer \u00e0 tous qu\u2019un espace naturel se \ndoit d\u2019\u00eatre respect\u00e9 pour le bien de tous ! \nGr\u00e2ce \u00e0 leur travail, le service des espaces \nverts de la commune a pu couper les arbres \nab\u00eem\u00e9s et s\u00e9curiser les lieux. Aujourd\u2019hui, \nla municipalit\u00e9 est en cours d\u2019\u00e9tude \npour proposer aux miribelans un projet \nd\u2019am\u00e9nagement paysag\u00e9 permettant \nla cr\u00e9ation d\u2019un v\u00e9ritable cheminement \npi\u00e9ton dans un espace arbor\u00e9 de qualit\u00e9. \nBravo !\nEducation\nOp\u00e9ration \u00ab nettoyage \u00bb \nmont\u00e9e de la Gare\nLa f\u00eate d\u2019\u00e9t\u00e9 du \nCentre Social\nCommencez \u00e0 vous pr\u00e9parer, la f\u00eate de \nl\u2019\u00e9t\u00e9 du Centre Social aura lieu le 26 juin \nprochain, place de la R\u00e9publique (devant \nl\u2019All\u00e9gro).\nD\u00e8s 12h30, une restauration sur place est \npossible.\nPour cette nouvelle \u00e9dition, beaucoup \nd\u2019id\u00e9es, de surprises et d\u2019agitation seront \npropos\u00e9es de 13h30 \u00e0 17h : promenades \nen poney, jeux surdimensionn\u00e9s, structures \ngonflables\u2026\nD\u00e8s maintenant, vous pouvez vous renseigner \naupr\u00e8s de votre antenne ou composez le  \n04 78 55 05 30.\nVie de quartier\nCampagne d\u2019inscription \npour les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9\nLes inscriptions pour les prochaines  \nvacances d\u2019\u00e9t\u00e9 vont bient\u00f4t d\u00e9buter au \nCentre Social. Les accueils de loisirs se \nr\u00e9partiront sur les 2 antennes de Miribel : \n deux accueils de loisirs seront propos\u00e9s \npour les 3 \u00e0 5 ans dans les antennes du  \nCentre et du Tr\u00eave, \n les autres programmes d\u2019animations \nseront dispens\u00e9s sur le quartier du Tr\u00eave \n(6/10 ans, 11/14 ans, 15/17 ans).\nInformations et inscriptions au \nCentre Social d\u2019Animations de \nMiribel (antennes du Tr\u00eave et du centre ville)\n 04 78 55 05 30 - 04 72 88 28 55\nSocial\nChaque jour le personnel des cantines \nscolaires \nde \nMiribel \ntravaille \n\u00e0 \nconjuguer convivialit\u00e9, plaisir et \u00e9quilibre  \nalimentaire pour les 450 repas servis  \nquotidiennement \u00e0 nos petits miribelans. \nPas toujours simple quand on sait que nos \ntout-petits rechignent souvent \u00e0 rester \n\u00e0 table trop longtemps ou ont du mal \u00e0  \nconserver leur app\u00e9tit de l\u2019entr\u00e9e jusqu\u2019au \ndessert !\nDans ces conditions, difficile de leur garantir \nun apport \u00e9quilibr\u00e9 en nutriments : calcium, \nfibres et vitamines !\nC\u2019est pourquoi depuis quelques mois, le \nservice restauration scolaire, les responsables \ndes cantines et des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont  \ntravaill\u00e9 ensemble avec l\u2019aide d\u2019une \ndi\u00e9t\u00e9ticienne \u00e0 la r\u00e9forme des menus des \ncantines de la commune. Le r\u00e9sultat de \nleur travail, le passage depuis le 1er mars \ndu menu \u00ab 5 composantes en 5 plats \u00bb  \nau menu \u00ab 5 composantes en 4 plats \u00bb.\nL\u2019id\u00e9e : proposer les m\u00eames apports \nnutritionnels en moins de plats afin de r\u00e9duire \nle temps des repas, \u00e9viter le gaspillage et \nsurtout proposer une formule adapt\u00e9e aux \nbesoins des enfants.\nAvec cette nouvelle formule, les enfants \nont plus de facilit\u00e9s \u00e0 manger l\u2019ensemble \nde leur repas (sans trop de recours \nau pain) ce qui garantit une meilleure  \ncouverture de leurs besoins nutritionnels \njournaliers.\nEt le plaisir dans tout \u00e7a me direz-vous ? \nTout est pr\u00e9vu pour que le temps du repas \nsoit un moment d\u2019\u00e9veil des sens gr\u00e2ce \u00e0 \nl\u2019organisation d\u2019animations et de menus \nth\u00e9matiques : semaine du go\u00fbt, d\u00e9couverte \nde sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, menus d\u00e9finis \nsuivant le calendrier des f\u00eates (P\u00e2ques, \nNo\u00ebl, Chandeleur...). Le tout pour un tarif \ntr\u00e8s attractif (3,15\u20ac), le plus bas de la  \nCommunaut\u00e9 de Communes, gr\u00e2ce \u00e0 la \nprise en charge \u00e0 hauteur de 55% du prix \nde revient par la municipalit\u00e9. Une \u00e9quation \n100% r\u00e9ussie pour un plaisir exponentiel !\nScolaire\nSur proposition de l\u2019Inspection Acad\u00e9mique, \nle Conseil Municipal de Miribel a d\u00e9cid\u00e9, \nle 19 mars dernier, de la fusion des \u00e9coles \nmaternelle Odette Joly et \u00e9l\u00e9mentaire \nEdgar Quinet. Les deux structures seront  \nd\u00e9sormais r\u00e9unies sous la m\u00eame appellation \nde \u00ab\u00a0Groupe Scolaire du Centre\u00a0\u00bb mais \nconserveront n\u00e9anmoins leurs noms usuels \nrespectifs.\nL\u2019\u00e9cole change de nom\n\n8\nMas Rillier\nLes Echets\nVIVRE SA VILLE\nt\nLes travaux de r\u00e9habilitation de l\u2019\u00e9glise \nvont bon train depuis 2007. Apr\u00e8s avoir \npos\u00e9 les \u00e9chafaudages en 2007 pour la \nr\u00e9fection de la fa\u00e7ade Ouest, puis il y a \nenviron 1 an sur le pan Nord de l\u2019\u00e9difice, \nles ma\u00e7ons sont d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019oeuvre pour \nreprendre la fa\u00e7ade et les zingueries de la \npartie Est du B\u00e2timent.\nL\u2019objectif de ce chantier : \nredonner \u00e0 ce monument embl\u00e9matique de \nla commune son allure d\u2019origine, effectuer \ndes r\u00e9parations d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et combler les \nfissures de fa\u00e7ade. D\u2019un montant total de \n47000 euros \u00e0 la charge de la municipalit\u00e9, \nces travaux ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s avec les conseils \ndes Architectes des B\u00e2timents de France et \ndevraient s\u2019achever au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9 2010.\nSur un air de jeux\nLieux de d\u00e9tente et d\u2019\u00e9panouissement, \nles aires de jeux demeurent pour nos  \nenfants les premiers espaces d\u2019\u00e9change \net de sociabilit\u00e9. \nLieux de rencontre pour les parents et \nd\u2019activit\u00e9s physiques - parfois intenses! \n- pour les plus jeunes, les aires de jeux  \nparticipent pleinement \u00e0 la vie de quartier. \nC\u2019est pourquoi la municipalit\u00e9 et les \nparents se f\u00e9licitent de la cr\u00e9ation r\u00e9cente \nd\u2019un nouveau square pour enfants au Mas  \nRillier en lieu et place de l\u2019ancienne \nsalle des f\u00eates. Tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour son  \nimplantation \u00e0 proximit\u00e9 du groupe \nscolaire, la fr\u00e9quentation de ce nouvel \nespace de d\u00e9tente bat son plein depuis \nl\u2019arriv\u00e9e des beaux jours. La dimension \nludique de ces aires est enrichie par leur \ndimension \u00e9ducative en stimulant par le \njeu la curiosit\u00e9 et l\u2019imagination des enfants.\nDu neuf !\nProgramme les Printani\u00e8res\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la commune de Miribel attire \nchaque ann\u00e9e de plus en plus de nouveaux \nhabitants, la question du logement est au \ncoeur des pr\u00e9occupations de la municipalit\u00e9.\nL\u2019objectif : am\u00e9liorer l\u2019habitat tout en  \nassurant une certaine mixit\u00e9 sociale et \nfavoriser le dynamisme \u00e9conomique local.\nSitu\u00e9 sur le terrain des anciens Abattoirs \ndes Dombes, le nouveau programme des \nPrintani\u00e8res va permettre la livraison de \n54 nouveaux logements en appartements \n(du T2 au T4) et 9 villas jumel\u00e9es, route \nde Tramoyes.\nSi les 9 villas sont propos\u00e9es \u00e0 la vente, \nles autres logements seront mis en locatif \ninterm\u00e9diaire, autrement dit le bailleur \ns\u2019engage \u00e0 pratiquer un loyer ma\u00eetris\u00e9  \n(inf\u00e9rieur \u00e0 celui du march\u00e9) situ\u00e9 entre \nLogement\nTravaux de l\u2019Eglise du Mas Rillier\nLoisirs\nPatrimoine\nLa meilleure fa\u00e7on de \nmarcher\u2026\nLe 4 juillet prochain, l\u2019\u00e9cho des Echets \norganise une nouvelle randonn\u00e9e p\u00e9destre \nautour du hameau. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir \nvous inscrire aupr\u00e8s de l\u2019association avant \nle 19 juin. D\u00e9part pr\u00e9vu devant l\u2019\u00e9cole \nJean de la Fontaine d\u00e8s 9h30. D\u2019une dur\u00e9e \nd\u2019environ 2h30 pour 10 km de parcours, \ncette petite escapade bucolique est adapt\u00e9e \n\u00e0 toute la famille.\nLoisirs\n\u00ab\u00a0Le Talent est chez toi\u00a0\u00bb\nExplosion de talents pr\u00e9vue aux Echets le \ndimanche 26 septembre prochain lors de \nl\u2019exposition organis\u00e9e \u00e0 la salle des f\u00eates \npar l\u2019\u00e9cho des Echets. Vous \u00eates peintre, \nc\u00e9ramiste, collectionneur ou dessinateur \ndes \u00c9chets, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire \npour faire d\u00e9couvrir votre incroyable talent \n\u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0: \nlechodesechets@gmail.com.\nCulture\nles niveaux des logements sociaux et des \nlogements dits classiques. De plus, dans le \ncadre du d\u00e9p\u00f4t de permis de construire, \nla municipalit\u00e9 a demand\u00e9 l\u2019installation \nde deux locaux commerciaux au rez- \nde-chauss\u00e9e, c\u00f4t\u00e9 route de Tramoyes.\nLivraison du programme : \n2e ou 3e trimestre 2011.\nProgrammes \u00e0 venir \nSecteur Miribel Centre : \nLes Chrysalides, \nchemin de rondes (28 logements).\nR\u00e9habilitation des locaux de l\u2019ancienne \ngendarmerie pour une mise en locatif des\nappartements \u00e0 partir de mai 2010.\n\nt\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b036 - Mai 2010\nPlong\u00e9e au coeur des finances de votre municipalit\u00e9.\n2010\nBudget 2010 \n\nt\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLe Conseil Municipal du 29 janvier dernier a adopt\u00e9 le budget de la ville de \nMiribel pour l\u2019exercice 2010. Il s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 8 636 000 euros en fonctionnement \net 3 594 900 euros en investissement, soit un cumul de 12 230 900 euros...  \nDans un contexte \u00e9conomique morose et d\u00e9grad\u00e9 par la crise, le Maire et l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale ont choisi de ne pas augmenter les imp\u00f4ts locaux.\nEn terme de budget, le calcul a \u00e9t\u00e9 fait \u00ab au plus juste \u00bb pour l\u2019estimation des \nr\u00e9sultats des contributions directes et la dotation de solidarit\u00e9 communautaire \ndans la mesure o\u00f9, pour cette ann\u00e9e 2010, avec la disparition de la taxe  \nprofessionnelle, les ressources des collectivit\u00e9s territoriales sont encore garanties.\nComme toutes les collectivit\u00e9s locales, la commune de Miribel g\u00e8re un budget, constitu\u00e9 de \nrecettes et de d\u00e9penses publiques devant r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif. Le budget est l\u2019acte \nfondamental de la gestion municipale car il d\u00e9termine chaque ann\u00e9e l\u2019ensemble des actions \nqui seront entreprises et avec quels moyens ; il est \u00e0 la fois un acte de pr\u00e9vision et un acte \nd\u2019autorisation pour une ann\u00e9e donn\u00e9e. Le budget doit respecter des r\u00e8gles strictes, notamment \nl\u2019\u00e9quilibre budg\u00e9taire, contr\u00f4l\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l\u2019Etat, qu\u2019est le pr\u00e9fet et par une \njuridiction ind\u00e9pendante, la Cour des Comptes.\nLe budget communal :\ncomment \u00e7a marche ?\nLe budget municipal se compose de deux sections distinctes :\n une section de fonctionnement, correspondant aux recettes et aux d\u00e9penses d\u2019activit\u00e9s \ndes services communaux, c\u2019est-\u00e0-dire, la gestion courante. Les recettes sont compos\u00e9es, entre \nautres, des imp\u00f4ts locaux, comme la taxe d\u2019habitation, le foncier b\u00e2ti et non b\u00e2ti ainsi qu\u2019une \ndotation de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau qui reverse \u00e0 la commune \nle montant de la taxe professionnelle qui \u00e9tait le sien au 1er janvier 2000.\n une section d\u2019investissement, correspondant aux recettes et aux d\u00e9penses \u00e0 moyen ou \nlong terme. Cette section pr\u00e9sente les nouveaux programmes d\u2019investissement modifiant de \nfa\u00e7on durable le patrimoine communal. Ainsi, dans cette section, on trouve les emprunts et \nles travaux d\u2019am\u00e9nagement.\nChacune de ces sections doit \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9e, c\u2019est-\u00e0-dire que les recettes doivent \u00eatre \u00e9gales \naux d\u00e9penses.\nComment se pr\u00e9sente\nle budget d\u2019une ville ?\n2010\n\nt\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nComment se r\u00e9partissent les\nd\u00e9penses de la commune ?\nLes \ncharges \nli\u00e9es \nau \npersonnel  \nmunicipal (employ\u00e9s de mairie, personnel  \ndes services techniques, des \u00e9tablissements \npetite enfance\u2026) repr\u00e9sentent 42 % \ndes charges de fonctionnement de la  \nmunicipalit\u00e9. Ce chiffre, qui peut para\u00eetre \nimportant, traduit la politique sociale de \nservice de proximit\u00e9 mise en oeuvre par la \nmunicipalit\u00e9 que ce soit pour les services \ntechniques, les cr\u00e8ches, les \u00e9coles mais \naussi les services d\u2019accueil et de conseil en \nmairie.\nAu total, la ville de Miribel emploie 160 \nagents dans de nombreux m\u00e9tiers diff\u00e9rents.\nLe personnel\nElles concernent la prise en charge de \nnouveaux \u00e9quipements, la r\u00e9habilitation \ndes \u00e9quipements existants, la construction \nd\u2019infrastructures, telles que la voirie, \nl\u2019\u00e9clairage public, et l\u2019acquisition de mat\u00e9riel \npour les \u00e9coles, les services techniques ou \nl\u2019All\u00e9gro.\nPour l\u2019exercice 2010, la voirie se taille \nla part du lion avec la poursuite des \ntravaux rue des Brotteaux et Jos\u00e9phine \nGuillon notamment (200 000 euros et  \n500 000 euros). L\u2019entretien du patrimoine \nb\u00e2tie fait aussi parti des priorit\u00e9s avec le \nlancement de la deuxi\u00e8me tranche des \ntravaux de r\u00e9habilitation de l\u2019\u00e9glise du \nMas Rillier (47 000 euros) ou de l\u2019ancienne \n\u00e9cole de musique (600 000 euros) renomm\u00e9e \nespace Terreaux.\nAu niveau de l\u2019\u00e9clairage public, une  \nr\u00e9flexion globale est engag\u00e9e pour faire \ndes \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie (80 000 euros \nd\u2019investissement pr\u00e9vu) : une \u00e9tude est \nen cours pour repenser l\u2019\u00e9clairage de \nla Grande Rue, les \u00e9clairages des f\u00eates \nde fin d\u2019ann\u00e9e sont peu \u00e0 peu remplac\u00e9s \npar des syst\u00e8mes basse consommation\u2026 \nbeaucoup d\u2019investissement et d\u2019achat qui  \npeuvent para\u00eetre lourds mais qui diminuent \nla consommation r\u00e9elle de la commune en \nkW/h et donc notre empreinte \u00e9cologique.\nLes d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9quipement\nTr\u00e8s dynamique sur le plan associatif, la \ncommune de Miribel compte une centaine \nd\u2019associations dans les domaines sportif, \nculturel ou social. Partenaire majeur de \nla vie miribelane au quotidien, les acteurs  \nassociatifs sont essentiels pour le  \nd\u00e9veloppement \ndu \nlien \nsocial \net \nl\u2019engagement citoyen. C\u2019est \u00e9galement \ngr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation de nombreux \nb\u00e9n\u00e9voles que de grandes manifestations \ncomme la f\u00eate de la musique, le feu \nde la Saint Jean, le 8 d\u00e9cembre, le 14  \njuillet ou le carnaval\u2026 connaissent un \nsucc\u00e8s non d\u00e9menti depuis plusieurs \nann\u00e9es. \nLa \nmunicipalit\u00e9 \nse \nfait \nforte \nde  \nsoutenir ces initiatives citoyennes locales, \ndont les objectifs s\u2019inscrivent parfaitement \ndans \nla \nvolont\u00e9 \nde \nd\u00e9veloppement, \nd\u2019innovation et de coh\u00e9sion de notre  \ncommune. \nAussi, parall\u00e8lement au soutien des 3 \nplus importantes structures associatives \nlocales que sont l\u2019Office Culturel de \nMiribel, l\u2019Union La\u00efque de Miribel et le \nCentre Social de Miribel, la municipalit\u00e9 \ncontribue \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles \u00e0 l\u2019activit\u00e9 \nde nombreuses associations du Centre, du \nMas Rillier et des Echets ind\u00e9pendamment \nde son soutien logistique et technique (pr\u00eat \nde salles ou de mat\u00e9riel).\nAinsi sont aid\u00e9es les associations culturel-\nles (Acad\u00e9mie des Dombes, Batterie fan-\nfare, Choeur \u00e0 coeur, D\u00e9fense du patrimoine,  \nImage contact, Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \nde musique, Acad\u00e9mie de cuivres en Dombes), \nles associations sportives (Football club \ndu Mas Rillier, la Riveraine Miribellane, \nMCA, Miribel tennis de table, Miribel \nVTT...) et divers autres projets associatifs\nlocaux \n(Bonheur \nEchetois, Amidia, \nAssociation Grobon, pr\u00e9vention routi\u00e8re).\nSoutien \u00e0 la vie associative \net aux animations de proximit\u00e9\nLa gestion du budget de la commune est \ntr\u00e8s saine compte tenu du non recours \u00e0 \nl\u2019emprunt par la commune pour le financement \nde ses projets depuis plusieurs ann\u00e9es.\nLe remboursement \ndes emprunts : 3 %\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLes principaux investissements\nR\u00e9habilitation de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique  \n600 000 \u20ac\nTravaux de la rue Jos\u00e9phine Guillon  \n500 000 \u20ac\nAm\u00e9lioration du r\u00e9seau d\u2019assainissement rue de la Traille / rue des Brotteaux  \n200 000 \u20ac\nR\u00e9habilitation de l\u2019ancienne gendarmerie  \n150 000 \u20ac\nCr\u00e9ation d\u2019un plateau sportif au Mas Rillier  \n540 000 \u20ac\nAcquisitions fonci\u00e8res  \n335 000 \u20ac\nR\u00e9habilitation de l\u2019Eglise du Mas Rillier (Phase 2)  \n47 000 \u20ac\nAm\u00e9lioration de l\u2019\u00e9clairage public  \n80 000 \u20ac\nen quelques indicateurs cl\u00e9s\nSur 100 \u20ac per\u00e7us par la Ville de Miribel\u2026\n 64,20 \u20ac proviennent des imp\u00f4ts locaux\n(taxe d\u2019habitation, taxes fonci\u00e8res)\n 28,30 \u20ac de dotations et subventions\n 5,30 \u20ac des produits des services municipaux\n 2,20 \u20ac d\u2019autres produits de gestion courante\nLa r\u00e9partition des recettes\n2010\n\n13\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\nAu fil de l\u2019eau\nLes Bacs \u00e0 Traille*\nLes tensions s\u2019apaisent enfin dans \nla seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle \navec la construction du Canal de \nMiribel par l\u2019ing\u00e9nieur en chef \nO\u2019Brien qui stabilise le fleuve \net permet \u00e0 la navigation de se \nd\u00e9velopper.\nInd\u00e9pendamment du trafic de \nvoyageurs qui s\u2019effectue sur le \nfleuve par bateau \u00e0 vapeur et \n\u00e0 aube entre Lyon et le lac du \nBourget, la liaison entre les rives \nde Miribel et les Iles est assur\u00e9e \npar \u00ab la traille \u00bb de 1848 \u00e0 juillet \n1941, date de la construction du \npont de l\u2019Ile.\nLes termes de \u00ab Traille \u00bb ou \u00ab bac \u00e0 \nTraille \u00bb d\u00e9signent un bateau \u00e0 fond plat \nadapt\u00e9 \u00e0 la navigation sur les rivi\u00e8res et \nles fleuves (ou car\u00e9n\u00e9 et pont\u00e9 comme \n\u00e0 Miribel), ainsi que le syst\u00e8me de c\u00e2ble  \nreliant les deux rives. Le bac en bois plat et \nrectangulaire \u00e9tait con\u00e7u pour le transport \nde charrettes, voitures \u00e0 chevaux ou  \nanimaux d\u2019exploitations agricoles.\nJusqu\u2019au pont de Saint Clair, c\u2019\u00e9tait le seul \nmoyen de traverser le canal. \u00c0 Miribel, \nle premier bac \u00e0 Traille est mis en service \nen 1848. Il \u00e9tait conduit par ce que l\u2019on \nappelait \u00e0 l\u2019\u00e9poque un passeur qui r\u00e9sidait \ndans une maisonnette situ\u00e9e en lieu et \nplace de l\u2019actuel centre a\u00e9r\u00e9 de Miribel (Le \nCabanon).\nL\u2019accostage se faisait \u00e0 l\u2019origine \u00e0 \nl\u2019aide d\u2019un ponton en bois puis d\u2019un \n\u00ab trappadou \u00bb, sorte de pont-levis. On \nle levait ou l\u2019abaissait manuellement en  \nfonction du niveau du Rh\u00f4ne. \u00c0 l\u2019aide d\u2019une \nmanivelle, on enroulait ou d\u00e9vidait la cha\u00eene. \nCe \u00ab trappadou \u00bb permettait d\u2019acc\u00e9der \n\u00e0 la berge. La traille fonctionnait toute \nl\u2019ann\u00e9e et \u00e9tait utilis\u00e9e principalement \npar les p\u00eacheurs, les chasseurs, les  \nagriculteurs et les exploitants de graviers \nqui cultivaient des champs dans les \u00eeles.\nL\u2019histoire de la traille n\u2019est pourtant \npas que laborieuse, elle est \u00e9galement \nmarqu\u00e9e d\u2019une empreinte un peu plus  \nl\u00e9g\u00e8re et sulfureuse. Les Iles \u00e9taient  \nconnues pour la fr\u00e9quentation de prox\u00e9n\u00e8tes \nlyonnais qui mettaient leurs prot\u00e9g\u00e9es  \n\u00ab au vert \u00bb. Quant aux habitants, quelques-\nuns se rendaient souvent dans les Iles pour  \n\u00ab s\u2019encanailler \u00bb.\nLa construction du barrage de Jons va  \nmarquer la fin de la traille du fait de \nla forte baisse du niveau de l\u2019eau qu\u2019il  \nimpliqua. Le 17 d\u00e9cembre 1937, Miribel \nobtient la construction d\u2019un pont tablier \nen ciment. Les travaux de construction  \nd\u00e9buteront en juillet 1939. En juillet \n1941, le pont de l\u2019Ile est mis en service. \nLe bac \u00e0 traille est supprim\u00e9 d\u00e8s le 1er juillet \net vendu en ao\u00fbt 1941.\n* Informations tir\u00e9es de la conf\u00e9rence \n\u00ab\u00a0 Histoire des bacs \u00e0 traille de Miribel, \nNeyron et Thil\u00a0 \u00bb pr\u00e9sent\u00e9e par Laurent \nTRONCHE lors des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes \ndu Patrimoine 2008.\nComme ses voisins des bords du Rh\u00f4ne, l\u2019histoire de Miribel est marqu\u00e9e par des relations conflictuelles avec \nle fleuve du fait des nombreuses crues qui s\u00e9vissent depuis le XIIe si\u00e8cle.\nsource \u201cMiribel d\u00e9but du si\u00e8cle 1900-1925.\u201d - Raymond MOLLARD\n\n14\nPORTRAIT\nPhilippe VARVARANDE\nRencontre avec un passionn\u00e9 \nPublicitaire, pilote, maquettiste et commer\u00e7ant...\nConnu de tous pour ses talents de \nmaquettiste, Philippe Varvarande, figure \natypique et attachante de Miribel, marque \npar son esprit cr\u00e9atif, sa polyvalence et sa \nsoif d\u2019entreprendre. Portrait d\u2019un homme \npress\u00e9 qui transforme ses passions en \ntalents et ses talents en projets  \npassionnants. Un sacr\u00e9 parcours.\nPhilippe Varvarande a commenc\u00e9 son \naventure miribelane en 1988, date \u00e0 \nlaquelle il cr\u00e9e sa premi\u00e8re entreprise, \n\u00ab\u00a0 Phil\u2019pub\u00a0 \u00bb, une agence de publicit\u00e9  \nambitieuse et dynamique. Pour d\u00e9velopper \nson activit\u00e9 publicitaire, il a l\u2019id\u00e9e ing\u00e9nieuse \nde monter notamment un important r\u00e9seau \nd\u2019affichage dans le Beaujolais. Pourquoi \npenser \u00e0 mettre en \u0153uvre un tel projet nous \ndirez-vous\u00a0? Peut-\u00eatre \u00e0 cause du fait que \nles \u00ab\u00a0sucettes\u00a0publicitaires\u00a0\u00bb, comme on \nles appelle, se situent bien souvent au bord \ndes axes routiers... et l\u2019asphalte, Philippe \nVarvarande en est passionn\u00e9 depuis \nlongtemps\u00a0!\nPilote \nchevronn\u00e9 \nau \nparcours \nplus \nqu\u2019honorable, Philippe a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re \nd\u00e8s 1978 lors du Crit\u00e9rium des C\u00e9vennes \nau volant de multiples bolides\u00a0 : Renault \nR5 Turbo, Marcadier ou Bradham. M\u00eame \ns\u2019il d\u00e9cide d\u2019arr\u00eater les comp\u00e9titions en \n1998 lors du rallye de Charbonni\u00e8res, Phil \nn\u2019abandonne pas pour autant sa passion \npour les voitures.\nApr\u00e8s avoir vendu son agence en 1996, \nil prend durant quelques ann\u00e9es la  \ndirection d\u2019un centre auto puis monte en \n2001 une nouvelle structure \u00ab\u00a0 mise en \nsc\u00e8ne\u00a0\u00bb sp\u00e9cialis\u00e9e dans la reproduction \nen mod\u00e8le r\u00e9duit de d\u00e9cors et activit\u00e9s \nd\u2019entreprises.\nNouveau tournant dans son parcours, cette \nactivit\u00e9 n\u2019en reste pas moins toujours \nli\u00e9e au sport automobile puisque Philippe  \n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019on parle de plus en plus t\u00f4t de choix de carri\u00e8re ou de sp\u00e9cialisation dans le monde professionnel, la r\u00e9daction du Mip a \nchoisi de dresser le portrait d\u2019un miribelan qui m\u00e8ne sa carri\u00e8re tambours battant au gr\u00e9 de ses passions bien au-del\u00e0 des id\u00e9es re\u00e7ues\u00a0: \nPhilippe Varvarande.\ntravaille beaucoup avec des constructeurs \nautomobiles et des pilotes qui lui demandent \nde r\u00e9aliser des dioramas, reproductions \nminiaturis\u00e9es de courses automobiles, de \nmod\u00e8les de v\u00e9hicules pour leurs clients et \nsponsors.\nPour Philippe, cette nouvelle activit\u00e9 \nest tout indiqu\u00e9e puisqu\u2019elle lui permet \nd\u2019exercer son talent de sculpteur dans des \ndomaines tr\u00e8s diff\u00e9rents (il effectua aussi \ndes dioramas pour les piscinistes ou m\u00eame \ndes dentistes).\nTravailleur \nm\u00e9ticuleux, \ncomplet \net \npolyvalent, Philippe peut \u00eatre, par ce \nm\u00e9tier, \u00e0 la fois artiste, peintre, d\u00e9corateur, \nsc\u00e9nariste, \nmetteur \nen \nsc\u00e8ne \net  \nphotographe. Ayant conserv\u00e9 des capacit\u00e9s \nd\u2019\u00e9merveillement et d\u2019amusement dans \nle travail presque enfantines, Philippe \ns\u2019illustra durant cette p\u00e9riode \u00e0 Miribel par \nla r\u00e9alisation de figurines de Jean-Paul \nII, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es et encore aujourd\u2019hui \npropos\u00e9es \u00e0 la vente.\nLa fi\u00e8vre des bolides le reprend vite, et en \nhomme fonceur, toujours pr\u00eat \u00e0 se lancer de \nnouveaux d\u00e9fis, il d\u00e9cide derni\u00e8rement de se \nlancer dans un nouveau challenge\u00a0: mettre \n\u00e0 profit ses connaissances de pilote et \ndes circuits automobiles au service des \ncoureurs par la cr\u00e9ation, en novembre \ndernier, d\u2019un magasin de sport automobile \n\u00e0 Dagneux. Troisi\u00e8me magasin de ce type \ndans notre r\u00e9gion, Drivers Equipements \nOreca a pour vocation de r\u00e9pondre au plus \npr\u00e8s des besoins des pilotes que ce soit \npour de l\u2019\u00e9quipement ou l\u2019achat des pi\u00e8ces  \nm\u00e9caniques, mais aussi de fournir des  \nconseils \u00e9clair\u00e9s \u00e0 \u00ab\u00a0la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration\u00a0\u00bb.  \nAu nom de l\u2019amour des belles voitures, \nPhilippe se fait fort d\u2019avoir des pi\u00e8ces pour \nles v\u00e9hicules plus anciens afin de r\u00e9pondre \u00e0 \nla demande d\u2019anciens pilotes qui r\u00e9parent de \nvieux mod\u00e8les pour des rallyes d\u2019exception. \nSerait-ce les pr\u00e9mices d\u2019une nouvelle \npassion\u00a0?\nLorsqu\u2019on lui pose la question, Philippe \nr\u00e9pond comme pour se convaincre \nqu\u2019effectivement cela \u00ab\u00a0 le d\u00e9mange de \nrouler \u00e0 nouveau\u00a0\u00bb mais qu\u2019il se concentre \nsur sa nouvelle activit\u00e9 passion... Prenons \nd\u00e8s aujourd\u2019hui  le pari que nous le  \nverrons bient\u00f4t concourir dans les rallyes \nau volant d\u2019une Porsche 911 groupe 4. \n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nLa vie des papiers, bouteilles, briques alimentaires, cartons, emballages m\u00e9talliques\u2026  \nne s\u2019arr\u00eate pas sit\u00f4t le dos tourn\u00e9 \u00e0 la poubelle. Achemin\u00e9s dans des centres de tri sp\u00e9cifiques, \nles d\u00e9chets issus des collectes de tri s\u00e9lectif font l\u2019objet d\u2019un traitement sp\u00e9cifique leur ouvrant \nm\u00eame parfois les portes d\u2019une seconde vie. Visite au coeur d\u2019un centre de tri avec les \nenfants du C.M.E..\nEn activit\u00e9 depuis janvier 2004, le centre de tri DIGITALE de Rillieux-la-Pape compte \nune soixantaine d\u2019employ\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9s et un parc de 14 machines haute performance lui  \npermettant d\u2019avoir de grosses capacit\u00e9s de tri mais \u00e9galement une bonne qualit\u00e9 de recyclage \nrespectueuse des normes europ\u00e9ennes.\nUn traitement en 3 \u00e9tapes\n Des employ\u00e9s s\u2019affairent, debout, devant un tapis roulant dans la salle de \u00ab pr\u00e9-tri \u00bb. Deux \ncamions d\u00e9versent leur contenu dans de grands containers. C\u2019est \u00e0 partir de l\u00e0 que d\u00e9bute \nle travail des 60 fourmis du centre. Il s\u2019agit de s\u00e9parer le contenu des sacs jaunes distribu\u00e9s \naux particuliers par la C.C.M.P., d\u2019abord pour \u00e9vacuer les d\u00e9chets se trouvant par erreur dans \nles sacs (environ 30% des d\u00e9chets sont mal tri\u00e9s, il seront donc br\u00fbl\u00e9s par les flammes \nde l\u2019incin\u00e9rateur), mais aussi pour s\u00e9parer les papiers, cartons ou bouteilles en plastique.  \nSi, comme l\u2019usine, nous devions trier compl\u00e8tement nos d\u00e9chets, nous devrions nous \u00e9quiper \nd\u2019au moins 9 poubelles diff\u00e9rentes. Heureusement, ce sont les centres de tri qui se chargent \nde les s\u00e9parer \u00e0 notre place.\n Les d\u00e9chets sont ensuite achemin\u00e9s vers diff\u00e9rentes machines : un s\u00e9parateur pour les \npapiers (papiers l\u00e9gers et papiers lourds de type carton), un s\u00e9parateur magn\u00e9tique pour \nl\u2019acier et un trieur optique capable de reconna\u00eetre la mati\u00e8re des d\u00e9chets gr\u00e2ce \u00e0 un capteur \ninfrarouge.\n Derni\u00e8re \u00e9tape, la presse \u00e0 balles qui compacte les d\u00e9chets tri\u00e9s en blocs pour \nl\u2019acheminement vers les fili\u00e8res de recyclage.\nPlusieurs types de \u00ab balles \u00bb d\u2019environ 1m3 sont fabriqu\u00e9es par l\u2019usine pour le transport en camions : \n- de 550 kg pour les briques alimentaires : lait, jus de fruits\u2026\n- de 950 kg pour les cartons,\n- de 280 \u00e0 320 kg pour les bouteilles en plastique (environ 10 000 bouteilles compact\u00e9es).\nAu total ce sont plus de 20 000 tonnes de d\u00e9chets qui passent par les portes de l\u2019usine\nDIGITALE en charge des d\u00e9chets des communes limitrophes de l\u2019Ain et du Grand Lyon. \nVisite du centre de tri par le C.M.E\nEt toi qu\u2019est-ce que tu broies\u00a0?\nFace \u00e0 l\u2019urgence que repr\u00e9sente la r\u00e9duction de nos d\u00e9chets m\u00e9nagers pour la plan\u00e8te, \nles membres du Conseil Municipal des Enfants ont souhait\u00e9 visiter un centre de tri afin \nde mieux comprendre le cycle de retraitement des ordures et envisager, sur la base de \ncette exp\u00e9rience, des actions p\u00e9dagogiques et citoyennes adapt\u00e9es pour leur commune.\nL\u2019importance d\u2019une gestion \nplus responsable de nos \nd\u00e9chets\nM\u00eame si les d\u00e9chets non recyclables \npr\u00e9sents dans les sacs jaunes sont  \n\u00ab revaloris\u00e9s \u00bb en chauffage dans les  \nincin\u00e9rateurs, ils alourdissent la charge \nde travail des employ\u00e9s de l\u2019usine de tri \nmais aussi co\u00fbtent cher \u00e0 la plan\u00e8te en  \ntransport, retraitement ou enfouissement. \nNous devons donc \u00eatre plus responsables \ndans notre mode de tri des d\u00e9chets.\nEn France, les observateurs estiment que \nnous produisons pr\u00e8s de 883 millions de \nd\u00e9chets par an soit 450 kg par habitant \n(chiffres pour l\u2019ann\u00e9e 97). Cela repr\u00e9senterait \nun train assez long pour relier Paris \u00e0 la \nChine !\nQuelles perspectives d\u2019avenir pour nos \nproduits recycl\u00e9s ?\nUne fois r\u00e9inject\u00e9s dans les fili\u00e8res de  \nrecyclage, les d\u00e9chets se transforment \nen nouveaux produits \u00e0 nouveaux pr\u00eats \n\u00e0 l\u2019emploi ou changent compl\u00e8tement \nde destination pour devenir des bancs \n(450 flacons de lessive en plastique), des  \npolaires (27 \u00e0 30 bouteilles plastiques), \nde l\u2019essuie-tout ou du papier toilette (avec \ndes cartons)\u2026\nParticiper \u00e0 la collecte s\u00e9lective des \nd\u00e9chets est donc une r\u00e9elle n\u00e9cessit\u00e9 : \nla pr\u00e9servation de la plan\u00e8te passe par le \nrecyclage des ressources et la valorisation \ndes d\u00e9chets que nous produisons. \nRallongeons le cycle de vie des d\u00e9chets, \ntrions !\nNouveau geste \u00e9co responsable\nNe jetez plus vos bouchons en plastique, le \nC.M.E. a mis en place depuis le mois de mars \nune collecte des bouchons dans toutes les \n\u00e9coles, le Centre Romans Ferrari, le Phoc\u00e9en \nainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019Office de Tourisme.\n\nPARTENAIRES\n16\n\n17\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes Echets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes Echets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nNouveaux horaires annuels \ndepuis le 1er avril 2009 : \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l\u00a0: 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices techniques et urbanisme\ndu lundi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \n(fermeture le mercredi)\n Permanences des Elus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n224 rue du Tr\u00eave \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret 04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Permanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M.\u00a0\nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\n04 78 55 17 72\nOffice Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nRappel pratique sur le tri\u00a0s\u00e9lectif :\u00a0\nCollecte des d\u00e9chets en porte - \u00e0 porte \ndepuis le 1er d\u00e9cembre 2009.\nDes sacs jaunes transparents sont mis \u00e0 la \ndisposition des habitants de logements in-\ndividuels pour les emballages et contenants \nrecyclables. \nLes habitations collectives sont \u00e9quip\u00e9es \nde bacs sp\u00e9cifiques munis d\u2019un couvercle \njaune.\nLe rammassage du verre fait l\u2019objet d\u2019une \ncollecte en points d\u2019apport volontaire.\nListe des points d\u2019apport volontaire sur \nMiribel\u00a0: rue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte, avenue de la Gare, place de la \nR\u00e9publique, avenue des Balmes, quartier \nC\u00e9lestin, avenue Henri Deschamps, rue \ndes Garines, avenue de Saint Maurice, rue \ndu Figuier, chemin de la L\u00f4ne, chemin de \nMargnolas, quartier du Tr\u00e8ve, chemin de la \nChapelle et chemin 71A / les Ormes, Quai \ndu Rh\u00f4ne.\nPlus d\u2019informations sur le site de la C.C.M.P.\u00a0: \nwww.cc-miribel.fr \nou aupr\u00e8s d\u2019Ana\u00ebl Rascle, \nambassadrice du tri \u00e0 la C.C.M.P. au\u00a0\n04 78 55 52 18.\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les services techniques de la \nVille afin de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. Les dates de fin de chantier sont \ndonn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et ne prennent pas en compte certains al\u00e9as de chantier ou des \n\u00e9ventuels retards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\nEnfouissements des \nr\u00e9seaux \u00e9lectriques :\nFin Mai - d\u00e9but Juin\n Rues Jos\u00e9phine Guillon et des Brotteaux\u00a0: \nMise en place d\u2019une circulation altern\u00e9e \navec maintien des acc\u00e8s riverains.\nmise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux.\nVoirie :\n\u00c0 partir du mois de Juin\n Mont\u00e9e P\u00e9cou, rue des Acacias et \nrue Saint Martin\u00a0: Reprise des voiries.\nInfos Travaux\nServices locaux d\u2019urgence\nPompiers \n18\nGendarmerie \n17 \nUrgences m\u00e9dicales et SAMU \n15 \nGDF (s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pannage) \nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 433\u00a0001\nUrgence d\u00e9pannage \u00e9lectricit\u00e9\nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 333 001\nCentre anti-poison \n04 72 11 69 11\nEnvironnement\nAdduction d\u2019eau potable : \nEn Juin\n Rue Saint Martin : Changement des \nconduites d\u2019eau potable par le Syndicat des \nEaux sur le tron\u00e7on situ\u00e9 entre la mont\u00e9e \nP\u00e9cou et l\u2019avenue Henri Deschamps. \nLa route sera barr\u00e9e avec maintien des  \nacc\u00e8s riverains.\n Rue des Brotteaux\u00a0: Route barr\u00e9e \npendant la dur\u00e9e du chantier (8 semaines) \navec maintien des acc\u00e8s riverains.\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\n \nLa f\u00eate de la musique\nQuoi de plus agr\u00e9able que d\u2019annoncer le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 en musique\u00a0! \nSi rien ne peut nous garantir la pr\u00e9sence du soleil le 21 juin prochain, la chaleur de la  \nmusique et de la f\u00eate va assur\u00e9ment investir les rues de Miribel pour une soir\u00e9e haute en \ncouleur et en convivialit\u00e9. Apr\u00e8s le d\u00e9fil\u00e9 dans la Grande Rue \u00e0 partir de 19h avec le groupe \n\u00ab\u00a0AOC Beaujolais\u00a0\u00bb, le tempo de la f\u00eate sera donn\u00e9 square Ego par le groupe de Musique \n\u00ab\u00a0Tram des Balkans\u00a0\u00bb pour un concert gratuit d\u00e8s 21h. Places et rues seront bien s\u00fbr \nouvertes \u00e0 tous les admirateurs de Sainte C\u00e9cile qui pourront exprimer leurs talents et nous \nfaire d\u00e9couvrir des musiques du monde entier sous tous les styles\u00a0! \n\u00c7a balance pas mal \n\u00e0 Miribel\nImaginez un lieu magique, un th\u00e9\u00e2tre \nde verdure blotti contre une madone \naccroch\u00e9e aux \u00e9toiles, des rythmes tant\u00f4t \nlanguissants, tant\u00f4t passionn\u00e9s\u2026 Vous \nne r\u00eavez pas vous \u00eates \u00e0 la 8e \u00e9dition du \nfestival r\u00e9gional \u00ab\u00a0 Swing Sous Les \n\u00c9toiles\u00a0 \u00bb. Rock - Blues Country, Gospel, \nSalsa, tous les styles seront repr\u00e9sent\u00e9s \npour l\u2019amour du jazz\u00a0!\nDu 2 au 8 juillet 2010, informations,  \nr\u00e9servations et vente \u00e0 l\u2019Office de  \nTourisme de la C.C.M.P*\u00a0: 04 78 55 61 16 \nPlus d\u2019informations sur le site\u00a0: \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nOffice Culturel de Miribel / All\u00e9gro\nSwing Sous les \u00c9toiles\nPlus d\u2019informations au 04 78 55 80 20 ou sur le site\u00a0: http://allegro.free.fr/\nt\nUn tourbillon artistique s\u2019est abattu sur \nla commune de Miribel du 6 au 11 avril \ndernier avec la premi\u00e8re \u00e9dition du festival \njeune public \u00ab\u00a0Vas-y petit\u00a0\u00bb.\nOrganis\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Office culturel \nde Miribel, le festival marquait clairement, \npar les animations propos\u00e9es, sa volont\u00e9 \nd\u2019initier les enfants (et leurs parents) aux \ndiff\u00e9rents modes d\u2019expression artistique et \n\u00e9ventuellement de susciter des vocations \nen leur permettant de s\u2019essayer sur les \nplanches.\n\u00c9criture, arts plastiques, sculptures,  \nr\u00e9cup et bidouillage, marionnettes, danse,  \nmusique, cin\u00e9 conte, cirque acrobatique, \nth\u00e9\u00e2tre \nburlesque, \nconcert \nclassique, \nboum, \nbal \nfolk, \nexpositions, \nateliers  \ncr\u00e9atifs se sont succ\u00e9d\u00e9s pour le plus grand  \n\u00e9merveillement d\u2019un public de 2 \u00e0 99 ans. \nAvec plus 1800 participants, ce jeune  \nfestival affiche une \u00e9clatante r\u00e9ussite, \nqui d\u00e9montre l\u2019importance de briser les \nconventions pour permettre \u00e0 tous de  \nd\u00e9couvrir, s\u2019initier et comprendre la  \nculture. Ce succ\u00e8s couronne surtout le  \ntravail formidable de l\u2019Office Culturel de \nActu de l\u2019OCM\n\u00ab\u00a0Vas-y petit\u00a0\u00bb\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire aupr\u00e8s de la \nmairie pour participer \u00e0 la f\u00eate mondiale \nde la musique \u00e9dition 2010 \u00e0 l\u2019adresse \nsuivante\u00a0: fetedelamusique@miribel.fr ou \u00e0 \nvous rapprocher de la commission culture de \nla Mairie (et du comit\u00e9 des f\u00eates) organisatrice \nde la soir\u00e9e au 04 78 55 84 00.\nMiribel et des interlocuteurs jeune public \nqui ont travaill\u00e9 de long mois \u00e0 l\u2019\u00e9laboration \nde cette programmation hors du commun.\nVivement l\u2019ann\u00e9e prochaine pour de  \nnouvelles surprises et exp\u00e9riences in\u00e9dites \npour l\u2019amour de l\u2019art.\n*conditions sp\u00e9ciales aux membres des associations \ndu territoire de la C. C. M. P\n\n19\nt\nt\n3\n7\n7\n7\n4\n5\n5\n9\n8\n2\n3\n1\n9\n6\n7\n4\n5\n8\n6\n8\n2\n5\n9\n9\n5\n5\n5\n2\n6\n1\n4\n8\n6\n1\n8\n2\n9\n3\n8\n4\n3\n2\n1\n6\n1\n6\n4\n9\n7\n5\n6\n2\n7\n5\n3\n4\n8\n7\n4\n8\n1\n2\n3\n3\n2\n8\n1\n4\n9\n4\n1\n3\n7\n3\n6\n9\n2\n9\n7\n1\n6\n4\n2\n8\n3\n9\n7\n9\n2\n3\n4\n5\n5\n7\n3\n4\nPlus d\u2019infos sur les dates et th\u00e8mes des lectures sur le site\u00a0: \nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\n8\n6\n3\n2\n2\n8\n9\n6\n1\n7\n1\n9\nAdultes\u00a0:\nUne ex\u00e9cution ordinaire \u2013 Marc Dugain\nUn succ\u00e8s de librairie dont l\u2019intrigue s\u2019inspire \ndu naufrage du sous-marin russe Koursk K-141 \net analyse le pouvoir en Russie, de Staline au  \npr\u00e9sident Poutine. Captivant\u00a0!\nLe Pr\u00e9dicateur, \nCamille L\u00e4ckberg, Editions ACTES SUD\nDans les rochers proches de Fj\u00e0llbacka, on \nd\u00e9couvre le cadavre d\u2019une femme. L\u2019affaire \nse \ncomplique \nquand \napparaissent, \nplus  \nprofond au m\u00eame endroit, deux squelettes \nde femmes... L\u2019inspecteur Patrik Hedstr\u00f4m \nest charg\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate en cette p\u00e9riode  \nestivale o\u00f9 l\u2019incident pourrait faire fuir \nles touristes et qui, canicule oblige, rend  \ndifficiles les derni\u00e8res semaines de grossesse \nd\u2019Erica Falck, sa compagne... Suspense \ngarantie dans cette nouvelle intrigue de  \nCamilla L\u00e4ckeberg.\nLa biblioth\u00e8que a ouvert ses portes depuis le 3 janvier 2010.\u00a0\nLe lundi de 14 h \u00e0 17 h, \nLe mercredi de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h, \nLe vendredi de 16 h 30 \u00e0 19 h, \nLes 1er et 3e dimanches du mois de 9 h 45 \u00e0 11 h 45\nSudoku (niveau champion)\nMots fl\u00e9ch\u00e9s\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nSolutions\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nEnfants\u00a0: \nPICO BOGUE (Tome 1) Ma vie et moi \u2013\nDominique Roques / Alexis Dormal - Dargaud Edition\n\u201c...avec Pico, on ne s\u2019ennuie pas une seconde et \non en profite pour prendre au passage quelques \nle\u00e7ons de vie aupr\u00e8s de ce gamin qui fait penser, \nau choix, \u00e0 Mafalda, au Petit Nicolas de Goscinny \net Semp\u00e9 ou au Calvin de Calvin & Hobbes \u2013  \nfranchement, comme r\u00e9f\u00e9rences, il y a pire, non ?...\u201d\nMa ferme \u00e0 toucher \u2013 Editions Milan Jeunesse\nUn livre qui joue la carte de l\u2019interactivit\u00e9 et du \ntoucher. En touchant les mati\u00e8res de chaque animal, \nl\u2019enfant va d\u00e9couvrir la vie \u00e0 la ferme. Une \nv\u00e9ritable collection documentaire adapt\u00e9e aux \ntout tout-petits !\nParticipez \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019heure du conte\u00a0\u00bb\u00a0: \nLectures gratuites pour les enfants de 4 \u00e0 10 ans de 14h \u00e0 15h.\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 47 95 59 48\nt\n", "publication_date": "20/06/2010"}