{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDk1LW1pcmliZWwtaW5mby1tYXJzLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1495-miribel-info-mars-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0264\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2020 !\n24\u00e8me SALON DES VINS \nET DU GO\u00dbT\nSamedi 28 et Dimanche 29 mars\n 10 h/20h le samedi 10h/18h le dimanche   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nEntr\u00e9e gratuite\nJOURN\u00c9E  \nINTERNATIONALE \nDU DROIT DES FEMMES\nSamedi 7 mars\n \u00e0 partir de 13h30 \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\u00c9LECTIONS  \nMUNICIPALES\n. 1er tour de scrutin : \nDimanche 15 mars 2020\n. 2\u00e8me tour de scrutin : \nDimanche 22 mars 2020\nde 8h \u00e0 18h \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9  \nobligatoire\nCARNAVAL 2020\nSamedi 4 avril  \u00e0 partir de 14h30 \nGrand d\u00e9fil\u00e9 dans la grande rue jusqu\u2019\u00e0 la Poste \nD\u00e9part place de la R\u00e9publique\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.\nunionlaiquedemiribel.\nfr \nBilletterie :  \nPlein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 7 \nTARTIFLETTE des Jeunes agriculteurs  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Dimanche 8 \nREPAS ANNUEL & ASSEMBL\u00c9E  \nG\u00c9N\u00c9RALE des M\u00e9daill\u00e9s militaires  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets\n Dimanche 15 \nELECTIONS MUNICIPALES - 1er tour \nde 8h \u00e0 18h dans les six bureaux de vote \nhabituels. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\nMercredi 4\n\u00e0 21h en V.O. \n\u00ab1917\u00bb\nJeudi 5\n\u00e0 14h30\n\u00abSAMSAM\u00bb\n \nMercredi 11\n\u00e0 21h  \n\u00abScandale\u00bb \nMercredi 18\n\u00e0 21h\n\u00abLe cas Richard Jewell\u00bb\nMercredi 25  \n\u00e0 21h \n\u00abDe Gaulle\u00bb\nPRINTEMPS \nDimanche 29  \n\u00e0 14h30\n   \u00abEn avant\u00bb\nDimanche 29\n\u00e0 17h \n\u00abLe prince oubli\u00e9\u00bb\nDU   CIN\u00c9MA\nLundi 30  \n\u00e0 19h\n\u00ab10 jours sans maman\u00bb\nMardi 31 \n\u00e0 19h\n\u00abF\u00eate du court-m\u00e9trage\u00bb\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE \nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates.  \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE \nSAINT MARTIN\nVotre sant\u00e9 \u00e0 travers l\u2019effort physique \net la d\u00e9tente cardio/stretching/Pilates/\nrelaxation, etc ...  \nCours le mercredi de 20h30 \u00e0 22h\nContact gvsaintmartin@orange.fr \nT\u00e9l 06 74 52 62 20\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis  \nde table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. \nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en mars :\n. Samedi 7, randonn\u00e9e \u00e0 Artemare (01) \n. Dimanche 15,  raquettes \u00e0 la Croix de \nMoucherotte (38)\n. Mercredi 18, randonn\u00e9e \u00e0 Coligny (01)\n. Samedi 21, randonn\u00e9e \u00e0 Plomb et ses \nenvirons (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nmars\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Samedi 7 \u00abJourn\u00e9e internationale du droit des \nfemmes\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n. A partir du 9, NOUVEAU Ateliers d\u2019initiation num\u00e9rique pour les \ns\u00e9niors le lundi de 14h \u00e0 15h30 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville, pour les \nadultes le vendredi de 14h \u00e0 15h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve. \n. Mercredi 11, Lieu Ressources-Parents \u00abSens en \u00e9veil\u00bb de 10h \u00e0 \n11h30 \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets et Atelier \u00abLes P\u2019tits Cuistots \ndu mercredi\u00bb (3/10 ans) de 15h \u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Jeudi 12, Sortie \u00abEvasion\u00bb soir\u00e9e th\u00e9\u00e2tre \u00abCompromis\u00bb au \nRadiant (Caluire)  \n. Vendredi 13, Atelier motricit\u00e9 \u00ab1. 2. 3. Bouger\u00bb de 10h \u00e0 11h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Samedi 14, Atelier \u00abComme des Chefs\u00bb (chacun repart avec sa \npr\u00e9paration) de 10h \u00e0 12h \u00e0 l\u2019antenne du centre -ville \u00abMakis truite \nfum\u00e9e et avocat\u00bb \n. Jeudi 19, Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Jeudi 26, Table d\u2019h\u00f4te \u00e0 12h au Tr\u00e8ve : repas \u00e9gyptien (12 \u20ac) \nR\u00e9servation obligatoire\n. Vacances de printemps du 20 au 30 avril : inscriptions \u00e0 l\u2019accueil \nde loisirs \u00e0 partir du mardi 24 mars. Attention pour une 1\u00e8re  \ninscription : rendez-vous obligatoire pour la cr\u00e9ation du dossier\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi  \net vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\n Mercredi 11 \u00e0 15h \nGo\u00fbter-spectacle musical  \n\u00abBo\u00eete \u00e0 gants\u00bb\navec La Toute \nPetite Compagnie \nD\u00e8s 3 ans \nTarif unique 8 \u20ac\n Vendredi 20 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation \nDidier Landucci \nLes bonimenteurs \nD\u00e8s 7 ans \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\n(4 \u20ac la s\u00e9ance)\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel par mail sur \niclavel@miribel.fr\n Dimanche 15 \nBAL DU PRINTEMPS de l\u2019amicale des \nAnciens Combattants et d\u00e9mobilis\u00e9s du \nMas Rillier \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 14h30. \nOrchestre musette Jacky Guilloux \nR\u00e9servations au 04 78 55 10 59\n Dimanche 22 \nELECTIONS MUNICIPALES - 2\u00e8me tour \nde 8h \u00e0 18h dans les six bureaux de vote \nhabituels. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Dimanche 22  \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT.  \nD\u00e9part de la salle polyvalente au Mas \nRillier de 7h30 \u00e0 10h. Casque obligatoire. \n18 \u00e0 58 km. Inscription sur place. \nContact 06 21 41 39 81\n Samedi 28 \nREPAS ANNUEL de la Soci\u00e9t\u00e9 de Chasse \ndes Echets \u00e0 la salle des f\u00eates  \ndes Echets\n. Vendredi 13 \u00e0 20h :  \nconcert de Musique de  \nChambre \u00e0 l\u2019Eglise  \nSaint Romain \n. Samedi 28 \u00e0 14h30 :  \n\u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb \nau C\u00e8dre, salle du C\u00e8dre, \nR\u00e9sidence Jos\u00e9phine Guillon\n. Dimanche 29 \u00e0 18h : \nConcert de l\u2019Orchestre \u00e9lectrique \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie All\u00e9e P. Perret\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE - ULM\nHoraires d\u2019ouverture :  \nLundi 15h/18h \nMercredi 10h/12h et 15h/18h \nVendredi 16h30/19h,  \nSamedi 10h/12h \nTarifs : gratuit pour les - de 18 ans,  \ndemandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiant. 15 \u20ac/adulte \nAnimations Jeunesse : heure du Conte \npour les 4-10 ans un mercredi par mois  \nde 14h \u00e0 15h \nAnimations adultes : atelier lecture les \nlundis toutes les 6 semaines \u00e0 17h30\n\n \nCOLLECTE  \nDES D\u00c9CHETS\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 2, 16 et 30 mars \n. au Mas Rillier \nles mardis 3, 17 et 31 mars \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 13 et 27 mars\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet\nGr\u00e2ce \u00e0 votre geste de tri du \nverre, la CCMP a revers\u00e9 2 337 \u20ac \n\u00e0 la Ligue contre le cancer de l\u2019Ain\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nGUERDENER Savannah  \nAliz\u00e9e le 27/12 \nCHOUL Rayen Habibe  \nle 29/12 \nJURE BERTIN Timoth\u00e9e \nle 30/12\nBOUCHEZ L\u00e9na Ad\u00e8le \nle 31/12\nBOUCHEZ Camille Aurore \nle 31/12\nPOUSSET Swann Marie \nle 10/01\nTHOMAS Noah St\u00e9phane \nle 12/01 \nMARROQUIN LEMUS Oscar \nVladimir le 13/01\nARCY MINGHINI Tim  \nle 16/01\nPOEYMIROU Ely le 19/01\nOSMANI Ahmad Zahid \nle 21/01\nD\u00c9C\u00c8S\nOLMEZ Ishak le 25/11\nRAY Daniel le 07/01 \nBONNET Georges Antoine \nMarius le 09/01\nBECHE \u00e9p. ROUSSILLON \nYvette Fernande le 09/01\nSZCZEPANIAK Stanislas \nle 10/01\nGROSSETETE veuve \nMIROGLIO Ren\u00e9e Eug\u00e9nie \nle 18/01\nARCY MINGHINI Tim \nle 20/01\nCACARIE veuve BILLERAU \nEliane No\u00eblle le 21/01\nGARNIER Maurice Louis \nle 23/01\nCHAZALON veuve GAILLARD \nAgn\u00e8s Marcelle le 28/01\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mars de 9h \u00e0 11h en Mairie : \nle 7 M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit \naux services techniques le mardi 03 mars de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit \nsur rendez-vous en Mairie\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLa campagne 2019/2020 se termine le 13 mars 2020\nDistribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 /11h30 - 13h30 /16h00 (20 passage du Lavoir)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi matin par mois \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \n\u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \nLUTTE/RONGEURS\ndu lundi 9 mars au vendredi \n13 mars 2020. Vous pouvez \nsignaler la pr\u00e9sence de rats \net demander une intervention \nau 04 78 55 84 13 (le matin) \nou sur servicestechniques@\nmiribel.fr\nCARTE D\u2019IDENTIT\u00c9 - PASSEPORT \nN\u2019attendez pas l\u2019\u00e9t\u00e9 et anticipez vos d\u00e9marches ! Renouvelez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent vos \ntitres d\u2019identit\u00e9 si vous pr\u00e9voyez un voyage en 2020. Vous limiterez ainsi les d\u00e9lais \nd\u2019attente. Plus d\u2019infos sur www.miribel.fr/d\u00e9marches et formalit\u00e9s \nContact service population Mairie 04 78 55 84 00\n", "publication_date": "20/06/2020"}