{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjYzLW1pcmliZWwtaW5mby1qdWluLTIwMTktMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1263-miribel-info-juin-2019-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0256\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  juin 2019 !\nCIN\u00c9-ROCK sous les \u00e9toiles\nDimanche 30 juin  \u00e0 partir de 18h30 \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\n18h30 Concert de l'Acad\u00e9mie de musique \n20h00 Concert pop rock \"Do Beat Show\" \n22h00 Projection du film \"La La Land\"\nBuvette et petite restauration sur place \nNavettes Colibri gratuites devant l'All\u00e9gro  \n+ d'infos sur www.miribel.fr\n Esplanade de la Madone\nRepli \u00e0 l\u2019all\u00e9gro en cas de pluie\nBuvette et petite restauration sur place\nGRATUIT\navec Ryan Gosling \net Emma Stone\nCinE-Rock\nsous les \u00c9toiles\nen f\u00eate \nyf\nConception graphique : agence Ambarri (Miribel) | Imprimeur : Impression Extr\u00eame\nCOLIBRI\nGRATUIT\ndevant l\u2019all\u00e9gro\n18h30\nr\u00e9cital Jazz et Vari\u00e9t\u00e9 \n20h00 \nconcert pop rock\nDoBeat\u2019Show\n22h00\nprojection du film\nLA LA LAND\nUNION LAIQUE DE MIRIBEL\npar l\u2019AMD\nRetrouvez toutes les informations \nsur facebook @villedemiribel \net sur www.miribel.fr\ni\nen f\u00eate \nyf\n21\n2019\njuin\nvendredi\nfete \nde la \nmusique\nConcert \u00abHappy Generation\u00bb par l\u2019AMD\nGroupes locaux\nSoir\u00e9e DJ Nageh Clubbing\nBuvette et petite restauration sur place\nRetrouvez toutes les informations \nsur facebook @villedemiribel \net sur www.miribel.fr\ni\nPlace du March\u00e9\nde 18h30 \u00e0 minuit\nConception graphique : agence Ambarri (Miribel) | Imprimeur : Impression Extr\u00eame\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nVendredi 21 juin  \u00e0 partir de 18h \nPlace du March\u00e9 \nConcert \"Happy Generation\"  \npar l'Acad\u00e9mie de Musique \nSc\u00e8ne ouverte sur inscription \nSoir\u00e9e DJ Nageh Clubbing \nBuvette et petite restauration sur place\nwww.miribel.fr\nFESTIVAL 2019\n\"SWING SOUS LES \n\u00c9TOILES\"\ndu 28 juin au 3 juillet  \u00e0 21h \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\n28 juin Awek (Blues) \nMalted Milk (Soul/Blues) \n29 juin Zouk Machine (Zouk) \n1er juillet Chris Watson (Rock'n Roll) \n2 juillet Cock Robin (Pop Rock) \n3 juillet The James Brown Tribute Show \n(Soul/Funk)\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \nwww.swing-sous-les-etoiles-miribel.com\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\n+ d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Jeudi 6 \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES ANCIENS MARINS  \nAnniversaire du d\u00e9barquement \nau monument aux Morts  \nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 18h30\n Vendredi 7 \nGALA DE JUDO - COUPE \u00c9T\u00c9 \npr\u00e9sent\u00e9 par l'Union La\u00efque de Miribel  \nau gymnase la Chanal \u00e0 18 h\n du 13 juin au 20 juin \nEXPOSITION PEINTURE \npr\u00e9sent\u00e9e par l'Union La\u00efque de Miribel \nGalerie Utrillo \u00e0 l'All\u00e9gro. Vernissage jeudi 13 \njuin \u00e0 18h\nMercredi 5 \n\u00e0 21h \n\"J'veux du soleil\"\n \nMercredi 12\n\u00e0 21h\n\"Les crevettes paillet\u00e9es\"\nMercredi 19\n\u00e0 18h\n\"Aladdin\"\n Samedi  15 \nGALA DE GYMNASTIQUE pr\u00e9sent\u00e9 par \nl'Union La\u00efque de Miribel au gymnase La \nChanal \u00e0 14h30 et 18h. Contact 04 78 55 17 72\n Samedi  22 \n\"PORTES OUVERTES\"  \nde l'Union La\u00efque de Miribel de 10h \u00e0 16h \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\nF\u00caTE DES ECHETS EN PLEIN AIR\nRdv sur le terrain de boules des Echets \nde 10h \u00e0 18h\nSORTIE NATURE C\u00d4TIERE PRIM'VERT \n\u00e0 CERIN (Bugey) la Tourbi\u00e8re le matin et \nau mus\u00e9e pal\u00e9o\u00e9cologique l'apr\u00e8s-midi. \nInscriptions au 04 78 55 11 32/06 81 15 22 91 \nContact cotiere.prim.vert@wanadoo.fr\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juin :\n. Samedi 15 \u00e0 Th\u00e9zillieu (01)\n. Samedi 22 \u00e0 la Dent de Crolles (38)\n. Jeudi 27 au Grand Parc de Miribel-Jonage\n. Samedi 29 \u00e0 Parmelan (74)\n. Dimanche 30 juin dans la Vall\u00e9e du Morgon \nau Ch\u00e2teau de Sou\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\njuin\n \n Jeudi 27 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Samedi 1er : stage cafro fitness \u00e0 \nl'antenne du centre-ville 10h/11h \n. Mercredi 5 : lieu ressources parents \n\"Sens en \u00e9veil\" \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets 10h/11h et atelier \"Les P'tits cuistots\" \n\u00e0 l'antenne du centre-ville 15h/17h \n. Jeudi 6 : \"La Cantina sant\u00e9\" \u00e0 l'antenne \ndu centre-ville 9h30/13h30 \n. Vendredi 7 : atelier \"1.2.3 Bouger\" (pour \nles - de 3 ans) \u00e0 l'antenne du centre-ville \n10h/11h \n. Jeudi 13 : table d'h\u00f4te (couscous)  \n\u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve. R\u00e9servation d\u00e8s le 01/06 \n. Vendredi 14 : atelier culinaire \u00e0 l'antenne \ndu centre-ville \u00e0 18h \n. Samedi 15 : \"C\u00e9SAM en f\u00eate\"  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville 11h30/18h \n. Lundi 17 : sortie \"Evasion\" \u00e0 Louhans \n. Samedi 29 : stage cafro fitness  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \n. Accueil de loisirs : \n\u00e0 l'antenne du centre-ville : \n- inscriptions pour les vacances d'\u00e9t\u00e9  \n(du 8 juillet au 2 ao\u00fbt) le mardi 11 juin \u00e0 18h \n- inscriptions pour les mercredis de la \nrentr\u00e9e le samedi 15 juin de 15h \u00e0 17h \n(se munir du carnet sant\u00e9, n\u00b0 CAF, quotient familial et \nmoyen de paiement)\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nINSEE\nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2019 sur \nl\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inactivit\u00e9\nMerci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 \nl\u2019enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle \nou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur \nvotre bo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom \net adresse mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n  \nDES ENFANTS\n Jeudi 27 \u00e0 19h00 \nS\u00e9ance publique de cl\u00f4ture du mandat\nau Centre socio-culturel\n. Inscriptions 2019 du 3 juin au 28 juin :  \nDossier t\u00e9l\u00e9chargeable sur www.cc-miribel.fr\n. \"Portes ouvertes Musique\" le Samedi 15 \njuin de 9h30 \u00e0 14h30 \u00e0 l'Acad\u00e9mie all\u00e9e  \nP. Perret\n. \"Portes ouvertes Danse\" du 1er au 6 juillet \naux gymnases de St Martin Miribel et  \nL. Armstrong Beynost (Eveil danse le 3 juillet \n\u00e0 l'Acad\u00e9mie)\n. \"Musiques en sc\u00e8ne\" \u00e0 l'Acad\u00e9mie  \nles jeudis 6, 20 et 27 juin \u00e0 18h45 et  \nle samedi 22 juin salle du C\u00f4teau  \nR\u00e9sidence J. Guillon \u00e0 14h30\nContacts 04 78 55 54 58 - acmusidanse@cc-miribel.fr\nLe 12 juin, l'Office culturel de  \nMiribel devient le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\ncontact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr\nT\u00e9l 04 78 55 80 20\nSAISON 2019/2020\n. D\u00e8s le 12 juin, billetterie ouverte sur \nwww.theatreallegro.fr pour r\u00e9server    \nen ligne vos places et abonnements  \naux spectacles de la saison prochaine\n. Ouverture de la billetterie guichet  \ndu mardi au jeudi de 14h \u00e0 18h\nFermeture des bureaux du Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro  \nau public du 15/07 au 21/07 et du 29/07  \nau 01/09 inclus\n Samedi 22 \u00e0 17h et 20h  \n Dimanche 23 \u00e0 11h et 14h \nSpectacles de danse classique contem-\nporain et jazz \u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre mais \nsur r\u00e9servations au 04 78 55 54 58\n Vendredi 28 \u00e0 20h \nConcert des Choeurs  \n\u00e0 l'Eglise Saint Romain. Entr\u00e9e libre\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE/DANSE\n Vendredi 7 Samedi 8 Dimanche 9 \nFestival Th\u00e9\u00e2tre de l'ULM : repr\u00e9senta-\ntions \u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19h et \u00e0 20h30 \nles vendredi et samedi et \u00e0 16h le \ndimanche. Restauration sur place \nTarifs : en pr\u00e9vente 9 \u20ac/4 \u20ac (2 soir\u00e9es 14 \u20ac)- sur \nplace 10 \u20ac/5 \u20ac(2 soir\u00e9es 15 \u20ac) Contact 04 78 55 \n17 72 - www.unionlaiquedemiribel.fr\n Samedi 15 juin \u00e0 14h et 20h30 \n Dimanche 16 juin \u00e0 14h et 18h \nGalas de danse de l'Union La\u00efque de \nMiribel \"Embarquement imm\u00e9diat\"  \n\u00e0 l'All\u00e9gro\nTarifs : TN 14 \u20ac - TR 9 \u20ac \nContact 04 78 55 17 72 \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\n Mercredi 5 juin \u00e0 14h \nGo\u00fbter-spectacle \n(d\u00e8s 3 ans - 8 \u20ac) \n\"J'ai aval\u00e9 un \np\u00e9pin en caravane\"  \npar la Compagnie \nCes Temps-Ci\nMercredi 19 \n\u00e0 21h \n\"Le jeune Ahmed\"\nMercredi 26 \n\u00e0 21h \n\"Les plus belles ann\u00e9es d'une vie\"\nallegro@free.fr \nwww.allegro.free.fr \nT\u00e9l 04 78 55 80 20\nF\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E  \nDANS LES \u00c9COLES\n. aux Echets : vendredi 21 juin  \n\u00e0 partir de 16h30 \n. au Mas Rillier : samedi 22 juin  \n\u00e0 partir de 15h \n. St Joseph : vendredi 28 juin  \n\u00e0 partir de 16h30 (suivi d'un barbecue) \n. E. Quinet/O. Joly : vendredi 28 juin  \n\u00e0 partir de 17h (cour Quinet) \n. Henri Deschamps : samedi 29 juin  \n\u00e0 partir de 14h\nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Dimanche 2 : course chrono \"Run Eat 2019\" \n9h30/14h autour du lac des Eaux Bleues et du Morlet\n. Dimanche 9 (14h30/23h)/Lundi 10 (14h/17h) : \n\"Destination Rh\u00f4ne/Les L\u00f4nes\" Venez f\u00eater le \nfleuve Animations /balades \u00e0 l'Iloz \n. Dimanches 16. 23 et 30 : visites guid\u00e9es de l'Iloz\n+ d'infos sur www.grand-parc.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 7 et 21 \n. aux Echets  \nles mardi 11 et lundi 24                      \n. au Mas Rillier \nles mardis 11 et 25\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nMARIAGES\nLAARAYBI Karim et  \nBELKASSEM Anissa le 06/04\nMICHAUD Laura F\u00e9rr\u00e9oline \net CHATAIN Melvin Thierry \nMaurice le 20/04\nNAISSANCES\nGOMES PEREIRA Manelle \nVictoria le 10/02\nKIOUMJIAN Orel Van Isaac  \nle 05/03\nRAILLON Lise le 22/03\nSELOSSE PENNE Aliz\u00e9e  \nle 25/03\nBARON Robine Ren\u00e9e Maguy \nle 26/03\nLY Shaylee Kaj-Liag le 27/03\nDURY GEOFFRAY Lyam  \nThierry Herv\u00e9 le 29/03\nEL KARKADI Zayd le 09/04\nDUBOUCHET Baptiste  \nle 09/04\nMAACHI Hind le 09/04\nBLESCH L\u00e9onard Jacques  \nMarie le 24/04\nD\u00c9C\u00c8S\nBAGLAN Claude Lucien  \nMaurice le 04/04\nPITHION \u00e9pouse CHAMBERON \nH\u00e9l\u00e8ne le 05/04\nBARRIER Veuve DIMIER  \nAndr\u00e9e Louise le 06/04\nAUGUSTIN Jean-Christophe \nPierre Michel le 12/04\nFINET Marcel Ernest le 15/04\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de juin de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 1er Mme Guyl\u00e8ne MATILE , le 8 Mme Sylvie VIRICEL, le 15 M. Henri \nSECCO, le 22 M. Georges BAULMONT, le 29 M. Henri SECCO\nAutres permanences :\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier  \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 3 juin \u00e0 18h30. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 11 et 25 juin de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 29 juin de 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2019-2020\nPermanence d'inscription des nouveaux \u00e9l\u00e8ves :\nMaternelle Henri Deschamps : mardi 4 juin 15h30/18h30\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des \nv\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er \nde g\u00eane pour le voisinage\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils \nsusceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h \net 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h \net les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fermeture \nfiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs de pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU LA \nPELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER LE \nHOME JACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES D\u2019ABSENCE.  \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute l\u2019ann\u00e9e, \nc\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site \ninternet Gendarmerie ou dans votre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVENEMENTS \nSUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER DANS \nVOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES Ne touchez \n\u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre brigade ou faites \nle 17. Faites opposition sur vos moyens de paiement s\u2019ils \nont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\n(ferm\u00e9e le lundi 10/06 f\u00e9ri\u00e9)\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nSERVICE FOURRI\u00c8RE\nVotre v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en  \nfourri\u00e8re ? Prenez contact avec la \nPolice municipale au 04 78 55 84 12 \n(du lundi au jeudi 8h/12h et 14h/18h, \nvendredi 8h/12h et 14h/17h).  \nPr\u00e9sentez-vous avec votre permis de \nconduire, la carte grise et  \nl'assurance du v\u00e9hicule\nVOTRE MAIRIE EST EN TRAVAUX \nJUSQU'\u00c0 L'AUTOMNE 2019\n+ d'infos sur www.miribel.fr\n. Le service Accueil Population sera ferm\u00e9 au public \nuniquement les mardi 4 juin et mercredi 5 juin  \ntoute la journ\u00e9e pour d\u00e9m\u00e9nager dans un espace  \nmodulaire provisoire install\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Mairie.  \nR\u00e9ouverture du service le jeudi 6 juin. \n. Les permanences Enfance (au service Accueil Popu-\nlation) seront d\u00e9cal\u00e9es aux lundi 3 juin et jeudi 6 juin \n. Durant ces travaux, le parking sur le c\u00f4t\u00e9 de l'H\u00f4tel \nde ville est ferm\u00e9 au stationnement\n", "publication_date": "20/06/2019"}