{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzQwMC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjAtMDYtMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/400-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-06-2013/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 20 juin 2013 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ; Mmes  P. DRAI, 2e Adjoint ; S. \nESCOBESSA, 3e Adjoint ; J. BOUVIER, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 5e Adjoint ; H. SECCO, 6e Adjoint ; \nA. ROUX, 7e Adjoint ; M. H. CHARLES, 8\u00e8me Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; And. \nGIRON ; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ; MM. P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; \nMmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. \nBODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; Aur. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \n        Absents :  \n \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame ESCOBESSA donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur BOUVARD \nMonsieur CORGIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur SAINT-ANTOINE \nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMonsieur TOURANCHEAU \nMonsieur BODET donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame LEPROMPT \n \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \nPr\u00e9alablement \u00e0 l\u2019ouverture des d\u00e9bats du Conseil municipal, la soci\u00e9t\u00e9 Voltalis a effectu\u00e9 une pr\u00e9sentation \ndu proc\u00e9d\u00e9 d\u2019effacement diffus de la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \n \nCette soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par ERDF pour mettre en place aupr\u00e8s des consommateurs, s\u2019ils le souhaitent, \nun dispositif de gestion de la consommation \u00e9lectrique sur les \u00e9quipements les plus consommateurs tels que \nles chauffages et les \u00e9l\u00e9ments de production d\u2019eau chaude. \n \nCes dispositifs permettront de g\u00e9n\u00e9rer des coupures automatiques de courte dur\u00e9e visant \u00e0 harmoniser la \ndistribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sur toute la France en vue d\u2019\u00e9viter des ph\u00e9nom\u00e8nes de consommation sur certains \nsecteurs alors que d\u2019autres secteurs connaissent une consommation plus faible. Ces ph\u00e9nom\u00e8nes peuvent en \neffet provoquer des \u00ab black out \u00bb li\u00e9s aux surcharges ponctuelles du r\u00e9seau de distribution provoqu\u00e9es par \nun besoin trop important en p\u00e9riode de pointe, sur un secteur g\u00e9ographique donn\u00e9. \n \nCes dispositifs transparents pour les usagers sont d\u00e9clench\u00e9s par ERDF par le biais d\u2019un syst\u00e8me GPRS \n(type t\u00e9l\u00e9phone mobile) pour provoquer des coupures de faible dur\u00e9e permettant une r\u00e9duction de la \nconsommation sans effet sur le confort. \n \nLa soci\u00e9t\u00e9 Voltalis est soutenue dans sa d\u00e9marche au niveau de l\u2019Ain par l\u2019Association des Maires de France \n(AMF) et l\u2019Association H\u00e9lianthe. \n \nUne information sera diffus\u00e9e aupr\u00e8s des usagers susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif. \n \n\n2 \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Aur\u00e9lie GIRON a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 31 MAI 2013 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil du 31 mai 2013 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n            rapporteur  Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2111-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a rendu compte au Conseil \nmunicipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nAucune remarque n\u2019a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Adoption du Budget Suppl\u00e9mentaire 2013 \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire est une d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire int\u00e9grant principalement les r\u00e9sultats de \nl\u2019exercice ant\u00e9rieur approuv\u00e9s par le vote des comptes administratifs et les d\u00e9cisions d\u2019affectation des \nr\u00e9sultats. Ils reprennent notamment les restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. \n \na) de la Commune \n \nPour le budget de la commune, le budget suppl\u00e9mentaire reprend en fonctionnement les 124 205.54 \u20ac de \nrecettes suppl\u00e9mentaires port\u00e9es au r\u00e9sultat de fonctionnement report\u00e9, auxquels correspondent l\u2019inscription \nde d\u00e9penses d\u2019un m\u00eame montant pour 104 205.54 \u20ac en d\u00e9penses impr\u00e9vues et 20 000 \u20ac en charges \nfinanci\u00e8res. \n \nEn investissement, les recettes inscrites s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 2 200 000 \u20ac d\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement de l\u2019exercice \n2012 affect\u00e9s \u00e0 l\u2019investissement et 1 166 426.40 \u20ac d\u2019exc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 et permettent la diminution \ndes recettes d\u2019emprunt pr\u00e9vus de 1 784 847.32 \u20ac laissant un total de recettes suppl\u00e9mentaires de \n1 581 579.08 \u20ac. \n \nCes recettes financent les restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent de 1 537 579.08 \u20ac et 44 000.00 \u20ac de \nd\u00e9penses suppl\u00e9mentaires. Des ajustements de cr\u00e9dits entre des op\u00e9rations nouvelles et la r\u00e9duction \nd\u2019op\u00e9rations inscrites au budget primitif sont \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du budget suppl\u00e9mentaire. \n \nA cette occasion, Monsieur GIRON fait remarquer que 70 000 \u20ac avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus au budget primitif (BP) \nsur l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 754 \u00abPlan Local d\u2019Urbanisme \u00bb qui sont supprim\u00e9s au budget suppl\u00e9mentaire et que \n90 000 \u20ac sont \u00e9galement supprim\u00e9s de l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 20 \u00ab Am\u00e9nagement du carrefour du Tr\u00eave et de la rue \nH. Deschamps \u00bb. \n \nMonsieur le Maire a alors r\u00e9pondu que les 70 000 \u20ac inscrits \u00e0 l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 754 correspondaient \u00e0 la \nr\u00e9alisation de la r\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme et que celle-ci ne pouvant \u00eatre achev\u00e9e avant les \n\n3 \n \n\u00e9lections municipales de 2014, il serait incorrect de la lancer d\u00e8s maintenant. Il conviendra de l\u2019inscrire sur \nles exercices ult\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019issue du scrutin. \n \nSur l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement du carrefour entre les rues du Tr\u00eave et H. Deschamps, il est n\u00e9cessaire de \npoursuivre les \u00e9tudes en cours sur ce projet pour obtenir la solution la plus adapt\u00e9e \u00e0 la situation. D\u00e8s lors les \ntravaux ne pourront probablement pas se r\u00e9aliser sur l\u2019exercice. C\u2019est pourquoi, il convient de limiter \nl\u2019op\u00e9ration aux d\u00e9penses d\u2019\u00e9tudes engag\u00e9es, l\u2019inscription du co\u00fbt des travaux devant \u00eatre programm\u00e9s sur \nl\u2019exercice correspondant \u00e0 leur engagement effectif. \n \nMonsieur SAINT-ANTOINE a indiqu\u00e9 pour sa part son regret sur la suppression des cr\u00e9dits de l\u2019op\u00e9ration \nn\u00b0 761 \u00ab Mise \u00e0 jour des documents de voirie \u00bb. \n \nMonsieur le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019effectivement la charge actuelle des services ne permettait pas la r\u00e9alisation \nde cette op\u00e9ration portant sur la mise \u00e0 jour de la domanialit\u00e9 publique, m\u00eame si une partie a d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet \nde r\u00e9gularisation en cours d\u2019ex\u00e9cution. Toutefois, il s\u2019agit bien l\u00e0 d\u2019un report \u00e0 programmer sur les exercices \nult\u00e9rieurs et non d\u2019un abandon du projet. \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de la commune a alors \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 25 voix pour et une abstention. \n \nb) du service Assainissement \n \nLes recettes d\u2019exploitation report\u00e9es de l\u2019exercice 2012 s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 51 075.61 \u20ac et sont utilis\u00e9es en d\u00e9penses \npour le m\u00eame montant en d\u00e9penses impr\u00e9vues et charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral. \n \nEn investissement, les recettes de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent sont compos\u00e9es de 373 011.05 \u20ac d\u2019exc\u00e9dent ant\u00e9rieur \net de 150 000 \u20ac de r\u00e9sultat ant\u00e9rieur affect\u00e9 \u00e0 l\u2019investissement auxquelles s\u2019ajoutent 75 057.00 \u20ac de recettes \nde TVA. Elles compensent une diminution de l\u2019emprunt pr\u00e9vu de 228 187.00 \u20ac laissant un total de recettes \nen modification de 369 881.05 e. \n \nLe total des recettes ainsi apport\u00e9 est utilis\u00e9 \u00e0 compenser les restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent de \n293 640.29 \u20ac et \u00e0 financer 76 240.76 \u20ac de charges nouvelles. \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de l\u2019Assainissement a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nc) de la ZAC Centre-Ville \n \nLe budget annexe de la ZAC Centre-ville enregistre les 701 347.20 \u20ac d\u2019exc\u00e9dent en recettes d\u2019exploitation et \nles 935 085.00 \u20ac de d\u00e9ficit ant\u00e9rieur en d\u00e9penses d\u2019investissement, en inscription au budget suppl\u00e9mentaire \n2013. Les recettes et d\u00e9penses \u00e9quivalentes sont inscrites pour obtenir l\u2019\u00e9quilibre du budget. \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de la ZAC Centre-ville a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nd) de la ZAE de Folliouse \n \nLe budget annexe de la ZAE de Folliouse voit au budget suppl\u00e9mentaire s\u2019inscrire 20 cts de r\u00e9gularisation \nen fonctionnement et les 1 150 377.26 \u20ac de d\u00e9ficit d\u2019investissement faisant l\u2019objet d\u2019une inscription \n\u00e9quivalente en emprunt dans l\u2019attente de la perception des produits de vente des terrains devant se r\u00e9aliser \nfin 2013 et d\u00e9but 2014. \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de la ZAE de Folliouse a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Modification autorisation de programme \u2013 Travaux de r\u00e9alisation d\u2019une salle des F\u00eates aux Echets \n \n\n4 \n \nPar d\u00e9lib\u00e9rations des 16 mars 2012 et 1er f\u00e9vrier 2013, le Conseil Municipal avait adopt\u00e9 une autorisation de \nprogramme pluriannuel sur trois ans, concernant la r\u00e9alisation d\u2019une salle des f\u00eates aux Echets pour un \nmontant total de 1 600 000 \u20ac. \n \nLe co\u00fbt des travaux s\u2019\u00e9tant av\u00e9r\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019initialement pr\u00e9vu, il convient de modifier l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier \nprincipal pr\u00e9visionnel des cr\u00e9dits de paiement comme suit : \n \n- \n2012  :  \n \n400 000,00 \u20ac \n- \n2013 : \n         1 000 000,00 \u20ac \n- \n2014 : \n \n350 000,00 \u20ac \nTOTAL \n:        1 750 000,00 \u20ac \n \nMonsieur Pascal PROTIERE ayant demand\u00e9 si l\u2019\u00e9valuation de l\u2019enveloppe Travaux \u00e9tait trop basse, \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que les co\u00fbts suppl\u00e9mentaires rel\u00e8vent essentiellement des frais de \nbranchement aux r\u00e9seaux qui ne sont pas inclus dans l\u2019enveloppe des march\u00e9s de construction du b\u00e2timent. \n \nLa modification du programme a alors \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nV AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n              rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Approbation des r\u00e8glements des structures \u00ab petite enfance \u00bb \na) cr\u00e8che familiale - parents \n \nb)  cr\u00e8che collective  \n \nc)  halte-garderie de l\u2019Espace Petite Enfance \n \nd)  halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb \n \ne)  relais assistantes maternelles \n \nLes r\u00e8glements des structures \u00ab petite enfance \u00bb ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du 18 d\u00e9cembre 2009. \n \nQuelques modifications y ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution de leur fonctionnement et de la \nr\u00e8glementation en vigueur. \nCes documents ont \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 la Commission des Affaires Sociales du 18 avril 2013. \n \nLes nouveaux textes de ces r\u00e8glements ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du \nMaire \u00e0 les signer. \n \nMadame HANINE ayant demand\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9visible pour la fourniture de couches dans les \nstructures Petite enfance, ainsi que les raisons ayant amen\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision des horaires d\u2019ouverture des \nstructures, Madame VIRICEL a r\u00e9pondu que pour les couches l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9vue est 2015 mais que cette \ndisposition pr\u00e9sentant de nombreuses difficult\u00e9s notamment en terme d\u2019\u00e9quit\u00e9, des discussions sont en cours \nsur son application effective. \n \nEn ce qui concerne les horaires, les modifications consistent en une adaptation aux besoins des parents \nconstat\u00e9s dans la pratique. \n \nMonsieur GIRON a demand\u00e9 si l\u2019impact de l\u2019ouverture d\u2019une cr\u00e8che d\u2019entreprise priv\u00e9e \u00e0 Saint Maurice de \nBeynost avait \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9. \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu qu\u2019effectivement les communes avaient \u00e9t\u00e9 contact\u00e9es \u00e0 ce sujet et qu\u2019il \nressort des \u00e9l\u00e9ments connus que les personnes concern\u00e9es sont essentiellement des familles ext\u00e9rieures \u00e0 \nMiribel et donc non prioritaires sur l\u2019attribution de places et ne pouvant faire appel \u00e0 des assistantes \nmaternelles du secteur. \n \nDe plus, la cr\u00e9ation de ce type d\u2019\u00e9tablissement est soumis \u00e0 l\u2019agr\u00e9ment du Conseil G\u00e9n\u00e9ral. \n\n5 \n \n \nLes r\u00e8glements des structures Petite enfance ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Convention avec l\u2019Ecole des Parents de l\u2019Ain \n \nL\u2019Ecole des parents de l\u2019Ain propose de mettre \u00e0 disposition de la cr\u00e8che collective de Miribel, un \nintervenant en vue de proc\u00e9der \u00e0 un temps d\u2019observation du personnel, suivi de debriefings avec l\u2019\u00e9quipe. \n \nCes interventions repr\u00e9sentent un co\u00fbt de 1 066,80 \u20ac ainsi que l\u2019adh\u00e9sion annuelle \u00e0 l\u2019Ecole des Parents d\u2019un \nmontant de 20 \u20ac. \n \nLe projet de convention avec l\u2019Ecole des Parents a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et \nhabilitation du Maire \u00e0 la signer. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver ces dispositions. \n \n3\u00b0 Gestion de la Halte-Garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb \n \nA la demande de la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain, et pour permettre une mise en conformit\u00e9 de \nson dossier concernant la halte garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb, il convient d\u2019acter, par une d\u00e9lib\u00e9ration du \nConseil Municipal, que la Commune est gestionnaire de cette halte-garderie. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de confirmer que la commune est gestionnaire de la halte-\ngarderie \u00ab La Ribambelle \u00bb. \n \n \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures. \n \n", "publication_date": "20/06/2013"}