{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAxNy9kb3dubG9hZD90b2tlbj1KNEU5THQ2eA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24017/download?token=J4E9Lt6x", "text": "S\u00c9CURIT\u00c9\nVid\u00e9o-surveillance \nmise en place\n12\n\u00c9LECTIONS\n\u00cates-vous bien \ninscrit.e ?\n13\nGROS PLAN SUR\nLe centre social Agora\n8-10\nMICHEL \nBOUJENAH\n\u00c0 L\u2019ESPACE \nGERMINAL\nPAGE 11\nLE 4 F\u00c9VRIER \n\u00c0 20H30\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - F\u00c9VRIER 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00a9 Renaud Corlouer\n\n2 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nLundi 3\nAtelier des 10 doigts \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h\nMardi 4\nBalade sant\u00e9-m\u00e9moire \navec le centre social Agora (voir p. 10)\nMardi 4\nMichel Boujenah\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 11)\nJeudi 6 \nAtelier gourmand \nau centre social Agora \u00e0 14h\nVendredi 7\nDate limite pour s\u2019inscrire sur les \nlistes \u00e9lectorales (voir p. 7)\nVendredi 7\nTournoi de rami \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 7\nDanse Quietos \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 11)\nSamedi 8\nConversation fran\u00e7aise \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h30 \n(voir p. 6)\nSamedi 8\nContes dans la for\u00eat profonde \n\u00e0 la Ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 \n(voir p. 6)\nSamedi 8\nConcert des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h (voir p. 6)\nLundi 10\nComit\u00e9 des usagers \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nJeudi 13\nScrabble en duplicate \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h\nJeudi 13\nFestival Image par Image : \natelier table mashup \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 14h\nVendredi 14\nTournoi de belote \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 13h30 \n(voir p. 6)\nDimanche 16\nFestival Image par Image : \natelier stop motion \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 14h\nMercredi 19\nFestival Image par Image : \nLa Caravane ensorcel\u00e9e \nplace du 19-Mars-1962 (devant la \nmairie) de 10h \u00e0 13h (voir p. 7)\net cin\u00e9-lab avec Samsam\nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h\nJeudi 20\nFestival Image par Image : \natelier fond vert \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 14h\nMardi 25\nBalade sant\u00e9-m\u00e9moire \navec le centre social Agora (voir p. 10)\nMardi 25\nMarionnettes Natchav \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 11)\nJeudi 27\nEchapp\u00e9e culturelle \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h (voir p. 6)\nVendredi 28\nTournoi de \ufb02 \u00e9chettes \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\n28 & 29\nCirque L\u2019Absolu \n\u00e0 Mitry-Mory \u00e0 20h30 (navette depuis \nFosses, voir p. 11)\nSamedi 29\nFestival Image par Image : \ncin\u00e9-lab avec Le Voyage dans la lune \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h\nSamedi 29\nSoir\u00e9e jeux \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 20h (voir p. 6)\nSamedi 14 : Sortie au cabaret de la Br\u00e8che avec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nDimanche 15 : Premier tour des \u00e9lections municipales\nF\u00c9VRIER 2020\nET EN MARS\nF\u00e9vrier 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, et sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\na p\u00e9riode des v\u0153ux est \nmaintenant termin\u00e9e et \nlaisse derri\u00e8re elle sa mois-\nson de bonnes r\u00e9solutions, \nde souhaits \u00e0 volont\u00e9, la sant\u00e9 res-\ntant le plus important d\u2019entre eux.\nAu-del\u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies et des dis-\ncours, ce sont les paroles des maires \nde nos communes voisines qui m\u2019ont \nsouvent le plus int\u00e9ress\u00e9, voir boule-\nvers\u00e9.\nJ\u2019y ai entendu des interventions \nfortes d\u2019\u00e9lus engag\u00e9s pour leur ville \net leurs concitoyens, des coll\u00e8gues \nambitieux qui eux aussi ne l\u00e2chent \nrien, qui eux aussi ne m\u00e9nagent pas \nleurs efforts pour notre territoire et \nses habitants.\nLeurs paroles sont criantes de sinc\u00e9-\nrit\u00e9, de dignit\u00e9, ce sont des paroles de \nv\u00e9rit\u00e9 parce que l\u00e0 o\u00f9 les maires sont, \nle discours politicien ne peut avoir sa \nplace.\nOn ne se rend jamais assez compte \nque les \u00e9lus locaux et particuli\u00e8rement \nles maires sont \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 on ob-\nserve le mieux notre belle r\u00e9publique.\nIls sont toujours l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se passe. Ils \nsont les t\u00e9moins de ce que vivent les \ngens, ils le vivent souvent eux-m\u00eames \nau quotidien, mesurant les horreurs et \nles bonheurs de notre soci\u00e9t\u00e9.\nLes maires sont aussi en contact \navec le pouvoir, les parlementaires, \nles membres des gouvernements, les \nservices de l\u2019Etat, les investisseurs, \nmesurant les paradoxes et la grande \nfragilit\u00e9 de notre belle d\u00e9mocratie.\nLe 17 janvier dernier, avaient lieu les \nv\u0153ux aux partenaires de la munici-\npalit\u00e9 de Fosses.\nDe nombreux \u00e9lus \u00e9taient pr\u00e9sents : \nd\u00e9put\u00e9e, pr\u00e9sident de l\u2019agglom\u00e9ra-\ntion, conseillers r\u00e9gionaux et d\u00e9par-\ntementaux et beaucoup de coll\u00e8gues \nmaires qui nous ont fait l\u2019amiti\u00e9 d\u2019\u00eatre \ndes n\u00f4tres, parce qu\u2019au \ufb01 l des ann\u00e9es, \nce sont devenus de tr\u00e8s bons amis.\nAu fond, la politique, \u00e7a devrait tou-\njours ressembler \u00e0 \u00e7a : des gens dif-\nf\u00e9rents qui savent travailler ensemble \npour un destin qui d\u00e9passe leur simple \npersonne, rien que pour le plaisir de se \nrencontrer et construire du commun.\n\u00c9dito\nHOMMAGE\nBernard J\u00e9got \n(1936-2019)\n \n\u279c Bernard J\u00e9got, avec son grand sourire et son regard \np\u00e9tillant, expliquant les actions de son association Un \nbouchon un sourire au forum des associations de 2013.\nBernard J\u00e9got s\u2019est \u00e9teint chez lui \u00e0 Fosses \nle 31 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 83 ans.\nLe fondateur de l\u2019association Un bouchon, \nun sourire \u00e9tait atteint de la maladie de \nParkinson depuis 2001. Il avait mont\u00e9 en \n2002 cette association pour r\u00e9colter les \nbouchons en plastique et les vendre \u00e0 une \nentreprise de l\u2019Oise qui les recyclait. La \nrecette de ces ventes \u00e9tait enti\u00e8rement \nvers\u00e9e \u00e0 des organismes de recherche \nm\u00e9dicale, sur la maladie de Parkinson \nentre autres1.\nMais Bernard J\u00e9got, Fossatussien depuis \n1967, a aussi longtemps \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 dans \nla section locale de la Fnaca (F\u00e9d\u00e9ra-\ntion nationale des anciens combattants \nd\u2019Alg\u00e9rie, Maroc, Tunisie) dont il a \u00e9t\u00e9 le \ntr\u00e9sorier durant 25 ans (1976-2001).\nMari\u00e9 en 1959 \u00e0 Christiane Davom, ils ont \neu deux enfants et trois petits enfants. Au \nmois de septembre dernier il f\u00eatait leurs \n60 ans de mariage au centre social Agora.\nPr\u00e9sent au forum des associations pour \npromouvoir Un bouchon, un sourire \njusqu\u2019en 2015, Bernard participait aux \nactivit\u00e9s de l\u2019UNRPA et \u00e9tait aussi assidu \naux comm\u00e9morations patriotiques. Un \nhomme d\u2019action, avec bonhommie, sim-\nplicit\u00e9 et ef\ufb01 cacit\u00e9 !\nMessage\nChristiane, son \u00e9pouse, remercie tous les \nFossatussiens qui se sont manifest\u00e9s aupr\u00e8s \nd\u2019elle et sa famille \u00e0 l\u2019occasion du d\u00e9c\u00e8s et \ndes fun\u00e9railles de Bernard J\u00e9got.\n1.  La r\u00e9colte de bouchons se poursuit \u00e0 Fosses au pro\ufb01 t \nde l\u2019association \u00ab Bouchons d\u2019amour \u00bb.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n \n\u279c Quelques uns des \u00e9lus du territoire qui sont venus aux v\u0153ux de la municipalit\u00e9 le vendredi 17 janvier \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal. De gauche \u00e0 droite : Yves Murru, maire de Puiseux-en-France, Jean-Marie Fossier, maire de \nLouvres, Pierre Barros, maire de Fosses, Patrick Renaud, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France, Jean-No\u00ebl Moisset, maire de Survilliers et Andr\u00e9 Specq, maire de Marly-la-Ville.\n\n4 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nRETOUR EN IMAGES\nD\u00e9cembre festif et solidaire\u2026\nMercredi 18\nA la Ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, l\u2019Ecole \nde musique offrait \nune audition de ses \n\u00e9l\u00e8ves dans l\u2019espace \npresse. Ateliers \ncr\u00e9atifs, escape \ngame, stands de \ngourmandises et \nvisite du P\u00e8re No\u00ebl \ncompl\u00e9taient cet \napr\u00e8s-midi festif \ncon\u00e7u avec le centre \nsocial Agora et de \nnombreux b\u00e9n\u00e9voles.\nSamedi 7 et dimanche 8\nLe march\u00e9 de No\u00ebl s\u2019est install\u00e9 \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nSamedi 14\nL\u2019Ecam a organis\u00e9 un Zumbathlon au gymnase Mandela \nau pro\ufb01 t du T\u00e9l\u00e9thon. Recette : 835,85 \u20ac ! Elle remercie \nla Boucherie du Plateau et les boulangeries Les Mille \nSaveurs et Fosses Gourmandises pour leurs contributions.\nMardi 10\nDistribution des colis de No\u00ebl aux a\u00een\u00e9s par les \u00e9lus. \nElle s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 10 au 13 d\u00e9cembre au foyer \nBouquet d\u2019automne.\nMercredi 18 \nLa section mini-tennis de l\u2019Association de Tennis de \nFosses f\u00eatait No\u00ebl avant l\u2019heure avec ses mini-joueurs.\nVendredi 27\nPour \ufb01 nir l\u2019ann\u00e9e 2019 le service \nmunicipal jeunesse organisait un tournoi \nde jeu vid\u00e9o (Fifa) solidaire au centre \nsocial Agora. Les 26 concurrents ont \nchacun apport\u00e9 un produit d\u2019hygi\u00e8ne neuf \npour la future \u00e9picerie solidaire. Ici les \n\ufb01 nalistes Adam et Sha\u00efd aux manettes ; \nSha\u00efd l\u2019a remport\u00e9.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nJanvier studieux et engag\u00e9\nVendredi 17\nDistribution des violons aux 15 enfants engag\u00e9s pour \n3 ans dans le projet Demos de la Philharmonie de Paris.\nVendredi 17\nC\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux du maire, Pierre Barros, aux \npartenaires de la ville et aux personnalit\u00e9s locales.\nMardi 21\nL\u2019Espace Germinal a accueilli plus de 50 structures \n(entreprises, institutions, associations) offrant des \nemplois ou des formations en alternance et 247 \npersonnes en recherche pour cette premi\u00e8re journ\u00e9e \ndu 5e Forum de l\u2019Emploi et des M\u00e9tiers de Fosses.\nMercredi 22\nHuit classes de 3e sont venues s\u2019informer sur six secteurs \nprofessionnels : m\u00e9tiers du sport, de l\u2019animation, \ndu param\u00e9dical, de la police et la s\u00e9curit\u00e9, du \nd\u00e9veloppement durable et de l\u2019automobile.\nJeudi 23 \nAu centre social Agora, la soir\u00e9e cr\u00e9ation \nd\u2019activit\u00e9s a permis d\u2019accueillir 19 futurs \nentrepreneurs qui ont pu rencontrer cinq structures \nd\u2019accompagnement : Cr\u00e9ative, Initiactive95, \nAdie, Carpf et Maison de l\u2019Emploi.\nForum de l\u2019emploi \net des m\u00e9tiers\n\n6 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLa bonne combinaison \nTournoi de rami ce vendredi 7 f\u00e9vrier \u00e0 14h. \nSur inscription, nombre de places limit\u00e9.\nComit\u00e9 des usagers\nEnvie de discuter et partager vos envies et \nid\u00e9es sur le foyer ? Le comit\u00e9 des usagers \nc\u2019est lundi 10 f\u00e9vrier \u00e0 14h.\nAu cabaret avec le sosie \nde Cloclo\nAu cabaret de la Br\u00e8che \u00e0 Breuil-le-Vert le \nsamedi 14 mars, vous dinerez et regarderez \nle spectacle avec - entre autres artistes-  le \nsosie of\ufb01 ciel de Claude Fran\u00e7ois. Pr\u00e9voyez \nvos plus beaux accessoires, plumes, pail-\nlettes, chapeaux, boas\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 vous le \nspectacle sera aussi dans la salle ! La soir\u00e9e \nsera belle ! belle ! belle !\nInscription et r\u00e8glement directement au \nfoyer (45 \u20ac non remboursable), avant \nle 12 f\u00e9vrier. Transport en minibus et \ncovoiturage.\nChaque mot compte !\nScrabble en duplicate le jeudi 13 f\u00e9vrier \u00e0 \n14h au foyer.\nTournoi de belote\u2026\nPour la Saint Valentin, il faudra sans doute \navoir du c\u0153ur \u00e0 ce tournoi de belote ! Ven-\ndredi 14 f\u00e9vrier \u00e0 13h30. Sur inscription, \nnombre de places limit\u00e9. Tarif : 3,40 \u20ac  par \npersonne.\n\u2026 et rebelote\nInitiation au jeu de belote. D\u00e9couvrez les \nr\u00e8gles du jeu ; vous pourrez ainsi participer \naux prochains tournois ! Jeudi 27 f\u00e9vrier \u00e0 \n14h. Sur inscription, nombre de places limit\u00e9.\nEchapp\u00e9e culturelle\n\u00c7a se passe \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que le \n27 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 midi, voir ci-dessous...\nEn plein dans le mille !\nTournoi de \ufb02 \u00e9chettes venez affronter vos \nadversaires devant la cible et visez juste. \nCe vendredi 28 f\u00e9vrier \u00e0 14h. Sur inscription \navant le 24 f\u00e9vrier 2020.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nContes dans la for\u00eat \nprofonde \nLe samedi 8 f\u00e9vrier \u00e0 14h30, Laure Murillo \nvous emm\u00e8ne vivre d\u2019\u00e9tonnantes aventures \nau fond des bois.... Pour toutes les oreilles \nde 6 \u00e0 106 ans.\nEMMD\nConcert d\u2019hiver\nLe samedi 8 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 20h \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal a lieu le concert d\u2019hiver de \nl\u2019\u00c9cole municipale de musique et de danse \n(EMMD). Les classes de guitare, piano, \nclarinette et violon interpr\u00e8tent divers \nmorceaux. Deux groupes de l\u2019\u00e9cole, Azimut \net le Jazz Band, s\u2019y produisent \u00e9galement. \n\u00c0 noter aussi la participation de l\u2019atelier \nde danse contemporaine\u2026 Venez savourer \nla musicalit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, leur cr\u00e9ativit\u00e9 et \nleurs progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s avec l\u2019appui de leurs \nprofesseurs. Concert gratuit : r\u00e9servation \nindispensable.\n \ng T\u00e9l. : 01 34 47 35 40.\nConversation fran\u00e7aise\nAvec Julio, on \u00e9change sur tout et n\u2019importe \nquoi, en toute bienveillance et convivialit\u00e9, \nhistoire de peau\ufb01 ner son fran\u00e7ais. Samedi \n8 f\u00e9vrier \u00e0 10h30.\nDehors les m\u00f4mes !\nSoir\u00e9e bissextile ! Samedi 29 f\u00e9vrier \u00e0 par-\ntir de 20h les joueurs de 18 \u00e0 108 ans se \nretrouvent \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que pour la \npremi\u00e8re soir\u00e9e jeux de l\u2019ann\u00e9e.\n \ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 43 ou\n ludomediatheque@mairiefosses.fr\n Toutes ces animations sont gratuites mais \nr\u00e9server est recommand\u00e9.\n\u00a9 AdobeStock\n\u00a9 AdobeStock\nEchapp\u00e9e culturelle\nUn livre, un \ufb01 lm, une exposition, un \nvoyage\u2026 vous a profond\u00e9ment marqu\u00e9 ? \nVenez partager ce moment fort le jeudi \n27 f\u00e9vrier \u00e0 10h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \npour tenter de comprendre ce qui rend une \nexp\u00e9rience culturelle inoubliable.\n\nFOSSESMAG   F\u00c9VRIER 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOINT JEUNES\nUne vir\u00e9e football \u00e0 \nAmiens\nLe service jeunesse organise un week-end \n\u00e0 Amiens les 8 et 9 f\u00e9vrier 2020 pour les \n15/17 ans. Les jeunes visiteront la ville et \nassisteront \u00e0 un match de football (Amiens-\nMonaco). Nombre de places limit\u00e9 \u00e0 7. \nInscription jusqu\u2019au 5 f\u00e9vrier 2020. Dossier \n\u00e0 retirer au Point Jeunes.\nDurant ces vacances d\u2019hiver, le Point Jeunes \npropose d\u2019autres sorties et comme toujours \nde nombreuses activit\u00e9s. Le programme \nest sur le site de la ville ville-fosses95.fr \n(rubrique Grandir).\nFoot en salle toute \nl\u2019ann\u00e9e\nLe service jeunesse propose du foot en salle \nau Cosec tous les jeudis de 20h30 \u00e0 22h sauf \ndurant les vacances scolaires. Avoir 16 ans \nminimum. Plus d\u2019infos au Point Jeunes.\n \ng Point Jeunes, rue Fernand-Picquette (rez-\nde-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Mandela). \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\n20e Festival Image par Image \nAvant, pendant et apr\u00e8s les vacances d\u2019hiver, emmenez vos enfants au \ncin\u00e9ma ! Le cin\u00e9ma d\u2019animation est \u00e0 l\u2019honneur pour le plus grand plaisir \ndes enfants, et des adultes. \nLa 20e \u00e9dition du festival Image par Image se d\u00e9roule du 7 f\u00e9vrier au 1er mars 2020. Elle \npropose des s\u00e9ances de dessins anim\u00e9s au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux et des ateliers autour de \nl\u2019animation, destin\u00e9s aux enfants avec leurs parents, ainsi qu\u2019aux ados, qui auront lieu \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal.\nUne Caravane ensorcel\u00e9e s\u2019arr\u00eatera devant la mairie le 19 f\u00e9vrier. Dans cette mini-salle, \ndes courts m\u00e9trages seront projet\u00e9s. Un r\u00e9gal !\nCe festival, non comp\u00e9titif, rayonne dans une vingtaine de structures culturelles parte-\nnaires dans le Val d\u2019Oise : salles de cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tres, centres culturels, m\u00e9diath\u00e8ques. Il \nest soutenu par la Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles d\u2019\u00cele de France, le minist\u00e8re \nde la Culture, et le Conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele de France. \n \ng D\u00e9tail du programme \u00e0 Fosses en page 16.\nARCH\u00c9A\nUn temps de mammouth\nArch\u00e9a vous invite \u00e0 revenir en arri\u00e8re et \n\u00e0 marcher sur les traces du mammouth. \nUne exposition con\u00e7ue par le Mus\u00e9um \nnational d\u2019Histoire naturelle en partena-\nriat avec le service d\u2019arch\u00e9ologie du Val \nd\u2019Oise et l\u2019Institut national de recherches \narch\u00e9ologiques. Adapt\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e par \nle mus\u00e9e Arch\u00e9a jusqu\u2019au 20 septembre \n2020. Entr\u00e9e gratuite le samedi 1er f\u00e9vrier \net le dimanche 2 f\u00e9vrier.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02. \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr\nD\u00c9M\u00c9NAGEMENT\nNouvelle agence Lafor\u00eat\nImplant\u00e9e \u00e0 Fosses depuis 2007, l\u2019agence \nimmobili\u00e8re Lafor\u00eat a remont\u00e9 l\u2019avenue \nHenri-Barbusse et emm\u00e9nag\u00e9 dans de \nnouveaux locaux plus proches de la gare \nen juin 2019. Flavien Parisi et ses sept \nagents vous proposent l\u2019\u00e9valuation gra-\ntuite de votre bien sous 24h et tous les ser-\nvices habituels d\u2019une agence immobili\u00e8re \nappartenant \u00e0 un grand r\u00e9seau national.\n \ng Laforet Immobilier (Immo Foss\u00e9a), \n5 av. Henri-Barbusse. T\u00e9l. : 01 34 72 40 40. \nFax : 01 34 72 40 50. Site : www.laforet.com\n \n\u279c L\u2019\u00e9quipe de l\u2019agence Lafor\u00eat de Fosses au complet. De gauche \u00e0 droite : Ibrahim Gokpinar et Aur\u00e9lie Dennis, \nconseillers immobiliers, Marie Vandermouten, assistante commerciale, Flavien Parisi, directeur de l\u2019agence, Flavie \nSignat et Anthony Belbeoch, conseillers immobiliers, Eva Guignard, apprentie, et Cassandre Carminati, conseill\u00e8re \nimmobili\u00e8re.\n\n8 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe centre social Agora est ouvert \u00e0 tous. Chaque personne qui franchit le seuil est \naccueillie comme elle est, avec ses envies, ses probl\u00e8mes, ses projets\u2026 Chacun est \ninvit\u00e9 \u00e0 pro\ufb01 ter des ateliers, \u00e9v\u00e9nements, sorties\u2026 mais aussi, s\u2019il le souhaite, \u00e0 \nparticiper \u00e0 leur \u00e9laboration.\nLe centre social Agora, \neffervescent et apaisant\n\u00c0 \nl\u2019angle de l\u2019avenue du Mesnil \net de la rue Fernand-Picquette, \nle centre social Agora occupe \ndepuis 2012 le premier niveau \ndu P\u00f4le social et culturel de la ville de \nFosses. Une \u00e9quipe dynamique dirig\u00e9e par \nla p\u00e9tillante Christelle y a pour mission \n\u00ab d\u2019accueillir, \u00e9couter, accompagner et \norienter toute personne qui le souhaite \u00bb. \nL\u2019accueil est assur\u00e9 par Mirella et Caroline, \nl\u2019apprentie. L\u2019animatrice familles, Chlo\u00e9, et \nl\u2019animateur adultes, Gonzalo, proposent \ndes activit\u00e9s, des sorties, des projets, et \nen \u00e9laborent d\u2019autres avec de nombreux \nb\u00e9n\u00e9voles. Le tout dans un esprit de \nconvivialit\u00e9, de partage, de solidarit\u00e9 - tous \nmilieux et toutes g\u00e9n\u00e9rations confondus. \nAccueillir, \u00e9couter, \naccompagner, orienter\nCes objectifs ont \u00e9t\u00e9 con\ufb01 rm\u00e9s dans le \nprojet \u00e9labor\u00e9 en 2018-2019 et adopt\u00e9 \npour quatre ans. Il a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par la \nCaisse d\u2019allocation familiale du Val d\u2019Oise \nqui \ufb01 nance en partie le fonctionnement du \ncentre social. Ce projet repose aussi sur un \npartenariat essentiel entre le centre social et \ndes associations locales ou nationales, des \ncollectifs et des institutions. Sans oublier \nla collaboration permanente avec d\u2019autres \nservices municipaux, notamment pour les \nanimations ouvertes \u00e0 tous : F\u00eate de la ville, \nTerrasses d\u2019\u00e9t\u00e9, No\u00ebl au p\u00f4le\u2026\nSur deux matin\u00e9es de janvier, Fosses Mag \na fait des incursions au centre social Agora \net rencontr\u00e9 quelques personnes. Ecou-\ntons-les !\nDu bout des doigts\nDans la salle am\u00e9nag\u00e9e pour la petite \nenfance, sept mamans chantent \u00e0 tue-t\u00eate \n\u00ab Les petits poissons dans l\u2019eau nagent, \nnagent, nagent\u2026 \u00bb avec Henri \u00e0 la guitare. \nNeuf b\u00e9b\u00e9s participent \u00e0 leur fa\u00e7on : celui-l\u00e0 \nM\u00e9diation familiale par l\u2019Udaf95\nLes 1ers et 4e lundis et le 2e mercredi du mois\nLa m\u00e9diation familiale propose aux membres de la famille qui vivent une s\u00e9paration \nconjugale, un con\ufb02 it familial ou une situation de rupture, de se rencontrer en pr\u00e9sence \nd\u2019un tiers, le m\u00e9diateur familial, pour r\u00e9tablir un dialogue et rechercher des solutions \nconcr\u00e8tes. \nLes m\u00e9diateurs sont dipl\u00f4m\u00e9s d\u2019Etat de la m\u00e9diation familiale et soumis au respect des \nprincipes d\u00e9ontologiques : neutralit\u00e9, impartialit\u00e9, ind\u00e9pendance, con\ufb01 dentialit\u00e9.\nPremier entretien gratuit. Entretiens suivants : \n- nombre selon les probl\u00e9matiques,\n- tarifs selon la grille CNAF et les revenus de chacun.\nPrendre rendez-vous directement aupr\u00e8s de l\u2019Udaf95.\n \ng Union d\u00e9partementale des associations familiales du Val d\u2019Oise. T\u00e9l.  01 30 75 00 25 ou \namp-udaf95@udaf95.fr\nNOUVEAU\n \n\u279c De gauche \u00e0 droite : Gonzalo Guzman, animateur, Christelle Mongin, directrice, Mirella Fran\u00e7ois, agent d\u2019accueil, \nCaroline Rabillon, apprentie, et Chlo\u00e9 Aury, animatrice.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nse d\u00e9hanche en rythme, celui-ci go\u00fbte son \nmaracas, celle-l\u00e0 prom\u00e8ne des peluches, \nune autre pr\u00e9f\u00e8re rester dans les bras de sa \nm\u00e8re\u2026. Chlo\u00e9, animatrice du centre social, \net Anissa, pu\u00e9ricultrice de la halte-jeux \nPirouette, participent pleinement tout en \ngardant un \u0153il bienveillant sur les interac-\ntions des petits participants.\nAudrey, jeune m\u00e8re au foyer, est venue en \npro\ufb01 ter avec sa plus jeune \ufb01 lle de 13 mois. \n\u00ab Comme je suis \u00e0 la maison et que ma plus \ngrande est \u00e0 la maternelle, je viens quasiment \ntoutes les semaines \u00e0 cet atelier. Cela permet \n\u00e0 Sasha de voir d\u2019autres b\u00e9b\u00e9s, de se socia-\nbiliser, de d\u00e9couvrir de nouvelles activit\u00e9s, \net moi je rencontre d\u2019autres parents. Je vais \naussi souvent \u00e0 la Farandole le mardi matin. \nCe sont des moments de d\u00e9tente, hors de la \nmaison. \u00bb Bref, une pause bienvenue pour \npartager son quotidien de m\u00e8re au foyer.\nInitiation \u00e0 l\u2019informatique\nDans la salle informatique, Gonzalo entame \nson deuxi\u00e8me temps d\u2019initiation au num\u00e9-\nrique de la matin\u00e9e. Cinq personnes ont suivi \nle premier. Maintenant, il accueille Saadia, \nqui suit l\u2019atelier depuis septembre, et Seydou \nqui vient pour la premi\u00e8re fois. \u00ab Je ne m\u2019\u00e9tais \npas du tout int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l\u2019informatique jusqu\u2019ici \net je me rends compte que \u00e7a devient vital, \u00bb \nexplique ce Fossatussien de 67 ans. \u00ab La v\u00e9rit\u00e9 \nc\u2019est que c\u2019est un grand handicap si on ne sait \npas se servir d\u2019un ordinateur, rench\u00e9rit Saadia, \n61 ans. On ne peut pas toujours compter sur \nses enfants pour d\u00e9clarer ses imp\u00f4ts, prendre \nun rendez-vous chez le docteur etc. Gonzalo \nest tr\u00e8s p\u00e9dagogue, il prend le temps de bien \nexpliquer, de nous donner les bases. \u00bb Savoir \nutiliser un ordinateur, c\u2019est \u00e9viter une forme \nd\u2019exclusion.\nModelage, poterie\nDans l\u2019atelier propos\u00e9 par Elisabeth, la \npoti\u00e8re de Fosses, le mardi matin on \nrencontre, entre autres, Martine, 85 ans, \nconcentr\u00e9e sur la peinture d\u2019une de ses \n\u0153uvres. \u00ab Cela fait plus de deux ans que \nje me suis mise au modelage. J\u2019ai aussi fr\u00e9-\nquent\u00e9 l\u2019atelier informatique et auparavant \nj\u2019ai donn\u00e9 des cours de fran\u00e7ais ici, b\u00e9n\u00e9-\nvolement, avec l\u2019Alfa. \u00bb Comme quoi, on \npeut successivement, ou \u00e0 la fois, donner \net recevoir, bref partager des savoirs, des \ncomp\u00e9tences, des exp\u00e9riences.\nPermanences \n\u00c0 la permanence du Centre d\u2019information \net documentation des femmes et des \nfamilles (CIDFF), les personnes b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient \nd\u2019une \u00e9coute individuelle, des conseils et \nde l\u2019orientation de la juriste (le mardi) ou \nde la psychologue (les 1er, 2e et 4e vendredis \ndu mois). \nLa Cramif et la Caf proposent aussi des \npermanences une ou plusieurs fois par mois \npour assister leurs b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires. L\u2019\u00e9crivain \npour tous aide ceux qui ont des dif\ufb01 cult\u00e9s \n\u00e0 accomplir certaines d\u00e9marches. Depuis \nle d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, l\u2019Udaf95 assure, quant \n\u00e0 elle, des m\u00e9diations familiales (voir \nencadr\u00e9).\n \n\u279c Un atelier Du bout des doigts musical. Il peut aussi \u00eatre consacr\u00e9 aux mouvements, \u00e0 la cr\u00e9ation plastique, etc. \n \n\u279c Martine en pleine cr\u00e9ation.\n\n10 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nLa semaine au centre social Agora\nSAMEDI\n\u2022  Pr\u00eat ponctuel de la salle pluridisciplinaire \u00e0 \ndes associations (AG, galettes, conf\u00e9rences\u2026)\n\u2022  Location \u00e0 des particuliers fossatussiens pour des \nr\u00e9unions familiales ou amicales (jusqu\u2019\u00e0 22 h)\nYoga de Fosses\nACTIVIT\u00c9S ASSOCIATIVES\nLUNDI\n\u2022  Initiation informatique\n\u2022 Atelier Du bout des doigts\nAtelier cr\u00e9atif au Bouquet d\u2019automne\nUDAF95 (2/mois) / Cramif / Caf 95\nAlfa / Rose des Vents / UNRPA (1/mois)\nAPR\u00c8S-MIDI\nPERMANENCES\nACTIVIT\u00c9S ASSOCIATIVES\nMATIN\nJEUDI\nCentre ferm\u00e9 (ouvert de 13h30 \u00e0 20h)\nAtelier gourmand (1 jeudi /2)\nAlfa / AMA (1/mois)\nMATIN\nAPR\u00c8S-MIDI\nACTIVIT\u00c9S ASSOCIATIVES\nVENDREDI\nAtelier culinaire (1 vendredi/2)\nInitiation informatique : multim\u00e9dias et loisirs\nCIDFF Psychologue (3/mois)\nMATIN\nAPR\u00c8S-MIDI\nPERMANENCES\nMERCREDI\nAtelier remise en forme\nAtelier parents-enfants\nUDAF95 (1/mois) / Ecrivain pour tous / CGT\nAlfa / Yoga de Fosses / Rock\u2019N Salsa\nMATIN\nAPR\u00c8S-MIDI\nPERMANENCES\nACTIVIT\u00c9S ASSOCIATIVES\nMARDI\n\u2022  Lieu d\u2019accueil enfants parents La Farandole\n\u2022 Atelier sant\u00e9, bien-\u00eatre, loisirs, m\u00e9moire\n\u2022 Atelier poterie\nCentre ferm\u00e9 (pour pr\u00e9parer les activit\u00e9s, projets, \npartenariats etc.)\nCIDFF juriste\nAlfa / Yoga de Fosses / \nMarcheurs de Fosses (1/mois)\nMATIN\nAPR\u00c8S-MIDI\nPERMANENCES\nACTIVIT\u00c9S ASSOCIATIVES\ne \u00e0 \u00e0\nces\n)\nTARIFS DU CENTRE SOCIAL AGORA\nAdh\u00e9sion annuelle \nde date \u00e0 date\nActivit\u00e9s familiales\nau trimestre\nActivit\u00e9s adultes \nau trimestre\nSorties, Ev\u00e9nements \nfestifs\nFossatussiens : \n-familiale : 5,50 \u20ac\n-individuelle : 3,00 \u20ac\n3,50 \u20ac\n2,50 \u20ac\n5,00 \u20ac\nExt\u00e9rieurs :\n-familiale : 6,50 \u20ac\n-individuelle : 3,50 \u20ac\n4,00 \u20ac\n3,00 \u20ac\n6,00 \u20ac\n \n\u279c Ce matin quatre Fossatussiennes partagent les souvenirs de leur arriv\u00e9e \u00e0 Fosses. A droite, Radia.\nSant\u00e9, loisirs et m\u00e9moire\nDans le cadre de cet atelier, le projet M\u00e9moire \nde promeneurs a pris forme. Au cours de \nbalades de sant\u00e9, l\u2019id\u00e9e d\u2019un recueil de \nsouvenirs des participants, li\u00e9s aux lieux \narpent\u00e9s, \u00e0 la ville, est n\u00e9. Ce matin quatre \nfemmes se retrouvent avec Gonzalo pour \nenregistrer et transcrire leurs souvenirs de \nleur arriv\u00e9e \u00e0 Fosses. \nParmi elles, Radia, 68 ans, \u00e9voque ses liens \navec le centre social. \u00ab Quand j\u2019ai pris ma \nretraite, une amie m\u2019a parl\u00e9 de l\u2019Agora. \nDepuis j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses activi-\nt\u00e9s, \u00e0 diff\u00e9rents projets. Je fr\u00e9quente aussi le \nfoyer Bouquet d\u2019automne. \u00bb Comme Radia \non peut pro\ufb01 ter de nombreuses activit\u00e9s \nou bien se contenter d\u2019une rencontre ponc-\ntuelle. Chacun suit son rythme.\n\u00c0 l\u2019accueil, une femme sirote un caf\u00e9 en \nfeuilletant\u2026 Fosses Mag ! \u00ab J\u2019habite \u00e0 Fosses \ndepuis 30 ans. Depuis quelques ann\u00e9es je \nviens souvent au centre social parce que \nl\u2019accueil est formidable, tout le monde est \ngentil. Je me pose quelques minutes, on \ndiscute, puis je repars. Je fr\u00e9quente aussi \nl\u2019atelier cuisine du vendredi, une fois par mois. \nJ\u2019y apprends des recettes de diff\u00e9rents pays. \nEt puis j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu l\u2019occasion de venir \u00e0 des \npermanences de la Cramif qui m\u2019a donn\u00e9 des \nconseils pour ma sant\u00e9. \u00bb \nD\u00e9tente, d\u00e9couverte, convivialit\u00e9, accom-\npagnement\u2026 toutes les missions du centre \nsocial sont \u00e9voqu\u00e9es dans ce dernier \nt\u00e9moignage.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nHUMOUR\nMa vie encore plus \nr\u00eav\u00e9e\nMa vie encore plus r\u00eav\u00e9e est une auto-\nbiographie imaginaire touchante sign\u00e9e \nMichel Boujenah. Cette vie r\u00eav\u00e9e est un \npeu loin de celle qu\u2019il a v\u00e9cue... mais \nc\u2019est celle qui le fait rire ! Le com\u00e9dien, \nauteur, humoriste Michel Boujenah est \nde retour \u00e0 l\u2019Espace Germinal, 27 ans \napr\u00e8s son premier passage !\nMardi 4 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 20h30. Dur\u00e9e \n1h30.\nCONCOURS PHOTO\nLe r\u00eave\nDans le cadre du spectacle L\u2019Absolu, un \nconcours photo est organis\u00e9 par le r\u00e9seau \nCirqu\u2019\u00c9volution. Sur le th\u00e8me du r\u00eave, \nprenez une photo ou faites une courte \nvid\u00e9o \u00e0 mettre sur les r\u00e9seaux sociaux et \ntransmettez l\u00e0 avant le 7 f\u00e9vrier 2020.\nDes places de cin\u00e9ma et de spectacle sont \n\u00e0 gagner. Jeu sans obligation d\u2019achat.\nRenseignements sur le site internet :\ncirquevolution.fr ou au 01 34 72 88 80.\nCIRQUE DANS SILO \nL\u2019Absolu\nCet incroyable spectacle de cirque prend place dans un silo cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour cela. \nLe nombre de spectateurs est limit\u00e9 dans ce chapiteau in\u00e9dit qui donne \u00e0 voir L\u2019Absolu, \nentre le rien, le vide, le n\u00e9ant et l\u2019in\ufb01 ni\u2026 Boris Gib\u00e9 y propose un r\u00eave incarn\u00e9 qui parle \nde cr\u00e9ation.\nUne navette gratuite depuis l\u2019Espace Germinal jusqu\u2019\u00e0 Mitry-Mory sera mise en place \npour les Fossatussiens qui le d\u00e9sirent (sur r\u00e9servation).\n\u00c0 Mitry-Mory, les vendredi 28 et samedi 29 f\u00e9vrier et les vendredi 6 et samedi \n7 mars, \u00e0 20h30. D\u00e8s 10 ans, 1h15.\nDANSE\nQuietos\nSur la sc\u00e8ne, deux interpr\u00e8tes dialoguent \u00e0 \ntravers des gestes, sons et mots. Le d\u00e9cor \ns\u2019implante \u00e0 la fois dans le calme et le \nbruit, parmi des paysages qui ne cessent \nde changer au gr\u00e9 de la musique et des \nsons. Impr\u00e9visible et myst\u00e9rieux, ce \u00ab pas \nde deux \u00bb ne laisse pas indiff\u00e9rent.\nVendredi 7 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 20h30.\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\n\u00a9 Renauld Corlouer\n\u00a9 D. Matvejevasc\n\u00a9 Bettina Blanc Penther\nMARIONNETTES\nNatchav\nCe spectacle raconte les aventures d\u2019un \ncirque qui souhaite rester libre. Dans cette \nlutte, les circassiens se dressent contre \nles lois comme celle de la pesanteur. \nLorsqu\u2019un acrobate se fait arr\u00eater par les \nautorit\u00e9s, c\u2019est \u00ab tout un monde qu\u2019on \nemprisonne \u00bb. Un th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres et de \nlumi\u00e8re, po\u00e9tique.\nMardi 25 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal. D\u00e8s 7 ans, 50 min.\n\n12 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nLa vid\u00e9osurveillance \nmise en place\nPr\u00e9venir les atteintes aux personnes et aux biens, faciliter la r\u00e9solution des affaires, \nam\u00e9liorer la gestion des infractions tels sont les objectifs de la vid\u00e9osurveillance \u00e0 \nFosses. Son d\u00e9ploiement est pr\u00e9vu en f\u00e9vrier gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de la \ufb01 bre optique qui \npermet de transmettre les images.\nLe dispositif de vid\u00e9osurveillance est \npens\u00e9  pour accompagner les actions de \ns\u00e9curisation d\u00e9j\u00e0 existantes dans la com-\nmune. C\u2019est un levier suppl\u00e9mentaire pour \nacc\u00e9l\u00e9rer la baisse de la d\u00e9linquance que la \ncommune connait depuis quelques ann\u00e9es. \nCe d\u00e9ploiement s\u2019appuie sur un travail en \ncommun avec la gendarmerie et la police \nmunicipale, apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un audit sur \nla pertinence de la vid\u00e9osurveillance.\nD\u00e9ploy\u00e9e selon les \nrecommandations de la \ngendarmerie \nDe cet audit, il faut conclure que le meil-\nleur moyen d\u2019utiliser la vid\u00e9osurveillance \n\u00e0 Fosses se situe autour des diff\u00e9rentes \nentr\u00e9es de villes, de la gare et du centre-\nville. C\u2019est par l\u00e0 qu\u2019il sera plus ais\u00e9 d\u2019agir \npour r\u00e9soudre les d\u00e9lits et, de ce fait, \npr\u00e9venir la d\u00e9linquance. Les objectifs sont \nles suivants : \n\u2022  pr\u00e9venir les atteintes \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \npersonnes et des biens dans des lieux \nparticuli\u00e8rement expos\u00e9s \u00e0 des risques \nd\u2019agression, de vol ou de tra\ufb01 c de \nstup\u00e9\ufb01 ants,\n\u2022  r\u00e9guler les \ufb02 ux de transport,\n\u2022  constater les infractions aux r\u00e8gles de la \ncirculation.\nL\u2019implantation des cam\u00e9ras est la suivante : \nle centre-ville, le village, les carrefours du \nparc Allende, de la pharmacie de l\u2019Ysieux et \ndu cin\u00e9ma, le secteur du lyc\u00e9e et le parvis \nde la gare (voir la carte ci-dessous). \nPour lutter contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages, une \ncam\u00e9ra nomade fait \u00e9galement partie du \ndispositif. Cette cam\u00e9ra sera d\u00e9plac\u00e9e en \nfonction des risques pour permettre de \nmieux identi\ufb01 er les fautifs. L\u2019objectif ici \nest de surprendre ceux qui seraient tent\u00e9s \nde commettre ces infractions qui polluent \nFosses ; un probl\u00e8me partag\u00e9 par de nom-\nbreuses villes.\nUn fonctionnement encadr\u00e9\nL\u2019ensemble des images sera stock\u00e9 dans \nun local s\u00e9curis\u00e9 en mairie. Les images \nde toutes les cam\u00e9ras seront visualis\u00e9es \ndepuis le poste d\u2019exploitation communal, \navec un syst\u00e8me de report d\u2019image \u00e0 la \ngendarmerie de Fosses. \nA titre d\u2019information, dans le cadre de la \nprotection des donn\u00e9es personnelles, les \ncam\u00e9ras ne doivent pas porter atteinte \n\u00e0 la vie priv\u00e9e. Elles ne peuvent pas, par \nexemple, \ufb01 lmer l\u2019int\u00e9rieur des maisons. \nLes vid\u00e9os ne peuvent pas \u00eatre conserv\u00e9es \nplus d\u2019un mois.\nQuelques chiffres\nImplantation des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance : \n14 cam\u00e9ras \ufb01 xes + 1 mobile / 7 zones cibl\u00e9es en priorit\u00e9 / 277 000 \u20acHT (332 000 \u20acTTC) d\u2019investissement.\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Swann Boutalbi Poussard, n\u00e9 le \n7 d\u00e9cembre\n\u2022  Adhees Kugatheesan, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre\n\u2022  Louka Margry, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre\nMariage\n\u2022  Benyapa Jansong et Jean-Louis Schricke, \nle 26 d\u00e9cembre\n\u2022  Danielle Malonga et Simon Salomon, \nle 27 d\u00e9cembre\n\u2022  Monique Bikouta et Yamanene Santima \nWantima, le 28 d\u00e9cembre\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Bernard J\u00e9got, le 31 d\u00e9cembre\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nCartes nationales \nd\u2019identit\u00e9\nDepuis 2014, les cartes nationales d\u2019identit\u00e9 \n(CNI) sont valides 15 ans, seulement pour \nles personnes majeures. Pour renouveler \nune CNI plus ancienne dont la validit\u00e9 ins-\ncrite est de 10 ans, mais prolong\u00e9e de 5 ans, \nil faut remplir deux conditions obligatoires \nimpos\u00e9es par la Pr\u00e9fecture :\n-vous n\u2019avez pas un passeport valide ET\n-vous pr\u00e9voyez un voyage dans un pays \n\u00e9tranger qui n\u2019accepte que la carte natio-\nnale d\u2019identit\u00e9 de moins de 10 ans comme \npi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9.\nVous devez alors apporter la preuve de \nce futur d\u00e9placement (r\u00e9servation aupr\u00e8s \nd\u2019une agence de tourisme, r\u00e9servation d\u2019un \nbillet d\u2019avion, ordre de mission profession-\nnelle, descriptif de voyage scolaire par \nl\u2019\u00e9tablissement fr\u00e9quent\u00e9 par le b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaire \net certi\ufb01 cat de scolarit\u00e9\u2026).\nPour rappel, une nouvelle CNI peut \u00eatre \nfaite sans attendre la \ufb01 n de sa validit\u00e9 dans \nles cas suivants :\n-modi\ufb01 cation d\u2019\u00e9tat civil,\n-changement d\u2019adresse,\n-recti\ufb01 cation d\u2019une erreur imputable \u00e0 \nl\u2019administration.\n \ng Circulaire N\u00b0503 du 27 octobre 2016. \nService \u00e9tat civil : 01 34 47 40 40.\nInscription en maternelle : c\u2019est maintenant !\nPour les enfants n\u00e9s en 2017 (ou pas \nencore scolaris\u00e9s)\nPour inscrire pour la premi\u00e8re fois son \nenfant en \u00e9cole maternelle, il faut se rendre \nen mairie avec les documents suivants \n(original et photocopie de chacun) :\n-le livret de famille,\n-le carnet de sant\u00e9 de l\u2019enfant (le vaccin \nDTP doit \u00eatre \u00e0 jour),\n-un justi\ufb01 catif r\u00e9cent de domicile \u00e0 Fosses \n(quittance de loyer, facture de t\u00e9l\u00e9phone, \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9, promesse de vente, etc.),\n-le dernier avis d\u2019imposition du foyer,\n-si un des parents est absent, son attesta-\ntion d\u2019accord de scolarisation de l\u2019enfant \n\u00e0 Fosses avec copie de sa carte d\u2019identit\u00e9.\nUne fois l\u2019inscription administrative effectu\u00e9e, \nles parents \ufb01 naliseront l\u2019inscription aupr\u00e8s de \nla direction de l\u2019\u00e9cole o\u00f9 ira l\u2019enfant.\n\u00c0 faire avant le vendredi 28 f\u00e9vrier. M\u00eame \ndate limite pour les \u00e9ventuelles demandes \nde d\u00e9rogation. Les dossiers seront examin\u00e9s \n\ufb01 n mars par une commission.\nCe calendrier permet de plani\ufb01 er au mieux \nles besoins de chaque \u00e9cole maternelle \nselon le nombre d\u2019enfants inscrits en \npetite section. Par ailleurs, des inscriptions \ntardives peuvent entra\u00eener des situations \nde sureffectif toujours dommageables pour \nles petits \u00e9coliers. Merci de le respecter.\n \ng Service p\u00e9ri- et extra-scolaire : \n01 34 47 40 07 / 35 50.\nLa communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France (CARPF) pilote d\u00e9sormais \nle dispositif \u00ab permis de louer \u00bb dans le but \nde lutter contre l\u2019habitat insalubre. \nSont concern\u00e9s :\n-les logements faisant l\u2019objet d\u2019une nou-\nvelle mise en location ou d\u2019un changement \nde locataire,\n-les logements lou\u00e9s meubl\u00e9s ou non-meu-\nbl\u00e9s, \u00e0 titre de r\u00e9sidence principale (soit au \nminimum 8 mois).\nPermis de louer\nLe dossier de d\u00e9claration de mise en \nlocation est \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site de la \ncommunaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays \nde France (www.carpf.fr). Ensuite, vous \npouvez d\u00e9poser votre dossier complet \u00e0 \nla mairie de Fosses au service logement.\n \ng Service logement : 01 34 47 40 44 ou \nsclerempuy@mairiefosses.fr\n\u00a9gizmocat - stock.adobe.com\n\n14 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nSANT\u00c9\nLes professionnels de sant\u00e9\nCertains se sont install\u00e9s depuis peu, d\u2019autres sont au service des Fossatussiens \ndepuis fort longtemps. Voici la liste des m\u00e9decins et autres professionnels de sant\u00e9 \nqui exercent \u00e0 Fosses actuellement1.\nMEDECINS \nALLERGOLOGUE\nDr Herv\u00e9 L\u00c9ON\nCabinet m\u00e9dical de la Gare\n7 av. Henri-Barbusse\n01 34 47 30 46 \net sur doctolib.fr\nANGIOLOGUE-\nPHL\u00c9BOLOGUE\nDr Annie PAQUET\n8 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 63 95\nCARDIOLOGUE\nDr Luc ARDOUIN\nCentre m\u00e9dical du Val \nd\u2019Ysieux\n4 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 55 66\nDepuis 1984\nCHIRURGIENS-\nDENTISTES\nDr Jan BOUBLI\n3 pl. Denis-Papin\n01 34 72 62 53\nDr Andr\u00e9 HAZAN\n8 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 57 00\nDepuis 1971\nDr Carole KOSKAS\n8 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 57 00\nDepuis 1992\nDERMATOLOGUE\nDr Annie MATH\u00c9-HERV\u00c9\n3 all\u00e9e L\u00e9on-Serpollet\n01 34 68 81 17\nGYN\u00c9COLOGUE\nDr \u00c9ric DAVID\nCentre m\u00e9dical du Val \nd\u2019Ysieux\n4 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 55 66\nDepuis 1984\nM\u00c9DECINS \nG\u00c9N\u00c9RALISTES\nDr Karim ABACHE\nCabinet m\u00e9dical de la gare\n7 av. Henri-Barbusse\n01 34 47 30 46\nDepuis 2016\nRempla\u00e7ant : Dr Ameur \nBEN SALAH (2018)\nDr C\u00e9line DOLLANGERE\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2019\nDr Christian LAURENT\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 1987\nDr Lise LE ROY-VIATOR\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2019\nDr Corinne LECOMTE \nBOURDELAS\nCabinet m\u00e9dical de la gare\n7 av. Henri-Barbusse\n01 34 47 30 46\nDepuis 1992\nRempla\u00e7ant : Dr Jil KORICHI \n(2018)\nDr Odile MAI\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2019\nDr Astrid NICOLAS\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2019\nDr Thierry OUVRARD\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n95470 Fosses\nT\u00e9l. : 01 34 72 21 22 \nou 07 67 53 13 21 \net sur doctolib.fr\nDepuis 1993\nDr Annie PROUST\nCentre sant\u00e9 Francine Leca* \n15 place du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 et sur \ndoctolib.fr\nOPHTALMOLOGUE\nDr Charles FARCHOUKH\nCentre m\u00e9dical du Val \nd\u2019Ysieux\n4 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 55 66 \nDepuis 2016\nOTO-RHINO-\nLARYNGOLOGUE\nDr Eric CHARRIERE\nCentre m\u00e9dical du Val \nd\u2019Ysieux\n4 av. Henri-Barbusse\n01 34 68 55 66\nDepuis 1984\nPROTECTION \nMATERNELLE ET \nINFANTILE (PMI)\n4 rue Fernand-Picquette\n01 34 33 58 30\nConsultations \nde p\u00e9diatrie\nDr Annie PROUST\nIn\ufb01 rmi\u00e8res \npu\u00e9ricultrices\nDiane DEVOS\nNad\u00e8ge BOULANGER\nIsabelle FOURNIER\nSage-femme\nMarianne LUSSIEZ \nRADIOLOGUES\nDr Serge KRIEF\nRD 317 \u2013 Carrefour des \nQuatre Routes\n01 34 68 48 48\nDepuis 1992\nDr Herv\u00e9 LIPSZYC\nRD 317 \u2013 Carrefour des \nQuatre Routes\n01 34 68 48 48\nDepuis 1994\nDr Patrick SAFA\nRD 317 \u2013 Carrefour des \nQuatre Routes\n01 34 68 48 48\nDepuis 2015\nAUTRES PROFESSIONS \nM\u00c9DICALES\nDI\u00c9T\u00c9TICIENNES-\nNUTRITIONNISTES\nCaroline BEAUDART\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n06 20 18 04 33 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2010\nMarlyse YABI\n8 av. Henri-Barbusse\n07 49 25 98 38 \net sur doctolib.fr\nmydieteticienne@gmail.com\nDepuis 2020\nINFIRMI\u00c8RES\nDelphine JACQUIN\nOph\u00e9lie SANCHEZ\nMarie TOULOUZAN\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n01 34 72 24 31 \nou 06 29 72 02 11\nSt\u00e9phanie MOLINA\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 pl. du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2020\nKIN\u00c9SITH\u00c9RAPEUTES\nNora ADJOUD\n4 avenue du Large\n01 34 68 80 36\nDepuis 2012\nSandrine DANNO\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n06 83 13 66 68\nDepuis 2008\nRichard FERRU\n4 avenue du Large\n01 34 68 80 36\nDepuis 1973\nBlandine POINCET\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n06 83 13 66 68\nDepuis 2016\nORTHOPHONISTES\nDoroth\u00e9e DEMAZURE\n07 81 06 65 75\ndorothee.demazure@\nhotmail.fr\nDepuis 2019\nMaud LUBAC\n01 30 29 93 81\nmaud.lubac@gmail.com\nDepuis 2009\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\nOST\u00c9OPATHES\nMarie CHASSARA\n1a rue Cugnot\n01 78 86 48 83\nDepuis 2015\nCindy GRECH\n1 quater Grande-Rue\n07 68 95 04 64\nDepuis 2017\nThibaud LAURENT\nCabinet m\u00e9dical de la gare\n7 av. Henri-Barbusse\n06 86 44 89 59\nthbdlaurent@gmail.com\nDepuis 2011\nPEDICURES \nPODOLOGUES\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se \nBOULDOIRE-GOSSES\n5 pl. Denis-Papin\n01 34 68 73 82\nDepuis 1984\nNathalie DUPUIS\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n01 34 68 13 35 \nou 06 08 41 94 41\nDepuis 1994\nPSYCHOLOGUE\nNatacha KNITTEL\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\n2 all\u00e9e Adrienne-Bolland\n06 52 81 39 04\nnatacha.knittel@\npsychologue-fosses.fr\nDepuis 2019\nSAGE FEMME\nClara FUSZ-RELOUZAT\nCentre sant\u00e9 Francine Leca*\n15 place du 19-Mars-1962\n01 83 08 00 15 \net sur doctolib.fr\nDepuis 2019\n1 Certains professionnels n\u2019\u00e9tant pas joignables directement, la r\u00e9daction n\u2019a pas pu avoir connaissance de la date de leur installation \u00e0 Fosses.\n* Le centre de sant\u00e9 Francine Leca est g\u00e9r\u00e9 par le Syndicat intercommunal Fosses \u2013 Marly-la-Ville (Sifoma)\n\nFOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nFosses une ville solidaire\nA Fosses nous vivons au quotidien la \nsolidarit\u00e9 sous toutes ses formes et nous \ntenons \u00e0 la pr\u00e9server, \u00e0 la d\u00e9fendre et \u00e0 \nl\u2019encourager. Elle se manifeste \u00e0 diff\u00e9rents \nniveaux.\nLes \u201ctricoteuses\u201c du foyer tricotent dans \nla bonne humeur pour faire des dons de \nlayettes aux familles en dif\ufb01 cult\u00e9.\nPlusieurs b\u00e9n\u00e9voles s\u2019impliquent dans la \ndistribution alimentaire et vestimentaire \nau Secours Populaire et \u00e0 la Croix Rouge, \nsoutenus par la ville.\nLe centre social Agora, lieu de rencontres \net de convivialit\u00e9 pour tous les publics : \nenfants, jeunes, adultes et seniors.\nLe foyer Bouquet d\u2019Automne permet aux \nseniors de se retrouver, de partager des \nloisirs et leur \u00e9vite l\u2019isolement.\nLe service social de la ville, toujours \u00e0 \nl\u2019\u00e9coute, r\u00e9pond aux diff\u00e9rentes demandes \nde soutien et d\u2019accompagnement social.\nL\u2019\u00e9picerie sociale, qui va ouvrir bient\u00f4t, en \npartenariat avec les travailleurs sociaux et \ndes b\u00e9n\u00e9voles, accompagnera les familles \nen dif\ufb01 cult\u00e9s sociales et/ou profession-\nnelles. Elle leur permettra de se nourrir \nsainement \u00e0 prix modiques et pourra les \naider \u00e0 r\u00e9soudre leurs dif\ufb01 cult\u00e9s.\nEt bien d\u2019autres actions \u00e0 travers les nom-\nbreuses associations actives sur la ville \nqui proposent de pratiquer un loisir ou \nun sport mais surtout de se rencontrer, de \nmaintenir un lien social. C\u2019est primordial \n\u00e0 notre bien-\u00eatre et je les en remercie !\nCette solidarit\u00e9 nous la partageons aussi \n\u00e0 l\u2019\u00e9tranger gr\u00e2ce \u00e0 nos jumelages avec le \nBurkina Faso et la Palestine. Ces projets \nam\u00e9liorent grandement la vie quotidienne \ndes citoyens de Kampti et Bil\u2019in et ils en \nsont tr\u00e8s reconnaissants.\nLes \u00e9lus de la majorit\u00e9, avec j\u2019esp\u00e8re le \nplus grand nombre de Fossatussiens, \nsouhaitent poursuivre et d\u00e9velopper cette \nsolidarit\u00e9 pour continuer \u00e0 mieux vivre \nensemble \u00e0 Fosses.\n \nPour la \nmajorit\u00e9 \nL\u00e9onor Serre\nGroupe \nsocialiste\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nL\u2019excellence : une certaine id\u00e9e \nde Fosses\nCh\u00e8res Fossatussiennes, chers Fossa-\ntussiens, comme vous, nous aspirons \u00e0 \nun certain standing pour Fosses. Vous \nnous dites \u00eatre choqu\u00e9s par la tristesse \nde notre ville, d\u00e9grad\u00e9e, sans \u00e2me et \nsans vie, m\u00eame au moment des f\u00eates. \nQuelques quartiers vous semblent livr\u00e9s \n\u00e0 des tra\ufb01 cs peu recommandables, dont \non sait qu\u2019ils conduisent inexorablement \n\u00e0 une d\u00e9linquance larv\u00e9e, comme cer-\ntaines communes en ont d\u00e9j\u00e0 malheu-\nreusement fait les frais.\nCe n\u2019est pas du tout ce que nous voulons \npour notre ville : non, non, et non !\nComme vous, nous aimons Fosses, \nsouhaitons y avoir des services publics \nde qualit\u00e9 et voir s\u2019y d\u00e9ployer des \n\u00e9nergies douces, plus respectueuses de \nl\u2019environnement.\nComme vous, nous aimons Fosses \net voulons un vrai combat contre les \ncambriolages, les vols, les incivilit\u00e9s, les \nd\u00e9p\u00f4ts sauvages.\nComme vous, nous aimons Fosses et \naurions appr\u00e9ci\u00e9 un plan d\u2019ampleur pour \nr\u00e9nover nos rues, nos trottoirs et \ufb02 eurir \nplus convenablement cette ville dont \nnous voudrions \u00eatre \ufb01 ers.\nComme vous, nous aimons Fosses et \nvoulons y d\u00e9velopper le suivi et l\u2019ac-\ncompagnement des personnes isol\u00e9es, \ntout en r\u00e9duisant la fracture sociale et \nnum\u00e9rique.\nComme vous, nous aimons Fosses et \navons besoin de structures pour nos \njeunes.\nComme une majorit\u00e9 d\u2019entre vous, nous \naimons Fosses et voulons en\ufb01 n en \ufb01 nir \navec 45 ans de PCF, PS et autres.\nCh\u00e8res Fossatussiennes, chers Fossa-\ntussiens je vous trouve toutes et tous \nformidables, volontaires et ambitieux. \nL\u2019excellence, c\u2019est d\u2019abord un \u00e9tat \nd\u2019esprit qu\u2019Union pour Fosses vous invite \n\u00e0 partager !\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nNon, la ville n\u2019a pas de \nprojets immobiliers au \nvillage.\nAu village, il n\u2019existe aucune op\u00e9ration \nimmobili\u00e8re men\u00e9e par la ville ou avec le \nconcours de la ville. Il y a seulement des \nprojets priv\u00e9s pour lesquels des permis de \nconstruire sont d\u00e9livr\u00e9s s\u2019ils respectent \nle droit. Certains projets ont provoqu\u00e9 \ndes recours qui ont tous \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par \nle tribunal administratif lorsque ceux-ci \nrespectaient la l\u00e9gislation.\nOui, le centre \nd\u2019interpr\u00e9tation de \nl\u2019histoire poti\u00e8re se fera \nau village.\nAujourd\u2019hui les \u00e9tudes techniques pour \nam\u00e9nager la ferme communale sont \nbien avanc\u00e9es et le projet scienti\ufb01 que et \nculturel du futur Centre d\u2019interpr\u00e9tation \nde l\u2019histoire de la Vall\u00e9e de l\u2019Ysieux a \u00e9t\u00e9 \n\u00e9labor\u00e9. Une \u00e9tude de programmation est \nen cours. En\ufb01 n, les \ufb01 nancements incluent \nle recours \u00e0 des fonds europ\u00e9ens, avec \nl\u2019appui du Parc naturel r\u00e9gional Oise Pays \nde France.\nNon, les logements du \ncentre-ville ne sont \npas que des logements \nsociaux.\nL\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine du \ncentre-ville a permis la construction de \nlogement en accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et en \naccession sociale, pour favoriser la mixit\u00e9 \nsociale et permettre \u00e0 tous de trouver un \nlogement. Il y a aujourd\u2019hui 177 propri\u00e9-\ntaires au centre-ville.\nOui, il y aura bien une \ngrande surface au \ncentre-ville.\nLe projet de r\u00e9novation du centre-ville \nincluait de nombreux outils pour sa dyna-\nmisation : commerces, services publics, \nanimation, etc. La mise en place de la \ngrande surface a mis plus de temps que \npr\u00e9vu mais les derniers \u00e9l\u00e9ments per-\nmettant son installation ont \u00e9t\u00e9 \ufb01 nalis\u00e9s \nd\u00e9but janvier. Les travaux du Franprix \ncommencent tr\u00e8s prochainement.\nD\u00c9SINTOX\n\n16 FOSSESMAG    F\u00c9VRIER 2020\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\n20E FESTIVAL \nIMAGE PAR IMAGE \nL\u2019EQUIPE DE SECOURS \nD\u00c8S 2 ANS \nCin\u00e9-doudou \nMercredi 5 f\u00e9vrier \u00e0 10h\n20 min. \nL\u2019ODYSS\u00c9E DE CHOUM\nD\u00c8S 3 ANS \nEt autres courts-m\u00e9trages\nMercredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 10h\nSamedi 15 f\u00e9vrier \u00e0 11h\nDimanche 16 f\u00e9vrier \u00e0 15h30\nMardi 18 f\u00e9vrier \u00e0 10h\n38 min. \nMISSION Y\u00c9TI\nD\u00c8S 5 ANS \nMercredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 15h\nJeudi 13 f\u00e9vrier \u00e0 10h\nVendredi 14 f\u00e9vrier \u00e0 15h\nDimanche 16 f\u00e9vrier \u00e0 14h\nLundi 17 f\u00e9vrier \u00e0 10h\n1h20. \nLA BATAILLE G\u00c9ANTE DE BOULES DE \nNEIGE 2\nD\u00c8S 7 ANS\nJeudi 13 f\u00e9vrier \u00e0 10h\nVendredi 14 f\u00e9vrier \u00e0 15h\nLundi 17 f\u00e9vrier \u00e0 17h\nMardi 18 f\u00e9vrier \u00e0 15h\n1h30. \nSAMSAM\nD\u00c8S 4 ANS \n+ Cin\u00e9-lab\u2019\nMercredi 19 f\u00e9vrier \u00e0 15h\n\u00c0 l\u2019Espace Germinal\nLE VOYAGE DANS LA LUNE\nD\u00c8S 4 ANS \n+ Cin\u00e9-lab\u2019\nSamedi 29 f\u00e9vrier \u00e0 15h\nA l\u2019Espace Germinal\nATELIERS CIN\u00c9MA \u00c0 L\u2019ESPACE \nGERMINAL\nTABLE MASHUP \nD\u00e9couvrir le montage de mani\u00e8re ludique le \njeudi 13 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h. Pour les 7-10 ans\nSTOP-MOTION\nPour d\u00e9couvrir le stop-motion le dimanche 16 \nf\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h. Pour les 7-10 ans et leurs \nparents ou grands-parents !\nFOND VERT \nPour explorer l\u2019univers des effets sp\u00e9ciaux le jeudi \n20 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h. Cet atelier est davantage \ndestin\u00e9 aux ados et pr\u00e9-ados.\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal \nde l\u2019YsieuxPlace de la Libert\u00e9, \n95470 Fosses\nLa Caravane ensorcel\u00e9e\nCette caravane rouge et blanche se \npr\u00e9sente comme la plus petite salle de \ncin\u00e9ma du monde. On peut y regarder \ndes petits programmes de courts \nm\u00e9trages de 10 min. maximum. \nLa capacit\u00e9 est d\u2019une quinzaine de \npersonnes et c\u2019est gratuit !\nMercredi 19 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 13h \nsur la place du 19-Mars-1962, \ndevant la mairie.\n", "publication_date": "10/08/2022"}