{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzE4LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xOC0wNy0yMDA4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/18-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-07-2008/file", "text": "Commune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 juillet 2008 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : MM. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  MM.J-P. SAINT-ANTOINE,  \n2e Adjoint ; A. GIRON, 3e Adjoint ; Mmes P. DRAI, 4e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 5e Adjoint ;  \nJ. BOUVIER, 6e Adjoint ; MM. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; H. SECCO, 8e Adjoint ; Mme  \nC. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; A. ROUX ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ;  \nP. BERTHO ; G. CORGIER ;  P. GUINET ;  P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ;  \nMM. ;  P. PROTIERE, ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes  \nN. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents : \nMadame VIRICEL donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMonsieur SAINT-ANTOINE \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMadame CHAMPION \nMonsieur ROUX donne pouvoir \u00e0 Monsieur PROTIERE \nMadame PFAENDER  \nMonsieur CHARLES donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMonsieur CHEVILLON donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHO \nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame JOUTARD \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame LEPROMPT donne pouvoir \u00e0 Madame ROUGER \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Magali Rouger est d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU des SEANCES des 20 et 27 juin 2008  \n \nLes comptes-rendus des s\u00e9ances des 20 et 27 juin sont approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire doit \nrendre compte des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \n1\n\nMonsieur P. Proti\u00e8re donne lecture au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises par \nle Maire en vertu de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour la p\u00e9riode d\u2019Avril \u00e0 Juillet 2008 et qui sont \nles suivantes : \n \nSERVICE \nd\u2019origine \nDATE de la \nd\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nMONTANTS \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nFINANCES \n \n \n \n \n \n \n \nSERVICE \nTECHNIQUE \n \n \n \n \n \n15/04/2008 \n \n \n \n \n28/04/2008 \n \n \n \n13/05/2008 \n \n \n \n \n \n \n \n03/07/2008 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n10/07/2008 \n \n \n \n \n \n \n \n \nConvention d\u2019occupation pr\u00e9caire de locaux \ncommunaux pour le logement sis Passage \nParavis, \u00e0 Monsieur Bernard IDMONT \u00bb, \ndu 1er avril au 30 septembre 2008 \n \nEngagement de location pour un garage sis \n224 rue du Tr\u00e8ve, au gendarme Guillaume \nJANODET, \u00e0 compter du 1er mai 2008 \n \nConvention \nd\u2019occupation \nun \nlocal \ncommunal \u00e0 titre pr\u00e9caire pour un local \nsitu\u00e9 dans l\u2019enceinte du groupe scolaire E. \nQuinet, place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, aux \nassociations \nSOU \nDES \nECOLES \nE. \nQUINET et SOU DES ECOLES H. \nDESCHAMPS, \u00e0 compter du  15 mai 2008. \n \nConvention \nd\u2019occupation \nd\u2019un \nlocal \ncommunal \u00e0 titre pr\u00e9caire, pour le logement \nsis 8 rue de l\u2019H\u00f4tel de Ville, \u00e0 Monsieur \nJoanny ROCHER, ma\u00eetre nageur \u00e0 la \npiscine municipale, du 4 juillet au 31 ao\u00fbt \n2008. \n \nCertificat administratif \nVirement de cr\u00e9dit : diminution du compte \n020 pour un montant de 50 000 \u20ac \nAugmentation du programme 853 pour un \nmontant de 40 000 \u20ac \nAugmentation du programme 776 pour un \nmontant de 10 000 \u20ac \n \nConvention de mise \u00e0 disposition de la \nCommune d\u2019un terrain appartenant \u00e0 \nl\u2019association dioc\u00e9saine de Belley-Ars. \nCette parcelle est contig\u00fce au cimeti\u00e8re des \nEchets, et sera am\u00e9nag\u00e9e au profit des \nutilisateurs du dispositif de tri s\u00e9lectif, des \nparticipants aux inhumations et aux \nc\u00e9r\u00e9monies, et des jeunes du hameau, pour \nune dur\u00e9e de dix ans. \nloyer mensuel : 220 \u20ac \n \n \n \n \nloyer mensuel : 20,48 \u20ac \n \n \n \ngratuit \n \n \n \n \n \n \n \ngratuit \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \ngratuit \n \nLe Conseil Municipal prend acte de cette communication. \n2\u00b0 R\u00e8glement du Conseil Municipal   \n \n \n \n \nMonsieur le Maire rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019un r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil \nMunicipal avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 21 septembre 2001. \n \n \n2\n\nIl indique que la Loi d\u2019orientation du 6 f\u00e9vrier 1992 relative \u00e0 l\u2019administration \nterritoriale a pr\u00e9vu l\u2019obligation pour les conseils municipaux des communes de plus de 3 500 \nhabitants de se doter d\u2019un r\u00e8glement int\u00e9rieur.  \n \nIl ajoute  qu\u2019en vertu de l\u2019article L 2121-8 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le \nConseil Municipal doit \u00e9tablir son r\u00e8glement int\u00e9rieur dans les six mois qui suivent son \ninstallation. Il donne lecture du projet de r\u00e8glement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nMadame Escobessa fait remarquer qu\u2019il convient de supprimer le dernier alin\u00e9a de \nl\u2019article 2 puisqu\u2019apr\u00e8s discussion il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenu la possibilit\u00e9 d\u2019envoyer les \nconvocations du conseil Municipal par voie \u00e9lectronique. Il convient \u00e9galement de modifier \nl\u2019article 30 \u00ab R\u00f4le et comp\u00e9tences du Bureau Municipal \u00bb en ce que les d\u00e9cisions et avis \nadministratifs donn\u00e9s par le Bureau Municipal font l\u2019objet d\u2019un compte rendu r\u00e9dig\u00e9 par le \ncollaborateur de cabinet et diffus\u00e9 par ses soins \u00e0 l\u2019ensemble du Conseil Municipal ainsi \nqu\u2019au Directeur G\u00e9n\u00e9ral de Services et au Directeur des Services Techniques. \n \nMonsieur Proti\u00e8re fait part de son interrogation concernant l\u2019article 5 et \nl\u2019opportunit\u00e9 de maintenir \u00e0 8 jours le d\u00e9lai de d\u00e9p\u00f4t des questions \u00e9crites et de le faire \ncorrespondre \u00e0 l\u2019envoi de l\u2019ordre du jour du Conseil.  \n \nMonsieur Berthou rappelle que les dossiers inscrits \u00e0 l\u2019ordre du jour peuvent faire \nl\u2019objet de questions en s\u00e9ances sans que celles-ci aient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement d\u00e9pos\u00e9es. Le d\u00e9lai \nde 8 jours concerne des questions relatives \u00e0 des sujets hors ordre du jour pour lesquelles s il \npeut \u00eatre n\u00e9cessaire de disposer d\u2019un temps suffisant pour \u00e9tudier  et apporter la r\u00e9ponse. \n \nCompte tenu de ces consid\u00e9rations et apr\u00e8s d\u00e9bat il est d\u00e9cid\u00e9 de conserver le \nd\u00e9lai de 8 jours. \n \nMadame Jolivet s\u2019interroge sur l\u2019existence de la rubrique questions diverses dans \nl\u2019ordre du jour ; il s\u2019agit de questions d\u2019importance mineure au sujet desquelles le Maire \nsouhaite recueillir l\u2019avis du Conseil ou simplement l\u2019en informer. \n \nMonsieur Giron souligne que dans l\u2019article 24 \u00ab Commissions permanentes \u00bb ne \nfigurent pas la commission d\u2019accessibilit\u00e9, de m\u00eame que la commission d\u2019appels d\u2019offres et \ntoutes les autres commissions install\u00e9es lors du renouvellement du Conseil. En fait il s\u2019agit \ndes commissions consultatives dont la cr\u00e9ation est facultative par rapport aux commissions \ncit\u00e9es qui sont impos\u00e9es par les textes ; il conviendra donc de pr\u00e9ciser dans le titre : \u00ab  \ncommissions consultatives facultatives \u00bb et dans le texte : \u00ab Il est institu\u00e9 des commissions \nconsultatives permanentes dont la liste est la suivante \u2026 \u2026 \u00bb. \n \nMonsieur Bouvard s\u2019interroge au sujet de l\u2019article 20 \u00ab Lev\u00e9e de s\u00e9ance \u00bb sur la \nfacult\u00e9 laiss\u00e9e au Maire de suspendre la s\u00e9ance sur simple d\u00e9cision. \n \nMonsieur Berthou r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit de circonstances exceptionnelles telles que \ndes troubles cr\u00e9es par le public dans la salle qui nuirait \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des d\u00e9bats ; il ne s\u2019agit \npas d\u2019utiliser cette facult\u00e9 pour mettre fin \u00e0 des d\u00e9bats au sein du Conseil.  \n \nMonsieur Bouvard r\u00e9pond qu\u2019il est tout \u00e0 fait confiant sur le fait que le Maire \nn\u2019abusera pas de ce pouvoir. \n \n \n3\n\nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 a \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal auquel seront apport\u00e9es \nles modifications demand\u00e9es en s\u00e9ance qui sera annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Convention Miribel/Neyron pour l\u2019accueil au sein du R.A.M.    \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nd\u2019approuver une convention entre la Commune de Miribel et la Commune de Neyron pour \nfixer les modalit\u00e9s d\u2019accueil des enfants de Neyron avec les assistantes maternelles au Relais \nAssistantes Maternelles de l\u2019Espace Petite Enfance de Miribel. \n \nElle donne lecture de l\u2019annexe financi\u00e8re qui fait appara\u00eetre des charges \nsuppl\u00e9mentaires pour la commune de Miribel compens\u00e9es par la participation de la Commune \nde Neyron au prorata du nombre d\u2019assistantes maternelles. Du fait des \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelle \ncela permet d\u2019abaisser le co\u00fbt par assistante maternelle du Relais .  \n \nMonsieur Berthou souligne l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une telle mutualisation des moyens qui \npourraient \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 d\u2019autres services. \n \nMonsieur Bodet demande quelle est la capacit\u00e9 d\u2019accueil du RAM. Il s\u2019interroge \nsur le fait de savoir si on ne prend pas le risque de devoir d\u00e9noncer la convention avec la \nCommune de Neyron en cas d\u2019augmentation des effectifs des assistantes maternelles de \nMiribel. \nMadame Escobessa pr\u00e9cise qu\u2019il y a encore une marge de progression en terme de \ndisponibilit\u00e9 de  la structure avant d\u2019atteindre le seuil de saturation. \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 a \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la convention entre la Commune de Miribel et la Commune de \nNeyron qui fixe les modalit\u00e9s d\u2019accueil des enfants de Neyron avec les assistantes maternelles \nau Relais Assistantes Maternelles de l\u2019Espace Petite Enfance de Miribel et a habilit\u00e9 le Maire \n\u00e0 la signer. \n \nV URBANISME \n \n \n \n \n \n               \n1\u00b0 D\u00e9classement d\u2019une parcelle \n \nMonsieur le Maire rappelle \u00e0  l\u2019Assembl\u00e9e le projet de construction par la \nSEMCODA, de logements sociaux avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestin. \n \nIl pr\u00e9cise que ce projet n\u00e9cessite l\u2019acquisition par la Communaut\u00e9 de Communes \nde MIRIBEL et du Plateau, des terrains n\u00e9cessaires \u00e0 la construction de ces logements, dont la \nparcelle cadastr\u00e9e section AD n\u00b0 994 de 32 m2. \n \nIl ajoute que cette parcelle situ\u00e9e dans le Domaine Public de la Commune, ne \npr\u00e9sente aucun int\u00e9r\u00eat pour ce dernier et est \u00e0 ce jour d\u00e9saffect\u00e9e. \n \n \n4\n\nS\u2019agissant d\u2019un d\u00e9laiss\u00e9 de voirie, ce d\u00e9classement ne n\u00e9cessite pas de formalit\u00e9 \nparticuli\u00e8re autre qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal (cf. article 62 de la Loi du 9 \nd\u00e9cembre 2004). \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 a \nd\u00e9cid\u00e9  \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, apr\u00e8s d\u00e9saffectation, de d\u00e9classer du Domaine Public Communal, la \nparcelle cadastr\u00e9e section AD n\u00b0 994 de 32 m2, afin de permettre sa cession \u00e0 la Communaut\u00e9 \nde Communes de MIRIBEL et du Plateau pour la construction de logements sociaux par la \nSEMCODA, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 prendre toutes dispositions et \u00e0 signer tout document se \nrapportant \u00e0 ce dossier de d\u00e9classement. \n \n2\u00b0 Vente de parcelles communales \u00e0 la C.C.M.P. \n \nMonsieur le Maire rappelle \u00e0  l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal \nen date du 20 d\u00e9cembre 2006 qui d\u00e9cidait de c\u00e9der \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau les parcelles n\u00e9cessaires \u00e0 la construction d\u2019un immeuble de logements \nsociaux par la SEMCODA, dans le quartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestin. \n \n Il informe l\u2019Assembl\u00e9e que le projet initial a subi quelques modifications de \nsuperficie et qu\u2019il convient d\u2019annuler la d\u00e9lib\u00e9ration du 20 d\u00e9cembre 2006. \n \nIl ajoute que les parcelles c\u00e9d\u00e9es \u00e0 la CCMP ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es comme suit : \n \nsection AD n\u00b0 994 de   32 m2 \nsection AD n\u00b0 987 de 254 m2 \nsection AD n\u00b0 990 de 335 m2 \nsection AD n\u00b0 457 de 387 m2 \nsection AD n\u00b0 967 de 639 m2 \nsection AD n\u00b0 989 de 381 m2 \n \nsoit une superficie totale de 2 028 m2 sur laquelle la SEMCODA devra r\u00e9troc\u00e9der au \nDomaine Public de la Commune une superficie de 779 m2.  \n \nIl  pr\u00e9cise que le prix global de cette cession s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0  99 920 \u20ac   (2 028 m2 \u2013 779 \nm2, soit 1 249 m2 x 80 \u20ac le m2), prix valid\u00e9 par le service des Domaines (DOM 2008-\n249V0997 du 10 juillet 2008). \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a \nd\u00e9cid\u00e9  \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : d\u2019une part  d\u2019annuler sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 d\u00e9cembre 2006 \nrelative \u00e0 la cession de terrain sis avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestin \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes \nde Miribel et du Plateau et d\u2019autre part de c\u00e9der \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et \ndu Plateau les parcelles cadastr\u00e9es : \n \nsection AD n\u00b0 994 de   32 m2 \nsection AD n\u00b0 987 de 254 m2 \nSection AD n\u00b0 990 de 335 m2 \nsection AD n\u00b0 457 de 387 m2 \nsection AD n\u00b0 967 de 639 m2 \nsection AD n\u00b0 989 de 381 m2 \n \n \n5\n\nsoit une superficie totale de 2 028 m2 sur laquelle la SEMCODA devra r\u00e9troc\u00e9der au \nDomaine Public de la Commune une superficie de 779 m2, au prix global de 99 920 euros, \npour la construction d\u2019un immeuble de logements sociaux par la SEMCODA, dans le quartier \ndes Pr\u00e9s C\u00e9lestin. \n \nEnfin le Conseil Municipal a habilit\u00e9  le Maire \u00e0 prendre toutes dispositions et \u00e0 \nsigner tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n \nMonsieur Proti\u00e8re pr\u00e9cise qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration concordante sera propos\u00e9e \u00e0 l\u2019ordre \ndu jour du  prochain Conseil Communautaire afin d\u2019ent\u00e9riner l\u2019acquisition et la mise \u00e0 \ndisposition au profit de la SEMCODA \u00e0 titre gratuit. \n \nMonsieur Berthou souligne l\u2019originalit\u00e9 de la d\u00e9marche visant \u00e0 favoriser la \nconstruction de logements sociaux en abaissant la charge fonci\u00e8re pour le bailleur social. \n \n3\u00b0 convention de r\u00e9trocession d\u2019une parcelle pour mise \u00e0 l\u2019alignement \n \nMonsieur le Maire informe l\u2019Assembl\u00e9e que la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00ab Le Jardin du \nCarroussel \u00bb a obtenu un permis de construire en vue de la r\u00e9alisation de vingt logements sur \nun terrain situ\u00e9 Chemin de Ronde, cadastr\u00e9 section AH n\u00b0 465 et 920. \n \nIl ajoute que le propri\u00e9taire doit c\u00e9der gratuitement \u00e0 la Commune, la parcelle \ncadastr\u00e9e section AH n\u00b0 952 d\u2019une superficie de 81 m2, n\u00e9cessaire \u00e0 la mise \u00e0 l\u2019alignement de \nla propri\u00e9t\u00e9. Cette mise \u00e0 l\u2019alignement permettra de r\u00e9aliser un trottoir. Il pr\u00e9sente \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e la convention de r\u00e9trocession. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la \nconvention de r\u00e9trocession \u00e0 la Commune de la parcelle cadastr\u00e9e section AH n\u00b0 952 d\u2019une \nsuperficie de 81 m2, par la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00ab LE JARDIN DU CARROUSEL \u00bb, pour la mise \u00e0 \nl\u2019alignement de la propri\u00e9t\u00e9 sise Chemin de Ronde, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer ainsi que \ntout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment l\u2019act\u00e9 notari\u00e9 correspondant, \u00e9tant \npr\u00e9cis\u00e9 que la Commune prendra en charge les frais de notaire aff\u00e9rents \u00e0 cette cession. \n \n \nVI AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n \n      \n1\u00b0 R\u00e8glement des \u00e9tudes surveill\u00e9es \n \nMadame Patricia Drai, Adjointe charg\u00e9e des Ecoles, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 19 mai 2006 approuvant le r\u00e8glement des \u00e9tudes \nsurveill\u00e9es. \n \nElle informe qu\u2019au vu du fonctionnement des \u00e9tudes durant l\u2019ann\u00e9e scolaire qui se \ntermine, il s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire de compl\u00e9ter ce r\u00e8glement par un article pr\u00e9voyant des mesures \ndisciplinaires en cas de mauvais comportement des \u00e9l\u00e8ves. \n \nMadame Escobessa demande qui prononce l\u2019exclusion. \n \nIl lui est r\u00e9pondu qu\u2019il s\u2019agit du Maire sur  avis de l\u2019Adjointe en charge des \n\u00e9coles. \n \n6\n\nMonsieur Bodet estime  qu\u2019il convient d\u2019\u00eatre vigilant dans l\u2019utilisation du syst\u00e8me \nde croix. Un accompagnement du personnel est n\u00e9cessaire pour une coh\u00e9rence dans \nl\u2019application de telles mesures. Il faut \u00eatre certain que le m\u00eame comportement entra\u00eene le \nm\u00eame type de sanction quel que soit le personnel en charge de la surveillance et le groupe \nscolaire concern\u00e9. \n \nMadame Drai rappelle que ce syst\u00e8me est d\u00e9j\u00e0 en vigueur pour la restauration \nscolaire et qu\u2019il est demand\u00e9 au personnel de mettre un motif en face de chaque croix \nattribu\u00e9e pour assurer une tra\u00e7abilit\u00e9. Elle pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 compter de la rentr\u00e9e les agents seront \ninvit\u00e9s \u00e0 participer r\u00e9guli\u00e8rement tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire \u00e0 des groupes d\u2019analyse de \nla pratique professionnelle encadr\u00e9s par des professionnels de l\u2019enfance. \n \nMadame Jolivet consid\u00e8re qu\u2019il faudrait impliquer davantage les enfants, \nnotamment en leur faisant une lecture expliqu\u00e9e du r\u00e8glement. \n \nMadame Drai signale que les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves pour nombre d\u2019entre eux sont \ndemandeurs de plus de discipline.  \n \nMonsieur Berthou conclut en pr\u00e9cisant que les cas d\u2019exclusion restent \nexceptionnels eu \u00e9gard au nombre d\u2019enfants fr\u00e9quentant la restauration scolaire chaque jour \n(environ 400 repas/jour)  \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a \napprouv\u00e9  \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le nouveau r\u00e8glement des \u00e9tudes surveill\u00e9es int\u00e9grant l\u2019article 5  \n\u00ab DISCIPLINE ET EXCLUSION \u00bb et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer ce r\u00e8glement qui sera \napplicable d\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2008. \n \nVII DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n1\u00b0 D\u00e9l\u00e9gation de Service Public pour la gestion du Centre de Loisirs Sans H\u00e9bergement \n(CLSH) \n \nEn pr\u00e9ambule, Monsieur Berthou pr\u00e9cise qu\u2019il tient \u00e0 ce que Monsieur Secco soit \nrapporteur de cette question, il pr\u00e9cise qu\u2019il n\u2019y a aucune incompatibilit\u00e9 avec sa  fonction de  \nPr\u00e9sident de l\u2019ULM bien au contraire. En effet depuis plus d\u2019un an d\u00e9j\u00e0 ce dossier est en \ndiscussion entre l\u2019association et la Mairie.  \n \nMonsieur Henri Secco, Adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le Centre de \nLoisirs sans H\u00e9bergement est actuellement g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re associative par l\u2019Union La\u00efque de \nMiribel. Il explique que face \u00e0 la demande des b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019ULM de ne plus prendre en \ncharge le centre de loisirs, il est  propos\u00e9 au conseil Municipal  de d\u00e9l\u00e9guer la gestion de ce \nservice public, selon les articles L.1411-1 \u00e0 L.1411-18, du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales.  \n \nMonsieur Secco explique en effet qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une demande des b\u00e9n\u00e9voles de \nl\u2019ULM face \u00e0 la complexit\u00e9 toujours plus grande des r\u00e8gles de fonctionnement de ce type de \nstructure qui \u00e0 terme, n\u00e9cessite le recours \u00e0 des professionnels. \n \nIl ajoute que les Conseillers Municipaux ont \u00e9t\u00e9 destinataires d\u2019un rapport \npr\u00e9alable du Maire pr\u00e9sentant les principales caract\u00e9ristiques de la d\u00e9l\u00e9gation de service \n \n7\n\npublic du centre de loisirs  (article L 1411-4, du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales), \nconsid\u00e9rant que dans un premier temps le conseil municipal doit se prononcer sur le principe \nm\u00eame de la passation d\u2019un contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public et sur les caract\u00e9ristiques \nqualitatives et quantitatives des prestations devant \u00eatre assur\u00e9es par le futur d\u00e9l\u00e9gataire. \n \nMonsieur Berthou rend un hommage appuy\u00e9 au travail accompli depuis de \nnombreuses ann\u00e9es par les b\u00e9n\u00e9voles en charge du Centre de Loisirs au sein de l\u2019ULM  et leur \nadresse les remerciements et f\u00e9licitations de la Municipalit\u00e9.  \n \nMadame Escobessa demande qui d\u00e9terminera le projet p\u00e9dagogique.  \n \nMonsieur Secco explique que la municipalit\u00e9, gestionnaire du service, d\u00e9finira le \nprojet \u00e9ducatif duquel d\u00e9coulera le projet p\u00e9dagogique \u00e9tabli par le prestataire retenu.  \n \nMadame Giron souhaiterait que cette d\u00e9l\u00e9gation de service public soit l\u2019occasion \nde modifier le fonctionnement actuel du centre de loisirs notamment concernant les horaires \nou encore la possibilit\u00e9 de n\u2019inscrire que certains jours dans la semaine alors que le syst\u00e8me \nactuel oblige  \u00e0 une inscription hebdomadaire.   \n \nMonsieur Proti\u00e8re propose que le cahier des charges int\u00e8gre cette demande de plus \nde souplesse de fonctionnement au titre de variante. Il conviendra par ailleurs lors des \nrencontres avec les candidats prestataires de tester leurs approches pratiques et financi\u00e8res \npour la gestion de cette souplesse de fonctionnement. \n \nMadame Escobessa pense qu\u2019il faut \u00eatre vigilant et faire attention \u00e0 ce que  \nl\u2019\u00e9volution de l\u2019offre du  service n\u2019ait  pas pour cons\u00e9quence de transformer le Centre de \nloisirs en simple garderie. \n \nMonsieur Giron demande si la mise \u00e0 disposition du cabanon au profit \nd\u2019associations locales restera possible ; il lui est r\u00e9pondu que cela est pr\u00e9vu dans le cahier des \ncharges. \nMonsieur Berthou pr\u00e9cise que chaque conseiller sera destinataire d\u2019un exemplaire \ndu projet de cahier des charges pour avis.  \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es,  le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \ns\u2019est prononc\u00e9   \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  en faveur d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de service public pour la gestion, \nl\u2019organisation et l\u2019animation du Centre de Loisirs , a autoris\u00e9 le Maire \u00e0 mettre en \u0153uvre la \nproc\u00e9dure de mise en concurrence (article L.1411-1 et suivants du Code G\u00e9n\u00e9ral des \nCollectivit\u00e9s Territoriales), et \u00e0 accomplir tous les actes pr\u00e9paratoires \u00e0 la passation des \ncontrats de d\u00e9l\u00e9gation, a accept\u00e9 les caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives de la \nd\u00e9l\u00e9gation de service public telles que d\u00e9crites dans le rapport pr\u00e9alable annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente \net a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer la convention \u00e0 intervenir. \n \nVIII ASSAINISSEMENT \n \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport technique et financier 2007 du service de l\u2019Assainissement \npar la Soci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux - Rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 des \nservices \n \n \n8\n\nDans le cadre de la Loi 95-101 du 2 f\u00e9vrier 1995 et du D\u00e9cret 95-635 du 6 mai \n1995, Monsieur Georges Baulmont, Adjoint au Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e une synth\u00e8se \ndu rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 des services \u2013 Assainissement \u2013 compte-rendu \ntechnique et financier 2007 \u00e9tabli par la Soci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux ; synth\u00e8se  qui a \u00e9t\u00e9 \ncommuniqu\u00e9e \u00e0 chaque conseiller avec l\u2019ordre du jour du conseil. \n \nMonsieur Baulmont souligne comme fait marquant la baisse de consommation \nd\u2019environ 14 % sur 5 ans malgr\u00e9 un augmentation sur la m\u00eame p\u00e9riode de 5,32 % du nombre \nd\u2019abonn\u00e9s. Cela s\u2019explique par une consommation ma\u00eetris\u00e9e visant \u00e0 moins de gaspillage.  \n \nConcernant les interventions de la Nantaise des Eaux sur le r\u00e9seau, Monsieur \nBerthou souhaite que l\u2019on v\u00e9rifie si le contrat de d\u00e9l\u00e9gation pr\u00e9voit que le fermier puisse \ntransformer sa prestation par des hydrocurages suppl\u00e9mentaires en remplacement de passages \ncam\u00e9ra non r\u00e9alis\u00e9s. \n \nConcernant les co\u00fbts, Monsieur Tourancheau souhaiterait pouvoir comparer avec \ndes communes de taille \u00e9quivalente. \n \nAu sujet du bilan du fermier, comme en 2007 d\u00e9j\u00e0 lors de la pr\u00e9sentation du \nrapport 2006, Monsieur Baulmont fait part de ses inqui\u00e9tudes concernant les pertes annonc\u00e9es \net l\u2019augmentation des charges. Des explications ont \u00e9t\u00e9 fournies par le fermier qu\u2019il \nconviendrait d\u2019approfondir. \n \nMonsieur Giron s\u2019interroge sur la v\u00e9racit\u00e9 des chiffres pr\u00e9sent\u00e9s et souligne qu\u2019il \nmanque le compte annuel de r\u00e9sultat d\u2019exploitation qui permettrait de comparer l\u2019\u00e9volution \nd\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. \n \nMonsieur Berthou se demande s\u2019il est r\u00e9ellement du ressort de la commune de \ns\u2019occuper de la situation financi\u00e8re de la NDES. Il consid\u00e8re que ce qui pourrait justifier une \ning\u00e9rence  de la commune en la mati\u00e8re serait une baisse de la qualit\u00e9 du service fourni par le \nfermier, ce qui n\u2019est pas le cas  actuellement. Il est rappel\u00e9 que dans le cadre d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation \nde service public les risques financiers sont \u00e0 la charge du fermier. \n \nAvant de conclure sur cette question Monsieur Berthou fait part au Conseil \nMunicipal d\u2019une lettre que lui a adress\u00e9e Monsieur Saint-Antoine formulant un certain \nnombre d\u2019observations relatives aux rapports technique et financier 2007 fournis par la \nNDES. Cette lettre sera transmise au fermier avec demande de r\u00e9ponses et d\u2019explications. \n \nLe Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. Il est pr\u00e9cis\u00e9 que \nl\u2019ensemble du rapport est \u00e0 la disposition du public qui peut le consulter aux jours et heures \nd\u2019ouverture de la Mairie. \n \nIX QUESTIONS DIVERSES \n \nMonsieur Proti\u00e8re informe l\u2019Assembl\u00e9e que le Pont de l\u2019Ile sera ferm\u00e9 \u00e0 la \ncirculation du 1er au 15 septembre 2008 pour des travaux de r\u00e9paration des portiques. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22 heures 35. \n \n \n9\n\n \n \n10\n", "publication_date": "20/06/2008"}