{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAzMC9kb3dubG9hZD90b2tlbj05N0dFY2duNA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24030/download?token=97GEcgn4", "text": "GROS PLAN SUR... \nL\u2019\u00e9t\u00e9 2019\n8-9\nENVIRONNEMENT\nNettoyage\nde printemps\n13\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nLes 30 ans de la \nd\u00e9couverte du pass\u00e9 \npotier le 15 juin\n7\nMOBILIT\u00c9S : \nFAIRE BOUGER LES LIGNES \nAgrandissement du parking de la gare, plan v\u00e9lo, etc.\nPAGES 10-11\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JUIN 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    JUIN 2019\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nMercredi 5\nR\u00e9union publique sur la r\u00e9novation \nde l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne\n\u00e0 19h30 \u00e0 la salle Delambre\nJeudi 6\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne\nSamedi 8\nPortes ouvertes\n10h-18h au centre de secours de \nSurvilliers (voir p. 6)\nSamedi 8\nNettoyage de printemps\n9h-12h (voir p. 13)\nMardi 11\nComit\u00e9 des usagers \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 13\nTh\u00e9 dansant \n\u00e0 14h \u00e0 Foss\u2019Brasserie (voir p. 7)\nVendredi 14\nSoir\u00e9e karaok\u00e9 \n\u00e0 19h au centre social (voir p. 6)\nSamedi 15\nGala de l\u2019\u00c9cam \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nSamedi 15\n30 ans d\u2019histoire poti\u00e8re\n16h-23h \u00e0 la salle Delambre et \nalentours (voir p. 7)\nSamedi 15\nDehors les m\u00f4mes\n\u00e0 20h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 6)\nDimanche 16\nGala de l\u2019Ecam\n\u00e0 15h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nLundi 17\nR\u00e9union publique sur la \ufb01 bre \noptique avec Orange\n\u00e0 19h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 13)\nJeudi 20\nRencontre des associations actives\nau centre social Agora \u00e0 19h (voir p. 6)\nVendredi 21 \nF\u00eate de la musique en soir\u00e9e\nplace du 19-Mars-1962 (voir p. 3)\nSamedi 22\nSpectacle Let\u2019s Dance\n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nSamedi 22\nF\u00eate de la ville\nde 11h \u00e0 18h (voir p. 16)\nDimanche 23\nSpectacle Let\u2019s Dance\n\u00e0 15h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nMercredi 26\nConseil municipal\n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville\nVendredi 28\nGala de danse de l\u2019EMMD\n\u00e0 20h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nSamedi 29\nGala de danse de l\u2019EMMD\n\u00e0 14h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nSamedi 29\nDisco Funk\n\u00e0 19h \u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 6)\nJUIN 2019\nD\u00e9but juillet : R\u00e9union publique sur les transports \u00e0 l\u2019Espace Germinal (date \u00e0 venir)\nJeudi 11 : Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 de 16h \u00e0 20h sur la place du 19-Mars-1962\nET EN JUILLET\nJuin 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\na \ufb01 n de l\u2019ann\u00e9e scolaire arrive \n\u00e0 grand pas et je ne peux \nm\u2019emp\u00eacher de penser \u00e0 nos \nenfants. Le passage \u00e0 une \nclasse sup\u00e9rieure, le brevet des coll\u00e8ges, \nle bac et autres examens et concours \nqui sont autant de carrefours \u00e0 traverser \nvers l\u2019\u00e9mancipation, une direction pro-\nfessionnelle, un parcours de vie d\u2019adulte \nresponsable. Bon courage et pleine r\u00e9us-\nsite \u00e0 eux ! Merci \u00e0 celles et ceux qui \nconstruisent les voies de leur r\u00e9ussite !\nAvec les beaux jours, les rues de Fosses \ns\u2019animent et, comme nous le souhai-\ntions, notre centre-ville s\u2019y pr\u00eate bien. \nF\u00eate de la musique, F\u00eate de la ville, Ter-\nrasses d\u2019\u00e9t\u00e9, de nombreuses animations \nont lieu dans cet espace que nous avons \nam\u00e9nag\u00e9 dans ce but, celui d\u2019avoir un \nc\u0153ur de ville anim\u00e9.\nC\u2019est ce que nous voulions pour la r\u00e9no-\nvation du centre-ville : un lieu de vie, \nde rencontres o\u00f9 il est possible de cr\u00e9er \ndes animations, de faire la f\u00eate\u2026 en \nsomme un lieu central de partage. Nous \ny sommes. \nTous ces \u00e9v\u00e9nements qui jalonnent \nnotre \u00e9t\u00e9 existent gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engagement \ndes \u00e9lus, de nos services publics com-\nmunaux et des b\u00e9n\u00e9voles.\nL\u2019engagement des b\u00e9n\u00e9voles est \u00e0 saluer \nparticuli\u00e8rement.\nIl nous est primordial de soutenir les ini-\ntiatives des associations et de leur offrir \nde quoi faire vivre l\u2019esprit de partage \nqui anime chacune d\u2019entre elles. Les \nb\u00e9n\u00e9voles \u0153uvrent chaque jour au bien \ncommun. Ils seront d\u2019ailleurs aussi pr\u00e9-\nsents lors des galas de danse de ce mois \nde juin, spectacles riches et vari\u00e9s qui \nviennent consacrer une ann\u00e9e de travail \npour l\u2019Ecole municipale de musique et \nde danse, l\u2019\u00c9cam ou Let\u2019s Dance.\nL\u2019animation de ce c\u0153ur de ville en parti-\nculier, et de la ville en g\u00e9n\u00e9ral, est aussi \nl\u2019\u0153uvre de nos commer\u00e7ants. Une ville \ndynamique n\u2019existe pas sans eux, ils in-\ncarnent la proximit\u00e9, et font de la ville \nun lieu de vie o\u00f9 chacun peut se retrou-\nver. Notre centre-ville, nous l\u2019avons voulu \nouvert, attractif et vivant, pour faire per-\ndurer l\u2019esprit de convivialit\u00e9 qui sied \u00e0 \nFosses ! J\u2019en pro\ufb01 te pour saluer les com-\nmer\u00e7ants install\u00e9s r\u00e9cemment qui, j\u2019en \nsuis s\u00fbr, sauront faire vivre cet esprit.\nUne ville c\u2019est aussi une histoire, une \nhistoire qu\u2019il faut faire vivre et trans-\nmettre. Depuis maintenant 30 ans, les \nb\u00e9n\u00e9voles de l\u2019association Jeunesse \npr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France \n(JPGF) font un travail consid\u00e9rable pour \nraccrocher Fosses \u00e0 son histoire mill\u00e9-\nnaire. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, nous avons pu faire \n\u00e9clore notre pass\u00e9 et, gr\u00e2ce \u00e0 eux, nous \nnous inscrivons dans l\u2019avenir avec la \ncr\u00e9ation future du centre d\u2019interpr\u00e9ta-\ntion intercommunal et la revitalisation \ndu village. Avec aussi, dans un premier \ntemps, la r\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne.\nLa transformation du centre-ville de \nFosses nous aura permis d\u2019\u00eatre \u00e0 nou-\nveau attractifs, d\u2019attirer de nouveaux \nhabitants, de nouveaux commer\u00e7ants, de \nnouvelles activit\u00e9s, de nouveaux services \npublics. Pro\ufb01 tons-en et soyons-en \ufb01 ers !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nUn coeur de ville anim\u00e9... \nune histoire mill\u00e9naire \u00e0 faire vivre \net transmettre.\nMai 1989 \u00e0 Fosses, \nune r\u00e9v\u00e9lation !\nLe 28 mai 1989, des membres de l\u2019associa-\ntion Jeunesse pr\u00e9historique et g\u00e9ologique \nde France (JPGF) d\u00e9couvrent au cours d\u2019une \nprospection \u00ab de nombreux fragments de \nc\u00e9ramiques m\u00e9di\u00e9vales ... sur des tas de terre \nd\u00e9pos\u00e9s contre l\u2019enclos de la station de gaz, \nen bordure du chemin de Bellefontaine. \u00bb \nApprenant que ces d\u00e9bris proviennent d\u2019un \nchantier au village de Fosses, ils y foncent \net tombent sur des \u00ab milliers de fragments \nde c\u00e9ramiques... Une premi\u00e8re \u00e9tude indique \nl\u2019existence d\u2019une of\ufb01 cine de potiers m\u00e9di\u00e9-\nvaux, \u00e0 l\u2019emplacement de la ferme Laforest/\nDewaelle. Les c\u00e9ramiques sont datables du \nXe au XIIIe si\u00e8cle environ \u00bb, explique R\u00e9my \nGuadagnin, pr\u00e9sident de la JPGF au maire de \nl\u2019\u00e9poque, Alain Lacombe, dans un courrier du \n1er juin. Ce dernier suspend alors les travaux \npour permettre aux arch\u00e9ologues de fouiller \net d\u2019analyser les vestiges.\nC\u2019est le d\u00e9but d\u2019une \u00ab saga c\u00e9ramique \u00bb \n\u00e0 Fosses : plusieurs campagnes de fouilles, \ndes milliers de tessons sortis de terre, des \ncentaines de poteries reconstitu\u00e9es, des \ndizaines de fours d\u00e9couverts, deux volumes \nimpressionnants publi\u00e9s par la JPGF, un projet \nde centre d\u2019interpr\u00e9tation imagin\u00e9 avec les \ncommunes et repris par la Communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France et \nArch\u00e9a...\nAu cours de ces trente ann\u00e9es, Fosses Mag \na souvent pr\u00e9sent\u00e9 les actualit\u00e9s de cette \nhistoire mill\u00e9naire, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e petit \u00e0 petit gr\u00e2ce \n\u00e0 l\u2019immense travail accompli, notamment par \nla JPGF. C\u2019est pourquoi, lors de l\u2019anniversaire \nde cette d\u00e9couverte, le samedi 15 juin 2019 \nau village de Fosses, un fac simile des articles \nles plus importants parus dans le journal \nmunicipal depuis 30 ans sera offert aux per-\nsonnes qui participeront \u00e0 cette manifesta-\ntion (voir p. 13). Il sera ensuite disponible en \nmairie au service communication. Attention \ntirage limit\u00e9 !\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\n4 FOSSESMAG    JUIN 2019\nRETOUR EN IMAGES\nEn m\u00e9moire des victimes de l\u2019esclavage \net de la traite n\u00e9gri\u00e8re\nJour de comm\u00e9moration de l\u2019abolition de l\u2019esclavage. \nDe gauche \u00e0 droite Marly P\u00e9roumal, repr\u00e9sentante du \nCM98, Andr\u00e9 Specq, maire de Marly-la-Ville, Blaise \nEthodet-Nkake, Jacqueline Haesinger, Jeanick Solitude, \nPaulette Dorri\u00e8re, \u00e9lus de la ville de Fosses et Guy \nP\u00e9roumal du CM98.\nL\u2019\u00e9glise Saint-Etienne a accueilli les chants \ndes ch\u0153urs Salve Regina et \u00c0 tout c\u0153ur pour \nchanter la libert\u00e9 !\nVendredi 10\nJeudi 16\nSamedi 18\nQuatre ateliers (ka, danse, cuisine et initiation au \nmar\u00e9 t\u00e8t) ont r\u00e9uni les petits comme les grands au \ncentre social Agora. Une soir\u00e9e de d\u00e9couvertes des \ncoutumes et des savoir-faire antillais, une histoire \nde partage et de transmission.\nAmbiance festive lors de la soir\u00e9e qui \ns\u2019est poursuivie \u00e0 la salle Delambre avec \nl\u2019exposition \u00ab Devenir libre \u00bb r\u00e9alis\u00e9e par les \nenfants de l\u2019\u00e9cole Dumas. D\u00e9monstrations \nde danses antillaises, de ka et de chants \n\u00e9taient au programme.\nLes cin\u00e9philes ont pu d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir sur \ngrand \u00e9cran Heureux comme Lazzaro. La projection \na \u00e9t\u00e9 suivie par un d\u00e9bat sur l\u2019esclavage moderne \net sa r\u00e9alit\u00e9 aujourd\u2019hui dans le monde.\nL\u2019\u00e9v\u00e9nement du mois\n\nFOSSESMAG    JUIN 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMercredi 22\nLe Foyer bouquet \nd\u2019automne a accueilli \nle centre de loisirs, le \ncentre social Agora \net le Point-Jeunes, \npour le premier \ntournoi de domino \ninterg\u00e9n\u00e9rationnel. \nUn moment d\u2019\u00e9change \nludique appr\u00e9ci\u00e9 de tous. \nLe gymnase Nelson Mandela a accueilli les fans de \nzumba pour une soir\u00e9e caritative. Les fonds r\u00e9colt\u00e9s \nont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 l\u2019Association pour l\u2019information et \nla pr\u00e9vention de la dr\u00e9panocytose (Apipd).\nSamedi 4\nDivertir\u2026 ou p\u00e9rir par la Cie no8 et Mis\u00e9rables ! par la \ntroupe Annibal et ses \u00e9l\u00e9phants, une apr\u00e8s-midi de rires \net de folie qui a ravi les petits et les grands.\nSamedi 11\net aussi...\nDimanche 19\nLa brocante a fait le plein de stands cette ann\u00e9e. \nL\u2019occasion pour certains d\u2019\u0153uvrer pour la bonne cause. \nIci, l\u2019association Petit Pierre.\nLors du Banquet des Anciens, les seniors ont pu \npro\ufb01 ter d\u2019animations avant et apr\u00e8s le d\u00e9jeuner. \nIci la chor\u00e9graphie du Bouquet d\u2019Automne. \nMercredi 15\n\n6 FOSSESMAG    JUIN 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nSpectacle des enfants \nLes \u00e9l\u00e8ves de la maternelle Mistral invitent \nles seniors \u00e0 une repr\u00e9sentation le vendredi 7 \njuin \u00e0 13 h 45. Sur inscription avant le 4 juin.\nPORTES OUVERTES\nAu feu les pompiers !\nLes Sapeurs-pompiers de Survilliers vous \nouvrent leurs portes le samedi 8 juin de \n10 h \u00e0 18 h. De nombreux stands ainsi \nque des d\u00e9monstrations sont propos\u00e9s \npour d\u00e9couvrir leur activit\u00e9. Restauration \nsur place.\nComit\u00e9 des usagers\nEnvie de partager vos envies et impressions \nsur le foyer ? C\u2019est le mardi 11 juin que \u00e7a \nse passe, \u00e0 14 h.\nRandonn\u00e9e \net d\u00e9couverte\nUne longue balade de 9 km vous attend \nainsi qu\u2019une visite du jardin Henri le Sidaner \n\u00e0 Gerberoy, le jeudi 20 juin \u00e0 9 h 30. Sur \ninscription et r\u00e8glement de 6 \u20ac avant le \n7 juin \u2013 pr\u00e9voir un pique-nique et de l\u2019eau. \nG\u00e9n\u00e9alogie \nVendredi 21 \u00e0 14h.\nToujours plus de jeux \nScrabble en duplicate jeudi 13 juin \u00e0 14 h.\nTournoi de belote le mardi 18 juin \u00e0 13 h 30. \n(Sur inscription, nombre de places limit\u00e9 \u2013 \n3,40 \u20ac par personne.)\nInitiation au tarot vendredi 28 juin \u00e0 14h.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nCENTRE SOCIAL AGORA\nSortir \nPour terminer l\u2019ann\u00e9e scolaire, les \nparents participant \u00e0 l\u2019atelier du Bout \ndes Doigts sont invit\u00e9s \u00e0 une sortie aux \n\u00e9tangs de Commelles avec un guide \ndu parc naturel r\u00e9gional Oise Pays de \nFrance, le lundi 17 juin.\nChanter\nSortez vos plus belles voix lors d\u2019un \nkaraok\u00e9 le 14 juin, \u00e0 partir de 19 h. \nGratuit, sur inscription.\nRencontrer\nUne rencontre est propos\u00e9e avec les \nassociations de la ville de Fosses b\u00e9n\u00e9\ufb01 -\nciant des pr\u00eats de salle du centre social, \nle jeudi 20 juin \u00e0 19 h.\nAccueillir  \nLes personnes ayant emm\u00e9nag\u00e9 depuis \nseptembre 2018 doivent se faire \nconna\u00eetre sur place, au t\u00e9l\u00e9phone ou par \nmail au centre social, pour \u00eatre invit\u00e9es \n\u00e0 l\u2019accueil des nouveaux habitants le \nsamedi 7 septembre. \n \ng Centre social Agora : 1 rue Fernand \nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22. Mail : \naccueilagora@roissy-online.com\nFermeture \nexceptionnelle \nDu mardi 4 au samedi 9 juin inclus en raison \nde la semaine p\u00e9dagogique.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nSoir\u00e9e jeux \nSamedi 15 juin \u00e0 partir de 20h et de 18ans.\nSoir\u00e9e jeux \u00e0 partir de 18 ans\nSamedi 15 juin 2019\n\u00e0 partir de 20h\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nEntr\u00e9e gratuite sur inscription :\nludomediathequefosses@gmail.com\nou 01 34 47 40 43\nR\u00e9tro dansant... \net gourmand !\nPour ceux qui aiment danser en toute liber-\nt\u00e9 sur des rythmes d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui, \nil y a le R\u00e9tro-dansant de Foss\u2019 Brasserie \nle jeudi 13 juin de 14 h \u00e0 18 h avec le DJ \nEric Elliot. Entr\u00e9e 10 \u20ac, avec une boisson \net une p\u00e2tisserie comprises. \n \ng Foss\u2019 Brasserie, 12 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 72 90 49.\nDisco Funk\nLe samedi 29 juin, c\u2019est en soir\u00e9e que \nFoss\u2019 Brasserie vous invite \u00e0 danser sous la \nboule \u00e0 facettes. D\u00e8s 19 h, son DJ Eric Elliot \nrevient pour animer le d\u00eener avec des sons \ndes ann\u00e9es 1980-1990 (entre autres). Pour \nceux qui ne d\u00eenent pas sur place, le droit \nd\u2019entr\u00e9e est \u00e0 10 \u20ac.\nR\u00e9servation aupr\u00e8s de Foss\u2019 Brasserie (voir \nci-contre).\n\nFOSSESMAG   JUIN 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\n\u00c0 l\u2019occasion de la 10e \u00e9dition des Journ\u00e9es \nnationales de l\u2019arch\u00e9ologie, le cin\u00e9ma de \nl\u2019Ysieux et Arch\u00e9a s\u2019associent \u00e0 la ville de \nFosses pour f\u00eater les 30 ans de la d\u00e9cou-\nverte arch\u00e9ologique de l\u2019histoire poti\u00e8re \npar l\u2019association Jeunesse pr\u00e9historique et \ng\u00e9ologique de France (JPGF). \nAu programme le samedi 15 juin 2019 \u00e0 \npartir de 16 h, Grande-Rue \u00e0 Fosses-village :\n\u2022  ateliers et animations pour les familles \nsur l\u2019arch\u00e9ologie, \n\u00a9 JY Lac\u00f4te\n,\nJOURN\u00c9ES \nNATIONALES \nDE L\u2019ARCH\u00c9OLOGIE\nSamedi 15 juin 2019 \n\u00e0 partir de 16h \nFosses-Village\n Animations sur l\u2019arch\u00e9ologie et le cin\u00e9ma \n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd \n Les Aventuriers de l\u2019arche perdue \n Entr\u00e9e libre et gratuite \nFosses f\u00eate les 30 \nans de la d\u00e9couverte \nde son pass\u00e9 potier\nC\u2019est la saison ! Entre les repr\u00e9sentations \nde l\u2019\u00c9cam (\u00c9changes culturels antillais-m\u00e9-\ntropolitains), de Let\u2019s Dance et de l\u2019EMMD, \nles amateurs de danse ont le choix ! Tout \nse passe \u00e0 l\u2019Espace Germinal qui comme \nchaque ann\u00e9e fait au mois de juin la place \naux associations. \n\u2022  Le gala de l\u2019\u00c9cam, intitul\u00e9 C\u2019est la vie !, \na lieu le samedi 15 juin \u00e0 20 h 30 et le \ndimanche 16 juin \u00e0 15 h 30. Au pro-\nGalas de danse\ngramme : danses antillaises,  zumba, etc. \nR\u00e9servations aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9cam aux heures \nde cours.\n\u2022  Le show de Let\u2019s Dance est programm\u00e9 \nle samedi 22 juin \u00e0 20 h 30 et le dimanche \n23 juin \u00e0 15 h. Hip-hop en 12 tableaux, \navec pr\u00e8s de 100 danseurs de 4 \u00e0 55 ans. \nAchat des places aux heures de cours (pas \nde vente sur place).\n\u2022  Le spectacle de l\u2019EMMD se d\u00e9roule le \nvendredi 28 juin \u00e0 20 h et samedi 29 juin \n\u00e0 14 h 30. Les \u00e9l\u00e8ves de danse classique et \ncontemporaine ont travaill\u00e9 sur le th\u00e8me \ndes Inventions. R\u00e9servations aupr\u00e8s du \nsecr\u00e9tariat de l\u2019EMMD avant le 21 juin. \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 40.\n\u2022  animations par l\u2019atelier Entre Pots et \nl\u2019association Terres et Cultures,\n\u2022  pr\u00e9sentation des d\u00e9couvertes arch\u00e9o-\nlogique par la JPGF,\n\u2022  cuisine et restauration sur place \u00e0 partir \nde 19 h 30, \n\u2022  projection du \ufb01 lm Indiana Jones et les \naventuriers de l\u2019arche perdu en plein air \n\u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit.\nEntr\u00e9e libre et gratuite dans la limite des \nplaces disponibles. Apportez de quoi vous \ncouvrir (couverture, polaire, ...)\n \ng archea.roissypaysdefrance.fr\nFosses, 1989 : \nle pass\u00e9 retrouv\u00e9 \nLe 1er juin 1989, l\u2019association Jeunesse \npr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France \n(JPGF) fait une d\u00e9couverte arch\u00e9ologique \nimportante dans notre commune. De nom-\nbreux fragments de c\u00e9ramiques m\u00e9di\u00e9vales \ndatant du Xe au XIIIe si\u00e8cle environ sont d\u00e9-\ncouverts, t\u00e9moignant de l\u2019existence d\u2019une \nproduction de poteries m\u00e9di\u00e9vales. C\u2019est \nmille ans d\u2019histoire poti\u00e8re qui surgissent \nbient\u00f4t au cours des fouilles successives !\nAujourd\u2019hui, les vestiges uniques de cette \nhistoire se retrouvent dispos\u00e9s au mus\u00e9e \nArch\u00e9a, o\u00f9 pr\u00e8s de 700 pi\u00e8ces ont pu \n\u00eatre reconstitu\u00e9es. Ce travail minutieux \net titanesque aura bient\u00f4t un lieu qui lui \nsera enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 Fosses avec \nle centre d\u2019interpr\u00e9tation de l\u2019histoire \npoti\u00e8re, \u00e0 la ferme communale, au c\u0153ur \nm\u00eame des fouilles arch\u00e9ologiques. Il s\u2019agit \nde connecter l\u2019histoire de la commune \u00e0 \nson pr\u00e9sent.\n\n8 FOSSESMAG    JUIN 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nComme chaque ann\u00e9e, la ville d\u00e9ploie un ensemble d\u2019activit\u00e9s vari\u00e9es destin\u00e9es \n\u00e0 diff\u00e9rents publics : les enfants, les adolescents, les adultes, les anciens, les \nfamilles... de Fosses ou d\u2019ailleurs. Un brin de soleil pour tous !\nAvec le centre social Agora\nTerrasses d\u2019\u00e9t\u00e9\nFestives et ludiques, les Terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 \nponctuent l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fosses, avec de nom-\nbreuses animations pour les grands \ncomme pour les petits. Rendez-vous le \njeudi 11 juillet et le jeudi 29 ao\u00fbt sur la \nplace du 19-Mars-1962, de 16 h \u00e0 20 h. \nAu programme cette ann\u00e9e : espace jeux \nlibres pour les tout-petits, atelier p\u00e2te \u00e0 \nmicrobilles color\u00e9es, p\u00e2te \u00e0 sel, jeux d\u2019eau, \nmaquillage pour les enfants, piscine \u00e0 balles, \njeux en bois et robots, initiation au domino, \ncustomisation de sacs, tir \u00e0 l\u2019arc, cr\u00e9ation \nde bracelets, trampolines et structures gon-\n\ufb02 ables. Ce sera aussi l\u2019occasion de pro\ufb01 ter \nd\u2019un espace \u00ab farniente \u00bb, d\u2019animations \nmusicales et de quoi se restaurer (barbe \u00e0 \npapa, cr\u00eapes, g\u00e2teaux, boissons\u2026).\nPortes ouvertes sur l\u2019\u00e9t\u00e9\nPendant l\u2019\u00e9t\u00e9, lors des journ\u00e9es ensoleill\u00e9es, \nle centre social Agora vous accueille sur la \npelouse o\u00f9 chacun pourra venir se d\u00e9tendre, \nse rencontrer, \u00e9changer, s\u2019informer  autour \nd\u2019une petite collation fruit\u00e9e dans une \nambiance conviviale. Un moment id\u00e9al \npour d\u00e9couvrir l\u2019ensemble des activit\u00e9s \npropos\u00e9es. \nSorties en famille\nMardi 9 juillet : parc animalier de Thoiry\nJeudi 18 juillet : sortie \u00e0 la mer \u00e0 \nQuend-Les-Pins-Plage\nJeudi 22 ao\u00fbt : sortie \u00e0 la mer \u00e0 Fort \nMahon-Plage\nMardi 27 ao\u00fbt : sortie sur Paris \u00e0 la Cit\u00e9 des \nenfants et au Parc de la Villette\nSorties entre adultes\nJeudi 4 juillet et mercredi 14 ao\u00fbt\nFosses sous le \nsoleil d\u2019\u00e9t\u00e9 2019\nPour s\u2019inscrire aux sorties\nJeudi 29 juin au centre social Agora de 14 h \u00e0 19 h 30.\nDeux sorties maximum sont possibles parmi les quatre propos\u00e9es. Les 2 sorties \u00e0 la mer \nne peuvent pas \u00eatre cumul\u00e9es.\nTarifs : 5 euros par adulte, 2,50 euros de 14 \u00e0 18 ans, 1,50 euros de 3 \u00e0 13 ans, gratuit \npour les moins de 3 ans. Pour les non-adh\u00e9rents, 5,50 euros pour les familles, 3 euros \npar personne sont demand\u00e9s le jour de l\u2019inscription pour adh\u00e9rer au centre social.\n \n\u279c Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 du 11 juillet 2018.\n\nFOSSESMAG    JUIN 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nAvec la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que\nLes livres, BD, CD, DVD, journaux, maga-\nzines, jeux ne prennent pas de vacances. Ils \nsont accessibles et/ou empruntables tout \nl\u2019\u00e9t\u00e9 pour agr\u00e9menter vos temps libres. Vos \nludom\u00e9diath\u00e9quaires pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s se relaient \npour vous accueillir et vous conseiller dans \nce bel espace de 540 m\u00b2.\nLa ludo-m\u00e9diath\u00e8que est ouverte l\u2019\u00e9t\u00e9, les \nmardis, mercredis, vendredis et samedis aux \nhoraires habituels. Elle est ferm\u00e9e le jeudi \net du 11 au 19 ao\u00fbt inclus.\n \ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 43\nAvec le foyer Bouquet \nd\u2019automne\nLe foyer accueille les seniors fossatussiens \ndu lundi au vendredi de 12 h \u00e0 17 h. Pour y \nd\u00e9guster le d\u00e9jeuner en bonne compagnie, \nil faut r\u00e9server au moins une semaine \u00e0 \nl\u2019avance. De nombreuses activit\u00e9s y sont \npropos\u00e9es tous les jours !\n \ng T\u00e9l. : 01 34 72 72 72.\nAvec le centre de loisirs\nLe mois de juillet est centr\u00e9 sur l\u2019imaginaire \net la cr\u00e9ativit\u00e9 avec des ateliers et anima-\ntions autour des contes et l\u00e9gendes pour le \nplus grand plaisir des enfants ! Th\u00e9\u00e2tre, lec-\nture, cr\u00e9ation, d\u00e9coration, petits et grands \njeux mais aussi ogres et dragons sont au \nprogramme. De quoi vivi\ufb01 er l\u2019imaginaire des \nenfants. Au mois d\u2019ao\u00fbt, ils se tourneront \nvers l\u2019avenir, leur avenir ! Le d\u00e9\ufb01  leur est \nlanc\u00e9 \u00e0 travers des activit\u00e9s et des jeux \nli\u00e9s au d\u00e9veloppement durable, \u00e0 l\u2019envi-\nronnement et \u00e0 la sant\u00e9. Ils seront m\u00eame \ninvit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser un livret pr\u00e9sentant des \ngestes quotidiens pour sauver la plan\u00e8te. \nSans oublier les sorties ludiques !\n \ng T\u00e9l. : 01 30 29 13 61.\nAvec le Point Jeunes\nCe lieu d\u2019accueil et d\u2019activit\u00e9s d\u00e9di\u00e9 aux \nFossatussiens de 11 \u00e0 17 ans est aussi \nouvert tous les jours  durant l\u2019\u00e9t\u00e9 (lundi \u00e0 \nvendredi : 9h-12h et 14h-19h). Les jeunes, \nune fois inscrits (dossier rempli par les \nparents), peuvent y venir \u00e0 leur guise. En \nrevanche, il faut une autorisation parentale \npour chacune des sorties et activit\u00e9s en \ndehors de Fosses. Le programme d\u00e9taill\u00e9 est \npubli\u00e9 sur le site de la ville courant juin et \nsur la page facebook du Service municipal \njeunesse (smj fosses).\n \ng T\u00e9l. : 01 34 72 45 49\nS\u00e9jour \u00e0 Fontainebleau\nPour les 6-11 ans, la ville de Fosses organise \nune escapade de cinq jours \u00e0 Fontaine-\nbleau. Du 29 juillet au 2 ao\u00fbt, les jeunes \nFossatussiens pourront d\u00e9couvrir l\u2019accro-\nbranche, le tir \u00e0 l\u2019arc, la sarbacane, et plein \nd\u2019autres activit\u00e9s. Le tarif est fonction du \nquotient familial. \nInscriptions le 12 juin 2019 uniquement \nde 7 h \u00e0 19 h, dans la limite des places \ndisponibles. Priorit\u00e9 donn\u00e9e aux enfants \nqui fr\u00e9quentent le centre de loisirs durant \nl\u2019ann\u00e9e.\n \ng Centre de loisirs : 01 30 29 13 61\nSemaine sportive \nDu 19 au 23 ao\u00fbt 2019, le Service municipal \njeunesse propose une pl\u00e9iade d\u2019activit\u00e9s. \nAvec la complicit\u00e9 de l\u2019\u00e9quipe de pr\u00e9vention \nImaj et d\u2019associations locales, les 10-15 ans \ninscrits pourront pratiquer :\n- le tennis avec l\u2019Association Tennis de \nFosses,\n- la boxe anglaise avec le Ring Olympique \nde Fosses,\n- le handball avec Avenir Survilliers-Fosses-\nMarly Handball 95,\n- la randonn\u00e9e en VTT avec l\u2019Union Cycliste \nFosses-Marly,\n- le rugby avec l\u2019Entente Goussainville \nGonesse,\n- la p\u00e9tanque avec la Boule Sympa,\n- la sophrologie et la m\u00e9ditation avec ABC.\nAvec les Marcheurs de Fosses, ils \u00e9tabliront \nle parcours de la Rando Rose d\u2019octobre \n2019. En\ufb01 n ils pourront passer le certi\ufb01 cat \ndes 25 ou 50 m\u00e8tres \u00e0 la piscine intercom-\nmunale de Fosses.\nInscription avant le 12 juillet en mairie, \ndans la limite des places disponibles (15).\n \ng Service Ev\u00e9nements, sports et vie \ncitoyenne. T\u00e9l. : 01 34 47 35 49 ou 40 13.\nLe minist\u00e8re de la Culture pr\u00e9sente\nLe Cr\u00e9dit Mutuel donne le \nfaites \nde la \nmusique \n21 juin \n2019\nGraphisme: Studio Des Signes Muchir Desclouds\nf\u00eate \nde la \nmuSique\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nJacqueline Haesinger\nMaire-adjointe,\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9, \n\u00e0 la qualit\u00e9 du service \npublic et des relations \naux populations, \u00e0 la \ncitoyennet\u00e9 et \u00e0 la coh\u00e9sion sociale\nFosses est une ville qui bouge et, cet \n\u00e9t\u00e9 encore, nous ne d\u00e9rogeons pas \u00e0 la \nr\u00e8gle. Festivit\u00e9s, concert, gala, sorties, \nde nombreuses possibilit\u00e9s de passer de \nbons moments nous sont offertes. Jeunes \net moins jeunes, en famille ou seul, tous \nnous pouvons pro\ufb01 ter de ces temps de \nrencontres et de f\u00eates. Voil\u00e0 tout l\u2019esprit \nde ces moments : permettre la rencontre !\nDu centre-ville au foyer Bouquet \nd\u2019automne, du centre social Agora au \nPoint Jeunes, sans oublier le centre \nde loisirs, de nombreux endroits sont \nle th\u00e9\u00e2tre d\u2019animations. Ces lieux sont \nanim\u00e9s et leur programmation vari\u00e9e. \nEn parall\u00e8le, la commune continue \n\u00e0 proposer des activit\u00e9s \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, au cin\u00e9ma, \u00e0 la piscine, \netc. pour permettre \u00e0 tous de passer un \nbel \u00e9t\u00e9 !\nLe vendredi 21 juin, la F\u00eate de la Musique \nse d\u00e9roule pour la premi\u00e8re fois sur \nla nouvelle place du 19-Mars-1962, \nau centre-ville ! Habitants, musiciens, \ncommer\u00e7ants, jeunes comme adultes, \npeuvent pro\ufb01 ter de cette soir\u00e9e musicale \net dansante. Autre moment festif attendu, \nles Terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 de juillet et d\u2019ao\u00fbt, o\u00f9 \nles mots d\u2019ordre sont jouer, bouger ou \n\ufb02 \u00e2ner... ensemble !\nCarriole \u00e0 peinture\nLe mardi apr\u00e8s-midi, la petite carriole \u00e0 \npeinture roule en ville et apporte papier, \ncrayons, pinceaux, \ufb01 celles... \u00e0 tous les \nartistes en herbe. A l\u2019ombre des arbres ou \ndes parasols, on peut cr\u00e9er en toute libert\u00e9 \ndes chefs d\u2019\u0153uvre instantan\u00e9s ! \nLe 16 juillet : jardin de Serr\u00e8s\nLe 23 juillet : parvis de l\u2019h\u00f4tel de ville\nLe 13 ao\u00fbt : parc des trois collines\nLe 20 ao\u00fbt : au village\n\n10 FOSSESMAG    JUIN 2019\nCADRE DE VIE\nMobilit\u00e9s : \u00e7a bouge \u00e0 Fosses !\nLa municipalit\u00e9 travaille depuis longtemps \u00e0 am\u00e9liorer les d\u00e9placements en \ng\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 favoriser les moins polluants en particulier : agrandissement du \nparking de la gare, abris pour v\u00e9los, d\u00e9veloppement des voies cyclables, dispositif \nde covoiturage, r\u00e9fection des trottoirs. Tout un ensemble de travaux et projets \nque Fosses Mag vous explique.\nFavoriser tous les modes de d\u00e9placement, \npermettre de mieux circuler dans la ville, \nfaciliter l\u2019acc\u00e8s aux diff\u00e9rents quartiers \nnotamment la gare, de nombreux chantiers \nen cours r\u00e9pondent \u00e0 ces objectifs. \u00c0 pied, \u00e0 \nv\u00e9lo, en bus ou en voiture, tous les modes \nde d\u00e9placement ont leur place \u00e0 Fosses. \nAutant qu\u2019un enjeu environnemental, c\u2019est \nune question de qualit\u00e9 de vie !\nFaciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la gare \npour tous\nAgrandir le parking de la gare c\u2019est soulager \nles habitants de Fosses qui s\u2019y rendent tous \nles jours en voiture. Cela soulage aussi \nles riverains car la saturation du parking \nentrainait des d\u00e9sagr\u00e9ments aux alentours \nde la gare, avec du stationnement sauvage.\nAvec 142 nouvelles places, le parking \nd\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional (PIR) voit sa capacit\u00e9 \nd\u2019accueil passer \u00e0 656 v\u00e9hicules, de quoi \npermettre un acc\u00e8s plus ais\u00e9 \u00e0 la gare \nde Survilliers-Fosses. Cet am\u00e9nagement \ns\u2019accompagne de l\u2019installation ou de la \nr\u00e9fection de 10 places de stationnement \npour personne \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (PMR). Un \ninvestissement de 297 846 euros au total, \nr\u00e9parti entre les communes membres du \nsyndicat interr\u00e9gional qui g\u00e8re le parking. \nFosses en assume 44 %.\nLe parking reste gratuit, une raret\u00e9 \nen Ile-de-France. [De fait, il transite \naujourd\u2019hui davantage de voyageurs \npar la gare de Survilliers-Fosses que \npar celle de Goussainville, avec plus de \n7 000 000 de voyageurs par an. Il \u00e9tait \ndonc primordial de permettre un meilleur \nacc\u00e8s \u00e0 la gare.]\nBient\u00f4t un nouvel abri \u00e0 v\u00e9los va \u00eatre ins-\ntall\u00e9 sur la place Jean-Moulin, avec l\u2019aide du \nParc naturel r\u00e9gional Oise Pays de France \n(PNR). Il sera ferm\u00e9, s\u00e9curis\u00e9 et pourra \ncontenir 16 v\u00e9los. De quoi encourager les \nFossatussiens \u00e0 enfourcher leur bicyclette \npour aller prendre le train.\nPlus de places pour les v\u00e9los \nEn plus de ce nouvel abri \u00e0 la gare, la ville \nmettra en place 26 nouvelles places pour \nles v\u00e9los, de la gare au centre-ville, a\ufb01 n de \npermettre \u00e0 tous d\u2019utiliser plus ais\u00e9ment \n\u00ab la petite reine \u00bb au quotidien.\nAussi, s\u2019il existe d\u00e9j\u00e0 des am\u00e9nagements \npour faciliter la circulation \u00e0 v\u00e9lo, comme \nla piste qui dessert le coll\u00e8ge et le \nlyc\u00e9e ou certaines sentes urbaines, des \nr\u00e9flexions sont en cours pour favoriser \nce mode de d\u00e9placement encore bien \ntrop peu d\u00e9velopp\u00e9. Un plan v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 \nconstruit avec le PNR pour favoriser la \ncontinuit\u00e9 des am\u00e9nagements existants, \ncr\u00e9er davantage de liaisons entre quar-\ntiers et rompre les discontinuit\u00e9s, per-\nmettre la travers\u00e9e des axes principaux \nde la ville etc. Plus que de simples pistes \nR\u00e9zo Pouce, comment \u00e7a marche ?\nChaque personne (conducteur et passager) s\u2019inscrit gratuitement \nen mairie ou sur le site internet www.rezopouce.fr. Elle s\u2019engage en \nsignant une charte de bonne conduite et fournit une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. \nElle re\u00e7oit en \u00e9change une carte de membre et un macaron \u00e0 apposer \nsur le v\u00e9hicule si c\u2019est un conducteur. Elle peut ensuite utiliser le Rezo : \nSi je ne suis pas connect\u00e9(e), je fais du stop en version \u00ab vintage \u00bb : \nPassager, je me rends \u00e0 un arr\u00eat sur le Pouce avec ma \ufb01 che destination et mon plus \nbeau sourire (je serai pris la plupart du temps en moins de 5 minutes).\nConducteur, je mets le macaron sur ma voiture et m\u2019arr\u00eate, sans obligation, prendre un \npassager qui va dans la m\u00eame direction que moi.\nAvec l\u2019application, disponible sur Android et iOS : \nConducteur, avant le d\u00e9part, je lance mon application et visualise les autostoppeurs dans \nles environs. \nPassager, je saisis ma destination et attends qu\u2019un conducteur propose de me prendre \nau cours de son trajet. J\u2019accepte la proposition et pour g\u00e9rer mon attente, je visualise la \nprogression du v\u00e9hicule sur la carte.\n\u00bb :\n\nFOSSESMAG    JUIN 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCADRE DE VIE\ncyclables, il s\u2019agit de prendre en compte \nles sp\u00e9cificit\u00e9s de l\u2019espace urbain dans \nles ann\u00e9es \u00e0 venir, et ce avec le concours \ndes habitants.\nUn des projets majeurs est la cr\u00e9ation \nd\u2019une liaison vers le village par l\u2019am\u00e9-\nnagement d\u2019une piste cyclable, apr\u00e8s \navoir s\u00e9curis\u00e9 la RD 922 et am\u00e9nag\u00e9 \nle chemin des Noyers. De mani\u00e8re plus \ng\u00e9n\u00e9rale, des lieux importants doivent \n\u00eatre s\u00e9curis\u00e9s pour les cyclistes comme \nl\u2019acc\u00e8s \u00e0 la gare. \nCe plan v\u00e9lo s\u2019\u00e9tend sur plusieurs ann\u00e9es. \nDe nombreuses rues sont concern\u00e9es : rue \nde l\u2019\u00c9pine, rue Cugnot, avenue de Beau-\nmont, rue de la Haie-au-Mar\u00e9chal. Il s\u2019agira \nd\u2019am\u00e9nager pour s\u00e9curiser l\u2019utilisation de \nces axes en priorit\u00e9. \nCe plan va plus loin. Il pense la mani\u00e8re \ndont on peut faire cohabiter pi\u00e9tons, v\u00e9los \net voitures. En d\u2019autres termes, partager la \nville. Voil\u00e0 pourquoi, d\u00e8s 2019, une action \nest engag\u00e9e autour du d\u00e9veloppement des \nzones 30 dans les rues pr\u00e9sentant un risque \nde s\u00e9curit\u00e9. Ces extensions se feront aussi \navec le concours des habitants.\nDe nouvelles mani\u00e8res de se \nd\u00e9placer\nUne solution de covoiturage se d\u00e9veloppe \u00e0 \nFosses gr\u00e2ce au dispositif R\u00e9zo Pouce lanc\u00e9 \n\u00e0 l\u2019automne 2018. Encore \u00e0 ses d\u00e9buts, ce \nsyst\u00e8me est id\u00e9al pour rallier de petites dis-\ntances dans les territoires p\u00e9riurbains. Avec \nd\u00e9j\u00e0 plus de 250 membres dans le territoire \ndu PNR, il offre des solutions de d\u00e9place-\nments en covoiturage facile d\u2019usage et \u00e0 la \ndemande (voir encadr\u00e9 ci-contre). Le temps \nd\u2019attente moyen \u00e0 Fosses est de 3 minutes, \ndeux fois moins que la moyenne nationale. \nLe bus aussi se met \u00e0 la page depuis quelques \nsemaines \u00e0 Fosses. Avec la solution Flexo le \nbus s\u2019adapte d\u00e9sormais \u00e0 chaque usager le \nsoir. \u00ab Les usagers indiquent au conducteur du \nbus l\u2019arr\u00eat auquel la descente est souhait\u00e9e. \nL\u2019itin\u00e9raire se dessine ainsi selon les besoins \nexprim\u00e9s. Le trajet de la ligne Flexo s\u2019adapte \n\u00e0 ses clients et ne dessert que les arr\u00eats indi-\nqu\u00e9s \u00bb indique l\u2019op\u00e9rateur K\u00e9olis CIF. \nAvec ses partenaires, la ville poursuit son \nobjectif d\u2019am\u00e9liorer la mobilit\u00e9, sur son \nterritoire et au-del\u00e0, tout en favorisant \nautant que possible les d\u00e9placements doux. \nEn 2019, les choses s\u2019acc\u00e9l\u00e8rent !\nLe mot du maire, \nPierre Barros\nLa question de la mobilit\u00e9 est un sujet \nmajeur pour les citoyens aujourd\u2019hui, \nnotamment pour se rendre au travail, \ns\u2019occuper des t\u00e2ches quotidiennes, \navoir une vie sociale etc. Chacun \nmesure l\u2019effort que cela demande. Il est \ndonc indispensable de rendre cela le \nplus facile possible.\n\u00c0 l\u2019\u00e9chelle de la ville, c\u2019est que nous nous \neffor\u00e7ons de faire. D\u00e9j\u00e0, la r\u00e9novation \nannuelle de la voirie prend en compte \nle besoin de rendre les rues praticables \npar tous, dans la mesure du possible au \nvu des caract\u00e9ristiques de la commune.  \nVoitures, pi\u00e9tons, v\u00e9los, poussettes, etc., \ntous doivent pouvoir circuler le mieux \npossible. C\u2019est un travail long tant la t\u00e2che \nest grande, mais nous y travaillons depuis \nun bon moment. Avec l\u2019agrandissement \ndu PIR et le plan v\u00e9lo notamment, nous \nallons rendre la ville plus \u00ab circulable \u00bb.\n\u00c0 l\u2019\u00e9chelle de notre r\u00e9gion, le RER D est \nun probl\u00e8me quasi-quotidien. La gal\u00e8re \ndes usagers, dont je fais partie, est une \nr\u00e9alit\u00e9 contre laquelle il faut lutter. Des \nsolutions existent et, avec les maires \nde Louvres, Survilliers, Puiseux, \nMarly-la-Ville et Saint-Witz nous \navons interpell\u00e9 la pr\u00e9sidente de la \nr\u00e9gion Ile-de-France et le pr\u00e9fet de \nr\u00e9gion. La situation ne peut pas durer \n! Nous souhaitons les rencontrer au \nplus vite, avec vous, habitants et \nusagers, pour qu\u2019ils nous proposent \ndes solutions concr\u00e8tes. Elles existent.\n\n12 FOSSESMAG    JUIN 2019\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nLes trois nouveaux \u00e9tablissements du centre-ville sont g\u00e9r\u00e9s par des entrepreneurs \nexp\u00e9riment\u00e9s qui ont choisi Fosses pour multiplier leurs activit\u00e9s. Bienvenue \u00e0 eux trois !\nNouveaux commer\u00e7ants\nDouble vie au centre-ville !\nSushi Top : deuxi\u00e8me du nom\nUn nouveau restaurant a ouvert le 28 avril \ndernier sur la place du 19-Mars-1962. \u00c0 \nc\u00f4t\u00e9 de Foss\u2019Brasserie qui offre de la cui-\nsine fran\u00e7aise, Y\u00e9 Wang Mao a ouvert son \nsecond Sushi Top qui propose bien s\u00fbr des \nsushis, mais aussi  des sashimis, chirashis, \nbobuns et autres d\u00e9lices asiatiques. Le \npremier Sushi Top de cet entrepreneur \na ouvert \u00e0 Louvres en 2013 et fait les \nd\u00e9lices des Lupariens1. Dans son nouvel \n\u00e9tablissement de 146 m\u00b2, M. Y\u00e9 qui est n\u00e9 \n\u00e0 Shangha\u00ef (Chine) et arriv\u00e9 en France en \n1999, dirige une \u00e9quipe de cinq personnes \naussi souriantes et accueillantes que lui, \npour servir 60 couverts. On peut aussi \nemporter ou se faire livrer.\n \ng Sushi Top, 10 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l.: 01 34 31 98 97/067 77 44 71 98.\n1 Les Lupariens sont les habitants de Louvres !\nFar\u2019Optique & Audition : \ndeux en un\nAgence Axa : deux axes de \nservices\nAlexa \nLouis-Brun, \nagent \ng\u00e9n\u00e9ral \nd\u2019assurances Axa, a opt\u00e9 pour le centre-\nville de Fosses pour que son agence \u00ab se \nrapproche du c\u0153ur \u00e9conomique de la ville \net b\u00e9n\u00e9\ufb01 cie d\u2019une meilleure visibilit\u00e9 \u00bb. Elle \na donc quitt\u00e9 l\u2019avenue Henri-Barbusse o\u00f9 \nAxa se trouvait depuis plus de 30 ans et \ninvesti un local de 67 m\u00b2 \u00e0 la d\u00e9coration \nstyl\u00e9e. Tous les services d\u2019assurances \npour les particuliers comme pour les \nentreprises y sont propos\u00e9s, ainsi que les \nservices bancaires aux particuliers. Laura \nFerreira est la responsable de cette agence \n\u00ab AssurBanque \u00bb. Alexa Louis-Brun dirige \n\u00e9galement une autre agence Axa \u00e0 Gonesse.\n \ng Axa, banque et assurances, 8 place du 19-\nMars-1962, BP 40076, 95472 Fosses Cedex. \nT\u00e9l. : 01 34 68 53 78.\nMy Beauty pr\u00e8s de la gare\nMy Beauty a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 un coiffeur pour homme au 1er  f\u00e9vrier 2019 sur la place \nSeguin. Mouna El-Hardouz en est la g\u00e9rante. Cette habitante de Survilliers conna\u00eet \nbien notre ville car elle a fr\u00e9quent\u00e9 le coll\u00e8ge et le lyc\u00e9e de Fosses. Elle est \u00e9paul\u00e9e \npar Nour, coiffeuse et esth\u00e9ticienne. Compl\u00e9mentaires, les deux jeunes femmes \noffrent les services de coiffure avec et sans rendez-vous, ainsi que l\u2019onglerie, les \nsoins esth\u00e9tiques, le maquillage... sur rendez-vous.\n \ng My Beauty, 10 place Seguin. T\u00e9l. : 07 69 09 64 40. Aussi sur FB et instagram.\n \n\u279c Y\u00e9 Wang Mao dans son restaurant \u00e0 la d\u00e9coration \nlumineuse et soign\u00e9e.\n \n\u279c Jacques  Farouze devant son magasin.\n \n\u279c Alexa Louis-Brun, agent g\u00e9n\u00e9ral d\u2019assurances, est \nheureuse d\u2019accueillir ses clients dans des locaux neufs et \nbien plac\u00e9s.\n \n\u279c La devanture \nde My Beauty sur \nla place Seguin, \npr\u00e8s de la gare.\nJacques \nFarouze \nest \nlui \naussi \nun \ncommer\u00e7ant exp\u00e9riment\u00e9 qui ouvre son \nsecond commerce \u00e0 Fosses. Son premier \nFar\u2019Optique est \u00e0 Pierrelaye o\u00f9 il exerce \ndepuis 20 ans. Il dispose ici d\u2019une salle \nd\u2019examen qui permet de renouveler ses \nlunettes et d\u2019adapter une prescription \u00e0 \nl\u2019\u00e9volution de sa vue sans avoir besoin \nd\u2019aller chez l\u2019ophtalmologue (pendant la \ndur\u00e9e de validit\u00e9 de la derni\u00e8re ordonnance). \nAgr\u00e9\u00e9 par toutes les mutuelles, Jacques \nFarouze pr\u00e9sente plus de 40 marques \nde montures optiques. Mais ce n\u2019est pas \ntout, les proth\u00e8ses auditives sont aussi \ndisponibles et des tests d\u2019audition (non \nm\u00e9dicaux) sont propos\u00e9s. \n \ng Far\u2019Optique, 9 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l.: 01 34 72 64 49. Courriel : \nfaroptiquefosses@gmail.com.\n\nFOSSESMAG    JUIN 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Victoria GUFFROY, n\u00e9e le 18 avril 2019 \n\u2022  Loucas LUCCHETTA, n\u00e9 le 18 avril 2019\n\u2022  Thiziri SELMOUNE, n\u00e9e le 19 avril 2019\n\u2022  Elyne CADOPPI, n\u00e9e le 14 mai 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLe lundi 17 juin \u00e0 19 h, Orange vient \u00e0 la rencontre des Fossatussiens \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal. Comme pr\u00e9vu dans les objectifs exig\u00e9s avec le d\u00e9partement pour le \nd\u00e9ploiement de la \ufb01 bre optique sur notre territoire avant 2020, les travaux de \nraccordement s\u2019ach\u00e8vent. La plupart des foyers fossatussiens sont \u00e9ligibles \u00e0 la \ufb01 bre \noptique. Si vous avez des questions sur le raccordement de votre domicile, venez \u00e0 cette \nr\u00e9union pour avoir des informations. \nDes probl\u00e8mes subsistent sur certaines zones et des internautes fossatussiens \ns\u2019impatientent lorsqu\u2019ils constatent que dans leur rue certains foyers sont raccord\u00e9s, \nd\u2019autres non. Ce sont souvent des probl\u00e8mes d\u2019acc\u00e8s aux fourreaux, situ\u00e9s dans des \nespaces devenus priv\u00e9s.\nPlan canicule\nDans le cadre du plan canicule mis en \nplace chaque \u00e9t\u00e9, il est recommand\u00e9 \u00e0 \ntoutes les personnes de plus de 65 ans et \naux personnes vuln\u00e9rables ou isol\u00e9es de se \nsignaler en mairie et de se faire inscrire sur \nle registre communal d\u00e9di\u00e9. Cela permet au \nCentre communal d\u2019action sociale (CCAS) \nde s\u2019enqu\u00e9rir de leur sant\u00e9 en cas de fortes \nchaleurs et d\u2019assurer un suivi de proximit\u00e9. \nPour inscrire un proche ou une personne \nisol\u00e9e (situation de handicap, maladie, \npersonnes \u00e2g\u00e9es de plus de 65 ans) appelez \nle CCAS.\nEn cas de fortes chaleurs, informations via \nla plateforme t\u00e9l\u00e9phonique Canicule info \nservice.\n \ng Centre communal d\u2019action sociale. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 26. \nCanicule info service : 0 800 06 66 66 (appel \ngratuit) ouvert en cas d\u2019\u00e9pisode de forte \nchaleur, tous les jours de 9 h \u00e0 19 h. Site of\ufb01 ciel : \nhttps://www.gouvernement.fr/risques/canicule\nENVIRONNEMENT\nNettoyage de printemps\nRejoignez la 3e \u00e9dition de ce grand net-\ntoyage printanier.\nChaque ann\u00e9e, l\u2019op\u00e9ration nettoyage de \nprintemps r\u00e9unit petits et grands en trois ou \nquatre \u00e9quipes pour effectuer un nettoyage \nparticipatif des quartiers. Avec l\u2019appui du \nPNR Oise Pays de France et du Sigidurs, \nl\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 des services techniques \net les \u00e9lus accueillent ces renforts b\u00e9n\u00e9voles \npour une grasse (comme papiers gras) mati-\nn\u00e9e (9 h-12 h). Cette rutilante exp\u00e9dition se \ntermine par le verre de l\u2019amiti\u00e9. \n\u00a9 freepik.com\nR\u00e9union publique avec Orange\nFIBRE OPTIQUE\nEN CAS DE MALAISE, APPELER LE 15\nPour plus d\u2019informations : 0 800 06 66 66 (appel gratuit)\nwww.social-sante.gouv.fr/canicule \u2022 www.meteo.fr \u2022 #canicule\nCANICULE, FORTES CHALEURS\nADOPTEZ LES BONS R\u00c9FLEXES\nBOIRE R\u00c9GULI\u00c8REMENT \nDE L\u2019EAU\nMouiller son corps \n et se ventiler\nManger en \nquantit\u00e9 suffisante\nNe pas boire \nd\u2019alcool \n\u00c9viter les efforts \nphysiques\nMaintenir sa maison \nau frais : fermer \nles volets le jour\nDonner et prendre\ndes nouvelles\nde ses proches \nR\u00e9f : DT08-032-17A\n\n14 FOSSESMAG    JUIN 2019\nENFANCE-JEUNESSE\nDes jeunes actifs et ambitieux\nLyc\u00e9e Charles-Baudelaire \nLa Nuit des mus\u00e9es\nDes lyc\u00e9ens de Fosses ont particip\u00e9 le \nsamedi 18 mai \u00e0 la Nuit des mus\u00e9es \n\u00e0 Arch\u00e9a. Des \u00e9l\u00e8ves scienti\ufb01 ques ont \npr\u00e9sent\u00e9 des mini conf\u00e9rences, d\u2019autres \ndes vid\u00e9os co\u00e9crites avec un vid\u00e9aste sur \nl\u2019arch\u00e9ologie et la fa\u00e7on de faire \u00ab parler les \nmorts \u00bb ainsi que sur les informations que \npeuvent apporter les graines de c\u00e9r\u00e9ales \nsur les modes de vie de l\u2019\u00e9poque. \nDes lyc\u00e9ens des sections s\u00e9curit\u00e9 et accueil \nont quant \u00e0 eux assur\u00e9 l\u2019accueil et la s\u00e9cu-\nrit\u00e9 de la manifestation nocturne et ouverte \n\u00e0 tous. Un beau partenariat formateur qui \npermet aux jeunes d\u2019\u00eatre en situation r\u00e9elle \nde face \u00e0 face avec des publics.\nDix Cicerones en Tch\u00e9quie\nDu 5 au 11 mai, dix lyc\u00e9ens de Fosses sont \npartis \u00e0 Rumburk en R\u00e9publique tch\u00e8que \npour une semaine d\u2019\u00e9changes avec leurs \nhomologues sur les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs, \nl\u2019inclusion scolaire et la culture tch\u00e8que. Le \nlyc\u00e9e Charles-Baudelaire est engag\u00e9 dans \nle projet Cicerones qui r\u00e9unit des lyc\u00e9ens \nde quatre pays europ\u00e9ens. L\u2019\u00e9tablissement \na d\u00e9j\u00e0 accueilli du 24 au 30 mars les d\u00e9l\u00e9-\ngations des trois lyc\u00e9es partenaires : ceux \nde Vasto en Italie, de Saragosse en Espagne \net de Rumburk en R\u00e9publique tch\u00e8que. \nLes prochaines rencontres sont pr\u00e9vues \nen Italie en octobre 2019 et en Espagne \nen mars 2020. Les objectifs de ce projet \nsont de promouvoir la d\u00e9mocratie et la \njustice, de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences des \njeunes dans l\u2019acquisition d\u2019une nouvelle \nculture, d\u2019encourager la participation, la \ncollaboration, la solidarit\u00e9 entre \u00e9l\u00e8ves et \nde faire valoir l\u2019\u00e9cole comme un lieu de vie \net de partage.\nUn h\u00f4tel \u00e0 insectes p\u00e9dagogique\nLe Clas permet \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de sixi\u00e8me d\u2019avoir un encadrement pour faire leurs \ndevoirs et des activit\u00e9s annexes qui enrichissent leurs connaissances. Voici un \npetit article \u00e9crit par les jeunes sur une des activit\u00e9s propos\u00e9es.\nLe mardi 2 avril au Clas, nous avons construit un \u00ab h\u00f4tel \u00e0 insectes \u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9 avec des \nmat\u00e9riaux naturels : tiges molles (tournesol), tige creuses (bambou), b\u00fbche, branchage, c\u00f4nes de \npin, paille et  pierre. Nous avons assembl\u00e9 des palette de bois num\u00e9rot\u00e9es puis on les a clou\u00e9es \nentre elles. Nous y avons mis de la paille, des branches de bois et de bambou. Nous avons pris des \npommes de pins pour accueillir des carabes et des bambous pour h\u00e9berger des abeilles solitaires.\nNous avons appris que les insectes sont tr\u00e8s importants pour l\u2019environnement et que la \nplupart sont inoffensifs. Ils sont aussi essentiels pour l\u2019air que nous respirons. Nous avons \npris cette activit\u00e9 \u00e0 c\u0153ur et pensons que cela pourrait se refaire dans d\u2019autres villes, partout en France.\nFaites le Clas, vous apprendrez beaucoup ! C\u2019est tr\u00e8s amusant et il y a une bonne ambiance. Camille nous apprend beaucoup de choses. \n \ng Contrat local d\u2019accompagnement scolaire, au SMJ : 01 34 72 45 49.\nAVEC LE SERVICE MUNICIPAL JEUNESSE\n \n\u279c Mohamed, Delia et Hadi, \ufb01 ers de leur r\u00e9alisation \ninstall\u00e9e \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de l\u2019Espace Germinal.\nImpulstar, du foot qui motive\nFootball \u00e0 cinq\nLe mercredi 17 avril, Imaj, le service de \npr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e de Fosses a organis\u00e9 \nune s\u00e9lection dans le but de participer au \ntournoi d\u00e9partemental de Foot Five Impuls-\ntar. Quatre \u00e9quipes de sept joueurs, \u00e2g\u00e9s \nde 14 \u00e0 16 ans ont disput\u00e9, sur le terrain \nd\u2019\u00e9volution du jardin de Serr\u00e8s, des matchs \naller-retour en vue de repr\u00e9senter la ville \nde Fosses.\nLes jeunes se sont organis\u00e9s pour mon-\nter leur \u00e9quipe eux-m\u00eames. Ce fut une \napr\u00e8s-midi riche en passion et en \u00e9motion. \nL\u2019\u00e9quipe de Mahmadou, Alassane, Yacouba, \nJack, Sami, Ilian et Na\u00ebl a remport\u00e9 le \ntournoi de s\u00e9lection.\nLa semaine suivante, le mardi 23 avril, \nces sept jeunes Fossatussiens ont donc \nparticip\u00e9 au tournoi de Foot Five Impulstar \n\u00e0 Bobigny. Ils ont rencontr\u00e9 six \u00e9quipes \ndu Val d\u2019Oise. Les matchs ne leur ont \npas permis de se quali\ufb01 er pour la grande \n\ufb01 nale, mais cette exp\u00e9rience leur a permis \nde rencontrer diff\u00e9rents niveaux de jeu du \nd\u00e9partement.\n \ng Imaj \u00e0 Fosses, 26 av. Henri-Barbusse. \nT\u00e9l. : 01 34 68 30 16 ou 06 81 44 61 41. \nwww.imaj95.fr\n\nFOSSESMAG    JUIN 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nAgir pour des transports publics \ndignes et \ufb01 ables ! \nPas un jour sans probl\u00e8me sur la ligne D \ndu RER. Se rendre \u00e0 Paris, sur son lieu de \ntravail rel\u00e8ve du parcours du combattant. \nSuppressions, retards, horaires inadapt\u00e9s\u2026 \nNous usagers, sommes us\u00e9s et exprimons \nnotre ras-le-bol face \u00e0 la d\u00e9gradation de ce \nservice public. \nNous vivons depuis des ann\u00e9es un syst\u00e8me \nferroviaire \u00e0 deux vitesses, celui du tout \nTGV, des grandes lignes au d\u00e9triment des \nlignes TER/RER, dont les territoires de la \ngrande couronne parisienne et Fosses, ont \ntant besoin. La lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s \nterritoriales dont souffrent les territoires \np\u00e9riph\u00e9riques devrait \u00eatre une priorit\u00e9.\nLe mouvement des cheminots au cours des \nderni\u00e8res ann\u00e9es a interpell\u00e9 le gouvernement \n\u00e0 plusieurs reprises sur les dangers de la \ncasse du service public. Nous sommes en \nplein dedans. \nPour con\ufb01 rmer cette casse, le gouvernement \nn\u2019avait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 agiter le statut des agents \nSNCF, sans jamais aborder le probl\u00e8me \ndes lignes indispensables aux territoires \np\u00e9riph\u00e9riques ou ruraux. Des lignes continuent \nd\u2019\u00eatre ferm\u00e9es, d\u2019autres comme celle du RER D \nsouffrent de dysfonctionnements chroniques. \nAu m\u00eame moment, le pr\u00e9sident de la \nR\u00e9publique veut cr\u00e9er une ligne ferroviaire \nsuppl\u00e9mentaire entre l\u2019a\u00e9roport de Roissy \net Paris, dont le prix du billet sera exorbitant, \nentre 24 et 29 euros, un vrai scandale. \nQue fait-on des transports du quotidien pour \nles franciliens de la grande couronne ? Nous \nne voyons rien venir ! Il est urgent de :\n-  Garantir une plus grande r\u00e9gularit\u00e9 des \ntrains, avec moins d\u2019incidents (retards et \nsuppressions de trains),\n-  Proposer des conditions de transport dignes \net s\u00e9curis\u00e9es, \n-  Assurer un temps de trajet correct et d\u00e9cent. \nLa majorit\u00e9 municipale prend ce probl\u00e8me \ntr\u00e8s au s\u00e9rieux et a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec \nl\u2019agglom\u00e9ration pour faire en sorte que notre \nterritoire soit mieux pris en compte par les \norganisations r\u00e9gionales de transport. La \nville s\u2019engage d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent avec les villes \nenvironnantes pour faire \u00e9voluer cette \nsituation. Les solutions existent, la SNCF et \nla r\u00e9gion Ile de France doivent pouvoir les \nmettre en place. C\u2019est la bonne sant\u00e9 d\u2019un \nterritoire qui en d\u00e9pend et le confort des \nusagers qui est en jeu. \nEnsemble, usagers et citoyens, nous allons \n\u0153uvrer \u00e0 cr\u00e9er les conditions d\u2019un RER digne \nde ce nom ! \nPour la majorit\u00e9 municipale \nGildas QUIQUEMPOIS, Groupe PCF\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nCampagne citoyenne\nReconnu et appr\u00e9ci\u00e9 pour son dyna-\nmisme, le coll\u00e8ge Stendhal a innov\u00e9 en \nd\u00e9posant une gerbe lors des c\u00e9r\u00e9monies \ndu 8-Mai-1945. Associer la jeunesse \u00e0 ce \ntype de comm\u00e9moration est une belle \ninitiative. Cela correspond \u00e9troitement \n\u00e0 la vision citoyenne port\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe \nUnion pour Fosses qui veut agir hors de \ntout clivage politicien et rester concen-\ntr\u00e9e sur les int\u00e9r\u00eats et enjeux locaux.\nConseiller municipal depuis 2014, \ncandidat aux \u00e9lections 2020 avec une \n\u00e9quipe renouvel\u00e9e, nos visions pour \nFosses visent \u00e0 transformer notre ville \npour qu\u2019elle devienne plus citoyenne, \nplus familiale, plus intelligente et plus \ndynamique.\nNotre approche in\u00e9dite et moderne \nconsiste \u00e0 venir \u00e9changer en porte-\u00e0-\nporte. Cela vous \u00e9tonne car s\u2019int\u00e9resser \n\u00e0 votre quotidien, \u00e0 vos probl\u00e8mes \ncomme \u00e0 vos aspirations est nouveau, \nappr\u00e9ci\u00e9 et unanimement salu\u00e9. Un \ngrand merci pour votre accueil et pour \nles nombreuses propositions que vous \nnous faites, que nous analysons et \nsynth\u00e9tisons pour ensemble, r\u00e9inventer \nnotre ville.\nD\u00e9\u00e7us ou d\u00e9sabus\u00e9s par 45 ans de r\u00e8gne \nsans partage d\u2019une majorit\u00e9 inchang\u00e9e \nou inspir\u00e9s par cette \u00e9nergie cr\u00e9atrice \nqui s\u2019engage, vous aussi, rejoignez notre \n\u00e9quipe en partageant vos id\u00e9es, vos \nenvies, vos savoir-faire, vos comp\u00e9tences \nou votre expertise.\nAmoureux de Fosses, retrouvez-vous \ndans notre projet \u00ab dire, faire, prouver \u00bb, \nqui n\u2019est ni de droite, ni de gauche, \ndont l\u2019objectif est de permettre \u00e0 tous \nnos concitoyens de se sentir \u00e9panouis \net en s\u00e9curit\u00e9 avec la garantie que les \n\u00e9quilibres \u00e9conomiques, sociaux et \ncommunautaires soient respect\u00e9s.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nRESULTATS DES ELECTIONS \nEUROP\u00c9ENNES\nDimanche 26 mai 2019\nNb voix\n%\nLa France Insoumise\nManon AUBRY\n239\n9,23\nUne France royale\nRobert DE PREVOISIN\n0\n0,00\nLa ligne claire\nRenaud CAMUS\n0\n0,00\nParti pirate \nFlorie MARIE\n3\n0,12\nRenaissance \nNathalie LOISEAU\n431\n16,64\nD\u00e9mocratie repr\u00e9sentative \nHamada TRAORE\n0\n0,00\nPatriotes \nFlorian PHILIPPOT\n16\n0,62\nParti des citoyens europ\u00e9ens \nAudric ALEXANDRE\n3\n0,12\nUrgence \u00e9cologie \nDominique BOURG\n66\n2,55\nListe de la reconqu\u00eate \nVincent VAUCLIN\n0\n0,00\nLes Europ\u00e9ens \nJean-Christophe LAGARDE\n85\n3,28\nEnvie d\u2019Europe \nRapha\u00ebl GLUCKSMANN\n150\n5,79\nParti F\u00e9d\u00e9raliste Europ\u00e9en\nYves GERNIGON\n0\n0,00\nInitiative citoyenne\nGilles HELGEN\n4\n0,15\nDebout la France \nNicolas DUPONT-AIGNAN\n89\n3,44\nAllons enfants\nSophie CAILLAUD\n0\n0,00\nD\u00e9croissance 2019\nTh\u00e9r\u00e8se DELFEL\n1\n0,04\nLutte ouvri\u00e8re\nNathalie ARTHAUD\n29\n1,12\nPour l\u2019Europe des gens\nIan BROSSAT\n126\n4,86\nEnsemble pour le Frexit\nFran\u00e7ois ASSELINEAU\n44\n1,70\nPrintemps Europ\u00e9en\nBeno\u00eet HAMON\n119\n4,59\nA voix \u00e9gales\nNathalie TOMASINI\n0\n0,00\nRassemblement National\nJordan BARDELLA\n615\n23,75\nNeutre et actif\nCathy Denise Ginette CORBET\n0\n0,00\nR\u00e9volutionnaire\nAntonio SANCHEZ\n0\n0,00\nEsperanto\nPierre DIEUMEGARD\n1\n0,04\nEvolution citoyenne\nChristophe CHALEN\u00c7ON\n2\n0,08\nAlliance jaune\nFrancis LALANNE\n26\n1,00\nUnion de la droite et du centre\nFran\u00e7ois-Xavier BELLAMY\n130\n5,02\nEurope \u00e9cologie\nYannick JADOT\n314\n12,12\nParti animaliste\nH\u00e9l\u00e8ne THOUY\n84\n3,24\nLes oubli\u00e9s de l\u2019Europe\nOlivier BIDOU\n8\n0,31\nUnion d\u00e9mocratique (UDLEF)\nChristian Luc PERSON\n3\n0,12\nEurope au service des peuples\nNagib AZERGUI\n2\n0,08\nTOTAL\n2590\n100,00\nBureaux\nTotal g\u00e9n\u00e9ral\nInscrits\n6182\nVotants\n2698\n43,64%\nExprim\u00e9s\n2590\nNuls\n57\nBlancs\n51\nAbstention\n56,36%\n\n16 FOSSESMAG    MAI 2019\nSamedi 22 juin 2019\nD\u00c9FILER , MANGER , DANSER , JOUER\n11 H - 12 H 30 D\u00c9FIL\u00c9 SUR L\u2019AVENUE DE LA HAUTE-GR\u00c8VE\n12 H 30 - 18 H ANIMATIONS SUR LA PLACE DU 19-MARS-1962\nF\u00eate de\nla ville\nl\u2019Europe en f\u00eate\n", "publication_date": "09/09/2019"}