{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84NjEtbWlyaWJlbC1pbmZvLW1hcnMtMjAxNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/861-miribel-info-mars-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0231\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2017 !\n21\u00e8me SALON DES VINS ET DE L\u2019ARTISANAT \norganis\u00e9 par l\u2019Association des Commer\u00e7ants \net des Artisans de la CCMP\nSamedi 18 et Dimanche 19 mars\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro le samedi de 9h \u00e0 20h30  \net le dimanche de 9h \u00e0 19h\nEntr\u00e9e et parking gratuits\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE DE LA FEMME\nSamedi 11 mars \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 14h \u00e0 19h\npropos\u00e9e par les trois centres sociaux de la C\u00f4ti\u00e8re  \net partenaires locaux\nTh\u00e8me \u00abTalent de femme\u00bb\nExpositions, infos et conseils sur le droit des femmes. \nAtelier bien-\u00eatre, vernis, massage des mains ...\n\u00e0 18h, spectacle de musique avec la participation de \nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique et buffet partag\u00e9. \nOuvert \u00e0 tous\nSamedi 1er avril Grand d\u00e9fil\u00e9 du Carnaval dans la Grande rue  \njusqu\u2019\u00e0 la Poste. D\u00e9part place de la R\u00e9publique \u00e0 partir de 14h30\nINAUGURATION  \nDES BO\u00ceTES A LIVRES\nSamedi 11 mars \u00e0 11h30\nau Square Ego\nVenez \nchanter \npour \nl\u2019inauguration \ndes bo\u00eetes \u00e0 livres avec Arlette et son \nOrgue de Barbarie, avec la participation  \ndu Conseil Municipal des Enfants\nLundi 6 mars \u00e0 partir de 18h30\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel, \nMadame le Maire et le Conseil muni-\ncipal vous invitent \u00e0 venir \u00e9changer et  \npartager un moment de convivialit\u00e9. \nACCUEIL DES NOUVEAUX ARRIVANTS\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n  jusqu\u2019au 5 mars \nExposition de peintures de Chantal Ortillez\n du 7 au 19 mars \nGrand Prix de Po\u00e9sie et Printemps des \nPo\u00e8tes : \u00abla po\u00e9sie s\u2019expose, la po\u00e9sie \ns\u2019illustre\u00bb propos\u00e9 par Laurent Tronche, \nCatherine Messy et Aur\u00e9lie Giron\n du 21 mars au 2 avril \nExposition des oeuvres de la section \nPeinture de l\u2019Union La\u00efque de Miribel\n(Ouverture mercredis et vendredis 15h-17h, jeudis et samedis\n10h-12h) Vernissage le vendredi 24 mars \u00e0 18h30\n1001 Grande Rue\n Samedi 4 \nVENTE DE BOUDIN organis\u00e9e par  \nl\u2019Amicale Boules du Plateau \u00e0 partir \nde 8h30 Mont\u00e9e neuve au Mas Rillier. \nBuvette\n50\u00e8me ANNIVERSAIRE DE L\u2019AMICALE \nDES DONNEURS DE SANG \u00e0 partir de \n10h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Un ap\u00e9ritif cl\u00f4turera \ncette manifestation\nREPAS DANSANT 75\u00e8me anniversaire \norganis\u00e9 par les Anciens Marins \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier\nMercredi 1er \n\u00e0 21h  \n\u00abUn sac de billes\u00bb\nJeudi 2\n\u00e0 14h30 \u00abTous en \nsc\u00e8ne\u00bb (en 3D)\nMercredi 8\n\u00e0 21h \u00abRock n\u2019roll\u00bb\nMercredi 15\n\u00e0 21h \u00abJackie\u00bb \n(en VO)\nJeudi 16\n\u00e0 14h30 \n\u00abFatima\u00bb\nMercredi 22\n\u00e0 21h \u00abLion\u00bb\nMercredi 29\n\u00e0 21h \n\u00abT2 Trainspotting\u00bb\nPRINTEMPS\nDimanche 19 \u00e0 14h30 \n\u00abLego Batman\u00bb\n\u00e0 17h \u00abL\u2019empereur\u00bb\n \nDU CINEMA\nLundi 20 \u00e0 14h30 \n\u00abLumi\u00e8re, l\u2019aventure commence\u00bb\nMardi 21 \u00e0 19h  \n\u00abAlibi.com\u00bb\n Dimanche 5 \nBANQUET de la St\u00e9 de chasse des \nEchets et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets\n Samedi 11 \nTARTIFLETTE des Jeunes agriculteurs  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Dimanche 12 \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT. D\u00e9part \nplace de la R\u00e9publique de 7h30 \u00e0 10h. \nCasque obligatoire.18 \u00e0 58 km. Inscrip-\ntion sur place. Contact 06 21 41 39 81\nCOURS DE ZUMBA\npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \nau gymnase la Chanal\nFitness et well ness en journ\u00e9e et soir\u00e9e\nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nmars\n \n Vendredi 24 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Jeudi 16 \nREMISE DES PRIX CONCOURS DE PO\u00c9SIE \n\u00e0 18h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n Samedi 18 \n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb au lyc\u00e9e Albert \nCamus \u00e0 Rillieux la Pape de 8h30 \u00e0 12h\n Dimanche 19 \nBAL DU PRINTEMPS des Anciens \nCombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 14h\n Samedi 25 \nLOTO DES ENFANTS  du Sou des Ecoles \nH. Deschamps \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 13h30\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Jeudi 9 \u00e0 20h30 \nSpectacle de chansons\n\u00abEmily Loizeau\u00bb\nTN 29 \u20ac - TR 27 \u20ac - moins de 12 ans 16 \u20ac\n Samedi 11 \u00e0 18h \nConcert rock de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \navec l\u2019ensemble de percussions \u00abBaguettes \net marteaux\u00bb et l\u2019atelier Folk \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nEntr\u00e9e libre\n Dimanche 12 \u00e0 17h \nConcert \u00abcordes\u00bb de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Jeudi 23 \u00e0 19h30 \nConcepts bonne franquette\n\u00abPhilo Foraine\u00bb\nTN 14 \u20ac - TR 12 \u20ac - moins de 12 ans 10 \u20ac\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 1er : lieu ressources parents \u00e0 \nla nouvelle salle des f\u00eates des Echets \u00e0 10h\n. Vendredi 10 : atelier multi-saveurs  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \u00e0 17h\n. Samedi 11 : journ\u00e9e de la Femme  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 14h (expos, ateliers, \nspectacle de musique, buffet partag\u00e9). \nOuvert \u00e0 tous\n Jeudi 16 mars : table d\u2019h\u00f4te (Entr\u00e9e,  \nberkoukes - dessert) R\u00e9servation  \nobligatoire\n. du 18 au 28 avril : accueil de loisirs pour \nles 3/17 ans. A l\u2019antenne du centre pour \nles 3/5 ans et \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve pour \nles 6/17 ans. Inscriptions \u00e0 partir du 28/3. \n1\u00e8re semaine d\u2019inscriptions r\u00e9serv\u00e9e aux \nMiribelans\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nINSEE\nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2017 sur l\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inactivit\u00e9\nMerci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 l\u2019enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle \nou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\n    Emily Loizeau\nPhilo Foraine\n Samedi 25 \u00e0 11h \nSc\u00e8ne ouverte de danse propos\u00e9e par \nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 l\u2019All\u00e9gro.  \nEntr\u00e9e libre\nDimanche 26 \u00e0 17h \nConcert \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb sp\u00e9cial \nMotown, de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\nNOUVEAU ! L\u2019 office du Tourisme \nvous propose un concert de carillon \nun samedi par mois \nde 10h30 \u00e0 11h30  \nce mois-ci le samedi 11 mars\n(de 10h \u00e0 10h30 d\u00e9couverte  \ncomment\u00e9e du Carillon)\nCarillonneur : Adrien Parret\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n(4 \u20ac la s\u00e9ance)\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 3, 17 et 31 \n. aux Echets  \nles lundis 6 et 20  \n. au Mas Rillier \nles mardis 7 et 21 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nABBES Ouways le 1/1 \nBEN KHALIFA Mellina  \nle 6/1 \nKINGRASPHONE L\u00e9o \nSomsack le 7/1 \nDELORME Soline \nCatherine Isabelle  \nle 8/1 \nBRAS Lenny Gr\u00e9gory \nG\u00e9rard le 14/1 \nGUERDENER Lenny  \nBryan le 17/1\nJEANROY Mathilde \nCatherine Sylviane  \nle 18/1\nD\u00c9C\u00c8S\nGEORGES Jean-Claude  \nle 5/1 \nGUETAT Bernard Paul  \nle 5/1 \nBRUN Marcelline \nAntoinette Jeanne \nHenriette le 6/1 \nPERETTI Fran\u00e7ois  \nMarcel le 7/1 \nBAROZZI Serge Andr\u00e9 \nAlexis le 8/1 \nTALLALA A\u00efssa le 17/1\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mars de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 M. Georges BAULMONT, le 11 M. Jean-Marc BODET,  \nle 18 Mme Nathalie JOUTARD, le 25 M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 4 mars  \nde 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier  \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 13 mars \u00e0 18h30.  \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 13 et 27 mars de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nLa campagne 2016/2017 se termine le 12 mars 2017\nDistribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h (20 impasse du Lavoir)\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars.\nContact 06 27 96 12 81 ou \nchenille.lutte@onf.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 15/03, 17/05, 21/06, \n20/09, 18/10, 15/11 et 20/12\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nRAPPEL\nDepuis le 15 janvier 2017, \nr\u00e9tablissement de  \nl\u2019autorisation de sortie du \nterritoire pour les mineurs.\n+ d\u2019infos sur www.miribel.fr\nA SAVOIR ... Possibilit\u00e9 de vote des jeunes de 18 ans \nLes jeunes inscrits n\u00e9s entrele 1er mars 1998 et le 22 avril 1999  \npourront voter aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles (23 avril et 7 mai 2017)  \net aux \u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017).\nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre le 23 avril 1999 et le 10 juin 1999  \nne pourront voter qu\u2019aux \u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017)\nINFOS SNCF\nJusqu\u2019au 8 avril 2017 en raison \nde renouvellement d\u2019aiguil-\nlages en gare Lyon-Perrache, \ncertains TGV et certaines lignes \nTER Gen\u00e8ve/Lyon et Lyon/Bourg \nseront limit\u00e9es \u00e0 Lyon Part-Dieu \net ne desserviront plus Lyon \nPerrache. www.sncf.com  \nT\u00e9l 09 69 32 21 41 ou 3635\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie \nest \u00e0 l\u2019origine de \nfortes r\u00e9actions \nallergiques. Si \u00e0 la \nbelle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, \narrachez-les ou signalez-les  \n\u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\n", "publication_date": "20/06/2017"}