{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDAzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtdHJhdmFpbC1kdS0xOC1ub3ZlbWJyZS0yMDE3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1003-compte-rendu-de-la-seance-de-travail-du-18-novembre-2017/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL DES \nENFANTS\nS\u00e9ance du 18 novembre 2017\nde 9h30 \u00e0 12h00\n1\n\nORDRE DU JOUR\nR\u00e9\u00e9quilibrage des commissions et choix des projets pour cette ann\u00e9e\nMise au point sur la f\u00eate du sport\nDiscussion autour des prochains \u00e9v\u00e8nements et des projets futurs\n2\n\nPersonnes pr\u00e9sentes\n\u2022 Patricia DRAI, adjointe aux affaires scolaires\n\u2022 Marie-Chantal JOLIVET, adjointe aux affaires familiales\n\u2022 Adrien BOTTA, coordinateur service scolaire\n\u2022 Lyne MARION, service civique\n\u2022 Henri SECCO, premier adjoint\n\u2022 Guyl\u00e8ne MATILE, adjointe au cadre de vie et \u00e0 l\u2019environnement\n\u2022 Joris COMBE, association \u00ab Courir pour Elles \u00bb\n\u2022 Les 20 \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants\n3\n\nR\u00e9\u00e9quilibrage des commissions\n4\n\u2022 Manon, Alicia, Milan, R\u00e9my, Pablo, \nDiego, Samuel, Timoth\u00e9, Armand, \nMatthias.\nCommission \nENVIRONNEMENT\n\u2022 Joanna, Louise A., Ma\u00efssa, Mathilde, \nLouise L., Aliette, Pauline, Rihanna, \nCassandra, Carla\nCommission \nSOLIDARITE\n\nChoix des projets concernant le cadre \nde vie et l\u2019environnement, avec \nGuyl\u00e8ne MATILE\n5\n\nProposition de d\u00e9corer un rond-point (plantation \nde fleurs/arbres, constructions, \u2026).\nId\u00e9es:\n- Rond-point de la pompe, au Mas Rillier\n- Rond-point des Echets (en collaboration avec les Espaces Verts qui\nont d\u00e9j\u00e0 un projet de d\u00e9coration de ce rond-point)\nA r\u00e9fl\u00e9chir:\n- Possibilit\u00e9 de lister d\u2019autres endroits am\u00e9nageables (faire des photos)\n- Trouver des id\u00e9es de d\u00e9corations/plantations\n6\n\nAire de jeux pour les grands\nR\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des propositions \u00e0 soumettre \u00e0 la commission \u00ab cadre de \nvie \u00bb du conseil municipal et \u00e0 Guyl\u00e8ne MATILE. \n7\n\nJourn\u00e9e de l\u2019Environnement (12 mai 2018)\nLe 12 mai (date \u00e0 confirmer) aura lieu la Journ\u00e9e de l\u2019Environnement\n(deuxi\u00e8me \u00e9dition). Lors de cette journ\u00e9e, plusieurs activit\u00e9s se d\u00e9rouleront:\n- Matin: op\u00e9ration Brigades Vertes par le CME\n- Apr\u00e8s-midi: Vente de bl\u00e9 (en collaboration avec l\u2019association Le Bl\u00e9 de\nl\u2019Esp\u00e9rance, pour financer l\u2019achat de tricycles pour le centre Romans\nFerrari) + vente de g\u00e2teaux.\nA r\u00e9fl\u00e9chir:\n- Affiches pour promouvoir les Brigades Vertes\n- Flyers\n8\n\nCampagne \u00ab Anti crottes de chien \u00bb\nR\u00e9alisation\nde\npancartes/\u00e9criteaux/affiches/flyers/slogans\npour\nsensibiliser les adultes \u00e0 ramasser les crottes de chien dans les rues et\ndans les squares. Il y aura un rappel dans le Miribel Info Plus.\nCes pancartes seront r\u00e9alis\u00e9es sur le temps de midi, dans les \u00e9coles.\n9\n\nProjet \u00ab Les poubelles ludiques \u00bb\n- Cr\u00e9ation de poubelles d\u2019int\u00e9rieur pour les \u00e9coles destin\u00e9es au recyclage de\ncertains mat\u00e9riaux (papiers, \u2026)\n- Fabrication de celles-ci avec des cartons et des mat\u00e9riaux recycl\u00e9s, en forme\nde monstres, d\u2019animaux, de voitures, de maisons, \u2026\n- 2 poubelles par \u00e9cole (une dizaine en tout, soit des groupes de travail de\ndeux enfants)\n- La fabrication de ces poubelles se d\u00e9roulera sur les temps de midi,\nprobablement en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e prochaine (janvier).\n- Penser \u00e0 recycler des objets du quotidien : bouteilles, bo\u00eetes de mouchoirs,\nrouleaux de papier toilette/essuie-tout, bo\u00eetes d\u2019\u0153ufs, canettes, bouchons,\njournaux, tissus, stylos, \u2026\n10\n\n11\n\n12\n\nDiscussion autour d\u2019un projet, en \ncollaboration avec Henri SECCO et \nJoris COMBE :\nLA FETE DU SPORT\n13\n\nPr\u00e9sentation de l\u2019association \u00ab Courir Pour \nElles \u00bb\nCette association a pour mission d\u2019aider les femmes atteintes d\u2019un cancer, \u00e0 travers\nl\u2019organisation d\u2019une course et de divers \u00e9v\u00e8nements sportifs. Cette ann\u00e9e, elle aura\nlieu le dimanche 27 mai, au Parc de Parilly. L\u2019association se charge de r\u00e9colter de\nl\u2019argent et de le reverser \u00e0 d\u2019autres associations qui financent des coachs sportifs,\ndont leur mission est de donner des cours de sport dans les h\u00f4pitaux.\nUne \u00e9tude a montr\u00e9 que le sport est une excellente th\u00e9rapie pour soigner les\ncancers et redonner un peu d\u2019espoir aux malades.\nEn 2017, l\u2019association a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 plus de 200 000 euros.\n14\n\nOrganisation d\u2019une f\u00eate du sport pour soutenir \nl\u2019association \u00ab Courir Pour Elles \u00bb.\nDate: Le 2 ou le 9 juin 2018 (la date sera confirm\u00e9e prochainement).\nProjet: Organiser une f\u00eate du sport, pour r\u00e9unir tous les enfants de Miribel,\nautour de plusieurs activit\u00e9s sportives payantes (1 ou 2 euros). L\u2019argent\nr\u00e9colt\u00e9 ira \u00e0 l\u2019association \u00ab Courir Pour Elles \u00bb.\nLors de cette journ\u00e9e, qui pourrait \u00e9galement accueillir le Forum des\nassociations, auront lieu plusieurs animations : cross, show des sapeurs-\npompiers, l\u00e2cher de ballons, \u2026.\nA r\u00e9fl\u00e9chir:\n- Id\u00e9es d\u2019activit\u00e9s\n- Comment promouvoir cette journ\u00e9e pour attirer le plus grand nombre de\nvisiteurs ?\n15\n\nDiscussion avec Marie-Chantal \nJOLIVET autour d\u2019un projet : \nLE TELETHON\n16\n\nVente au profit du T\u00e9l\u00e9thon\nTous les ans, des activit\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9es pour r\u00e9colter des sous. En\n2016, ces activit\u00e9s ont permis de r\u00e9colter 10 890\u20ac.\nLors de la f\u00eate des Lumi\u00e8res (08/12), il y aura un stand du t\u00e9l\u00e9thon:\nvente de lumignons par les enfants du CME.\nLa confection des lumignons se fera sur le temps de midi, avec Lyne,\nmais aussi \u00e0 la maison pour ceux qui en ont envie.\n2 sortes de lumignons:\n- d\u00e9coration de pots en verre (posca, peinture, paillettes, \u2026.)\n- D\u00e9coration de galets/cailloux\nMission: r\u00e9colter le plus de petits pots en verre (cr\u00e8me dessert, petits\npots pour b\u00e9b\u00e9) et les rapporter \u00e0 l\u2019\u00e9cole.\n17\n\nD\u00e9coration du programme du cirque\nLes 9 et 10 d\u00e9cembre, le cirque s\u2019installera \u00e0 Saint-Maurice de Beynost\n(esplanade Denis Papin). Pour soutenir le T\u00e9l\u00e9thon, le cirque proposera\nles places \u00e0 5\u20ac, puis reversera l\u2019argent \u00e0 l\u2019association.\nLes enfants du CME ont pour mission de d\u00e9corer les programmes du\ncirque (dessins). Cette r\u00e9alisation se d\u00e9roulera essentiellement pendant\nle TAP et les temps de midi.\n18\n\nAdh\u00e9sion au \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb\nLe \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb est une association qui a pour mission de\ncomm\u00e9morer l\u2019Histoire de France.\nLes enfants du CME ont adh\u00e9r\u00e9, gratuitement, \u00e0 cette association. Cela\nnous permettra de collaborer prochainement avec elle, si les actions\nqu\u2019elle propose nous int\u00e9ressent.\n19\n\nGo\u00fbter de No\u00ebl \u00e0 \u00ab Cap Handicap \u00bb\nPr\u00e9sence des \u00e9lus du CME au go\u00fbter de No\u00ebl de l\u2019association \u00ab Cap\nHandicap \u00bb le dimanche 10 d\u00e9cembre, dans l\u2019apr\u00e8s-midi, \u00e0 la salle des\nf\u00eates du Mas Rillier.\nLors de la prochaine s\u00e9ance du CME, le 9 d\u00e9cembre, les enfants\npr\u00e9pareront une activit\u00e9, \u00e0 r\u00e9aliser le jour du go\u00fbter de No\u00ebl\n(probablement un petit po\u00e8me ou un texte \u00e0 lire)\n20\n\nVisite \u00e0 l\u2019EHPAD pour offrir des chocolats\nLe 20 d\u00e9cembre (date \u00e0 confirmer), dans l\u2019apr\u00e8s-midi, les enfants du\nCME iront offrir des chocolats aux r\u00e9sidents de l\u2019EHPAD.\n21\n\nMariages du mois de d\u00e9cembre\n2 mariages seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s le 16 d\u00e9cembre 2017: un \u00e0 16h30 et un \u00e0\n17h.\nPour le mariage de 17h, la priorit\u00e9 sera donn\u00e9e aux enfants de l\u2019\u00e9cole\ndu Centre, et \u00e0 ceux d\u2019Henri Deschamps : en effet, il s\u2019agit du mariage\nd\u2019un agent des \u00e9coles, ayant travaill\u00e9 \u00e0 Henri Deschamps, et travaillant\nactuellement \u00e0 Edgar Quinet. Elle aura donc la surprise de voir arriver \u00e0\nson mariage des enfants qu\u2019elle connait d\u00e9j\u00e0.\nLa priorit\u00e9 sera \u00e9galement donn\u00e9e aux enfants qui n\u2019ont pas pu assister\naux mariages du mois d\u2019octobre.\n22\n\nV\u0153ux du Maire\nPr\u00e9sence des \u00e9lus du CME \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux du Maire le mardi\n9 janvier 2018, \u00e0 18h30, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro.\nR\u00e9alisation d\u2019une action des enfants lors de cette c\u00e9r\u00e9monie.\nA r\u00e9fl\u00e9chir: trouver une id\u00e9e d\u2019animation pour cette c\u00e9r\u00e9monie\n(chanson, po\u00e8me, vid\u00e9o, \u2026).\n23\n\nDates \u00e0 retenir\n- Vendredi 8 d\u00e9cembre 2017 : Vente de lumignons au profit du t\u00e9l\u00e9thon, place de l\u2019All\u00e9gro \u00e0 \npartir de 18h. \n- Samedi 9 d\u00e9cembre 2017 : S\u00e9ance du CME (9h30 \u2013 11h30)\n- Dimanche 10 d\u00e9cembre 2017 : Go\u00fbter de No\u00ebl \u00e0 \u00ab Cap Handicap \u00bb.\n- Samedi 16 d\u00e9cembre : C\u00e9l\u00e9bration de mariages \u00e0 16h30 et 17h.\n- Mercredi 20 d\u00e9cembre : Visite \u00e0 l\u2019EHPAD\n- Mardi 9 janvier 2018 : C\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux du Maire \u00e0 18h30.\n- Samedi 12 mai 2018 (\u00e0 confirmer) : Journ\u00e9e de l\u2019Environnement (brigades vertes + vente \nde bl\u00e9 et de g\u00e2teaux)\n- Samedi 2 ou 9 juin 2018  (\u00e0 confirmer): F\u00eate du Sport au profit de \u00ab Courir Pour Elles \u00bb.\nToutes ces informations vous seront rappel\u00e9es par mail en temps voulu, avec de plus amples\nd\u00e9tails. La pr\u00e9sence \u00e0 ces \u00e9v\u00e8nements n\u2019est pas obligatoire, mais vivement souhait\u00e9e.\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 confirmer votre pr\u00e9sence \u00e0 ces dates, pour nous permettre d\u2019organiser au\nmieux les \u00e9v\u00e8nements.\n24\n\n25\nLes \u00e9lus du CME, en pleine concentration.\n", "publication_date": "20/12/2022"}