{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzM2My1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMDEtMDMtMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/363-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-01-03-2013/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 1er mars 2013 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \n \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme S. VIRICEL, 1er Adjoint ; M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes P. DRAI, 3e \nAdjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e \nAdjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. \nPFAENDER ; MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; \nM. P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ; M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. \nROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \n        Absents :  \n \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur ROUX \nMonsieur BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Monsieur SAINT-ANTOINE \nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMadame JOLY \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame ESCOBESSA \nMonsieur TOURANCHEAU  \nMadame HANINE donne pouvoir \u00e0 Madame CHAMPION \nMadame JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMadame LEPROMPT \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Jean-Marc BODET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 1er FEVRIER 2013 \n \nIl a \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 que Madame Isabelle JOLY a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e pr\u00e9sente par erreur au \ncompte-rendu. Apr\u00e8s rectification, le compte-rendu a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \n\n2 \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n              rapporteur Mme VIRICEL \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a \nrendu compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nCe compte-rendu n\u2019a pas fait l\u2019objet de remarques. \n \n2\u00b0 Election d\u2019un repr\u00e9sentant \u00e0 la Commission d\u2019\u00e9valuation des transferts de charges de la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nRapporteur M. BERTHOU \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 17 avril 2009, le Conseil Municipal avait \u00e9lu deux \nrepr\u00e9sentants (Madame ESCOBESSA et Monsieur BODET) \u00e0 la Commission d\u2019\u00e9valuation \ndes transferts de charges de la CCMP. \n \nMonsieur BODET ayant d\u00e9missionn\u00e9 de cette fonction, le Conseil Municipal doit \nd\u00e9signer un nouveau repr\u00e9sentant pour si\u00e9ger \u00e0 cette commission. Ce repr\u00e9sentant est \u00e9lu \nparmi les membres du Conseil Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la CCMP. \n \nLe Conseil municipal a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection de Madame Sylvie VIRICEL \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n      rapporteur Mme ESCOBESSA  \n \n1\u00b0 Demande d\u2019aide financi\u00e8re \u00e0 l\u2019investissement aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations \nFamiliales de l\u2019Ain (C.A.F.) \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter la C.A.F. de l\u2019Ain en vue d\u2019obtenir une \naide au financement d\u2019un projet d\u2019acquisition de brise-soleil \u00e0 installer sur les vitres de \nl\u2019Espace Petite Enfance.  \n \nCette op\u00e9ration de 39 750 \u20ac peut b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une subvention de 20 %. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter cette subvention. \n \nV AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n     rapporteur M. SECCO \n \n1\u00b0 Conseil Municipal d\u2019Enfants (CME) \u2013 partenariat avec ORANGE \n \nSur la proposition \u00e9manant du CME, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019adopter un \nprojet de partenariat entre la Commune et la Soci\u00e9t\u00e9 de t\u00e9l\u00e9communication ORANGE, ayant \npour but le recyclage des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectroniques, et tout particuli\u00e8rement des \nt\u00e9l\u00e9phones mobiles usag\u00e9s. \n\n3 \n \nCe partenariat fait l\u2019objet d\u2019une convention qui d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \n\u0153uvre de la collecte et du traitement des mobiles collect\u00e9s. Il est \u00e0 pr\u00e9ciser que l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 \ndes b\u00e9n\u00e9fices du recyclage sera revers\u00e9e par ORANGE \u00e0 Emma\u00fcs International. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette op\u00e9ration et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer la \nconvention d\u2019engagement correspondante. \n \nVI AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n             rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Avenant \u00e0 la convention avec la SNCF pour le versement de la prestation \n\u00ab Indemnit\u00e9 de garde en cr\u00e8che \u00bb \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 septembre 2011, le Conseil Municipal avait \napprouv\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer une convention avec la SNCF, permettant aux \nallocataires de la SNCF d\u2019obtenir une indemnit\u00e9 de garde pour leurs enfants en cr\u00e8che. \n \nLa SNCF propose aujourd\u2019hui un avenant \u00e0 cette convention, ayant pour objet la \nsuppression du plafond pour le remboursement des frais de cr\u00e8che aux allocataires, ce qui \nfacilitera leur prise en charge par les \u00e9tablissements. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cet avenant et a habilit\u00e9 Monsieur \nle Maire \u00e0 la signer. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil a approuv\u00e9 l\u2019examen de la question \ndiverse suivante : \n \n1\u00b0 Acquisition de locaux \u00e0 Dynacit\u00e9 sur le quartier du Tr\u00eave \n \nDans le cadre de l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation du quartier du Tr\u00eave, des travaux \nd\u2019isolation et d\u2019extension du b\u00e2timent abritant la halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb et le centre \nsocial vont \u00eatre entrepris. \n \nA cette occasion, il est propos\u00e9 au conseil de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019acquisition de ce \nb\u00e2timent appartenant actuellement \u00e0 Dynacit\u00e9 pour sa valeur comptable r\u00e9siduelle soit  \n19 382 \u20ac. Cette op\u00e9ration permettra \u00e0 la commune d\u2019adapter l\u2019am\u00e9nagement de ces locaux. \n \nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver \ncette acquisition et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 signer les documents n\u00e9cessaires \u00e0 cet effet. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20 heures 55. \n", "publication_date": "20/06/2013"}