{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMzc2LW1pcmliZWwtaW5mby1wbHVzLW4tNjAtc2VwdGVtYnJlLTIwMTk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1376-miribel-info-plus-n-60-septembre-2019/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b057.  \nAVRIL 2018\nMiribel info plus\nN\u00b060.  \nSEPTEMBRE 2019\nViVre  \nen s\u00e9curit\u00e9 \n\u00e0 Miribel\nAssurer la protection de tous \nsans renoncer \u00e0 nos libert\u00e9s\n\n2\n3\nMip   SEpTEMBRE 2019\nMip   SEpTEMBRE 2019\nR E T O U R  E N  I M A G E S\n UN SAMEDI SUR LA TERRE \nSamedi 27 avril 2019, pour la 3e ann\u00e9e cons\u00e9cutive,  \n\"Un samedi sur la terre\", a rassembl\u00e9 les amoureux \nde la plan\u00e8te avec un march\u00e9 aux fleurs, le grand \nnettoyage des brigades vertes et des ateliers \nparticipatifs \u00e9co-reponsables. Une restauration \nlocale et z\u00e9ro-d\u00e9chet \u00e9tait propos\u00e9e aux visiteurs. \nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : l\u2019\u00e9v\u00e9nement avait lieu sur \nla place du march\u00e9, en plein c\u0153ur de ville.\n F\u00eaTE DE LA \n PETITE ENFANcE \nLe 18 juin 2019, enfants, \nparents, professionnelles de \nl\u2019Espace Petite Enfance et \nAssistantes maternelles se \nretrouvaient au Parc Buttard, \npour un moment convivial \nensemble.  \nAu programme : go\u00fbter, jeux, \nchant, planches musicales et \nparcours sensoriel.\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nCr\u00e9dits photos :  \nJulien Benhamou, Nathalie \nChabert, Thierry Demko \nVille de Miribel, Marl\u00e8ne \nGiroudon, Freepik.com, \nIstock\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nF\u00e9vrier 2020 \nISSN : 164-0715\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nLes pages centrales de ce magazine sont \nconsacr\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de tous en ville.\nD\u00e9ploiement de la vid\u00e9o-protection, \ninvestissements mat\u00e9riels, modes d\u2019intervention  \nen lien avec les partenaires et acteurs de la ville.\nVous d\u00e9couvrirez les actions concr\u00e8tes d\u00e9clin\u00e9es \nces derni\u00e8res ann\u00e9es pour votre s\u00e9curit\u00e9. \nEt parce que ce magazine est avant tout le v\u00f4tre, \nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous envoyer vos photos, id\u00e9es et \nrecettes pour les partager \u00e0 mip@miribel.fr.\nBonne lecture \u00e0 tous \nSylvie ViriceL \nMadame le Maire\n 14 jUILLET \nApr\u00e8s le bal populaire et le feu \nd\u2019artifice du 13 juillet qui ont \nrassembl\u00e9 les Miribelans dans \nl\u2019all\u00e9gresse, les c\u00e9r\u00e9monies officielles \ndans les hameaux et Place de la \nR\u00e9publique ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 230 ans  \nde la prise de la Bastille. Cette ann\u00e9e \nun hommage appuy\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 \nAdrien Parret, Carillonneur au Mas \nRillier depuis 2016.\n cIN\u00e9 Rock 2019.  \nCette ann\u00e9e encore, Le Swing sous les \n\u00e9toiles a laiss\u00e9 la place, le temps d\u2019un soir \nde rel\u00e2che,  \u00e0 un cin\u00e9ma de plein air \npropos\u00e9 par la mairie en partenariat avec \nl\u2019ULM. C\u2019\u00e9tait le 30 juin dernier, apr\u00e8s une \npremi\u00e8re partie musicale, le film LA LA \nLAND \u00e9tait diffus\u00e9 au pied de la Madone. \n\u2192\n F\u00eaTE DE LA MUSIQUE  \nCe 21 juin, on f\u00eatait la musique et l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Miribel. L\u2019AMD \navec un concret \u00ab happy generation \u00bb, des talents locaux \net DJ Nageh se sont succ\u00e9d\u00e9s sur la place du march\u00e9 pour \nune belle ambiance estivale. L\u2019association Miribel Horse \nteam tenait la buvette pour d\u00e9salt\u00e9rer tout le monde. \n\u2192\n\u2192\n2\n\u2192\n\u2192\n\u2192\nLa Green \nattitude\nGreen       \n       attitude\nBranchez les guitares...\nBLEU BLANC \nROUGE\nvive  \nles vacances !\nCin\u00e9 sous \nla Madone\n\nVous commandez la brigade  \nde gendarmerie de Miribel \ndepuis 2 ans. Quel est votre \nparcours ?\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e \nsur concours \nexterne apr\u00e8s un \nMaster en droit \npriv\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9 \nen lutte contre \nl\u2019ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 \nl\u2019universit\u00e9 d\u2019Aix-\nMarseille. Je n\u2019ai \npas tout de suite \nimagin\u00e9 devenir \ngendarme, j\u2019ai \nd\u00e9couvert via \nun prospectus \nde recrutement \nque l\u2019institution \ncorrespondait \nau m\u00e9tier que \nje voulais faire. \nJ\u2019aime l\u2019esprit de \ncorps, les valeurs \nde solidarit\u00e9 et \nde coh\u00e9sion du \nmonde militaire, \nce sentiment \nde faire partie \nd\u2019une famille. \nJ\u2019ai d\u00e9marr\u00e9 comme r\u00e9serviste en \nrenfort des unit\u00e9s op\u00e9rationnelles avant \nd\u2019int\u00e9grer l\u2019\u00e9cole des officiers de la \nGendarmerie nationale \u00e0 Melun, apr\u00e8s \nun cours pr\u00e9paratoire.  \nMiribel est ma \npremi\u00e8re affectation. \n \nPourquoi  \navez-vous choisi \nMiribel ? \nC\u2019est la premi\u00e8re zone \nde gendarmerie \u00e0 la \nfronti\u00e8re du Rh\u00f4ne,  \nen zone p\u00e9riurbaine et \nde s\u00e9curit\u00e9 prioritaire, \nce qui implique une \nconcentration de \nmoyens humains \net mat\u00e9riels et un \npartenariat renforc\u00e9 \nentre tous les acteurs \nlocaux. Il y a une \ngrande diversit\u00e9 \nde missions et des \nrelations r\u00e9guli\u00e8res \navec les \u00e9lus, la police \nmunicipale, la s\u00e9curit\u00e9 \npriv\u00e9e (par exemple le \ncentre commercial de \nBeynost), les bailleurs \nsociaux, les pompiers, le monde \n\u00e9conomique. Le m\u00e9tier est intense, \nmais le challenge est tr\u00e8s int\u00e9ressant. \n \nComment vivez-vous le fait \nd\u2019\u00eatre une femme gendarme  \nen 2019 ? \nJe crois profond\u00e9ment au respect \ndu grade, de la hi\u00e9rarchie, de la \ncomp\u00e9tence. Homme ou femme, \nl\u2019essentiel est de faire son travail et \npour ma part, je le fais avec conviction. \nMon r\u00f4le est de faire en sorte que \nl\u2019unit\u00e9 tourne, d\u2019\u00eatre un facilitateur en \ntermes d\u2019organisation et de \nmontage de dispositifs pour \nles diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements. \nMais je m\u2019appuie sur un \ncollectif, qui est essentiel.\nI N S T A N T A N \u00e9\nP E O P L E\ncoordination  \nsur les op\u00e9rations d\u2019envergure\nLa Lieutenante Agn\u00e8s David assure  \nles permanences op\u00e9rationnelles de \njour comme de nuit et articule les \ndispositifs en fonction des \u00e9v\u00e9nements. \nElle \u00e9tait notamment sur le terrain lors \nde l\u2019effondrement de la maison dans le \ncentre-ville de Miribel, ou l\u2019incendie de \ndeux entrep\u00f4ts \u00e0 Beynost. \nVoTRE PhoTo dANS LE PRochAIN NuM\u00e9Ro ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique dans la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr.\n\u00ab JoLI MoMENT INTERG\u00e9N\u00e9RATIoNNEL \n\u00e0 LA F\u00eaTE DE L\u2019INSTITUTIoN \nJoS\u00e9PHINE GUILLoN \u00bb \nCommandant \nla brigade de \ngendarmerie de \nMiribel de aout 2017 \n\u00e0 septembre 2019, \nla lieutenante \nAgn\u00e8s David, 29 ans, \nsupervise une \u00e9quipe \nde 29 gendarmes, \njeune et assez \nf\u00e9minis\u00e9e, avec une \nmoyenne d\u2019\u00e2ge de 29 \nans et 28% de femmes. \nSon p\u00e9rim\u00e8tre \nd\u2019intervention \ncouvre les \ncommunes de \nNeyron, Miribel, \nSaint-Maurice-de-\nBeynost et Thil, ce \nqui repr\u00e9sente 25 000 \nhabitants  r\u00e9partis \nsur 56 km2.\nDepuis la r\u00e9daction de cet article, la lieutenante David a \u00e9t\u00e9 mut\u00e9e \u00e0 un poste de charg\u00e9e de mission au Minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur.  \nNous lui adressons nos f\u00e9licitations. c\u2019est le Lieutenant Tassin qui lui succ\u00e8de, nous lui souhaitons la bienvenue.\n4\n5\nMip   SEpTEMBRE 2019\nMip SEpTEMBRE 2019\n5\nP E O P L E\nLieutenante \nagn\u00e8s DaviD \n\u00ab Ce premier poste op\u00e9rAtionnel  \nest tr\u00e8s formAteur \u00bb\nMip   SEpTEMBRE 2019\n\nASSURER LA PRoTEcTIoN  \nDE ToUS SANS RENoNcER  \n\u00e0 NoS LIbERT\u00e9S.\n6\n7\nMip   SEpTEMBRE 2019\nd O S S I E R\nMip   SEpTEMBRE 2019\nes six communes \nde la communaut\u00e9 \nde communes de \nMiribel Plateau \n(CCMP) ont fusionn\u00e9 leur syst\u00e8me \nde vid\u00e9osurveillance pour cr\u00e9er \nun centre de supervision urbain \nintercommunal  (CSUI).  \nElles mettent en commun leurs \nimages, qui sont analys\u00e9es en temps \nr\u00e9el par des agents. Le centre de \nsupervision urbain intercommunal \nest op\u00e9rationnel depuis cet \u00e9t\u00e9.  \nSur la seule commune de Miribel,  \non compte une trentaine de cam\u00e9ras \nde vid\u00e9osurveillance, d\u00e9ploy\u00e9es \nau fil du temps depuis 2015 dans \ndes endroits strat\u00e9giques : lieux de \npassage, places, axes routiers, etc. \nour pr\u00e9venir l\u2019intrusion \ndans les \u00e9coles et \nles b\u00e2timents de \npetite enfance, un \nplan particulier de mise en s\u00fbret\u00e9 \n(PPMS) a \u00e9t\u00e9 mis en place sur la \nville, g\u00e9r\u00e9 conjointement par la \npolice municipale et la gendarmerie. \nAlarmes anti-intrusion, visiophones, \ndivers am\u00e9nagements aux abords \ndes structures, rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 au \nhasard pour s\u00e9curiser les b\u00e2timents. \nLes am\u00e9nagements d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s \nrepr\u00e9sentent un investissement \nde 80 000 euros. Des exercices de \ns\u00e9curit\u00e9 et de mise en s\u00fbret\u00e9 ont lieu \nr\u00e9guli\u00e8rement. La gendarmerie a \nsalu\u00e9 la qualit\u00e9 des am\u00e9nagements.\n\u00e9tait une demande \nforte des riverains, car \nnombreux sont ceux \nqui se plaignent de la \nvitesse excessive des voitures dans \nles rues de Miribel. La ville a donc \nachet\u00e9 des jumelles pour le contr\u00f4le \nde vitesse sur la commune. \nCe nouvel outil, \u00e9galement mis \u00e0 \ndisposition de la gendarmerie, est \nfacile \u00e0 d\u00e9ployer, \u00e0 utiliser et tr\u00e8s \npr\u00e9cis puisqu\u2019il peut contr\u00f4ler \njusqu\u2019\u00e0 une distance de 600 m\u00e8tres.  \nDes contr\u00f4les communs entre la \npolice municipale et la gendarmerie  \nont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s. Les \ngendarmes utilisent d\u00e9sormais \nquotidiennement ces jumelles. \nL\u2019objectif : \u00eatre visible et dissuasif \npour inciter les automobilistes \u00e0 \nrouler \u00e0 une allure mod\u00e9r\u00e9e et \nadapt\u00e9e en ville. \nl\nCooP\u00e9RATIoN \nINTERCoMMUNALE,  \nMAIS \u00e9GALEMENT ENTRE  \nLES FoRCES DE L\u2019oRDRE, \nCIToyENS, ASSoCIATIoNS, \nToUS LES ACTEURS DU \nTERRIToIRE oNT UN R\u00f4LE \n\u00e0 JoUER EN MATI\u00e8RE DE \nS\u00e9CURIT\u00e9.\nLA S\u00e9CURIT\u00e9 EST \nDEVENUE UNE PRIoRIT\u00e9 \nPoUR NoS CoNCIToyENS, \nDANS UN MoNDE o\u00f9 LES \nMENACES ET RISqUES \nP\u00e8SENT ET DoIVENT \u00eaTRE \nDAVANTAGE PRIS EN \nCoNSID\u00e9RATIoN. \nVIVRE AVEC LE \nSENTIMENT D\u2019\u00eaTRE EN \nS\u00e9CURIT\u00e9, PoUVoIR \nEMMENER SES ENFANTS \n\u00e0 L\u2019\u00e9CoLE SANS SE \nPoSER DE qUESTIoNS, \nJoUER DEHoRS, \nDISCUTER AVEC SES \nVoISINS, SE PRoMENER, \nFAIRE SES CoURSES \nSoNT DES DRoITS \nFoNDAMENTAUx.  \nDANS CE CoNTExTE, \nVoICI LES MESURES \nCoNCR\u00e8TES MISES EN \nPLACE \u00e0 MIRIBEL. \n32  \ncAM\u00e9rAS \u00e0 MiribeL\nViVre  \nen s\u00e9curit\u00e9 \n\u00e0 Miribel\nMiribel : au c\u0153ur d\u2019un centre de  \nsuperVision urBAin  \nintercommunal  \nP\nprot\u00e9ger  \nles \u00e9coles et les cr\u00e8ches \nc'\nMieux contr\u00f4ler \nlA Vitesse\n\npArtiCipAtion  \nCitoyenne, qu\u00e9sako ? \nCr\u00e9\u00e9 par la gendarmerie, ce dispositif encourage la \npopulation \u00e0 adopter une attitude solidaire et vigilante ainsi \nqu'\u00e0 informer les forces de l\u2019ordre de tout fait particulier.  \n\u00e0 Miribel, plusieurs dizaines d'habitants r\u00e9partis dans tous \nles quartiers de la ville sont associ\u00e9s \u00e0 la protection de leur \ncadre de vie. Surveillance dans les quartiers, alerte en cas \nde cambriolage, de v\u00e9hicule suspect, les administr\u00e9s \nsensibilisent aussi, par exemple, \u00e0 l\u2019op\u00e9ration tranquillit\u00e9 \nvacances. \n8\n9\nMip   SEpTEMBRE 2019\nd O S S I E R\nMip   SEpTEMBRE 2019\nLES \nD\u00e9MARCHES \nPoUR \nR\u00e9CUP\u00e9RER \nSoN V\u00e9HICULE\nSi votre v\u00e9hicule est \nplac\u00e9 en fourri\u00e8re, \nprenez contact avec \nla police municipale \nde Miribel, pour \nqu\u2019elle autorise \nla sortie de votre \nv\u00e9hicule, au  \n04 78 55 84 12 du \nlundi au jeudi de  \n8h \u00e0 12h et de 14h \n\u00e0 18h et le vendredi \nde 8h \u00e0 12h et de \n14h \u00e0 17h. Il convient \nde se pr\u00e9senter \navec son permis de \nconduire, la carte \ngrise et l\u2019assurance \ndu v\u00e9hicule.\nttendue par la ville de Miribel, une \nconvention avec un fourri\u00e9riste de \nRillieux-la-Pape a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par  \nla CCMP. La police municipale  \net la gendarmerie peuvent d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent placer  \nen fourri\u00e8re les v\u00e9hicules contrevenant au code  \nde la route. Cela permet de pallier les probl\u00e8mes  \nde stationnement et de s\u00e9curit\u00e9 et de r\u00e9tablir  \nla jouissance du domaine public. \nMise en place d\u2019une  \nfourri\u00e8re automobile\nA\ne conseil municipal a vot\u00e9 en \nf\u00e9vrier 2019 l\u2019armement de la \npolice municipale. Ainsi, depuis \ncet \u00e9t\u00e9, la police municipale \ns\u2019est dot\u00e9e du port de b\u00e2ton de d\u00e9fense et \nde bombe lacrymog\u00e8ne. Les trois agents de \npolice municipale, par ailleurs \u00e9quip\u00e9s de \ngilets pare-balles depuis 2016, ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \nd\u2019une formation avec modules juridique \net pratique et suivront un entra\u00eenement \nsp\u00e9cifique chaque ann\u00e9e.  \nDepuis avril, la police municipale se \nd\u00e9place \u00e0 bord d\u2019un nouveau v\u00e9hicule tout \nterrain. Cette voiture est plus adapt\u00e9e \u00e0 la \nconfiguration et \u00e0 l\u2019\u00e9tendue de la commune.\nArmement et \u00e9Quipement \nde la police municipale\nl\nBruit :  \nAssurer lA \ntrAnQuillit\u00e9  \nde tous \nNous vous rappelons le r\u00e8glement \nsanitaire d\u00e9partemental du \n17/09/2008, concernant les \nnuisances sonores.\n1. Les bruits d\u2019activit\u00e9 (entreprise, \ncommerce\u2026) sont interdits de 20h \u00e0 \n7h en semaine, le dimanche et les \njours f\u00e9ri\u00e9s. \n2. Les bruits de chantier \nsusceptibles d\u2019\u00eatre une source de \nnuisances sonores pour le voisinage \nsont interdits de 20h \u00e0 7h en \nsemaine, le dimanche et les jours \nf\u00e9ri\u00e9s. \n3. Les bruits locaux dans la sph\u00e8re \npriv\u00e9e (maison etc.) et tous travaux \nsusceptibles de causer une g\u00eane \npour le voisinage ne sont autoris\u00e9s \nqu\u2019aux horaires suivants : les jours \nouvrables de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 \n19h30, le samedi de 9h \u00e0 12h et de \n15h \u00e0 19h, le dimanche et les jours \nf\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h. \nSIGNATURE d\u2019UNE CONvENTION  \nCOMMUNALE dE COORdINATION  \nentre la police municipale de miribel et  \nles forces de s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9tat\nLe 8 f\u00e9vrier 2019, le Maire et le repr\u00e9sentant du Pr\u00e9fet signaient \nla Convention communale de coordination de la police \nmunicipale de Miribel et des forces de s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9tat.  \nCe document officialise et renforce le partenariat entre la police \nmunicipale et la gendarmerie. Il permet d\u2019organiser le travail \nconjoint et d\u2019optimiser l\u2019efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle.\nGR\u00e2cE AUx NoUvELLES bARRI\u00e8RES,  \nNoUS AvoNS PU R\u00e9INTRoDUIRE  \nLES \u00e9v\u00e9NEMENTS FESTIFS EN cENTRE-vILLE, \nSUR LA PLAcE DU MARch\u00e9, PLUS PETITE ET \nPLUS coNvIvIALE QUE LA PLAcE DE LA  \nR\u00e9PUbLIQUE PR\u00e8S DE L\u2019ALLEGRo.\nSYLvIE vIRIcEL, MAIRE DE MIRIBEL  \nous avez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 ces barri\u00e8res jaunes  \nlors des \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s en centre-ville ?  \nPour s\u00e9curiser le p\u00e9rim\u00e8tre des manifestations, et \nnotamment leurs diff\u00e9rents acc\u00e8s, la mairie a investi \ndans une centaine de barri\u00e8res amovibles anti-v\u00e9hicules pour un co\u00fbt \nde 45 000 euros. Ces barri\u00e8res se manipulent plus facilement qu\u2019un \nbloc b\u00e9ton, ce qui permet le passage rapide des v\u00e9hicules de secours \nen cas de besoin. Ce dispositif a permis le retour des manifestations \nfestives en centre-ville. \nV\nVivre avec VigipirAte\nour toutes leurs \nmanifestations dans l\u2019espace \npublic ou ouvertes au \npublic, les associations sont \nsoumises aux m\u00eames r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 \nque la municipalit\u00e9 dans le cadre du plan \nVigipirate. \noutre le pr\u00eat de mat\u00e9riel, la municipalit\u00e9 \naccompagne les associations dans \nleurs d\u00e9marches administratives, pour \nremplir leur dossier, le donner \u00e0 la police \nmunicipale qui transmettra ensuite \naux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes (service \nd\u00e9partemental d\u2019incendie et de secours, \ngendarmerie, pr\u00e9fecture). \nsoutien  \naux associations\nP\n\n10\n11\nMip   SEpTEMBRE 2019\nMip   SEpTEMBRE 2019\nPLUS DE\n 200 \u00e9l\u00e8ves \noNT \u00e9T\u00e9 \u00e9LUS \nDEPUIS 10 ANS.\nE N  A C T I O N S\nCiToyEnnET\u00e9\n10\nLa Maison de La sant\u00e9  \na ouvert ses portes\nPr\u00e8s de l\u2019Allegro, au 63 place de la R\u00e9publique,  \nla Maison de la sant\u00e9 accueille plusieurs \ncabinets qui r\u00e9unissent m\u00e9decins, infirmiers et \nmasseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes dans un espace \nd\u00e9di\u00e9 de 500 m\u00b2. \n\u00e0 l\u2019origine du projet, des professionnels de \nsant\u00e9 qui souhaitent travailler en commun avec \nun outil moderne et entendent mieux r\u00e9pondre \naux besoins de prise en charge sur la commune. \n\u00ab L\u2019objectif est aussi de pouvoir d\u00e9l\u00e9guer des \nt\u00e2ches et de d\u00e9velopper la pr\u00e9vention \u00bb, assure \nJ\u00e9r\u00f4me Garnier, ma\u00eetre d\u2019ouvrage et g\u00e9rant  \nde la SCIA. \nLa r\u00e9alisation par la ville d\u2019un parking en contre-\nbas et d\u2019un nouveau tron\u00e7on de la perc\u00e9e verte \nviennent compl\u00e9ter l\u2019accessibilit\u00e9 du secteur. \nCoMMERCES\nSAnT\u00e9\nPour am\u00e9liorer le confort des \nusagers ainsi que la \nconfidentialit\u00e9, l\u2019accueil de \nl\u2019h\u00f4tel de ville est r\u00e9nov\u00e9 du sol \nau plafond. Il s\u2019agit d\u2019un plateau \nde 80 m\u00b2 qui comprendra trois \nbureaux et quatre guichets \nd\u2019accueil du public, deux d\u00e9di\u00e9s \n\u00e0 la population, un \u00e0 \nl\u2019\u00e9ducation, et un aux \nconsultations et enqu\u00eates \npubliques. Les travaux, d\u2019un \nmontant de 180 000 \u20ac, ont \nd\u00e9marr\u00e9 en juillet et \ns\u2019ach\u00e8veront \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e.  \nLes lieux n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 \nrafra\u00eechis depuis les ann\u00e9es 90. \nLes agents devraient donc \nr\u00e9int\u00e9grer les nouveaux locaux \nfin d\u00e9cembre, apr\u00e8s quelques \nmois de transition dans des \nmodulaires bien visibles sur le \nparking jouxtant la mairie. Pour \nle public, la future entr\u00e9e, \naccessible aux personnes  \n\u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (PMR), se fera \nsur la fa\u00e7ade ouest de la mairie, \nl\u2019ancienne porte principale \u00e9tant \nr\u00e9serv\u00e9e aux agents. \u00e0 \nl\u2019int\u00e9rieur, c\u2019est un outil de \ntravail moderne, fonctionnel et \nconfortable qui vous attend, \navec une d\u00e9coration qui se veut \nchaleureuse et accueillante. \nL\u2019accueil de l\u2019H\u00f4tel de \nVille fait peau neuve\nTRAvAux\nUn \u00ab petit village \u00bb  \nappr\u00e9ci\u00e9 aux \n\u00c9chets\non peut passer pour y d\u00e9poser du linge \nau pressing, acheter du pain, des fruits \net l\u00e9gumes frais. on peut aussi s\u2019y  \nattarder, s\u2019installer autour d\u2019une table \nsur la terrasse commune, pour boire un \nverre ou d\u00e9guster une glace. \u00e0 la place \nde l\u2019ancien garage des fr\u00e8res Gabayet, \nc\u2019est un petit village de commerces \nqui a vu le jour, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e \n2019, sur la route de Strasbourg. Les \noccupants des lieux sont ravis de leur \nd\u00e9marrage. Nadine et Lo\u00efc Le Merrer, \npropri\u00e9taires de la boulangerie Marcel, \nsont heureux d\u2019avoir \u00ab trouv\u00e9 un empla-\ncement strat\u00e9gique, un axe de passage \nentre Lyon et Bourg-en-Bresse \u00bb.  \nM\u00eame son de cloche chez Sylvie \nGabayet, g\u00e9rante de Natura Pressing : \n\u00ab Je travaille beaucoup avec les gens de \npassage. Je suis sur une bonne lanc\u00e9e \u00bb. \nquant \u00e0 Iseline Malinge, qui tient l\u2019\u00e9picerie \nBasse-cour et potager, et travaille avec \ndes producteurs locaux, l\u2019optimisme est \nau rendez-vous : \u00ab \u00c7a ne peut que marcher ! \nNous avons un beau parking, c\u2019est tr\u00e8s \npratique. Notre souhait ici est aussi  \nde cr\u00e9er un lieu de rassemblement, \namener de la convivialit\u00e9 \u00bb. \nLe Conseil municipal des enfants  \nf\u00eate ses 10 ans\nDepuis son lancement \nen 2009, le conseil \nmunicipal des enfants \naura r\u00e9uni plus de 200 \n\u00e9l\u00e8ves de CM1 et CM2 \nimpliqu\u00e9s dans la vie  \nde leur cit\u00e9, fiers de \nmettre en \u0153uvre  \nleurs id\u00e9es. \n\u00e9lus par leurs pairs en d\u00e9but \nd\u2019ann\u00e9e scolaire, les jeunes  \n(dont le mandat dure deux ans), \napprennent la citoyennet\u00e9 et \nd\u00e9couvrent le fonctionnement des \ninstitutions \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une ville.\nAssoci\u00e9s aux mariages,  \naux parrainages r\u00e9publicains,  \naux c\u00e9l\u00e9brations comm\u00e9moratives \ncomme le 14 juillet ou le  \n11 novembre, les \u00e9lus en herbe  \nse r\u00e9unissent une fois par mois et \nont \u00e0 c\u0153ur de mener des projets \npour leur ville. Leurs actions \ns\u2019inscrivent dans trois domaines : \ncitoyennet\u00e9, solidarit\u00e9, \nenvironnement. \nAinsi, les enfants ont, entre autres \nsujets passionnants, cr\u00e9\u00e9 d\u00e8s  \nla premi\u00e8re ann\u00e9e les brigades \nvertes pour sensibiliser au \nramassage des d\u00e9chets, ou \nencore \u00e9dict\u00e9 le r\u00e8glement du \nskate-parc pr\u00e8s du bureau de \nposte. Ils participent \u00e0 de \nnombreuses actions solidaires, \ndes rencontres interg\u00e9n\u00e9ra-\ntionnelles (Ehpad et petite \nenfance), sensibilisent leurs \ncamarades \u00e0 des th\u00e9matiques \nimportantes comme la lutte \ncontre le harc\u00e8lement scolaire et \ncr\u00e9ent des \u00e9v\u00e9nements. \nUne belle fa\u00e7on de se \nresponsabiliser et de se rendre \ncompte que ce n\u2019est pas simple \n(mais passionnant !) d\u2019\u00eatre \u00e9lu ! \nMerci \u00e0 eux  \npour leur implication. \n\n12\n13\nMip   SEpTEMBRE 2019\nMip   SEpTEMBRE 2019\nE N  A C T I O N S\nEnviRonnEMEnT\nCuLTuRE\nSous l\u2019impulsion de sa \nnouvelle directrice, \nMuriel Bioud, arriv\u00e9e \nen septembre 2018, \ndes nouveaut\u00e9s sont \npropos\u00e9es au \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \nAll\u00e9gro \u00bb. M\u00ealant tous \nles arts (th\u00e9\u00e2tre, danse, \ncirque, musique), le \nTh\u00e9\u00e2tre, ouvert \u00e0 tous, \naccompagne des \nartistes en r\u00e9sidence et \ncompte bien continuer \n\u00e0 faire rayonner la \nculture sur tout le \nterritoire \u00e0 travers de \nnombreux partenariats.  \nArriv\u00e9e avec sa \ncollaboratrice Emeline \nTh\u00e9aude (charg\u00e9e de \nla communication, de \nl\u2019administration et des \nrelations publiques),  \nla nouvelle directrice \nfourmille d\u2019id\u00e9es et a \ntout le soutien des \nmembres du Conseil \nd\u2019administration.  \n\u00ab Nous avons mis en place \nla billetterie en ligne, \npermis l\u2019abonnement \nd\u00e8s 3 spectacles, cr\u00e9\u00e9 \ndes tarifs r\u00e9duits pour \nles moins de 18 ans et \nbaiss\u00e9 les tarifs des \nmoins de 12 ans \u00bb, \nannonce la dynamique \ndirectrice qui \u0153uvre \npour la d\u00e9mocratisation \ndu spectacle vivant.  \nDes surprises \ngratuites seront \n\u00e9galement propos\u00e9es \nau public alors \ntenez-vous pr\u00eats !\nDirectrice du centre social d\u2019animation de Miribel \ndepuis juin 2019, M\u00e9lanie Anguise est ravie \nd\u2019avoir rejoint un \u00e9quipement ouvert \u00e0 tous les \nhabitants. \u00e9voluant dans le secteur social depuis \n2007 (elle accompagnait les communes et \nfavorisait le d\u00e9veloppement de leur politique \nenfance jeunesse tout en coordonnant la \nth\u00e9matique parentalit\u00e9 \u00e0 la CAF ), la jeune \nfemme avait envie de g\u00e9rer des projets de A \u00e0 Z, \nsur un territoire d\u00e9di\u00e9. \u00e0 la t\u00eate des deux \nantennes du centre-ville et du Tr\u00e8ve, la nouvelle \ndirectrice prend ses multiples missions \u00e0 c\u0153ur,  \n\u00e0 savoir l\u2019accompagnement des projets des \nadolescents, des initiatives des habitants, \nl\u2019accueil de loisirs et le secteur \u00ab bien vieillir \u00bb.  \n\u00ab 2020 marquera le renouvellement du projet \nsocial, le bilan des quatre ann\u00e9es pass\u00e9es et sera \nl\u2019occasion de tracer une nouvelle feuille de route \u00bb, \ns\u2019enthousiasme M\u00e9lanie Anguise. \nENTRE 2016 \nET 2019  \n40 ARBRES \nPLANT\u00e9S.\nAu regard du nombre croissant d\u2019\u00e9l\u00e8ves d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e et  \ndes projections sur le hameau des \u00e9chets, la municipalit\u00e9 a  \nd\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter la capacit\u00e9 du restaurant scolaire.  \nPour cette nouvelle rentr\u00e9e, un espace restauration de 50 m2  \nsuppl\u00e9mentaires, r\u00e9serv\u00e9 aux classes de maternelle, pourra \naccueillir jusqu\u2019\u00e0 50 enfants. \nLe lieu compte \u00e9galement un espace biblioth\u00e8que d\u2019environ 16 m\u00b2. \nLes travaux comprennent l\u2019achat et la pose de la structure modulaire, \nle mobilier et les nouveaux \u00e9quipements pour la cuisine. Le choix a \n\u00e9t\u00e9 fait d\u2019utiliser des mat\u00e9riaux de qualit\u00e9 et durables, une bonne \nisolation et un bardage rappelant celui de la salle des f\u00eates. \nEFFECTIFS DES \u00e9TABLISSEMENTS PUBLICS  \nDE LA CoMMUNE\n1 044 \u00e9L\u00e8VeS  \neN \u00e9L\u00e9MeNTAire  \nDANS LeS \u00e9coLeS PUbLiqUeS\nSAiNT-JoSePh : 241 \u00e9L\u00e8VeS  \neN \u00e9L\u00e9MeNTAire (dont 126 de Miribel)\nBonnE REnTR\u00e9E !\nL\u2019office culturel  \nde Miribel devient le \nTh\u00e9\u00e2Tre All\u00e9gRo\nM\u00e9lanie Anguise  \nle nouveau visage de C\u00e9SAM\nUNE CHARTE DES ARBRES EN VILLE\n\u00e0 Miribel, les \u00e9quipes des espaces verts \ns\u2019attellent \u00e0 suivre l\u2019adage \u00ab Un arbre coup\u00e9, un \narbre plant\u00e9 \u00bb. \u00ab Cela provoque toujours beaucoup  \nd\u2019\u00e9moi quand un coupe un arbre, mais on ne le fait \nque lorsqu\u2019il est mort et dangereux, apr\u00e8s une \nexpertise \u00bb, rassure Audrey Fontan, responsable \ndes espaces verts. Cet \u00e9t\u00e9, certains arbres ont \nd\u00fb \u00eatre abattus dans le sous bois qui est travers\u00e9 \npar la mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re, pour des \nraisons de s\u00e9curit\u00e9. Cela permet en outre \nl\u2019entretien g\u00e9n\u00e9ral du bois, qui pourra ainsi se \nr\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, comme savaient le faire les anciens.\nCe sont des arbres aux essences multiples, qui \nont \u00e9t\u00e9 choisis... Ainsi des ch\u00eanes du marais, au \nfeuillage rouge vif aux jours d\u2019automne ont \u00e9t\u00e9 \nplant\u00e9s sur les terrains argileux de l\u2019\u00e9cole des \n\u00e9chets, avec le concours des enfants qui ont \u00e9t\u00e9 \nassoci\u00e9s dans un esprit \u00e9ducatif. \nParall\u00e8le \u00e0 la Grande rue, la perc\u00e9e verte a  \npour objectif de relier \u00e0 terme le stade  \nLa Chanal, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e ouest de la ville, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nsoit plus d\u2019un kilom\u00e8tre de voie s\u00e9curis\u00e9e,  \nque l\u2019on peut emprunter \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo, etc. \nAvec l\u2019installation de la Maison de sant\u00e9,  \nplace de la R\u00e9publique, \nune nouvelle extension \nde la perc\u00e9e verte a \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la \nmont\u00e9e de la Perri\u00e8re. \nLe projet devrait se \npoursuivre jusqu\u2019\u00e0  \nla Place du March\u00e9,  \nen traversant la \nmaison de retraite  \nJ. Guillon.\nPERC\u00e9E VERTE :  \nUN PLAN DE D\u00e9PLACEMENT S\u00e9CURIS\u00e9\nCEnTRE SoCiAL\nUn cadre de vie agr\u00e9able\n\n \n15\nMip   SEpTEMBRE 2019\nC I T O Y E N N E T \u00e9\nCETTE ANN\u00e9E, LE 8 MAI 1945 A \u00e9T\u00e9 C\u00e9L\u00e9BR\u00e9 AVEC UNE \n\u00e9MoTIoN PARTICULI\u00e8RE \u00e0 MIRIBEL. ACCoMPAGN\u00e9E DE SoN \nMARI, ELIE BUZyN, LUI-M\u00eaME RESCAP\u00e9 D\u2019AUSCHwITZ, ET DE \nSoN FR\u00e8RE GEoRGES wRoBEL, ETTy BUZyN (N\u00e9E wRoBEL)  \nA HoNoR\u00e9 LA M\u00e9MoIRE DE MARIE LACRoIx qUI LEUR  \nA SAUV\u00e9 LA VIE PENDANT LA GUERRE. \nHommage vibrant  \n\u00e0 marie lacroix,  \nJuste parmi les nations\nC\u2019est la plus haute distinction \ncivile d\u00e9cern\u00e9e par l\u2019\u00e9tat d\u2019Isra\u00ebl.  \nLe nom de Marie Lacroix est \nd\u00e9sormais inscrit sur le mur des \nJustes \u00e0 Paris et \u00e0 J\u00e9rusalem \ndepuis 1998. Apr\u00e8s de nombreuses \nd\u00e9marches, Georges et Etty ont eu \nla joie de voir remettre \u2013 h\u00e9las \u00e0 \ntitre posthume, Marie Lacroix \n\u00e9tant d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1963 \u2013  \nla m\u00e9daille de Juste parmi les \nnations par l\u2019Institut yad Vashem. \n21 ans plus tard, la Maire de \nMiribel, Sylvie Viricel, inform\u00e9e de \nl\u2019action de Marie Lacroix, a souhait\u00e9 \nmettre en lumi\u00e8re cette femme \ncourageuse. Une plaque sera \nprochainement appos\u00e9e dans un \nlieu de la commune qui rappellera \nle m\u00e9rite de Marie Lacroix aux \ng\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. Pour lui \nt\u00e9moigner une reconnaissance \ninfinie et ne jamais oublier.\n\u00ab C\u2019\u00e9tait un immense honneur de la recevoir,  \nnous avons v\u00e9cu un grand moment avec elle  \net son mari \u00bb. \nPatricia Drai, adjointe aux affaire scolaires, n\u2019oubliera pas ce 8 mai 2019,  \net la c\u00e9r\u00e9monie que la Municipalit\u00e9 de Miribel a tenu \u00e0 organiser, en pr\u00e9sence  \nd\u2019Etty Buzyn et de son mari, Elie Buzyn, rescap\u00e9 des camps de concentration. \nPendant la Seconde Guerre mondiale, Etty, et son fr\u00e8re Georges wrobel,  \n\u00e2g\u00e9s de 7 et 3 ans en 1942, ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s \u00e0 Marie Lacroix, par leurs parents,  \njuifs polonais immigr\u00e9s \u00e0 Paris. N\u00e9e dans la Creuse et habitant Miribel depuis  \nle d\u00e9but des ann\u00e9es trente, Marie Lacroix a, comme de nombreux Fran\u00e7ais,  \noffert un refuge \u00e0 plusieurs enfants juifs, au p\u00e9ril de sa vie. \nLe 8 mai dernier, Etty Buzyn est venue t\u00e9moigner  de son destin personnel,  \nde son histoire qui se m\u00eale \u00e0 la Grande histoire, et dont Miribel a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre.  \nLes parents de la ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9, Agn\u00e8s Buzyn, ont fait  \nle d\u00e9placement avec leur plus jeune fille, Emilie. Ils \u00e9taient particuli\u00e8rement \n\u00e9mus de visiter la maison de Marie Lacroix. L\u2019\u00e9motion \u00e9tait palpable lors de la \nc\u00e9r\u00e9monie du 8 mai et la veille, car Etty Buzyn a tenu \u00e0 animer une conf\u00e9rence \nau coll\u00e8ge Anne Frank. \nComm\u00e9morAtion  \ndu 8 mAi 1945 : \nla Ville honore une Juste parmi les Nations\nE N  M O U v E M E N T S\n14\nMip  SEpTEMBRE 2019\nPATRIMoINE\npr\u00e9server \nl\u2019identit\u00e9 de \nla Ville\nla commune b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un \npatrimoine architectural \nint\u00e9ressant, reconnu depuis 1928 \npar la protection de certains \n\u00e9difices au titre des monuments \nhistoriques (un bas-relief de \nl'\u00e9glise saint-martin en 1928, \n le calvaire-fontaine de la place \ngrobon l\u2019ann\u00e9e suivante, jusqu\u2019au \nCarillon du mas-rillier en 1993).\nl\u2019histoire de la commune et la \nrichesse de son patrimoine ont \npermis la mise en place d\u2019une \nZ.p.p.A.u.p. en 1991, une Zone de \nprotection reconnaissant la \nvaleur du patrimoine \nArchitectural, urbain et  \npaysager miribelan.\nr\u00e9ViSioN DeS DocUMeNTS De \nProTecTioN DU PATriMoiNe : UNe \nD\u00e9MArche PArTiciPATiVe\nDepuis la parution de la loi relative \u00e0 la \nLibert\u00e9 de la Cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019Architecture et \nau Patrimoine (2016), la Z.P.P.A.U.P. de \nMiribel est automatiquement devenue \nun \u00ab Site Patrimonial Remarquable \u00bb.\nAinsi, parall\u00e8lement \u00e0 la r\u00e9vision  \ndu Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U.),  \nune \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par la commune, \nen collaboration avec l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France pour la mise en \nplace d\u2019un Plan de Valorisation de \nl'Architecture et du Patrimoine sur  \nun territoire int\u00e9grant le centre-ville  \nde Miribel, le Mas-Rillier, Saint-Martin, \nune partie de la C\u00f4ti\u00e8re. Ce document, \naccompagnant et r\u00e9glementant le Site \nPatrimonial Remarquable, permettra \nd'\u00e9tablir une v\u00e9ritable strat\u00e9gie urbaine, \npatrimoniale et environnementale, \nr\u00e9pondant aux enjeux de d\u00e9velop-\npement de la ville et de d\u00e9veloppement \ndurable.\nPar ailleurs, l\u2019\u00e9quipe municipale a \nmissionn\u00e9 l\u2019agence d\u2019architecture \nARCHIPAT, accompagn\u00e9e d\u2019une \u00e9tude \nchromatique sur l\u2019ensemble de la \ncommune r\u00e9alis\u00e9e par V\u00e9ronique \nGoDEFRoy (coloriste). Au terme d\u2019une \nenqu\u00eate collaborative et concert\u00e9e, \nl\u2019ensemble des documents (diagnostics, \nr\u00e8glement, plans etc.) a obtenu un avis \nfavorable le 27 juin 2019 en Commission \nR\u00e9gionale du Patrimoine et de \nl\u2019Architecture. Ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s  \nen r\u00e9unions publique le 4 juillet aux \nMiribelans et sont d\u00e9sormais \nconsultables en mairie (accueil g\u00e9n\u00e9ral \net services techniques) et sur le site \ninternet www.miribel.fr.  \nMiribel de nos jours (ARCHIPAT - 18 07 2017)\nExtrait du Plan Terrier (1748-1750)\nVoS REMARqUES  \nNoUS INT\u00e9RESSENT !\nUn livre blanc a \u00e9t\u00e9 ouvert pour \nrecueillir un maximum de retours \ndes administr\u00e9s.  \nVous pouvez \u00e9galement envoyer \nvos remarques \u00e0  \nurbanisme@miribel.fr\n\n16\nMip   SEpTEMBRE 2019\nd \u00e9 T E N T E\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette  \nde Miribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nPour 30 chouquettes environ\n1. Versez le lait, l\u2019eau, le sucre en poudre  \net le sel dans une casserole et ajoutez le beurre \npr\u00e9alablement fondu ou coup\u00e9 en petits morceaux. \nPortez la casserole sur le feu et faites bouillir.\n2. Tamisez la farine et ajoutez-la en une fois,  \nhors du feu. M\u00e9langez \u00e0 l\u2019aide d\u2019une spatule.\n3. Remettre la casserole sur le feu doux  \net remuez la p\u00e2te pendant une minute.  \nVersez-la dans un saladier et ajoutez les \u0153ufs  \nen m\u00e9langeant de nouveau.\n4. Beurrez la plaque \u00e0 p\u00e2tisserie et d\u00e9posez dessus \ndes petites boules de p\u00e2tes \u00e0 l\u2019aide d\u2019une poche \u00e0 \ndouille unie ou d\u2019une cuill\u00e8re \u00e0 caf\u00e9.  \nParsemez le dessus de sucre en gros grains.  \nFaites cuire dans le four \u00e0 180\u00b0 (th. 5-6)  \npendant 25 minutes environ.\n5. Sortez du four et saupoudrez l\u00e9g\u00e8rement  \nde sucre glace.\nlivre \nenfant\n\"Le LiVre De  \nMeS \u00e9MoTioNS\"\nUN LIVRE INTERACTIF \nAVEC PLEIN  \nDE SURPRISES !  \nde St\u00e9phanie \ncourturier et \nMaureen Poignonec\nUn album interactif  \net amusant  \npour apprendre  \n\u00e0 reconna\u00eetre  \net ma\u00eetriser ses \n\u00e9motions, une jolie \nhistoire de tendresse \net po\u00e9sie.\nroman  \nado\nroman  \nadulte\n\"\u00e0 LA LigNe\"\nGRAND PRIx RTL 2019   \nde joseph Ponthu\nC'est l'histoire d'un \nouvrier int\u00e9rimaire \nqui embauche dans \nles conserveries  \nde poissons et les \nabattoirs bretons.  \nJour apr\u00e8s jour,  \nil inventorie les \ngestes du travail  \n\u00e0 la ligne, le bruit, \n la fatigue, les r\u00eaves...\nNouveau !\nAchetez vos billets en ligne sur\nwww.theatreallegro.fr\nRobyn Bennett\nMercredi 15 janvier - 15h00\nMUSIQUE & TH\u00c9\u00c2TRE\nINFANS\nCompagnie La Guitare \u00e0 la Main\nJeudi 23 janvier - 20h30\nTH\u00c9\u00c2TRE \nLe PORTEUR d\u2019HISTOIRE\nAlexis Michalik\nVendredi 14 f\u00e9vrier - 20h30\nDANSE\nCOSTARD\nCompagnie Ru\u00e9e des Arts\nMercredi 11 mars - 15h00\nHUMOUR & MUSIQUE \nBO\u00ceTE \u00e0 GANTS\nLa Toute Petite Compagnie\nDimanche 15 d\u00e9cembre - 17h00\nCIRQUE & DANSE\nGLAUCOS\nCompagnie Bakhus\nGo\u00fbter\nSpectacle\nGo\u00fbter\nSpectacle\nVendredi 3 avril - 20h30\nTH\u00c9\u00c2TRE\nDANS la PEAU de CYRANO\nLa Compagnie qui va Piano\nMercredi 8 avril - 15h00\nTH\u00c9\u00c2TRE \nLe PETIT PRINCE\nCompagnie Th\u00e9\u00e2tre en Pierres Dor\u00e9es\nVendredi 15 mai - 20h30\nMUSIQUE & HUMOUR\nTAGADATSING\nQuartet vocal parodique\nVendredi 20 mars - 20h30\nHUMOUR & TH\u00c9\u00c2TRE\nL\u00e0, MAINTENANT, \nTOUT de SUITE\u2026 \nOU L\u2019ART D\u2019IMPROVISER\nDidier Landucci\nGo\u00fbter\nSpectacle\nVendredi 4 octobre - 20h30\nTH\u00c9\u00c2TRE, MUSIQUE & HUMOUR\nNOTRE-DAME de PARIS,\nL\u2019AUTRE COM\u00c9DIE MUSICALE\nCompagnie Le Voyageur Debout\nVendredi 18 octobre - 20h30\nDANSE\nCARTES BLANCHES \nCCN Cr\u00e9teil - Cie K\u00e4fig / Mourad Merzouki\nVendredi 22 novembre - 20h30\nMUSIQUE \nROBYN BENNETT\nTourn\u00e9e Glow\nJeudi 5 d\u00e9cembre - 20h00\nHUMOUR & MUSIQUE\nGLOBALEMENT D\u2019ACCORD\nLes Goguettes - En trio mais \u00e0 quatre\nVendredi 13 septembre - 19h30\nPresentation de saison\n2019-20\nGratuit, sur r\u00e9servation\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro Place de la R\u00e9publique 01700 Miribel \u2022 04 78 55 80 20 \u2022 contact@theatreallegro.fr\nLicences Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro : 1 \u2013 1067552 / 2 \u2013 1067553 / 3 \u2013 1067551 \u2022 Cr\u00e9dit photo : Kriss Logan\nR\u00e9alisation et impression : \nL' oCM (office Culturel de Miribel)  \nfAiT peAu neuve et devient le \nTh\u00e9\u00e2Tre All\u00e9gRo\n D\u00e9couvrez une programmation de spectacles \u00e0 l'ann\u00e9e,  \nplac\u00e9e sous le signe de l\u2019humour, de la bonne humeur et du talent fou.\nque vous soyez Musique, Danse, Th\u00e9\u00e2tre ou Cirque,  \nvous allez a-do-rer !\n Rendez-vous sur notre site internet pour d\u00e9couvrir le programme  \net acheter vos places et abonnements en ligne !\nUne recette propos\u00e9e par Val\u00e9rie Phily\n125 g de farine\n125 g de beurre\n1 c \u00e0 c de sucre en poudre\n4 \u0153ufs\n12,5 cl de lait\n12,5 cl d\u2019eau\n1 pinc\u00e9e de sel\nFinition :\nSucre en gros grains\nSucre glace\nLes \nChouquettes\nDE VAL\u00e9RIE\nles   \ncoups \nde    \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIoTH\u00e8qUE\nhoRAIRES D\u2019oUvERTURE DE LA bIbLIoTh\u00e8QUE MUNIcIPALE  \n17 rue Joseph Carre\nLundi 15h \u00e0 18h    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h  \nVendredi 16h30 \u00e0 19h    Samedi 10h \u00e0 12h\nTARIFS    Adultes 15 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac    \n  Enfants, \u00e9tudiants, demandeurs d'emploi : GRATUIT (sur justificatif)\nBiblioth\u00e8que municipale g\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM \n\"UNe boUTeiLLe \nDANS LA Mer  \nDe gAzA\"\nde val\u00e9rie Zenatti\nC'est une journ\u00e9e \nordinaire  \n\u00e0 J\u00e9rusalem,  \nun kamikaze dans \nun caf\u00e9... oui depuis \n3 ans l'horreur est \ndevenue routine.  \nTal, elle, ne s'habitue \npas. Elle aime trop  \nsa ville et la vie.  \nUn jour, en cours de \nbiologie, une ampoule \ns'allume au-dessus \nde sa t\u00eate comme \ndans un dessin \nanim\u00e9...\n\n18\n19\nMip   SEpTEMBRE 2019\nMip   SEpTEMBRE 2019\nS\u00e9CURIT\u00e9 ROUTI\u00e8RE\nLe sens unique  \nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re  est-il d\u00e9finitif ? \noui, la Mont\u00e9e de la  Grande Perri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise en sens \nunique pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. Cela fait partie  \ndes modifications apport\u00e9es par le plan des d\u00e9placements \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la population. \nC\u2019\u00e9tait une route accidentog\u00e8ne, le sens unique montant \ns\u00e9curise les v\u00e9hicules comme les pi\u00e9tons. Le report \nd\u2019une partie du trafic se fait sur la Mont\u00e9e neuve, route \nd\u00e9partementale mieux calibr\u00e9e. \nLe mobilier urbain est aujourd\u2019hui provisoire, un budget \nest pr\u00e9vu pour des am\u00e9nagements p\u00e9rennes, sur la \nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re et sur la Mont\u00e9e Neuve. \nT\u00e9L\u00e9COMMUNICATIONS\nLa fibre optique \u00e0 Miribel,  \no\u00f9 en est-on ?  \n  Le SIEA d\u00e9marre actuellement sa phase d\u2019\u00e9tude \n(d\u00e9termination du trac\u00e9 de l\u2019art\u00e8re de collecte, de la position \ndes armoires et des cheminements d\u2019alimentation)  \nen concertation avec les \u00e9lus et techniciens municipaux.  \nApr\u00e8s une phase de consultations obligatoires, les travaux \npourront commencer. \nLorsque les travaux de d\u00e9ploiement seront termin\u00e9s  \n(courant 2020), les Miribelans pourront faire leur demande  \nde raccordement aupr\u00e8s du SIEA puis contracter un \nabonnement fibre chez le fournisseur d\u2019acc\u00e8s de leur choix. \nUne r\u00e9union publique d\u2019information sera organis\u00e9e par \nle SIEA au d\u00e9marrage de la phase travaux pour expliquer  \nle fonctionnement en d\u00e9tail.\nPROBL\u00e8ME CLIMATIQUE\nEn juin lors de la canicule,  \nil faisait  30\u02da dans les \u00e9coles, \npourquoi ne pas les avoir ferm\u00e9es ?\nLa mairie ne peut pas d\u00e9cider unilat\u00e9ralement \nla fermeture d\u2019une \u00e9cole. Une telle d\u00e9cision se \nprend par les responsables d\u2019\u00e9tablissement  \nen lien avec le rectorat et le Pr\u00e9fet. \nDes ventilateurs ont \u00e9t\u00e9 fournis.  \nLes encadrants des \u00e9coles et des cr\u00e8ches ont \nappliqu\u00e9 les recommandations (stores ferm\u00e9s, \nhydratation toutes les heures, ventilation)  \nIl est certain que pour l\u2019avenir, il faudra \nprendre des dispositions pour rafra\u00eechir  \nles b\u00e2timents et lieux publics. \nLe \u00ab tout climatisation \u00bb n\u2019est pas la solution, \ncela a des r\u00e9percussions sur la pollution et sur \nla sant\u00e9, mais des am\u00e9nagements devront \u00eatre \nr\u00e9fl\u00e9chis : isolation, \u00eelots de fra\u00eecheur\u2026\nch\u00e8r(e)s Mirib\u00e9lan(e)s,\nUne chronique qui va \u00eatre acerbe, certes,  \nmais qui ne relate que la triste r\u00e9alit\u00e9  \ndes actions men\u00e9es sur notre commune.\nL'il\u00f4t Saint-Romain : cette op\u00e9ration de plus \nde 3,5 millions d'euros avec, pour l'instant, \nun seul commerce qui a travers\u00e9 la Grande \nRue, mais des trottoirs toujours aussi \u00e9troits \net dangereux. Nous ne nous faisons pourtant \npas d'illusions, dans la communication \nmunicipale nous serons devant une r\u00e9alisation \nexceptionnelle\u2026\nLe plan de circulation, encore un projet qui \nne fait pas l'unanimit\u00e9. C'est la montagne \nqui accouche d'une souris : une gabegie \nfinanci\u00e8re, vu le nombre d'\u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es, \npour quel r\u00e9sultat ?\nLa modification du PLU : vers la fin des zones \npavillonnaires ? que cherche donc \u00e0 faire  \nla majorit\u00e9 : une ZUP ?\nLa propret\u00e9 de la ville\u00a0: une nouvelle fois, \nl'envahissement du cimeti\u00e8re par les herbes \nfolles d\u00e9fraye la chronique, mais regardez \nl'ensemble des rues du centre-ville et  \ndes hameaux, tout est dans le m\u00eame \u00e9tat.  \nN\u2019y a-t-il pas un probl\u00e8me d\u2019organisation des \nservices afin de pouvoir r\u00e9pondre rapidement \naux besoins quand ils surgissent ?\nVoici la triste r\u00e9alit\u00e9 des choses apr\u00e8s plus de \n5 ans de gestion par cette majorit\u00e9. Nous vous \nlaissons r\u00e9fl\u00e9chir et tirer les conclusions qui \ns'imposent\u2026\nJean Pierre gAiTeT\nL\u2019heUre DU biLAN\nNous entamons les derniers mois de mandat \nmunicipal. Tout en gardant le cap vers les \nprochaines ann\u00e9es et les nombreux projets \nque nous souhaitons d\u00e9velopper pour la ville, \nprenons le temps de nous retourner pour voir \nquelques unes des actions qui auront chang\u00e9 le \nquotidien des Miribelans, \u00e0 retenir de ce mandat.\n- Une ville plus vivante : des locaux \ncommerciaux enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9s et \nattractifs en centre ville ; 4 et bient\u00f4t 5 \ncommerces aux \u00e9chets pour une vraie vie de \n\u00ab village \u00bb ; une premi\u00e8re maison de sant\u00e9 \nouverte et une deuxi\u00e8me en projet en centre \nville ; des logements adapt\u00e9s pour tous ; des \n\u00e9quipements sportifs r\u00e9nov\u00e9s ; 2 nouveaux \nrestaurants scolaires ; des animations de qualit\u00e9  \net un soutien fort aux associations locales.\n- Une ville plus responsable : plus aucun \npesticide dans la ville, des produits bio et  \nissus des circuits courts dans les assiettes  \nde nos enfants ; des modes doux multipli\u00e9s ;  \nun \u00e9clairage public plus \u00e9cologique ; un \ncimeti\u00e8re engazonn\u00e9 pour plus de fra\u00eecheur \net une gestion durable des espaces verts pour \nfavoriser la biodiversit\u00e9.\n- Une ville plus moderne : le plan digital a \npermis d\u2019\u00e9quiper toutes les \u00e9coles de mat\u00e9riel \ninformatique neuf performant ; les d\u00e9marches \nen ligne sont se multipli\u00e9es ; les travaux sont \nen cours pour un nouvel accueil moderne et \nadapt\u00e9 aux besoins des usagers. \n- Une ville plus s\u00fbre : r\u00e9fection de voiries ;  \ns\u00e9curisation des abords des \u00e9coles ; vid\u00e9o-\nprotection ; armement des policiers ; \ns\u00e9curisation des manifestations ; nouveau \nplan de circulation et contr\u00f4les routiers.  \nLes moyens n\u00e9cessaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour \nla tranquillit\u00e9 de tous.\n- Un porte-monnaie pr\u00e9serv\u00e9 : le taux \nd\u2019imposition n\u2019a pas augment\u00e9 depuis 2015  \nmalgr\u00e9 une tr\u00e8s forte baisse des dotations de \nl\u2019\u00e9tat aux collectivit\u00e9s. Et cela en conservant \nun haut  niveau de service public. \nPromesses de campagne tenues !\ncourrier \ndES LECTEURS\nMAjORIT\u00e9\nOPPOSITION\nLEs \u00e9Lus dE  \n\u00ab MiribEL CoMME Vous L\u2019aiMEz \u00bb\nuN rENouVEau Pour MiribEL\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00e9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans \nla bo\u00eete aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00e0  F A C E S\ntriBune LIBRE\nvILLE  \nprAtiQue\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h-12h et 13h30-17h\n(sauf jeudi 8h-12h et 14h30-17h)\nSamedi : 9h-11h30\nSERVICES TECHNIqUES  \nET URBANISME\nLundi : 14h30-17h \nMardi, mercredi, jeudi,  \nvendredi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 13\nSERVICE SCoLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier,  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00e9LUS\nSamedi en mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00e9S\nTous les jeudis matins  \nsur la place du March\u00e9\noFFICE DE ToURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\noFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPoLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\n\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\nVENDRE, ACHETER ou ESTIMER \nGRATUITEMENT votre bien ?\nFaites CONFIANCE \u00e0 votre conseiller \nimmobilier ind\u00e9pendant pr\u00e8s de chez \nvous \u00e0 Miribel\nVotre conseiller\nOdile Andr\u00e9\n06 58 91 05 19 - odile.andre@capifrance.fr \nFaire plus \npour votre bien\nwww.capifrance.fr - Rsac 835 184 144 Bourg-en-Bresse\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & R\u00e9seaux sociaux\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n", "publication_date": "20/12/2018"}