{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yOTAtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDItbWFpLTIwMTI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/290-miribel-info-plus-nd-42-mai-2012/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b042  - Mai 2012\nDossier\nTemps fort\nBudget 2012\n\"Vas-y petit !\"\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nCARNAVAL\nDes chars aux d\u00e9cors soign\u00e9s, des costumes et \ndes maquillages color\u00e9s, des confettis et des \nmusiques rythm\u00e9es, c\u2019est un carnaval ensoleill\u00e9 et\nde toute beaut\u00e9 qui a investi les rues de Miribel \nle 31 mars. Un grand merci aux associations \nqui ont permis la r\u00e9ussite de cette belle journ\u00e9e \nmagique et festive.\nOPERATION \nC'EST DU PROPRE\nCe sont en tout 218 kg de d\u00e9chets qui ont \u00e9t\u00e9 \ncourageusement r\u00e9colt\u00e9s par nos jeunes \u00e9lus du \nC.M.E. le 29 avril dernier lors de la 3e \u00e9dition \ndes Brigades Vertes. Une op\u00e9ration \u00e9cologiste et \ncitoyenne qui vise \u00e0 responsabiliser les miribelans \naux bonnes pratiques soutenue par l'association \ndes commer\u00e7ants de la C.C.M.P. En tout 50 \u00e2mes \ncourageuses se sont relay\u00e9es dans les rues du \ncentre et des hameaux. Un grand merci \u00e0 tous ! \nMARCH\u00c9 AUX FLEURS\nLes miribelans se sont rassembl\u00e9s le 28 avril \ndernier pour le traditionnel march\u00e9 aux fleurs \norganis\u00e9 place de la R\u00e9publique. Cette ann\u00e9e \nencore, les exposants proposaient \u00e0 tous, \napprentis comme passionn\u00e9s, g\u00e9raniums rosiers, \nimpatiences et autres plantes. Pour favoriser \nle fleurissement, la municipalit\u00e9 a soutenu \nl\u2019\u00e9v\u00e8nement en offrant aux acheteurs 1 plant \npour 4 achet\u00e9s.\nLA NUIT DU ROCK\nLa troisi\u00e8me \u00e9dition de la nuit du Rock a \nen\ufb02 amm\u00e9 la sc\u00e8ne de l\u2019O.C.M. de sons pop rock. \nUne soir\u00e9e organis\u00e9e par \u00c9v\u00e8nement-Ciel pour \nl\u2019amour de la musique.\nPIERRE PERRET\n\u00c9v\u00e8nement dans la ville, Pierre Perret est venu le \n22 mars inaugurer l\u2019Espace Petite Enfance qui \nporte d\u00e9sormais son nom. Tr\u00e8s honor\u00e9, il est \ndevenu l\u2019espace d\u2019un instant un apprenti choriste \nde charme pour accompagner nos petits choristes \nde l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de Danse !\nLe 8 mars, Sylvie Viricel (premi\u00e8re adjointe) et \nSt\u00e9phanie Ledjam (programatrice de l\u2019O.C.M) \nont convi\u00e9 toutes les femmes \u00ab formidables \u00bb \nde Miribel pour un rendez-vous convivial et \njoyeux \u00e0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale\ndes femmes. Un moment 100% f\u00e9minin qui \ns\u2019est termin\u00e9 par une photo grandeur nature de \ntoutes les participantes. Id\u00e9al pour mettre les \nmiribelanes \u00e0 l\u2019honneur !\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES FEMMES\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nLes fran\u00e7ais ont souhait\u00e9 le changement. Les urnes ont d\u00e9sign\u00e9 le nouveau \nPr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Cela signi\ufb01 e clairement que la France doit imp\u00e9ra-\ntivement modi\ufb01 er les orientations \u00e9conomiques, sociales, europ\u00e9ennes, qui ont \ndepuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, engendr\u00e9 parmi tous les concitoyens, inqui\u00e9tudes, \nch\u00f4mage, baisse du pouvoir d\u2019achat. Je souhaite que notre pays retrouve son \ndynamisme, sa croissance et sa place en Europe, celle qui fut la sienne lorsque nos \npolitiques ext\u00e9rieures \u00e9taient beaucoup plus ind\u00e9pendantes qu\u2019elles ne le furent \nces derni\u00e8res ann\u00e9es.\nNous avons toutes les capacit\u00e9s pour retrouver, progressivement, notre place,\nreconstruire notre tissu industriel et d\u00e9velopper de nouvelles technologies qui \npermettront d\u2019envisager un avenir durable. Ce sera, alors, la reconqu\u00eate des \nmarch\u00e9s donc de l\u2019emploi, celui du pouvoir d\u2019achat, et d\u2019une plus grande solidarit\u00e9.\nL\u2019\u00c9tat pourra suivre l\u2019exemple des r\u00e9gions, des d\u00e9partements et des communes \no\u00f9 les \u00e9lus, quelles que soient leurs orientations politiques, sont les acteurs de \nmultiples  projets, de r\u00e9alisations qui \u00e9quipent notre territoire et mettent en place des \npolitiques de solidarit\u00e9 qui pond\u00e8rent, avec de moins en moins de moyens, les effets \nn\u00e9fastes de cette crise que nous connaissons.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\ndynamique\nde changement\n\n4\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b042 - Mai 2012\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous \n  p.2\nCarnaval, March\u00e9 aux \ufb02 eurs, Pierre Perret...\n\u00c9dito \n p.3 \nTemps fort \n  p.5\n\"Vas-y petit !\"\nVivre sa ville \n p.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des \u00c9chets\nDossier Budget 2012 \nPartenaires \n p.13\nUrbanisme \n p.14\nProjet Urbain du Tr\u00e8ve\nMiribel en mouvement \n p.15 \nLes Estivales\nVille Pratique \n p.16\nAdresses utiles et infos travaux\nCulture - Loisirs \n p.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Christophe Brossier,\nMairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\n\n55\n\ufffd\nTemps\nfort\nImmersion dans le monde artistique\nTemps\nfort\nDe \"l\u2019\u00c9veil-Matin\" \u00e0 la \"sieste sonore \ncollective\" en passant par \"le Mus\u00e9e \nd\u2019Histoires naturelles\u2026 et fabu-\nleuses\" ou encore \"Quand la cara-\nvane passe\", plusieurs initiatives se \nsont greff\u00e9es au projet et ont fait du \nfestival un lieu original et convivial \nde rencontres, d\u2019\u00e9changes et surtout \nd\u2019apprentissage pour nos jeunes \nmiribelans qui se sont pr\u00eat\u00e9s au jeu \nde l\u2019organisation le temps d\u2019un ou \nplusieurs rendez-vous.\nUne action artistique rondement \nmen\u00e9e par l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de \nMiribel en collaboration avec de \nnombreux partenaires de proximit\u00e9\ntels le C.M.E., le Club des amis du 3e \n\u00e2ge, l\u2019Acad\u00e9mie de Musique, l\u2019U.L.M. \net avec l'important soutien \ufb01 nancier \nde la commune de Miribel, de la \nCommunaut\u00e9 de Communes, de la \nDRAC, du Conseil R\u00e9gional et de \nnombreux m\u00e9c\u00e8nes priv\u00e9s.\nLe 30 mars, le coup d\u2019envoi de la 2e \u00e9dition\ndu festival bi-annuel \u2018\u2019Vas-y petit !\u2018\u2019 \n\u00e9tait donn\u00e9. Danse, cin\u00e9-concert, ateliers \ncr\u00e9atifs ou encore th\u00e9\u00e2tre, tout \u00e9tait \nr\u00e9uni durant le festival pour que les \nenfants puissent b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de huit \njours d\u2019\u00e9vasion et de d\u00e9couvertes \nartistiques en plein coeur de Miribel.\nPour que nos enfants deviennent de vrais \n\u00ab Spect-acteurs \u00bb...Vas-Y Petit !\nAVEC LE FESTIVAL \"VAS-Y PETIT !\"\n\nVIVRE SA VILLE\nCitoyennet\u00e9\nLoisirs\nArboretum\nAu sein du Grand Parc, il existe un lieu des \nplus magiques et ludiques, Le Cabanon.\n2,43 hectares de terrain recouverts \nde diff\u00e9rentes essences d\u2019arbres et de \ncr\u00e9ations \u00e0 la fois vari\u00e9es et insolites.\nDirecteur de ce centre a\u00e9r\u00e9 dont la gestion \net l\u2019animation sont con\ufb01 \u00e9es \u00e0 l\u2019association \nL\u00e9o Lagrange, Bernard Martin a souhait\u00e9 \nmettre en valeur ce cadre magni\ufb01 que qu\u2019est \nle parc. C\u2019est d\u00e9sormais chose faite avec \nla cr\u00e9ation depuis 2010 de l\u2019Arboretum. \nApr\u00e8s de nombreux travaux d\u2019\u00e9lagage \net de plantation, ce sont d\u00e9sormais 50 \nessences d\u2019arbres qui jalonnent le parcours \nd\u00e9couverte de nos petits miribelans.\nCe projet est aussi un lieu merveilleux \nd\u2019apprentissage puisqu\u2019il est le th\u00e9\u00e2tre \nencore aujourd\u2019hui de nombreux ateliers \nartistiques. L\u2019opportunit\u00e9 pour les enfants \nd\u2019apporter leur propre pierre \u00e0 un \u00e9di\ufb01 ce \n\u00e0 la fois ludique, p\u00e9dagogique et artistique: \npanneaux de pr\u00e9sentation, arbre \u00e0 v\u00e9lo, \ntotems d\u2019inspiration \"Chaissac\"*\u2026\nDepuis le 20 f\u00e9vrier 2012, \nl\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme a \nobtenu la marque \"Qualit\u00e9 \nTourisme\". \nIniti\u00e9e \nen \n2003, cette certi\ufb01 cation \ngarantit aux touristes des \nprestations de qualit\u00e9, f\u00e9d\u00e8re l\u2019action des \nprofessionnels du tourisme de tous secteurs \net cultive l\u2019image d\u2019excellence du patrimoine \nfran\u00e7ais.\nVacances scolaires\nCalendrier charg\u00e9 pour le C.M.E.\n6\nMarque qualit\u00e9 \ntourisme\nTourisme\nCulture\nActivit\u00e9s de l\u2019U.L.M. / Danse\nApr\u00e8s une ann\u00e9e 2011 riche de collabo-\nrations et nouveaux projets, la section \nDanse de l\u2019U.L.M., forte de ses troupes \ntoujours plus nombreuses et de l\u2019imagina-\ntion de ses encadrants, est repartie pour \nune nouvelle saison en fanfare !\nAvec une pr\u00e9sence remarqu\u00e9e lors de tous \nles grands \u00e9v\u00e9nements de la cit\u00e9 (T\u00e9l\u00e9thon, \nCarnaval, foire de Miribel), la section danse \nde l\u2019U.L.M. est devenue un acteur incon-\ntournable de la vie de la commune.\nReconnue pour sa disponibilit\u00e9 et la qualit\u00e9 \nde ses prestations, la section danse a su \naccro\u00eetre et professionnaliser ses cours \navec des sections vari\u00e9es et pour tous. \nVous souhaitez \u00eatre inform\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 \nde votre r\u00e9gion en temps r\u00e9el ?\nInscrivez-vous gratuitement et sans \nengagement sur le site de l\u2019Of\ufb01 ce de \nTourisme. Que vous soyez plut\u00f4t exposition \nphoto ou randonn\u00e9e en montagne, vous \ntrouverez toutes les meilleures activit\u00e9s \nculturelles. \nDevenez \nla personne \u00e0 suivre !\nTourisme\n, \na \n\u00e9\nn \nn \ns \nPlus d\u2019informations\naupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \nau 04 78 55 61 16 ou www.cc-miribel.fr\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de l\u2019U.L.M. au 04 78 55 17 72 ou http://danser.hautetfort.com/\nCampagne d\u2019inscriptions\npour les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9\nLes vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 arrivent \u00e0 grands pas \net les centres de loisirs se pr\u00e9parent \u00e0 \naccueillir vos enfants. Alors n\u2019h\u00e9sitez pas \n\u00e0 les inscrire !\nLe Cabanon :\nInscription les mardis 5, 12,19 et 26 juin \net les jeudis 7, 14, 21 et 28 juin\nJourn\u00e9e d\u2019inscription sp\u00e9ciale \nle mercredi 27 juin au Cabanon entre 8h et 18h.\nCESAM :\nInscription \u00e0 partir du 4 juin d\u00e8s 9h\nQu\u2019il s\u2019agisse de \"l\u2019\u00e9veil et de l\u2019initiation\" \npour les petits (d\u00e8s 4 ans), des modern\net street jazz, de la danse classique, du \nHip-Hop ou de la danse contemporaine, \nchaque style est repr\u00e9sent\u00e9 et encadr\u00e9 par \nun professeur (issu d\u2019une \u00e9quipe de cinq) \npour permettre \u00e0 chacun d\u2019af\ufb01 ner ses talents \nde danseur et d\u2019encourager les nouveaux \n\u00e9l\u00e8ves. Une section, qui chaque ann\u00e9e, \nfait rimer discipline, plaisir et convivialit\u00e9 !\nApr\u00e8s la dict\u00e9e et la collecte de v\u00eatements en mars, les membres du C.M.E. \npoursuivent leurs actions. Jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de mai, nos jeunes \u00e9lus organisent une \ncollecte de fournitures scolaires dans les \u00e9coles en partenariat avec Assistance Humanitaire \nInternationale.\nL\u2019objectif : apporter aide et soutien aux \u00e9coliers africains (Togo, Benin\u2026). Enfin nos jeunes \n\u00e9lus pr\u00e9parent, le 9 juin, une rencontre des CM1-CM2 de toutes les \u00e9coles de la commune \nau stade de La Chanal pour cr\u00e9er des liens entre les futurs coll\u00e9giens. Au menu des festivit\u00e9s : \nfoot, p\u00e9tanque et relais. Une belle fa\u00e7on de se faire de nouveaux amis et d\u2019\u00eatre un peu plus \nrassur\u00e9s \u00e0 l\u2019approche de la rentr\u00e9e en 6e !\n* Artiste contemporain reconnu pour \u00eatre \nun \u00ab bricoleur de g\u00e9nie \u00bb, Gaston Chaissac \nproposait des oeuvres \u00e0 la fois spontan\u00e9es et \ninventives peintes sur des supports naturels \ntels que le bois.\nObtenue apr\u00e8s deux ann\u00e9es de pr\u00e9paration, \ncette certi\ufb01 cation couronne le travail engag\u00e9 \npar les \u00e9quipes de notre Of\ufb01 ce de Tourisme \net va permettre \u00e0 toute la r\u00e9gion d\u2019accro\u00eetre \nencore son attractivit\u00e9 !\n\n7\nCentre Ville\nCentre Ville\nCarte magn\u00e9tique D\u00e9chetterie\n\u00c9cologie\nPour rappel : les produits admis en d\u00e9chetterie sont des d\u00e9chets tri\u00e9s ne pouvant \u00eatre \ncollect\u00e9s dans les circuits de collecte en porte \u00e0 porte. Chacun est donc tenu de trier ses \napports avant tout d\u00e9p\u00f4t dans les bennes sp\u00e9ci\ufb01 ques en respectant les consignes et la \nsignal\u00e9tique mises en place. Il est encore temps de venir retirer votre carte \u00e0 l\u2019accueil de \nla C.C.M.P. durant les horaires d\u2019ouverture en vous munissant d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un \njusti\ufb01 catif de domicile (facture gaz, \u00e9lectricit\u00e9, France Telecom ou quittance de loyer).\nTravaux de la \nmont\u00e9e de la gare\nMise en service en janvier \u00e0 la suite des \nderniers travaux de \ufb01 nition, la Perc\u00e9e \nVerte pro\ufb01 te des beaux jours et du \nprintemps pour nous d\u00e9voiler ses secrets : \nles pelouses verdissent, le sedum rouge et \nvert plant\u00e9 le long du terrain de tennis cr\u00e9e \nun tapis de s\u00e9paration naturelle, les prunus \n\ufb02 eurissent et colorent d\u00e9sormais ce nouvel \nespace \u00e0 vivre.\nV\u00e9ritable lieu de d\u00e9tente et de loisirs, \nla Perc\u00e9e Verte rencontre beaucoup de \nsucc\u00e8s aupr\u00e8s des assistantes maternelles, \ndes \u00e9coliers ou des promeneurs qui peuvent \nainsi pro\ufb01 ter des beaux jours et d\u2019un peu \nde verdure en coeur de ville.\nPerc\u00e9e Verte, un coin de paradis au coeur de la ville\nAm\u00e9nagement\nCulture\nChorales p\u00e9riscolaires\nEn collaboration avec les membres du \nC.M.E., les \u00e9lus r\u00e9\ufb02 \u00e9chissent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 de \nnouveaux projets d\u2019am\u00e9nagements qui \nviendraient se greffer \u00e0 la Perc\u00e9e Verte. \nTous les projets ne pourront \u00eatre retenus\nmais chacun pr\u00e9\ufb01 gure la volont\u00e9 de \nvalorisation d\u2019un espace o\u00f9 il fera bon \nvivre ensemble.\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de la C.C.M.P. \nau 04 78 55 52 18 ou sur www.ccmiribel.fr \nC\u2019est une nouvelle possibilit\u00e9 qui vient \nd\u2019\u00eatre mise en service : une nouvelle liaison \npi\u00e9tonne s\u00e9curis\u00e9e entre la Gare, l\u2019avenue des \nBalmes et au-del\u00e0 vers le centre de la ville.\nParmi les am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s, il faut \nsouligner le tr\u00e8s grand nombre de plantations \nmises en place avec de nombreuses esp\u00e8ces \nde tailles diff\u00e9rentes. Des changements qui \npermettront aux miribelans de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier \nd\u2019un acc\u00e8s plus court et plus agr\u00e9able pour \nrejoindre le centre ville. \n\u00c0 deux jours de la F\u00eate de la Musique, un \navant go\u00fbt de festivit\u00e9 et de convivialit\u00e9 \ns\u2019installera \u00e0 Miribel le 19 juin. R\u00e9unis \u00e0 \nl\u2019O.C.M. pour un concert rencontre, les 163 \nenfants des chorales p\u00e9riscolaires des villes \nde Beynost, Miribel, Neyron, Saint-Maurice \nde Beynost et Thil interpr\u00e8teront pour le \nbonheur de tous plusieurs chansons sur le \nth\u00e8me de \u00ab la danse dans tous ses \u00e9tats \u00bb. \nAvec des musiques vari\u00e9es comme \u00ab Lili \nvoulait aller danser \u00bb, \u00ab le Bal perdu \u00bb, \n\u00ab Y a de la rumba dans l\u2019air \u00bb, \u00ab la Carioca \u00bb,\n\u00ab la Javanaise \u00bb ou encore \u00ab la Polka des \ntortues \u00bb, la soir\u00e9e promet un savoureux \nm\u00e9lange de styles sur les rythmes de la \nvari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.\nLoisirs\nTickets d\u00e9couverte\nPr\u00e9parer sa rentr\u00e9e culturelle et sportive \nest possible pour tous gr\u00e2ce aux tickets \nd\u00e9couverte loisirs. Cette ann\u00e9e, les villes \net les associations de Miribel et de \nSaint-Maurice-de-Beynost unissent leurs \nefforts pour proposer aux jeunes de 6 \u00e0 \n15 ans, de tester gratuitement 27 activit\u00e9s \ndiff\u00e9rentes.\nDepuis le 2 avril, une carte magn\u00e9tique d\u2019acc\u00e8s \n\u00e0 la d\u00e9chetterie (obligatoire \u00e0 l\u2019entr\u00e9e) est \ndemand\u00e9e \u00e0 tous les habitants de la C.C.M.P.. \nAm\u00e9nagement\nRendez-vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 cette ann\u00e9e sur \nl\u2019Espace Multisports du Grand Parc pour \nd\u00e9couvrir toutes les richesses du parc : \nsports, environnement, culture, solidarit\u00e9.\nAu bord du lac des Eaux Bleues, vous \navez pro\ufb01 t\u00e9 d\u2019un village d\u2019animations \nsportives, ludiques, nature et artistiques. \nDe nombreux stands ont permis \u00e9gale-\nment de d\u00e9couvrir la diversit\u00e9 des modes \nde d\u00e9placement doux (tests de mat\u00e9riel, \ninitiations\u2026) V\u00e9lo, rollers, transports en \ncommun, marche \u00e0 pied\u2026 \nLe public a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire son \nimpact sur l\u2019environnement pour se \nrendre au Grand Parc. Des d\u00e9parts \ngroup\u00e9s \u00e0 v\u00e9lo ou rollers ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s\ndepuis les diff\u00e9rentes villes partenaires \npour rejoindre la f\u00eate dans la matin\u00e9e. \nL\u2019espace Saveurs du Monde a permis \u00e0 \nchacun de se restaurer \u00e0 petits prix. Un \n\u00e9v\u00e9nement \u00e0 vivre en famille ou entre \namis \u2013 Entr\u00e9e gratuite / Animations \ngratuites ou \u00e0 prix r\u00e9duits.\nDestination Nature \u00ab Au Grand Parc, sans ma voiture ! \u00bb\n10e f\u00eate du Grand Parc\nDimanche 13 mai 2012 10h \u2013 18h\nGrand Parc de Miribel Jonage\nSport, danse, th\u00e9\u00e2tre ou encore \nart plastique sont \u00e0 votre port\u00e9e, \nalors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 en pro\ufb01 ter ! \nInformations sur www.grand-parc.fr.\n\nVIVRE SA VILLE\n8\nen bref\nSalle des f\u00eates aux \u00c9chets\nR\u00e9unis le 12 avril dernier, les \u00c9chetois \nont assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union de pr\u00e9sentation \ndu projet de la nouvelle salle des f\u00eates \nen pr\u00e9sence des \u00e9lus et du cabinet \nd\u2019architecture Cap\u2019architecture. Ce nouvel \n\u00e9quipement compl\u00e9tera l\u2019offre de salles \nmises \u00e0 disposition des miribelans.\nPlus grande que l\u2019actuelle salle des f\u00eates, \nelle permettra d\u2019accueillir des \u00e9v\u00e9nements \ntr\u00e8s diversifi\u00e9s, \u00e0 destination des asso-\nciations, des particuliers, mais aussi des \nentreprises qui pourront organiser r\u00e9unions \net conf\u00e9rences. De taille interm\u00e9diaire \nentre la salle polyvalente au Mas Rillier\net de l\u2019All\u00e9gro, elle saura s\u2019adapter en \ntoute modularit\u00e9 aux besoins des habitants \ngr\u00e2ce notamment \u00e0 une cloison mobile \npermettant de cr\u00e9er en un m\u00eame espace \ndeux lieux d\u2019accueil distincts. \n\u00c9quipement\nCette r\u00e9union fut aussi l\u2019occasion de mettre \n\u00e0 l\u2019honneur le travail de l\u2019artiste \u00e9chetois \nRoger Groslon sollicit\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de \nce nouveau projet pour cr\u00e9er une sculp-\nture dans le m\u00eame esprit que les oeuvres \nproduites \u00e0 l\u2019\u00e9cole des \u00c9chets ou \u00e0 la Poste \nde Miribel (cf. MIP septembre 2011).\nLe d\u00e9marrage des travaux est annonc\u00e9 \npour novembre 2012 avec une mise en \nservice fin 2013.\nCendriers dans la ville\nTr\u00e8s impliqu\u00e9s dans la vie miribelane, les \nmembres du C.M.E. ont une nouvelle fois \nmontr\u00e9 leur volont\u00e9 d\u2019agir en s\u2019attaquant \n\u00e0 la propret\u00e9 au sein de Miribel. Constatant \nl\u2019augmentation du nombre de m\u00e9gots \naux abords des espaces publics depuis \nl\u2019interdiction de fumer du 1er janvier \n2007, nos jeunes \u00e9lus ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir \nen installant des cendriers. Objectif de \nce projet : am\u00e9liorer la propret\u00e9 au \ncoeur de notre ville. Les jeunes conseillers\nmunicipaux esp\u00e8rent ainsi permettre \naux cigarettes de \ufb01 nir leur vie de m\u00e9gots \nproprement, plut\u00f4t que de se consumer sur \nle macadam.\nSpectacle annuel de l'U.L.M. Danse\n\"Les 7 p\u00each\u00e9s capitaux\"\nSamedi 2 juin \u00e0 14h30 et 20h30.\nDimanche 3 juin \u00e0 14h30 et 17h00 \n\u00c0 l'All\u00e9gro\nRenseignements et inscriptions \u00e0 l'U.L.M. : \n04 78 55 17 72\nF\u00eates des \u00e9coles\nVendredi 15 juin : \ngroupe scolaire Saint-Joseph\nVendredi 22 juin \u00e0 16h30 : \n\u00c9cole Jean de la Fontaine des \u00c9chets\nSamedi 23 juin \u00e0 14h : \n\u00c9cole Henri Deschamps \nMaternelle et Primaire\nVendredi 29 juin \u00e0 16h30 : \ngroupe scolaire du Centre au Cabanon \n(Grand Parc)\nSamedi 30 juin \u00e0 15h : \n\u00c9cole du Mas Rillier\nExposition collective \u00e0 l'All\u00e9gro du \n25 mai au 17 juin\nRendez-vous incontournable de cette \ufb01 n de \nsaison, l\u2019exposition collective est l\u2019occasion \nde mettre \u00e0 l\u2019honneur les talents cach\u00e9s \nde Miribel. Qu\u2019il s\u2019agisse de peinture, de \nphotographie ou encore de sculpture, \nl\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel ouvre sa \nGalerie aux miribelans et il y en aura pour \ntous les go\u00fbts. Alors n\u2019h\u00e9sitez pas et venez \nd\u00e9couvrir les oeuvres de nos artistes !\nInscription Section Danse de l\u2019U.L.M.\nLes inscriptions se d\u00e9rouleront dans le hall \ndu centre socio-culturel\nLes 18, 20 et 21 juin de 18h \u00e0 20h et le \nsamedi 23 juin de 12h \u00e0 14h\nEt du 3 au 7 septembre de 18h \u00e0 20h\n5e \u00e9dition du Guide de la C\u00f4ti\u00e8re\nDisponible depuis le 5 avril \u00e0 l'Of\ufb01 ce de \nTourisme\nMiribel en Poche\nSortie de la 3e \u00e9dition en septembre 2012\nFra\u00eechement inaugur\u00e9 le 5 novembre dernier, \nle nouveau complexe aquatique de la \nC.C.M.P. Lil\u00f4 fait d\u00e9j\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 gr\u00e2ce \n\u00e0 la qualit\u00e9 de ses installations (1 132 m\u00b2 \nde bassins) et la multiplicit\u00e9 des activit\u00e9s \npropos\u00e9es (aquacycling, aquagym, cours \nde natation des b\u00e9b\u00e9s nageurs aux adultes, \nbassins ludiques et espace bien-\u00eatre). Sa \npremi\u00e8re saison d\u2019\u00e9t\u00e9 ne devrait, l\u00e0 encore, \npas d\u00e9cevoir avec l\u2019ouverture le 2 juin \nprochain des espaces verts ext\u00e9rieurs \ncomprenant un bassin de sport, un bassin \nde loisirs (avec banquette \u00e0 bulles, rivi\u00e8re \net jets d\u2019eau), un solarium et des aires de \njeux et bassin pour enfants. Mais le succ\u00e8s\ndu nouvel espace r\u00e9side aussi dans le \ndynamisme de ses \u00e9quipes qui proposent \nr\u00e9guli\u00e8rement des animations et soir\u00e9es \u00e0 \nEspace aquatique\nth\u00e8mes. \u00ab Une bonne mani\u00e8re d\u2019envisager \nles sports nautiques sous un angle nouveau : \nla forme certes mais aussi la d\u00e9tente et la \nconvivialit\u00e9 ! \u00bb comme le souligne Christophe \nBrossier, directeur du centre.\nApr\u00e8s les soir\u00e9es zen pour adultes et plus \nr\u00e9cemment la soir\u00e9e sp\u00e9ciale filles, les \n\u00e9quipes de Lil\u00f4 nous ont concoct\u00e9 tout un \n\u00e9t\u00e9 fort en \u00e9motions : une soir\u00e9e disco le \n2 juin, des olympiades du sport en apr\u00e8s-\nmidi du 27 juillet au 12 ao\u00fbt, mais aussi \nune semaine du sauvetage du 11 au 17 juin \norganis\u00e9e en partenariat avec la Croix-\nRouge. Le but ici : sensibiliser chacun aux \nbonnes pratiques et aux premiers gestes de \nsecours et permettre de passer le dipl\u00f4me \nPSC1 \u00e0 tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel. Un m\u00e9lange in\u00e9dit \nde l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, de surprises et de p\u00e9dagogie !\nTennis \u00c9chetois : Jeu, Set et F\u00eate !\nComme des poissons \ndans l\u2019eau avec Lil\u00f4 !\nSport\nSport et bonne humeur seront \u00e0 l\u2019honneur ce samedi 26 mai \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate du tennis \n\u00c9chetois qui, comme chaque ann\u00e9e, cl\u00f4ture la saison sportive.\nOrganis\u00e9 autour d\u2019un tournoi amical entre l\u2019\u00e9cole de tennis et le centre de loisirs, cette journ\u00e9e \nsera un moment de rencontre et de f\u00eate pour les athl\u00e8tes des cat\u00e9gories mini \u00e0 senior. \u00c0 partir \nde 15h chacun pourra donc pro\ufb01 ter de rencontres des plus disciplin\u00e9es aux plus d\u00e9contract\u00e9es. \nPour terminer, un buffet champ\u00eatre sera organis\u00e9 \u00e0 la salle des f\u00eates aux \u00c9chets. \nUne belle 3e mi-temps en perspective pour nos champions !\nPour vous tenir inform\u00e9 des horaires, activit\u00e9s et soir\u00e9es du centre aquatique, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nconsulter la page d\u2019information : www.vert-marine.com/lilo-miribel-01.\nAttention, ne ratez pas non plus la campagne d\u2019inscriptions de rentr\u00e9e qui d\u00e9butera le 15 juin pour les personnes d\u00e9j\u00e0 inscrites et d\u00e9but \nseptembre pour les novices ! Infos sur les horaires dans la rubrique \u00ab Infos pratiques de votre journal \u00bb.\n\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b042 - Mai 2012\nBudget 2012\nFace \u00e0 la crise, la municipalit\u00e9 privil\u00e9gie l\u2019investissement sans augmenter les imp\u00f4ts.\nVot\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 2012 par le conseil municipal, le budget de la commune de Miribel s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 8 980 000 d\u2019euros \ndont 7 674 200 d\u2019euros pour le fonctionnement et 4 598 800 euros d\u2019investissement, le tout sans augmentation \ndu taux d\u2019imposition cette ann\u00e9e encore.\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLe budget d\u2019une collectivit\u00e9 s\u2019organise autour de deux volets d\u2019action, la section de \nfonctionnement et la section d\u2019investissement. Chacune des sections, \u00e0 sa mani\u00e8re, \nparticipe de la qualit\u00e9 de vie d\u2019une commune et du bien-\u00eatre de ses habitants. S\u2019il est ais\u00e9 \nde voir l\u2019impact des investissements sur la physionomie d\u2019une ville (cr\u00e9ation de nouveaux \n\u00e9quipements, voiries...), le maintien d\u2019un bon niveau de d\u00e9penses en mati\u00e8re de fonction-\nnement traduit lui aussi la volont\u00e9 politique d\u2019une municipalit\u00e9 de soutenir, voire inciter, \nles initiatives locales dans des domaines aussi vari\u00e9s que le social, la culture, l\u2019\u00e9ducation, \nla petite enfance ou le sport \u2026\nPremier acte obligatoire du cycle budg\u00e9taire \nannuel d\u2019une collectivit\u00e9, le budget primitif  \ndoit r\u00e9glementairement \u00eatre vot\u00e9 par le Conseil \nMunicipal avant le 31 mars de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 laquelle \nil se rapporte et transmis au Pr\u00e9fet dans les 15 \njours qui suivent son approbation. Par cet acte, \nle maire est autoris\u00e9 \u00e0 effectuer les op\u00e9rations\nde recettes et de d\u00e9penses inscrites au budget, \npour la p\u00e9riode qui s\u2019\u00e9tend du 1er janvier au \n31 d\u00e9cembre de l\u2019ann\u00e9e civile. Pr\u00e9par\u00e9 par les \nservices municipaux sur instructions du maire \net de l\u2019adjoint aux finances apr\u00e8s une large \nconcertation entre les adjoints, les conseillers \nmunicipaux \u00e0 travers diff\u00e9rentes commissions et \napprouv\u00e9 par le Conseil municipal de la collec-\ntivit\u00e9, le budget est l\u2019acte qui pr\u00e9voit et autorise \nles recettes et les d\u00e9penses pour une ann\u00e9e donn\u00e9e. \nActe pr\u00e9visionnel, il peut \u00eatre modifi\u00e9 ou compl\u00e9t\u00e9\nen cours d\u2019ex\u00e9cution par le Conseil municipal \n(budget suppl\u00e9mentaire, d\u00e9cisions modificatives).\nD\u2019un montant de 7 674 200 euros, les d\u00e9penses de fonctionnement de la commune \nde Miribel concernent le chauffage, l\u2019eau, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 des b\u00e2timents municipaux \n(salles de sports, \u00e9coles), tous les services aux habitants, l\u2019entretien des b\u00e2timents, \ndes rues, des trottoirs, les subventions aux associations, la restauration scolaire, \nl\u2019action sociale, sportive, culturelle,les charges et salaires du personnel, mais aussi \nles d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.\nLes d\u00e9penses de fonctionnement\nQu\u2019est-ce qu\u2019un \nbudget primitif ?\nInformations recueillies aupr\u00e8s de Sylvie \nEscobessa, 5e adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Finances \net Jean-Jacques Neuveut, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des \nServices de la Mairie de Miribel.\nAction sociale envers les s\u00e9niors par \nl'organisation de sorties ou activit\u00e9s, \nla subvention d'associations, l'action du \nC.C.A.S...\nAccompagnement des enfants pour les\nactivit\u00e9s p\u00e9ri-scolaires, la subvention \nd'associations, la d\u00e9l\u00e9gations de service \npublic effectu\u00e9e par le centre L\u00e9o \nLagrange au Cabanon, le soutien \u00e0 \nC.E.S.A.M.\nSoutien des associations sportives et \norganisation d'\u00e9v\u00e9nements\nSoutien de la vie culturelle locale\nAc\nA\nl'o\nSo\nS\norg\nS\nAc\nA\nact\n Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral - 2 205 00 \u20ac\n Charges de personnel - 3 971 000 \u20ac\n Autres charges de gestion - 1 042 500 \u20ac\n Charges \ufb01 nanci\u00e8res - 15 700 \u20ac\n Charges exceptionnelles - 165 000 \u20ac\n Amortissement - 275 000 \u20ac\n Virement \u00e0 la section d'investissement - 1 305 800 \u20ac*\n* le virement s\u2019ajoute aux 7.674.200 pour donner le total des d\u00e9penses de fonctionnement.\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nPrincipales op\u00e9rations \ninscrites au budget 2012 :\nLa continuit\u00e9 des travaux de mise en \ns\u00e9paratifs et d\u2019enfouissement des r\u00e9seaux \nnotamment rue Henri Deschamps et rue \ndu Four \u00e0 Chaux : 350 000 euros\nLes d\u00e9penses d\u2019investissement\nSi 2011 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la r\u00e9alisation de travaux d\u2019envergure \ntels que la Perc\u00e9e Verte, la mont\u00e9e de la Gare (en cours de \n\ufb01 nition cette ann\u00e9e) ou la cr\u00e9ation de nouveaux \u00e9quipements \ntels que le plateau sportif au Mas Rillier ou la cr\u00e9ation de \nl\u2019espace Terreaux, le nouvel exercice 2012 conserve le m\u00eame \ndynamisme avec pr\u00e8s de 4,3 millions d\u2019euros consacr\u00e9s \u00e0 la \nr\u00e9alisation de travaux, \u00e9tudes, am\u00e9nagements et acquisitions \ndiverses.\nLe remboursement du capital des emprunts s'\u00e9l\u00e8ve pour sa part \n\u00e0 0,2 million d'euros.\nLes d\u00e9penses d\u2019investissement sont pour l\u2019essentiel les \ntravaux r\u00e9alis\u00e9s par la ville soit sur des immeubles (\u00e9coles, \n\u00e9quipements sportifs, \u00e9glises...) soit sur la voirie.\nCes travaux ont une double utilit\u00e9 :\n Mettre \u00e0 disposition des habitants des \u00e9quipements \nutiles \u00e0 la vie quotidienne,\n Embellir l\u2019environnement (fleurissement, mobilier urbain, \nd\u00e9coration des postes E.D.F. par exemple),\n Donner des chantiers \u00e0 des entreprises, souvent locales, \net donc soutenir l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et l\u2019emploi.\nAm\u00e9nagement des abords de la Mairie\n(220 000 euros) et de de la place \nautour de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique : \nEspace Terreaux (200 000 euros)\nAm\u00e9nagement du chemin mode \ndoux avenue des Balmes\nConstruction d\u2019une salle des f\u00eates aux \u00c9chets :\n400 000 euros \nInstallation de tribunes escamotables \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \net d\u2019un nouveau projecteur de Cin\u00e9ma num\u00e9rique \n(360 000 euros)\nAvancement de l\u2019am\u00e9nagement du plateau \nsportif au Mas Rillier\nEntretien du patrimoine b\u00e2ti\nValorisation des modes doux par \nla cr\u00e9ation de pistes cyclables\nAm\u00e9nagements de proximit\u00e9\nAm\nA\n(2\nLa\ns\u00e9\nAv\nA\nspo\nCo\nC\n40\nAm\ndo\nIns\nI\net \nTravaux de mise en s\u00e9curit\u00e9 et \nd'embellissement de la ville\nAm\nA\nTra\nT\nd'e\nVa\nV\nla c\nEn\nE\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nComment ma commune \n\u00c9ducation\nAccompagnement des enfants pour \nles activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, les loisirs \net la restauration scolaire.\nVie associative\nSoutien \u00e0 de nombreuses associations locales en leur \nmettant \u00e0 disposition du mat\u00e9riel et des \u00e9quipements \ntechniques et par l\u2019attribution de subventions.\nCulture\nSoutien et organisation de \nspectacles, d\u2019expositions, de \nsorties culturelles...\nAction sociale\nNotamment aupr\u00e8s des seniors par \nl\u2019organisation de soir\u00e9es ou activit\u00e9s.\nd\u00e9pense-t-elle son argent ?\nA\ni\nti\n\n13\nPARTENAIRES\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70\n\n14\nPROJET URBAIN\nProjet Urbain du Tr\u00e8ve\nApr\u00e8s une phase d\u2019\u00e9tude importante, la r\u00e9sidence du Tr\u00e8ve s\u2019appr\u00eate\n\u00e0 faire peau neuve dans le cadre d\u2019un grand projet de r\u00e9novation \nmis en oeuvre sous l\u2019impulsion de la commune de Miribel et de \nDynacit\u00e9.\nProjet urbain\nPhasage des travaux \nPr\u00e9vus pour d\u00e9marrer au premier trimestre 2013, les \ntravaux devraient s\u2019\u00e9chelonner sur une dur\u00e9e de 3 ans.\nL\u2019objectif : faire des lieux un espace de vie plus attractif, plus \nouvert mais aussi plus respectueux de l\u2019environnement. Pr\u00e9sent\u00e9 le \n6 avril dernier aux habitants, le projet devrait s\u2019articuler autour de \n2 principaux enjeux : l\u2019am\u00e9lioration du cadre de vie au quotidien et \nla r\u00e9duction de la consommation en \u00e9nergie des installations.\nAu niveau de l\u2019habitat, le plus gros des travaux va concerner \nl\u2019isolation des logements, demande forte, a\ufb01 n de r\u00e9duire la con-\nsommation et am\u00e9liorer le confort thermique des r\u00e9sidents. Notons \n\u00e0 ce sujet que le projet pr\u00e9sente une sp\u00e9ci\ufb01 cit\u00e9 importante dans la \nmesure o\u00f9 les \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es suite aux travaux se traduiront \npar une baisse de la facture \u00e9nerg\u00e9tique des habitants.\nConcernant les am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs, une vraie r\u00e9\ufb02 exion \npaysag\u00e8re a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par le cabinet d\u2019architecture pour \nam\u00e9liorer les services urbains et cr\u00e9er un v\u00e9ritable coeur de vie \npropice aux rencontres et aux \u00e9changes. La d\u00e9molition d'un immeuble \nde 14 logements donnera plus d'importance aux espaces verts.\nD\u2019un point de vue esth\u00e9tique, un travail important de reprise des \nfa\u00e7ades, des huisseries, des stores et des entr\u00e9es va \u00eatre engag\u00e9 \n(installation de bardages c\u00f4t\u00e9 place de la c\u00f4ti\u00e8re et pose d\u2019un \nenduit color\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des acc\u00e8s p\u00e9riph\u00e9riques), d\u2019un point de vue \nplus fonctionnel des places de parking et de nouvelles voiries seront \ncr\u00e9\u00e9es ainsi que des espaces de jeux tous \u00e2ges.\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nCalendrier des animations\nPlus d\u2019informations sur \nwww.miribel.fr\nAnimations\nLes estivales\nVendredi 22 Juin\nFeu de la Saint-Jean\n\u00c0 partir de 21h - Esplanade de la Madone au Mas Rillier\nAnimations diverses et spectacle\nVendredi 13 juillet\nFeu d\u2019arti\ufb01 ce & bal\n\u00c0 partir de 20h30 \u2013 Stade municipal de la Chanal\nBal populaire organis\u00e9 par l\u2019A.C.A.\nJeudi 28 juin\nTricentenaire J.J. Rousseau\n\u00c0 partir de 18h \u2013 Place de la R\u00e9publique\nPique-nique r\u00e9publicain \u2013 Cin\u00e9ma plein air \u00ab Rio \u00bb \nJeudi 21 juin\nF\u00eate de la musique\n\u00c0 partir de 18h30 - Square Ego et place du march\u00e9\nConcerts gratuits\nDu vendredi 6 au mercredi 11 Juillet\nSwing sous les \u00c9toiles\nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\nConcerts jazz et musiques du monde\nJeudi 12 juillet\nLe chant du \ufb02 euve\n\u00c0 partir de 14h - Ateliers chant et gamelan\n\u00c0 partir de 21h45 - Concert gratuit\nParking de la gare c\u00f4t\u00e9 Rh\u00f4ne\n\n16\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices Techniques et Urbanisme\nlundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France, tous les jeudis du \nmois de 9h \u00e0 12h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9h \u00e0 12h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nViolences conjugales\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e vers une aide \n24h/24, composez le 04 74 32 55 93.\nPermanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros \net adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nhttp://ul-miribel.pagesperso-orange.fr/\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les entreprises et Services \nTechniques a\ufb01 n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. Les dates de \ufb01 n de chantier \nsont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et ne prennent pas en compte certains al\u00e9as de chantier ou \nd'\u00e9ventuels retards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\nTravaux de voirie\nFin avril \u2013 fin juin\n Parvis de la mairie : Acc\u00e8s au Groupe \nScolaire et \u00e0 la Mairie maintenus avec \nquelques dif\ufb01 cult\u00e9s de stationnement.\n Automne\nMont\u00e9e de la Perri\u00e8re entre la rue de la \nVille et la place de la Pompe r\u00e9fection \ncompl\u00e8te de la chauss\u00e9e. Mise en place \nd\u2019un plan de circulation.\nCourant Juin \u2013 \ufb01 n de l\u2019automne\n Entre le pont de l\u2019Ile et la Mairie. \nR\u00e9alisation d\u2019une liaison cycliste et pi\u00e9tonne \navec diff\u00e9rents plans de circulation.\nINFOS TRAVAUX\nDans le but de faciliter le stationnement,  \nplace de la R\u00e9publique, c\u00f4t\u00e9 Grande Rue, \npasse en zone bleue. Mis \u00e0 la norme \neurop\u00e9enne, les disques sont d\u00e9sormais \ndisponibles \u00e0 la vente \u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme \net dans certains commerces de la ville.\nTravaux d\u2019adduction\nd\u2019eau potable\nJuin\n R\u00e9novation des r\u00e9seaux entre le sommet \nde la mont\u00e9e de la Perri\u00e8re et place de la \nPompe.\nJuillet - Ao\u00fbt\n Grande rue entre les rues de Saint-Martin\n(ex-mont\u00e9e P\u00e9coud) et la mont\u00e9e de la \nPerri\u00e8re. Changement des branchements \nplomberie. Mise en place d\u2019un plan de \ncirculation.\nParking zone bleue\nVILLE PRATIQUE\nEnfouissement des r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9phonique et \u00e9lectrique\n\u00c9t\u00e9 - automne\n CD71 entre la route de Strasbourg et l\u2019all\u00e9e des platanes (Les \u00c9chets)\n Plus de renseignements aupr\u00e8s de\n l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. au 04 78 55 61 16.\n\u00c9tablissement d'un nouveau parking zone bleue\nTravaux d\u2019assainissement\nFin Juin \u2013 fin de l\u2019Automne\n De la rue Henri Deschamps au Four \u00e0 Chaux. Mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux d\u2019eaux \nus\u00e9es et pluviales. Mise en place de plans de circulation. Les travaux aux abords des \u00e9coles \net du coll\u00e8ge se feront durant l\u2019\u00e9t\u00e9.\n\n17\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Espace aquatique LIL\u00d4\nhoraires d\u2019\u00e9t\u00e9\nDu 30 juin au 2 septembre\nLundi, mercredi, Jeudi, Vendredi de 10h \u00e0 20h\nLe mardi de 10h \u00e0 22h00\nLe week-end de 10h \u00e0 19h00\nAttention fermeture technique du centre  \ndu 3 au 9 septembre 2012.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nHoraires \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nCarte des espaces canins\nDes sacs sont en libre distribution \n\u00e0 l'accueil de la Mairie\nVILLE PRATIQUE\nEnvironnement\n\n18\n\ufffd\nOf\ufb01 ce de tourisme\nSwing Sous les \u00c9toiles\nOffice Culturel de Miribel\nAnnonce de la nouvelle saison culturelle.\n Plus d\u2019informations au 04 78 55 80 20 ou sur le site : http://allegro.free.fr/\n\u00c9v\u00e9nement incontournable de Miribel, Swing Sous les \u00c9toiles est \nde retour cette ann\u00e9e, et pour c\u00e9l\u00e9brer cette nouvelle \u00e9dition \norganis\u00e9e sur le th\u00e8me \u00ab Chouette, c'est la 10e de Swing Sous \nLes \u00c9toiles \u00bb, le festival nous r\u00e9serve cinq merveilleuses soir\u00e9es \npleines de surprises.\nDu haut de l\u2019esplanade de la Madone, ce \nfestival en plein air propose des styles \u00e0 \nla fois rythm\u00e9s et color\u00e9s aux inspirations \nde tous horizons. Jazz, funky blues from \nChicago, blues rock, jazz manouche et \nsalsa cubaine, Swing Sous les \u00c9toiles est \nune v\u00e9ritable invitation au voyage et au \nd\u00e9paysement de par sa diversit\u00e9.\nDu 6 au 11 juillet, venez pro\ufb01 ter d\u2019un \nmoment d\u2019\u00e9vasion dans un lieu unique o\u00f9 \nse m\u00ealent musiques et retentissements du \ncarillon.\nAu programme : Boney Fields & the Bone\u2019s \nproject d\u00e9buteront le festival pour un show \njazz funky blues. Le samedi aura lieu une \ngrande soir\u00e9e souvenir avec ABBA Fever \nen hommage au c\u00e9l\u00e8bre groupe. S\u2019en suivront \nThe washing Machine Cie, Lisa Doby et \nAngelo Debarre.\nEn\ufb01 n, pour clore le festival, Tirso Duarte \ny la Mecanica Loca vous feront vibrer sur \ndes sons cubains endiabl\u00e9s. La merveilleuse\nrencontre entre un groupe fran\u00e7ais d\u2019exception \nau savoureux m\u00e9lange de percussions et\nmusique cubaine et la m\u00e9lodieuse voix latino \ndu c\u00e9l\u00e8bre \"Angel Negro de la Timba\" ! \nUne \ufb01 n de festival en apoth\u00e9ose.\nGr\u00e2ce \u00e0 son panorama exceptionnel et \u00e0 \nses musiques Swing sous les \u00e9toiles est \nsalu\u00e9 comme un festival visuel et auditif !\nLa programmation sera d\u00e9voil\u00e9e le lundi \n25 juin \u00e0 partir de 19h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nAutour d\u2019un ap\u00e9ritif, ce moment convivial \nsera l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer mais aussi de \nprendre connaissance, de mani\u00e8re vivante, \nde l\u2019ensemble des spectacles et de r\u00e9server \nles premiers abonnements !\nAu programme toujours l\u2019\u00e9clectisme avec \ndu th\u00e9\u00e2tre, de la chanson, du cirque, alliant \nt\u00eates d\u2019af\ufb01 che et d\u00e9couvertes, et tout cela \npour le plaisir de chacun, que l\u2019on soit seul \nou en famille, petit ou grand, franc rigoleur \nou grand r\u00eaveur.\nC\u2019est dans la joie et la bonne humeur que l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel termine une tr\u00e8s \nbelle saison culturelle pour se pencher d\u00e9j\u00e0 sur une nouvelle, tout aussi prometteuse, \nqui ravira nos soir\u00e9es de septembre 2012 \u00e0 mai 2013.\nBoney Field & Bone's Project\nDebarre Gipsy Unity\nABBA Fever\nTirso Duarte y la M\u00e9canica Loca\nThe washing Machine Cie\nCULTURE\n\n19\nDe gauche \u00e0 droite : plaque m\u00e9tallique sur la porte, pot de \ufb02 eur interieur, coquelicot en arri\u00e8re plan, \nferronnerie de la porte, plaque de ventilation, panneau stop\nHoraires d'ouverture : \nLe lundi \nde 15h \u00e0 17h,\nLe mercredi \nde 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \nvendredi \nde 16h30 \u00e0 19h00\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9h45 \u00e0 11h45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb : \nLectures gratuites \npour les enfants de 5 \u00e0 10 ans, \nun mercredi par mois de 14h \u00e0 15h. \nTarifs : \nAdulte 29,5 \u20ac ou 12,5 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\nEnfant 10,5 \u20ac ou 4 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\n(2 \u20ac \u00e0 partir du 3e enfant).\nAdo (16 \u00e0 20 ans) 20 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nbiblio-miribel@orange.fr\nMINI LOUP   \n \n Enfants\nPONEY CLUB\nPhilippe Matter \u2013 Hachette Jeunesse\nAujourd'hui, Mlle Biglu emm\u00e8ne sa classe passer la journ\u00e9e \nau poney-club. Tout le monde est bien excit\u00e9 ! Mini-loup, lui, \nessaie de ne pas montrer qu'il a un peu peur des poneys. Pour\nimpressionner Louna, son amoureuse, il est m\u00eame pr\u00eat \u00e0 tout \naffronter : pansage des poneys, balade et concours d'agilit\u00e9... \nMais le succ\u00e8s n'est pas vraiment au rendez-vous : acrobaties, \nruades et vols plan\u00e9s attendent le petit loup!\nSOUS HAUTE TENSION  \n Adultes\nHarlan Coben\nQuand une femme partie sans laisser de traces revient et fait \nremonter \u00e0 la surface seize ans de mensonges, Myron Bolitar \ndoit enqu\u00eater sur son propre pass\u00e9... Qu\u2019est-il arriv\u00e9 au fr\u00e8re et \n\u00e0 la belle-soeur de Bolitar, disparus depuis seize ans ? Pourquoi \nce dernier se sent-il coupable ? Comment pourra-t-il affronter \nson neveu, qu\u2019il n\u2019a jamais vu mais qui le hait d\u00e9j\u00e0 ?\nUne investigation sous haute tension pour l\u2019agent-d\u00e9tective, et la \ntroublante d\u00e9couverte de sa part d\u2019ombre.\nJeu des six erreurs\nTHE HUNGER GAMES trilogy \n \n Ados\nSuzanne Collins\nThe Hunger Games trilogy est une s\u00e9rie de trois romans de science\nfiction destin\u00e9e \u00e0 la jeunesse. La trilogie, que l'on peut traduire \npar \"les jeux de la faim\", d\u00e9peint une soci\u00e9t\u00e9 imaginaire appel\u00e9e \nPanem, une Am\u00e9rique post-apocalyptique dont le territoire\nest divis\u00e9 en douze districts, tous sous la coupe d'un gouvernement\nr\u00e9pressif et d\u00e9cadent. Tous les ans, sont organis\u00e9s les Hunger \nGames, sorte de jeu de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 dont le principe est aussi \nsimple que cruel: deux jeunes sont tir\u00e9s au sort dans chaque \ndistricts pour s'entretuer. Il ne doit rester qu'un seul survivant.\nC'est ainsi que Katniss, 16 ans, se voit propuls\u00e9e dans ce jeu de la mort...\nCette trilogie s'est vu d\u00e9cerner de nombreux prix dont, le prix \nlitt\u00e9raire Et-lisez-moi en 2011.\n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nMurs en trompe l'oeil cr\u00e9\u00e9s sur le transformateur E.D.F., rue Josephine Guillon.\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 74 95 59 48\n\ufffd\n", "publication_date": "20/06/2012"}