{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjg3LW1pcmliZWwtaW5mby1qdWlsbGV0LWFvdXQtMjAxOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1287-miribel-info-juillet-aout-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0257\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2019 !\nGRANDE F\u00caTE A L\u2019INSTITUTION J. GUILLON\n\u00abL\u2019Espagne chez Jos\u00e9phine !\u00bb \nDimanche 1er septembre  \u00e0 partir de 14h   \n\u00e0 l\u2019Institution au 80 avenue J. Guillon - Ouvert \u00e0 tous - Entr\u00e9e libre\nPLAN DE VALORISATION \nDE L\u2019ARCHITECTURE ET \nDU PATRIMOINE\n \nVenez participer \u00e0 la r\u00e9union publique \norganis\u00e9e par la Municipalit\u00e9 \nle Jeudi 4 juillet  \u00e0 20h00  \nau centre socio-culturel \nSalle du Conseil municipal\nFESTIVAL 2019\n\"SWING SOUS LES \n\u00c9TOILES\"\njusqu\u2019au 3 juillet  \u00e0 21h \nEsplanade de la Madone au Mas Rillier\n1er juillet Chris Watson (Rock'n Roll) \n2 juillet Cock Robin (Pop Rock) \n3 juillet The James Brown Tribute Show \n(Soul/Funk)\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \nwww.swing-sous-les-etoiles-miribel.com\nBAL POPULAIRE \nET FEU D\u2019ARTIFICE\nSamedi 13 juillet\n d\u00e8s 19h30  au Stade de la Chanal\nGratuit \norganis\u00e9 en partenariat avec  \nl\u2019Association des Commer\u00e7ants et des \nArtisans de la CCMP - Buvette\n vers 23h  Feu d\u2019artifice\nDans le cadre du plan vigipirate,  \nles p\u00e9tards et autres artifices sont interdits sur le site\nC\u00c9R\u00c9MONIE  \nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\nDimanche 14 juillet\n \u00e0 11h30  \nau Monument aux Morts Place de la \nR\u00e9publique suivie d\u2019un vin d\u2019honneur  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \n                           Gratuit\n+ d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \n  \n Jeudi 4 juillet \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Dimanche 7 juillet \nC\u00e9r\u00e9monie des Anciens Marins\nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 11h\nComm\u00e9moration \u00e0 la m\u00e9moire des 1932 \nmarins tu\u00e9s \u00e0 Mers el Kebir le 3 juillet \n1940 lors de l\u2019attaque de la Royale Navy\n Dimanche 14 juillet \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n. aux Echets : \u00e0 10h00 vin d\u2019honneur,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons \ndevant la nouvelle salle des f\u00eates\n. au Mas Rillier : \u00e0 11h vin d\u2019honneur, \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons \ndevant la salle polyvalente\n. \u00e0 Miribel : \u00e0 11h30 c\u00e9r\u00e9monie au Monu-\nment aux Morts suivie d\u2019un vin d\u2019honneur \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro et distribution de brioches\nConcours de boule lyonnaise \nChallenge de la Municipalit\u00e9 au stade de \nla Chanal \u00e0 partir de 13h30. Ouvert \u00e0 tous \n Lundi 2 septembre \nRentr\u00e9e des classes\njuillet-ao\u00fbt\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nContacts 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr - \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nAGENDA DU GRAND PARC \n. du 10 au 21 juillet \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb \n(15h/19h) Plage du Fontanil et aire de \njeux du Castor, pour tous, gratuit.\n. Vendredi 5 juillet d\u00e8s 18h : Evasion \nFestival (Electro) plage priv\u00e9e de l\u2019Atol \n. Vendredi 30 Samedi 31 ao\u00fbt  \nDimanche 1er septembre : 21e Festival \nWoodstower au Fontanil (Colibri gratuit) \n \nToutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour limiter \nles nuisances sonores occasionn\u00e9es par ce \nfestival et l\u2019\u00e9quipe organisatrice reste \u00e0 votre \n\u00e9coute si besoin pour \u00e9changer. Plus d\u2019infos sur \nwoodstower.com\n. Tout l\u2019\u00e9t\u00e9 : activit\u00e9s terrestres,  \nnautiques, nature, stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et  \nbalades Nature \u00e0 l\u2019\u00eeloz\nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20 ou sur www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail en communiquant vos \npr\u00e9nom, nom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr \nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Mercredi 3 juillet : \u00abSens en \u00e9veil\u00bb \naux Echets 10h/11h30 \u00e0 la salle des \nf\u00eates et \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb 15h/17h \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Jeudi 4 juillet : \u00abLa Cantina Sant\u00e9\u00bb  \n\u00e0 10h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville et \n\u00abTable d\u2019h\u00f4te\u00bb salle polyvalente au \nTr\u00e8ve \u00e0 12h (entr\u00e9e/charchoura/dessert \n12 \u20ac). Inscription obligatoire\n. Vendredi 5 juillet : atelier culinaire \nadulte \u00e0 18h \u00e0 l\u2019antenne du centre-\nville. R\u00e9servation obligatoire\n. du lundi 8 juillet au vendredi 2 ao\u00fbt : \naccueil loisirs des 3/5 ans \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre-ville et des 6/10 ans et  \nsecteur jeunes \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve :  \nactivit\u00e9s sportives, manuelles et sorties\n. La nouvelle plaquette du centre  \nsocial sera disponible dans les  \nantennes et sur le site d\u00e8s septembre\n. Le centre social sera ferm\u00e9 du lundi  \n5 ao\u00fbt au vendredi 23 ao\u00fbt 2019\n. R\u00e9ouverture du centre social le lundi \n26 ao\u00fbt 2019\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\n. Carillon : visites et concerts gratuits \nchaque mois le 1er samedi (10h) et le 1er \ndimanche (16h). Egalement le dimanche \n14 juillet et le jeudi 15 ao\u00fbt (16h)\n. Madone : ouverte les lundis, jeudis, \nvendredis de 15h \u00e0 19h et les mercredis, \nsamedis, dimanches de 16h30 \u00e0 19h. \n(Tarifs : adulte 2.50 \u20ac, 10/18 ans 1.50 \u20ac,  \n- 10 ans gratuit)\nFermeture les mardis et la 1\u00e8re semaine \nde juillet \nVisite comment\u00e9e tous les week-ends \nde l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 15h (Tarifs : adulte 4 \u20ac,  \n10/18 ans 2.50 \u20ac, - 10 ans gratuit)\nNouveaut\u00e9 : \u00abQui a vol\u00e9 la 51\u00e8me cloche ?\u00bb \nTous les mercredis de l\u2019\u00e9t\u00e9 (sauf le 3/7) \n\u00e0 15h avec go\u00fbter offert \n(Tarif 4 \u20ac - dur\u00e9e 1h30)\nInfos tarifs et r\u00e9servations \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re  \nTourisme 1104 grande rue T\u00e9l 04 78 55 61 16 - \naccueil@dombes-coti\u00e8re-tourisme.fr\nVISITES DE LA MADONE ET DU \nCARILLON CET \u00c9T\u00c9\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fer-\nmeture fiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs \nde pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU \nLA PELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER \nLE HOME JACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES \nD\u2019ABSENCE.  \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute  \n \nl\u2019ann\u00e9e, c\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9-\ncharger sur le site internet Gendarmerie ou dans \nvotre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVE-\nNEMENTS SUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER \nDANS VOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES \nNe touchez \u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre \nbrigade ou faites le 17. Faites opposition sur vos \nmoyens de paiement s\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\nULM RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juillet :\n. Mardi 2 : la Vall\u00e9e du Doux (07) et les \nGorges de la Daronne\n. Samedi 13 : Belledonne (38) Lac du \nCrozet, Lac du Loup, Lac de la Grande \nSitre\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nLECTURE PUBLIQUE\nQue vous soyez utilisateur \nou non, donnez votre avis \nsur votre biblioth\u00e8que  \nsur le lien \nhttps://sphinxdeclic.com/d/s/5y8stc\nwww.miribel.fr\nANIMAL CITADIN \nMA\u00ceTRE CITOYEN !\nAdoptez le bon r\u00e9flexe, ramassez les \nd\u00e9jections de votre chien :\nun geste simple pour que la ville reste \npropre et agr\u00e9able pour tous\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel, les vendredis  \n5, 19 juillet et 2, 16, 30 ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 8, 22 juillet\net 5, 19 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 9, 23 juillet,\net 6, 20 ao\u00fbt\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nPas de permanence en juillet et en ao\u00fbt\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 9, 23 juillet et 6, 20 ao\u00fbt de 16h \u00e0 18h sur rendez-\nvous pris au 04 78 55 84 21 ou 23  \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales  \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, n\u2019assurera pas de permanence aux \u00c9chets en \njuillet. Prochaine permanence le samedi 31 ao\u00fbt de 9h \u00e0 11h salle de \nr\u00e9union Route de la Dombes  \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, n\u2019assurera pas de permanence au Mas Rillier \net juillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le lundi 16 septembre \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n(ferm\u00e9e le jeudi 15 ao\u00fbt f\u00e9ri\u00e9)\nSont admis les v\u00e9hicules l\u00e9gers ou \nutilitaires dont le PTAC est inf. ou \n\u00e9gal \u00e0 3.5 T dont le genre est VP ou \nCTTE, de hauteur inf. ou \u00e9gale \u00e0 2.5 \nm, sans remorque dont la longueur \nhors tout est inf. ou \u00e9gal \u00e0 5.5 m, avec \nremorque si le PTAC est inf. ou \u00e9gal \n\u00e0 1 T. D\u00e9telage de la remorque obli-\ngatoire.\nD\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre domicile. En cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux \nmoustiques, vous pouvez effectuer un signalement sur le site internet  \nwww.eid-rhonealpes.com\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre \ninscrit(e) sur un registre  \nnominatif des personnes \n\u00e2g\u00e9es, isol\u00e9es ou handica-\np\u00e9es g\u00e9r\u00e9 par la Mairie dans \nle cadre de la pr\u00e9vention des \nrisques li\u00e9s \u00e0 une canicule, \nvous pouvez contacter le \nCCAS au 04 78 55 84 00 ou  \nenvoyer un courrier en Mairie \nindiquant  vos coordonn\u00e9es et \nles personnes ou organismes \n\u00e0  pr\u00e9venir en cas d\u2019urgence. \nwww.miribel.fr\nUTILISATION DES BARBECUES\nDans le cadre du respect du voisinage, les odeurs et les fum\u00e9es des barbecues ne doivent \npas constituer une g\u00eane\nNAISSANCES\nIBRAHIMOVIC Ylan  \nMujo le 29/04\nDEBAIS Arthur le 29/04\nOLLIVIER Jeanne  \nSylviane Jos\u00e9e le 02/05\nSAADLI Inaya In\u00e8s  \nle 02/05\nALPHA Othman le 04/05\nMETALIAJ Bryan  \nle 05/05\nROUGALLE Ambre \nChristiane Marcelle  \nle 02/05\nBEDHIAFI Lina le 16/05\nD\u00c9C\u00c8S\nGUINET Louis Fr\u00e9d\u00e9ric  \nle 26/04\nBAISE Martial Fran\u00e7ois \nle 30/04\nCHAPOULET Jeannine \nle 02/05\nKERENTERFF \u00e9pouse \nMARSAL Carole  \nErnestine le 16/05\nPICARD \u00e9p. GAYDON  \nDominique Gis\u00e8le  \nle 20/05\nBOUVERY Bernard  \nLouis Marius le 20/05\nCAISSE ALLOCATIONS FAMILIALES\nEtudiants : demande d\u2019aide au logement  \nsimplifi\u00e9e sur caf.fr (rubrique services en ligne)\nLE FRELON ASIATIQUE\nSi vous suspectez la pr\u00e9sence de frelons asiatiques sur une zone, faites un signalement au \n04 74 25 09 91 - gds01@cmre.fr ou au 04 74 45 56 56 - lea.berthelier@frelon01.fr\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils \nsusceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h \net 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h \net les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des \nv\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er \nde g\u00eane pour le voisinage\nSERVICE FOURRI\u00c8RE\nVotre v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en fourri\u00e8re ?  \nPrenez contact avec la Police municipale au 04 78 55 84 12 (du lundi au jeudi \n8h/12h et 14h/18h, vendredi 8h/12h et 14h/17h).  \nPr\u00e9sentez-vous avec votre permis de conduire, la carte grise et  \nl'assurance du v\u00e9hicule.\n", "publication_date": "20/06/2019"}