{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82ODctcGFnZS1jZW50cmFsZS0yMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/687-page-centrale-23/file", "text": "ETUDE URBAINE : \nl\u2019avenir de Miribel s\u2019\u00e9crit aujourd\u2019hui\n  \nCONCERTATION\nLa municipalit\u00e9 a lanc\u00e9 une grande \u00e9tude urbaine pour proposer un sch\u00e9ma de ville  \ncoh\u00e9rent, analyser et lier l\u2019ensemble des projets urbains de la commune avec ses hameaux, pour les  \n15 prochaines ann\u00e9es et plus.\nLe cabinet Eco strat\u00e9gie a \u00e9t\u00e9 retenu pour mener cette \u00e9tude avec les \u00e9lus et r\u00e9alise actuellement \nl\u2019\u00e9tape de diagnostic. \nAfin d\u2019ouvrir le dialogue et partager votre vision d\u2019avenir pour Miribel, nous vous invitons \u00e0 \nvenir vous exprimer en participant aux ateliers th\u00e9matiques qui vous seront propos\u00e9s lors des \nr\u00e9unions de concertation aux dates suivantes : \n \n\uf0fc  lundi 18 avril 2016 \u2013 14h00 \u2013 (centre socio culturel 17 rue J Carre)\n \n \nR\u00e9union de concertation d\u00e9di\u00e9e aux industriels \n \n\uf0fc \nlundi 18 avril 2016 \u2013 17h30 \u2013 (centre socio culturel 17 rue J Carre)\n \n \nR\u00e9union de concertation d\u00e9di\u00e9e aux commer\u00e7ants et artisans\n \n\uf0fc \nmercredi 20 avril 2016 - 17H30 \u2013 (ancienne salle des f\u00eates des Echets \u2013  \n \n \n \n \n \n \n \n      807 route de Strasbourg)\n \n \nR\u00e9union de concertation de la population d\u00e9di\u00e9e au hameau des Echets\n \n\uf0fc \nmardi 3 mai 2016  - 17h30 (centre socio culturel 17 rue J Carre)\n \n \nR\u00e9union de concertation de la population d\u00e9di\u00e9e au centre de Miribel et au Mas Rillier\n                                                                                                  Venez nombreux\u2026\nVous avez une suggestion ? Vous pouvez nous contacter \u00e0 etude-urbaine@miribel.fr\n", "publication_date": "20/12/2022"}