{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTU4My1wbGFxdWV0dGUtdWxtLTIwMjAtMjAyMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1583-plaquette-ulm-2020-2021/file", "text": " \n1 \n \n \n \n \nPROGRAMME \nDES \nACTIVITES \n \nATTENTION ! A TITRE INDICATIF \n \n \nUNION LAIQUE DE MIRIBEL \n \n \n \nSAISON 2020-2021 \n \n \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \n \n \n \n\n \n2 \n \n \nCOVID-19 \n \nATTENTION ! \n \n \nLes informations dans la plaquette vous sont \ncommuniqu\u00e9es \u00e0 titre indicatif (horaires, tarifs, \netc.). Elles ne sont pas d\u00e9finitives et sont \nsusceptibles d\u2019\u00eatre l\u00e9g\u00e8rement modifi\u00e9es en \nfonction des consignes sanitaires impos\u00e9es par le \ngouvernement \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre 2020. \nSont concern\u00e9s surtout les horaires des cours en \nfonction du nombre de personnes qui seront \naccept\u00e9es par groupes. \n \nLe Bureau de l\u2019ULM \n \n \n \n \n \n\n \n3 \nEDITO \n \nLe mot de la Pr\u00e9sidente. \n \nTout d\u2019abord, une pens\u00e9e aux familles endeuill\u00e9es ou traversant une situation difficile. \nCette crise sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent a bouscul\u00e9 nos vies. \n  \nAussi \u00e0 tous ceux qui prennent soin de nous et de nos proches, un immense Merci ! \n  \nNotre action associative se doit d\u2019apporter un soutien solidaire, \u00e0 son \u00e9chelle, en continuant son \u0153uvre de \npartage, de culture, de solidarit\u00e9, de d\u00e9couverte et d\u2019activit\u00e9s sportives et ludiques \u2026et elle le r\u00e9alise gr\u00e2ce \n\u00e0 toutes ses bonnes volont\u00e9s, Merci ! \n  \nLes b\u00e9n\u00e9voles ont renforc\u00e9 leur engagement en donnant plus de temps \u00e0 l\u2019association, en apprenant le \u00ab t\u00e9l\u00e9-\nb\u00e9n\u00e9volat \u00bb pour suivre l\u2019actualit\u00e9 au plus pr\u00e8s, comprendre les nouvelles r\u00e8gles, chercher des solutions pour adapter \nles activit\u00e9s, r\u00e9diger des protocoles sanitaires, tester les reprises d\u2019activit\u00e9s, r\u00e9organiser les cours, rechercher les \nsalles, distribuer les kits \u00ab d\u00e9sinfection \u00bb, \u2026le c\u0153ur continue de battre, Merci ! \n  \nLes salari\u00e9s et intervenants, s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9s par la crise sociale et \u00e9conomique avec des situations financi\u00e8res \ndramatiques, gardent espoir et redoublent \u00e9galement d\u2019efforts pour r\u00e9inventer leurs activit\u00e9s pendant la crise et \npr\u00e9parer une reprise avec les protocoles adapt\u00e9s en septembre. Pour leur confiance, leur dynamisme et leur \ninvestissement de toujours, Merci ! \n  \nAinsi, cette ann\u00e9e, notre organisation a \u00e9t\u00e9 bien au-del\u00e0 du principe fondateur de favoriser un acc\u00e8s au plus grand \nnombre \u00e0 des activit\u00e9s de qualit\u00e9, elle sauve l\u2019association. La compr\u00e9hension de la situation exceptionnelle et la \nsolidarit\u00e9 associative ont \u00e9t\u00e9 la meilleure assurance de nos intervenants et de l\u2019avenir de nos activit\u00e9s. A tous les \nadh\u00e9rents et \u00e0 nos m\u00e9c\u00e8nes qui permettent la poursuite de notre aventure associative, Merci ! \n  \nQue d\u2019\u00e9nergie mise aux services de tous pour qu\u2019aujourd\u2019hui nous puissions vous proposer \u00e0 nouveau des activit\u00e9s \net pour que nos intervenants soient encore l\u00e0 cette nouvelle saison, pour vous offrir ces moments de plaisir, \nartistiques, culturels et sportifs. Cela nous autorise \u00e0 proposer, aujourd\u2019hui, notre plaquette d\u2019activit\u00e9s pour la \nsaison 2020-2021. \n  \nL\u2019incertitude sanitaire persiste mais, oui, nous voulons croire qu\u2019en septembre, il sera \u00e0 nouveau possible de se \nr\u00e9unir, de jouer, de danser, de cr\u00e9er, de partager des activit\u00e9s ensemble\u2026 Aussi pour la rentr\u00e9e, nous pr\u00e9voyons \nde continuer \u00e0 appliquer les gestes de d\u00e9sinfections (a\u00e9ration entre les cours, d\u00e9sinfection des poign\u00e9es et autres \npoints de passage) et nous comptons \u00e9galement sur tous pour continuer \u00e0 appliquer les gestes barri\u00e8res (lavage de \nmain notamment) et de se dispenser d\u2019activit\u00e9, ainsi que nos enfants, en cas de fatigue, fi\u00e8vre ou tout autre \nsympt\u00f4me. La sant\u00e9 et le bien-\u00eatre de tous passent par la responsabilit\u00e9 de chacun. \n  \nEvidemment, comme chaque ann\u00e9e, plus le c\u0153ur des b\u00e9n\u00e9voles sera important, plus notre association sera vivante \net accueillante. Et tous les b\u00e9n\u00e9voles, quel que soit leur investissement (1 heure, 1 jour, 1 an, une vie !) seront les \nbienvenus. Nous sommes tous adh\u00e9rents, soyons tous b\u00e9n\u00e9voles. \n \n \nPour le Conseil d\u2019Administration, \nLa Pr\u00e9sidente, \nSandrine BRUEZ-ROUX \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n4 \nL\u2019EQUIPE DU BUREAU \n \nPr\u00e9sidente \nSandrine BRUEZ-ROUX \nVice-Pr\u00e9sidente \nJosiane BOUVIER \nVice-Pr\u00e9sident \nHenri SECCO \nTr\u00e9sorier \nYves BORDY \nTr\u00e9sorier Adjoint \nAleksan BAK \nSecr\u00e9taire \nSonia FAVIERE \nSecr\u00e9taire Adjointe \nC\u00e9lia CATRY \n \nACCUEIL  \n \nLundi de 8h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 \nMardi de 8h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 16h30 \nMercredi de 9h00 \u00e0 12h00 \nJeudi de 8h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 \n \nRENSEIGNEMENTS \n \nUnion La\u00efque de Miribel \u2013 Centre Socioculturel \n17 rue Joseph Carre \u2013 01700 MIRIBEL \n \nT\u00e9l. : 04 78 55 17 72 \n \nE-mail : contact@unionlaiquedemiribel.fr \n \nSite internet : www.unionlaiquedemiribel.fr \nAssociation r\u00e9gie par la loi de 1901 \nAgr\u00e9\u00e9e Jeunesse et Sport CAF-BTL \nConventionn\u00e9e ANCV \n(Agence Nationale pour les Ch\u00e8ques Vacances) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n5 \nINFORMATIONS IMPORTANTES  \n \nAdh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM : \nMineurs (\u00e2g\u00e9s de moins de 18 ans au 01/09/2020) \n12 euros \nAdultes  \n \n \n \n \n \n21 euros \n \nEch\u00e9ance : lors de l\u2019inscription en septembre 2020. \n \nImportant : \n1) Obligatoire, \u00e9galement pour les cours d\u2019essais \n \n \n2) Non remboursable \n \n \n3) R\u00e8glement de l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 payer obligatoirement s\u00e9par\u00e9ment \n \nParticipation aux activit\u00e9s : \n \nR\u00e8glements possibles en maximum 3 \u00e9ch\u00e9ances, conditions et dates \u00e0 d\u00e9finir \u00e0 la rentr\u00e9e, lorsque les \ninscriptions en ligne seront effectives. \n \nLa participation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 correspond \u00e0 30 s\u00e9ances annuelles. \n \nImportant : \n1) La participation ne peut \u00eatre rembours\u00e9e que sur pr\u00e9sentation d\u2019un certificat m\u00e9dical de contre- \n \n \nIndication ou d\u2019une attestation employeur pour des raisons professionnelles (d\u00e9m\u00e9nagement, etc.) \n \n \n2) Tout trimestre entam\u00e9 est d\u00fb \n \n \n3) Tarif d\u00e9gressif sur montant le moins \u00e9lev\u00e9 \n \nS\u00e9ances d\u2019essais : \n \nPossibilit\u00e9 de suivre 2 cours d\u2019essais maximum. Se renseigner directement aupr\u00e8s de la section pendant les \nheures de cours, si possible, ou aupr\u00e8s de l\u2019accueil de l\u2019ULM. \nRappel : adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM obligatoire, m\u00eame pour les cours d\u2019essais. \n \nPour les activit\u00e9s sportives : \n \nDepuis le d\u00e9cret de septembre 2016, le certificat m\u00e9dical est valable 3 ans. \n\uf0b7 \nPour les renouvellements d\u2019inscriptions, apporter le questionnaire de sant\u00e9 rempli et sign\u00e9 (questionnaire \njoint \u00e0 la fiche d\u2019inscription), sauf si certificat m\u00e9dical de plus de 3 ans. \n\uf0b7 \nPour les nouveaux inscrits, apporter un certificat m\u00e9dical de moins de 3 mois. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n6 \nVOUS AVEZ UN MOMENT DANS LA SEMAINE ? \nVOICI NOS PROPOSITIONS \n \n \nLUNDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Gymnastique \n\u25a1 Arts Martiaux \n\u25a1 Informatique \n\u25a1 Poterie \n\u25a1 Yoga \n\u25a1 Th\u00e9\u00e2tre \n\u25a1 Biblioth\u00e8que \n \n \np. 8/9 \np. 11 \np. 12 \np. 13 \np. 14 \np. 16 \np. 17 \np. 18 \n \nMARDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Arts Martiaux \n\u25a1 Informatique \n\u25a1 Arts Floral \n\u25a1 Anglais \n \n \np. 8/9 \np. 12 \np. 13 \np. 15 \np. 18 \n \nMERCREDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Gymnastique \n\u25a1 Arts Martiaux \n\u25a1 Poterie \n\u25a1 Photo \n\u25a1 Dessin / Peinture \n\u25a1 Yoga \n\u25a1 Th\u00e9\u00e2tre \n\u25a1 Cin\u00e9ma \n\u25a1 Biblioth\u00e8que \n \n \np. 8/9 \np. 11 \np. 12 \np. 14 \np. 14 \np. 15 \np. 16 \np. 17 \np. 17 \np. 18 \n \nJEUDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Gymnastique \n\u25a1 Arts Martiaux \n\u25a1 Dessin / Peinture \n\u25a1 Yoga \n\u25a1 Cin\u00e9ma \n \n \np. 8/9 \np. 11 \np. 12 \np. 15 \np. 16 \np. 17 \n \n \nVENDREDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Gymnastique \n\u25a1 Mod\u00e9lisme \n\u25a1 Biblioth\u00e8que \n \n \np. 8/9 \np. 11 \np. 13 \np. 18 \n \n \nSAMEDI \n \n \n\u25a1 Danse \n\u25a1 Randonn\u00e9e \n\u25a1 Pause-Caf\u00e9 \n\u25a1 Biblioth\u00e8que \n \n \np. 8/9 \np. 10 \np. 16 \np. 18 \n \n \nDIMANCHE \n \n \n\u25a1 Randonn\u00e9e \n \np. 10 \n \n \n \n \n\u25a1 Sports  \n \n \n\u25a1 Loisirs Cr\u00e9atifs  \n \n\u25a1 Bien-Etre \n \n \n\u25a1 Culture \n \n \n \n \n \n\n \n7 \n \n \nCHEQUIERS JEUNES \n \nNotre association, l\u2019ULM, adh\u00e8re au dispositif \u00ab ch\u00e9quiers jeunes \u00bb du d\u00e9partement de l\u2019Ain, ce dispositif concerne \nles coll\u00e9giens de la 6\u00e8me \u00e0 la 3\u00e8me. \nCe ch\u00e9quier vous est maintenant directement envoy\u00e9 \u00e0 domicile, par courrier, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e scolaire. \nVous pouvez utiliser jusqu\u2019\u00e0 5 ch\u00e8ques d\u2019un domaine (sport ou culture) en une seule fois, soit 5 x 5 euros (soit 25 \neuros), ce, du 1er septembre au 31 ao\u00fbt. \nLe dispositif n\u2019est valable qu\u2019une seule fois, soit avec les 5 ch\u00e8ques \u00ab culture \u00bb, soit avec les 5 ch\u00e8ques \u00ab sport \u00bb, \nmais non cumulable. \nPour obtenir des renseignements compl\u00e9mentaires, rendez-vous sur le site https:\\chequierjeunes.ain.fr ou contactez \ndirectement le secr\u00e9tariat de l\u2019ULM au 04 78 55 17 72. \n \n \n \n \n \n \nPASS REGION \n \nNotre association, l\u2019ULM, adh\u00e8re au dispositif \u00ab Pass R\u00e9gion \u00bb de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, ce dispositif \nconcerne les lyc\u00e9ens, de la 2nde \u00e0 la terminale. \nLa carte Pass R\u00e9gion peut vous permettre de d\u00e9duire 30 euros sur une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019ULM. \nLa section Cin\u00e9ma accepte \u00e9galement la carte Pass R\u00e9gion pour le paiement des places du lyc\u00e9en. \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n8 \nSPORT \n \nDANSE \n \nMODERN JAZZ \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Franck BOUTCHAKDJIAN \n \n14 ans et + D\u00e9butants/Interm.  \n \n \n \nLUNDI 19H00 \u2013 20H30 \nAdultes Interm./Avanc\u00e9s \n \n \n \n \nLUNDI 20H30 \u2013 22H00 \nAdultes Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nMERCREDI 19H00 \u2013 20H30 \n \nSalle des F\u00eates du Mas Rillier  \n \n \n \nProfesseur : G\u00e9rald ROUX \n \n6/7 ans Initiation Jazz  \n \n \n \n \nLUNDI 17H00 \u2013 18H00 \n11/12 ans Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nLUNDI 18H00 \u2013 19H15 \n13/14 ans Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nLUNDI 19H15 \u2013 20H30 \nAdultes Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nLUNDI 20H30 \u2013 22H00 \n \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : G\u00e9rald ROUX \n \n7/8 ans Initiation Jazz  \n \n \n \n \nMARDI 17H00 \u2013 18h00 \n9/10 ans D\u00e9b./Interm.  \n \n \n \n \nMARDI 18H00 \u2013 19H00 \nAdultes D\u00e9butants \n \n \n \n \n \nMARDI 19H00 \u2013 20H30 \nAdultes Interm\u00e9diaires  \n \n \n \n \nMARDI 20H30 \u2013 22H00 \n5/6 ans Eveil \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 9H30 \u2013 10H30 \n4/5 ans Eveil \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 10H30 \u2013 11H30 \n8/10 ans Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nMERCREDI 11H30 \u2013 12H30 \n11/13 ans D\u00e9b./Interm.  \n \n \n \n \nMERCREDI 14H30 \u2013 16h00 \n14/16 ans Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nMERCREDI 16H00 \u2013 17H30 \n+ de 16 ans Avanc\u00e9s \n \n \n \n \n \nMERCREDI 17H30 \u2013 19H00 \nAdultes Confirm\u00e9s \n \n \n \n \n \nMERCREDI 20H30 \u2013 22H00 \n \nCLASSIQUE \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Anne ANSIDEI \n \n6/8 ans Initiation \n \n \n \n \n \nJEUDI 17H00 \u2013 18H00 \n9/12 ans Moyens \n \n \n \n \n \nJEUDI 18H00 \u2013 19H00 \nAdos Interm./Avanc\u00e9s  \n \n \n \n \nJEUDI 19H00 \u2013 20h30 \nAdultes Interm\u00e9diaires  \n \n \n \n \nJEUDI 20H30 \u2013 22H00 \n \nCONTEMPORAIN \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Maxime BOISSIER \n \nAdos (\u00e0 partir de 15 ans) / Adultes \n \n \n \nUn SAMEDI par mois 15H30 \u2013 17H30 \nSuivant planning ci-dessous : \nAnn\u00e9e 2020 : 10/10 \u2013 21/11 \u2013 19/12 - Ann\u00e9e 2021 : 09/01 \u2013 06/02 \u2013 06/03 \u2013 27/03 \u2013 15/05 \u2013 19/06 \n \nSTREET JAZZ \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Franck BOUTCHAKDJIAN \n \n \n \n8/11 ans \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 17H00 \u2013 18H00 \n11/14 ans Niv. 1 \n \n \n \n \n \nLUNDI 18H00 \u2013 19H00 \n11/14 ans Niv. 2 \n \n \n \n \n \nVENDREDI 17H30 \u2013 18H30 \n+14 ans  \n \n \n \n \n \n \nVENDREDI 18H30 \u2013 20H00 \nAdultes  \n \n \n \n \n \n \nVENDREDI 20H00 \u2013 21H30 \n \nComplexe Sportif de la Chanal  \n \n \n \nProfesseur : Franck BOUTCHAKDJIAN \n \nAdultes  \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 20H45 \u2013 22H15 \n \n\n \n9 \n \nHIP-HOP \nComplexe Sportif de la Chanal  \n \n \n \nProfesseur : Mathieu MOREL \n \n-10 ans Initiation D\u00e9couverte \n \n \n \n \nVENDREDI 17H00 \u2013 18H30 \n \nGymnase de Beynost  \n \n \n \n \nProfesseur : Mathieu MOREL \n \nGar\u00e7ons 10/13 ans Breakdance  \n \n \n \nSAMEDI 09H00 \u2013 10H30 \n+13 ans Hip-Hop/Breakdance  \n \n \n \nSAMEDI 10H30 \u2013 12H30 \n \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Mathieu MOREL \n \nFilles 10/13 ans Hip-Hop \n \n \n \n \nMERCREDI 13H00 \u2013 14H30 \n \nBARRE AU SOL \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Franck BOUTCHAKDJIAN \n \nAdos/Adultes \n \n \n \n \n \n \nSAMEDI 16H00 \u2013 18H00 \nSuivant planning ci-dessous : \nAnn\u00e9e 2020 : 03/10 \u2013 14/11 \u2013 12/12 - Ann\u00e9e 2021 : 16/01 \u2013 27/02 \u2013 13/03 \u2013 10/04 \u2013 08/05 \u2013 05/06 \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nInscriptions au Centre Socioculturel : \nUniquement pour les personnes n\u2019ayant pas Internet. \n \n- Le jeudi 3 septembre de 18h30 \u00e0 20h00 \n- Le lundi 7 septembre de 18h30 \u00e0 20h00 \n- Le jeudi 10 septembre de 18h30 \u00e0 20h00 \n \nPi\u00e8ces \u00e0 fournir : \n- Certificat m\u00e9dical pour les nouveaux inscrits (licence pour le Hip-Hop) \n- Pour les anciens adh\u00e9rents, fournir un questionnaire de sant\u00e9, sauf \nsi le certificat m\u00e9dical date de plus de 3 ans. \n \nReprise des cours : \nLundi 14 septembre 2020 \n \n30 s\u00e9ances annuelles \n2 cours d\u2019essais possibles, mais avec paiement obligatoire de l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \n \nMineurs \n \n \n \n1h00 : 155\u20ac / an \nMineurs \n \n \n \n1h15 : 185\u20ac / an \nMineurs \n \n \n \n1h30 : 225\u20ac / an \nMineurs \n \n \n \n2h00 : 240\u20ac / an \n \nAdultes  \n \n \n \n1h15 : 216\u20ac / an \nAdultes  \n \n \n \n1h30 : 270\u20ac / an \n \nBarre au sol et Contemporain \n \n15\u20ac / l\u2019unit\u00e9 \n \n \n \n \n \n108\u20ac / an \n \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription \u00e0 la Danse (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n\n \n10 \nSPORT \n \nRANDONNEE \n \nAnimateurs : Andr\u00e9e FONT, Christiane BORDY, Martine CORDON, Daniel CORDON, Herv\u00e9 QUILLIEN, Jean \nGEORGE, Yves BORDY \n \nSorties : \nSAMEDI, DIMANCHE, WEEK-END OU SEJOURS \n \nLes programmes des sorties sont adress\u00e9s par courriel aux adh\u00e9rents de la section. \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nInscriptions aux sorties : \nSur sollicitation de la section par l\u2019interm\u00e9diaire du site DOODLE \n(uniquement pour les adh\u00e9rents de la section) \n \nPremi\u00e8re sortie : \nMi-septembre 2020 \n \n \n \n \nPi\u00e8ces \u00e0 fournir : \nCertificat m\u00e9dical de non contre-indication \u00e0 la pratique de la randonn\u00e9e et/ou du ski de fond et/ou de la raquette \u00e0 \nneige pour les nouveaux inscrits. \nPour les anciens adh\u00e9rents, fournir un questionnaire de sant\u00e9, sauf si le certificat m\u00e9dical date de plus de 3 ans.  \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \n40\u20ac / an \nLicence FFRP incluse. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n11 \nSPORT \n \nGYMNASTIQUE \n \nComplexe Sportif de la Chanal  \n \n \n \nProfesseur : Florence BERLIE \n \n2 ans Baby Gym \n \n \n \n \n \nMERCREDI 09H30 \u2013 10H00 \n3/4 ans Baby Gym \n \n \n \n \n \nLUNDI 17H15 \u2013 18H00 \n3/4 ans Baby Gym \n \n \n \n \n \nMERCREDI 10H00 \u2013 10H45 \n5/6 ans  \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 18H00 \u2013 19H00 \n5/6 ans  \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 10H45 \u2013 11H45 \n7/8 ans D\u00e9butants \n \n \n \n \n \nVENDREDI 17H30 \u2013 18H30 \n9/10 ans Confirm\u00e9s \n \n \n \n \n \nLUNDI 19H00 \u2013 20H00 \n11 ans et + \n \n \n \n \n \n \nVENDREDI 18H30 \u2013 20H00 \n \nComplexe Sportif de la Chanal  \n \n \n \nProfesseur : Joanna FLORIO \n \n7/8 ans Interm\u00e9diaires  \n \n \n \n \nMERCREDI 17H30 \u2013 18H30 \n9/10 ans D\u00e9butants \n \n \n \n \n \nMERCREDI 18H30 \u2013 19H30 \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \n \n \n \nPi\u00e8ces \u00e0 fournir : \n- Certificat m\u00e9dical pour les nouveaux inscrits (licence) \n- Pour les anciens adh\u00e9rents, fournir un questionnaire de sant\u00e9, \nsauf si le certificat date de plus de 3 ans. \n \nReprise des cours : \nLundi 14 septembre 2020 \n \n30 s\u00e9ances annuelles \n2 cours d\u2019essais possibles, mais avec paiement obligatoire de l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nGym grands 9 ans et + : \n \n200\u20ac / an \nGym moyens 5-8 ans :  \n \n180\u20ac / an \nBaby gym 2-4 ans : \n \n \n165\u20ac / an \nLicence UFOLEP incluse, non n\u00e9cessaire pour les baby-gym. \n \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription \u00e0 la Gymnastique (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n12 \nSPORT \n \nARTS MARTIAUX \n \nJUDO / DOJO R. Nazaret, Complexe Sportif de la Chanal  \nProfesseur : Yoann KASSAPIAN \n \n8/9 ans Poussins \n \n \n \n \n \nLUNDI 18H00 \u2013 19H00 \nJujitsu (\u00e0 partir de 14 ans) \n \n \n \n \nLUNDI 19H00 \u2013 20H30 \n5 ans Eveil Judo \n \n \n \n \n \nMERCREDI 17H15 \u2013 18H15 \n6/7 ans Mini Poussins  \n \n \n \n \nMERCREDI 18H15 \u2013 19H15 \n \nJUDO / DOJO R. Nazaret, Complexe Sportif de la Chanal  \nProfesseur : La\u00efd BERKAINE \n \n7/9 ans Mini Poussins / Poussins (accueil entre 17h30 et 17h40)  \nMARDI 17H30 \u2013 18H30 \n \n \n9/10 ans Poussins / Benjamins  \n \n \n \nMARDI 18H30 \u2013 19H30 \n10/12 ans Benjamins \n \n \n \n \n \nMARDI 19H30 \u2013 20H30 \n12 ans et + Minimes \n \n \n \n \n \nJEUDI 19H30 \u2013 21H00 \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nPi\u00e8ces \u00e0 fournir : \n- Certificat m\u00e9dical pour les nouveaux inscrits (licence) \n- Pour les comp\u00e9titeurs, certificat m\u00e9dical pr\u00e9cisant bien la mention \u00ab apte \u00e0 la pratique du judo et \u00e0 la \ncomp\u00e9tition \u00bb \n- Pour les anciens adh\u00e9rents, fournir un questionnaire de sant\u00e9, \nsauf si le certificat date de plus de 3 ans. \n- Photo d\u2019identit\u00e9 \n \nReprise des cours : \nLundi 14 septembre 2020 \n \n30 s\u00e9ances annuelles \n2 cours d\u2019essais possibles, mais avec paiement obligatoire de l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs 5-18 ans : \n \n \n1h00 : 192\u20ac / an \nMineurs 12-18 ans : \n \n \n1h30 : 210\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n1h30 : 250\u20ac / an \nLicence FFDJA et assurance incluses. \n \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription aux Arts Martiaux (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n13 \nLOISIRS CREATIFS \n \nINFORMATIQUE \n \nSalle Informatique Centre Socioculturel  \n \n  \nAnimateurs : O. BAFFIE, P. BERTHO \n \nMieux conna\u00eetre son ordinateur, smartphone ou sa tablette \nLUNDI 10H00 \u2013 12H00 (2 cr\u00e9neaux diff\u00e9rents \nUtilisation d\u2019Internet et mails, classement pi\u00e8ces jointes, photos, etc. \n \n \nde 1h chacun) \nMise en \u0153uvre de logiciels libres : traitement de texte, tableur, sous Windows ou Linux. \n \nAteliers th\u00e9matiques :  \n \n \n \n \n5 s\u00e9ances de 1h30 sur 2 semaines. \nA la demande pour groupes de 5 \u00e0 6 personnes. \nLes bases du syst\u00e8me d\u2019exploitation, traitement de texte ou tableur.  \n \nSe renseigner en salle Informatique le lundi entre 10h et 12h ou par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l\u2019ULM. \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise des cours : \nLundi 05 octobre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nCarte de 5 s\u00e9ances de 1h : \n \n20\u20ac / an \nAteliers th\u00e9matiques :  \n \nnous consulter \n \n \n \nLOISIRS CREATIFS \n \nMODELISME \n \n \nSalle de mod\u00e9lisme au Centre Socioculturel \n \n \nAnimateur : A. VIEUX (Association Mod\u00e9lisme Ferroviaire) \n \nInitiation au mod\u00e9lisme (\u00e0 partir de 9 ans) \n \n \nVENDREDI 18H00 \u2013 20H00 \nMod\u00e9listes autonomes (se renseigner \u00e0 la rentr\u00e9e) \n \nVENDREDI 20H00 \u2013 22H00 \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \n \nReprise des cours : \nVendredi 18 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs  \n: \n \n \n2h00 : 100\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h00 : 120\u20ac / an \n \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription au Mod\u00e9lisme (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n \n \n \n\n \n14 \nLOISIRS CREATIFS \n \nPOTERIE \n \nSalle des Arts au Centre Socioculturel \n \n \nAnimateur : Jean-Marc DUVAL \n \nAdos/Adultes \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 18H00 \u2013 20H00 \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \nReprise des cours : \nLundi 21 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs : \n \n \n \n2h00 : 200\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h00 : 220\u20ac / an \nCuisson et \u00e9maillage en sus selon l\u2019argile utilis\u00e9e, soit : \nArgile rouge avec 2 cuissons :  \n \n   3\u20ac / kg \nArgile blanche ou noire avec 2 cuissons :         4,50\u20ac / kg \n \nSalle des Arts au Centre Socioculturel \n \n \nAnimatrice : Christine HERBEAU \n \nMineurs (de 6 \u00e0 12 ans)  \n \n \n \n \nMERCREDI 15H30 \u2013 17H00 \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise des cours : \nMercredi 16 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs : \n \n \n \n1h30 : 200\u20ac / an (argile et cuisson compris). \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription \u00e0 la Poterie (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement \n \n \nLOISIRS CREATIFS \n \nPHOTO \n \n \nSalle Informatique Centre Socioculturel  \n \n  \nAnimateur : T. DEMKO \n \nAdos/Adultes (cours interactifs) : \n \n \n \nMERCREDI 19H30 \u2013 21H30 \n \nTous les mercredis, en fonction du nombre d\u2019adh\u00e9rents (10 minimum) ou 1 mercredi par mois si le nombre \nd\u2019adh\u00e9rents est insuffisant, selon planning diffus\u00e9 en d\u00e9but de saison. \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise des cours : \nMercredi 23 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs : \n \n \n \n2h00 : 190\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h00 : 250\u20ac / an \n \n \n \n\n \n15 \n \nLOISIRS CREATIFS \n \nART FLORAL \n \nSalle des Arts au Centre Socioculturel \n \n \nAnimatrice : St\u00e9phanie EMEYRIAT \n \nAdultes : \n \n \n \n \n \n \nUn MARDI par mois 19H30 \u2013 21H00 \nSelon planning diffus\u00e9 en d\u00e9but de saison. \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \n \nReprise des cours : \nMardi 22 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nAdultes : \n \n \n \n1h30 : 33\u20ac par cours \n \n \n \n \n \nMat\u00e9riel et fleurs fournis. \n \n \n \n \n \nLOISIRS CREATIFS \n \nDESSIN / PEINTURE \n \nSalle des Arts au Centre Socioculturel \n \n \nAnimateur : David LEFEBVRE \n \n7/13 ans/Ados Eveil \n \n \n \n \n \nMERCREDI 14H00 \u2013 15H30 \nAdultes tous niveaux \n \n \n \n \n \nMERCREDI 19H00 \u2013 21H00 \nAdultes tous niveaux \n \n \n \n \n \nJEUDI 14H00 \u2013 16H30 \nAdultes tous niveaux \n \n \n \n \n \nJEUDI 19H00 \u2013 21H00 \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise des cours : \nMercredi 16 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs : \n \n \n \n1h30 : 180\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h00 : 250\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h30 : 310\u20ac / an \n \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription aux Arts Graphiques (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n16 \nBIEN-ETRE \n \nPAUSE CAFE \n \n \nHall d\u2019entr\u00e9e du Centre Socioculturel \n \n \nAnimateurs b\u00e9n\u00e9voles ou professionnels \nen fonction de l\u2019activit\u00e9 \n \nEnfants ou adultes : \n \n \n \n \n \nSAMEDI 09H00 \u2013 12H00 \n \nRencontre interg\u00e9n\u00e9rationnelles dans un lieu am\u00e9nag\u00e9. \nActivit\u00e9s libres : Echanges de savoirs, aide \u00e0 l\u2019utilisation d\u2019un portable ou d\u2019une tablette, Yoga, Art Floral, Poterie, \nconfection de produits m\u00e9nagers, etc. \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \n \nReprise : \nD\u00e9but octobre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nMineurs / Adultes : \n \n \nTarifs fix\u00e9s selon activit\u00e9. \n \n \n \nBIEN ETRE \n \nYOGA \n \n \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Sylvie GOUT \n \nTous niveaux \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 12H15 \u2013 13H30 \n \nSalle de Danse ULM \n \n \n \n \n \nProfesseur : Dominique CINTAS \n \nTous niveaux (ouverture si 18 adh\u00e9rents minimum) \n \nJEUDI 13H15 \u2013 14H45 \nTous niveaux \n \n \n \n \n \n \nJEUDI 15H00 \u2013 16H30 \n \nSalle des F\u00eates du Mas Rillier  \n \n \n \nProfesseur : Sylvie GOUT \n \nTous niveaux \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 18H00 \u2013 19h30 \nTous niveaux \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 19H45 \u2013 21H15 \n \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise : \nLundi 14 septembre 2020 \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nAdultes : \n \n \n \n1h15 : 190\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n1h30 : 225\u20ac / an \n \n \n \n \n\n \n17 \n \nCULTURE \n \nTHEATRE \n \nA l\u2019All\u00e9gro, salle Jean-Louis Barrault et/ou salle S. Bechet \nProfesseur : Olivier TURK \n \nEnfants  \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 17H45 \u2013 19H15 \nAdos 1  \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 13H45 \u2013 15H45 \nAdos 2  \n \n \n \n \n \n \nMERCREDI 16H00 \u2013 18H00 \nAdultes  \n \n \n \n \n \n \nLUNDI 19H45 \u2013 21H45 \n \nOuverture des cours et inscriptions en fonction des effectifs. \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \n \nReprise des cours : \nLundi 21 septembre 2020 \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nEnfants : \n \n \n \n1h30 : 190\u20ac / an \nAdos :  \n \n \n \n2h00 : 220\u20ac / an \nAdultes : \n \n \n \n2h00 : 285\u20ac / an \nTarif d\u00e9gressif d\u00e8s la 2\u00e8me inscription au Th\u00e9\u00e2tre (m\u00eame famille), pour les mineurs uniquement. \n \nCULTURE \n \nCINEMA \n \nA l\u2019All\u00e9gro, salle Jean-Louis Barrault, 272 places \n \nProjectionniste : Micha\u00ebl GROSSET \n \nTous les mercredis \n \n \n \n \n \n21H00 \nCertains mercredis \n \n \n \n \n \n18H00 \nCertains jeudis  \n \n \n \n \n \n14H30 \n \nNous acceptons : \nLes ch\u00e8ques GRAC, les ch\u00e8ques ANCV, les bons temps libre CAF, les ch\u00e8ques jeunes (coll\u00e9giens) et la carte \nPass R\u00e9gion (lyc\u00e9ens). \n \nReprise des s\u00e9ances : \nSeptembre 2020 \n \nBilletterie : \nPlein tarif : \n \n \n \n6,50 \u20ac \nTarif r\u00e9duit : \n \n \n \n6,00 \u20ac \n(demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants, retrait\u00e9s, adh\u00e9rents ULM) \nMoins de 14 ans : \n \n \n4,00 \u20ac \n \nCarte de fid\u00e9lit\u00e9 (nous consulter) : \n- Permet de b\u00e9n\u00e9ficier du tarif abonn\u00e9 (5\u20ac la place) \n \nAucune r\u00e9servation n\u2019est possible. La billetterie est ouverte 1h avant la s\u00e9ance quel que soit le film. \nLe cin\u00e9ma est accessible aux enfants \u00e0 compter de 3 ans r\u00e9volus. \n \n \n\n \n18 \nCULTURE \n \nANGLAIS \n \nSalle de r\u00e9union n\u00b0 2 au Centre Socioculturel \n \n \nProfesseur : Philippe VERICEL \n \nFaux d\u00e9butants  \n \n \n \n \n \nMARDI 08H30 \u2013 10H00 \nConversation 2 (niveau bac) \n \n \n \n \nMARDI 10H45 \u2013 12H15 \nConversation 1 (niveau interm.)  \n \n \n \nMARDI 14H15 \u2013 15H45 \nConversation 1 (niveau interm.)  \n \n \n \nMARDI 16H30 \u2013 18H00 \nConversation 2 (niveau bac) \n \n \n \n \nMARDI 19H00 \u2013 20H30 \n \nOuverture des cours en fonction des effectifs, minimum 10 personnes par cours. \nPour plus de renseignements, vous pouvez contacter Philippe VERICEL au 06 63 07 77 12 ou par mail : \nphil_very65@yahoo.fr \n \nR\u00e9union d\u2019information au centre socioculturel : \nJeudi 10 septembre 2020 \u00e0 19H00 \n \nReprise des cours : \nMardi 22 septembre 2020 \n \nNouveaut\u00e9 : inscriptions en ligne via le site Internet de l\u2019ULM \u00e0 partir de septembre. \n \nParticipation \u00e0 l\u2019activit\u00e9 : \nAdultes : \n \n \n \n1h30 : 310\u20ac / an \n \n \nCULTURE \n \nBIBLIOTHEQUE MUNICIPALE \n \nBiblioth\u00e8que Municipale au Centre Socioculturel  \n \nResponsable : Isabelle HOFFSCHIR \n \nJours et horaires d\u2019ouverture : \nLUNDI  \n \n \n \n \n \n \n15H00 - 18H00 \nMERCREDI \n \n \n \n \n \n \n10H00 \u2013 12H00 et 15H00 \u2013 18H00 \nVENDREDI \n \n \n \n \n \n \n16H30 \u2013 19H00 \nSAMEDI \n \n \n \n \n \n \n10H00 \u2013 12H00 \n \nTarifs : \nEnfants -18 ans : \n \n \nGRATUIT \nEtudiants, demandeurs d\u2019emploi : \nGRATUIT (sur justificatif) \nAdultes : \n \n \n \n15\u20ac / an \n \nR\u00e9ouverture : \nLundi 31 ao\u00fbt 2020 \n \nConditions de pr\u00eat : \nVous pouvez emprunter 4 livres et 2 revues pendant 1 mois avec possibilit\u00e9 de prolongation, sauf pour les livres \ntr\u00e8s r\u00e9cents. \nLa biblioth\u00e8que c\u2019est aussi : \n- \u00ab L\u2019heure du conte \u00bb, un mercredi par mois, de 14h00 \u00e0 15h00, \u00e0 partir de 4 ans, \n- \u00ab L\u2019atelier lecture adultes \u00bb, un lundi ou un mardi toutes les 6 semaines \u00e0 17h30, \n- L\u2019accueil des \u00e9coles, du secteur Petite Enfance, des animateurs \u00ab Lire et Faire Lire \u00bb, \n- Accueil de jour \u00ab Les Lucioles \u00bb. \n \n \n\n \n19 \nLES GRANDS RENDEZ-VOUS \n \n \n03 D\u00e9cembre 2020 \u2013 All\u00e9gro \n \n \n \nASSEMBLEE GENERALE \n \n05 et 06 D\u00e9cembre 2020 - All\u00e9gro \nFESTIVAL TEMPS DANSE \n \n18 D\u00e9cembre 2020 \u2013 Dojo Nazaret \u2013 Complexe sportif de la Chanal \nCOUPE D\u2019HIVER DE JUDO \n \n21, 22 et 23 Mars 2021 \u2013 All\u00e9gro \nPRINTEMPS DU CINEMA \n \nFin Mars, d\u00e9but Avril 2021 \u2013 Grande Rue \nCARNAVAL DE MIRIBEL \n \n04, 05 et 06 Juin 2021 \u2013 All\u00e9gro \nAU THEATRE CE SOIR \n \n1\u00e8re quinzaine de Juin 2021 \u2013 All\u00e9gro \u2013 Galerie Utrillo \nEXPOSITION PEINTURE \u2013 PHOTO \n \nJuin 2021 \u2013 Gymnase \u2013 Complexe sportif de la Chanal \nGALA DE GYMNASTIQUE \n \n12 et 13 Juin 2021 \u2013 All\u00e9gro \nGALA DE DANSE \n \n25 Juin 2021 \u2013 Dojo Nazaret \u2013 Complexe sportif de la Chanal \nCOUPE D\u2019ETE DE JUDO \n \n27, 28, 29 et 30 Juin 2021 \u2013 All\u00e9gro \nFETE DU CINEMA \n \n04 Juillet 2021 \u2013 Esplanade de la Madone \nCINEMA PLEIN AIR \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}