{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMTctYXZpcy1kLWVucXVldGUtcHVibGlxdWUtaWNp", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2017-avis-d-enquete-publique-ici/file", "text": " \nAVIS D\u2019ENQU\u00caTE PUBLIQUE \n \nProjet de 3\u1d49 plan de protection de l\u2019atmosph\u00e8re de l\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise \n \nEn application de l\u2019arr\u00eat\u00e9 inter pr\u00e9fectoral du 16 mai 2022, il sera proc\u00e9d\u00e9 du mardi 21 juin 2022 \u00e0 8 h au vendredi 29 juillet 2022 \u00e0 16 h inclus \u00e0 une \nenqu\u00eate publique sur le projet de 3\u1d49 plan de protection de l\u2019atmosph\u00e8re (PPA) de l\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise. \n \nLe PPA est un vaste plan d\u2019action port\u00e9 par l\u2019\u00c9tat et \u00e9labor\u00e9 en lien avec un grand nombre de partenaires territoriaux, visant globalement la r\u00e9duction des \n\u00e9missions de polluants dans l\u2019air et l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air. Il s\u2019agit autant de lutter contre la pollution chronique que de diminuer le nombre \nd\u2019\u00e9pisodes de pollution atmosph\u00e9rique. \n \nIl int\u00e8gre au total 35 actions regroup\u00e9es en cinq grandes th\u00e9matiques (Industrie & BTP, R\u00e9sidentiel-Tertiaire, Agriculture, Mobilit\u00e9 et Urbanisme, \nCommunication) et regroupe \u00e0 la fois des actions qui feront l\u2019objet d\u2019actes r\u00e9glementaires sp\u00e9cifiques, des mesures \u00e0 d\u00e9ployer de fa\u00e7on volontaire par les \nparties prenantes ou encore des actions de communication et sensibilisation. \n \nLe p\u00e9rim\u00e8tre du PPA s\u2019\u00e9tend sur les d\u00e9partements du Rh\u00f4ne, de l\u2019Is\u00e8re et de l\u2019Ain et comprend les 167 communes suivantes : dans le Rh\u00f4ne : Albigny-sur-\nSa\u00f4ne, Ampuis, Brignais, Bron, Cailloux-sur-Fontaines, Caluire-et-Cuire, Champagne-au-Mont-d'Or, Chaponnay, Chaponost, Charbonni\u00e8res-les-Bains, \nCharly, Chassieu, Collonges-au-Mont-d'Or, Colombier-Saugnieu, Communay, Condrieu, Corbas, Couzon-au-Mont-d'Or, Craponne, Curis-au-Mont-d'Or, \nDardilly, D\u00e9cines-Charpieu, Echalas, Ecully, Feyzin, Fleurieu-sur-Sa\u00f4ne, Fontaines-Saint-Martin, Fontaines-sur-Sa\u00f4ne, Francheville, Genas, Genay, Givors, \nGrigny, Irigny, Jonage, Jons, La Mulati\u00e8re, La Tour-de-Salvagny, Les Haies, Limonest, Lissieu, Loire-sur-Rh\u00f4ne, Longes, Lyon, Marcy-l\u2019Etoile, Marennes, \nMeyzieu, Millery, Mions, Montagny, Montanay, Neuville-sur-Sa\u00f4ne, Oullins, Pierre-B\u00e9nite, Poleymieux-au-Mont-d'Or, Pusignan, Quincieux, Rillieux-la-Pape, \nRochetaill\u00e9e-sur-Sa\u00f4ne, Saint-Bonnet-de-Mure, Saint-Cyr-au-Mont-d'Or, Saint-Cyr-sur-le-Rh\u00f4ne, Saint-Didier-au-Mont-d'Or, Sainte-Colombe, Sainte-Foy-\nl\u00e8s-Lyon, Saint-Fons, Saint-Genis-Laval, Saint-Genis-les-Olli\u00e8res, Saint-Germain-au-Mont-d'Or, Saint-Laurent-de-Mure, Saint-Pierre-de-Chandieu, Saint-\nPriest, Saint-Romain-au-Mont-d'Or, Saint-Romain-en-Gal, Saint-Romain-en-Gier, Saint-Symphorien-d\u2019Ozon, Sathonay-Camp, Sathonay-Village, S\u00e9r\u00e9zin-du-\nRh\u00f4ne, Simandres, Solaize, Tassin-la-Demi-Lune, Ternay, Toussieu, Tr\u00e8ves, Tupin-et-Semons, Vaulx-en-Velin, V\u00e9nissieux, Vernaison, Villeurbanne, Vourles ; \ndans l\u2019Is\u00e8re : Agnin, Anjou, Anthon, Assieu, Auberives-sur-Var\u00e8ze, Beaurepaire, Bellegarde-Poussieu, Boug\u00e9-Chambalud, Chalon, Chanas, Charvieu-\nChavagneux, Chasse-sur-Rh\u00f4ne, Chavanoz, Cheyssieu, Chonas-l\u2019Amballan, Chuzelles, Clonas-sur-Var\u00e8ze, Cour-et-Buis, Estrablin, Eyzin-Pinet, Janneyrias, \nJarcieu, Jardin, La Chapelle-de-Surieu, Le P\u00e9age-de-Roussillon, Les C\u00f4tes-d\u2019Arey, Les Roches-de-Condrieu, Luzinay, Meyssi\u00e8s, Moidieu-D\u00e9tourbe, Moissieu-\nsur-Dolon, Monsteroux-Milieu, Montseveroux, Pact, Pisieu, Pommier-de-Beaurepaire, Pont-de-Ch\u00e9ruy, Pont-Ev\u00eaque, Primarette, Revel-Tourdan, Reventin-\nVaugris, Roussillon, Sablons, Saint-Alban-du-Rh\u00f4ne, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Clair-du-Rh\u00f4ne, Saint-Julien-de-l'Herms, Saint-Maurice-l'Exil, Saint-Prim, Saint-\nRomain-de-Surieu, Saint-Sorlin-de-Vienne, Salaise-sur-Sanne, Sept\u00e8me, Serpaize, Seyssuel, Sonnay, Vernioz, Vienne, Ville-sous-Anjou, Villette d\u2019Anthon, \nVillette-de-Vienne ; dans l\u2019Ain : Balan, B\u00e9ligneux, Beynost, Bressolles, Dagneux, La Boisse, Miribel, Montluel, Neyron, Ni\u00e9vroz, Pizay, Sainte-Croix, Saint-\nMaurice-de-Beynost, Thil, Tramoyes. \n \nDes informations compl\u00e9mentaires relatives au PPA peuvent \u00eatre demand\u00e9es au service en charge de l\u2019\u00e9laboration du PPA, la direction r\u00e9gionale de \nl\u2019environnement, de l\u2019am\u00e9nagement et du logement Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, aupr\u00e8s de M. Jean-Yves DUREL, chef de l\u2019unit\u00e9 d\u00e9partementale du Rh\u00f4ne, \nppa-lyon.dreal-ara@developpement-durable.gouv.fr, 04 72 44 12 00. \n \nPendant toute la dur\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate, le dossier d\u2019enqu\u00eate publique compos\u00e9 notamment d\u2019une notice explicative, du projet de PPA compl\u00e9t\u00e9 \ndu plan d\u2019action d\u00e9taill\u00e9, de son \u00e9valuation environnementale strat\u00e9gique, de l\u2019avis de l\u2019autorit\u00e9 environnementale et de la synth\u00e8se de la consultation des \norganes d\u00e9lib\u00e9rants des collectivit\u00e9s est consultable : \n \n1\u00b0 en version papier, aux jours et horaires d\u2019accueil du public en vigueur \u00e0 la date de l\u2019enqu\u00eate : \nDans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne : \u00e0 la direction d\u00e9partementale de la protection des populations du Rh\u00f4ne, service protection de l\u2019environnement, si\u00e8ge \nde l\u2019enqu\u00eate, 245, rue Garibaldi \u2013 69 003 Lyon , en mairies de Brignais, Bron, Caluire-et-Cuire, Chassieu, Condrieu, Corbas, Craponne, D\u00e9cines-Charpieu \n(service cadre de vie \u2013 2,rue Marcellin Berthelot), Ecully, Francheville, Givors, Lyon (direction de l\u2019am\u00e9nagement urbain -198, avenue Jean Jaur\u00e8s \u2013 Lyon 7\u1d49), \nMeyzieu, Mions, Oullins, Pierre-B\u00e9nite, Rillieux-la-Pape, Saint-Bonnet-de-Mure, Saint-Fons, Saint-Genis-Laval, Saint-Priest, Saint-Symphorien-d\u2019Ozon, \nSainte-Foy-l\u00e8s-Lyon, Tassin-la-Demi-Lune, Vaulx-en-Velin (service environnement \u2013 19, rue Jules Romains), V\u00e9nissieux et Villeurbanne (direction de la sant\u00e9 \npublique \u2013 27, rue Paul Verlaine) ; \nDans le d\u00e9partement de l\u2019Is\u00e8re : \u00e0 la sous-pr\u00e9fecture de Vienne , \u00e0 la sous-pr\u00e9fecture de La Tour du Pin , en mairies de Beaurepaire, Charvieu-Chavagneux, \nRoussillon et Vienne ; \nDans le d\u00e9partement de l\u2019Ain : \u00e0 la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain, en mairies de Miribel et Montluel. \n \n2\u00b0 sur la plateforme \u00e9lectronique mise en place pour l\u2019enqu\u00eate : https://www.registre-numerique.fr/ppa-lyon \n \n3\u00b0 sur un poste informatique mis \u00e0 la disposition du public \u00e0 la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain\u2013bureau de l\u2019am\u00e9nagement, de l\u2019urbanisme et des installations class\u00e9es \n(sur rendez-vous), \u00e0 la direction d\u00e9partementale de la protection des populations du Rh\u00f4ne \u2013 service protection de l\u2019environnement (sur rendez-vous) et \u00e0 \nla mairie de Roussillon (38). \n \nLes membres de la commission d\u2019enqu\u00eate (Pr\u00e9sident : M. Yves VALENTIN, retrait\u00e9, charg\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 dans l\u2019industrie, membres titulaires : M. G\u00e9rard GIRIN, \nretrait\u00e9, ing\u00e9nieur environnement et M. Herv\u00e9 REYMOND, retrait\u00e9, coordonnateur projets, membre suppl\u00e9ant ; M. Gilbert HALEPIAN, retrait\u00e9, cadre de \ndirection commerciale) se tiendront \u00e0 la disposition du public pour recevoir ses observations en mairies, aux jours et heures suivants : \nRh\u00f4ne \nSaint-Bonnet-de-Mure \nMardi 19 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nBrignais \nMardi 12 juillet \nde 9h \u00e0 12h \nSaint-Fons \nJeudi 21 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nBron \n Jeudi 7 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nSaint-Genis-Laval \nLundi 4 juillet   \nde 14 h 30 \u00e0 17h 30 \nCaluire-et-Cuire \nmercredi 20 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nSaint-Priest \nMardi 26 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nChassieu, \njeudi 7 juillet \n de 9 h \u00e0 12 h \nSaint-Symphorien-d\u2019Ozon \nMardi 19 juillet \n de 15 h \u00e0 18 h \nCondrieu \nlundi 4 juillet \nde 9h30 \u00e0 12h30 \nSainte-Foy-l\u00e8s-Lyon \nMardi 12 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nCorbas \nMardi 5 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nTassin-la-Demi-Lune \nVendredi 24 juin \nde 14 h \u00e0 17 h \nCraponne \nMardi 19 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nVaulx-en-Velin \u2013 service \nenvironnement \u2013 19, rue Jules \nRomains \nMercredi 27 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nD\u00e9cines-Charpieu \u2013 service \ncadre de vie \u2013 2,rue \nMarcellin Berthelot \nJeudi 21 juillet \n de 14 h \u00e0 17 h \nV\u00e9nissieux \nLundi 18 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nEcully \nVendredi 24 juin \nde 9 h \u00e0 12 h \nVilleurbanne \u2013 direction de la \nsant\u00e9 publique \u2013 27, rue Paul \nVerlaine \nLundi 18 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nFrancheville \nMardi 12 juillet \n de 14 h \u00e0 17 h \nIs\u00e8re \nGivors \nMardi 12 juillet \nde 14 h 30 \u00e0 17h 30 \nBeaurepaire \nJeudi 28 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nLyon \u2013direction de \nl\u2019am\u00e9nagement urbain -\n198, avenue Jean Jaur\u00e8s \u2013 \nLyon 7 \nMercredi 27 juillet \nde 9h 30 \u00e0 12h30 \nCharvieu-Chavagneux \nMardi 28 juin \nde 14 h \u00e0 17 h \nMeyzieu \nMardi 5 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nRoussillon \nJeudi 28 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \nMions \nJeudi 7 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nVienne \nLundi 4 juillet \nde 13 h 45 \u00e0 16h 45 \nOullins \nVendredi 8 juillet \nde 14 h \u00e0 17 h \nAin \nPierre-B\u00e9nite \nVendredi 8 juillet \n de 9 h \u00e0 12 h \nMiribel \nVendredi 1er juillet \nde 13 h 30 \u00e0 16 h 30 \nRillieux-la-Pape \nMercredi 20 juillet \n de 14 h \u00e0 17 h \nMontluel \nSamedi 2 juillet \nde 9 h \u00e0 12 h \n \nPendant la dur\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate, des observations et propositions pourront \u00eatre formul\u00e9es : \n\u2013 sur le registre d'enqu\u00eate ouvert \u00e0 cet effet dans les lieux pr\u00e9cit\u00e9s o\u00f9 est consultable le dossier en version papier ; \n\u2013 par correspondance adress\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate \u00e0 la direction d\u00e9partementale de la protection des populations du Rh\u00f4ne, service \nprotection de l\u2019environnement, 245, rue Garibaldi \u2013 69 003 Lyon , si\u00e8ge de l\u2019enqu\u00eate ; \n\u2013 sur un registre d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 accessible \u00e0 l\u2019adresse suivante : https://www.registre-numerique.fr/ppa-lyon \n\u2013 par voie \u00e9lectronique \u00e0 l\u2019adresse suivante : ppa-lyon@mail.registre-numerique.fr \n \nLes observations et propositions seront annex\u00e9es au registre d\u2019enqu\u00eate d\u00e9pos\u00e9 au si\u00e8ge de l\u2019enqu\u00eate si elles sont remises par \u00e9crit aux membres de la \ncommission d\u2019enqu\u00eate ou adress\u00e9es par lettre au pr\u00e9sident de la commission d\u2019enqu\u00eate. Les observations et propositions transmises par courrier \n\u00e9lectronique seront consultables sur le registre d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 accessible \u00e0 l\u2019adresse suivante : https://www.registre-numerique.fr/ppa-lyon \n \nA l\u2019issue de l\u2019enqu\u00eate, le rapport et les conclusions motiv\u00e9es de la commission d\u2019enqu\u00eate seront mis \u00e0 la disposition du public \u00e0 la direction d\u00e9partementale \nde la protection des populations du Rh\u00f4ne, dans les sous-pr\u00e9fectures de Vienne et de la Tour-du-Pin et \u00e0 la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain ainsi que sur les sites internet \nde la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne, \u2013 www.rhone.gouv.fr, de la pr\u00e9fecture de l\u2019Is\u00e8re \u2013 www.isere.gouv.fr et de la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain \u2013 www.ain.gouv.fr pendant un \nan \u00e0 compter de la date de cl\u00f4ture de l\u2019enqu\u00eate. \n \nLes autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour prendre la d\u00e9cision d\u2019approbation du 3\u00e8 plan de protection de l\u2019atmosph\u00e8re de l'agglom\u00e9ration lyonnaise sont les pr\u00e9fets \ndu Rh\u00f4ne, de l\u2019Is\u00e8re et de l \u2018Ain. \n \nMERCI DE NE PAS D\u00c9TACHER CE \nCERTIFICAT DU TEXTE DE L\u2019AFFICHE \nCERTIFICAT D\u2019AFFICHAGE \n \nLe maire de                                           certifie que l\u2019avis ci-dessus a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 \u00e0 la mairie et aux lieux \nhabituels d\u2019affichage \n\u00e0 partir du                               jusqu\u2019au                                 inclus \n \nA                                    le \n \n                Le maire \n \n                                     Sceau de la mairie \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2022"}