{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNTAyLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1502-compte-rendu-14/file", "text": " \n1/15 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 28 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \nX \n \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nPascal PROTIERE \nJosiane BOUVIER \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nRomain LEBEGUE \n89,65 % \n29 \n26 \n29 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 31 JANVIER 2020 \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu de la s\u00e9ance du 31 janvier 2020. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE  \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu (annexe 1). \n \n \n \n\n \n2/15 \nR URBANISME \nDL-20200228-001 : Approbation du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que : \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 29/09/2017, le Conseil Municipal a prescrit l\u2019\u00e9laboration du Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial Remarquable ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 19/10/2018, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral \ndu Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial \nRemarquable ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 22/02/2019, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le retour \u00e0 l\u2019ancien \np\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et \nPaysager, devenue Site Patrimonial Remarquable, ainsi que la modification du \nr\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural Urbain et Paysager ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 26/04/2019, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la composition de la \nCommission Locale du Site Patrimonial Remarquable ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 24/05/2019, le Conseil Municipal a valid\u00e9 les documents composant \nle dossier pour la pr\u00e9sentation des dits documents r\u00e8glementaires en Commission \nR\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 17/10/2019, le Conseil Municipal a tir\u00e9 le bilan de la concertation \net a arr\u00eat\u00e9 le projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable ; \n\u2022 \nPar arr\u00eat\u00e9 AR-20191018-920 du 18/10/2019, le Maire a soumis \u00e0 enqu\u00eate publique \nconjointe le projet de Plan Local d\u2019Urbanisme arr\u00eat\u00e9 par le Conseil Municipal ainsi que \nle projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable arr\u00eat\u00e9 par le Conseil Municipal ; \n\u2022 \nL\u2019enqu\u00eate publique conjointe portant sur la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local \nd\u2019Urbanisme et du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 12/11/2019 au 13/12/2019 ; \n\u2022 \nVingt-quatre contributions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises par voie postale, \u00e9lectronique ou sur le \nregistre d\u2019enqu\u00eate publique. \n\u2022 \nLa synth\u00e8se des observations du public a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 la mairie le 20/12/2019. En retour, \nles r\u00e9ponses de la mairie ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au commissaire enqu\u00eateur le 07/01/2020 et \nle 09/01/2020 ; \n\u2022 \nUne sollicitation du commissaire enqu\u00eateur en date du 20/12/2019 relatif \u00e0 un d\u00e9lai \nsuppl\u00e9mentaire pour la remise du rapport et des conclusions motiv\u00e9es pour la r\u00e9vision \ng\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme et l\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, valid\u00e9e par Madame \nle Maire en date du 20/12/2019. \n\u2022 \nLe rapport ainsi que les conclusions du commissaire enqu\u00eateur (avis favorable avec 1 \nr\u00e9serve) ont \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la mairie le 23/01/2020. \n\u2022 \nLa liste des modifications apport\u00e9es ainsi que les r\u00e9serves et remarques non prises en \ncompte sont annex\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \n\u2022 \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable sera num\u00e9ris\u00e9 au format CNIG (Conseil National de \nl\u2019Information G\u00e9ographique) et mis en ligne sur le g\u00e9oportail de l\u2019urbanisme. \nPhilippe de LA CHAPELLE, repr\u00e9sentant du cabinet ARCHIPAT, pr\u00e9sente le travail r\u00e9alis\u00e9 pour \nl\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine de la ville de Miribel et \nles modifications apport\u00e9es suite \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique. Cette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au \npr\u00e9sent compte rendu (annexe 2). \n\n \n3/15 \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande si l\u2019arbre du parc Butard a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la \nliste des arbres identifi\u00e9s en tant qu\u2019arbre remarquable. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que sa demande a bien \u00e9t\u00e9 \nprise en compte. Il pr\u00e9cise que le parc Butard dans lequel se situe ce ch\u00eane est lui-m\u00eame class\u00e9 \nparmi les espaces \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale remarquables. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rel\u00e8ve que le document du PVAP est un document \ndense. Il salue le travail du cabinet et indique sa crainte. Pour lui, ce document va complexifier \nl\u2019analyse des permis de construire, induire une interpr\u00e9tation subjective des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 \nprot\u00e9ger ou non et entra\u00eener des difficult\u00e9s dans la d\u00e9livrance des permis de construire. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique qu\u2019aujourd\u2019hui l\u2019instruction \ndes permis de construire se fait en tenant compte de la Zone de protection du patrimoine \narchitectural, urbain et paysager (ZPPAUP), plus complexe et confuse que le r\u00e8glement du \nPVAP qui identifie clairement les \u00e9l\u00e9ments prot\u00e9g\u00e9s. \nIl pr\u00e9cise que ce nouveau document a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 dans un souci simplification. Par exemple, \nce document propose trois zones contre plus d\u2019une dizaine dans le r\u00e8glement de la ZPPAUP. \nIl rappelle qu\u2019en cas d\u2019approbation du r\u00e8glement, la commission consultative locale pourra \n\u00e9mettre des avis l\u00e0 o\u00f9 aujourd\u2019hui seuls les architectes des b\u00e2timents de France (ABF) en \n\u00e9mettent. \nPhilippe de LA CHAPELLE, repr\u00e9sentant du cabinet ARCHIPAT, ajoute que contrairement \u00e0 ce \nque Jacques BERTHOU a \u00e9nonc\u00e9, le r\u00e8glement du PVAP est une base de donn\u00e9es qui doit \npermettre une parfaite connaissance des \u00e9l\u00e9ments identifi\u00e9s du patrimoine afin d\u2019\u00e9mettre un \navis le plus objectif possible. Il explique que l\u2019objectif a \u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9laborer un document \np\u00e9dagogique et complet. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle trois monuments sont \nidentifi\u00e9s au patrimoine sur le territoire de la commune. Aujourd\u2019hui m\u00eame sans le PVAP l\u2019avis \ndes ABF est obligatoire et opposable dans un cercle de 500 m de rayon autour de ces \nmonuments. Avec le PVAP, la commune a son mot \u00e0 dire \u00e0 travers l\u2019avis de la commission \nconsultative locale. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle son attachement au patrimoine et indique \nqu\u2019il s\u2019abstiendra en raison d\u2019un point qui le g\u00eane dans ce document.  \n\u00c0 16 voix pour et 13 abstentions (Philippe BERTHO, Jacques BERTHOU, Josiane BOUVIER, \nIsabelle CHATARD, Marie COCHARD, Fabienne D\u2019ANGELO, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, \nJean-Pierre GAITET, Jean GRAND, Guy MONIN, Pascal PROTIERE, No\u00e9mie THOMAS, Laurent \nTRONCHE) l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019ensemble du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine du Site Patrimonial Remarquable, modifi\u00e9 pour tenir compte des r\u00e9sultats de \nl'enqu\u00eate publique et autorise le Maire \u00e0 signer tous les actes et documents aff\u00e9rents au Plan \nde Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable.  \n \nR URBANISME \nDL-20200228-002 : Approbation de la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cette d\u00e9lib\u00e9ration repr\u00e9sente la phase finale de 4 ann\u00e9es de \ntravail qui a associ\u00e9 les \u00e9lus, les services et les partenaires.  \nQuatre ann\u00e9es, c\u2019est le temps n\u00e9cessaire pour mener \u00e0 bien une d\u00e9marche extr\u00eamement \ncompl\u00e8te : \u00e9tablir un diagnostic pr\u00e9cis, comprendre les besoins complexes d\u2019une ville aussi \nriche de potentiels que Miribel, d\u00e9finir les enjeux, d\u00e9battre, \u00e9changer, proposer et enfin choisir.  \n \n\n \n4/15 \nElle rappelle que le PLU est un document d\u2019am\u00e9nagement du territoire et de planification de \nl\u2019urbanisme ; qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une simple formalit\u00e9 mais v\u00e9ritablement d\u2019une d\u00e9marche \nprofonde. \nElle explique que la commune s\u2019est entour\u00e9e de diff\u00e9rentes expertises pour l\u2019\u00e9laborer : \n\u2022 \nLes \u00e9lus, ceux qui se sont pleinement impliqu\u00e9s dans ce travail,  \n\u2022 \nLes services communaux et communautaires, qui ont accompli \u00e0 travail admirable \n\u2022 \nLe cabinet AUA, qui gr\u00e2ce \u00e0 sa solide exp\u00e9rience, a formidablement accompagn\u00e9 la \ncommune \n\u2022 \nLes personnes publiques associ\u00e9es : les ABF, le CAUE, la CCI, le BUCOPA, la DDT etc. \n\u2022 \nLes Miribelans, car quels meilleurs experts d\u2019une ville que ses administr\u00e9s ? \nLes \u00e9lus ont volontairement privil\u00e9gi\u00e9 une m\u00e9thode de concertation d\u00e9mocratique :  \n\u2022 \nOrganisation des balades urbaines, sillonnant la ville avec les administr\u00e9s pour une \nanalyse de terrain, \n\u2022 \nTenue de nombreuses r\u00e9unions publiques, dans le centre et dans les hameaux mais \naussi de permanences, pour pr\u00e9senter les avanc\u00e9es du projet, les expliquer et r\u00e9pondre \naux questions \n\u2022 \nR\u00e9alisation d\u2019une enqu\u00eate publique et \u00e9change avec la commissaire enqu\u00eateur pour \nint\u00e9grer les remarques remont\u00e9es de cette enqu\u00eate. Bien s\u00fbr, les int\u00e9r\u00eats individuels \nn\u2019ont pas toujours pu \u00eatre satisfaits, car c\u2019est bien l\u2019int\u00e9r\u00eat public et g\u00e9n\u00e9ral qui a guid\u00e9 \nles choix de la municipalit\u00e9. Ce document a donc \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin du \nprocessus et ce sont principalement les points d\u2019am\u00e9lioration par rapport au document \npr\u00e9sent\u00e9 en juin dernier qui seront d\u00e9velopp\u00e9s.  \nElle pr\u00e9cise que le travail pr\u00e9sent\u00e9 est le fruit d\u2019efforts conjoints, d\u2019une volont\u00e9 politique forte \net de l\u2019engagement de tous les acteurs. Il r\u00e9pond \u00e0 des objectifs indispensables \u00e0 l\u2019\u00e9volution \nde la ville : \n\u2022 \nMa\u00eetriser la densification du c\u0153ur de ville en compatibilit\u00e9 avec le Sch\u00e9ma de \ncoh\u00e9rence territorial Bugey C\u00f4ti\u00e8re Plaine de l\u2019Ain (Scot BUCOPA) et dans le cadre du \nPlan Local d\u2019Habitat  \n\u2022 \nPr\u00e9server les espaces naturels et agricoles en limitant l\u2019\u00e9talement urbain avec des r\u00e8gles \nplus contraignantes que la r\u00e8glementation actuelle \n\u2022 \nAssurer la mixit\u00e9 sociale avec des diff\u00e9rentes typologies de logements r\u00e9pondant aux \nattentes de la population \nElle conclut en rappelant l\u2019objectif fondamental de ce travail : faire de Miribel, une ville toujours \nplus agr\u00e9able \u00e0 vivre.  \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, remercie l\u2019ensemble des personnes et \norganismes ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de ce document. \nIl rappelle \u00e0 son tour les objectifs principaux :  \n\u2022 \nPr\u00e9servation des zones agricoles et naturelles,  \n\u2022 \nPrise en compte du d\u00e9veloppement durable,  \n\u2022 \nMaitrise de la densification en centralit\u00e9 et limitation de celle-ci en zone pavillonnaire,  \n\u2022 \nRespect des lois et orientations du SCOT BUCOPA (Sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale \nBugey C\u00f4ti\u00e8re Plaine de l\u2019Ain) et du PLH (plan Local e l\u2019Habitat). \nIl rappelle \u00e9galement les \u00e9tapes de l\u2019\u00e9laboration du PLU dont l\u2019importante phase de \nconcertation et tous les avis favorables des PPA (personnes publiques associ\u00e9es) et de la \ncommissaire enqu\u00eateur ainsi que leurs tr\u00e8s bonnes appr\u00e9ciations port\u00e9es sur ce travail et sa \nretranscription dans ce document. \n\n \n5/15 \nIl ajoute que la municipalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9active et \u00e0 l\u2019\u00e9coute des remarques des PPA, habitants et \n\u00e9lus ayant particip\u00e9s \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique ainsi qu\u2019aux demandes des institutions telles que \nRoman Ferrari, Jos\u00e9phine Guillon ou encore St Joseph pour lesquels le PLU actuel ne permet \npas la r\u00e9alisation de leurs projets \u00bb \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que : \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 20/05/2016, le Conseil Municipal a prescrit la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du \nPlan Local d\u2019Urbanisme de Miribel ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 30/03/2018, le Conseil Municipal a reconnu qu\u2019un d\u00e9bat sur les \norientations g\u00e9n\u00e9rales du Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable avait \neu lieu ; \n\u2022 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 27/06/2019, le Conseil Municipal a tir\u00e9 le bilan de la concertation \net a arr\u00eat\u00e9 le projet de r\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme ; \n\u2022 \nPar arr\u00eat\u00e9 AR-20191018-920 du 18/10/2019, le Maire a soumis \u00e0 enqu\u00eate publique \nconjointe le projet de Plan Local d\u2019Urbanisme arr\u00eat\u00e9 par le Conseil Municipal ainsi que \nle projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable arr\u00eat\u00e9 par le Conseil Municipal ; \n\u2022 \nL\u2019enqu\u00eate publique conjointe portant sur la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local \nd\u2019Urbanisme et du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 12/11/2019 au 13/12/2019. \n\u2022 \nSoixante et une contributions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises par voie postale, \u00e9lectronique ou sur le \nregistre d\u2019enqu\u00eate publique. \n\u2022 \nLa synth\u00e8se des observations du public a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 la mairie le 20/12/2019. En retour, \nles r\u00e9ponses de la mairie ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au commissaire enqu\u00eateur le 07/01/2020 et \nle 09/01/2020. \n\u2022 \nUne sollicitation du commissaire enqu\u00eateur en date du 20/12/2019 relatif \u00e0 un d\u00e9lai \nsuppl\u00e9mentaire pour la remise du rapport et des conclusions motiv\u00e9es pour la r\u00e9vision \ng\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme et l\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e par \nMadame le Maire en date du 20/12/2019. \n\u2022 \nLe rapport ainsi que les conclusions du commissaire enqu\u00eateur (avis favorable avec 5 \nr\u00e9serves) ont \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la mairie le 23/01/2020. \n\u2022 \nLa liste des modifications apport\u00e9es ainsi que les r\u00e9serves et remarques non prises en \ncompte sont annex\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \n\u2022 \nIl est enfin pr\u00e9cis\u00e9 que le Plan Local d\u2019Urbanisme sera num\u00e9ris\u00e9 au format CNIG \n(Conseil National de l\u2019Information G\u00e9ographique) et mis en ligne sur le G\u00e9oportail de \nl\u2019Urbanisme. \nBastien ROBERT, repr\u00e9sentant du cabinet AUA, pr\u00e9sente le travail r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de la \nr\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme de la ville de Miribel et les modifications \napport\u00e9es suite \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique. Cette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu \n(annexe 3). \nAu sujet des STECAL, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, conseill\u00e8re municipale, intervient \u00e0 \npropos du centre \u00e9questre situ\u00e9 sur le territoire du Grand parc. Elle indique que le SYMALIM a \nformul\u00e9 une demande aupr\u00e8s de la ville de Miribel pour le maintien de la zone sur laquelle il \nest implant\u00e9 en \u00ab zone de loisirs \u00bb pour \u00eatre en coh\u00e9rence avec le PLU de la ville de Neyron. \nElle ne comprend pas pourquoi le nouveau PLU identifie cette zone en \u00ab zone agricole \u00bb. Il \ns\u2019agit, \u00e0 son sens, d\u2019une m\u00e9connaissance du territoire du parc. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que les services de la ville ont \ncontact\u00e9 le SYMALIM qui n\u2019a pas voulu \u00e9changer \u00e0 ce sujet. Il ajoute que la solution propos\u00e9e \npermet aujourd\u2019hui au centre \u00e9questre de d\u00e9velopper son activit\u00e9. Si l\u2019activit\u00e9 venait \u00e0 changer, \nune modification simple du PLU suffirait \u00e0 passer la zone en \u00ab zone de loisirs \u00bb. \n\n \n6/15 \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, pr\u00e9cise que d\u2019un point \nde vu r\u00e9glementaire, la cr\u00e9ation d\u2019un STECAL entra\u00eene l\u2019obligation de mise en place d\u2019un \nr\u00e8glement strict (emprise au sol, hauteur, etc). L\u2019objectif \u00e9tant de contenir l\u2019activit\u00e9, la mise en \n\u0153uvre d\u2019un tel r\u00e8glement est tr\u00e8s contraignante. Elle indique que le classement de cette zone \nen zone agricole est favorable au d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 du centre \u00e9questre. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que ce point d\u00e9montre un \nmanque de travail dommageable pour le parc. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit peut-\u00eatre davantage d\u2019un manque de connaissance \ndes r\u00e8gles d\u2019urbanisme. \nBastien ROBERT, repr\u00e9sentant du cabinet AUA, pr\u00e9cise que seul le classement en \u00ab zone \nagricole \u00bb permet aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019exploitant du centre \u00e9questre de faire \u00e9voluer son activit\u00e9. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, conclut en expliquant que la commune \na fait le choix d\u2019accompagner l\u2019exploitant actuel et de lui permettre de faire vivre et \u00e9voluer \nson activit\u00e9. \nAu sujet du nombre de logement \u00e0 produire annuellement, Marie COCHARD, conseill\u00e8re \nmunicipale, fait le calcul selon lequel le nouveau PLU implique la production de 90 logements \npar an tandis que l\u2019objectif premier du nouveau PLU est de limiter l\u2019urbanisation. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que le PLU doit \u00eatre en \ncoh\u00e9rence avec les orientations du Plan local de l\u2019Habitat (PLH) et du Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence \nTerritoriale (SCoT). Aujourd\u2019hui, les objectifs de production de logements sont encadr\u00e9s par \nces documents. \nIl indique que les logements construits aux Echets et au Mas Rillier sont \u00e0 prendre en compte \ndans ce calcul. Il pr\u00e9cise que le but de la commune n\u2019est pas d\u2019aller chercher les promoteurs \npour construire des logements mais de s\u2019assurer que les objectifs impos\u00e9s soient r\u00e9alisables \nnotamment sur le plan de la disponibilit\u00e9 fonci\u00e8re. Il ajoute que des \u00e9l\u00e9ments annexes tels que \nl\u2019acc\u00e8s aux r\u00e9seaux ou la capacit\u00e9 dans les \u00e9coles permettront \u00e0 la commune de limiter la \nproduction de logements. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rappelle le travail r\u00e9alis\u00e9 autour de l\u2019\u00e9laboration du SCoT \net la r\u00e9jouissance de certains \u00e9lus au regard des orientations ambitieuses du document en \nmati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Il pr\u00e9cise que les grandes id\u00e9es du SCoT se concr\u00e9tisent \ndans le PLU et que l\u2019avis du SCoT sur le PLU a \u00e9t\u00e9 positif. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute que les membres du SCoT se \nsont f\u00e9licit\u00e9s de la qualit\u00e9 du PLU de la ville de Miribel, ce qui est tr\u00e8s encourageant. Il a \u00e9t\u00e9 \nrelev\u00e9 que ce PLU permet \u00e0 la ville centre de se d\u00e9velopper tout en gardant son esprit de ville-\nvillage. \nBastien ROBERT, repr\u00e9sentant du cabinet AUA, rappelle l\u2019obligation de coh\u00e9rence entre les \ndocuments communaux (PLU) et les documents supra-communaux (SCoT et PLH). Le PLU doit \n\u00eatre compatible au SCoT. \nAu sujet de la demande n\u00b015 pr\u00e9sent\u00e9e concernant le classement de la parcelle AE 800 en \nsecteur r\u00e9sidentiel et de densit\u00e9 5 dans le cadre d\u2019un projet d\u2019habitations en cours : \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique que la commune avait achet\u00e9 la parcelle AB \n1385 et la CCMP avait achet\u00e9 la parcelle AB 1386 pour permettre l\u2019extension de l\u2019espace petite \nenfance et de l\u2019acad\u00e9mie de musique et de danse et \u00e9viter la construction d\u2019un immeuble. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que la commune s\u2019est \nrapproch\u00e9e de la CCMP qui n\u2019a aucun projet \u00e0 ce niveau et n\u2019a pas souhait\u00e9 se porter acqu\u00e9reur. \nIl pr\u00e9cise que la commune est intervenue en collaboration avec les habitants alentours pour \n\u00e9viter l\u2019installation d\u2019activit\u00e9s artisanales qui auraient g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des flux importants. Il a \u00e9t\u00e9 \nconvenu qu\u2019un projet d\u2019implantation de 4 logements serait plus raisonnable. \n\n \n7/15 \nAu sujet de la demande n\u00b016 pr\u00e9sent\u00e9e concernant le classement de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du t\u00e8nement \noccup\u00e9 par l\u2019\u00e9cole Saint Joseph en secteur de densit\u00e9 1 : \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que les effectifs de l\u2019\u00e9cole Saint Joseph sont en augmentation ce \nqui cr\u00e9e des difficult\u00e9s pour la Commune dans l\u2019octroi de salles et la mise \u00e0 disposition \nd\u2019\u00e9quipements sportifs. L\u2019objectif est d\u2019accompagner l\u2019\u00e9tablissement scolaire dans le \nd\u00e9veloppement d\u2019\u00e9quipements en interne pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins. \nAu sujet de la demande n\u00b017 pr\u00e9sent\u00e9e concernant l\u2019extension du secteur de densit\u00e9 1 sur \nenviron 30 m\u00e8tres au Nord de la Grande rue sur le t\u00e8nement occup\u00e9 par l\u2019Institution Jos\u00e9phine \nGuillon : \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que l\u2019objectif de cette \nextension est de permettre \u00e0 l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon la r\u00e9alisation de son projet de \nconstruction de logements autonomes pour personnes \u00e2g\u00e9es. \nIl pr\u00e9cise que sur l\u2019ensemble de la commune, la notion d\u2019\u00e9tage a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la notion de \nhauteur dans le r\u00e8glement du PLU afin de renforcer la limitation de la densification et \u00e9viter \ndes interpr\u00e9tations qui conduiraient \u00e0 l\u2019ajout d\u2019un \u00e9tage dans ces hauteurs. De plus, la hauteur \ndes logements est calcul\u00e9e au faitage dans ce nouveau PLU (R+1 correspond \u00e0 9m, R+2 \ncorrespond \u00e0 12m) tandis que dans l\u2019ancien PLU elle \u00e9tait relev\u00e9e au niveau des \u00e9gouts de \ntoiture (R+2 correspond \u00e0 9m, R+3 correspond \u00e0 12m soit un \u00e9tage de plus dans l\u2019ancien PLU \npour les m\u00eame hauteurs). \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, revient sur le secteur des Gravelles class\u00e9 en densit\u00e9 \n5 avec une emprise au sol de 30%. Pour lui, ce nouveau PLU permet l\u2019implantation d\u2019immeubles \nen zone pavillonnaire et limite les espaces de verdure. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que l\u2019ancien r\u00e8glement permet \nune emprise au sol de 40%. De plus le nouveau r\u00e8glement limite la hauteur au faitage et fixe \nun coefficient de pleine terre de 30% ce qui implique une surface de 30% du logement en \npleine terre. \nIl rappelle qu\u2019avec le nouveau PLU des immeubles construits dans la zone tel que le b\u00e2timent \nde la CCMP ou l\u2019immeuble du promoteur COPRA, objet d\u2019un litige avec la commune, n\u2019auraient \npas pu se construire. \nIl ajoute que la diminution de 10% du coefficient d\u2019emprise au sol entra\u00eene une diminution de \n25% du taux de constructibilit\u00e9. \nL\u2019outil propos\u00e9 aujourd\u2019hui est un outil plus restrictif qui permet de limiter l\u2019urbanisation, \nnotamment dans le secteur des Gravelles. Il permet \u00e9galement de freiner l\u2019\u00e9lan des \npromoteurs. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que si la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU n\u2019est pas approuv\u00e9e, \nl\u2019instruction des dossiers pour les mois \u00e0 venir se fera toujours sur la base d\u2019un r\u00e8glement qui \nautorise davantage de constructions. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un outil de ma\u00eetrise \nessentiel aux services et \u00e0 la future \u00e9quipe \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la pression des promoteurs est \ngrandissante. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, reconna\u00eet \u00eatre d\u2019accord avec Patrick GUINET au sujet \nde la diminution de la surface au sol mais indique que la possibilit\u00e9 d\u2019implantation de \nlogements en R+2 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de maisons va entra\u00eener des nuisances. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que dans ce secteur, il y a d\u00e9j\u00e0 des logements au moins en R+1 \net des collectifs. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique qu\u2019au regard de l\u2019\u00e9volution \nde la soci\u00e9t\u00e9, l\u2019objectif du nouveau PLU est d\u2019encadrer l\u2019urbanisation tout en \u00e9tant en \n\n \n8/15 \ncoh\u00e9rence avec les documents supra-communaux. Il rappelle que les documents d\u2019urbanisme \ndoivent \u00eatre raisonnables en r\u00e9ponse aux probl\u00e9matiques actuelles, notamment de crise du \nlogement. Il rappelle qu\u2019il s\u2019agit d\u2019accompagner l\u2019\u00e9volution de la ville de Miribel en conservant \nle caract\u00e8re de \u00ab ville village \u00bb. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que la pr\u00e9servation des terres agricoles est \u00e9galement un \nengagement fort de ce PLU ainsi que l\u2019accompagnement de la d\u00e9mographie de mani\u00e8re douce \net ma\u00eetris\u00e9e. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, conseill\u00e8re municipale, revient sur le secteur de la gare. Pour \nelle, il y a une incoh\u00e9rence entre le PADD et le nombre de place de stationnement (100 places). \nIl n\u00e9cessiterait 100 places suppl\u00e9mentaires. Concernant le projet de cr\u00e9ation d\u2019une passerelle \nde la gare au centre-ville, elle demande quel serait le co\u00fbt de ces travaux, si la charge de ces \ntravaux incombera \u00e0 la commune et quels seront les d\u00e9lais de r\u00e9alisation de l\u2019ouvrage. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que l\u2019extension du parking de \nla gare dans la continuit\u00e9 du parking existant sera facile \u00e0 r\u00e9aliser. Concernant la passerelle, \nson financement devra faire l\u2019objet de n\u00e9gociations avec le promoteur puisqu\u2019elle peut \u00eatre \nn\u00e9cessaire dans la cadre du PPRN (Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels).  \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond \u00e0 la question du d\u00e9lai de r\u00e9alisation du projet. Le PLU permet \nune vision \u00e0 long terme avec l\u2019inscription de projets tels que celui-l\u00e0, projets lourds qui ne se \nconcr\u00e9tisent pas en 3 ou 4 ans. Il s\u2019agit d\u2019inscrire des possibilit\u00e9s pour l\u2019avenir. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, se r\u00e9jouit de ces projets qui permettront de densifier la \nzone proche de la gare. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que tous les projets convergent avant tout vers la dynamisation \ndu c\u0153ur de ville. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, regrette l\u2019absence de limite des possibilit\u00e9s de \ndivisions parcellaires. D\u2019apr\u00e8s elle, des outils existent pour la ma\u00eetriser. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle qu\u2019aujourd\u2019hui il ne s\u2019agit pas \nd\u2019une remise en cause des fondements du PLU. Ces \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 vus et approuv\u00e9s en juin \net des discussions ont eu lieu \u00e0 ce moment. D\u2019autre part, la possibilit\u00e9 de faire des retours au \ncommissaire enqu\u00eateur n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9 saisie par les \u00e9lus. Elle ajoute qu\u2019aujourd\u2019hui, ne \npas voter ce nouveau r\u00e8glement implique de conserver l\u2019ancien, beaucoup plus permissif.  \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, appelle les conseillers municipaux \u00e0 \nla raison. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, indique que ces remarques ne rel\u00e8vent pas du ressort \ndu commissaire enqu\u00eateur et que c\u2019est le PADD qui a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 en juin. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que non. C\u2019est bien le bilan de la concertation et l\u2019arr\u00eat de projet \nde r\u00e9vision du PLU qui ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s en juin 2019. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi l\u2019argument de manque de place \ndans les \u00e9coles ou de non-acc\u00e8s aux r\u00e9seaux n\u2019est pas utilis\u00e9 d\u00e8s maintenant pour limiter la \nconstruction. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que le moment venu cet \nargument pourra \u00eatre utilis\u00e9 mais que pour l\u2019instant il n\u2019a pas lieu de l\u2019\u00eatre et qu\u2019il doit \ncorrespondre \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, revient sur l\u2019utilisation de l\u2019article 11 du r\u00e8glement qui \nlui a permis de s\u2019opposer \u00e0 la construction de certains logements. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la municipalit\u00e9 actuelle a utilis\u00e9 la n\u00e9gociation sur la quasi-\ntotalit\u00e9 des projets. \n\n \n9/15 \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rel\u00e8ve que le PLU tel que propos\u00e9 n\u2019emp\u00eache pas la \nconstruction d\u2019immeubles en zone pavillonnaire. Il a fait la remarque \u00e9crite lors de l\u2019enqu\u00eate \npublique selon laquelle la modification du PLU \u00e9tait en contradiction avec le PADD qui encadre \nla possibilit\u00e9 de division parcellaire dans les zones pavillonnaires.  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 Jacques BERTHOU que durant ses mandats, il a laiss\u00e9 \nconstruire la r\u00e9sidence les Balmes, qui a une vision sur tous les pavillons du secteur des \ngravelles. Elle ajoute qu\u2019il en est de m\u00eame avec la construction situ\u00e9e place de la R\u00e9publique. \nElle pr\u00e9cise que l\u2019objectif de ce r\u00e8glement est de limiter la construction avec des r\u00e8gles de \nbonne foi en r\u00e9pondant aux demandes de la population en mati\u00e8re de logement. Beaucoup \nsont dans l\u2019attente d\u2019un logement. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que l\u2019article 11 du r\u00e8glement \nest aujourd\u2019hui plus difficile \u00e0 utiliser puisqu\u2019il fait appel \u00e0 une certaine subjectivit\u00e9.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y a qu\u2019\u00e0 aller au proc\u00e8s. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que la commune est garante \nde la bonne gestion des deniers publics. Il ajoute que c\u2019est ce genre d\u2019utilisation subjective des \nr\u00e8gles qui a conduit la population \u00e0 ne plus avoir confiance en ses \u00e9lus et \u00e0 descendre dans la \nrue. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rappelle qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019un d\u00e9bat politique int\u00e9ressant qui \noppose deux visions. \n\u2022 \nSoit le choix est de stopper la construction d\u2019habitation. Dans ce cas, le d\u00e9bat est clos. \n\u2022 \nSoit le choix est de cr\u00e9er du logement. Dans ce cas, deux solutions sont possibles : la \ndivision parcellaire ou la constructibilit\u00e9 des terres agricoles.  \nIl pr\u00e9cise que chaque \u00e9quipe assume un choix. L\u2019\u00e9quipe du Maire a fait le choix de lutte contre \nl\u2019\u00e9talement urbain pour des raisons environnementales \u00e9videntes. C\u2019est un choix totalement \nassum\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, avoue \u00eatre choqu\u00e9e par le d\u00e9bat sur l\u2019implantation d\u2019immeuble ou non \ndans certaines zones, comme si les gens vivant en immeuble \u00e9taient moins bien que les autres. \nSelon Laurent TRONCHE, conseiller municipal, le PLU doit \u00eatre retravaill\u00e9. Il illustre son propos \npar trois exemples : \n\u2022 \nL\u2019interdiction d\u2019implantation des professions de service (assurances, banques, \nprofessions lib\u00e9rales) dans la zone rouge (centre-ville) en cas d\u2019arr\u00eat d\u2019activit\u00e9. \n\u2022 \nL\u2019OAP du secteur des pr\u00e9 c\u00e9lestins : implantation de 45 logements dont 15 logements \nsociaux apportant au moins 75 places de stationnement contraire \u00e0 la volont\u00e9 de lutte \ncontre les ilots de chaleur. \n\u2022 \nL\u2019absence d\u2019OAP th\u00e9matique sur la cr\u00e9ation de corridors \u00e9cologiques pour la \npr\u00e9servation de la petite faune (h\u00e9rissons, crapauds, etc.). \nPour lui, il s\u2019agit d\u2019un travail vite fait qui n\u2019est pas digne de Miribel. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle qu\u2019il s\u2019agit de quatre ann\u00e9es de travail de la part des services, \ndes \u00e9lus et des personnes publiques associ\u00e9es. \nPatricia DRAI, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, ajoute \u00eatre choqu\u00e9e par le \njugement fait par Laurent TRONCHE concernant la qualit\u00e9 du travail fourni par les services. \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et de la petite enfance, \nindique \u00eatre ravie que le sujet des corridors \u00e9cologiques soient soulev\u00e9s. En effet, lors de la \nr\u00e9alisation du projet de la ZAC des Chesnes sous les mandats de Jacques BERTHOU, ces \n\u00e9l\u00e9ments n\u2019ont absolument pas \u00e9t\u00e9 pris en compte aux Echets. \n\n \n10/15 \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ne permet pas \u00e0 Laurent TRONCHE de \ndire que le travail de r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU a \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9. Il s\u2019agit de 4 ann\u00e9es d\u2019implication \ndes \u00e9lus, des cabinets d\u2019\u00e9tudes, des institutions et des services. \nIl lui r\u00e9pond sur ces trois points : \n\u2022 \nConcernant les commerces en centre-ville, il lui rappelle sa pr\u00e9sence lors de \nl\u2019\u00e9laboration de l\u2019inventaire des commerces dans la Grande rue et des commissions \nd\u2019urbanisme. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9duit collectivement lors de ces r\u00e9unions la n\u00e9cessit\u00e9 de \npr\u00e9server le commerce de proximit\u00e9 dans cette zone. Il pr\u00e9cise qu\u2019en l\u2019absence de \ncontrainte dans cette zone, le commerce de proximit\u00e9 est amen\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre et que \nl\u2019enjeu pour commune est la redynamisation du centre-ville.  \n\u2022 \nConcernant l\u2019OAP du secteur des pr\u00e9 c\u00e9lestins, aujourd\u2019hui les places de stationnement \nsont un outil de ma\u00eetrise de la densification. D\u2019autre part, une zone verte (parc) est \npr\u00e9vue dans ce secteur. \n\u2022 \nConcernant la pr\u00e9servation de la petite faune, il indique que la mise en place de \ncorridors \u00e9cologiques est pr\u00e9vue page 14 du r\u00e8glement. \nPhilippe BERTHO, conseiller municipal, indique que le territoire de la commune subit une \npression fonci\u00e8re croissante que le nouveau PLU ne semble pas pouvoir contenir. Si le vote est \npositif, l\u2019\u00e9quipe en place ne pourra pas utiliser son droit de sursis \u00e0 statuer. Si le vote est n\u00e9gatif, \nle r\u00e8glement du PLU pourra \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 au vote. Il demande au Maire le retrait de la \nd\u00e9lib\u00e9ration de l\u2019ordre du jour. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que le sursit \u00e0 statuer est \npossible pendant une dur\u00e9e de deux ans \u00e0 partir du vote du PADD qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en mars 2018 \ndonc ne sera plus utilisable d\u00e8s mars 2020. \nIl appelle une nouvelle fois les conseillers municipaux \u00e0 la raison pour ne pas emp\u00eacher \nl\u2019application de ce nouveau r\u00e8glement. \u00ab Ne pas le valider n\u2019est pas l\u2019emp\u00eacher de s\u2019appliquer \ncar c\u2019est un outil plus contraignant que le PLU actuel pour les promoteurs qui permettrait de \nma\u00eetriser l\u2019urbanisation et de mieux pr\u00e9server les zones pavillonnaires \u00bb. \n\u00c0 15 voix contre (Philippe BERTHO, Jacques BERTHOU, Josiane BOUVIER, Isabelle CHATARD, \nMarie COCHARD, Fabienne D\u2019ANGELO, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Jean-Pierre GAITET, \nJean GRAND, Jean-Michel LADOUCE, Romain LEBEGUE, Guy MONIN, Pascal PROTIERE, No\u00e9mie \nTHOMAS, Laurent TRONCHE) et 13 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e n\u2019approuve pas la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale \ndu Plan Local d'Urbanisme, modifi\u00e9 pour tenir compte des r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate publique.  \nSylvie VIRICEL, Maire, conclut ce vote en \u00e9voquant sa grande d\u00e9ception. D\u00e9\u00e7ue, de constater \nune opposition, qui n\u2019a les yeux riv\u00e9s que sur l\u2019\u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale dans deux semaines et n\u2019a \npas l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de reconnaitre l\u2019int\u00e9r\u00eat du travail pr\u00e9sent\u00e9. D\u00e9\u00e7ue, plus encore, par ceux qui \ndans un pass\u00e9 pas si lointain soutenait ce projet, mais qui, par opportunisme \u00e9lectoral encore \nont agi au d\u00e9triment de l\u2019int\u00e9r\u00eat des miribelans et ont pi\u00e9tin\u00e9 4 ann\u00e9es de travail.  \nElle ajoute \u00eatre triste de savoir retard\u00e9s des projets embl\u00e9matiques et n\u00e9cessaires tels que ceux \nde Jos\u00e9phine Guillon, Romans Ferrari ou encore Saint-Joseph, projets qui \u00e9taient rendus \npossibles par le nouveau PLU. \nElle fait remarquer que malgr\u00e9 le fait que les candidats aux \u00e9lections municipales aient tous \nsign\u00e9 le pacte de transition \u00e9cologique, ils n\u2019ont pas su prendre les d\u00e9cisions qui permettaient \nde pr\u00e9server les terres agricoles. Elle ajoute qu\u2019il y a des paroles et des actes et qu\u2019ils auront \u00e0 \nrendre compte de leur vote aux Miribelans. \nPour autant elle pr\u00e9cise \u00eatre fi\u00e8re du travail accompli, de la m\u00e9thode d\u00e9mocratique utilis\u00e9e et \ndu temps qui lui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9. \n \n \n\n \n11/15 \nElle remercie tout particuli\u00e8rement : \n\u2022 \nSon adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, Patrick GUINET, qui s\u2019est investi sans compter dans ce projet \n\u2022 \nEmmanuelle SOCHAY, responsable du service urbanisme, qui a consacr\u00e9, avec un grand \nprofessionnalisme, un nombre d\u2019heures, de jours et de semaines enti\u00e8res pour suivre \nce projet \n\u2022 \nTous les partenaires qui ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de ce PLU mais surtout le cabinet \nAUA pour la qualit\u00e9 de notre collaboration \n\u00ab Ce vote, n\u2019est pas la fin de l\u2019histoire. Aujourd\u2019hui c\u2019est un \u00e9chec pour Miribel, mais demain, \ntout recommence. \u00bb \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200228-003 : D\u00e9mission des fonctions d\u2019adjoint au Maire \nSylvie VIRICEL, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que Monsieur le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain a accept\u00e9 la \nd\u00e9mission de Madame Nathalie DESCOURS-JOUTARD, de son poste d\u2019adjoint au Maire \u00e0 \ncompter du 24 janvier 2020. Madame Nathalie DESCOURS-JOUTARD, conserve son mandat de \nconseill\u00e8re municipale et son indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9lu \u00e9volue en ce sens au prorata temporis. \nElle rappelle que par d\u00e9lib\u00e9ration du 05 avril 2014, le Conseil Municipal a fix\u00e9 \u00e0 huit le nombre \ndes adjoints. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e se prononce conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L.2122-1 du CGCT, afin de \nlaisser ce poste de 6\u00e8me adjoint au Maire vacant, jusqu\u2019\u00e0 la constitution du nouveau conseil \nmunicipal en mars 2020. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200228-004 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement des multi-\naccueils \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration du 31 janvier 2020 approuvant le r\u00e8glement de fonctionnement et l\u2019annexe au \nr\u00e8glement des multi-accueils. \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune \nenfant (EAJE) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales \u00e9tabli par la Caisse \nNationale des Allocations Familiales (CNAF).  \nCe bar\u00e8me est appliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui confient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement \nleur enfant \u00e0 un EAJE b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation de service unique. Il consiste \u00e0 appliquer un \ntaux de participation familiale, variable selon le type d\u2019EAJE et le nombre d\u2019enfants \u00e0 charge, \naux ressources de la famille.  \nLes ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher et un \nplafond.  \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, indique qu\u2019en r\u00e9ponse \n\u00e0 une demande de la CNAF, la Commune doit d\u00e9lib\u00e9rer en vue de l\u2019approbation du nouveau \nbar\u00e8me applicable pour 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe des multi-accueils et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n \n \n\n \n12/15 \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200228-005 : Avenant \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de service public pour l\u2019organisation, la \ngestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 22 novembre 2013 approuvant le choix du d\u00e9l\u00e9gataire du \nservice public pour l\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs sans \nh\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb, \u00e0 savoir l\u2019organisme L\u00e9o Lagrange, et les termes du contrat de \nd\u00e9l\u00e9gation. \nElle rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 25 janvier 2019 approuvant l\u2019augmentation de \nla contribution de la Commune de Miribel motiv\u00e9e par : \n\u2022 \nConform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2018-647 du 23 juillet 2018, les accueils de loisirs du \nmercredi sont requalifi\u00e9s en accueils p\u00e9riscolaires, quelle que soit la dur\u00e9e de l\u2019accueil. \nEn cons\u00e9quence la Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale (DDCS) de l\u2019Ain \naffirme qu\u2019il n\u2019est plus possible d\u2019avoir recours au contrat d\u2019engagement \u00e9ducatif sur \nces temps.  \n\u2022 \nCompte-tenu de la modification des temps scolaires pour la rentr\u00e9e 2018/2019 \nr\u00e9tablissant l\u2019organisation des rythmes scolaires sur 4 jours, l\u2019accueil de loisirs est \npropos\u00e9 aux familles en journ\u00e9e compl\u00e8te (le mercredi). \n\u2022 \nAfin d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service, il est propos\u00e9 de transf\u00e9rer au d\u00e9l\u00e9gataire la \nprestation \u00ab m\u00e9nage des locaux du Cabanon et service lors du temps de restauration \u00bb. \nElle pr\u00e9cise que cette modification est permanente et qu\u2019il convient donc de l\u2019appliquer jusqu\u2019\u00e0 \nla fin du contrat.  \nElle indique que le montant pour 2020 est de 32 819,47 \u20ac actualisation comprise. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation appliquant de fa\u00e7on \npermanente les modifications fix\u00e9es par l\u2019avenant du 25 janvier 2019 et habilite le Maire \u00e0 \nsigner l\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour la gestion, l\u2019organisation et \nl\u2019animation de l\u2019Accueil de Loisirs, avec L\u00e9o Lagrange. \n \nP FINANCES \nDL-20200228-006 : Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019association ULM (Union La\u00efque de \nMiribel) \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \nIl indique que l\u2019association ULM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation et rappelle les \nsubventions communales attribu\u00e9es depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nULM (hors \nbiblioth\u00e8que) \n31 000\u20ac \n32 000\u20ac \n32 000\u20ac \nHenri SECCO et Josiane BOUVIER ne prennent pas part au vote. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 32 000\u20ac \u00e0 l\u2019association ULM pour l\u2019ann\u00e9e 2020. \n \n\n \n13/15 \nP FINANCES \nDL-20200228-007 : Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \nIl indique que l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation et \nrappellera les subventions communales attribu\u00e9es depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nTh\u00e9\u00e2tre Allegro \n160 000\u20ac \n160 000\u20ac \n165 000\u20ac \nHenri SECCO ne prend pas part au vote. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 165 000\u20ac \u00e0 l\u2019association Th\u00e9\u00e2tre Allegro pour l\u2019ann\u00e9e 2020. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200228-008 : Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019Agence Locale de \nl\u2019Energie et du Climat de l\u2019Ain (ALEC 01) \nGuyl\u00e8ne MATILE, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, rappelle \nque par d\u00e9lib\u00e9ration du 24 mai 2019, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019ALEC 01 pour l\u2019ann\u00e9e \n2019. \nElle explique que cette association a pour objet :  \n\u2022 \nLa d\u00e9termination, la planification et la mise en \u0153uvre d\u2019une politique territoriale de \nma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie,  \n\u2022 \nL\u2019utilisation rationnelle de l\u2019\u00e9nergie,  \n\u2022 \nLe d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, \n\u2022 \nLa pr\u00e9servation des ressources naturelles et de la qualit\u00e9 de l\u2019air. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019ALEC \n01 pour l\u2019ann\u00e9e 2020, pour un montant de 985,10 \u20ac. \n \nR URBANISME \nDL-20200228-009 : Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au Conseil \nd\u2019Architecture, d\u2019Urbanisme et d\u2019Environnement de l\u2019Ain (CAUE) \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration \ndu 24 mai 2019 par laquelle le Conseil Municipal a renouvel\u00e9 son adh\u00e9sion au CAUE de l\u2019Ain.  \nIl explique que cet organisme apporte ses conseils aux Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, dans leurs \nprojets d\u2019am\u00e9nagement, de planification, de construction ou de r\u00e9habilitation urbanistique. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au CAUE \nde l\u2019Ain pour l\u2019ann\u00e9e 2020, pour un montant de 498,15 \u20ac. \n \n \n \n\n \n14/15 \nSylvie VIRICEL, Maire, cl\u00f4ture le dernier conseil municipal du mandat et adresse ses \nremerciements \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour ces 6 ann\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 riches en d\u00e9bats. \nElle remercie tout particuli\u00e8rement tous ceux pour qui c\u2019est le dernier conseil municipal car ils \nne se repr\u00e9sentent pas. Par ordre alphab\u00e9tique : \n\u2022 \nGeorges BAULMONT \n\u2022 \nJacques BERTHOU \n\u2022 \nMarie Sophie COQ \n\u2022 \nFabienne d\u2019ANGELO \n\u2022 \nAur\u00e9lie GIRON \n\u2022 \nJean GRAND \n\u2022 \nRomain LEBEGUE \n\u2022 \nB\u00e9atrice PFAENDER \n\u2022 \nPascal PROTIERE \n\u2022 \nHenri SECCO  \n\u2022 \nNo\u00e9mie THOMAS \n\u2022 \nVirginie TOURTE \nElle remercie \u00e9galement les services qui ont contribu\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer les conditions dans \nlesquelles se d\u00e9roulent cette instance et les f\u00e9licite de leur professionnalisme. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h48. \n \n \n\n \n15/15 \n \n \n \nANNEXE 1 \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 28 f\u00e9vrier 2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 21 f\u00e9vrier 2020 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n13/02/2020 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 83 rue des Terreaux et \noccup\u00e9 par un particulier \n427,46 \u20ac/mois \nPOPULATION \n13/02/2020 \nConvention d'occupation pr\u00e9caire \nd'un logement situ\u00e9 passage Paravis \noccup\u00e9 par un particulier du 1er mars \n2020 au 31 mai 2020 \n330 \u20ac/mois \nPOPULATION \n17/02/2020 \nConvention de mise \u00e0 disposition d\u2019un \nlocal d\u2019une superficie de 22 m\u00b2 situ\u00e9 \n1051 Grande rue au profit d\u2019une \npharmacie (suite \u00e0 l\u2019extension du \nlocal) \n110 \u20ac/mois \nPOPULATION \n19/02/2019 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 22/11/2019 et le \n19/02/2020 \nN\u00c9ANT \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "15/01/2022"}