{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy81NC1lY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbmQtMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/54-echo-des-echets-nd-2/file", "text": "Les \u00e9lues des \u00e9chets\nPatricia DRAI \u2013 Depuis quelques ann\u00e9es, se\nconsacre \u00e0 sa famille, animatrice de radio et\nassociation d\u2019aide aux malades, elle vit aux\nEchets depuis 2000, mari\u00e9e \u00e0 Jean Michel\nl\u2019actuel pr\u00e9sident du sou de l\u2019\u00e9cole des Echets,\ntous deux sont tr\u00e8s impliqu\u00e9s dans le milieu\nassociatif\nMagali ROUGER \u2013 Etudes litt\u00e9raires puis\ndipl\u00f4me d\u2019\u00e9tat d\u2019Assistante sociale. 14 ans\nd\u2019exp\u00e9rience en secteur et en psychiatrie dans\nle d\u00e9partement du Cher. En disponibilit\u00e9. Aux\nEchets depuis Ao\u00fbt 2007.\nMarie-Chantal JOLIVET \u2013 N\u00e9e \u00e0 Joyeux,\ndonc \nune \npure \nDombiste. \nEnseignante,\ndirectrice de l\u2019\u00e9cole de Tramoyes. Mari\u00e9e \u00e0\nJacky Jolivet dont la famille s\u2019est install\u00e9e sur\nles Echets en 1950.\nToutes trois ont \u00e0 c\u0153ur, au sein de l\u2019\u00e9quipe\nmunicipale, de repr\u00e9senter les Echetois et de\npr\u00e9server la qualit\u00e9 de vie du hameau des\nEchets.\nECOLE DES ECHETS\nUne \nann\u00e9e \nscolaire \ns'ach\u00e8ve \npar \nune\nkermesse. L\u2019\u00e9quipe du Sou des Ecoles des\nEchets a donc de nouveau oeuvr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite\nde cette \u00e9dition 2008.\nLes \u00e9l\u00e8ves ont, comme chaque ann\u00e9e,\nappr\u00e9ci\u00e9 les jeux propos\u00e9s (chamboule tout,\ncourse de sac ou encore jeu d\u2019adresse).\nCe 27 Juin 2008, de nombreux parents ont\nparticip\u00e9 \u00e0 la Kermesse \u00e0 partir de 17h suivi\nd\u2019un repas aux alentours de 20h.\nToute l'\u00e9quipe enseignante, men\u00e9e par le\ndirecteur Jean TOUFFAIRE, n'a pas m\u00e9nag\u00e9 sa\npeine pour l'organisation des animations.\nQue tous les parents \u2013 membres du Bureau en\nparticulier \u2013 qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de\ncette journ\u00e9e soient remerci\u00e9s.\n\nELFE\nSamedi 28 juin 2008, l\u2019\u00e9quipe de\nl\u2019ELFE proposait une collation \u00e0\nl\u2019occasion de la derni\u00e8re matin\u00e9e de\nla saison.\nN\u2019oublions pas que tout au long de\nl\u2019ann\u00e9e, l\u2019ELFE propose tous les\nsamedi matin aux enfants qui veulent\nbien venir des animations. Souvent\nquelques g\u00e2teaux ou autres tartes\nsont d\u00e9gust\u00e9s avec un verre de coca.\nRemerciements \u00e0 mesdames Maryse\nGirardon, Nathalie Siegel, Fabienne\nLombrez, \nColette \nCecchinato, \ndu\nbureau de l\u2019ELFE ; l\u2019animatrice du\nCESAM \nAnne \nBARLAND \nla \nvice-\npr\u00e9sidente Alberta DEBUYSER, sans\noublier la participation active de\nmesdames Khadija Zahri et Zouatii\nSalila pour leur d\u00e9vouement.\nD\u00e9but \nde \nl\u2019ovo\u00efde, \nvanne \nde\nr\u00e9gulation du  ruisseau des Echets\nLe ruisseau des Echets ?\nJe suis le ruisseau des Echets. Je\nrenais par un canal, tous les habitants\ndes communes alentours creusent le\nRavin des PROFONDIERES ; mon lac a\ndiminu\u00e9 mais il reste de l\u2019eau dans le\nmarais qui est mon point de d\u00e9part\ndepuis toujours.\nAu d\u00e9but du 20i\u00e8me si\u00e8cle, je tremble\ncar les autorit\u00e9s voulaient ass\u00e9cher\ntotalement \nle \nmarais. \nMais \nles\nCAILLOUTINS ne sont pas d\u2019accord et\nje continue \u00e0 les remplir de bonheur\nlorsque les vannes s\u2019ouvrent au mois\nde mars. La p\u00eache y est bonne, on\ntrouve de petits poissons et des\n\u00e9crevisses.\nJe perds le ravin des PROFONDIERES\nemprisonn\u00e9 dans un ovo\u00efde de b\u00e9ton\nde 3 kilom\u00e8tres enfoui sous terre.\nEnsuite, je d\u00e9roule mon lit au gr\u00e9 de\nbeaux m\u00e9andres, j\u2019apporte ma part\nde beaut\u00e9 aux vallons que je traverse.\nJe me r\u00e9gale encore de ces prairies et\ndu d\u00e9fil\u00e9 de ROCHETAILLEE que je\ncontinue de creuser, encore un tunnel\nb\u00e2ti par les hommes et enfin voil\u00e0 la\nSAONE.\nDe nature tranquille, je peux me\nmettre en col\u00e8re lorsque l\u2019orage\n\u00e9clate, le ciel d\u00e9verse toutes les eaux\nde pluie dans mon lit, je deviens\nenrag\u00e9, je charrie sur des kilom\u00e8tres\nles d\u00e9tritus que l\u2019homme a abandonn\u00e9\nsur mes berges, je bouche la derni\u00e8re\ncanalisation \u00e0 ROCHETAILLEE, j\u2019enfle\net je d\u00e9borde.\nL\u2019homme m\u2019a ab\u00eem\u00e9, mais de la\nnature, aujourd\u2019hui il ne me reste que\nmes \u00e9garements pour lui rappeler que\nj\u2019existe.\nLes \nhommes \ncommencent \n\u00e0\nm\u2019entretenir depuis quelques temps,\nune association de Fleurieu sur Sa\u00f4ne\na cr\u00e9\u00e9 le sentier de la marinade pour\nles randonneurs, cette ballade fait\nd\u00e9couvrir les paysages du vallon du\nruisseau des Echets et de ses environs.\nBernard CECCHINATO\n\nLes m\u00e9saventures du\nh\u00e9ron cendr\u00e9\nCe mardi apr\u00e8s-midi de d\u00e9but mars, la\npromenade du chien VELCHIOR est\nponctu\u00e9e\nde \ncoups\nde vent et\nde \npetites\naverses. Le\nprintemps\na \nbien\nmontr\u00e9 \nle\nbout de son nez mais l\u2019hiver fait un peu\nde r\u00e9sistance. Le marais des Echets a\nrepris son allure sauvage. Mais ce\ntemps n\u2019est pas pour d\u00e9plaire au chien\ndont les anc\u00eatres lui ont l\u00e9gu\u00e9 une\nfourrure \ncapable \nd\u2019affronter \ndes\nconditions \nbien \nplus \ndifficiles. \nA\nl\u2019approche de cette belle propri\u00e9t\u00e9 dont\nle parc accueille de superbes animaux,\nle long d\u2019un chemin qui revient de\nTRAMOYES, soudain la truffe du chien\ns\u2019active, sa queue s\u2019agite dans tous les\nsens, d\u00e9ployant un panache noir qui\nne trompe pas son ma\u00eetre : il a flair\u00e9\nune \npr\u00e9sence \nanimale \ninsolite.\nExaminant le foss\u00e9, je d\u00e9couvre un\nh\u00e9ron cendr\u00e9 gisant \u00e0 moiti\u00e9 dans\nl\u2019eau et la boue. L\u2019oiseau bouge\nseulement la t\u00eate, il est craintif et\napeur\u00e9. Le foss\u00e9 est profond, abrupt,\nboueux et plein d\u2019eau. Impossible\nd\u2019atteindre \nl\u2019animal \nsans \nun\n\u00e9quipement ad\u00e9quat. Je d\u00e9cide de\nrevenir muni de bottes, de gants et de\nlunettes de protection (le bec de ces\noiseaux \nest \ntr\u00e8s \npointu).\nMalheureusement, le niveau de l\u2019eau\nest trop haut et passe par dessus les\nbottes de jardin, la boue rend mon\n\u00e9quilibre \ninstable : \nil \nme \nsera\nimpossible d\u2019attraper l\u2019oiseau et de le\nremonter seul. Je rentre \u00e0 mon\ndomicile appeler de l\u2019aide au parc des\noiseaux de Villars les Dombes. Mon\ninterlocuteur \nme \ncommunique \nles\ncoordonn\u00e9es du centre de secours des\noiseaux \u00e0 Francheville. Leur ayant\ntransmis une photo par mail, les\nb\u00e9n\u00e9voles \nd\u00e9cident \nd\u2019intervenir\nimm\u00e9diatement. \nLes \nornithologues\nsecouristes, bien \u00e9quip\u00e9s,  d\u2019une main\nexperte immobilisent le bec et les ailes\nde l\u2019oiseau. Hommes et animal sont\nhiss\u00e9s sur le chemin. La blessure\nappara\u00eet \nimm\u00e9diatement : \nla \npatte\ngauche est bris\u00e9e en trois endroits. La\ntemp\u00eate de la veille au soir a du\nprojeter l\u2019oiseau sur la ligne \u00e0 haute\ntension proche. La partie fractur\u00e9e est\nband\u00e9e puis la patte maintenue repli\u00e9e\nsur elle-m\u00eame pour former une attelle\nde fortune simple et efficace. Les ailes\nsont immobilis\u00e9es avec un adh\u00e9sif.\nL\u2019oiseau est ainsi pr\u00eat pour le transport\nvers le centre o\u00f9 il pourra \u00eatre soign\u00e9\navant \nsa\nremise \nen\nlibert\u00e9. \nCe\nsoir le bel\n\u00e9chassier\ndormira \nau\nchaud \net\nsera nourri.\nLa pluie et le\nvent reprennent apr\u00e8s une courte\naccalmie, comme si la nature avait\nattendu que l\u2019oiseau soit \u00e0 l\u2019abri.\nMerci \u00e0 ces gens qui n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0\ntraverser Lyon un mardi soir de\nmauvais \ntemps \npour \nsauver \nun\n\u00e9chassier\u2026\nMichel AVELINE\n\n5 rue louis Saulnier\n69330 MEYZIEU\nTel 04 78 04 66 66\nInfovlv@wanadoo.fr\nLes diverses activit\u00e9s aux Echets \u00e0 la rentr\u00e9e\nLes samedi de 10h00 \u00e0 12h00, L\u2019Espace Loisirs\nFamilles Echetois (ELFE) Ancienne Poste.\nMatin\u00e9e portes ouvertes pr\u00e9vue le 13 septembre 2008\nToute \nl\u2019ann\u00e9e, \ntemps\nd\u2019accueil des enfants et\nde leurs parents : jeux,\nbiblioth\u00e8que, \nateliers\ncr\u00e9atifs et pour la saison\n2008-2009 \nnouveaut\u00e9 :\nanimations sportives, le\nprogramme d\u00e9taill\u00e9 sera\ndisponible \u00e0 la rentr\u00e9e.\nNous profitons du journal\npour lancer un appel aux\njeunes \net \nadultes \nqui\nvoudraient nous aider \u00e0\norganiser ces animations\nsportives (basket, foot,\np\u00e8che, p\u00e9tanque\u2026 toutes\nles \nid\u00e9es \nsont \nles\nbienvenues. Contacter les\nb\u00e9n\u00e9voles de l\u2019ELFE\nvos r\u00e9ceptions, f\u00eates entre\namis, banquets, mariage\u2026\nZA de Rosarge,\nRue de Palverne\n01700 LES ECHETS\nTEL 04 37 26 01 24\nFAX 04 37 26 01 24\nKoeberle.rossez@wanadoo.fr\n \n.\n \n \nVenez nous rejoindre le premier week-end de septembre, le\nsamedi 6 \u00e0 14h, pour une r\u00e9union d\u2019information au parking de\nl\u2019\u00e9cole. Nous pourrons faire connaissance, discuter moto,\npartager notre passion et certainement faire une balade\nensemble.\nContact : bcecchinato@orange.fr\n", "publication_date": "20/12/2022"}