{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzcwMC1pbnRyb2R1Y3Rpb24=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/700-introduction/file", "text": " \n \n \nL\u2019\u00e9tude urbaine de Miribel :  \nun v\u00e9ritable projet structurant pour \nl\u2019avenir de la Ville ! \n \n \n \nLa Ville de Miribel a engag\u00e9 une r\u00e9flexion complexe sur le devenir de \nson territoire et sur les fondements du cadre de vie et de l\u2019identit\u00e9 de la \ncommune. \nAinsi, elle souhaite \u00e9laborer un programme de r\u00e9f\u00e9rence qui sera le fil \nconducteur d\u2019un projet d\u2019ensemble et d\u2019envergure de l\u2019am\u00e9nagement de \nson territoire. \n \nLa municipalit\u00e9 a lanc\u00e9 une \u00e9tude urbaine, architecturale, paysag\u00e8re et de mobilit\u00e9s \nportant sur l\u2019am\u00e9nagement global de la ville, avec pour objectif, de d\u00e9finir un projet \nd\u2019am\u00e9nagement urbain ambitieux, r\u00e9aliste et prenant en compte les contraintes de \nd\u00e9placements.  \nL\u2019ambition du projet consiste \u00e0 cr\u00e9er et affirmer des centralit\u00e9s adapt\u00e9es \u00e0 Miribel et \nses hameaux avec des espaces publics attractifs et aptes \u00e0 relancer une dynamique \ncommerciale.  \n \n \nVers un territoire recompos\u00e9 \n \n- Trouver une coh\u00e9rence urbaine en int\u00e9grant les projets en cours ou \u00e0 venir \ndans la r\u00e9flexion : maison m\u00e9dicale, \u00eelot Saint-Romain, voie verte, ZAC centre-\nville, \n- Red\u00e9finir ensemble une fonction et surtout un usage de chaque espace,  \n- Assurer un fonctionnement urbain optimal, \n- Maitriser les circulations motoris\u00e9es et les espaces d\u00e9di\u00e9s au \nstationnement, en favorisant l\u2019usage des modes doux et en am\u00e9liorant la \ns\u00e9curit\u00e9 de tous les usagers \n- Garantir une greffe urbaine r\u00e9ussie de chaque nouvelle op\u00e9ration au sein \ndu tissu existant par des prescriptions urbaines, paysag\u00e8res et de mobilit\u00e9 \nadapt\u00e9es,  \n- Penser le projet urbain pour l\u2019habitant dans l\u2019objectif d\u2019une meilleure \nappropriation des espaces,  \n\n- Anticiper la r\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U.) en d\u00e9veloppant un \nsch\u00e9ma global d\u2019am\u00e9nagement facilement transposable et esquisser les \nbases du futur Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable \n(P.A.D.D.) du P.L.U. \u00e0 travers une vision prospective de l\u2019\u00e9volution de la \ncommune. \n- Anticiper la transformation de la Z.P.P.A.U.P. (Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural Urbain et Paysager) en A.V.AP. (Aire de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine). \n \n \nQuelle d\u00e9marche pour dessiner notre ville ? \n \nConsciente de l\u2019importance de cette \u00e9tude et des enjeux qu\u2019elle repr\u00e9sente, la \nmunicipalit\u00e9 a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude urbaine \u00e0 un groupement de cabinets.  \nPilot\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 ECO-STRATEGIE (urbanisme et environnement), le groupement \npropose une \u00e9quipe \u00e9toff\u00e9e compos\u00e9e des soci\u00e9t\u00e9s A.R.T. Paysagistes (paysage), \nS\u00e9verine Queuille (architecte du patrimoine), TRAJEO (mobilit\u00e9s et d\u00e9placements) et \nGIRUS (VRD : Voirie et R\u00e9seaux divers).  \nUne d\u00e9marche de concertation est mise en place pendant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9tude \nafin de recueillir vos attentes et vos besoins, essentiels pour la d\u00e9finition du projet \nd\u2019am\u00e9nagement de la ville. \nDes ateliers th\u00e9matiques seront organis\u00e9s avec l\u2019ensemble des acteurs du territoire : \nhabitants, artisans, commer\u00e7ants, industriels, professions lib\u00e9rales, agriculteurs,\u2026 \nLa participation \u00e0 des balades urbaines ou \u00e0 des ateliers participatifs vous sera \npropos\u00e9e, alors venez nombreux ! \n \nDe plus, \u00e0 tout moment, vous pourrez apporter votre contribution \u00e0 l\u2019adresse d\u00e9di\u00e9e : \n                                           etude-urbaine@miribel.fr \n \nVotre participation est tr\u00e8s importante pour construire ensemble le Miribel de \ndemain ! \n \nLe projet doit apporter une r\u00e9elle coh\u00e9rence urbaine et travailler l\u2019identit\u00e9 et \nl\u2019esth\u00e9tique de la ville.  \n \nL\u2019\u00e9tude men\u00e9e par le groupement d\u2019\u00e9tude va suivre plusieurs \u00e9tapes :  \n\uf0b7 \nun diagnostic multith\u00e9matique portant sur l\u2019ensemble du territoire communal et \nsur les hameaux des Echets, du Mas Rillier et le Centre-ville,  \n\uf0b7 \nla d\u00e9finition d\u2019un plan-guide et de scenarii d\u2019am\u00e9nagement,  \n\uf0b7 \nla mise au point du programme et de fiches-actions, (qui correspondent \u00e0 des \nzooms sur certains quartiers et qui feront l\u2019objet d\u2019une esquisse d\u2019am\u00e9nagement plus \npr\u00e9cise). \n \n\uf0d8 Le diagnostic et les premiers enjeux ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s.  \n\uf0d8 Suivez le d\u00e9roulement de l\u2019\u00e9tude sur le lien :  \no www.miribel.fr/... \n", "publication_date": "20/12/2022"}