{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvODMxLWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/831-l-echo-des-echets-n-34/file", "text": "EDITO \n \nApr\u00e8s un printemps tr\u00e8s pluvieux, on a eu droit \u00e0 \nquelques jours de soleil. Il faut remonter en 1816, pour \navoir un d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e aussi humide. \nHeureusement, fin juin le soleil est revenu, parfois \nvraiment trop chaud, ce qui a provoqu\u00e9 des orages \nassez violents. La gr\u00eale, que l\u2019on n\u2019avait pas eue depuis \nlongtemps a abim\u00e9 les mobiliers de jardin, les v\u00e9randas \net les cultures. Certains arbres fruitiers ont souffert du \nmois de juin pluvieux, les cerises ont pourri sur l\u2019arbre. \nD\u2019autres ne donneront presque rien. \nLe premier semestre 2016 restera dans les m\u00e9moires, \nesp\u00e9rons que l\u2019\u00e9t\u00e9 et l\u2019automne nous le feront oublier. \n  \nB. CECCHINATO r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNUISANCES SONORES \n \nNous vous avions relat\u00e9 dans les derni\u00e8res \u00e9ditions du \njournal, les nuisances sonores provenant d\u2019une usine du \nparc des ch\u00eanes, la zone industrielle situ\u00e9e en face de la \nsalle des f\u00eates. \nApr\u00e8s plusieurs r\u00e9unions et concertations entre \nMadame Sylvie VIRICEL, maire de MIRIBEL et les \nentrepreneurs, une solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. Les travaux \neffectu\u00e9s ont permis d\u2019att\u00e9nuer consid\u00e9rablement le \nronronnement assourdissant dont se plaignaient les \nriverains, mais Il reste n\u00e9anmoins encore un fond de \nr\u00e9sonnance que l\u2019on entend quelques soirs. Dommage \nqu\u2019il ait fallu tout ce temps, toute cette \u00e9nergie et toutes \nces d\u00e9marches pour arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat, qui pour \ncertains, reste \u00e0 am\u00e9liorer. Esp\u00e9rons que dans l\u2019avenir, \nles \nnouvelles \ninfrastructures \nindustrielles \nsoient \nr\u00e9alis\u00e9es dans les normes. \nNos remerciements bienveillants \u00e0 Madame le Maire qui \na tenu \u00e0 g\u00e9rer ce probl\u00e8me dans les d\u00e9lais engag\u00e9s. \n \n     B. CECCHINATO r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \nINSOLITE ! \n \nQuelle ne fut pas la surprise pour une famille ECHETOISE \nde voir un jour un couple de tourterelles construire son \nnid sur le volet de la fen\u00eatre du s\u00e9jour au milieu du \nbalcon-terrasse ! Rapidement, Madame tourterelle a \npondu 2 \u0153ufs qu\u2019elle a couv\u00e9s sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9e par \nles va-et-vient de leurs h\u00f4tes. Quinze jours d\u2019incubation \nsuffisent, ensuite les oisillons sont encore couv\u00e9s une \nautre quinzaine, le temps que leurs plumes poussent.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa croissance est ensuite tr\u00e8s rapide et l\u2019envol est \nsurvenu 2 semaines plus tard. Ainsi les petits sont n\u00e9s \net ont grandis, nourris par leurs parents, sous le regard \nbienveillant de Mme et Mr H\u00e9ritier (mais au grand dam \ndu chien \u00ab Grillon \u00bb!).  \n \nEnfin les volets pourront de nouveau \u00eatre ferm\u00e9s la nuit. \nMais attention : ces oiseaux peuvent avoir plusieurs fois \ndes petits dans l\u2019ann\u00e9e !  \n \nTexte et photo Michel AVELINE \n \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nLA BROCANTE \n La brocante s\u2019est install\u00e9e sur les parkings de la salle des \nf\u00eates et de l\u2019\u00e9cole. Le BONHEUR ECHETOIS organisait son \nvide-grenier en accueillant des exposants soucieux du \ntemps qui n\u2019\u00e9tait pas de la partie, tr\u00e8s maussade, mais la \npluie ne s\u2019est pas invit\u00e9e. Ils ont bien accueilli une foule de \nchineurs malgr\u00e9 cela. La buvette, comme \u00e0 son habitude, \na bien fonctionn\u00e9 en vendant plus de boissons chaudes \nque de bi\u00e8res. Il faut rappeler que les organisateurs \navaient pr\u00e9vu,  m\u00eame dimanche, des hot-dogs et des \nbarquettes de frites. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo B. CECCHINATO \n \nCARNET BLANC \nLe 14 mai 2016, Maryline GUENON et Jean-Marc SANCHEZ \nr\u00e9gularisaient leur union, apr\u00e8s quinze ann\u00e9es de vie \ncommune qui commen\u00e7a \u00e0 Villeurbanne.  \nJean-Marc travaille toujours sur Villeurbanne, \u00e0 Carrefour \navenue Anatole France, magasin dont il est salari\u00e9 depuis \n1996 et Maryline travaille au coll\u00e8ge Jean MOULIN \u00e0 \nTREVOUX depuis septembre 2007.  \nMaryline et Jean-Marc ont achet\u00e9 leur maison aux ECHETS \net sont venus s\u2019installer le 4 mars 2005, alors que leur fille \nAng\u00e9lina n\u2019avait que 9 mois. La famille s\u2019agrandira le 9 \njanvier 2012 avec la venue d\u2019Est\u00e9ban. C\u2019est donc avec \nleurs enfants, toute leur famille et leurs amis qu\u2019ils \ns\u2019unirent en l\u2019\u00e9glise Saint ROMAIN de MIRIBEL. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ECHO des ECHETS pr\u00e9sente toutes ses f\u00e9licitations et ses \nv\u0153ux de bonheur aux jeunes mari\u00e9s. \nTexte B. CECCHINATO \nPhoto C. CECCHINATO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nELLES NOUS ONT QUITT\u00c9S \n \nDeux Echetoises parties en toute discr\u00e9tion :  \n    En ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2016, nous avons appris avec \ntristesse le d\u00e9c\u00e8s de Mme Oget ainsi que celui de Mme \nLeroux. \n   Josette Goubet, n\u00e9e en 1932  \u00e0 Tramoyes, habitait depuis \nson enfance dans la ferme de la Petite Tourbi\u00e8re, route de \nTramoyes, situ\u00e9e au bord du Marais. De son mariage en \nd\u00e9cembre 1956 avec Fernand Oget, naquit Dani\u00e8le. La \nnaissance de deux petits-enfants lui procura \u00e9galement un \ngrand bonheur. Elle aimait les choses simples : s\u2019occuper de \nson jardin, r\u00e9unir sa famille et ses amis lors de bons repas. \nElle se souvenait des petits et grands \u00e9v\u00e9nements  qui se \nd\u00e9roul\u00e8rent dans notre hameau.  \n   Mr et Mme Leroux, quant \u00e0 eux, sont arriv\u00e9s plus \ntardivement sur les Echets. En effet, ils habitaient avec leur \nfille au lotissement des Aulnes d\u00e8s sa construction dans les \nann\u00e9es 1990. Bien qu\u2019en fauteuil roulant, Mr Leroux n\u2019\u00e9tait \npas inactif et construisait avec talent et r\u00e9alisme des \nmaquettes de maisons \u00e0 partir de cartons r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s. \n    Mme Leroux, petite personne toute menue et discr\u00e8te \n\u00e9tait douce et souriante. Elle s\u2019en est all\u00e9e, tout \ndoucement, sans bruit. Mais c\u2019\u00e9tait une personne \nimportante des Echets puisqu\u2019elle \u00e9tait la doyenne du \nhameau. Elle avait \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l\u2019honneur lors du repas  des \nanciens de novembre 2014. \n   A ces deux familles dans la peine, nous pr\u00e9sentons nos  \ncondol\u00e9ances un peu tardives mais sinc\u00e8res. \nMarie-Chantal Jolivet \n \nNAISSANCE \nArriv\u00e9 le 30 janvier 2016, 3,760 kg pour 51 cm, ANDREA \nfait le bonheur de ses parents et grands-parents. \nANDREA est un pr\u00e9nom tr\u00e8s utilis\u00e9 en ITALIE, pays \nd\u2019origine de ses grands-parents maternels. \nSa maman Leslie et son papa K\u00e9vin sont bien connus, \nK\u00e9vin est pompier volontaire depuis 2005 dans le \nhameau.  \nMais, c\u2019est en  \n2009 qu\u2019il \ns\u2019installera avec \nLeslie sur les \nECHETS. \nTr\u00e8s actifs, \nils participent  \nactivement \u00e0 la \nvie du hameau. \nLe journal avait \noubli\u00e9 lors de sa  \nderni\u00e8re parution \nde vous informer. \nCet oubli r\u00e9par\u00e9, \nL\u2019ECHO des  \nECHETS souhaite \nbonheur et sant\u00e9 au nouvel ECHETOIS et adresse ses \nchaleureuses f\u00e9licitations aux heureux parents. \nTexte et photo B. CECCHINATO \n \n\nEAUX PLUVIALES \nDes travaux de forage r\u00e9alis\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 SCOP \nRESURGENCE, jusqu\u2019au 4 ao\u00fbt, sur la route du MAS \nRILLIER, occasionnent la fermeture temporaire avec \nd\u00e9viation sur la sortie des ECHETS. Afin d\u2019am\u00e9liorer \nl\u2019\u00e9vacuation des eaux pluviales, la SCOP RESURGENCE a \nobtenu, pour un montant de 139 536 \u20ac, la cr\u00e9ation de  3 \npuits d\u2019infiltration. Creus\u00e9s \u00e0 25 m de profondeur ceux-\nci devraient r\u00e9soudre les probl\u00e8mes d\u2019\u00e9vacuation des \neaux pluviales du lotissement Les Bl\u00e9s D\u2019Or. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte B. CECCHINATO \nPhoto Michel AVELINE \nMOTO CROSS \nChampionnat de France junior du 2 et 3 juillet \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nGros succ\u00e8s populaire pour cette comp\u00e9tition. Le public a profit\u00e9 \ndu beau temps pour venir admirer les virtuoses du guidon \ns\u2019affronter  au cours des diverses manches \u00e9liminatoires du \nsamedi pour obtenir le billet des phases finales du dimanche.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa logistique a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e par le moto-club du MAS-RILLIER et \non attend avec impatience l\u2019\u00e9dition de l\u2019ann\u00e9e prochaine. \n (1er week-end de juillet) \nTexte et photo B. CECCHINATO et M. AVELINE \nLA MESAVENTURE D\u2019UN BEBE HERISSON \nEn fin d'apr\u00e8s-midi, alors qu\u2019il faisait encore jour, nous avons \ntrouv\u00e9 un b\u00e9b\u00e9 h\u00e9risson (15 jours environ) bien mal en point. \nGr\u00e2ce au site internet \u00ab le sanctuaire des h\u00e9rissons \u00bb nous \nsavions qu\u2019il \u00e9tait en danger. Nous avons, dans un premier \ntemps, suivi leurs conseils. Couvert de tiques (nous en avons \nenlev\u00e9 13) et de puces (trait\u00e9es \u00e0 l'huile essentielle de \nlavande), nous l'avons plac\u00e9 dans une bo\u00eete en carton avec \nune bouillotte. Il est sorti de sa torpeur mais impossible de lui \ndonner \u00e0 boire car toujours recroquevill\u00e9. \n \n \n \n \n \ncontenant du lait pour chatons. Il a rapidement repris de la \nvigueur pour manger de la p\u00e2t\u00e9e et \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un autre \npetit orphelin avec lequel il pourra grandir. Nous avons eu des \nnouvelles le lendemain : b\u00e9b\u00e9 h\u00e9risson \u00e9tait sauv\u00e9. Une petite \nhistoire qui finit bien ! \nMichel et Magali AVELINE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nGENS DU VOYAGE \nO\u00f9 seront-ils accueillis ? \nLe projet d\u2019aire de grand passage est toujours \nd\u2019actualit\u00e9. Il devait \u00eatre \u00e0 BELIGNEUX, mais une \npol\u00e9mique est n\u00e9e (voir article paru dans le \nPROGRES le 29 mai 2016). Les BELIGNARDS n\u2019en \nveulent pas. On peut lire aussi que les habitants de \ncette commune envisagent de se regrouper contre \nce projet. Vont-ils cr\u00e9er une association ?  \nLe projet a-t-il \u00e9t\u00e9 act\u00e9 ? Non, aucune d\u00e9cision \nn\u2019avait \u00e9t\u00e9 prise fin mai. \nO\u00f9 serait le terrain ? Entre l\u2019A42 et la route \nd\u00e9partementale 1084, \u00e0 l\u2019est de la route de la Petite \nDangereuse sur un total de 4 hectares sur \nBELIGNEUX.  Sur LES ECHETS le terrain serait \nderri\u00e8re l\u2019autoroute et la voie de chemin de fer. \nToujours des questions sans r\u00e9ponse exacte et \nd\u00e9finitive. \nB. CECCHINATO \nVue de \nl\u2019emplacement o\u00f9 \ncampent les \n\u00e9quipes venues de \ntoute la France \npour s\u2019affronter sur \nle terrain de terre \nbattue. Un petit \nvillage \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \no\u00f9 cohabitent les \ncoureurs et les \nm\u00e9caniciens. \nNous avons alors \ncontact\u00e9 \nune \ndame (\u00e0 Millery) \nsp\u00e9cialiste \ndes \nh\u00e9rissons \npuis \nnous \nl'avons \nemmen\u00e9 chez elle. \nD\u00e8s son arriv\u00e9e, \npetit p\u00e8re s'est \nalors jet\u00e9 sur la \nseringue \n\nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nVous raconte THOMAS EDISON \nThomas EDISON fut un visionnaire, organis\u00e9 et \nprolifique. Il d\u00e9posa 1093 brevets et fut surnomm\u00e9 \n\u00ab l\u2019homme aux mille brevets \u00bb. Le phonographe en \nfait partie, objet qui le rendit mondialement c\u00e9l\u00e8bre. \nMais s\u2019il est vrai que sa carri\u00e8re d\u2019ing\u00e9nieur fut \npr\u00e9coce, elle n\u2019en fut pas moins chaotique. Le jeune \nThomas Alva EDISON, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1847 \u00e0 Milan \ndans l'Ohio, cadet d\u2019une famille modeste de sept \nenfants, fut d\u2019abord renvoy\u00e9 de l\u2019\u00e9cole et confi\u00e9 \u00e0 sa \nm\u00e8re, qui dut pourvoir elle-m\u00eame \u00e0 son \u00e9ducation : \nl\u2019institution scolaire l\u2019avait qualifi\u00e9 d\u2019enfant agit\u00e9 \nposant trop de questions !! \u00c0 l\u2019\u00e2ge de 10 ans, EDISON \navait son propre laboratoire de chimie, qu\u2019il ne \nma\u00eetrisait pas, si bien qu\u2019il provoqua un incendie. \nOblig\u00e9 de contribuer aux revenus familiaux, il dut \nvendre des journaux et des cigarettes dans le train \nPORT-HURON-DETROIT. Puis il inventa une machine \u00e0 \ncompter les votes qu\u2019il ne parvint jamais \u00e0 vendre. Il \nse jura d\u00e8s lors de n\u2019inventer que des machines dont \nles gens auraient un besoin imp\u00e9rieux. Il encha\u00eena les \nsucc\u00e8s d\u00e8s qu\u2019il put am\u00e9liorer consid\u00e9rablement le \nsyst\u00e8me du t\u00e9l\u00e9graphe. Et le laboratoire qu\u2019il fonda \nfut un mod\u00e8le du genre, \u00e9grainant les brevets au \nrythme de plusieurs dizaines par an. Il fut \u00e0 la base du \ng\u00e9ant G\u00e9n\u00e9ral Electric, qui compte aujourd\u2019hui plus de \ntrois cent mille salari\u00e9s.  \nThomas EDISON re\u00e7ut la l\u00e9gion d\u2019honneur pour ses \ntravaux sur l\u2019ampoule \u00e9lectrique qui illumina \nl\u2019Exposition internationale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, \u00e0 Paris, en \n1881. Il d\u00e9clara vouloir \u00ab rendre l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 si bon \nmarch\u00e9 que seuls les riches pourront se payer le luxe \nd\u2019utiliser des bougies \u00bb. \nThomas Edison, est mort le 18 octobre 1931 \u00e0 West \nOrange dans le New Jersey. \nSource Les ALMANIAC 2013 \nLACHER DE BALLON DU 14 JUILLET \nComme tous les ans, les sapeurs-pompiers de la caserne des \nECHETS ont ouvert leurs portes aux habitants du hameau \npour le traditionnel l\u00e2cher de ballons du 14 juillet. \nIls ont chaleureusement accueilli les familles \u00e9chetoises pour \nun vin d'honneur accompagn\u00e9 de savoureuses brioches. Les \nenfants, \u00e9merveill\u00e9s par le beau camion, ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 \nmonter \u00e0 bord. L'\u00e9quipe municipale a propos\u00e9 \u00e0 la \nvingtaine d'enfants pr\u00e9sents d'accrocher \u00e0 un ballon une \npetite carte affranchie pr\u00e9cisant leurs nom et adresse au \ncas o\u00f9 celui-ci, \u00e0 la suite d'un plus ou moins long p\u00e9riple, \nserait retrouv\u00e9. Ainsi, en pr\u00e9sence de Sylvie VIRICEL, \nMaire de Miribel, les enfants et \nleurs parents ont pu admirer le  \nspectacle po\u00e9tique des ballons \nmulticolores s'\u00e9levant dans le \nciel des ECHETS.  \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo Ang\u00e9lique BOSCHETTI \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nNOTRE PATRIMOINE \n \nComment mieux conna\u00eetre le patrimoine naturel \nEchetois ?\nLors des prochaines journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, le \nsamedi 17 septembre, les petits Echetois et les plus grands, \nen famille, pourront  se promener  dans le marais des Echets \net tout apprendre sur l\u2019histoire du Marais,  l\u2019exploitation des \n\u00e9tangs Salendre, la faune et la flore typiques de ce site \nremarquable. Une visite comment\u00e9e d\u00e9butera \u00e0 10H \u00e0 partir \ndu parking du Restaurant Le Coin Perdu. D\u2019autre part, divers \npanneaux informatifs pr\u00e9sentant le plan Terrier des Echets \nde 1750, des photocopies de l\u2019Atlas des grandes et petites \nprairies datant du d\u00e9but du XIX\u00e8me si\u00e8cle serviront de \nsupport pour un jeu d\u00e9couverte organis\u00e9 sur 5 lieux \nremarquables alliant le patrimoine b\u00e2ti de l\u2019\u00e9glise de Neyron \net de l\u2019ancien ch\u00e2teau au Mas Rillier au patrimoine naturel \ndu marais ainsi qu\u2019au savoir-faire des hommes avec la ferme \ndes Fresnes et du Colombier \u00e0 Tramoyes.  \n   Nous vous attendons nombreux et vous souhaitons bonne \nchance car de nombreux lots pourront \u00eatre gagn\u00e9s ! \n Texte Marie-Chantal Jolivet \n \n", "publication_date": "20/06/1816"}