{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MTYtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE5LTA5LTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/516-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-19-09-2014/file", "text": "1 \n \nCommune de Miribel \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 19 septembre 2014 \n\u00e0 19 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e \nAdjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; MM. J. \nBERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. F. \nJOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, \nMM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. \nCHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents excus\u00e9s : Mme BOUVIER \u2013 Mme DESCOURS-JOUTARD \u2013 M. BERTHOU\u2013 M. JOLIVET \u2013  \nMmes COQ \u2013 THOMAS \n \nMme Josiane BOUVIER donne pouvoir \u00e0 M. Henri SECCO \nMme Nathalie DESCOURS-JOUTARD donne pouvoir \u00e0 M. Georges BAULMONT \nM. Jacques BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Mme Sylvie VIRICEL \nMme M. Sophie COQ donne pouvoir \u00e0 Mme M. Pierre LUNION \nMme No\u00e9mie THOMAS donne pouvoir \u00e0 M. J. Pierre GAITET \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 19 heures 30. \n \nArriv\u00e9e de M. Pascal PROTIERE \u00e0 19h38. \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMme Fabienne D\u2019ANGELO a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 18 juillet 2014 \n \n \nM. Laurent TRONCHE a indiqu\u00e9 que le compte-rendu du conseil municipal \u00e9tait trop impr\u00e9cis sur le point \nII VOIRIE 1\u00b0 D\u00e9nomination de la voie desservant la ZAE Folliouse. \n \nIl a demand\u00e9 \u00e0 ce que soit pr\u00e9cis\u00e9 sur ce document que l\u2019Opposition a vot\u00e9 pour le fait de nommer la voie \n\u00ab rue de Folliouse \u00bb. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019adjonction de cette mention marginale au compte-rendu de la \ns\u00e9ance du 18 juillet 2014. \n \nLe compte-rendu ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII  INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n      \n \nRapporteur P. BERTHO  \n \n1\u00b0 Rapport sur le prix et la qualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat \nIntercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) pour l\u2019ann\u00e9e 2013 \n \n\n2 \n \nEn vertu du d\u00e9cret n\u00b0 95-635 du 6 mai 1995, il a \u00e9t\u00e9  pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal le rapport annuel du \nservice de distribution publique d\u2019eau potable, exercice 2013. \n \nM. BERTHO a indiqu\u00e9 les chiffres cl\u00e9s de l\u2019exploitation de ce service qui dessert 9 064 clients pour un \nvolume factur\u00e9 de 1 175 419 m3 d\u2019eau soit une moyenne de 130 m3 par usager. \n \nAvec un volume d\u2019eau produit de 1 573 026 m3, le rendement du r\u00e9seau est de 75 % ce qui est sup\u00e9rieur au \nrendement limite fix\u00e9 par le d\u00e9cret 2012-97 \u00e0 69.3 %. \n \nL\u2019indice lin\u00e9aire de perte (rapport entre les pertes par fuites et la longueur des canalisations hors \nbranchement) se situe \u00e0 6.75, en am\u00e9lioration par rapport \u00e0 2010 et 2011 et restant inf\u00e9rieur au ratio \nd\u2019objectif de 6.80 auquel le d\u00e9l\u00e9gataire s\u2019est engag\u00e9 contractuellement. \n \nLes pertes sur le r\u00e9seau sont substantiellement dues aux fuites et plus marginalement aux volumes \nconsomm\u00e9s sans comptage et volumes de services tels que les purges ou nettoyages. \n \nM. TRONCHE a pr\u00e9cis\u00e9 que ces volumes utilis\u00e9s pour le service n\u2019\u00e9taient pas comptabilis\u00e9s en pertes et \nn\u2019entraient donc pas dans le taux de rendement. \n \nIl a demand\u00e9 alors quel \u00e9tait l\u2019objectif de taux de rendement impos\u00e9 par le contrat en cours car le taux de  \n75 % annonc\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gataire reste inf\u00e9rieur au 80 % des pr\u00e9c\u00e9dents contrats. \n \nM. BERTHO a r\u00e9pondu que le contrat en cours indique un objectif de taux de rendement ou indice lin\u00e9aire \nde perte \u00e0 atteindre en 2016 qui correspond aux 75 % existants. \n \nM. TRONCHE a alors fait remarquer que le d\u00e9l\u00e9gataire n\u2019avait jamais atteint les objectifs pr\u00e9c\u00e9dents de 80 \n% et avait d\u00e9sormais plus de latitude avec un taux de 75 %. \n \nM. BERTHO a indiqu\u00e9 qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas s\u00fbr que les pr\u00e9c\u00e9dents contrats fixaient un taux d\u2019objectif de 80 % \ncar il est difficilement r\u00e9alisable compte tenu du lin\u00e9aire de r\u00e9seau existant sur le Syndicat ( 167.5 km) et des \nvolumes produits. \n \nM. GAITET a demand\u00e9 la signification du terme \u00ab 10 P+ \u00bb indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019avant derni\u00e8re ligne de la page 3. \n \nM. BERTHO n\u2019ayant pas les informations sur place les transmettra ult\u00e9rieurement. A ce titre, il est pr\u00e9cis\u00e9 \nque ce terme signifie \u00ab point de contr\u00f4le \u00bb. \n \nMme COURANT a demand\u00e9 comment \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9 le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 de l\u2019eau. \n \nM. BERTHO a pr\u00e9sent\u00e9 en r\u00e9ponse les donn\u00e9es indiquant que 118 contr\u00f4les r\u00e9glementaires ont \u00e9t\u00e9 \neffectu\u00e9s, tous conformes aux normes bact\u00e9riologiques et pr\u00e9sences de nitrates. Il en a \u00e9t\u00e9 de m\u00eame pour les \n172 contr\u00f4les effectu\u00e9s directement par la Lyonnaise des Eaux. \n \nM. TRONCHE  a signal\u00e9 qu\u2019on devrait s\u2019\u00e9tonner des chiffres pr\u00e9sent\u00e9s par la Lyonnaise des Eaux sur les \nr\u00e9sultats d\u00e9ficitaires de plus de 400 000 \u20ac indiqu\u00e9s sur les comptes annuels de r\u00e9sultat de l\u2019exploitation de \n2013 et 2012. \n \nCes chiffres devraient \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s car pour lui ils sont faux et sur ces \u00e9l\u00e9ments le d\u00e9l\u00e9gataire est un \nmenteur. \n \nM. BERTHO a indiqu\u00e9 que ces comptes \u00e9taient ceux du d\u00e9l\u00e9gataire et qu\u2019il devait assumer ces d\u00e9ficits. \nQuoiqu\u2019il en soit, le d\u00e9l\u00e9gataire respecte les termes du contrat en mati\u00e8re d\u2019exploitation du service. \n \n\n3 \n \nAucune autre question n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 clos et le Conseil a pris acte de la pr\u00e9sentation du \nrapport annuel du SIENEL pour l\u2019exercice 2013. \n \nIV AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n                    \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n        \n \n      Rapporteur H. SECCO  \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, M. SECCO a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil \nMunicipal les d\u00e9cisions prises par Madame le Maire dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \n2\u00b0 Adoption du R\u00e8glement du Conseil Municipal  \n       \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n \nL\u2019Article L 2121-8 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) stipule : \u00ab dans les Communes \nde 3 500 habitants et plus,  le Conseil Municipal \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur dans les six mois qui suivent \nson installation \u00bb. \n \nUn projet de r\u00e8glement a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nM. TRONCHE a demand\u00e9 confirmation sur la teneur de document pr\u00e9paratoire, des projets de d\u00e9lib\u00e9rations \net documents annexes joints \u00e0 l\u2019ordre du jour et sur leur caract\u00e8re r\u00e9serv\u00e9 aux conseillers municipaux tant \nqu\u2019ils n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s recevant d\u00e8s lors un caract\u00e8re communicable conform\u00e9ment \u00e0 la \nr\u00e9glementation en vigueur. \n \nMadame le Maire ayant confirm\u00e9 ces \u00e9l\u00e9ments, M. TRONCHE a signal\u00e9 qu\u2019une personne dans le public \ndisposait des documents laiss\u00e9s \u00e0 la disposition de la presse et a demand\u00e9 express\u00e9ment \u00e0 ce que cela ne soit \nplus le cas. \n \nMadame le Maire en a pris acte mais a pr\u00e9cis\u00e9 que ce fait n\u2019\u00e9tait pas en relation directe avec l\u2019approbation \ndu projet de r\u00e8glement objet de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nM. GAITET a demand\u00e9 sur l\u2019application de l\u2019article 23 \u00ab Comptes-rendus \u00bb si les conseillers le demandant \npouvaient recevoir les comptes-rendus du Conseil municipal sous format papier. \n \nMme VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 que la mention de la transmission \u00e9lectronique avait pour but d\u2019\u00e9viter une \nimpression papier, solution plus \u00e9conomique et plus \u00e9cologique, mais que les conseillers qui en font la \ndemande pourront recevoir ces documents sur format papier. \n \nM. GRAND a demand\u00e9 pour l\u2019application de l\u2019article 27 \u00ab Expression des conseillers n\u2019appartenant pas \u00e0 la \nMajorit\u00e9 municipale \u00bb \u00e0 ce que la date de transmission du texte de la \u00ab Tribune politique \u00bb soit \u00e9galement \nappliqu\u00e9e \u00e0 la Majorit\u00e9 comme cela avait \u00e9t\u00e9 inscrit sur le r\u00e8glement int\u00e9rieur existant deux mandats \npr\u00e9c\u00e9demment. \n \nMme VIRICEL a r\u00e9pondu que ce type de mention serait inapplicable voire inutile car elle reviendrait \u00e0 lui \ndemander en tant que directrice de la publication de v\u00e9rifier la date de r\u00e9ception de son propre texte. \n \nLe projet de r\u00e8glement int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n\n4 \n \n3\u00b0 Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Association Nationale des Elus en charge du Sport (A.N.D.E.S.) \n \n \n \n \n \n \n \n \n          \n  Rapporteur H. SECCO \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019ANDES et a d\u00e9sign\u00e9 M. SECCO pour le \nrepr\u00e9senter aupr\u00e8s de cette association. \n \nV PERSONNEL COMMUNAL \n \n \n \n               \n \n  Rapporteur J. BOUVIER \n \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier le tableau des emplois en vue de la cr\u00e9ation des postes suivants : \n \n- \nATSEM principaux de 2\u00e8me classe \u00e0 temps complet : 3 postes \n- \nATSEM principale de 2\u00e8me classe \u00e0 28 heures hebdomadaires : 1 poste \n- \nADJOINT TECHNIQUE de 2\u00e8me classe \u00e0 temps complet : 1 poste \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette modification \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Comit\u00e9 Technique (C.T.) \u2013 Avis du Conseil Municipal - D\u00e9termination du nombre de \nrepr\u00e9sentants  de chaque coll\u00e8ge \n \nLa constitution du comit\u00e9 technique (anciennement d\u00e9nomm\u00e9 comit\u00e9 technique paritaire) est obligatoire \ndans les collectivit\u00e9s employant au moins 50 agents.  \n \nLa collectivit\u00e9 de MIRIBEL compte au 1er septembre 2014, 103 titulaires (fonctionnaires) dont 7 en non \nactivit\u00e9 (cong\u00e9 parental, disponibilit\u00e9s) et  38 non titulaires (dont 13 assistantes maternelles, 8 agents \nrempla\u00e7ants des titulaires absents, 3 CDD/CDI, et 21 saisonniers ou occasionnels).        \n \nL\u2019exigence du paritarisme entre les deux coll\u00e8ges (\u00e9lus et personnel) a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e par la loi n\u00b0 2010-751 \ndu 5 juillet 2010 sur la r\u00e9novation du dialogue social.  \n \nLe comit\u00e9 technique est un organisme consultatif qui a pour r\u00f4le d\u2019\u00e9clairer la prise de d\u00e9cision des \ncollectivit\u00e9s. Il est obligatoirement  saisi pour avis pr\u00e9alable aux d\u00e9cisions relatives \u00e0 :  \n \n\uf0b7 L\u2019organisation de la collectivit\u00e9 et au fonctionnement des services,  \n\uf0b7 Les \u00e9volutions des administrations ayant un impact sur les personnels,  \n\uf0b7 les grandes orientations relatives aux effectifs, emplois et comp\u00e9tences, \n\uf0b7 Les grandes orientations en mati\u00e8re de politique indemnitaire et des crit\u00e8res de r\u00e9partition y \naff\u00e9rents,  \n\uf0b7 La formation, l\u2019insertion et la  promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle, \n\uf0b7 Les sujets d\u2019ordre g\u00e9n\u00e9ral int\u00e9ressant l\u2019hygi\u00e8ne, la s\u00e9curit\u00e9 et les conditions de travail,  \n\uf0b7 les aides \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire et \u00e0 l\u2019action sociale.  \n \nLe comit\u00e9 technique est compos\u00e9 de deux coll\u00e8ges : les repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s parmi les \n\u00e9lus ou les agents nomm\u00e9s par le Maire et les repr\u00e9sentants du personnel. Le nombre de repr\u00e9sentants \ntitulaires est \u00e9gal \u00e0 celui des repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants, et est compris entre 3 et 5 compte tenu des effectifs de \nla collectivit\u00e9 (effectifs entre 50 et 349 agents). La pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le Maire (ou un de ces \nrepr\u00e9sentants). \n \nLes repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 (4 titulaires et 4 suppl\u00e9ants) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 municipal en date \ndu 18 aout 2014. \n \n\n5 \n \nLes repr\u00e9sentants du personnel seront \u00e9lus lors des \u00e9lections professionnelles qui auront lieu le 4 d\u00e9cembre \nprochain, pour une dur\u00e9e de mandat de 4 ans. Leur nombre ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 celui des repr\u00e9sentants \ndes \u00e9lus, mais il peut \u00eatre sup\u00e9rieur.  Une consultation des organisations syndicales pr\u00e9sentes sur le territoire \ncommunal et au sein du CDG de l\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par courrier le 9 juillet 2014, conform\u00e9ment \u00e0 la \nr\u00e9glementation.   \n \nLe Conseil municipal, consid\u00e9rant les propositions qui lui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es, a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \n \n . de fixer \u00e0 4 le nombre de titulaires et en nombre \u00e9gal celui de suppl\u00e9ants pour la composition du \n   coll\u00e8ge repr\u00e9sentant le personnel maintenant ainsi le paritarisme. \n . de recueillir l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9 lors des r\u00e9unions du Comit\u00e9 Technique. \n \n3\u00b0 Comit\u00e9 Hygi\u00e8ne S\u00e9curit\u00e9 Conditions de Travail (C.H.S.C.T.) \u2013 Cr\u00e9ation - Avis du Conseil \nMunicipal \u2013 d\u00e9termination des repr\u00e9sentants de chaque coll\u00e8ge \n \nConform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 2010-751 du 5 juillet 2010 modifi\u00e9e relative \u00e0 la r\u00e9novation du dialogue social et \ncomportant diverses dispositions relatives \u00e0 la fonction publique, la Commune doit mettre en place un \ncomit\u00e9 hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail (distinct du C.T.). \n \nLe C.H.S.C.T. est une instance de concertation qui rend des avis consultatifs sur : \n \n\uf0b7 La protection de la sant\u00e9 physique, mentale des agents dans leur travail,  \n\uf0b7 La s\u00e9curit\u00e9 des agents dans leur travail,  \n\uf0b7 Les am\u00e9liorations des conditions de travail,  \n\uf0b7 L\u2019observation des prescriptions l\u00e9gales prises en ces mati\u00e8res. \n \nIl convient de fixer la composition du C.H.S.C.T qui comprend des membres repr\u00e9sentant la collectivit\u00e9 \nd\u00e9sign\u00e9s parmi les \u00e9lus ou les agents nomm\u00e9s par le Maire et les repr\u00e9sentants du personnel. Le nombre de \nrepr\u00e9sentants titulaires est \u00e9gal \u00e0 celui des repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants, et est compris entre 3 et 5 compte tenu \ndes effectifs de la collectivit\u00e9.  Les acteurs de pr\u00e9vention : m\u00e9decin du travail, les conseillers de pr\u00e9vention \npeuvent \u00e9galement assister de droit aux r\u00e9unions du C.H.S.C.T. La pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le Maire (ou \nun de ces repr\u00e9sentants). \n \nLes repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 (4 titulaires et 4 suppl\u00e9ants) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 municipal en date \ndu 18 aout 2014. \n \nLes repr\u00e9sentants du personnel seront d\u00e9sign\u00e9s sur la base des r\u00e9sultats des \u00e9lections du comit\u00e9 technique, \nsoit le 4 d\u00e9cembre 2014. \n \nLe d\u00e9cret du 10 juin 1985 modifi\u00e9 relatif \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du travail ainsi qu\u2019\u00e0 la m\u00e9decine \nprofessionnelle et pr\u00e9ventive dans la fonction publique territoriale modifie le paritarisme num\u00e9rique et le \nrecueil des avis des repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9.  \n \nLes organisations syndicales ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es par courrier le 9 juillet 2014, et au vu de leurs r\u00e9ponses, il \nsera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de fixer \u00e0 4  le nombre de titulaires et en nombre \u00e9gal celui des suppl\u00e9ants pour \nla composition du coll\u00e8ge repr\u00e9sentant le personnel (Le paritarisme est maintenu au sein de ce comit\u00e9) et de \nrecueillir l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de fixer \u00e0 4 le nombre de titulaires et en nombre \u00e9gal celui des \nsuppl\u00e9ants pour la composition du coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants du personnel et de recueillir l\u2019avis des \nrepr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9. \n \n \n\n6 \n \nVI URBANISME         \n \n \n \n \n \n     \n \n  Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0  Exercice du Droit de Pr\u00e9emption Urbain \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un bien faisant l\u2019objet d\u2019une D\u00e9claration \nd\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n \nUne d\u00e9claration d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA) un bien (parcelle b\u00e2tie avec pas de porte) sis 1221 grande rue \u00e0 \nMiribel, cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 132 de 241 m2 sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nLe prix de cet immeuble est de 210 000 \u20ac, plus une commission d\u2019agence de 10 000 \u20ac \u00e0 la charge de \nl\u2019acqu\u00e9reur. L\u2019article budg\u00e9taire pour financer cette \u00e9ventuelle acquisition n\u2019\u00e9tant pas suffisamment \nprovisionn\u00e9, la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoir \u00e0 Madame le Maire, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil \nMunicipal du 18 avril 2014 \u2013 point N ne peut s\u2019exercer. \n \nEn cons\u00e9quence, ce dossier est soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour avis et d\u00e9cision. \n \nEn juillet 2014, la Commune avait \u00e9t\u00e9 saisie par le Directeur de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon qui exprimait \nl\u2019int\u00e9r\u00eat repr\u00e9sent\u00e9 par ce bien pour l\u2019extension de sa structure, notamment pour la construction d\u2019un accueil \nde jour autonome de 10 \u00e0 12 places. \n \nConsid\u00e9rant que l\u2019activit\u00e9 de cette institution a un caract\u00e8re d\u2019utilit\u00e9 publique,  \n \nConsid\u00e9rant \u00e9galement que la possibilit\u00e9 pour l\u2019Institution de s\u2019\u00e9tendre et de se d\u00e9velopper en augmentant la \ncapacit\u00e9 d\u2019accueil des personnes \u00e2g\u00e9es, repr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour la Commune de Miribel, il a \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019exercer son droit de pr\u00e9emption \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ce bien, en vue de sa r\u00e9trocession \u00e0 \nl\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 par ailleurs, que le prix indiqu\u00e9 dans la DIA a fait l\u2019objet d\u2019une validation par le service des \nDomaines n\u00b0 DOM 2014-249V1216. \n \nM. GRAND a demand\u00e9 si la commune connaissait le nom de l\u2019agence immobili\u00e8re ayant particip\u00e9 \u00e0 la \ntransaction de la vente ayant fait l\u2019objet de la D.I.A. et si l\u2019Institution avait pris un engagement sur \nl\u2019acquisition du bien faisant l\u2019objet de l\u2019intervention de la commune. \n \nM. GUINET a r\u00e9pondu que la mention du nom de l\u2019agence immobili\u00e8re n\u2019appara\u00eet pas sur la DIA et a fait \npart du courrier de l\u2019Institution sollicitant l\u2019intervention de la commune sur le bien immobilier, qui a fait \nl\u2019objet d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil d\u2019Administration. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019exercer le droit de pr\u00e9emption de la commune sur \nl\u2019acquisition du bien cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 132 pour 210 000 \u20ac auquel s\u2019ajoute une commission de 10 000 \n\u20ac, et a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019inscrire \u00e0 cet effet les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au budget par d\u00e9cision modificative n\u00b0 3. \n \nVII FINANCES \n \n \n \n \n \n                 \n \nRapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 Affectation du r\u00e9sultat du Compte Administratif  2013 de la Commune \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juin 2014, l\u2019Assembl\u00e9e avait approuv\u00e9 l\u2019affectation du r\u00e9sultat du Compte \nAdministratif 2013 de la Commune. \n \nA la demande de Monsieur le Tr\u00e9sorier, et afin d\u2019int\u00e9grer le r\u00e9sultat de la dissolution du Syndicat \nIntercommunal des Communes Riveraines du Canal de Miribel, il convient de d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau sur la \nreprise des r\u00e9sultats et la modification de l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement qui en r\u00e9sulte. \n \n\n7 \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 par 21 voix pour et 7 abstentions d\u2019approuver la modification de l\u2019affectation \ndes r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2013 annulant et rempla\u00e7ant celle du 20 juin 2014. \n \n2\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 3 - Budget Communal \n \nM. BODET a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil municipal le projet de d\u00e9cision modificative n\u00b0 3 du budget communal \n2014 portant sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n \n- inscription des cr\u00e9dits budg\u00e9taires n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice du droit de pr\u00e9emption de la commune  \n d\u00e9cid\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment \n- int\u00e9gration de la nouvelle affectation des r\u00e9sultats suite \u00e0 la modification d\u00e9cid\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment \n- inscription de l\u2019amortissement de subventions affect\u00e9es \u00e0 l\u2019acquisition de biens mobiliers \n amortissables \n- inscription de la recette de vente de biens immobiliers d\u00e9cid\u00e9s au Conseil du 18 juillet 2014. \n \nCette d\u00e9cision modificative ajoute 4 991.14 \u20ac en d\u00e9penses et recettes de fonctionnement et 274 900.00 \u20ac en \nd\u00e9penses et recettes d\u2019investissement. \n \nLe projet de d\u00e9cision modificative n\u00b0 3 au budget communal 2014 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 21 voix pour et 7 \nabstentions. \n \nM. GAITET a pr\u00e9cis\u00e9 que comme pour la d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente l\u2019Opposition s\u2019est abstenue car elle n\u2019a \npas vot\u00e9 le budget faisant l\u2019objet de ces modifications. \n \nVIII AFFAIRES FUNERAIRES  \n \n \n \n       \n \nRapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 R\u00e9trocession d\u2019une concession au cimeti\u00e8re communal Saint-Martin \n \nEn raison de leur d\u00e9part de la Commune, les titulaires de la concession trentenaire n\u00b0 2918 au cimeti\u00e8re \nSaint-Martin ont sollicit\u00e9 aupr\u00e8s de la Commune, la r\u00e9trocession de cette concession qu\u2019ils avaient acquise \nle 2 avril 2013. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser cette r\u00e9trocession et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 \n\u00e9mettre le mandat de remboursement correspondant \u00e0 la r\u00e9trocession. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures. \n \n \n", "publication_date": "28/12/2014"}