{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNTQ3LWVycmF0dW0=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1547-erratum/file", "text": " \n \nERRATUM \n \nEn raison du blocage des masques par les Douanes pour contr\u00f4le, nous avons \u00e9t\u00e9 \ncontraints de d\u00e9caler la distribution gratuite d\u2019un masque en boite aux lettres et \nl\u2019organisation d\u2019un \u00ab drive \u00bb pour la remise de masques compl\u00e9mentaires par \nfamille (1 par personne de + de 10 ans), initialement pr\u00e9vue le samedi 23 mai.  \nCe \u00ab drive \u00bb pour retrait de masques compl\u00e9mentaires  \nest donc report\u00e9 au  \nsamedi 30 mai \nSi vous n\u2019avez pas de v\u00e9hicule, vous pouvez vous pr\u00e9senter \u00e0 pied \n \nPr\u00e9parer le retrait de masques du 30 mai 2020 \nSe munir d\u2019un justificatif de domicile \n+ pi\u00e8ces d\u2019identit\u00e9 des membres de la famille OU livret de famille \n \nRemplir et apporter l\u2019attestation sur l\u2019honneur \nNOM :\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \nADRESSE :\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nAtteste sur l\u2019honneur que \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 personnes de + de 10 ans sont pr\u00e9sentes au \nsein de mon foyer et sollicite la remise du nombre de masques manquants. \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}