{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNDUtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/145-echo-des-echets-nd-7/file", "text": "Le plus bel hommage que nous puissions \nrendre \u00e0 Marcel JOLIVET serait de rappeler \nque le prodige de ce grand d\u00e9part c\u00e9leste, \nqu'on appelle la mort, c'est que ceux qui \npartent ne s'\u00e9loignent pas. Il est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \nnous plus que jamais, sa pr\u00e9sence est encore \npalpable dans le marais des ECHETS qu\u2019il \naimait tant et dans les champs qu\u2019il cultivait \nencore jusqu\u2019\u00e0 cet \u00e9t\u00e9. \n \n \nAvec lui, une part de l\u2019histoire des ECHETS a \n\u00e9t\u00e9 \u00e9crite : il est arriv\u00e9 au hameau en 1950 \navec Raymonde son \u00e9pouse. Tr\u00e8s actif dans \nsa vie d\u2019agriculteur comme dans sa vie \nassociative, Marcel JOLIVET n\u2019a jamais \nm\u00e9nag\u00e9 sa peine et son temps pour aider les \nautres. Les donneurs de sang se souviendront \nlongtemps de cet homme plein de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, \nun homme de c\u0153ur, estim\u00e9 de tous.  Les \nEchetois garderont  en m\u00e9moire sa silhouette, \nson sourire et son regard plein de malice. \nA  toute sa famille et \u00e0 tous ses proches, nous \nadressons nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nSi ce journal a le souci d\u2019am\u00e9liorer la \ncommunication dans le hameau des ECHETS \net participe \u00e0 l\u2019animation, l\u2019id\u00e9e de le faire  \nconna\u00eetre \u00e0 un plus large public passe \nobligatoirement par les nouvelles technologies \nde communication.  Un site Internet est un outil \nde rapprochement entre les hameaux et \nMIRIBEL. Il est une fen\u00eatre ouverte sur notre \nhameau et permet \u00e0 chacun d\u2019entre vous de \nprendre contact avec toute la palette de nos \nnombreuses structures et activit\u00e9s. Il permet \naussi de consulter toutes les parutions de \nl\u2019ECHO \nDES \nECHETS \net \nd\u2019avoir \ndes \ninformations sur les autres associations. Vous \npouvez vous connecter \u00e0 l\u2019adresse suivante : \nhttp://pagesperso-orange.fr/echodesechets .La \nprochaine \u00e9tape du journal sera la cr\u00e9ation en \nassociation de L\u2019ECHO DES ECHETS dans le \nbut d\u2019officialiser les actions men\u00e9es telles que \nla randonn\u00e9e p\u00e9destre, les sorties moto et les \nautres manifestations \u00e0 venir. \n \n\nLes environs des ECHETS sont relativement propres, nous pouvons avec un peu de civisme \ngarder nos chemins agr\u00e9ables pour la promenade. Pour cela, il faudrait prochainement \norganiser un nettoyage collectif, l\u2019ECHO des ECHETS vous tiendra inform\u00e9 de l\u2019action \u00e0 \nmener. Si vous avez des id\u00e9es, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous \u00e9crire.   \nLE SIVRE \nEn 1997, le SIVRE, Syndicat Intercommunal \ndu Vallon du Ruisseau des ECHETS est cr\u00e9\u00e9, \nregroupant les communes de FLEURIEU SUR \nSAONE, \nFONTAINES-SAINT-MARTIN \net \nROCHETAILLEE-SUR-SAONE. En 1998 ces \ntrois communes mettent en place le projet \nnature qui permet au syndicat d\u2019avoir des \nmoyens \ntechniques \net \nfinanciers \npour \nsauvegarder l\u2019espace naturel et agricole. Le \nsyndicat travaille inlassablement \u00e0 l\u2019entretien, \n\u00e0 la mise en valeur du  vallon des ECHETS qui  \ns\u2019\u00e9tire sur une dizaine de kilom\u00e8tres avant de \nrejoindre la SAONE. Le vallon se caract\u00e9rise \npar la diversit\u00e9 de ses milieux naturels et est \n\u00e9troitement li\u00e9 aux marais des ECHETS. \n \n Vous pouvez acc\u00e9der \u00e0 cet espace \nnaturel par des chemins balis\u00e9s et en \ntoute \nqui\u00e9tude \nvous \npromener \net \nd\u00e9couvrir \nla \nqualit\u00e9 \npaysag\u00e8re \net \nenvironnementale \ndepuis \nles \ntrois \ncommunes. Attention toutefois les jours \nd\u2019orages, le ruisseau peut devenir tr\u00e8s \nmena\u00e7ant. Les eaux montent rapidement \ntransformant le paisible cours d\u2019eau \npropice \u00e0 la promenade en v\u00e9ritable \ntorrent emportant tout sur son passage. \nDommage que le SIVRE ne d\u00e9marre qu\u2019\u00e0 \nFONTAINE SAINT MARTIN, nous avons \nune portion aux ECHETS, au bout de \nl\u2019all\u00e9e des platanes, en face du chemin des \nmarais jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autoroute, qui pourrait \u00eatre \nr\u00e9habilit\u00e9e en sentier de promenade. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNature et D\u00e9nature. \nQuel bonheur car voici encore une belle journ\u00e9e ! \nLe chien et moi partons, pr\u00eats \u00e0  nous promener. \nCombien j\u2019aime ce chemin qui nous offre sa verdure ! \nLes chevaux tr\u00e8s tranquilles nous regardent passer, \nUne douce jument s\u2019approche afin de nous saluer. \nEst-il vrai qu\u2019un bonheur jamais vraiment ne dure ? \n \nAu bout de ce chemin, un gros tas d\u2019immondices. \nDes objets qui pourraient encore rendre service. \nPourquoi donc en ce lieu les avoir d\u00e9pos\u00e9s ? \nEn moi col\u00e8re et larmes viennent s\u2019entrem\u00ealer. \n \nJe poursuis mon chemin, sinueux, ombrag\u00e9. \nJ\u2019appr\u00e9cie la qui\u00e9tude apaisante qu\u2019il m\u2019inspire. \nJ\u2019\u00e9coute les insectes, les oiseaux s\u2019activer. \nLe chien tout fr\u00e9tillant s\u2019enfonce dans les fourr\u00e9s. \nA nouveau le bien-\u00eatre revient m\u2019envelopper. \nEnfin par la nature je me laisse bien s\u00e9duire ! \n \nMais soudain j\u2019aper\u00e7ois, l\u00e0 sur le bas c\u00f4t\u00e9, \nLes restes d\u00e9solants d\u2019une voiture br\u00fbl\u00e9e \nElle laisse sur le chemin, une large plaie noir\u00e2tre. \nMe voil\u00e0 effondr\u00e9e devant un tel d\u00e9sastre. \n \nLas, je ne peux alors que poursuivre ma route \nEt contempler les champs et leur immensit\u00e9. \nJe regarde les bl\u00e9s verts sous le vent ondoyer \nEt lib\u00e8re mon esprit pour qu\u2019il puisse s\u2019\u00e9vader. \nJe laisse aller le chien \u00e0 sa curiosit\u00e9. \nJe ne veux pas qu\u2019en moi vienne s\u2019installer le doute. \n \nMais alors mon regard se retrouve attir\u00e9, \nCar le long de la route, des d\u00e9chets sont jet\u00e9s. \nIl est vrai qu\u2019il existe,  pr\u00e9sent dans l\u2019\u00eatre humain, \nUne part d\u2019\u00e9go\u00efsme et parfois de d\u00e9dain. \n \nPourtant je veux encore croire en chacun de nous. \nConscients que ce n\u2019est pas que question de moyens \nPour rendre notre avenir certainement plus doux \nNous pouvons simplement nous prendre tous par la main. \n \nMagali AVELINE \nEt\u00e9 2009 \n\nEntre l\u00e9gende et histoire \nlocale \n \nJe suis un puits de plus de 40 m\u00e8tres de \nprofondeur, \nsitu\u00e9 \ndans \nle \nparc, \njadis \nmagnifique, du restaurant St Hubert aux \nECHETS. \nJe suis tr\u00e8s rare car il n'existe aucun autre \npuits dans le hameau : la nappe phr\u00e9atique \nest bien trop profonde. H\u00e9las, je viens de \ndispara\u00eetre, \ncombl\u00e9 \nde \ngravas, \napr\u00e8s \nplusieurs ann\u00e9es bien solitaires. Mais ma \nm\u00e9moire est intacte malgr\u00e9 mes quelques \n300 ans et je vais vous raconter, non pas \nmon histoire mais celle des personnages \nillustres qui ont peut-\u00eatre caress\u00e9 la pierre de \nma margelle. \nBien avant ma naissance, il y a  150 000 \nans, lors du retrait des glaciers, le secteur a \n\u00e9t\u00e9 envahi par un vaste lac de 1 300 hectares \nenviron \nau \nfond \nduquel \ns'accumul\u00e8rent \ndiff\u00e9rentes couches de s\u00e9diments. \nSelon les p\u00e9riodes de refroidissement ou de \nr\u00e9chauffement, la v\u00e9g\u00e9tation se modifiait. \nUne vaste for\u00eat d'arbres \u00e0 feuilles caduques \nsucc\u00e9dait \n\u00e0 \nune \nsteppe \noccup\u00e9e \npar \nl\u2019armoise, entre autre. En des temps plus \nproches de nous, au Moyen - Age (!!), un \nvaste mar\u00e9cage aliment\u00e9 par les eaux d'un \nbassin versant de plus de 4000 hectares \noccupait la zone. \nVraisemblablement, personne n'habitait aux \nalentours de ce marais insalubre. Est-ce la \nprolif\u00e9ration du gibier et l'attrait de chasses \nmiraculeuses qui d\u00e9cid\u00e8rent Philippe, duc de \nSavoie, \u00e0 s'int\u00e9resser au marais et \u00e0 vouloir \nl'ass\u00e9cher ? C'est sans doute \u00e0 cette p\u00e9riode \nque fut construit un relais de chasse \u00e0 \nproximit\u00e9 de celui-ci. \nLa vie ne devait pas \u00eatre facile ! La \nconstruction d'un puits s'imposait. Imaginez \nle d\u00e9part de la chasse : les chiens et les \nchevaux qui s'agitent, les cavaliers et les \ncavali\u00e8res dans leur belle tenue, le cor \nr\u00e9sonnant dans le matin brumeux pour \ndonner le signal du d\u00e9part... \nJ'imagine \nais\u00e9ment \nla \nbelle \net \ncultiv\u00e9e \nMarguerite d'Autriche au bras de son \u00e9poux \nPhilibert de Savoie dit Le Beau qui adorait la \nchasse et ne pouvait ignorer ce marais si \ngiboyeux. \nLa belle l'avait \u00e9pous\u00e9 en 1501 et fit \u00e9riger la \ncath\u00e9drale de Brou en m\u00e9moire de cet \u00e9poux \nbien aim\u00e9 qui mourut d'un refroidissement  \nparce qu'il avait bu de l'eau trop fra\u00eeche apr\u00e8s \ns'\u00eatre beaucoup d\u00e9pens\u00e9 au cours d'une \nchasse justement !  \n(Fin de la premi\u00e8re partie) \n \n \nLe petit bois \nLe petit bois route de Tramoyes, face aux \nOrmes, vient d\u2019\u00eatre d\u00e9frich\u00e9 par les employ\u00e9s \nde mairie. L\u2019\u00e9quipe municipale a en effet \nd\u00e9cid\u00e9 de valoriser ce terrain communal en y \ninstallant dans les prochains mois une table \npique-nique.  \n                        \nCe projet n\u2019est pas fig\u00e9 et toutes les \nsuggestions \ndes \nECHETOIS \nsont \nles \nbienvenues. \nElles \nviendront \nenrichir \nla \nr\u00e9flexion des \u00e9lus. Vous pouvez, pour ce \nfaire, adresser vos id\u00e9es \u00e0 Monsieur le Maire, \n\u00e0 Madame Josiane BOUVIER adjointe au \ncadre de vie ou aux \u00e9lues du hameau : \n(Mmes Jolivet, Drai et  Rouger). \nLien internet : xperino@miribel.fr  \n \nECOLE DES ECHETS \nLa \nrentr\u00e9e \ns\u2019est \nd\u00e9roul\u00e9e \nsans \nsouci \nparticulier. 5 classes accueillent les enfants \nde \nla \nmaternelle \nau \nCM2. \nL\u2019\u00e9quipe \nenseignante \nest \ntoujours \nla \nm\u00eame.               \nEn ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, le challenge Brigitte \nMARET (concours de boules) en hommage \u00e0 \nla directrice de l\u2019\u00e9cole qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en \n1997 \na \neu \nlieu \nau \nboulodrome. \nDes \nr\u00e9compenses ont \u00e9t\u00e9 offertes \u00e0 tous les \nparticipants et les gagnants ont re\u00e7u une \ncoupe. Pour cette ann\u00e9e scolaire, la CCMP \nmet \u00e0 disposition de l\u2019\u00e9cole des intervenants \nen \nEPS, \nmusique \net \npour \nla \nchorale.           \nLa municipalit\u00e9 a propos\u00e9 aux enfants de CM \nde participer \u00e0 la mise en place d\u2019un Conseil \nMunicipal des Enfants (CME). Seront \u00e9ligibles \nles \nenfants \nde \nCM2. \nParticiperont \naux \n\u00e9lections les enfants de CM1 et CM2. Chaque \n\u00e9cole disposera d\u2019un certain nombre de \npostes \u00e0 pourvoir en fonction de la taille de \nl\u2019\u00e9cole. Quatre enfants de CM2 des ECHETS  \nont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus : Antoine LOMBREZ, Arnaud \nMALINS, C\u00e9cilia THIERS et Maureen BAIN.      \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPUBLICATION OFFICIELLE \nLe journal  est heureux de vous annoncer qu\u2019une nouvelle \nassociation vient de voir le jour dans notre hameau. Quelques \nparents veulent faire revivre les terrains de tennis et redonner une \n\u00e2me \u00e0 l\u2019aire de jeux situ\u00e9e \u00e0 cot\u00e9 de l\u2019\u00e9cole ; nous devons soutenir \ncette initiative  et aider les b\u00e9n\u00e9voles qui ont cr\u00e9\u00e9 cette activit\u00e9. \n \n \n \n \n \nVous propose : \nDes cours pour enfants de 4 \u00e0 6 ans (initiation)                  \nDes cours pour enfants \u00e0 partir de 7 ans (initiation et \nperfectionnement)                                                                      \nDes cours pour adultes (initiation et perfectionnement) Des stages \npendant les vacances scolaires (octobre 2009 et avril 2010)                         \nles cours seront assur\u00e9s par un moniteur animateur dipl\u00f4m\u00e9.   \nPr\u00e9sidente :  \nElisabeth \nROY                                  \nTr\u00e9sorier :  \nClaude \nMORIN                          \nSecr\u00e9taire :  \nOlivier \nROI                                  \nAdresse : \n \nletennisechetois@free.fr  \nVIDE GRENIER AUX ECHETS \nCette ann\u00e9e, la brocante des ECHETS a \u00e9t\u00e9 \norganis\u00e9e par LE TENNIS ECHETOIS. A \nl\u2019aube, une trentaine d\u2019exposants est venue \ns\u2019installer sur le parking de l\u2019\u00e9cole. Le beau \ntemps a permis  aux nombreux  visiteurs de \nfouiller le bric \u00e0 brac qui leur \u00e9tait propos\u00e9. \nUne bonne journ\u00e9e et beaucoup de visiteurs \nmalgr\u00e9 d\u2019autres manifestations dans la \nr\u00e9gion.   \nSur la photo \u00e0 droite madame Elisabeth \nROY, pr\u00e9sidente du tennis ECHETOIS et \norganisatrice de la brocante. \nSortie moto \nLa sortie d\u2019automne des motards ECHETOIS a \neu lieu le samedi 26 septembre 2009. Un \npetit groupe de six motards a rejoint des amis \nsur le parking du supermarch\u00e9 \u00e0 SAINT \nANDRE DE CORCY et c\u2019est un attroupement \nde dix sept motos de toutes cylindr\u00e9es qui a \nd\u00e9marr\u00e9 direction INNINONT dans le HAUT \nBUGEY.  \nCYRIL \n \n un nouveau venu au sein de l\u2019union des \nmotards ECHETOIS. Il a obtenu son permis en \njuin 2009 et c\u2019est donc en n\u00e9ophyte qu\u2019il a \nparticip\u00e9 \u00e0 cette vir\u00e9e. \nLa prochaine sortie sera communiqu\u00e9e dans \nune autre parution de l\u2019ECHO des ECHETS. \nClub ados du centre social \nSi tu as entre 11 et 14 ans, viens-nous rejoindre le samedi de 13H30 \u00e0 \n17H30 au local du centre social (Route Nationale, ancienne \n\u00e9cole/poste). On a un programme d\u2019enfer : sport, bowling, cin\u00e9, jeux de \nsoci\u00e9t\u00e9 et peut-\u00eatre une sortie \u00e0 l\u2019O.L. L\u2019animateur Lazhar est super-\nsympa. N\u2019h\u00e9site pas. \n \nSOU DES ECOLES \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Sou des \u00e9coles s\u2019est tenue le vendredi              \n2 octobre 2009. Tous les membres du bureau sont d\u00e9missionnaires en \nraison du manque d\u2019implication des parents. Jean Michel DRAI, actuel \npr\u00e9sident, lance un appel quasi d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 pour le renouvellement du \nbureau. Malgr\u00e9 le nombre limit\u00e9 de familles pr\u00e9sentes dans la salle et \napr\u00e8s de multiples appels, un bureau est finalement cr\u00e9\u00e9 : \n \n \nPr\u00e9sident :  \n \nJean-Michel DRAI \nVice pr\u00e9sidente :  \nMagali  MARGUIN ROUGER \nTr\u00e9sori\u00e8re :  \n \nC\u00e9line MUNARI  \nTr\u00e9sori\u00e8re adjointe :  \nKarine BERGERON \nSecr\u00e9taire :  \n \nB\u00e9atrice ALIAGA  \nLe nouveau bureau souhaite une participation plus massive des \nparents ; rappelons que les sommes r\u00e9colt\u00e9es lors des manifestations \norganis\u00e9es par le Sou permettent de financer de nombreuses \nactivit\u00e9s en partenariat avec les enseignants : voyages scolaires de fin \nd\u2019ann\u00e9e, s\u00e9ances de piscine, etc. Ce sont bien les enfants les \nb\u00e9n\u00e9ficiaires des actions men\u00e9es par le Sou des \u00e9coles. Les membres \nsortants, qui ont travaill\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement Mesdames Marie FIGAGNA, \nJulia NOURRY  et Pascale PELLEGRINI,  sont chaleureusement remerci\u00e9s \net resteront  proches de l\u2019association pour aider les nouvelles recrues \ndans leurs fonctions. \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}