{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzM3LW1pcmliZWwtaW5mby1tYWktMjAyMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1737-miribel-info-mai-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0275\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e mai 2021 !\nCOMM\u00c9MORATION  \nDU 8 MAI 1945\nSamedi 8 mai\nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n.  \u00e0 11h00  au Mas Rillier \n.  \u00e0 11h30  \u00e0 Miribel au Monument  \naux Morts Place de la R\u00e9publique\nSans public en raison de la crise sanitaire\nR\u00c9UNION  \nDU CONSEIL  \nMUNICIPAL\nJeudi 20 mai\n\u00e0 19 h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nsans public\nLE SERVICE PETITE ENFANCE\nL\u2019accueil familial offre un double int\u00e9r\u00eat :\nIl permet \u00e0 votre enfant d\u2019\u00e9voluer dans un cadre \nfamilial en respectant son rythme et ses besoins \nfondamentaux. Les temps collectifs organis\u00e9s dans \nles locaux de l\u2019Espace Petite Enfance, une fois par \nsemaine, favorisent la socialisation, la stimulation de \nvotre enfant gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s diverses et vari\u00e9es \n(peinture, p\u00e2te \u00e0 sel, \u00e9veil musical, psychomotricit\u00e9 \u2026). \nIl regroupe ainsi 2 structures :\n* La cr\u00e8che familiale : elle est compos\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe \nd\u2019assistant(e)s maternel(le)s agr\u00e9\u00e9(e)s habitant \nMiribel, employ\u00e9(e)s par la mairie de Miribel et d\u2019une  \nresponsable, Madame Marion Agn\u00e8s.\nContacts cr\u00e8che 04 78 55 84 27 - amarion@miribel.fr\nLes assistant(e)s maternel(le)s accueillent \u00e0 leur \ndomicile 4 enfants \u00e2g\u00e9s de 10 semaines \u00e0 4 ans. La \nresponsable organise la formation des assistant(e)s \nmaternel(le)s, les temps collectifs, et assure le suivi \ndes enfants, les visites \u00e0 domicile, l\u2019accueil des \nparents et la gestion administrative (contrats des  \nenfants, \nfactures, \nsalaires \ndes \nassistant(e)s \nmaternel(le)s...).\nLes familles n\u2019ont donc ni n\u00e9gociation de salaire, ni \nd\u00e9marche administrative \u00e0 effectuer.\nToute l\u2019\u00e9quipe de la cr\u00e8che familiale a le d\u00e9sir de \ntransmettre aux enfants, d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, les \nvaleurs importantes, d\u00e9finies dans le projet p\u00e9dago-\ngique : \u00e9coute et respect, autonomie et socialisation.\n* Le Relais d'Assistant(e)s Maternel(le)s\nLe Relais d\u2019Assistant(e)s Maternel(le)s est un  \nservice gratuit et ouvert \u00e0 tou(te)s les assistant(e)s \nmaternel(le)s agr\u00e9\u00e9(e)s de MIRIBEL et NEYRON ainsi \nqu\u2019\u00e0 tous les parents d\u2019enfants de moins de 6 ans.\nLe Relais anim\u00e9 par Madame Jocelyne PUEYO propose \ndes informations de 1er niveau et des conseils aux \nparents et aux professionnel(le)s :\n- Mise \u00e0 disposition de la liste des assistant(e)s  \nmaternel(le)s agr\u00e9\u00e9(e)s \n- Accompagnement dans les d\u00e9marches adminis-\ntratives (Contrat de travail, salaires, d\u00e9claration \nPajemploi\u2026)\n- \u00c9changes sur les questions \u00e9ducatives ou relation-\nnelles\n- Information sur les d\u00e9marches pour les candidat(e)s  \n\u00e0 l\u2019agr\u00e9ment\n- \u00c9coute et soutien dans l\u2019exercice quotidien de la \nprofession\n- Des temps collectifs permettent de d\u00e9couvrir des \nactivit\u00e9s d\u2019\u00e9veil, de rencontrer d\u2019autres profession-\nnels et de partager des exp\u00e9riences.  \nTemps collectifs : Lundi, Mardi, Mercredi 8h30-11h30\nContacts Relais 04 78 55 84 29 - jpueyo@miribel.fr\nMARCH\u00c9 AUX FLEURS\nSamedi 1er mai  \u00e0 partir de 8h  \nPlace de la R\u00e9publique (All\u00e9gro)\nL'accueil familial \n\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\n. Mercredi 5 : le chemin du Tacot \u00e0 P\u00e9lussin (42) \n. Samedi 8 : boucle Fort l'\u00e9cluse Belv\u00e9d\u00e8re de L\u00e9az \nBellegarde (01) \n. Samedi 15 : Chanduraz depuis B\u00e9on Le Grand \nColombier 1235 m (01)  \n. Mercredi 26 : Les Berges du Rh\u00f4ne entre Arlod  \net G\u00e9nissiat (01)\nPratique de la randonn\u00e9e conform\u00e9ment aux directives de la FFRP et \ndes pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nmai\n Vendredi 28 \u00e0 20h30 \nOne Woman Show - Giorgia SINICORNI\n\u00abComment \u00e9pouser un milliardaire\u00bb   \nUnique en son genre, premier One Woman \nShow capitaliste ! On rit aux \u00e9clats ou \njaune lorsque l'ind\u00e9cence s'\u00e9tale sans fard\n1h20 - Tout public d\u00e8s 13 ans - Tarifs 11 \u00e0 23 \u20ac\nLe centre social  \nC\u00e9SAM  \nvous propose\n. Samedi 29 mai : f\u00eate des voisins \nsur le quartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestin \nen apr\u00e8s-midi et en soir\u00e9e. \nVenez partager un moment de convivialit\u00e9 \nd'\u00e9change et de bonne humeur pour  \nrencontrer et faire connaissance avec ses  \nvoisins. \nVenez cr\u00e9er des liens, renforcer la  \nproximit\u00e9 et d\u00e9velopper de la solidarit\u00e9 \nentre habitants.\nCette rencontre ne sera maintenue que si \nles conditions sanitaires le permettent\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur \nvotre bo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom \net adresse mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2021/2022 \nPERMANENCES INSCRIPTIONS\nSi les conditions sanitaires le permettent\n. Groupe scolaire du Centre\nMardi 4 mai 16h00/18h30, vendredi 7 mai \n16h00/18h30\n. Maternelle Henri Deschamps \n(\"Portes ouvertes\" du 4 mai annul\u00e9es)\nMardi 4 mai 15h30/18h30, mardi 18 mai \n9h30/12h00, mardi 1er juin 9h30/12h00\n. Primaire Henri Deschamps \ninscriptions sur rendez-vous au 09 80 62 \n20 74 les lundi 17 mai, lundi 24 mai de \n8h30/12h00 et 15h00/17h45, mardi 11 mai \net mardi 18 mai 8h30/12h00\n. Groupe scolaire du Mas Rillier \nT\u00e9l 04 78 55 16 18  \nMail ce.0010281a@ac-lyon.fr\n. Groupe scolaire des Echets \nT\u00e9l 04 78 91 80 54 \nMail ce.0010280z@ac-lyon.fr\nEtape 1 : se pr\u00e9senter en Mairie avec un justificatif de \ndomicile afin d'obtenir un certificat de pr\u00e9-inscription\nEtape 2 :  pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9cole du secteur le certificat \nde pr\u00e9-inscription, livret de famille, carnet de sant\u00e9 \net si changement d'\u00e9cole le certificat de radiation de \nl'ancienne \u00e9cole\n19\u00e8me  \u00c9DITION  \n02/07 - 07/07\n \u00e0 21h  sur l'esplanade de la Madone\nle vendredi 2, Knuckle Head (dark country) et \nLittle Bob Blues Bastards (blues batardis\u00e9 rock), \nle samedi 3, Miss Machine (pop rock) et Kimberose \n(pop soul), le lundi 5, The Grizzly Family (rocka-\nbilly) et Chris Watson (Rock'n'Roll), le mardi 6, \nElina Jones et The Fireflies et Sinclair (soul funk) \net le mercredi 7, Avinavita (world rock chaloup\u00e9) \net Cali (chanson pop)\ndans le respect des mesures sanitaires\nR\u00e9servez vite vos billets !\nBilletterie  \n. en ligne sur www.swing-sous-les-etoiles- \nmiribel.com, \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h, chez Auchan/Virgin/Leclerc/\nCultura/Fnac/Carrefour/G\u00e9ant/Le Progr\u00e8s\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) - Parc naturel de Miribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), \nles lapins (6/7 ans), les renards (8/10 ans) et \nles sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rents th\u00e8mes : \nsport, nature, citoyennet\u00e9 et vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr/www.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles \nd\u2019\u00eatre annul\u00e9s en fonction des directives \nsanitaires gouvernementales ou  \npr\u00e9fectorales. Merci de bien vouloir consulter \nle site www.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\nLA BIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE / ULM\nest ouverte pour vous faire d\u00e9couvrir ou re-d\u00e9couvrir de nombreux ouvrages. \nDe nouvelles acquisitions sont r\u00e9guli\u00e8rement mises \u00e0 disposition dans les rayons Jeunesse et \nAdulte.\nL'inscription est gratuite pour les - de 18 ans, les \u00e9tudiants et les demandeurs d'emploi et de \n15 \u20ac pour les adultes.\nLes horaires d'ouverture, adapt\u00e9s en fonction des consignes gouvernementales, sont disponibles \npar affichage \u00e0 la biblioth\u00e8que, sur les panneaux lumineux de Miribel, sur les sites internet de la \nMairie de Miribel et de l'ULM et sur l'appli mobile Panneau Pocket.\n\"La lecture, une porte ouverte sur un monde enchant\u00e9\" -  Fran\u00e7ois Mauriac \nA tr\u00e8s bient\u00f4t \u00e0 la biblioth\u00e8que !\nContact : Biblioth\u00e8que Municipale - ULM 17, rue Joseph Carre 01700 MIRIBEL \ne.mail : biblio-miribel@orange.fr\n  \nURBA QUIZZ \nQuelques conseils avant de commencer des travaux ...\nL\u2019\u00e9t\u00e9 est la p\u00e9riode des petits travaux sur les maisons ; les abris de jardins ou les piscines en kit \npoussent sur les parcelles tels des champignons \u00e0 l\u2019automne... C\u2019est aussi l\u2019occasion de changer \nses fen\u00eatres, repeindre sa fa\u00e7ade ou changer son portail et sa cl\u00f4ture... Mais qu\u2019a-t-on le droit de \nfaire ? Quelles autorisations devez-vous avoir ? Quels risques en cas de travaux non d\u00e9clar\u00e9s ? \nUne r\u00e8gle essentielle : Renseignez-vous avant tous travaux aupr\u00e8s du service urbanisme de \nla mairie, cela vous \u00e9vitera des soucis !  Services Techniques Administratifs  - 04 78 55 84 13 - \nurbanisme@miribel.fr\nLes constructions en kit  \n(abri de jardin, piscine\u2026)\nDes grandes enseignes ou \ncatalogues de bricolage vous \nproposent parfois ces petites \ncabanes ou piscines hors sol \npr\u00e9fabriqu\u00e9es et \u00ab d\u00e9mon-\ntables \u00bb en vous expliquant \nparfois \u00ab qu\u2019il n\u2019y a pas besoin \nde permis de construire, car \nc\u2019est d\u00e9montable \u00bb. Qu\u2019en est-\nil ? C\u2019est d\u00e9montable, donc je \nn\u2019ai pas besoin de demander \nune autorisation ? FAUX !\nLa notion de \u00ab construction \ntemporaire \u00bb peut \u00eatre utilis\u00e9e, \nmais sa dur\u00e9e varie de 15 jours \n\u00e0 3 mois. Cela veut dire qu\u2019une \npiscine \u00ab en kit \u00bb install\u00e9e le \n1er juin doit \u00eatre d\u00e9mont\u00e9e fin \nao\u00fbt. Je ne vous ne parle pas \nde l\u2019\u00e9tat des fixations apr\u00e8s \n2-3 ans de montage-d\u00e9mon-\ntage. Au-del\u00e0 de la p\u00e9riode \nautoris\u00e9e, il faudra d\u00e9poser \nune autorisation.\nLes abris de jardins\nJe veux installer un abri de jardin. Le vendeur me dit que l\u2019abri a \nune surface inf\u00e9rieure \u00e0 20 m2 et donc que \u00ab je n\u2019ai pas besoin de \npermis de construire. \u00bb VRAI, mais il ne vous dit pas tout\u2026 Effec-\ntivement, si on est pr\u00e9cis, jusque\u2019\u00e0 20 m2, il n\u2019est pas n\u00e9cessaire \nd\u2019avoir un \u00ab permis de construire \u00bb, mais cela ne veut pas dire qu\u2019il \nne faut pas n\u00e9anmoins une autorisation d\u2019urbanisme !\nVous voulez un grand abri de jardin dont la surface d\u2019emprise au sol \nest comprise entre 5 m2 et 20 m2, il vous faudra d\u00e9poser un dossier \nde d\u00e9claration pr\u00e9alable. \nVous voulez un abri de moins de 5 m2 d\u2019emprise au sol et qui n\u2019est \npas situ\u00e9 dans le Site Patrimonial Remarquable (ABF), il n\u2019y a pas \nbesoin de d\u00e9poser une demande d\u2019autorisation, mais il faudra \nn\u00e9anmoins respecter le Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) de la com-\nmune. Donc, une dispense d\u2019autorisation ne signifie pas qu\u2019on peut \ninstaller n\u2019importe quel abri, n\u2019importe o\u00f9 et de n\u2019importe quels \nmat\u00e9riaux, couleurs\u2026 Si je r\u00e9alise des travaux sans autorisation \nou qui ne respectent pas les r\u00e8gles du PLU, je suis en infraction.\nPRINTEMPS  \nDES CIMETI\u00c8RES\nDimanche 23 mai  \nau cimeti\u00e8re Saint-Martin .  \u00e0 14h30   \nsi les conditions sanitaires le permettent \nLe d\u00e9tail du programme sera annonc\u00e9  \nsur www.miribel.fr\nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO\nLa reprise et le programme \ncin\u00e9ma du mois seront annonc\u00e9s \nsur le site  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nLes Piscines\nSi j\u2019ai une piscine gonflable pos\u00e9e sur ma pelouse ou une piscine \ndont le bassin est inf\u00e9rieur \u00e0 10m2 et hors secteur patrimonial \n\u00abABF\u00bb, je n\u2019ai pas besoin d\u2019autorisation d\u2019urbanisme. Au-del\u00e0 de \n10m2 de surface de bassin, il me faudra d\u00e9poser une d\u00e9claration \npr\u00e9alable ou un permis de construire selon les travaux pr\u00e9vus.\nLa suite au prochain num\u00e9ro ...\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 07 et 21 mai \n. aux Echets  \nles lundi 10 et mardi 25 mai\n. au Mas Rillier \nles mardis 11 et 25 mai\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nChaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un bac \nse doit de respecter le r\u00e8glement \nde collecte de la CCMP. Le non \nrespect de ce r\u00e8glement est une \ninfraction pr\u00e9vue et pouvant \u00eatre \nr\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet                 \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nHABI Aroun le 03/02 \nSENDRA Charline Clotilde \nL\u00e9onore Auryane le 05/02 \nBEN ARFA Assia le 14/02 \nBARBO Elys\u00e9ee Emilie \nJeanne le 14/02 \nMESSINA L\u00e9no le 15/02 \nGOYVANNIER Imran Larbi \nle 16/02 \nDUBOST Tom Philippe \nMartial le 16/02 \nBEN ARFA Sirine le 17/02 \nSAUBIEZ Anna le 20/02 \nREYNAUD COQ Jules Valentin \nRoland le 23/02 \nBENDJEDDOU Isma\u00efl le 25/02 \nBENDJEDDOU Ishaq \nle 25/02 \nSTEPANYAN Elen le 27/02 \nHANTZER April Fanny Lou \nle 01/03 \nRIAHI Samy le 03/03 \nSULTAN Zayn le 09/03 \nMURGULET Irina Stefania \nle 10/03 \nCUBUL MENEZES DE  \nMOURA Ayden le 10/03 \nFREDJ L\u00e9na le 15/03 \nTROCHARD Lynah-Rose \nAyline le 20/03\nD\u00c9C\u00c8S\nSARGENTONI Veuve DE  \nTRENTO SOPRANZI Iolanda  \nle 01/02 \nPAUGET \u00e9p. CHARVET \nGinette Solange le 05/02 \nBOUCHEDOR \u00e9p. MEYET \nRen\u00e9e Jeanne le 08/02 \nCHENE Veuve THIERRY \nPierrette Lucienne \nJeanne le 15/02 \nJAMBON Jacques Marie \nle 16/02 \nMEBARKI Ali le 17/02 \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nFINANCES PUBLIQUES\nPermanence en Mairie d'un agent des imp\u00f4ts  \nle mardi de 14h00 \u00e0 16h30 sur rendez-vous  \n\u00e0 prendre sur www.impots.gouv.fr\nRESTOS DU COEUR\nCampagne d'\u00e9t\u00e9 13 avril/29 juin - 31 ao\u00fbt/19 oct\nDistribution de repas le mardi 9h15/11h30  \net 13h30/15h30 - Local 20 Passage du Lavoir\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 01 (f\u00e9ri\u00e9) Pas de permanence, le 08 (f\u00e9ri\u00e9) Pas de permanence  \nle 15 Mme Josiane BOUVIER, le 22 M. Guy MONNIN        \nle 29 M. Tanguy NAZARET                                                   \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, re\u00e7oit sur rendez-vous \npris au 06 19 90 06 08 soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier soit \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets (salle de r\u00e9union)\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nLUTTE CONTRE L\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de \nfortes r\u00e9actions allergiques.  \nSi \u00e0 la belle saison, vous croisez des \nplants d\u2019ambroisie, arrachez-les ou \nsignalez-les \u00e0 votre mairie ou  \nsur www.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\nDevenez assesseur dans l\u2019un des bureaux de vote \nde Miribel\nLes prochaines \u00e9lections d\u00e9partementales et r\u00e9gionales se \ntiendront les 20 et 27 juin 2021. Dans ce contexte, la Ville de \nMiribel cherche, \u00e0 nouveau, des citoyens volontaires pour tenir \nles bureaux de vote le jour du scrutin.\nB\u00e9n\u00e9vole, cette fonction est un rouage essentiel dans l\u2019ex-\npression du suffrage universel et, donc de la d\u00e9mocratie.  \nLes assesseur\u00b7e\u00b7s, contr\u00f4lent et font signer les listes d\u2019\u00e9mar-\ngement, apposent les timbres portant la date du scrutin sur \nles cartes \u00e9lectorales et peuvent, \u00e0 sa demande, suppl\u00e9er le  \npr\u00e9sident dans le contr\u00f4le d\u2019identit\u00e9 et la tenue de l\u2019urne. Ils \nsont \u00e9galement pr\u00e9sents lors du d\u00e9pouillement.\nLa ville de Miribel assure que tout sera mis en \u0153uvre pour  \ngarantir la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des \u00e9lecteurs et \u00e9lectrices, \ncomme des membres des bureaux de vote lors du d\u00e9roulement \ndu scrutin.\nPour remplir cette fonction, il faut imp\u00e9rativement \u00eatre  \n\u00e9lecteur-trice \u00e0 Miribel.\nSi vous souhaitez devenir assesseur\u00b7e, il suffit de vous signaler \nen mairie au 04 78 55 84 00 ou sur mairie@miribel.fr\n", "publication_date": "20/06/2021"}