{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNTAzLXByZXNlbnRhdGlvbi1kdS1wbGFuLWRlLXZhbG9yaXNhdGlvbi1kZS1sLWFyY2hpdGVjdHVyZS1ldC1kdS1wYXRyaW1vaW5l", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1503-presentation-du-plan-de-valorisation-de-l-architecture-et-du-patrimoine/file", "text": "Ville de Miribel\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nPLAN DE VALORISATION DE\nL\u2019ARCHITECTURE ET DU PATRIMOINE\n28 f\u00e9vrier 2020\nPr\u00e9sentation Conseil Municipal\n\n2/10\n27 juin 2019 : pr\u00e9sentation du projet en CRPA. Avis favorable \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 sous r\u00e9serve de l\u2019ach\u00e8vement de la proc\u00e9dure de \nconcertation.\n17 octobre 2019 : pr\u00e9sentation du bilan de la concertation au \nConseil Municipal.\n12 novembre / 13 d\u00e9cembre 2019 : mise \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique (PVAP \net PLU)\n21 janvier 2020 : remise du rapport du commissaire enqu\u00eateur : avis \nfavorable assorti d\u2019une r\u00e9serve sur le rep\u00e9rage de quelques parcs et \njardins de pleine terre qui devra \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 pour ne retenir que les \nseuls espaces patrimoniaux.\n10 f\u00e9vrier 2020 : approbation des documents finaux du PVAP \nint\u00e9grant la demande du Commissaire enqu\u00eateur par la Commission \nLocale du SPR.\n14 f\u00e9vrier 2020 : envoi des documents au Pr\u00e9fet par la commune \nsollicitant l\u2019approbation du PVAP par le Pr\u00e9fet, comme le pr\u00e9voit la \nproc\u00e9dure.\n28 f\u00e9vrier 2020 : le PVAP est \npr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal \npour la d\u00e9lib\u00e9ration finale.\n3 octobre 2017 : Mise en r\u00e9vision conjointe de la ZPPAUP et \ndu PLU \n(Suite \u00e0 la prescription de r\u00e9vision de la ZPPAUP (28 juin 2016) \net \u00e0 la parution de la Loi LCAP le 7 juillet 2016, la commune a \nengag\u00e9 (3 octobre 2017) une proc\u00e9dure conjointe de r\u00e9vision \ng\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d'Urbanisme (approuv\u00e9 en 1984), et de \nmise en place d\u2019un P.V.A.P. sur le Site Patrimonial \nRemarquable, transformation de la ZPPAUP qui avait \u00e9t\u00e9 \n\u00e9tablie d\u00e8s 1991)).\n26 avril 2019 : la composition de la Commission Locale du SPR \nest approuv\u00e9e par le Conseil Municipal (le d\u00e9marrage de \nl\u2019\u00e9tude ayant \u00e9t\u00e9 suivi par une commission locale pr\u00e9figur\u00e9e \u2013\ncomme le pr\u00e9voit la Loi LCAP ).\n9 mai 2019 : approbation des documents du PVAP par la \nCommission Locale du SPR\n24 mai 2019 : approbation des documents du PVAP par le \nConseil Municipal\nI. CALENDRIER DE LA PROCEDURE\nRappel des grandes \u00e9tapes\n\n3/10\nRepr\u00e9sentants d'associations\nMembres titulaires \nMireille BRANDELET - Association des commer\u00e7ants de la CCMP\nChristine SOLA - Directrice de l\u2019Office de Tourisme\nGuy BERLIE - Habitat Humanisme\nArmelle LESCEL - Pr\u00e9sidente Association \u00ab Les amis de la vieille ville de Miribel \u00bb\nRoger CARTET - Administrateur Association \u00ab Patrimoine des Pays de l\u2019Ain \u00bb\nMembre suppl\u00e9ants\nMila BARBANCON - Association des commer\u00e7ants de la CCMP\nJo\u00ebl AUBERNON - Pr\u00e9sident de l\u2019Office de Tourisme \nLuc DECOURTY - Habitat Humanisme\nDaniel MARMONIER - Tr\u00e9sorier Association \u00ab Les amis de la vieille ville de Miribel \u00bb\nCaroline BERNARD - Vice-pr\u00e9sidente Association \u00ab Patrimoine des Pays de l\u2019Ain \u00bb\nPersonnes qualifi\u00e9es\nMembres titulaires \nSimon CHEVALIER - Responsable Habitat et Urbanisme CCMP\nJean GIROUD - Architecte\nAmandine THIMON - Architecte-conseill\u00e8re - CAUE de l\u2019Ain\nAlain FAURE - Habitant - garant du patrimoine\nGuy BARSE - Habitant - garant du patrimoine\nMembre suppl\u00e9ants\nStevan BRIEUC - Instructeur Service Habitat et Urbanisme CCMP\nPierre THOLON - Habitant - garant du patrimoine\nSylvain PONS - Architecte-conseiller - CAUE de l\u2019Ain\nFrance CHARMETTON - Habitante - garante du patrimoine\nDanielle EYSSERIC - Habitante - garante du patrimoine\nBureau d\u2019\u00e9tudes\nDE LA CHAPELLE Philippe - ARCHIPAT\nCOUTURIER Bastien - ARCHIPAT\nCOMMISSION LOCALE du S.P.R. \n(agr\u00e9ment re\u00e7u du Pr\u00e9fet de l\u2019Ain, en date du 16 avril 2019,\napprouv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal, le 26 avril 2019)\nMembres de droit\nSylvie VIRICEL - Maire de Miribel, Pr\u00e9sidente de la Commission\nArnaud COCHET - Pr\u00e9fet du d\u00e9partement de l\u2019Ain\nMichel PROSIC - Directeur r\u00e9gional des affaires culturelles,\nr\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\n\u00c9milie SCIARDET - Architecte des B\u00e2timents de France, UDAP de l\u2019Ain\nRepr\u00e9sentants  du Conseil Municipal\nMembres titulaires \nPatrick GUINET- Adjoint en charge de l\u2019Urbanisme\nGuylene MATILE - Adjointe en charge de l\u2019Environnement et du Cadre de Vie\nJean-Pierre BOUVARD - Conseiller Municipal D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Patrimoine\nSt\u00e9phanie COURANT - Conseill\u00e8re Municipal D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Modes Actifs\nJean GRAND - Conseiller Municipal \nMembre suppl\u00e9ants\nHenri SECCO - Premier adjoint\nMarie-Chantal JOLIVET - Adjointe en charge de La Vie Sociale\nGeorges BAULMONT - Adjoint aux Travaux\nMichel PEREZ - Conseiller Municipal (membre de la commission d\u2019urbanisme)\nJean Pierre GAITET - Conseiller Municipal, Conseiller D\u00e9partemental\nII. LA COMMISSION LOCALE DU SPR\nComposition de la Commission Locale du S.P.R.\n\n4/10\nSuite \u00e0 la r\u00e9serve du commissaire \nenqu\u00eateur et aux \u00e9l\nLe commissaire enqu\u00eateur, \u00e0 l\u2019issue\nde l\u2019enqu\u00eate publique et au regard des \nr\u00e9ponses apport\u00e9es par les diff\u00e9rents \nacteurs sollicit\u00e9s (Commune, UDAP, \nBE\u2026) a rendu un avis favorable au \nprojet de P.V.A.P.\nL\u2019avis est assorti d\u2019une r\u00e9serve portant \nsur les parcs et jardins de pleine terre.\nIII. RAPPORT DU COMMISSAIRE ENQU\u00caTEUR\nAvis Favorable du Commissaire Enqu\u00eateur\n\n5/10\nSuite \u00e0 la r\u00e9serve du commissaire enqu\u00eateur et aux \n\u00e9l\u00e9ments recueillis lors de l\u2019enqu\u00eate publique, le \nP.V.A.P. a int\u00e9gr\u00e9 des corrections mineures, approuv\u00e9es \npar la Commission Locale du SPR lors du 10 f\u00e9v. 2020. \nNota : la v\u00e9rification de coh\u00e9rence avec les documents du \nPLU a \u00e9t\u00e9 faite.\nCes corrections portent sur le R\u00e8glement et sur les\nDocuments Graphiques.\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\nAPPROBATION EN COMMISSION LOCALE DU 10 FEV. 2020:\n\n6/10\nParagraphe 0.2.\n(structures et espaces d\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial)\nLe commissaire enqu\u00eateur a relev\u00e9 une distorsion entre \nles intitul\u00e9s des espaces remarquables et ceux des \nl\u00e9gendes graphiques issues de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre \n2018 (MICC1821341A)\nIl en r\u00e9sulte des corrections d\u2019appellation sur le\nr\u00e8glement\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\n1 - Le R\u00e8glement :\n\n7/10\nParagraphe 1.A-2.\n(parcellaire et secteurs non b\u00e2tis \u00e0 pr\u00e9server)\nLe commissaire enqu\u00eateur a relev\u00e9 une distorsion entre \nles intitul\u00e9s des espaces remarquables et ceux des \nl\u00e9gendes graphiques issues de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre \n2018 (MICC1821341A)\nIl en r\u00e9sulte des corrections d\u2019appellation sur le\nr\u00e8glement\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\n1 - Le R\u00e8glement :\n\n8/10\nParagraphe 1.A-5.\n(espaces verts, paysage et plantations)\nLe commissaire enqu\u00eateur a relev\u00e9 une distorsion entre \nles intitul\u00e9s des espaces remarquables et ceux des \nl\u00e9gendes graphiques issues de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre \n2018 (MICC1821341A)\nIl en r\u00e9sulte des corrections d\u2019appellation sur le\nr\u00e8glement\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\n1 - Le R\u00e8glement :\n\n9/10\nPlan P1\n(plan de d\u00e9limitation du SPR et secteurs)\nLa partie Ouest de la parcelle AB218 (Mas-Rillier) a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en \nsecteur S1C (secteur d\u2019int\u00e9r\u00eat architectural et urbain) permettant \nune constructibilit\u00e9 suivant le r\u00e8glement du PVAP, au lieu du \nsecteur S3 (secteur d\u2019int\u00e9r\u00eat paysager) dans lequel elle se trouvait.\nModification ne portant pas atteinte \u00e0 la valorisation patrimoniale \net mise en conformit\u00e9 avec le PLU.\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\n2 \u2013 Les documents graphiques\n\n10/10\nPlan P2\n(plan de rep\u00e9rage patrimonial)\nSuite aux remarques et contributions exprim\u00e9es lors de l\u2019enqu\u00eate \npublique et au rapport du commissaire enqu\u00eateur, des \nmodifications sur le plan de rep\u00e9rage patrimonial P2 ont \u00e9t\u00e9 faites :\n1.  Resuivi de la valeur patrimoniale des espaces verts \nremarquables et requalification de \u00ab parcs et jardins de pleine \nterre \u00bb en \u00ab espaces libres \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale \u00bb (port\u00e9e \nr\u00e9glementaire identique).\n2.  Ajout d\u2019\u00ab arbres remarquables \u00e0 conserver \u00bb (10 nouveaux \net 1 correction)\n3. Suppression du \u00ab front b\u00e2ti continu \u00bb sur les deux parcelles Est \nde l\u2019espace au-devant de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon\n4 . Suppression du d\u00e9coupage des sous-secteurs (en violet) sur le \nplan P2 (mais maintien sur P1), traits qui surchargeaient \ninutilement le document graphique.\nIV. MODIFICATIONS APPORTEES AU P.V.A.P.\n2 \u2013 Les documents graphiques\n\nMERCI POUR VOTRE ATTENTION\n", "publication_date": "20/06/2020"}