{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNDAzLWljaS04OQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/403-ici-89/file", "text": "Fresque murale \nde la place Grobon\nPlace Henri Grobon\n01700 MIRIBEL\n \n  \n \n \n  \n \n \n  \n  \n \n \n \n  \n  \n \n \n \n \n  \n  \n \n \n \n  \n \n \n\nJos\u00e9phine Guillon\n1819 - 1913\nFille d\u2019un m\u00e9decin \u00e9tabli \n\u00e0 Miribel, elle consacre sa vie\net sa fortune aux d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s. \nEn 1894, elle cr\u00e9e puis dirige\njusqu\u2019\u00e0 sa mort un hospice de\nvieillards, aujourd\u2019hui la mai-\nson de retraite \u00ab Bon s\u00e9jour \u00bb.\nHenri Grobon\n1822 - 1893\nMaire de Miribel \nde 1865 \u00e0 1870.\nIl est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019essor industriel de la commune gr\u00e2ce \u00e0 \nla construction, en 1857, d\u2019une usine pour la teinture et l\u2019appr\u00eat de \nla soie, entre le Rh\u00f4ne et la voie ferr\u00e9e qui vient d\u2019\u00eatre ouverte. \nSa r\u00e9sidence est devenue la mairie en 1932.\nDans la p\u00e9nombre de sa maison, situ\u00e9e \u00e0 l\u2019angle de la Grande Rue\net de la rue du Pont de l\u2019Ile, Henri Deschamps est inquiet.\nIl h\u00e9berge clandestinement Jean Moulin, traqu\u00e9 par la Gestapo,\nqui avec d\u2019autres amis, organise la R\u00e9sistance.\nC\u2019est dans cette maison que voient le jour, le 26 janvier 1943, \nles Mouvements Unis de la R\u00e9sistance (M.U.R.).\nJean Moulin arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo le 21 juin 1943 \u00e0 Caluire, d\u00e9c\u00e8de\nle 8 juillet suivant dans le train qui le conduit en Allemagne.\nHenri Deschamps\n1899 - 1968\nJean Moulin\n1899  - 1943\n\nTrompe l\u2019\u0153il : \nPeinture qui donne \u00e0 distance l\u2019illusion \nde la r\u00e9alit\u00e9 et notamment du relief.\n(Dictionnaire Larousse)\nInaugur\u00e9 le vendredi 5 juillet 2013\npar M. Jacques Berthou,\ns\u00e9nateur-maire de Miribel\nR\u00e9alisation : \n\u00ab 7\u00e8me sens \u00bb\nFinancement : \ncommune de Miribel\n", "publication_date": "20/06/1819"}