{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDQ4LW1pcmliZWwtaW5mby1hdnJpbC0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1048-miribel-info-avril-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0243\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d  \u2018avril 2018 !\n. Expo Environnement\nNombreux stands : associations,  \nateliers, conseil municipal des \nenfants, produits bio ... \nSortie 4 Rillieux la Pape \u00e0 5Minutes\nVisiteurs : \nentr\u00e9e \ngratuite\nA46\nSalle des f\u00eates\n01700 MIRIBEL \u2013 Le Mas-Rillier\nDe 7h00 \u00e0 18h00\nTarifs exposant: (mini de 2 m\u00e8tres)\nExt\u00e9rieur 4\u20ac/m  - Int\u00e9rieur 6\u20ac/table\nV\u00e9hicules accept\u00e9s (minimum de 5 m\u00e8tres)\nBuvette et restauration sur place :\n- Matin: viennoiseries, caf\u00e9....\n- A partir de 9 H: Andouillette\u2026\u2026\u2026.\nRenseignement et inscription par le site internet du sou des \u00e9coles:\nE-mail : sapdumasrillier@free.fr Site internet : http://sapdumasrillier.free.fr\nLe Mas-Rillier\nMiribel (01)\n\"UN SAMEDI SUR LA TERRE\"\nSamedi 28 avril   de 9h \u00e0 17h  Place de la R\u00e9publique \nUne journ\u00e9e, trois \u00e9v\u00e8nements :\n March\u00e9 aux fleurs du 28 avril \nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola\nNom .....................................................\nPr\u00e9nom ................................................\nAdresse ................................................\n..............................................................\nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne sur le \nstand le jour du march\u00e9 aux fleurs\n. March\u00e9 aux fleurs\nNombreux horticulteurs, plantes \ninsolites et fleurs de saison \nUn plan\u00e7on offert par la Municipalit\u00e9 \npour 4 achet\u00e9s \nTombola (coupon \u00e0 d\u00e9couper  \nen bas de cette page)\n. Brigades vertes\n de 9h \u00e0 11h  \nGrande op\u00e9ration de nettoyage de la \ncommune organis\u00e9e par le Conseil \nmunicipal des enfants. Le mat\u00e9riel \nsera founi (gants, sacs...).  \nAttention, chaque participant devra \n\u00eatre muni d\u2019un gilet jaune !  \nPensez \u00e0 vous inscrire au 04 78 55 84 25 \nou sur cme@miribel.fr.  \nNous comptons sur vous !\nLa pes\u00e9e des d\u00e9chets aura lieu place \nde la R\u00e9publique \u00e0 11h30. \nVente de g\u00e2teaux et de sachets de \nbl\u00e9 au profit de l'association \"Bl\u00e9 de  \nl'esp\u00e9rance\"\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Dimanche 1er \nCHASSE AUX OEUFS  \ndans le Grand-Parc de 9h \u00e0 15h.  \nSur inscription sur www.grand-parc.fr\nJeudi 5 \n\"PORTES OUVERTES\" \n\u00e0 l'\u00e9cole maternelle H. Deschamps \n\u00e0 partir de 9h30\nMercredi 4 \n\u00e0 21h  \n\"Tout le monde debout\"\nMercredi 18\n\u00e0 21h\n\"La belle et la belle\"\nMercredi 11\n\u00e0 21h\n\"Chien\"\nJeudi 19\n\u00e0 14h30\n\"Croc-Blanc\"\nJeudi 12 \n\u00e0 14h30\n\"Le grand m\u00e9chant Renard\"\nMercredi 25\n\u00e0 18h\n\"Gaston Lagaffe\"\nMercredi ...\n\u00e0 21h\nMercredi 25\n\u00e0 21h en V.O.\n\"La mort de Staline\"\n Dimanche 8 \nJOURN\u00c9E FAMILIALE  \norganis\u00e9e par les Anciens Combattants \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Jeudi 19 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par les Petits du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nfitness (abdo, fessiers, steps, gym douce, pilates) \nen journ\u00e9e et en soir\u00e9e (centre socio-culturel / \nsalle polyvalente au Mas Rillier) ainsi que Zumba \nen soir\u00e9e (gymnase la Chanal) et marche nordique  \nau Grand Parc un jeudi par mois\nNouveau cette ann\u00e9e : 3 cours de Pilates le lundi \navec diff\u00e9rents niveaux (confirm\u00e9, interm\u00e9diaire, \nd\u00e9butant) \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\n. enfants \u00e0 partir de 5 ans (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) \nle mercredi de 14h30 \u00e0 17h30, les mardi et jeudi de \n18h \u00e0 19h \n. ados, adultes (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) les lundi, \nmardi et jeudi entre 17h30 et 21h30 \nLe samedi cours sp\u00e9cifiques groupes et  \nparticuliers de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\nEncadrement technique assur\u00e9 par un  \nprofesseur titulaire DES 2e degr\u00e9, 6e Dan\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\navril\n \n Vendredi 27 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nJeudi 19 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l'All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h  \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Jeudi 5 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre et faux semblants ...  \nde boulevard \u00abDing Dong\u00bb de G. Feydeau  \npar Natalie Royer Momus Group\nTN 20 \u20ac - TR 18 \u20ac - moins de 12 ans 14 \u20ac\n Mercredi 25 \u00e0 15h \nGo\u00fbter-spectacle cirque et ...  \ndressage canin. A partir de 3 ans\n\u00abDoggy Blues\u00bb par la Cie R\u00eave de singe\nTarif unique 8 \u20ac ou en abonnement\n Vendredi 27 \u00e0 20h30 \nF\u00e9erie visuelle, cirque, illusion  \npo\u00e9tique\"Au bonheur des vivants\"  \npar Shlemil th\u00e9\u00e2tre \nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - moins de 12 ans 14 \u20ac\nLe centre social  \nC\u00e9SAM  \nvous propose\nNOUVEAU : permanence de soutien  \nadministratif \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve le mardi \nde 9h30 \u00e0 11h30 (hors vacances scolaires)\n. Mercredi 4 \u00e0 10h salle des f\u00eates des \nEchets atelier parent/enfant, \u00e0 15h antenne \ndu centre-ville atelier \"Les P'tits Cuistots\"\n. Jeudi 5 \u00e0 15h \u00e0 la r\u00e9sidence Bon S\u00e9jour \nanimations bien vieillir \"Jouons ensemble\"\n. Vendredi 6 \u00e0 17h salle des f\u00eates des \nEchets soir\u00e9e jeux en famille, \u00e0 18h \nantenne du centre-ville atelier culinaire \n. Mercredi 25, \u00e9vasion \u00e0 la Maison de la \nDanse \u00e0 Lyon\n. Jeudi 26 \u00e0 10h antenne du centre-ville La \nCantina\n. Vendredi 27 \u00e0 10h antenne du centre-ville \natelier 1. 2. 3 Bouger\n. Accueil de loisirs : inscriptions  \npour les mercredis de mai et juin  \n\u00e0 partir du mercredi 3 avril\n. Coordination C\u00f4ti\u00e8re d'acc\u00e8s aux droits : \nth\u00e8me \"Le logement\" jeudi 26 \u00e0 9h30  \n\u00e0 la salle des f\u00eates de Neyron\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2018/2019 \nINSCRIPTIONS \n. Groupe scolaire du Centre\nMercredi 4 avril, jeudi 5 avril, mercredi 2 \nmai 8h30/13h et vendredi 6 avril, jeudi 3 mai, \nvendredi 4 mai 16h/18h30. Visite de l'\u00e9cole \npour les nouveaux le lundi 18 juin \u00e0 18h\n. Groupe scolaire des Echets\nMardi 24 avril 16h/18h, jeudi 26 avril 16h/18h \net Mercredi 9 mai 9h15/12h\n. Groupe scolaire du Mas Rillier \nMercredi 25 avril 8h30/12h30, vendredi 27 \navril 8h30/12h30 et 14h30/17h30, vendredi \n4 mai 14h/18h, vendredi 11 mai 8h30/12h30 \net 14h30/17h30 \n. Maternelle Henri Deschamps \nMercredi 25 avril 9h15/12h30, jeudi 3 mai \n14h15/18h et mercredi 23 mai 9h15/12h30\n. Primaire Henri Deschamps\nMardi 15 mai 14h/18h30, mercredi 23 mai \n8h/12h et lundi 28 mai 17h15/18h30. Visite \nde l'\u00e9cole pour les nouveaux le lundi 18 juin \n\u00e0 18h\nLe Miribel Tennis Club organise des \nstages vacances scolaires du 9 avril \nau 13 avril de 9h \u00e0 17h (journ\u00e9e, \ndemi-journ\u00e9e - ch\u00e8ques vacances \naccept\u00e9s - repas tir\u00e9 du sac)\nContacts 06 60 51 65 65\nmtc5@free.fr\n jusqu'au 20 avril \nExposition de photographies  \net installations sonores \"Liseuses de \nbonne aventure\" d'Audrey SIOURD\n du 27 avril au 25 mai \nExposition de peintures \"D'\u00e9paisseurs \nen dissolutions, de rebellions en  \nabandons\" de Laurence CANAL\n    Ding Dong           Doggy Blues          Au bonheur                   \n \n \n \n            des vivants\nESPACE PETITE ENFANCE\nAll\u00e9e Pierre Perret\n\"Portes ouvertes\" au Relais des \nAssistantes maternelles  \nle mardi 3 avril de 9h \u00e0 11h\n\"Portes ouvertes\" \u00e0 la cr\u00e8che    \nfamiliale le jeudi 5 avril de 9h \u00e0 11h\npour un temps de rencontre avec \nles assistantes maternelles\nContact : m11mixtescotierehandball.fr\nLe C\u00f4ti\u00e8re Handball-Club recrute une \nhandballeuse de moins de 11 ans\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. aux Echets  \nles mardi 3,  \nlundis 16 et 30 avril\n. au Mas Rillier \nles mardis 3 et 17 avril \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 13 et 27 avril\nMerci de ne sortir vos bacs \nque la veille au soir et bien \nvouloir les rentrer d\u00e8s le \nramassage effectu\u00e9 afin de \nlimiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 \nqu\u2019il est interdit de jeter du \nverre dans les poubelles, \nMerci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s  \n\u00e0 cet effet \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nMARIAGE\nMORICE Nicolas Lucien et \nAVELINE Caroline le 03/02\nNAISSANCES\nBENAOUN Eyline le 12/01\nFRASCHINI Louis Guiseppe \nle 15/01\nTEORA Elio le 17/01\nMUNOZ ROMAN Elena le 22/01 \nMARMOUNIER Jules Ael  \nle 26/01\nHEZIL Maymouna le 29/01\nVIAL Benjamen Titouan \nle 30/01 \nBEN ARFA Soumaya le 31/01 \nGICOLLET Elise le 02/02\nKRIMAT Lycia le 06/02\nIBAZIZEN Yanis le 07/02\nCHEVRIER Clotilde le 09/02\nVIOLETTE Sacha Antoine \nle 09/02\nBOUEYRIE Ethan le 13/02\nSENDRA Adeline Cyrielle \nAnne-Sophie le 19/02\nD\u00c9C\u00c8S\nHELLEBOID Germaine Sidonie \nJoseph \u00e9p. DUBROMEZ \nle 20/01\nLAFFONT Rolande Annonciade \n\u00e9p. RATTIER le 26/01\nLE QUAN TUOI Maurice  \nle 05/02\nGAILLARD Alain le 08/02\nCHANAL Marie Jeanne  \n\u00e9p. FOURNAND le 09/02\nBERTHET Cecile \u00e9p. CHABAUD \nle 24/02\nVERNET Maurice Elie le 26/02\nPOULARD Ren\u00e9 Antoine  \nBarth\u00e9l\u00e9my le 01/03 \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019avril de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 7 Mme Sylvie VIRICEL , le 14 M. Georges BAULMONT,  \nle 21 Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD, le 28 M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 10 et 24 avril de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES\nRestez vigilants et en cas de faits anormaux, \nalertez imm\u00e9diatement le 17\nLUTTE CONTRE L\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de fortes r\u00e9actions allergiques. Si \u00e0 la belle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, arrachez-les ou signalez-les \u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr ou au 0 972 376 888\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 16 mai\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nun jeudi par mois de 14h \u00e0 17h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h.  \nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nA SAVOIR ...\nVous pouvez d\u00e9sormais \nacc\u00e8der \u00e0 un annuaire  \nnum\u00e9rique d'acc\u00e8s aux \ndroits sur le territoire sur \nhttp://annuaire-cotiere.fr\nL'ASSOCIATION PETITS FR\u00c8RES DES PAUVRES\nrecherche des b\u00e9n\u00e9voles pour rompre l'isolement  \ndes plus \u00e2g\u00e9s ! Contact 07 77 26 89 47 \ncecile.baey@petitsfreresdespauvres.fr\n", "publication_date": "20/06/2018"}