{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MzAtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE2LTEwLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/630-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-16-10-2015/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 16 octobre 2015 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e Adjoint ; \nMme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme \nN. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. \nMATILE CHANAY, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, Mme A. \nBUFFET, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. \nTHOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMadame VIRICEL donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMonsieur BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMadame DESCOURS JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur BOUVARD \nMonsieur BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Madame MATILE CHANAY \nMadame BUFFET \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Pascal PROTIERE est d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 18 septembre 2015 \n \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 18 septembre 2015. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                          Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, il a \u00e9t\u00e9 rendu compte au Conseil \nMunicipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ces pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nLe compte-rendu n\u2019a pas fait l\u2019objet d\u2019observation. \n \n \n\n2 \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n                                                   Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative N\u00b0 4 \u2013 Budget Communal \n \nUne d\u00e9cision modificative a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation. Cette d\u00e9cision porte sur des \najustements de cr\u00e9dits. \n \nLes ajustements de 17 500 \u20ac en investissement ont port\u00e9 sur l\u2019augmentation de 6 000 \u20ac de l\u2019op\u00e9ration 113 \n\u00ab Mat\u00e9riel p\u00e9riscolaire et restauration 2015 \u00bb, de 3 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration 106 \u00ab Mat\u00e9riel services techniques \n2015 \u00bb, de 5 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration 115 \u00ab Signal\u00e9tique 2015 \u00bb, et de 3 500 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration 80 \u00ab Skate-\npark \u00bb. \n \nCes cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires sont financ\u00e9s par des r\u00e9ductions de d\u00e9penses de 12 500 \u20ac au 020 \u00abD\u00e9penses \nimpr\u00e9vues \u00bb et de 5 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration 101 \u00ab Acquisition de v\u00e9hicules 2015 \u00bb. \n \nD\u00e8s lors ces modifications sont sans incidence sur le montant total des d\u00e9penses du budget. \n \n2\u00b0 R\u00e9vision des tarifs des droits de place \n \n                                           Rapporteur H. SECCO \n \nLes tarifs des droits de place ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du 20 d\u00e9cembre 2010. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9\u00e9valuer le tarif \u00ab March\u00e9 abonn\u00e9s \u00bb de la mani\u00e8re suivante, au 1er janvier \n2016  : \n \n \n \nTarif par jour \nau \n01-01-2011 \nTarif par jour \nau  \n01-01-2016 \nFoires \nTarif au ml \n4,40 \u20ac \n4,40 \nExposition v\u00e9hicules \nTarif par v\u00e9hicule/jour \nd\u2019expo \n5,00 \u20ac \n5,00 \u20ac \nMarch\u00e9s abonn\u00e9s \n(apr\u00e8s 3 mois \npr\u00e9sence) \nfournitures eau \n\u00e9lectricit\u00e9 comprises \nTarif au ml \n0,75 \u20ac \n0,80 \u20ac \nMarch\u00e9s non \nabonn\u00e9s \nfournitures eau \n\u00e9lectricit\u00e9 comprises \nTarif au ml \n1,10 \u20ac \n1,10 \u20ac \n \nComme le pr\u00e9voit la r\u00e9glementation, le Syndicat des Commer\u00e7ants non s\u00e9dentaires de l\u2019Ain a \u00e9t\u00e9 saisi de ce \nprojet, pour avis,  par courrier du 6 octobre 2015.  \n \nEn r\u00e9ponse \u00e0 la question de Monsieur TRONCHE, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019avis de ce syndicat a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \nfavorable le 14 octobre 2015. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces tarifs \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n3\u00b0  Arbre de No\u00ebl 2015                                                                                     Rapporteur J.M. BODET \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 octobre 2014, le Conseil Municipal avait maintenu \u00e0 35 \u20ac la valeur du cadeau \nde no\u00ebl 2014 offert aux enfants du personnel communal \u00e2g\u00e9s de moins de 14 ans. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de conserver cette valeur pour No\u00ebl 2015. \n \n\n3 \n \nV URBANISME \n \n \n \n  \n \n \n                             Rapporteur P. GUINET  \n \n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle \n \nIl \na \n\u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 \n\u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e \nl\u2019achat \nd\u2019une \nparcelle \ncadastr\u00e9e \nsection \nAE  \nn\u00b0 519 de 384 m2 situ\u00e9e lieudit \u00ab La Gare \u00bb. En effet, ce terrain pourrait permettre \u00e0 la Commune de cr\u00e9er \nun cheminement \u00ab mode doux \u00bb le long des Balmes. \n \nCette parcelle a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e par le service des Domaines \u00e0 un prix de 3 \u20ac le m2. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette acquisition dans les conditions indiqu\u00e9es, et a habilit\u00e9 \nle Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9. \n \n2\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle \n \nIl \na \n\u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 \n\u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e \nl\u2019achat \nd\u2019une \nparcelle \ncadastr\u00e9e \nsection \nAE  \nn\u00b0 524 de 320 m2 situ\u00e9e lieudit \u00ab La Gare \u00bb. En effet, ce terrain pourrait permettre \u00e0 la Commune de cr\u00e9er \nun cheminement \u00ab mode doux \u00bb le long des Balmes. \n \nCette parcelle a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e par le service des Domaines \u00e0 un prix de 3 \u20ac le m2. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette acquisition dans les conditions indiqu\u00e9es, et a habilit\u00e9 \nle Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures. \n \n \n", "publication_date": "21/12/2015"}