{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDc4MC9kb3dubG9hZD90b2tlbj0yNVNxMUJ4UQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24780/download?token=25Sq1BxQ", "text": "FOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MARS-AVRIL 2021\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\nEtudiants face \u00e0 la \npand\u00e9mie\n3-5\nVIE \u00c9CONOMIQUE \nEMPLOI\nNouveau poissonnier au \nmarch\u00e9 du samedi\n9\nRETOUR EN IMAGES\nJanvier & f\u00e9vrier en petits \ncomit\u00e9s\n6-7\nDROITS DES FEMMES\nQUIZ ET MUR D\u2019EXPRESSION \nPAGE 12\n\n2 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nMardi 2\nPermanence de l\u2019enqu\u00eate \npublique TGV Roissy Picardie \n(voir p. 10)\nJeudi 4\nDon du sang \nau centre social Agora de 14h30 \n\u00e0 19h30\nLundi 8\nRentr\u00e9e scolaire\nLundi 8\nJourn\u00e9e internationale des \ndroits des femmes \n(voir p. 12)\nMardi 9\nRendez-vous des cr\u00e9atrices\n\u00e0 la Maison de l\u2019Emploi (voir p. 9)\nDu 22 mars au 6 avril\nElections professionnelles\n(voir p. 8)\nMercredi 24\nPermanence de l\u2019enqu\u00eate \npublique TGV Roissy Picardie \n(voir p. 10)\nMercredi 24\nConseil municipal\nretransmis sur YouTube et \nFacebook \u00e0 19h\nVendredi 2 avril\nPermanence de l\u2019enqu\u00eate \npublique TGV Roissy Picardie\n(voir p. 10)\nMARS & AVRIL 2021\nD\nans ce Fosses Mag, \nnous avons souhait\u00e9 \ndonner la parole \u00e0 \ndes \u00e9tudiants fossa-\ntussiens. Les mesures prises par le \ngouvernement pour faire face \u00e0 la \npand\u00e9mie de Covid-19 ont expos\u00e9 \nles jeunes \u00e0 une certaine vuln\u00e9ra-\nbilit\u00e9. Depuis des mois, ils \u00e9tudient \n\u00e0 domicile. Entre des \u00e9tudes per-\nturb\u00e9es, des stages abandonn\u00e9s et \nun horizon qui peine \u00e0 se dessiner, \nils disent ici tout en pudeur leurs \nangoisses, leur solitude, voire leur \namertume face \u00e0 un quotidien par-\nticuli\u00e8rement chaotique. Ils sont \nn\u00e9anmoins lucides et relativisent \nleurs difficult\u00e9s, en esp\u00e9rant timi-\ndement des jours meilleurs. \nComme eux, nous \u00e9prouvons tous \nune lassitude. Mais comme eux aussi, \nen vous rencontrant, en \u00e9coutant \nvos dol\u00e9ances et vos suggestions, en \ntravaillant avec vous (commer\u00e7ants, \nassociations, collectivit\u00e9s voisines, \nagents municipaux,\u2026), je mesure \u00e0 \nquel point la solidarit\u00e9 est une force \net \u00e0 quel point chacun-e  parvient \u00e0 \ninventer des nouvelles mani\u00e8res de \nsurmonter la crise, de \u00ab faire tourner \nla boutique \u00bb. \nJ\u2019y vois des tr\u00e9sors de cr\u00e9ativit\u00e9, des \n\u00e9lans g\u00e9n\u00e9reux, des ressorts insoup-\n\u00e7onn\u00e9s pour faire face \u00e0 cette situa-\ntion in\u00e9dite qui m\u00e9ritent simplement \nd\u2019\u00eatre salu\u00e9s. Merci \u00e0 vous. \nNous connaissons des hauts et des \nbas, mais nous avons tous cette ca-\npacit\u00e9 \u00e0 rebondir et avancer.\nJ\u2019en suis convaincu et au-del\u00e0 de \ncette pand\u00e9mie, j\u2019entrevois une so-\nci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le lien social, le soin des uns \net des autres et de notre environne-\nment, deviendront des priorit\u00e9s, \u00e0 \ntous les niveaux.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nRebondir et avancer\n\u00a9 DR\nLe prochain num\u00e9ro de Fosses Mag \npara\u00eetra mi-avril 2021.\nD\u2019ici l\u00e0 suivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville \nsur www.ville-fosses95.fr, sur la \npage facebook : VilledeFosses \n  \net sur \n Ville de Fosses\nMars-Avril 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;   \nmardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021  3\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nOn les imagine insouciant-e-s. En 2021, ils ont \u00e0 peine la vingtaine et doivent apprendre \n\u00e0 composer seul-e-s avec des confinements successifs, un dipl\u00f4me \u00e0 d\u00e9crocher de leur \ndomicile, la pr\u00e9carit\u00e9 pour certain-e-s. Fosses Mag a confi\u00e9 \u00e0 son apprentie en alternance, \nMounia Chaoui, cette enqu\u00eate aupr\u00e8s de jeunes Fossatussien-ne-s pour savoir comment \nils vivent leur transition bac-\u00e9tudes sup\u00e9rieures en pleine pand\u00e9mie. T\u00e9moignages.\n\u00c9tudiants face \u00e0 la pand\u00e9mie\ndu lyc\u00e9e aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures, en passant par la case Covid\nParcours : coll\u00e8ge Stendhal, lyc\u00e9e G\u00e9rard de \nNerval \u00e0 Luzarches, puis Charles Baudelaire \n\u00e0 Fosses. BAC ES, mention bien. Actuelle-\nment en licence 1 de droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \nParis Nanterre.\nComment as-tu v\u00e9cu le bac confin\u00e9 \n2020 ?\n\u00c7a a \u00e9t\u00e9 une vraie source d\u2019angoisses. Je \nsuis quelqu\u2019un d\u2019angoiss\u00e9 et le fait de ne \nrien savoir sur les modalit\u00e9s du bac jusqu\u2019\u00e0 \nla derni\u00e8re minute, c\u2019\u00e9tait vraiment le plus \nstressant pour moi. Nos profs ont \u00e9t\u00e9 sym-\npas, ils ont essay\u00e9 de nous rassurer. On leur \nposait beaucoup de questions, mais eux-\nm\u00eames ne savaient rien. On a senti qu\u2019on \nn\u2019\u00e9tait pas trop la priorit\u00e9 du gouvernement. \nApprendre, en fin d\u2019ann\u00e9e scolaire, que le bac \nserait finalement en continu, personnelle-\nment, \u00e7a m\u2019a plut\u00f4t rassur\u00e9e. Je savais que \nj\u2019avais travaill\u00e9 toute l\u2019ann\u00e9e, mais certains \namis ne l\u2019ont pas eu et \u00e7a fait de la peine.\nComment se fait-on des ami-e-s \u00e0 la \nfac quand on est confin\u00e9-e ?\nJe suis tr\u00e8s chanceuse. Je ne connaissais \npersonne \u00e0 la fac, mais comme \u00e0 la ren-\ntr\u00e9e 2020 on a \u00e9t\u00e9 quelques semaines en \npr\u00e9sentiel, j\u2019ai pu me faire des amis avant \nle deuxi\u00e8me confinement. D\u00e8s qu\u2019il y a \nun changement d\u2019emploi du temps, on se \npr\u00e9vient. On se parle r\u00e9guli\u00e8rement pour \ndiscuter des cours et du reste. Quand t\u2019es \ntout seul c\u2019est compliqu\u00e9 de se tenir au \ncourant. Parfois tu ne vois pas les mails \nque les profs t\u2019envoient tellement il y en \na. J\u2019utilise beaucoup Snapchat* pour parler \navec mes potes et les mails pour les profs. \nHeureusement qu\u2019il y a les r\u00e9seaux sociaux \nd\u2019ailleurs, mais c\u2019est pas pareil.\nMa\u00eblle Durand, 18 ans\n\u00ab On est en train de passer nos \"plus belles \nann\u00e9es\" \u00e0 ne rien faire. \u00bb\nEmma Chardon, 19 ans\n\u00ab Travailler \u00e0 l\u2019h\u00f4pital m\u2019a fait grandir et \nr\u00e9fl\u00e9chir sur ma propre situation. J\u2019ai pu \nme rendre compte de certaines situations \nsociales ou m\u00e9dicales. \u00bb \nParcours : coll\u00e8ge Stendhal, lyc\u00e9e Paul \nRic\u0153ur \u00e0 Louvres. Bac ES. Actuellement, \n\u00e9tudiante infirmi\u00e8re en deuxi\u00e8me ann\u00e9e, \u00e0 \nl'Institut de formation en soins infirmiers \nPicpus (IFSI de Paris 12) et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \nPierre et Marie Curie (UPMC).\nComment as-tu v\u00e9cu le d\u00e9but de la crise \nCovid en 2020 ?\nPour moi, 2020 a \u00e9t\u00e9 la transition entre la \npremi\u00e8re et la deuxi\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes. \nEn avril 2020, les cours en IFSI ont \u00e9t\u00e9 \narr\u00eat\u00e9s et on a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s en renfort \ncovid dans les h\u00f4pitaux comme agents \ndes services hospitaliers. On s\u2019occupait \nprincipalement des st\u00e9rilisations, des \nbandages et du nettoyage. On a demand\u00e9 \n\u00e0 l\u2019IFSI la possibilit\u00e9 de loger sur Paris, \ncar on ne pouvait pas faire 2 heures de \ntransport matin et soir, tous les jours. \nJ\u2019ai donc v\u00e9cu en colocation avec des \namis pendant pr\u00e8s d\u2019un mois et demi, \nmais je n\u2019ai pas vu ma famille. Et puis \nil y a eu la question de la r\u00e9mun\u00e9ration \nqui ne suivait pas la charge de travail \nplus importante qu\u2019on nous demandait. \nEn tant qu'\u00e9tudiant, la r\u00e9mun\u00e9ration \u00e7a \ncompte.  \nJe n'ai pas vraiment senti de consid\u00e9ration \nde la part du gouvernement. On a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9ploy\u00e9s sur tel et tel h\u00f4pital, et apr\u00e8s plus \nde nouvelles au niveau des cours. On a \u00e9t\u00e9 \nmis en renfort, mais on a rien eu derri\u00e8re. \nAucun suivi de formation. \nToi qui es dans le milieu m\u00e9dical, est-ce \nque tu envies parfois certains proches \nqui \u00e9tudient des fili\u00e8res compl\u00e8tement \ndiff\u00e9rentes ?\nNon, parce que je n\u2019ai pas vraiment \nconnu la vie confin\u00e9e, mais \u00e7a fait un an \nmaintenant que je n\u2019ai pas revu ma fac. \nLes cours de la fac se font \u00e0 distance et \nceux de l\u2019IFSI en hybride avec une partie \nen pr\u00e9sentiel, en groupes r\u00e9duits, et l\u2019autre \npartie \u00e0 distance. Je m\u2019estime heureuse \npar rapport \u00e0 d\u2019autres jeunes de mon \u00e2ge : \nmoi je continue de vivre ma vie. Sauf que, \nmaintenant, la vie se r\u00e9sume \u00e0 m\u00e9tro-\nboulot-dodo. Tu travailles, tu manges et tu \ndors. Aucun moyen de prendre du temps \npour soi, de couper un peu, boire un verre \navec ses amis, aller au restaurant\u2026\n\n4 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nLuka Mollenthiel, 18 ans\n\u00ab J\u2019ai l\u2019impression de n\u2019avoir que les c\u00f4t\u00e9s \nn\u00e9gatifs de la vie d\u2019\u00e9tudiant. \u00bb \nParcours : coll\u00e8ge Stendhal, puis lyc\u00e9e \nCharles Baudelaire \u00e0 Fosses. Bac S, men-\ntion bien. Actuellement en premi\u00e8re \nann\u00e9e de m\u00e9decine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris \n(Descartes-Diderot).\nComment as-tu v\u00e9cu ta transition bac-\n\u00e9tudes sup\u00e9rieures ?\nC\u2019est dur, tr\u00e8s dur. Depuis mars 2020, je \nsuis confin\u00e9. Je ne suis all\u00e9 \u00e0 ma fac que \ncinq fois pour des TD. J\u2019ai du mal \u00e0 travailler \ndans ces conditions. Je vis super mal le \nconfinement et j\u2019ai du mal \u00e0 apprendre \ntout seul depuis toujours. J\u2019ai besoin de \nvraies interactions humaines. Les plate-\nformes num\u00e9riques s\u2019am\u00e9liorent chaque \nann\u00e9e, mais rien ne remplace la pr\u00e9sence \nphysique d\u2019un prof et ses explications. \nSuivre les cours de la maison, ce n\u2019est pas \n\u00e9vident. Tout peut nous distraire : que ce \nsoit les fr\u00e8res et s\u0153urs, nos t\u00e9l\u00e9phones ou \nnos ordinateurs, la t\u00e9l\u00e9, on a tendance \u00e0 \nrester dans notre lit pour \u00e9couter le cours. \nC\u2019est plein de petites choses comme \u00e7a qui \nfont que finalement, on n\u2019est pas dans de \nbonnes conditions de travail.\nQue penses-tu de l\u2019expression \u00ab g\u00e9n\u00e9-\nration sacrifi\u00e9e \u00bb ?\nJe la trouve vraie. Je perds des ann\u00e9es qui \nauraient peut-\u00eatre pu \u00eatre les meilleures \nde ma vie. Je pense que moi-m\u00eame, et \ntous les \u00e9tudiants en g\u00e9n\u00e9ral, on se sent \npas mal d\u00e9laiss\u00e9s par le gouvernement. J\u2019ai \nde la chance de vivre avec mes parents, \nmais je sais que beaucoup vivent en solo, \net que les APL ont baiss\u00e9. Je trouve que \nnous, les \u00e9tudiants, sommes vraiment ceux \nqui ont \u00e9t\u00e9 les plus mal g\u00e9r\u00e9s dans cette \ncrise. Pour l\u2019instant, je ne peux pas dire \nque je vis ma vie d\u2019\u00e9tudiant. Normale-\nment, \u00e0 18 ans c\u2019est le d\u00e9but des soir\u00e9es, \ndes heures de conduite et du permis. Je \ntrouve que confiner, d\u00e9confiner, confiner, \n\u00e7a nous met des b\u00e2tons dans les roues au \nfinal. On n'avance pas. Je vois ces ann\u00e9es \ncomme des ann\u00e9es perdues.\nComment vois-tu l\u2019avenir ?\nJe ne sais m\u00eame pas. J\u2019ai carr\u00e9ment oubli\u00e9 \nla p\u00e9riode o\u00f9 on ne portait pas de masques ; \nj\u2019aimerais bien y retourner. Retourner \u00e0 \nl\u2019\u00e9poque o\u00f9 on pouvait faire des concerts \navec mon meilleur ami, faire des soir\u00e9es \nentre potes, aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole avec eux. Juste \npour \u00e7a, je regrette le lyc\u00e9e. On ne s\u2019en \nrendait pas compte, mais c\u2019est quand on ne \nles a plus, qu'on regrette ces moments-l\u00e0. \n\u00c0 travers leurs t\u00e9moignages, Ma\u00eblle, Priscia, Emma et Luka racontent leurs angoisses et leur sentiment de \u00ab perdre \u00bb \nleurs ann\u00e9es de jeunesse ; mais pas que. En cette p\u00e9riode historique, cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes adultes sait \naussi faire preuve de maturit\u00e9 et de sagesse. Ils et elles se disent reconnaissants, parfois m\u00eame chanceux lorsqu\u2019ils et \nelles pensent aux plus vuln\u00e9rables qu\u2019eux, \u00e0 leurs ami-e-s qui vivent seul-e-s, ou \u00e0 leurs grands-parents plus fragiles face \nau virus. Si ces jeunes vivent leur transition bac-\u00e9tudes sup\u00e9rieures avec leur lot d\u2019\u00e9preuves dues \u00e0 la Covid, ils et elles \ns\u2019efforcent de garder le cap.\nPriscia Diakouki, 18 ans\n\u00ab J\u2019ai v\u00e9cu ma transition bac-\u00e9tudes sup\u00e9-\nrieures comme une grosse claque ! \u00bb\nParcours : coll\u00e8ge Stendhal, lyc\u00e9e G\u00e9rard \nde Nerval \u00e0 Luzarches, puis Charles Baude-\nlaire \u00e0 Fosses. BAC ES, mention assez bien. \nActuellement en licence 1 AES (Administra-\ntion \u00e9conomique et sociale) \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \nSorbonne Paris Nord (Villetaneuse).\nApr\u00e8s un bac confin\u00e9, une licence 1 \nconfin\u00e9e. Tu le vis comment ?\nOn peut dire que ce deuxi\u00e8me confine-\nment a \u00e9t\u00e9 plus simple \u00e0 g\u00e9rer, car on est \nhabitu\u00e9s aux plateformes num\u00e9riques, \ndonc mieux pr\u00e9par\u00e9s. En revanche, c\u2019est \nplus compliqu\u00e9 de g\u00e9rer son temps avec \nle bruit des fr\u00e8res et s\u0153urs \u00e0 la maison, \nles difficult\u00e9s \u00e0 se concentrer, le manque \ntotal d\u2019encadrement... M\u00eame si on a une \nplateforme d\u2019entraide, on se sent livr\u00e9s \u00e0 \nnous-m\u00eames. Les TD* en visio dans lesquels \non peut \u00eatre jusqu\u2019\u00e0 40 \u00e9l\u00e8ves sur Zoom*, \nTeams* ou en webinaire*, sont difficiles \n\u00e0 suivre. On ne peut pas poser toutes nos \nquestions aux profs. \nCe que tu as le plus mal v\u00e9cu ?\nLors du premier confinement, c\u2019\u00e9tait la \nrupture avec l\u2019\u00e9cole et les amis. Et mainte-\nnant, c\u2019est le stress des partiels. D\u00e8s demain \n(9 f\u00e9vrier 2021), je repasse en pr\u00e9sentiel une \nsemaine sur deux. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les par-\ntiels se passaient en continu et en distanciel. \nAES est une fili\u00e8re s\u00e9lective. J\u2019ai eu du mal \u00e0 \nsuivre les cours et je ne pense pas avoir tr\u00e8s \nGlossaire\n*  Snapchat : application mobile de \npartage de photos, vid\u00e9os, messages.\n*  TD : travaux dirig\u00e9s sous forme \nd\u2019exercices (pendant lesquels les \n\u00e9tudiant-e-s peuvent s\u2019entrainer \n\u00e0 appliquer les connaissances \nth\u00e9oriques vues pendant leurs cours).\n*  Zoom et * Teams : plateformes \ncollaboratives de t\u00e9l\u00e9travail qui \npermettent les r\u00e9unions de groupe en \nvisioconf\u00e9rence.\n*  Webinaire : conf\u00e9rence en ligne, \nsouvent utilis\u00e9e pour la formation \u00e0 \ndistance.\nbien r\u00e9ussi mes partiels. Je stresse \u00e0 l\u2019id\u00e9e \nde devoir passer mes premiers vrais partiels \nen pr\u00e9sentiel, pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 la fac. \nJe suis parfois tellement stress\u00e9e que j\u2019en \noublie de manger. Je suis d\u00e9j\u00e0 inqui\u00e8te par \nrapport \u00e0 mes r\u00e9sultats du premier semestre. \n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\n \nPour se soigner\nLe centre de sant\u00e9 Francine Leca pratique \nle tiers payant, ce qui vous \u00e9vite d'avancer \nles frais de consultation. Pour savoir si \nvous pouvez b\u00e9n\u00e9ficier du tiers payant, \nrendez-vous sur le site ameli.fr.\ng\ng 15 place du 19-mars-1962.  \nPrise de RDV : 01 83 08 00 15 ou doctolib.fr\nPour les coups durs\nEn cas de difficult\u00e9s financi\u00e8res ou \nmat\u00e9rielles, le centre communal d\u2019action \nsociale (CCAS) de la mairie vous permet, \nselon votre situation, de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides \ndiff\u00e9rentes : alimentaire, logement, sant\u00e9, \ntransport, handicap, etc. (Sur dossier).\ng\ng 1 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 40\nPour s\u2019orienter\nLe Point-Jeunes vous aide \u00e0 la r\u00e9dac-\ntion de CV et lettres de motivation, \u00e0 \nmonter une association et vous met \nen relation avec diff\u00e9rents services \nselon vos besoins. Il vous aide aussi \u00e0 \nmonter un dossier de demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re d\u2019urgence covid-19, si vous \nsubissez une baisse de ressources suite \n\u00e0 la crise sanitaire.\ng\ng 2 rue Fernand-Picquette (rez-de chaus-\ns\u00e9e du gymnase Nelson-Mandela).  \nT\u00e9l. : 01 34 68 10 65 ou 01 34 72 45 49.  \nFacebook : Service Jeunesse fosses.  \nInstagram : smj_fosses\n \nPour suivre les cours \u00e0 \ndistance\nSi vous \u00eates b\u00e2chelier.e 2020, vous pouvez \nb\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019aide num\u00e9rique (100 \u20ac). \nFormulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger, \u00e0 remplir et com-\npl\u00e9ter du cachet de votre \u00e9tablissement \nuniversitaire et \u00e0 envoyer par la poste \navant la fin juin 2021.\ng\ng www.iledefrance.fr/\nchequenumeriqueetudiants \nPour se r\u00e9ins\u00e9rer \nprofessionnellement\nLa mission locale du Val d'Oise aide les \nmoins de 26 ans, sorti-e-s du syst\u00e8me \nscolaire ou universitaire en les accompa-\ngnant dans leur recherche d\u2019emploi ou \nde formation. Elle peut participer, selon \nla situation, au paiement d\u2019un titre de \ntransport dans le cadre d\u2019une recherche \nd\u2019emploi. Elle organise des permanences \u00e0 \nFosses tous les mardis de 9h \u00e0 12h. \ng\ng 3 rue Fernand-Picquette. Site : mlvoe.fr.  \nFacebook : Mission Locale Val d\u2019Oise Est. \nInstagram : mlvaldoiseest \nPour en savoir plus\nAcc\u00e8s aux droits \u00e0 la sant\u00e9, aides au permis \nde conduire et aux transports en commun, \njobs \u00e9tudiants, stages et alternances, \nemploi, initiatives engag\u00e9es, etc. le site \ndu centre de l\u2019information jeunesse en Val \nd\u2019Oise recense toutes les adresses et infor-\nmations utiles pour les moins de 26 ans. \ng\ng Grand centre - 1 place des Arts 95 000 \nCergy. T\u00e9l. : 01 34 41 67 67.  \nSite : cij.valdoise.fr  \nFacebook : InfoJeunes Val d\u2019Oise.  \nInstagram : cijvaldoise \nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nCindy Bourguignon\nConseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la \njeunesse\nD\u00e8s la fin du premier confinement, \nnous avons pris conscience que l'avenir \ndes jeunes serait fortement impact\u00e9 \npar la crise li\u00e9e \u00e0 la Covid-19 et avons \nimm\u00e9diatement agi en cons\u00e9quence, \nnotamment en nous mobilisant pour \nint\u00e9grer le plan r\u00e9gional d'insertion pour \nla jeunesse (PRIJ). \nMais impossible, \u00e0 ce moment-l\u00e0, de \nmesurer la violence de ce qui allait \nd\u00e9ferler sur eux : universit\u00e9s ferm\u00e9es, \nisolement, pr\u00e9carit\u00e9, perte de rep\u00e8res... \nAutant de d\u00e9flagrations qui ont fragilis\u00e9 \nla jeunesse et semblent lui ouvrir des \nperspectives bien sombres. \nPourtant, dans toute situation n\u00e9gative, \nil y a du positif \u00e0 tirer et les motifs \nd'espoir sont nombreux : la solidarit\u00e9 \ndont beaucoup font preuve, leur volont\u00e9 \nde se battre, de s'engager, de construire \nune soci\u00e9t\u00e9 plus juste.\nComme aucune autre auparavant, \nvotre g\u00e9n\u00e9ration est celle de la prise \nde conscience : des in\u00e9galit\u00e9s, du \n\"me too\", des discriminations, des \nenjeux climatiques... Autant de sujets \ndont vous vous \u00eates empar\u00e9s et pour \nlesquels vous vous mobilisez.\nAussi, si votre pr\u00e9sent s'\u00e9crit en \npointill\u00e9, un horizon tr\u00e8s net se dessine : \ncelui de citoyen-ne-s engag\u00e9-e-s qui \nrefuseront que le monde de demain \nsoit le m\u00eame que celui d'hier. C'est l\u00e0 \nqu'est votre v\u00e9ritable avenir et c'est ce \npour quoi vous devez vous battre en \ncontinuant \u00e0 vous accrocher \u00e0 cet espoir \nque pour vous, rien n'est impossible. \nEt \u00e0 Fosses, nous croyons en vous et \nserons l\u00e0 pour vous soutenir !\ng\ng Cindy Bourguignon re\u00e7oit en mairie \nsur rdv. T\u00e9l : 01 34 47 40 01\nContacts utiles aux 18-25 ans\n\n6 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021\nRETOUR EN IMAGES\nJanvier et f\u00e9vrier en petits \ncomit\u00e9s\n7 janvier\nUne s\u00e9ance d\u2019histoires cont\u00e9es par Laure Murillo \nde la ludo-m\u00e9diath\u00e8que pour les tout-petits et leurs \nassistantes maternelles dans le cadre du relais \nassistantes maternelles (RAM).\n20 janvier\nUne des repr\u00e9sentations de Brumes au coll\u00e8ge \nStendhal : un spectacle onirique entre r\u00e9cit, cin\u00e9ma \net concert autour d\u2019une adolescente en fugue.\n27 janvier\nLe premier conseil municipal \nde l\u2019ann\u00e9e est diffus\u00e9 en direct \nsur YouTube et Facebook pour \npermettre \u00e0 chacun de le suivre \ndepuis son domicile.\n15 janvier\nMontage d\u2019un abri \u00e0 v\u00e9los \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \net de la boulangerie Les gourmandises de Lili, place de la \nLibert\u00e9. Pour les cyclistes gourmands et/ou cin\u00e9philes.\n26 janvier\nUn atelier d\u2019\u00e9veil au rugby au RAM, men\u00e9 par Sylvie \nAmiel, assistante maternelle et membre du club de \nrugby EGG (Entente Gonesse Goussainville), qui aime \nconcilier passion et profession.\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n8 f\u00e9vrier\nUne danseuse dans la biblioth\u00e8que par la \nCie Nathalie Collantes. Ce spectacle fait \npartie d\u2019un projet d\u2019\u00e9ducation artistique \nmen\u00e9 avec quatre classes de CP et CE1/CE2 \ndes \u00e9coles Daudet et Barbusse par l\u2019Espace \nGerminal. Une initiation insolite aux arts de \nla sc\u00e8ne qui enthousiasme les \u00e9coliers.\n17 f\u00e9vrier\nDu 15 au 19 f\u00e9vrier, le Point Jeunes et le centre social \nAgora ont men\u00e9 des ateliers de sensibilisation \u00e0 la lutte \ncontre le harc\u00e8lement, dans le respect des gestes barri\u00e8res. \nIci, les jeunes pr\u00e9parent une exposition sur ce th\u00e8me.\n9 f\u00e9vrier\nToujours avec l\u2019Espace \nGerminal dans le cadre \nde son travail d\u2019\u00e9veil \nartistique, des \u00e9l\u00e8ves \ndes \u00e9coles Barbusse et \nDaudet, s\u2019initient \u00e0 la \ndanse baroque, \u00e0 la mode \n\u00e0 l\u2019\u00e9poque de Jean de \nla Fontaine, le c\u00e9l\u00e8bre \nfabuliste.\n15 f\u00e9vrier\nC\u2019est parti pour trois semaines de travaux sur les \nponts au-dessus des voies ferr\u00e9es, sur la RD922. \nLa structure de ces ouvrages d\u2019art est consolid\u00e9e \npar l\u2019entreprise Aevia. La circulation est routi\u00e8re \nest ralentie car en demi-chauss\u00e9e. La ville a \nn\u00e9goci\u00e9 avec le Conseil d\u00e9partemental pour que \nles travaux se d\u00e9roulent en grande partie durant \nles vacances d\u2019hiver.\n8 f\u00e9vrier\nAvec une semaine \nd\u2019avance, les matin\u00e9es \ndu RAM ont plong\u00e9 \nleurs petits habitu\u00e9s \ndans un carnaval \nconfidentiel, pour \nf\u00eater Mardi Gras \nquand m\u00eame !\n\n8 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nFORMATION PROFESSIONNELLE\nDu DIF au CPF\nSi vous \u00e9tiez salari\u00e9 avant le 31 d\u00e9cembre \n2014, vous disposez peut-\u00eatre encore de \ndroits au titre de votre ancien DIF (Droit \nindividuel \u00e0 la formation). Vous n\u2019avez pas \nencore transf\u00e9r\u00e9 les heures acquises au titre \nde votre DIF vers votre Compte personnel \nformation (CPF) ? Pas de panique ! Initiale-\nment fix\u00e9e au 31 d\u00e9cembre 2020, la date \nlimite pour effectuer cette op\u00e9ration est \nreport\u00e9e au 30 juin 2021. Pass\u00e9es ce d\u00e9lai, \nvos anciennes heures seront perdues.\nPermis de conduire\nGr\u00e2ce au compte personnel de formation \n(CPF), votre permis de conduire (cat\u00e9gorie B) \npeut \u00eatre financ\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 100 % et sous cer-\ntaines conditions. Il faut avant tout v\u00e9rifier son \ncompte CPF (le cr\u00e9er si n\u00e9cessaire) et trouver \nune auto-\u00e9cole agr\u00e9\u00e9e pour pr\u00e9parer votre \ncode et passer votre permis avec votre CPF.\nAttention aux arnaques !\nNe donnez jamais vos codes d\u2019acc\u00e8s \u00e0 \nvotre compte personnel de formation. \nIls vous sont propres et personnels. Les \nparrainages, les offres d\u2019emploi condi-\ntionn\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisation de votre CPF \nou toute autre sollicitation sont des \npratiques frauduleuses.\ng\ng www.service-public.fr\nElections professionnelles\nDu 22 mars au 6 avril 2021, si vous \u00eates salari\u00e9.e d\u2019une tr\u00e8s petite entreprise (moins de \n11 salari\u00e9s) ou employ\u00e9.e \u00e0 domicile, vous pouvez voter en ligne ou par courrier. En effet, \ndepuis 2012 cette \u00e9lection a lieu tous les quatre ans pour d\u00e9signer les organisations \nsyndicales qui vous repr\u00e9sentent, vous d\u00e9fendent et vous conseillent.\nLes organisations syndicales, qui vous repr\u00e9sentent au niveau de votre branche \nprofessionnelle, participent par exemple \u00e0 la n\u00e9gociation de votre convention collective \nqui r\u00e9git vos conditions de travail : cong\u00e9s, temps de travail, formation, salaire...\ng\ng Pour en savoir plus, et pour voter en ligne : https://election-tpe.travail.gouv.fr\nVotre commerce a d\u00fb fermer en raison du \nsecond confinement de novembre 2020 ? \nPour vous aider, la R\u00e9gion \u00cele-de-France \nmet en place une subvention exceptionnelle \nde 1 000 \u20ac \u00e0 destination des commerces \nayant fait l\u2019objet d\u2019une interdiction d\u2019accueil \ndu public. \nLes commerces de proximit\u00e9, les bars, les \nrestaurants et artisans (soci\u00e9t\u00e9s ou ind\u00e9-\npendants) dont l\u2019\u00e9tablissement est situ\u00e9 en \nIle-de-France :\n\u2022  avec moins de 10 salari\u00e9s et un chiffre \nd\u2019affaires inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 millions \nd\u2019euros,\n\u2022  ayant fait l\u2019objet d\u2019une interdiction d\u2019ac-\ncueil du public en raison de leur activit\u00e9 \u00e0 \npartir du 30 octobre 2020,\n\u2022  locataires aupr\u00e8s d\u2019un bailleur autre que \nsocial ou public et n\u2019ayant pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \nd\u2019une exon\u00e9ration ou annulation de loyer \nen novembre 2020.\nCette aide de la r\u00e9gion Ile-de-France \nconcerne uniquement la p\u00e9riode du mois \nde novembre 2020.\ng\ng www.iledefrance.fr/relance-commerces/\naide-loyer et relancecommerces@iledefrance.fr \nPr\u00eats rebonds\nUne \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 mise en place par la R\u00e9gion \npour r\u00e9pondre aux questions des entrepre-\nneurs concernant les d\u00e9marches \u00e0 accomplir \npour b\u00e9n\u00e9ficier du pr\u00eat rebond destin\u00e9 aux \nPME et TPE, de 10 000 \u00e0 300 000 euros, \nremboursables sur 7 ans.\ng\ng T\u00e9l. :  01 53 85 53 85 ou par mail \u00e0  \ncovid-19-aidesauxentreprises@iledefrance.fr\nREGION ILE DE FRANCE\nAide au loyer pour la relance des commerces\n\u00a9 AdobeStock\nL\u2019Association d\u2019Entreprises Montm\u00e9lian-\nVal d\u2019Ysieux (AEMVY), cr\u00e9\u00e9e il y a plus \nde 10 ans, annonce sa fusion avec l\u2019Asso-\nciation des industriels de Gonesse et du \nPays de France (AIGPF). \u00ab Depuis 2009, \nl\u2019environnement \u00e9conomique, urbain, \nindustriel et le maillage administratif ont \nconsid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9. L\u2019AIGPF, cr\u00e9\u00e9e \nil y a plus de 50 ans a fait le m\u00eame constat \nsur les \u00e9volutions de son \u00e9cosyst\u00e8me. Ainsi, \nen 2019, l\u2019AEMVY et l\u2019AIGPF sont entr\u00e9es \ndans une discussion qui a abouti \u00e0 la fusion \nentre les deux associations en novembre \n2020 \u00bb explique Laurent Perra, pr\u00e9sident \nde l\u2019AEMVY et d\u00e9sormais administrateur \nde l\u2019AIGPF.\nLa nouvelle association porte le nom \nd\u2019AIGPF, connue et reconnue par les \n\u00e9lus et les acteurs territoriaux depuis \nde nombreuses ann\u00e9es. La \u00ab nouvelle \u00bb \nAIGPF \u00e9tend ainsi son territoire jusqu\u2019en \nlimite nord du d\u00e9partement du Val d\u2019Oise \nDeux associations d\u2019entrepreneurs fusionnent\ndans le Pays de France et elle augmente \nson nombre d\u2019adh\u00e9rents pour compter \nenviron 75 entreprises. Par sa nouvelle \nempreinte territoriale, elle devient l\u2019inter-\nlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 de la Communaut\u00e9 \nd\u2019Agglom\u00e9rations de Roissy Pays de France \n(CARPF) et des municipalit\u00e9s pour toutes \nles entreprises. Elle offre enfin un r\u00e9seau \n\u00e9largi d\u2019entreprises \u00e0 ses adh\u00e9rents.\nThierry Poignant, Pr\u00e9sident de l\u2019AIGPF, \net Laurent Perra se f\u00e9licitent de cette \nfusion. Ils souhaitent courage et r\u00e9silience \n\u00e0 toutes les entreprises en cette p\u00e9riode \nde profondes mutations \u00e9conomiques et \nsociales. Ils souhaitent que la nouvelle \nAIGPF puisse \u00eatre un des lieux qui contri-\nbueront au red\u00e9marrage des entreprises \nd\u00e8s que les conditions le permettront.\ng\ng AIGPF, chez Bernard Controls,  \n4 rue d\u2019Arsonval, 95500 Gonesse.  \nT\u00e9l. : 06 71 99 19 80 (Thierry Poignant). \nCourriel : thierry.poignant@pbdcom.com.\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nNOUVEAU AU MARCH\u00c9 DU SAMEDI\nLe Narval, poissonnerie \npointue\nDepuis novembre, un nouveau poisson-\nnier se trouve chaque samedi sous la \nhalle du march\u00e9. Poissons, coquillages \net crustac\u00e9s tout frais sont servis avec \nsourire et professionnalisme par Guil-\nlaume, Nuno et Yasmine. Gr\u00e2ce \u00e0 leurs \n10 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience en poissonnerie \nau march\u00e9 de Rungis, ils vous proposent \ndes produits de qualit\u00e9, choisis avec \nsoin selon leur provenance et leur mode \nde p\u00eache. Un maximum de produits \nd\u2019origine fran\u00e7aise des c\u00f4tes bretonnes, \nvend\u00e9ennes et du nord principalement, \ndont certains sont bio pour se r\u00e9galer tout \nen respectant l\u2019environnement. Ils sont \npr\u00e9sents aussi au march\u00e9 de Domont les \njeudi et dimanche.\ng\ng www.poissonnerie-narval.fr. \nT\u00e9l. : 01 47 34 09 47 / 06 37 81 60 87. \nCourriel : poissonnerielenarval@orange.fr\nAPPUI \u00c0 LA CR\u00c9ATION D\u2019ACTIVIT\u00c9\nRendez-vous des \ncr\u00e9atrices\nLe mardi 9 mars, les femmes qui ont un \nprojet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise sont convi\u00e9es \n\u00e0 une matin\u00e9e d\u2019\u00e9changes \u00e0 la Maison de \nl\u2019emploi \u00e0 Fosses. Initiactive 95, le r\u00e9seau \nFemmes de territoires et le service d\u2019appui \nRH de la Maison de l\u2019emploi Roissy Pays de \nFrance les accueilleront de 9h30 \u00e0 12h. Ce \nsera aussi l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer avec des \nfemmes cheffes d\u2019entreprises, de partager de \nbonnes pratiques. L\u2019inscription pr\u00e9alable est \nobligatoire car le nombre de places est limit\u00e9. \nSavoir s\u2019entourer de bonnes personnes, des \nstructures et des r\u00e9seaux professionnels pour \navancer sur son projet est un gage de r\u00e9ussite.\ng\ng www.initiactive95.fr et 01 30 31 96 60 \npour plus d\u2019informations\nCuisine libanaise\nDepuis quelques mois, au march\u00e9 du \nsamedi, on peut aussi s\u2019offrir des mezz\u00e9, \nplats chauds et g\u00e2teaux libanais, faits mai-\nson \u00e0 La-Chapelle-en-Serval. Il est possible \naussi de commander par t\u00e9l\u00e9phone ou mail.\ng\ng Fait maison Cuisine libanaise  \nT\u00e9l. : 07 80 77 06 12.  \nCourriel : faitmaison.lachapelle@gmail.com\n\u00c9COUTE ET BIEN \u00caTRE\nHarmony Corps Esprit\nUne nouvelle offre de massages bien-\u00eatre \nmais aussi de s\u00e9ances de sophrologie \nest propos\u00e9e \u00e0 Fosses. Christine Bernis, \nfossatussienne depuis 2004, a ouvert son \ncabinet en f\u00e9vrier. \nSophrologue depuis 2017 et praticienne \ndipl\u00f4m\u00e9e en massages du monde (relaxa-\ntion cor\u00e9enne, massages chinois, ayurv\u00e9-\ndiques\u2026) et massage assis, elle propose \naussi des sessions \u00e0 4 mains en duo. \n\u00ab Apprendre, toujours avancer et surtout \npartager\u2019 est mon leitmotiv et c\u2019est sur cette \nroute d\u2019approche \u00e0 l\u2019autre que la r\u00e9flexolo-\ngie s\u2019est aussi invit\u00e9e, il y a quelques mois, \ncomme une \u00e9vidence \u00bb ajoute Christine, \nqui se forme actuellement \u00e0 la r\u00e9flexolo-\ngie plantaire (des pieds) et palmaire (des \nmains). Elle est aussi conseill\u00e8re en fleurs \nde Bach. \ng\ng Harmony Corps Esprit,  \n5 all\u00e9e Maryse-Basti\u00e9. T\u00e9l. : 06 88 32 76 42. \nCourriel : contact@harmonycorpsesprit.com \nSite : www.harmonycorpsesprit.com\n\n10 FOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissance\n\u2022  Doha Ouadelli, n\u00e9e le 9 janvier 2021\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Mbadial Sissoko, le 28 d\u00e9cembre 2020\n\u2022  Alain Hallet, le 9 f\u00e9vrier 2021\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLe projet consiste en un acc\u00e8s ferroviaire \ndirect entre le sud des Hauts-de-France, le \nnord-est du Val d\u2019Oise et la gare de Roissy \nTGV a\u00e9roport Charles-de-Gaulle, avec \nl\u2019objet de permettre le d\u00e9veloppement de \nnouveaux services ferroviaires, pour les \ntransports du quotidien et pour la mobilit\u00e9 \nlongue distance. Cette \u00e9tape importante \ndu projet vise \u00e0 recueillir les observations \ndu public.\nUn dossier d\u2019enqu\u00eate publique est donc \u00e0 \ndisposition du public en mairie de Fosses \naux jours et heures d\u2019ouverture jusqu\u2019au \n6 avril. Il peut \u00eatre consult\u00e9 par tous (dans \nle respect des mesures sanitaires). Toute \npersonne qui le souhaite pourra y consigner \nses remarques et questions.\nPar ailleurs un commissaire enqu\u00eateur \nest pr\u00e9sent en mairie pour enregistrer les \nobservations de chacun aux jours et heures \nsuivants :\n\u2022 Mardi 02 mars 2021 de 14h \u00e0 17h\n\u2022 Mercredi 24 mars 2021 de 09h \u00e0 12h\n\u2022 Vendredi 02 avril 2021 de 14h \u00e0 17h\nIl est aussi possible de consulter en ligne \nles \u00e9l\u00e9ments du dossier. Les observations \npeuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es sur le registre d\u00e9ma-\nt\u00e9rialis\u00e9, mais aussi par mail ou par courrier \n\u00e0 la sous-pr\u00e9fecture de Sarcelles. \ng\ng www.enquetes-publiques.com.  \nMail : roissy-picardie@enquetepublique.net. \nCourrier : Sous-pr\u00e9fecture de Sarcelles, \n1 bd Fran\u00e7ois-Mitterrand, 95200 Sarcelles, \n\u00e0 l\u2019attention de M. Ronan Hebert, pr\u00e9sident \nde la commission d\u2019enqu\u00eate Roissy-Picardie.\nENQU\u00caTE PUBLIQUE\nTGV Roissy-Picardie\nUne enqu\u00eate publique portant sur le projet de liaison ferroviaire Roissy-Picardie est \nouverte du 23 f\u00e9vrier au 6 avril 2021.\nECOLE MATERNELLE\nLes inscriptions c\u2019est \nmaintenant\nJusqu\u2019au 30 avril, comme indiqu\u00e9 dans le \nFosses Mag de janvier-f\u00e9vrier 2021 (p. 13), \nles parents doivent faire les formalit\u00e9s d\u2019ins-\ncription en \u00e9cole maternelle pour les jeunes \nFossatussien-ne-s n\u00e9s en 2018.\nNe pas la faire dans les temps, c\u2019est fausser \nles effectifs de la rentr\u00e9e, mettre en diffi-\ncult\u00e9 les \u00e9quipes enseignantes, risquer la \nfermeture ou la surcharge de classes et cela \nnuit \u00e0 tous les petits \u00e9coliers. Pour le bien de \ntous, et en premier lieu de vos enfants, faites \nl\u2019inscription en temps et heure !\ng\ng T\u00e9l. 01 34 47 40 07/ 35 50.\nCOMMUNICATION\nFosses Mag plus l\u00e9ger et \nplus durable\nL\u00e9ger\nVous ne trouverez que 12 pages au lieu de \n16 dans ce num\u00e9ro : la crise sanitaire a eu \nraison des pages \u00c0 voir, \u00e0 faire, et le cin\u00e9ma \nde l\u2019Ysieux comme l\u2019Espace Germinal \u00e9tant \ntoujours ferm\u00e9s, leurs pages programme sont \nsuspendues. Cependant, vous trouverez dans \nla rubrique Retour en images (pp. 6 et 7) des \n\u00e9chos de quelques uns des projets de l\u2019Espace \nGerminal en milieu scolaire ou p\u00e9riscolaire \nqui sont maintenus et appr\u00e9ci\u00e9s par les \n\u00e9quipes \u00e9ducatives comme par les \u00e9l\u00e8ves, \net tout autant par les artistes.\nDurable\nLe rythme de parution du journal municipal \nest modifi\u00e9 : il parait maintenant toutes \nles six semaines. Ce choix fait en d\u00e9but \nd\u2019ann\u00e9e permet des \u00e9conomies de papier, \nd\u2019impression, de distribution et tient compte \nde la r\u00e9duction des effectifs au service com-\nmunication. Nous esp\u00e9rons retrouver une \np\u00e9riodicit\u00e9 mensuelle l\u2019ann\u00e9e prochaine\u2026 \nEntre deux num\u00e9ros, et tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e, le site internet et la page Facebook \nde la ville vous informent au jour le jour.\nLors de vente de biens immobiliers des \nanomalies sont parfois d\u00e9tect\u00e9es dans les \n\u00e9vacuations d\u2019eaux. Eaux us\u00e9es et eaux de \npluie ne devraient pas \u00eatre m\u00e9lang\u00e9es. Les \npremi\u00e8res doivent \u00eatre achemin\u00e9es vers la \nstation d\u2019\u00e9puration situ\u00e9e \u00e0 Asni\u00e8res-sur-\nOise. Les eaux pluviales peuvent rejoindre \nsans traitement le milieu naturel. Si ce n\u2019est \npas le cas, elles surchargent le syst\u00e8me \nd\u2019assainissement.\nLes propri\u00e9taires sont tenus de r\u00e9aliser \nla s\u00e9paration entre les eaux pluviales et \nles eaux us\u00e9es. Afin de v\u00e9rifier que les \ntravaux de mise en conformit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 \neffectu\u00e9s, le Sicteub va contacter les \npropri\u00e9taires concern\u00e9s et proc\u00e9der \u00e0 un \ncertain nombre de visites. Si l\u2019anomalie \nenregistr\u00e9e est confirm\u00e9e, le Sicteub \npeut proposer une aide technique et \nfinanci\u00e8re pour mettre le raccordement \nen conformit\u00e9. Il peut aussi pr\u00e9senter \naux propri\u00e9taires des entreprises r\u00e9f\u00e9-\nrenc\u00e9es pour \u00e9tudier les travaux \u00e0 faire \net les estimer. Ces prestations peuvent \n\u00eatre financ\u00e9es, sous certaines conditions, \npar l\u2019Agence de l\u2019eau Seine Normandie.\nLes propri\u00e9taires restent ma\u00eetres du choix \nde leur prestataire, cependant ils devront \neffectuer les travaux dans les six mois qui \nsuivent la visite.\ng\ng Sicteub, Syndicat intercommunal pour \nla collecte et le traitement des eaux us\u00e9es \ndes bassins de la Th\u00e8ve et de l\u2019Ysieux, RD 922, \n95270 Asni\u00e8res-sur-Oise. T\u00e9l.: 01 34 09 85 50. \nFax : 01 34 09 86 49. \nCourriel : sicteub@sicteub.org \nHoraires : \nLundi : 09h00 - 12h30 & 13h30 - 17h30 \nMardi et jeudi : 8h30 - 12h30 & 13h30 - 17h30 \nMercredi et vendredi : standard ferm\u00e9.\nASSAINISSEMENT\nLe Sicteub v\u00e9rifie le partage des eaux\n\nFOSSESMAG    MARS-AVRIL 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nSoutien aux acteurs de la culture\nBien que la situation sanitaire n\u00e9cessite une \ngrande vigilance et des mesures pour lutter \ncontre la pand\u00e9mie, c\u2019est avec un sentiment \nd\u2019incompr\u00e9hension et d\u2019injustice que le \nmonde culturel vit la fermeture prolong\u00e9e \ndes th\u00e9\u00e2tres, cin\u00e9mas, mus\u00e9es, salles de \nspectacles et de concerts.\nComment comprendre qu\u2019on puisse \ns\u2019agglutiner dans les centres commerciaux, \nemprunter des transports en commun \nbond\u00e9s, ou prier ensemble dans les lieux \nde cultes et que dans le m\u00eame temps, il \nsoit impossible de s\u2019asseoir dans une salle \nde spectacle, o\u00f9 les normes sanitaires sont \nscrupuleusement observ\u00e9es ?\nDe tr\u00e8s nombreux acteurs du secteur \nculturel sont aujourd\u2019hui dans une situa-\ntion dramatique. 670 000 personnes, soit \n2,7 % de la population active travaillent \naujourd\u2019hui dans ce domaine qui repr\u00e9sente \n2,3 % de l\u2019\u00e9conomie. Comment ne pas \ncraindre la disparition de milliers d\u2019emplois, \nde talents ?\nNous, \u00e9lus de Fosses, nous sommes joints \nau mouvement du monde culturel par une \nmotion approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 (majorit\u00e9 \net opposition r\u00e9unies) au conseil municipal \ndu 16 d\u00e9cembre 2020. Avec les acteurs de la \nculture, nous avons demand\u00e9 la r\u00e9ouverture \ndes lieux d\u2019expression artistique. \nNous suivons avec attention l\u2019\u00e9volution \ndes restrictions impos\u00e9es \u00e0 ce secteur et \nesp\u00e9rons que les exp\u00e9rimentations en cours \nconvaincront les autorit\u00e9s de redonner \u00e0 la \nculture son r\u00f4le essentiel dans notre soci\u00e9t\u00e9 \nen r\u00e9-ouvrant les lieux culturels, dans le \nrespect des gestes barri\u00e8res.\n \nFlorence Leber\nMaire adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la culture\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nLa pand\u00e9mie actuelle met \u00e0 l\u2019\u00e9preuve \nles syst\u00e8mes de gestion des finances \npubliques. Fosses n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e et \ndevra montrer un haut niveau d\u2019adapta-\nbilit\u00e9 et de r\u00e9silience. Cette \u00e9tape passe \npar une gestion rigoureuse du budget \ncommunal aliment\u00e9 par les diff\u00e9rentes \nrecettes fiscales que nous Fossatussiens \npayons sans exception. Par exemple, \nl\u2019imp\u00f4t sur le revenu, la taxe fonci\u00e8re \nou la TVA qui concerne tout le monde.\nNous souhaitons que Fosses s\u2019inscrive \ndans une d\u00e9marche de gestion bud-\ng\u00e9taire saine et coh\u00e9rente. Malheu-\nreusement, nous constatons que de \nnombreuses ressources humaines sont \nmobilis\u00e9es et notre budget dilapid\u00e9 \ndans des projets improductifs et inutiles \nau d\u00e9triment de projets structurants \net essentiels tels que le num\u00e9rique, la \nd\u00e9mocratie participative, l\u2019accessibilit\u00e9 \nou le d\u00e9ploiement de la vid\u00e9oprotection \niniti\u00e9 \u00e0 la h\u00e2te avant les \u00e9lections muni-\ncipales et stopp\u00e9 malgr\u00e9 la multiplication \ndes cambriolages. Ces professionnels de \nla politique, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par nos imp\u00f4ts, \nont-ils conscience que Fosses n\u2019est pas \nun terrain de jeux et qu\u2019ils ne peuvent \npas se lancer dans des projets s\u2019ils n\u2019ont \npas la capacit\u00e9 et la volont\u00e9 de les mener \n\u00e0 leur terme.\nToutes ces contradictions nous poussent \n\u00e0 nous demander si la ville est g\u00e9r\u00e9e \nsur la base de l\u2019int\u00e9r\u00eat commun ou en \nfonction des int\u00e9r\u00eats individualistes et \nsouvent divergents des groupes poli-\ntiques qui composent cette majorit\u00e9 \u00e0 \nla coh\u00e9sion si fragile. Pour combien de \ntemps encore les habitants vont-ils \ndevoir supporter le co\u00fbt et les cons\u00e9-\nquences de cette coh\u00e9sion artificielle ?\nContact : info@unionpourfosses.fr\nMadame Sissoko \nnous a quitt\u00e9s\nPr\u00e9sente chaque samedi matin sous la \nhalle, Madame Sissoko proposait caf\u00e9 et \nbiscuits, et autres douceurs faites maison, \ndans sa petite buvette informelle, large-\nment appr\u00e9ci\u00e9e des habitu\u00e9s. Un lieu de \nrencontres o\u00f9 la bienveillance et la bonne \nhumeur r\u00e9gnaient.\nElle assurait le m\u00e9nage et le gardiennage \nde la halle du march\u00e9 pour le Groupe G\u00e9-\nraud, entreprise gestionnaire des march\u00e9s \nde Fosses. Elle a aussi travaill\u00e9 jusqu\u2019en \n2014 pour la soci\u00e9t\u00e9 Gefco \u00e0 Marly-la-\nVille, \u00e9galement \u00e0 l\u2019entretien des locaux.\n \nMbadial Sissoko (n\u00e9e Souko) est n\u00e9e \u00e0 \nKita au Mali en d\u00e9cembre 1960. Elle s\u2019est \n\u00e9teinte le 28 d\u00e9cembre 2020 \u00e0 Gonesse, \n\u00e0 l\u2019aube de ses 60 ans. Elle demeurait au \nsquare Eole, en centre-ville, depuis son \narriv\u00e9e en France en 1983, avec son mari \nDiala Sissoko (d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2014) et leurs \ncinq enfants.\nAu-del\u00e0 de sa famille, elle laisse un grand \nvide dans le c\u0153ur des commer\u00e7ants et \ndes clients du march\u00e9 du centre-ville, \nmais aussi chez ses voisins et amis. \nBonne vivante, g\u00e9n\u00e9reuse et tendre, elle \ns\u2019y entendait pour booster les uns et les \nautres. \u00ab La vie c\u2019est pas facile, mais \u00e7a va \naller \u00bb disait-elle souvent pour r\u00e9conforter \nson interlocuteur. \n\u00ab C\u2019\u00e9tait une maman pour beaucoup, pas \nseulement pour nous. Et aussi, une lionne, \nqui ne l\u00e2chait jamais rien \u00bb selon sa fille \nFily Sissoko.\nLes \u00e9lu-e-s se joindront aux commer\u00e7ants \nde Fosses, forains et s\u00e9dentaires, et \u00e0 ses \namis pour lui rendre hommage prochai-\nnement sous la halle du march\u00e9.\nHOMMAGE\n\nCr\u00e9ation d\u2019\u00e9coles de filles \ndans les communes de \n800 habitant.e.s \n.........\nPublication de la \" D\u00e9claration \ndes droits de la femme  \net de la citoyenne \" \n.........\nEdith Cresson, premi\u00e8re femme \nPremi\u00e8re ministre \n.........\nCr\u00e9ation du cong\u00e9 \nde paternit\u00e9 \n.........\nPremier Grenelle des \nviolences conjugales .........\nReconnaissance par la loi \ndu viol entre \u00e9poux \n.........\nLoi interdisant tout agissement \nsexiste au travail \n.........\nD\u00e9finition l\u00e9gale  \ndu viol \n.........\nLoi Neuwirth autorisant \nla contraception \n.........\nDroit de vote et d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \npour les femmes \n.........\nLoi autorisant les femmes \u00e0 exercer \nune activit\u00e9 professionnelle sans le \nconsentement de leur mari \n.........\nPromulgation de la premi\u00e8re \nloi sur la parit\u00e9 politique \n.........\nSolutions :\n1791 : publication de la \u00ab D\u00e9claration des droits de la femme et de la citoyenne \u00bb par \nOlympe Gouges. Convaincue que les femmes ont un r\u00f4le \u00e0 jouer sur la sc\u00e8ne politique, \naussi important que celui des hommes, elle d\u00e9clare \u00ab la Constitution est nulle si la \nmajorit\u00e9 des individus qui la composent n\u2019a pas coop\u00e9r\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9daction \u00bb.\n1850 : cr\u00e9ation d\u2019\u00e9coles de filles dans les communes de 800 habitant-e-s (loi Falloux)\n1944 : droit de vote et d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 pour les femmes \n1965 : loi r\u00e9formant les r\u00e9gimes matrimoniaux, autorisant les femmes \u00e0 ouvrir un \ncompte bancaire en leur nom personnel et \u00e0 exercer une activit\u00e9 professionnelle sans le \nconsentement de leur mari.\n1967 : loi Neuwirth autorisant la contraception.\n1980 : d\u00e9finition l\u00e9gale du viol : \u00ab tout acte de p\u00e9n\u00e9tration sexuelle de quelque nature \nqu\u2019il soit, commis sur la personne d\u2019autrui, par violence, contrainte ou surprise \u00bb.\n1992 : Edith Cresson, premi\u00e8re femme Premi\u00e8re ministre.\n2000 : promulgation de la premi\u00e8re loi sur la parit\u00e9 politique.\n2002 : cr\u00e9ation du cong\u00e9 de paternit\u00e9 \n2006 : reconnaissance par la loi du viol entre \u00e9poux \n2016 : loi du 8 ao\u00fbt 2016 interdisant tout agissement sexiste au travail\n2019 : premier Grenelle des violences conjugales\n1791\n1850\n1944\n1965\n1967\n1980\n2000\n2002\n2002\n2006\n2016\n2019\nDroits au mur !\nAU CENTRE SOCIAL AGORA \nUn mur d\u2019expression est \u00e0 \ndisposition jusqu\u2019au 12 mars pour \nvous exprimer sur la situation \ndes femmes et leurs droits, hier, \naujourd\u2019hui, demain\u2026. Dessins, \nphotos, textes en tous genres, \ncontribuez \u00e0 distance par courriel \nou lors des ateliers parents-\nenfants maintenus auxquels vous \n\u00eates inscrit-e-s. \nLe mur sera d\u00e9voil\u00e9 sur la cha\u00eene \nYouTube de la ville. \nCentre social Agora,  \n1 rue Fernand-Picquette.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22. Courriel : \naccueilagora@mairiefosses.fr\nDroits des femmes : le quiz\n\u00c0 l\u2019approche du 8 mars, Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, \nfaisons un test sur les droits acquis gr\u00e2ce aux luttes f\u00e9ministes.  \nSaurez-vous associer ces quelques lois \u00e0 leur date de naissance ? \n", "publication_date": "20/06/2021"}