{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDg3LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1487-compte-rendu-13/file", "text": " \n1/8 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 31 janvier 2020 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \n \nX \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJacques BERTHOU \nRomain LEBEGUE \nJosiane BOUVIER \nGuy MONNIN \nPascal PROTIERE \n \nMarie COCHARD \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nJean GRAND \nJean-Michel LADOUCE \nFabienne D\u2019ANGELO \nLaurent TRONCHE \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Pierre GAITET \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nSt\u00e9phanie COURANT \n58,62% \n29 \n17 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, est d\u00e9sign\u00e9e \nsecr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 20 D\u00c9CEMBRE 2019 \n \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le tableau des pr\u00e9sents et absents n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au \ncompte rendu de la s\u00e9ance du 20 d\u00e9cembre 2019. Il sera envoy\u00e9 \u00e0 jour lors de l\u2019envoi du \ncompte rendu de la s\u00e9ance du 31 janvier 2020.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du conseil municipal du 20 d\u00e9cembre \n2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \n\n \n2/8 \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu (annexe 1). \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200131-001 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement de la \ncr\u00e8che familiale \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration du 27 septembre 2019 approuvant le r\u00e8glement de fonctionnement et l\u2019annexe \nau r\u00e8glement de la cr\u00e8che familiale.  \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune \nenfant (EAJE) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales \u00e9tabli par la Caisse \nNationale des Allocations Familiales (CNAF).  \nCe bar\u00e8me est appliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui confient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement \nleur enfant \u00e0 un EAJE b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation de service unique. Il consiste \u00e0 appliquer un \ntaux de participation familiale, variable selon le type d\u2019EAJE et le nombre d\u2019enfant \u00e0 charge, \naux ressources de la famille.  \nLes ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher et un \nplafond.  \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, indique qu\u2019en r\u00e9ponse \n\u00e0 une demande de la CNAF, la Commune doit d\u00e9lib\u00e9rer en vue de l\u2019approbation du nouveau \nbar\u00e8me applicable pour 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe de la cr\u00e8che familiale et habilite le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200131-002 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement des multi-\naccueils \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration du 27 septembre 2019 approuvant le r\u00e8glement de fonctionnement et l\u2019annexe \nau r\u00e8glement des multi-accueils.  \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune \nenfant (EAJE) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales \u00e9tabli par la Caisse \nNationale des Allocations Familiales (CNAF).  \nCe bar\u00e8me est appliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui confient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement \nleur enfant \u00e0 un EAJE b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation de service unique. Il consiste \u00e0 appliquer un \ntaux de participation familiale, variable selon le type d\u2019EAJE et le nombre d\u2019enfant \u00e0 charge, \naux ressources de la famille.  \nLes ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher et un \nplafond.  \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, indique qu\u2019en r\u00e9ponse \n\u00e0 une demande de la CNAF, la Commune doit d\u00e9lib\u00e9rer en vue de l\u2019approbation du nouveau \nbar\u00e8me applicable pour 2020. \n\n \n3/8 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe de la cr\u00e8che familiale et habilite le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200131-003 : Renouvellement de la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association CeSAM (Centre Social d\u2019Animation de Miribel) \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration du 15 d\u00e9cembre 2016 approuvant la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association CeSAM. \nElle pr\u00e9sente un projet de convention d\u2019objectifs et de moyens d\u2019une dur\u00e9e maximale de 3 ans \ndont les objectifs sont les suivants : \n\u2022 \nD\u00e9velopper la mobilisation des habitants (Pr\u00e9s C\u00e9lestins et Tr\u00e8ve cibl\u00e9s en priorit\u00e9) \n\u2022 \nAccompagner les jeunes de 13 \u00e0 17 ans \n\u2022 \n\u00catre un lieu ressource pour les associations du territoire et s\u2019inscrire dans les d\u00e9marches \npartenariales \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les termes de la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association CeSAM et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20200131-004 : Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019association CeSAM (Centre Social \nd\u2019Animation de Miribel) \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \nIl indique que l\u2019association CeSAM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation et rappelle les \nsubventions communales attribu\u00e9es \u00e0 l\u2019association depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nCeSAM \n195 100 \u20ac \n195 100 \u20ac \n195 100 \u20ac \nMichel PEREZ, conseiller municipal, salue le travail de l\u2019association. \nPatricia DRAI, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, rappelle que l\u2019association \nintervient dans les \u00e9coles durant les temps p\u00e9riscolaires.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e attribue une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de \n195 100 \u20ac \u00e0 l\u2019association CeSAM dont un montant maximum de 8 000 \u20ac attribu\u00e9 sur \npr\u00e9sentation de factures au titre de l\u2019ALSH (accueil de loisirs sans h\u00e9bergement), au titre de \nl\u2019ann\u00e9e 2020. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20200131-005 : Convention d\u2019objectifs et de moyens avec l\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, indique que dans le \ncadre de sa politique sociale, la Commune de Miribel accompagne l\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb \ndans la mise en \u0153uvre de l\u2019accueil de personnes d\u00e9pendantes \u00e2g\u00e9es de 60 ans et plus, atteintes \nde maladies neuro d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives. \n\n \n4/8 \nElle pr\u00e9sente un projet de convention d\u2019objectifs et de moyens d\u2019une dur\u00e9e maximale de 3 ans \ndont les objectifs sont les suivants : \n\u2022 \nD\u00e9velopper l\u2019accueil de jour des personnes d\u00e9pendantes type Alzheimer \n\u2022 \nD\u00e9velopper des actions pour les aidants par le biais de la plateforme \nd\u2019accompagnement et de r\u00e9pit \n\u2022 \nPromouvoir le partenariat et les passerelles avec les autres acteurs du secteur \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que des membres du conseil d\u2019administration de l\u2019institution \nJos\u00e9phine Guillon si\u00e8gent \u00e9galement au conseil d\u2019administration de l\u2019association \u00ab Aux \nlucioles \u00bb en raison du lien entre les deux activit\u00e9s. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les termes de la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20200131-006 : Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \nIl indique que l\u2019association \u00ab Aux Lucioles \u00bb est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation et propose \nd\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 32 250 \u20ac \u00e0 l\u2019association au titre de l\u2019ann\u00e9e 2020.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande quel pourcentage du budget de \nl\u2019association repr\u00e9sente cette subvention. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cette subvention correspond \u00e0 100% du loyer des locaux \nmis \u00e0 disposition par la Commune pr\u00e9sent\u00e9s en d\u00e9cision du Maire. Elle pr\u00e9cise que l\u2019objectif \nest d\u2019encourager l\u2019activit\u00e9 de l\u2019association sur le territoire de Miribel tout en valorisant les \nlocaux communaux. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e attribue \u00e0 l\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb une subvention de \nfonctionnement d\u2019un montant de 32 250 \u20ac au titre de l\u2019ann\u00e9e 2020. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20200131-007 : R\u00e9trocession des parcelles cadastr\u00e9es section AB 671, AB 673 et AB \n675 \u00e0 Madame Guyl\u00e8ne MATILE \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Guyl\u00e8ne MATILE, adjointe au Maire charg\u00e9e de \nl\u2019environnement et du cadre de vie, de quitter la salle du conseil. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nCommune de Miribel : \n\u2022 \nA approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 17 novembre 1989, la cession \u00e0 titre gratuit des \nparcelles cadastr\u00e9es section AB n\u00b0671, AB n\u00b0 673 et AB n\u00b0675, appartenant \u00e0 Monsieur \nCHANAY Charles, d\u2019une superficie de 72 m\u00b2, dans le cadre d\u2019un projet d\u2019agrandissement \ndu parking de la Madone \n\u2022 \nA acquis par signature d\u2019acte authentique le 17 juillet 1991, lesdites parcelles \nIl indique que Monsieur Charles CHANAY a r\u00e9alis\u00e9 la donation d\u2019un t\u00e8nement sis \u00e0 proximit\u00e9 \nimm\u00e9diate du parking de la Madone \u00e0 Madame Guyl\u00e8ne MATILE. Le 23 f\u00e9vrier 1998, cette \nderni\u00e8re a obtenu un permis de construire afin de r\u00e9aliser l\u2019extension de sa maison \nd\u2019habitation, impactant notamment la parcelle cadastr\u00e9e AB n\u00b0671 et a donc r\u00e9alis\u00e9 l\u2019extension. \n \n \n\n \n5/8 \nIl explique qu\u2019aujourd\u2019hui : \n\u2022 \nLe projet d\u2019agrandissement du parking de la Madone n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 concr\u00e9tis\u00e9, \n\u2022 \nUn acc\u00e8s ainsi qu\u2019un mur de cl\u00f4ture cons\u00e9quent sont implant\u00e9s sur la partie est des \nparcelles cadastr\u00e9es section AB n\u00b0671, AB n\u00b0673 et AB n\u00b0675. \nIl indique qu\u2019il convient de r\u00e9gulariser la domanialit\u00e9 entre la Commune de Miribel et Madame \nGuyl\u00e8ne MATILE et pr\u00e9cisera que la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Finances Publiques, sollicit\u00e9e par la \nCommune de Miribel, a \u00e9mis, en date du 9 d\u00e9cembre 2019, un avis du domaine sur la valeur \nde r\u00e9trocession des 3 t\u00e8nements \u00e0 l\u2019euro symbolique. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9trocession des parcelles pr\u00e9cit\u00e9es, d\u2019une superficie \napproximative de 72 m\u00b2, pour la somme d\u20191 \u20ac \u00e0 Madame Guyl\u00e8ne MATILE. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20200131-008 : Vente d\u2019un logement situ\u00e9 \u00ab R\u00e9sidence les Balmes \u00bb, 1856 Grande rue \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune est propri\u00e9taire d\u2019un logement \nsitu\u00e9 \u00ab R\u00e9sidence les Balmes \u00bb, 1856 Grande rue, ayant \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 \u00e0 un particulier jusqu\u2019au 31 \njuillet 2019. \nElle indique que ce logement a toujours \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 \u00e0 une activit\u00e9 de location priv\u00e9e et \nappartient donc au domaine priv\u00e9 de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que la Commune souhaite vendre ce logement d\u2019une superficie \nde 75 m\u00b2 situ\u00e9 au 1er \u00e9tage de l\u2019ensemble immobilier \u00ab R\u00e9sidence les Balmes \u00bb, la cave et le \ngarage y \u00e9tant rattach\u00e9s, pour un montant de 168 000 \u20ac \u00e0 Madame Helena CHOPIN et \nMonsieur Antoine DERORY. \nLa Direction G\u00e9n\u00e9rale des Finances Publiques, sollicit\u00e9e par la Commune de Miribel, a \u00e9mis un \navis du domaine sur la valeur v\u00e9nale des locaux le 15 mai 2019. La valeur v\u00e9nale des locaux est \nestim\u00e9e \u00e0 145 000 \u20ac. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 faite la publicit\u00e9 de cette vente. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la publicit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 faite par Ma\u00eetre DUMAS, notaire \u00e0 Miribel. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande si ce notaire est \u00e9galement intervenu dans \nle cadre de la vente du local de l\u2019ancienne gendarmerie. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que pour cette vente il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de faire appel \u00e0 un \nnotaire puisque l\u2019acqu\u00e9reur s\u2019est manifest\u00e9 directement aupr\u00e8s de la Mairie.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, s\u2019\u00e9tonne de la vente de l\u2019appartement situ\u00e9 r\u00e9sidence \nles Balmes. D\u2019apr\u00e8s lui, cette r\u00e9sidence ne n\u00e9cessite aucun entretien. L\u2019isolation a \u00e9t\u00e9 faite il y \na peu de temps. La Commune aurait pu louer cet appartement. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que les collectivit\u00e9s n\u2019ont pas vocation \u00e0 \u00eatre bailleur et \nqu\u2019aucun projet ne justifie de conserver ce bien. Par cons\u00e9quent autant le vendre pour faire \nrentrer des recettes pour la Commune. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique avoir \u00e9t\u00e9 surpris de la vente du local de \nl\u2019ancienne gendarmerie, ce local n\u2019\u00e9tant pas rattach\u00e9 \u00e0 une parcelle et n\u2019\u00e9tant pas distingu\u00e9 en \nun lot de copropri\u00e9t\u00e9. Il demande pourquoi la Commune n\u2019est pas \u00e9galement pass\u00e9e par un \nnotaire. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le choix de la Commune a \u00e9t\u00e9 d\u2019accompagner un troisi\u00e8me \np\u00f4le de sant\u00e9, ax\u00e9 sur la m\u00e9decine naturelle. L\u2019objectif est de positionner Miribel en tant que \nville r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de sant\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019un projet de service public qui justifie le choix de \nl\u2019acqu\u00e9reur. Elle pr\u00e9cise que la vente s\u2019est faite \u00e0 un prix bien sup\u00e9rieur \u00e0 celui de l\u2019avis du \ndomaine. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rel\u00e8ve qu\u2019il s\u2019agit de deux cas int\u00e9ressants : \n\n \n6/8 \n\u2022 \nLa vente de l\u2019appartement situ\u00e9 r\u00e9sidence les Balmes : certes la Commune pourrait \nlouer l\u2019appartement mais il ne s\u2019agit pas du r\u00f4le d\u2019une Commune, son r\u00f4le \u00e9tant de \nfaire de la politique, \n\u2022 \nLa vente du local situ\u00e9 224 rue du Tr\u00e8ve : la Commune d\u00e9veloppe un projet politique \nint\u00e9ressant ce qui correspond exactement au r\u00f4le d\u2019une collectivit\u00e9. \n\u00c0 2 voix contre (Jean-Pierre GAITET et Laurent TRONCHE) et 25 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e \napprouve la vente du logement situ\u00e9 \u00ab R\u00e9sidence les Balmes \u00bb, 1856 Grande rue, d\u2019une \nsuperficie de 75 m\u00b2, du garage et de la cave y \u00e9tant rattach\u00e9s pour un montant de 168 000 \u20ac \nau profit de Madame Helena CHOPIN et Monsieur Antoine DERORY et habilite le Maire \u00e0 signer \nles actes notari\u00e9s correspondants, notamment le compromis de vente et l\u2019acte de vente, et \ntout document aff\u00e9rent \u00e0 cette affaire. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nGuy MONNIN, conseiller municipal, a formul\u00e9 une demande \u00e9crite de communication de \nl\u2019inventaire physique des b\u00e2tis (14 pages) et de l\u2019inventaire d\u00e9taill\u00e9 des b\u00e2timents (94 pages) \nde l\u2019\u00e9tude Ecofinance de 2017.  \nSylvie VIRICEL, Maire, demande si l\u2019Assembl\u00e9e accepte que ces documents soient envoy\u00e9s par \nmail. \nEn l\u2019absence d\u2019objection, ces documents seront transmis par mail lors de l\u2019envoi du compte \nrendu. \n \nGuy MONNIN, conseiller municipal, a \u00e9galement formul\u00e9 deux demandes \u00e9crites relatives \u00e0 \nl\u2019ilot Saint-Romain : \n\u2022 \nLe d\u00e9tail des 9 appartements (superficie, nombre d\u2019appartements).  \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, indique qu\u2019il \ns\u2019agit d\u2019un plateau vide constitu\u00e9 de deux \u00e9tages. Une passerelle distribue les \nappartements. \nNathalie \nDESCOURS-JOUTARD, \nconseill\u00e8re \nmunicipale, \ndemande \nle \nprix \nd\u2019am\u00e9nagement de ces plateaux. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019aucune \u00e9tude n\u2019a encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 ce niveau. Elle \npr\u00e9cise que le plan pr\u00e9sent\u00e9 sera \u00e9galement communiqu\u00e9 par mail lors de l\u2019envoi du \ncompte rendu \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers. \n\u2022 \nUn bilan financier exhaustif suite aux travaux. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, indique que \n1 548 353 \u20ac sont inscrits au budget 2019 pour la r\u00e9alisation des travaux de l\u2019ilot saint \nRomain. Aujourd\u2019hui, 1 540 145,26 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, r\u00e9pond qu\u2019en commission finance le budget \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e9tait de 1 563 923 \u20ac. Il demande \u00e0 quoi correspond ce delta. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux et des finances, explique que \nce delta correspond \u00e0 une diminution de cr\u00e9dits. \n \nGuy MONNIN, conseiller municipal, a formul\u00e9 une demande \u00e9crite relative au calendrier \nbudg\u00e9taire. Il ne comprend pas pourquoi le ROB (Rapport d\u2019Orientation Budg\u00e9taire) n\u2019est pas \nr\u00e9alis\u00e9 et pourquoi la commission finance n\u2019est pas r\u00e9unie sur ce point. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le ROB accompagne le DOB (D\u00e9bat d\u2019orientation \nBudg\u00e9taire). Il est logique que ce soit l\u2019\u00e9quipe en place \u00e0 la suite des \u00e9lections municipales qui \n\n \n7/8 \nd\u00e9batte du ROB avant de voter le budget, comprenant la programmation pluriannuelle. Elle \najoute que de nombreuses communes agissent de la sorte. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, indique qu\u2019il aurait trouv\u00e9 int\u00e9ressant qu\u2019un bilan \nbudg\u00e9taire soit pr\u00e9sent\u00e9 en commission sans forc\u00e9ment \u00eatre vot\u00e9 en conseil municipal. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ce n\u2019est pas pertinent. \n \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019une demande a \u00e9t\u00e9 faite de la part de Jean-Pierre GAITET, \nconseiller municipal, dans le cadre de la tenue des r\u00e9unions publiques des candidats aux \n\u00e9lections municipales.  \nSa demande porte sur l\u2019autorisation d\u2019utiliser une salle de l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps et le \npoolhouse du complexe sportif la Chanal pour l\u2019organisation de r\u00e9unions publiques. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle qu\u2019en tant que Maire, elle est garante de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les \ncandidats. Ainsi, elle autorise l\u2019utilisation de ces deux salles durant les semaines du 17 au 21 \nf\u00e9vrier et du 9 au 13 mars \u00e0 l\u2019ensemble des candidats. La r\u00e9servation doit \u00eatre faite au minimum \nune semaine avant la r\u00e9union et peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 hauteur d\u2019une fois par salle, par candidat \net par semaine. \n \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande o\u00f9 en est la proc\u00e9dure relative \u00e0 l\u2019immeuble \nsitu\u00e9 rue du Mollard construit par le promoteur COPRA. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle les faits : \n\u2022 \nLa demande initiale du promoteur COPRA \u00e9tait la construction d\u2019un immeuble de 34 \nlogements dont le permis a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 \n\u2022 \nApr\u00e8s n\u00e9gociation avec le promoteur, la Commune a d\u00e9livr\u00e9 un permis de construire \npour la construction d\u2019un immeuble de 23 logements \n\u2022 \nLa Commune s\u2019est rendu compte que le promoteur avait en fait construit un immeuble \nde 32 logements \n\u2022 \nUne proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre du promoteur. La Commune ne peut pas laisser \npasser un tel non-respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d\u2019urbanisme sur son \nterritoire. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le promoteur est seul responsable des d\u00e9sagr\u00e9ments caus\u00e9s \naux futurs acqu\u00e9reurs et elle esp\u00e8re qu\u2019il sera raisonnable et fera une proposition afin de r\u00e9gler \nla situation. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si en l\u2019absence de r\u00e9ponse du promoteur le \npermis sera retir\u00e9 et pour quel motif. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que dans ce cas, le permis sera retir\u00e9 pour fraude. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur le permis de construire de l\u2019ilot Saint \nRomain qui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 pour 7 logements alors que 9 logements ont \u00e9t\u00e9 construits. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que pour lui, le permis de \nconstruire d\u00e9livr\u00e9 depuis plusieurs mois, l\u2019a \u00e9t\u00e9 pour 9 logements et qu\u2019il v\u00e9rifiera ces \u00e9l\u00e9ments. \nIl rappelle \u00e0 Laurent TRONCHE qu\u2019il peut formuler ce genre de questions lors du traitement \ndes dossiers en commission au lieu de se rendre int\u00e9ressant lors du conseil municipal. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h12. \n \n \n\n \n8/8 \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 31 janvier 2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 24 janvier 2020 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n13/11/2019 \nConvention de mise \u00e0 disposition de \nlocaux situ\u00e9s 83 rue des terreaux \n(espace Terreaux) au profit de \nl\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb pour \nl\u2019accueil de personnes \u00e2g\u00e9es de 60 \nans et plus atteintes de maladies \nneuro d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives \n2 687,50 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n06/01/2020 \nBail commercial d\u2019occupation d\u2019un \nlocal d\u2019une superficie de 36,75 m\u00b2 \nsitu\u00e9 ilot Saint Romain, 1019 Grande \nrue, pour la vente de v\u00eatements et \naccessoires \n437,46 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n15/01/2020 \nAvenant n\u00b03 au bail commercial du \nlocal situ\u00e9 1455 Grande rue et \noccup\u00e9 par une tapissi\u00e8re \n319,99 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n15/01/2020 \nAvenant n\u00b06 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 2141 Grande \nrue et occup\u00e9 par un particulier \n473,14 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n16/01/2020 \nAvenant n\u00b012 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un local situ\u00e9 20 passage du lavoir, \nlou\u00e9 par la CCMP au profit de \nl\u2019association des restaurants du \nc\u0153ur \n517,09 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n16/01/2020 \nAvenant n\u00b06 au bail commercial du \nlocal situ\u00e9 224 rue du Tr\u00eave et \noccup\u00e9 \npar \nune \nentreprise \nd\u2019ambulances \n632,48 \u20ac \n/mois \nSERVICES \nTECHNIQUES \n23/12/2019 \nAttribution \ndu \nmarch\u00e9 \nde \nrestructuration \ndu \nr\u00e9seau \nd'assainissement rue des \u00e9coles et \nruisseau des Echets \u00e0 l\u2019entreprise \nBRUNET TP SAS \n439 516 \u20ac HT \n527 419,20 \u20ac \nTTC \nURBANISME \n20/01/2020 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 05 septembre 2019 au 27 \nd\u00e9cembre 2019 jointe \nN\u00c9ANT \n \n", "publication_date": "08/01/2022"}