{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzE3NC1kZWJhdC1kb3JpZW50YXRpb24tYnVkZ2V0YWlyZS0yMDEx", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/174-debat-dorientation-budgetaire-2011/file", "text": "1 \n \nIV FINANCES \n1\u00b0 D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire \n \n\u00ab Prudence, prudence, c\u2019est ainsi que je d\u00e9finirai ce d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire \u00bb \n \nLa conjonction d\u2019une situation pr\u00e9occupante :  \n \n\uf0b7 \nl\u2019endettement tr\u00e8s inqui\u00e9tant de l\u2019Etat et les cons\u00e9quences, qui ne sont pas des moindres, de la \nr\u00e9forme de la taxe professionnelle auront des impacts importants sur nos recettes. \n \nL\u2019Etat a pr\u00e9vu de maintenir en 2011 les recettes qui furent les n\u00f4tres en 2010, mais il faut le pr\u00e9ciser, \nc\u2019est en euros constants. En effet le 20 Mai 2010, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annon\u00e7ait sa volont\u00e9 \nde geler en valeur les dotations de l\u2019Etat aux collectivit\u00e9s territoriales. Le projet de finance 2011 \nint\u00e8gre cette proposition.  De ce fait, la Dotation Globale de Fonctionnement (DGF) est limit\u00e9e en \n2011, tandis que de nombreuses dotations de fonctionnement et d\u2019investissement restent gel\u00e9es. Ainsi, \nla DGF 2011 n\u2019\u00e9voluera que de 0,2%. \n \nJe rappelle que depuis la loi de finance de 2009, cette DGF \u00e9voluait selon l\u2019inflation pr\u00e9visionnelle \nuniquement (r\u00e8gle du z\u00e9ro volume). \n \nOr sur la p\u00e9riode 2011-2014, la DGF est contrainte par la r\u00e8gle d\u2019\u00e9volution Z\u00e9ro Valeur et ne \ncompensera plus la totalit\u00e9 de l\u2019inflation. \n \nConcernant la r\u00e9forme de la taxe professionnelle, mes inqui\u00e9tudes sont toujours aussi vives pour \ndiff\u00e9rentes raisons. Tout d\u2019abord la recentralisation de la perception fiscale, l\u2019Etat reversant aux \ncollectivit\u00e9s le produit de la Contribution sur la Valeur Ajout\u00e9e des Entreprises (CVAE), en sachant \nque cette r\u00e9forme a mal \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e par les services de Bercy et qu\u2019elle alourdira le montant que \ncette disposition \u00e9valu\u00e9 \u00e0 l\u2019origine \u00e0 3,5 milliards d\u2019euros pour l\u2019Etat, mais qui en fait s\u2019\u00e9l\u00e8vera \u00e0 pr\u00e8s \nde 8,5 milliards d\u2019euros et qu\u2019il faudra bien trouver par ailleurs des recettes suppl\u00e9mentaires ou \ndiminuer la redistribution aux collectivit\u00e9s. \n \nAutre inqui\u00e9tude, le d\u00e9bat sur les futures comp\u00e9tences des R\u00e9gions et des D\u00e9partements qui ne seront \nplus g\u00e9n\u00e9rales, et dont on imagine sans peine que ces collectivit\u00e9s \u00e9tant particuli\u00e8rement p\u00e9nalis\u00e9es par \nles nouvelles dispositions fiscales,  n\u2019apporteront plus leurs concours comme nous avions l\u2019habitude \nd\u2019en b\u00e9n\u00e9ficier. \n \nJe m\u2019interroge \u00e9galement sur l\u2019\u00e9cr\u00eatement de la taxe professionnelle, dont notre commune et notre \ncommunaut\u00e9 de communes b\u00e9n\u00e9ficient, et qui repr\u00e9sente des recettes tr\u00e8s importantes pour nos deux \ncollectivit\u00e9s. Rien aujourd\u2019hui ne nous garantit la p\u00e9rennit\u00e9 de cette recette puisque les seuls d\u00e9bats sur \nune p\u00e9r\u00e9quation et donc sur les attributions aux collectivit\u00e9s territoriales ne concernent que les \nd\u00e9partements dont les potentiels fiscaux seront inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne nationale : l\u2019Ain n\u2019en fait pas \npartie. Comme vous pouvez le voir, mes chers coll\u00e8gues, cette situation m\u00e9rite toute notre attention et \nnotre vigilance.  \n \nJe souhaite que le budget qui sera pr\u00e9sent\u00e9 fin Janvier 2011, int\u00e8gre toutes ces inqui\u00e9tudes. Je souhaite \nque notre capacit\u00e9 d\u2019investissement, sans recours \u00e0 l\u2019emprunt, c'est-\u00e0-dire en utilisant notre \nautofinancement et les quelques subventions que nous pourrons obtenir, s\u2019\u00e9l\u00e8ve entre 2,2 et 2,5 \n\n2 \n \nMillions d\u2019euros. Il va de soi que cette capacit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de travaux, d\u2019activit\u00e9s, d\u2019emplois se fera et \nje vous le propose, sans augmentation du taux des imp\u00f4ts locaux. \n \nJe vous demande donc de maintenir ces objectifs, de ma\u00eetriser notre fonctionnement, hors \nl\u2019augmentation classique des charges du personnel, et m\u00eame de faire encore mieux en recherchant des \n\u00e9conomies possibles dans nos activit\u00e9s quotidiennes. Vous l\u2019avez fait concernant l\u2019\u00e9nergie, et je ne \ndoute pas que nous trouvions d\u2019autres pistes d\u2019\u00e9conomie. \n \nAu cours de l\u2019ann\u00e9e 2011, nous pr\u00e9parerons 2012, en lan\u00e7ant des \u00e9tudes indispensables \u00e0 l\u2019\u00e9valuation \nde certains de nos investissements en sachant que pour certains d\u2019entre eux, la d\u00e9cision de r\u00e9alisation \nne sera prise qu\u2019en fonction de nos recettes futures. \n \nPermettez-moi cette image : celle d\u2019un montagnard, organiser une sortie, poursuivre un but, se fixer \ndes objectifs, un sommet, c\u2019est analyser les difficult\u00e9s, ses propres comp\u00e9tences, mais c\u2019est surtout \ns\u2019adapter lorsque les conditions le justifient, et mieux repartir lorsque le ciel s\u2019\u00e9claircit. \n \nPour notre budget 2011 et pour les ann\u00e9es futures, c\u2019est \u00e0 cette sagesse et \u00e0 cette prudence que je vous \ninvite. \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}