{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjAzLXByZXNlbnRhdGlvbi1kZS1sYS1zZWFuY2UtNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1203-presentation-de-la-seance-4/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL\nVENDREDI 25 MAI 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n1\n25/05/2018\n\nuD\u00e9signation du secr\u00e9taire de s\u00e9ance \nuApprobation du compte rendu de la s\u00e9ance \ndu 27 avril 2018\n25/05/2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n2\n\nPR\u00c9SENTATION DES D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nu SERVICE POPULATION\nq\nDEC. 2017 \u2013 MARS 2018 : Conventions d\u2019utilisation des locaux municipaux\n\u00fc Bonne gestion des \u00e9quipements publics\n\u00fc Information des conseillers municipaux\nConseil Municipal de MIRIBEL\n3\n25/05/2018\n\nD\u00c9LIB\u00c9RATIONS \nVENDREDI 25 MAI 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n4\n25/05/2018\n\ni RESSOURCES HUMAINES\nq Organisation de la repr\u00e9sentation salariale : \nmaintien du paritarisme\nq Pr\u00e9paration des \u00e9lections professionnelles du 6 \nD\u00e9cembre 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n5\nDL-20180525-001\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\u25ba FIXATION DU NOMBRE DE REPR\u00c9SENTANTS DU PERSONNEL AU \nCOMIT\u00c9 TECHNIQUE ET RECUEIL DE LEUR AVIS\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Fixation \u00e0 4 du nombre de repr\u00e9sentants titulaires du personnel \no Maintien du paritarisme num\u00e9rique\no Recueil ou non de l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 par le CT\n25/05/2018\n\nq Adaptation des r\u00e8glements int\u00e9rieurs au retour \u00e0 la\nsemaine \u00e0 4 jours pour l\u2019ann\u00e9e 2018/2019\nq Harmonisation et coh\u00e9rence des r\u00e8glements avec les\nnouveaux services mis en place\n\u00fc R\u00e8glement des Garderies P\u00e9riscolaires\n\u00fc R\u00e8glement des Restaurants Scolaires\n\u00fc R\u00e8glement des TAE et Etudes\n\u00fc R\u00e8glement des TAM\nConseil Municipal de MIRIBEL\n6\nDL-20180525-002\nRapporteur : Mme DRAI\n\u25ba R\u00c8GLEMENTS INTERIEURS DES TEMPS PERISCOLAIRES\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation des quatre r\u00e8glements int\u00e9rieurs\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer ces r\u00e8glements int\u00e9rieurs\n25/05/2018\nE AFFAIRES SCOLAIRES\n7h30 - 8h30\nGarderie p\u00e9riscolaire\n12h - 14h\nTemps m\u00e9ridien\nTemps d'animation \u00e9l\u00e9mentaires et \u00e9tudes\nTemps d'accueil maternelles\n17h30 - 18h30\nGarderie p\u00e9riscolaire\n16h30 - 17h30\n\nE AFFAIRES SCOLAIRES\nq Respect de la volont\u00e9 des familles de maintenir la qualit\u00e9 des TAP\n\u00fc Qualit\u00e9 des animations propos\u00e9es\n\u00fc Maintien d\u2019un fort taux d\u2019encadrement des enfants pour garantir \nla s\u00e9curit\u00e9 des enfants\nq L\u00e9g\u00e8re augmentation et modulation des tarifs\n\u00fc Maintien du tarif des repas\n\u00fc Recherche d\u2019une logique entre Garderie et Repas\n\u00fc Faire partiellement face \u00e0 un \u00e9ventuel retrait des aides d\u2019Etat\nConseil Municipal de MIRIBEL\n7\nDL-20180525-003\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\u25ba REVALORISATION DES TARIFS DES SERVICES P\u00c9RISCOLAIRES\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Fixation des nouveaux tarifs\n25/05/2018\n\n25/05/2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n8\n2017/2018 2018/2019\nMatin\nSoir\n1 Repas\n3,60 \u20ac\n3,60 \u20ac\n1 Panier repas (PAI)\n2,00 \u20ac\n1,80 \u20ac\n1 Repas exceptionnel\n5,00 \u20ac\n5,40 \u20ac\n1 Repas adulte\n5,50 \u20ac\n5,40 \u20ac\nTemps d\u2019Animation \nEl\u00e9mentaires (T.A.E.)\nForfait 1 Jour pour toute la p\u00e9riode*\n5,00 \u20ac\n6,48 \u20ac\nTemps d\u2019Accueil \nMaternelles (T.A.M.)\nForfait 2 Jours pour toute la p\u00e9riode*\n10,00 \u20ac\n12,96 \u20ac\nForfait 3 Jours pour toute la p\u00e9riode*\n15,00 \u20ac\n19,44 \u20ac\nForfait 4 Jours pour toute la p\u00e9riode*\n20,00 \u20ac\n25,92 \u20ac\nInscription exceptionnelle 1 s\u00e9ance\n3,00 \u20ac\n3,60 \u20ac\n* 0,90 \u20ac (pour une s\u00e9ance par semaine) x 7,2 semaines par p\u00e9riode scolaire\nAnn\u00e9e scolaire\nGarderies P\u00e9riscolaires\n1,70 \u20ac\n1,80 \u20ac\nRestauration scolaire\n\nF FINANCES\nq R\u00e9gularisation financi\u00e8re suite \u00e0 une expropriation \ndans le cadre du projet de la Salle polyvalente du \nMas Rillier\n\u00fc D\u00e9consignation de la somme de 2 744,08 \u20ac \nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nDL-20180525-004\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\u25ba D\u00c9CONSIGNATION D\u2019UNE INDEMNIT\u00c9 D\u2019EXPROPRIATION\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Autorisation de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et D\u00e9consignation Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes \n\u00e0 d\u00e9consigner cette somme\n25/05/2018\n\nq Une qualit\u00e9 architecturale exig\u00e9e pour une int\u00e9gration \nau c\u0153ur de la ville\nq Trois projets d\u2019architecte, conformes aux documents \nd\u2019urbanisme, sont mis en concurrence :\n\u00fc Projet N\u00b0 1 - Ann\u2019T Atelier d\u2019Architecte\n\u00fc Projet N\u00b0 2 - Agence Architecte Associ\u00e9s\n\u00fc Projet N\u00b0 3 - Exndo Architecture\nConseil Municipal de MIRIBEL\n10\nDL-20180525-005\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba ZAC CENTRE VILLE \u2013 CHOIX DU PROJET D\u2019AMENAGEMENT\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Choix du projet\n\nConseil Municipal de MIRIBEL\n11\nDL-20180525-005\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba PROJET N\u00b01 : ANN\u2019T ATELIER D\u2019ARCHITECTE\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\nConseil Municipal de MIRIBEL\n12\nDL-20180525-005\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba PROJET N\u00b02 : AGENCE ARCHITECTE ASSOCI\u00c9S \u2013 DANIEL BALLANDRAS\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\nConseil Municipal de MIRIBEL\n13\nDL-20180525-005\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba PROJET N\u00b03 : EXNDO ARCHITECTURE\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\nq Projet de construction d\u2019un immeuble en c\u0153ur de ville \n\u00fc \u00ab P\u00f4le de Sant\u00e9 \u00bb\n\u00fc Logements sociaux \nq Redynamisation du centre de Miribel via sa ZAC\nConseil Municipal de MIRIBEL\n14\nDL-20180525-006\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba ZAC CENTRE VILLE \u2013 APPROBATION D\u2019UNE PROMESSE DE VENTE\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no D\u00e9cide du d\u00e9classement du domaine public des chemins existants\no Approbation de la promesse de vente et des conditions suspensives\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer la promesse de vente et tout \ndocument li\u00e9\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\nq Renforcement du service public de secours sur le \nterritoire de Miribel\n\u00fc Cession \u00e0 titre gratuit au SDIS de l\u2019Ain\n\u00fc Deux parcelles cadastr\u00e9es de 4 527 m\u00b2 et d\u2019un chemin \nde desserte de 147 m\u00b2\n\u00fc R\u00e9trocession \u00e0 la ville en cas de d\u00e9saffectation \nConseil Municipal de MIRIBEL\n15\nDL-20180525-007\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba CESSION DE LA PLEINE PROPRI\u00c9T\u00c9 DU CENTRE DE SECOURS DE \nMIRIBEL AU SDIS DE L\u2019AIN\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du transfert de pleine propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 titre gratuit \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique et tout document li\u00e9\n25/05/2018\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\nH AFFAIRES FONCI\u00c8RES\nq Am\u00e9lioration de la gestion des eaux pluviales et des \neaux de sources\n\u00fc Servitude de passage en tr\u00e9fonds de canalisations sur des \nparcelles priv\u00e9es \u00e0 titre gratuit\n\u00fc En contrepartie, cr\u00e9ation \u00e0 la charge de la commune \nd\u2019une canalisation des eaux us\u00e9es pour les propri\u00e9taires \nconcern\u00e9s\nConseil Municipal de MIRIBEL\n16\nDL-20180525-008\nRapporteur : M. GUINET\n\u25ba CONSTITUTION D\u2019UNE SERVITUDE ENTRE LE CHEMIN DU MILIEU \nET LA RUE DU CHARRET\n\u00e0 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la constitution de la servitude de passage \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique et tout document li\u00e9\n25/05/2018\n\nQUESTIONS DIVERSES\nConseil Municipal de MIRIBEL\n25/05/2018\n17\n\nCLOTURE DE S\u00c9ANCE\nPROCHAINE SEANCE : JEUDI 28 JUIN 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n25/05/2018\n18\n", "publication_date": "13/10/2018"}