{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MzUtbWlyaWJlbC1pbmZvLWRlY2VtYnJlLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/635-miribel-info-decembre-2015/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\niribelinfo\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de\nF\u00caTE DES LUMIERES\nMardi 8 d\u00e9cembre\n18 h place du March\u00e9, distribution de \nb\u00e2tons lumineux aux enfants\n18h30 retraite aux flambeaux avec \nd\u00e9part de deux cort\u00e8ges l\u2019un vers la \nplace Grobon et l\u2019autre vers la place \nde la R\u00e9publique, anim\u00e9s par la banda \n\u00abLos Amigos\u00bb et la troupe \u00abLes  \nGaspards dit la guinguette \u00e0  \nroulettes\u00bb\n19h45 place du March\u00e9, spectacle son, \nlumi\u00e8re et pyrotechnie  \n\u00abL\u2019apprenti sorcier\u00bb par la Compagnie \n\u00abLes Lutins r\u00e9fractaires\u00bb  \nMARCH\u00c9 \nDES SAVEURS\nET DU GO\u00dbT\nSamedi 5 d\u00e9cembre\nNouveau cette ann\u00e9e le march\u00e9 de \nNo\u00ebl organis\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9  \nd\u2019animation p\u00e9riscolaire du Mas \nRillier devient le march\u00e9 des \nsaveurs et du go\u00fbt. \nSur place \u00e9galement restauration, \nboissons (vin chaud ...) et vente de \nsapins \nMail sapdumasrillier@free.fr\nN\u00b0217\nd\u00e9cembre 2015 !\nT\u00c9L\u00c9THON 2015\nSamedi 5 d\u00e9cembre\nLes communes et les associations de Miribel et Saint Maurice  \nde Beynost unissent leurs efforts pour que la recherche avance\nToutes les informations en page centrale\nDISTRIBUTION DES COLIS DE FIN D\u2019ANN\u00c9E\npar la Municipalit\u00e9 aux personnes de 75 ans et plus au cours d\u2019un go\u00fbter\njeudi 17  de 14h \u00e0 17h  \nsalle des f\u00eates au Mas Rillier \nvendredi 18 de 14h \u00e0 17h                 \nsalle des f\u00eates aux Echets\nsamedi 19  de 14h \u00e0 18h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Animation musicale avec orchestre \n\n  \n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n\u00c0 noter !\nMercredi  \n2\n21h\n007 Spectre \n(vo)\nMercredi  \n9 \n21h \nAnge et \nGabrielle\nMercredi  \n16\n18h\nLe voyage \nd\u2019Arlo (3D)\n21h\nLa derni\u00e8re \nle\u00e7on\nJeudi  \n17\n14h30\nEn mai, fais ce \nqu\u2019il te pla\u00eet\nMercredi  \n23\n18h\nAvril et \nle monde \ntruqu\u00e9\n21h\nNous trois \n ou rien\nMercredi  \n30\n18h\nBelle et \nS\u00e9bastien\n21h\nLe fils de \nSa\u00fcl (vo)\n1001 Grande Rue\nVendredi 11 \u00e0 19h30\nLE BATELEUR CIRCASSIEN \nCirque \u00e9quilibre \nPascal Rousseau\nACADEMIE DE MUSIQUE \nET DE DANSE\nMercredi 16 \u00e0 20h\nCONCERT DE NO\u00cbL  \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint Romain \nEntr\u00e9e libre \nContact 04 78 55 62 45\n  \nOFFICE CULTUREL  \nDE MIRIBEL  \nALLEGRO place de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\nVendredi 4 \u00e0 20h30\nLA CARRIOLE FAN-TASQUE \nDE MONSIEUR VIVALDI\nCabaret th\u00e9\u00e2tre musical\npar la Compagnie des Gentils\nMercredi 9 \u00e0 15h\nPOCHE SECRETE\nGo\u00fbter-spectacle Magie Th\u00e9\u00e2tre\npar la Compagnie Dis Bonjour \u00e0 la \nDame\nDimanche 6\nRANDONNEE PEDESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM, Les trois  \nch\u00e2teaux Quinci\u00e9 en Beaujolais\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nDimanche 13\nRANDONNEE SKI DE FOND\n\u00e0 la F\u00e9claz, massif du Revard\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Maurice 06 20 35 32 32\nTous les vendredis\nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15  \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la chanal \nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\n \nVendredi 18 d\u00e9cembre \u00e0 20h30\nau centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre\nsous r\u00e9serve de modification \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et \nsur www.miribel.fr\nOp\u00e9ration \n\u00abJoyeuses f\u00eates\u00bb\norganis\u00e9e par l\u2019Association des \nCommer\u00e7ants et Artisans\ndu 4 au 13 d\u00e9cembre\nUn lot par jour \u00e0 gagner \nchez vos commer\u00e7ants \nTirage au sort\nle 8 d\u00e9cembre\nConcours de vitrines\nVente de vin chaud, b\u00fbches \net g\u00e2teaux\nSamedi 19\nCROSS DES PAPILLOTES  \ndu Miribel C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \u00e0 \n13h au Parc de la Sathonette \u00e0 \nSt Maurice de Beynost. Buvette, \ncasse-cro\u00fbte. Inscriptions gra-\ntuites 1h avant sur place. (certifi-\ncat m\u00e9dical  \nobligatoire) ou sur le site  \nhttp://miribelca-athle.com/.  \nContact 06 20 61 36 91   \nJeudi 31 \nR\u00c9VEILLON DE LA ST SYLVESTRE  \norganis\u00e9 par le Football club du \nMas Rillier \u00e0 la salle des f\u00eates du \nMas Rillier\nPlus d\u2019infos et r\u00e9servations sur  \nfcmasrillier@irafoot.org\nDimanche 6\n1ER TOUR DES \u00c9LECTIONS  \nR\u00c9GIONALES\ndans les 6 bureaux de vote habituels \nde 8h \u00e0 18h \nSamedi 12\nARBRE DE NO\u00cbL de l\u2019association \nCap Handicap \u00e0 14h \u00e0 la salle des \nf\u00eates au Mas Rillier. Mail caphandi-\ncap1@gmail.com\nDimanche 13\n2\u00c8ME TOUR DES \u00c9LECTIONS  \nR\u00c9GIONALES\ndans les 6 bureaux de vote habituels \nde 8h \u00e0 18h\nJeudi 17\nCOLLECTE DE SANG \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nde 9h30 \u00e0 12h30 et 15h \u00e0 19h.  \nContact 04 78 55 62 82\nd\u00e9cembre\nJusqu\u2019au 6\nLes gagnants du \nconcours photos \nexposent leurs plus \nbelles images\ndu 7 au 20\nExposition\nLes sapeurs-\npompiers de Miribel\ndu 22 d\u00e9cembre\nau 02 janvier\nExposition de \npeintures de \nl\u2019association \nBarbouille de \nNeyron\nMadame Sylvie VIRICEL, \nMaire de Miribel, \net le Conseil municipal \nvous souhaitent de joyeuses f\u00eates \nde fin d\u2019ann\u00e9e\n\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nAUZANNE Erwan \nWilliam et MARTINEZ \nCharl\u00e8ne Florence\nFrankie le 3/10\nNAISSANCES\nLAROSA Kalvin le 29/9 \nGOMES L\u00e9o le 1/10 \nBLACHE Chlo\u00e9 Alix le \n3/10 \nIRIBARNE Oihan \nGuillaume Marc le \n7/10 \nGARRIGA Joulian le \n11/10 \nRAY Fanny Gabrielle le \n14/10 \nDERSIN Auxence \nAlexandre Christian le \n21/10 \nBOUZIDI Emma \nLouisa le 27/10\nD\u00c9C\u00c8S\nCLERC Mauricette \u00e9p. \nBERNIN le 26/9\nZWEIFEL Georgette \n\u00e9p. SABAROT le 23/10\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matin de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05, Mme N. DESCOURS-JOUTARD -  le 12, M. J.M. BODET \nle 19, M. P. GUINET  -  le 26, Mme M.C. JOLIVET \nAutres permanences :\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au  \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 7 d\u00e9cembre \u00e0 18h30.\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux \nservices techniques le mardi 15 d\u00e9cembre de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 23.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit  \nsur rendez-vous en Mairie.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales \net familiales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, n\u2019assurera pas de \npermanence aux Echets en d\u00e9cembre.\nLES RESTAURANTS  \nDU C\u0152UR \nCampagne 2015-2016 du 1er \nd\u00e9cembre au 31 mars 2016.\nInscriptions le mardi de 9h30 \n\u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.\nLa distribution des repas \nd\u00e9butera le 1er d\u00e9cembre les \nmardis et vendredis de 9h15 \u00e0 \n11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nIl est indispensable de se munir \ndes pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources (carte \nidentit\u00e9, imp\u00f4ts, loyer, livret de \nfamille).\nPlus d\u2019infos : 20 passage \ndu Lavoir \u00e0 Miribel  \nou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nLE CENTRE SOCIAL \nC\u00e9SAM vous propose\n. Lieu Ressources Parents \nle mercredi 2 de 10h \u00e0 \n11h30 salle des f\u00eates des \nEchets et les lundis matins \nau Tr\u00e8ve de 8h30 \u00e0 11h30 \n. Table d\u2019h\u00f4te le jeudi 10 \n\u00e0 la Maison de quartier du \nTr\u00e8ve \u00e0 12h \n. Les matin\u00e9es Sant\u00e9 le \nmercredi 16 (th\u00e8me : l\u2019ou\u00efe) \n\u00e0 Art\u00e9mis \u00e0 St M. de Beynost \n. Soir\u00e9e Jeux le vendredi 18 \n\u00e0 la maison de quartier du \nTr\u00e8ve de 18h \u00e0 20h\n. Accueil loisirs du 21 au \n24 d\u00e9cembre et mercredis \nde janvier et f\u00e9vrier : \ninscriptions \u00e0 partir du 1er \nd\u00e9cembre\n. Centre social ferm\u00e9 du 28 \nau 31 d\u00e9cembre 2015\nInfos et inscriptions au  \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \ncesam01accueil@orange.fr \nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nVacances de No\u00ebl : accueil du \n21 au 31 d\u00e9cembre  \n(fermeture \u00e0 17h les 24 et 31 \nd\u00e9cembre)\nInscriptions :\n-  par mail depuis le 24 novembre \npour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un \ndossier pour l\u2019ann\u00e9e en cours\n-  le mardi 01/12 et le jeudi \n03/12 (pour les ext\u00e9rieurs) de \n16h30 \u00e0 18h au centre socio-\nculturel, 17 rue J. Carre\n-  le mercredi au Cabanon de \n14h \u00e0 18h\nPlus d\u2019infos : 04 78 55 55 01 \ncabanon.leolagrange@free.fr\nCOLLECTE \nDES ORDURES \nM\u00c9NAG\u00c8RES\nDepuis le 2 novembre :\n-  Les bacs noirs sont \ncollect\u00e9s les mercredis \nsur toute la commune\n-  Les bacs jaunes sont \ncollect\u00e9s les vendredis \ndes semaines paires \u00e0 \nMiribel, les lundis des \nsemaines impaires aux \n\u00c9chets et les mardis des \nsemaines impaires au \nMas Rillier.\nHORAIRES D\u2019HIVER  \nDE LA D\u00c9CH\u00c8TERIE\nDu 1er novembre au 31 \nmars, les horaires de \nla d\u00e9ch\u00e8terie changent :\n-  du lundi au vendredi\u00a0:  \nde 8h \u00e0 11h45  \net de 14h \u00e0 16h45\n-  le samedi : de 8h \u00e0 16h45 \nnon stop\nINSCRIPTIONS  \nSUR LES LISTES \nELECTORALES\nNouvel habitant ? 18 ans avant \nle 1er mars 2016 ?  \nD\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur \nde la commune ? Pensez \u00e0 \nvous faire inscrire en Mairie \nmuni d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et \nd\u2019un justificatif de domicile\nATTENTION AU FAUX D\u00c9MARCHAGE\nNi V\u00e9olia, ni la CCMP n\u2019organisent de d\u00e9marchage pour vendre \ndes calendriers ou autres supports aux administr\u00e9s\nServices \u00e0 domicile\nBricolage, b\u00e2timent, \nrestauration, jardinage, \nentretien, administratif\n04 74 23 23 81\nwww.services-ain.com\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n", "publication_date": "29/12/1068"}