{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzI1NC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMTYtMTItMjAxMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/254-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-16-12-2011/file", "text": " Commune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 16 d\u00e9cembre 2011 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE RENDU \n \n Pr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    P. \nDRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. \nSECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. SAINT-\nANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ;      P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. \nCHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M  P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  \nM. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents :  \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur BOUVARD \nMadame PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur GIRON \nMadame JOLY   \nMonsieur TOURANCHEAU  \nMadame HANINE donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame JOUTARD  donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame LEPROMPT \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Aur\u00e9lie GIRON a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 28 octobre 2011 \n \nA l\u2019approbation du compte rendu de la s\u00e9ance du 28 octobre 2011, Monsieur SAINT-ANTOINE \nindique que sa remarque sur les nuisances sonores provoqu\u00e9es par certains membres d\u2019associations quittant \nla salle du Centre Socio-Culturel, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 reprise sur le document. Cette remarque avait \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e \u00e0 \nl\u2019occasion du rendu compte des arr\u00eat\u00e9s pris par Monsieur le Maire en d\u00e9l\u00e9gation du Conseil Municipal. \nMonsieur SAINT-ANTOINE avait propos\u00e9 \u00e0 cette occasion d\u2019alerter les associations sur les nuisances \nsonores provoqu\u00e9es, et \u00e9ventuellement d\u2019avancer les horaires de pr\u00eat de la salle pour \u00e9viter des sorties \ntardives. \nMonsieur le Maire a r\u00e9pondu que le compte rendu sera modifi\u00e9 pour tenir compte de cette \nintervention, et a propos\u00e9 de rencontrer la ou les associations concern\u00e9es, afin d\u2019\u00e9voquer ce probl\u00e8me. \nLes autres \u00e9l\u00e9ments du compte rendu ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n           rapporteur M. BAULMONT \nMadame Nathalie JOUTARD a quitt\u00e9 la salle de s\u00e9ance \u00e0 20h 45 et a donn\u00e9 pouvoir \u00e0 Monsieur \nBERTHOU. \n1\u00b0 D\u00e9l\u00e9gation de Service Public pour la gestion du service de l\u2019Assainissement \u2013 Choix du d\u00e9l\u00e9gataire \n\u2013 Contrat de d\u00e9l\u00e9gation \nMonsieur le Maire a inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e que pour la r\u00e9alisation de la proc\u00e9dure de d\u00e9l\u00e9gation \nde service public de l\u2019Assainissement, la Commune s\u2019est adjoint les services de la soci\u00e9t\u00e9 IRH. Il a alors \nlaiss\u00e9 Monsieur Philippe COSTE, repr\u00e9sentant cette soci\u00e9t\u00e9, intervenir \u00e0 titre d\u2019expert pour pr\u00e9senter le \nd\u00e9roulement de la proc\u00e9dure, les \u00e9l\u00e9ments de n\u00e9gociation, ainsi que les principales caract\u00e9ristiques du \ncontrat propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation. \n\nMonsieur COSTE a alors d\u00e9crit les principales phases de la proc\u00e9dure ayant amen\u00e9 \u00e0 proposer la \nsouscription du contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public avec la Soci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux, et ayant les \ncaract\u00e9ristiques principales suivantes : \n- \nObjet : gestion du service public de l\u2019assainissement \n- \nDate pr\u00e9visible de d\u00e9but de service : 1er janvier 2012 \n- \nDur\u00e9e de l\u2019affermage : 10 ans \n \nCaract\u00e9ristiques administratives : \n- \nExclusivit\u00e9 de l\u2019exploitation \n- \nMise \u00e0 disposition par la commune de l\u2019ensemble des ouvrages et \u00e9quipements mobiliers et \nimmobiliers, existant ou \u00e0 cr\u00e9er, utilis\u00e9 pour le fonctionnement du service d\u2019assainissement collectif. \n- \nAutorisations de d\u00e9versements g\u00e9r\u00e9es par le fermier \n- \nConvention de d\u00e9versements sp\u00e9ciaux soumis \u00e0 autorisation pr\u00e9alable de la Commune. \n- \nCession partielle ou totale de l\u2019affermage soumise \u00e0 autorisation pr\u00e9alable de la Collectivit\u00e9 \n \nCaract\u00e9ristiques financi\u00e8res : \n- \nExploitation aux risques et p\u00e9rils du fermier \n- \nPerception par le fermier d\u2019une redevance d\u2019abonnement, d\u2019une redevance d\u00e9pendant du \nvolume des eaux us\u00e9es, de la contrepartie des travaux r\u00e9alis\u00e9s sur la demande et pour le compte des usagers \n- \nTransfert du droit de d\u00e9duction de la TVA au fermier \n- \nAbsence de redevance d\u2019occupation du domaine public \n- \nPerception d\u2019une surtaxe pour le compte de la collectivit\u00e9 s\u2019ajoutant au prix de \nl\u2019assainissement. \n- \nCautionnement \u00e0 hauteur de 2% du montant total des recettes annuelles pr\u00e9visionnelles. \n- \nConvention tripartite avec le d\u00e9l\u00e9gataire du service de l\u2019eau pour la facturation aux usagers. \n \nCaract\u00e9ristiques techniques : \n- \nSurveillance, fonctionnement, entretien, r\u00e9paration, et pour certains \u00e9l\u00e9ments renouvellement \ndes \u00e9quipements et ouvrages n\u00e9cessaires au service, \u00e0 la charge du fermier. \n- \nR\u00e9alisation des travaux d\u2019extensions \u2013 renforcements \u2013 am\u00e9liorations des ouvrages par la \nCommune, et mise en service de ces ouvrages par le fermier. \n- \nObligation de reprise du personnel affect\u00e9 au service \n- \nG\u00e9o r\u00e9f\u00e9rencement des branchements d\u2019assainissement en vue d\u2019u report sur les plans \nde la Commune \n- \nEx\u00e9cution des prestations de v\u00e9rification de la conformit\u00e9 des branchements conform\u00e9ment \naux objectifs fix\u00e9s dans le cahier des charges. \nP\u00e9rim\u00e8tre : ensemble du territoire de la Commune \nL\u2019offre de la Nantaise des eaux a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e comme correspondant le mieux aux crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux \nde la d\u00e9l\u00e9gation de service. \nMonsieur BODET a demand\u00e9 quels \u00e9taient les engagements pris par la Nantaise des Eaux au \nregard du d\u00e9veloppement durable. \nMonsieur COSTE a alors r\u00e9pondu que l\u2019entreprise ainsi que sa concurrente la Lyonnaise des \nEaux, appliquent des engagements de respect des r\u00e8gles de d\u00e9veloppement durable, au sein du \nfonctionnement propre de l\u2019entreprise. La teneur du contrat de d\u00e9l\u00e9gation, qui ne comporte que la collecte, et \nnon le traitement des eaux us\u00e9es, ne permet pas de d\u00e9velopper cet aspect de l\u2019offre. \n\nMonsieur SAINT-ANTOINE a souhait\u00e9 obtenir des pr\u00e9cisions sur la gestion de la facturation \ndes eaux us\u00e9es collect\u00e9es, provenant \u00e0 l\u2019origine de puits ou de syst\u00e8mes de collecte des eaux pluviales, et \ndonc non comptabilis\u00e9es au titre de l\u2019eau potable. \nMonsieur COSTE a indiqu\u00e9 que la r\u00e9cup\u00e9ration de ces eaux pr\u00e9sentant d\u2019\u00e9ventuels risques \nsanitaires, sont de la comp\u00e9tence du service d\u2019eau potable, et que les autres cas ind\u00e9pendants de l\u2019aspect \nsanitaire, sont trait\u00e9s par le r\u00e8glement au titre des forages et puisages. \nMonsieur Andr\u00e9 GIRON demande des \u00e9claircissements sur l\u2019opportunit\u00e9 de gestion des eaux \npluviales dans le cadre du contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public de l\u2019Assainissement. \nMonsieur COSTE a r\u00e9pondu que le r\u00e9seau communal comprenant une grande partie de r\u00e9seaux \nunitaires, il \u00e9tait l\u00e9gitime d\u2019adjoindre la question du r\u00e9seau d\u2019eaux pluviales \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du service de \nl\u2019Assainissement. Cette mesure permettra une mutualisation des moyens mis en \u0153uvre. Financi\u00e8rement, \nl\u2019op\u00e9ration est transparente puisque les frais inh\u00e9rents aux r\u00e9seaux d\u2019eaux pluviales sont pris en charge par \nle budget g\u00e9n\u00e9ral, et en aucun cas par la redevance d\u2019assainissement. \nMonsieur GIRON a \u00e9galement demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les raisons ayant amen\u00e9 une \naugmentation des tarifs du fermier. \nMonsieur COSTE a alors indiqu\u00e9 que le secteur d\u2019activit\u00e9 de l\u2019assainissement fait l\u2019objet d\u2019une \nconcurrence acharn\u00e9e de la part des groupes principaux. Cette concurrence peut parfois entra\u00eener des baisses \nde tarifs au-del\u00e0 du raisonnable pour emporter un march\u00e9, ce qui peut entra\u00eener un contrat d\u00e9ficitaire sur \ntoute sa dur\u00e9e. Ceci a \u00e9t\u00e9 le cas du contrat pr\u00e9c\u00e9demment souscrit par la Commune, alors que l\u2019offre actuelle \nrevient \u00e0 un niveau beaucoup plus proche de la r\u00e9alit\u00e9, comme en t\u00e9moigne la proximit\u00e9 des tarifs propos\u00e9s \npar les concurrents. Ceci implique d\u00e8s lors, une augmentation correspondant \u00e0 ce retour \u00e0 la normale. De \nplus, le contenu du contrat actuel est plus cons\u00e9quent que celui du pr\u00e9c\u00e9dent, ce qui implique un prix plus \n\u00e9lev\u00e9. \nMonsieur le Maire a alors propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de statuer sur le projet de contrat qui lui a \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9.  \nLe Conseil a approuv\u00e9 ce contrat par 25 voix pour et une abstention. \n \nIV AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nRapporteur Mme VIRICEL \nLe Conseil Municipal a pris acte du rendu compte des arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9cisions pris par le Maire en \nd\u00e9l\u00e9gation du Conseil. \n2\u00b0 Actualisation du tableau des indemnit\u00e9s des \u00e9lus            Rapporteur M. BERTHOU \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 octobre 2011, le Conseil Municipal a modifi\u00e9 le tableau des \nindemnit\u00e9s des \u00e9lus. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le tableau des indemnit\u00e9s actualis\u00e9 pour tenir \ncompte de ces modifications.    \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n   \n              \n1\u00b0  D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire      \n \n \nRapporteur M. BERTHOU \nMonsieur le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ses remarques sur les orientations budg\u00e9taires de la \nCommune pour l\u2019exercice 2012, tel que retrac\u00e9  ci-apr\u00e8s. \n\u00ab La pr\u00e9paration d\u2019un budget, son \u00e9laboration, n\u00e9cessitent avant sa pr\u00e9sentation au Conseil \nMunicipal, la prise en compte de l\u2019\u00e9tat financier de la Commune. C\u2019est analyser sa capacit\u00e9 financi\u00e8re \u00e0 \npouvoir engager des d\u00e9penses en ayant une vision la plus pr\u00e9cise possible de ses recettes, de son \nautofinancement, et de sa possibilit\u00e9 ou non \u00e0 emprunter. Les recettes doivent prendre en compte celles que \n\nnous g\u00e9n\u00e9rons tout en \u00e9valuant celles qui nous sont vers\u00e9es par l\u2019Etat avec beaucoup de prudence puisque \nnous ne connaissons absolument pas ce qu\u2019elles seront du fait de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9, des restrictions \nli\u00e9es \u00e0 la r\u00e9duction de la dette de l\u2019Etat, et \u00e0 la sant\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie. \nLes choix communaux s\u2019inscrivent donc dans ces analyses financi\u00e8res et c\u2019est le but du d\u00e9bat \nd\u2019orientation budg\u00e9taire de vous les pr\u00e9senter. \nFin 2011, les finances communales sont saines. \nNous avons r\u00e9alis\u00e9 ou engag\u00e9 la plupart des d\u00e9penses que nous avions vot\u00e9es, tout en vous \nindiquant que les reports financiers d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre sont toujours importants et g\u00e9n\u00e8rent des volumes \nd\u2019activit\u00e9s tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. \nNotre endettement est tr\u00e8s bas, ne p\u00e9nalise pas nos finances et nous laisse la possibilit\u00e9 \nd\u2019emprunter si nous le souhaitions, dans l\u2019avenir pour financer des projets que le seul autofinancement ne \npermettrait pas ou proc\u00e9der \u00e0 des acquisitions fonci\u00e8res qui seraient n\u00e9cessaires pour poursuivre \nl\u2019am\u00e9nagement de la Commune. \nCette ann\u00e9e encore, je vous proposerai pour 2012 un budget d\u2019investissement comparable \u00e0 celui \nde cette ann\u00e9e, o\u00f9, en tenant compte de notre propre autofinancement et des reports 2011/2012, ce seront \nplus de 4 millions d\u2019euros qui seront engag\u00e9s. \nCe montant est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. Il permettra de poursuivre tous les investissements qui, chaque ann\u00e9e, \nfa\u00e7onnent notre Commune, son cadre de vie tout en apportant aux Miribelans toujours plus de possibilit\u00e9s \nsportives et culturelles. \nEngager un tel montant d\u2019investissement n\u00e9cessite un travail tr\u00e8s important et je vous rends \nhommage vous tous, \u00e9lus, qui travaillez sans compter votre temps dans vos diff\u00e9rentes commissions, dans \nvos diff\u00e9rentes repr\u00e9sentations o\u00f9 vous d\u00e9gagez les id\u00e9es qui deviennent des projets puis des r\u00e9alit\u00e9s. Mais \nc\u2019est aussi gr\u00e2ce au travail de qualit\u00e9 de la plus grande partie du personnel que je remercie, que vos \npartitions se mettent en musique. \nComme je vous l\u2019indiquais, nos investissements, nos fonctionnements sont tr\u00e8s importants et \nn\u00e9cessitent une organisation de qualit\u00e9 sur laquelle nous pouvons nous appuyer en toute confiance pour \nma\u00eetriser l\u2019ensemble de nos actions. \nDepuis trois mandats, les effectifs de la Commune, hormis ceux de l\u2019espace petite enfance cr\u00e9\u00e9 \nen 2004, n\u2019ont pratiquement pas \u00e9volu\u00e9s. Il nous faut imp\u00e9rativement, aujourd\u2019hui, consolider nos appuis \norganisationnels pour mieux structurer nos projets et r\u00e9alisations et pour mieux communiquer. C\u2019est la \nraison pour laquelle je proposerai un budget de fonctionnement o\u00f9 seront prises en compte ces orientations. \nEn conclusion, mes chers coll\u00e8gues, le budget 2012 sera cette ann\u00e9e encore un budget tr\u00e8s \nimportant qui d\u00e9gagera une intense activit\u00e9 pour nous tous bien s\u00fbr, pour notre personnel, mais aussi et \nsurtout pour nos artisans, pour nos industriels qui en auront bien besoin. \nNos rigueurs budg\u00e9taires, la ma\u00eetrise de nos fonctionnements depuis de nombreuses ann\u00e9es, nos \ncapacit\u00e9s d\u2019adaptation me permettent cette ann\u00e9e encore de vous proposer un budget tr\u00e8s important, comme \nje vous le disais, et sans augmentation du taux des imp\u00f4ts locaux. \u00bb \nMonsieur le Maire a alors invit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 faire part de ses avis sur ces \u00e9l\u00e9ments et plus \nparticuli\u00e8rement sur les orientations du prochain exercice. \nMadame ESCOBESSA a rappel\u00e9 le niveau de r\u00e9alisation des investissements de la Commune, et \na notamment pr\u00e9cis\u00e9 que les restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice 2011 \u00e0 reporter en 2012 s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 ce jour \u00e0 1,6 \nmillions d\u2019euros. \nMonsieur le Maire, en r\u00e9ponse \u00e0 une demande de pr\u00e9cision de Monsieur CORGIER, a indiqu\u00e9 \nque les besoins organisationnelles de la Commune se traduisent par des possibilit\u00e9s de cr\u00e9ations de postes \nr\u00e9pondant aux m\u00e9tiers particuliers de la Collectivit\u00e9. \nAucun autre \u00e9l\u00e9ment n\u2019\u00e9tant ajout\u00e9, le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 clos. \n2\u00b0 D\u00e9cisions Modificatives \n \n \n \nRapporteur Mme ESCOBESSA \na) Budget Communal \u2013 DM n\u00b0 3   \n\n- b) Budget de l\u2019Assainissement \u2013 DM n\u00b0 3  \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les D\u00e9cisions Modificatives budg\u00e9taires n\u00b0 3 du \nBudget de la Commune et de l\u2019Assainissement, portant ajustements de cr\u00e9dits. \n3\u00b0 Convention de participation financi\u00e8re aux frais de fonctionnement d\u2019installations sportives extra \ncommunales \n \n \n              Rapporteur Mme ESCOBESSA \nLe Conseil Municipal, sur proposition de Monsieur le Maire, a d\u00e9cid\u00e9 de retirer ce point de \nl\u2019ordre du jour, afin d\u2019obtenir de plus amples renseignements. \n4\u00b0 Prise de participation dans la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale (SPL) Gestion des Espaces Publics du Rh\u00f4ne \nAmont  \n \n \n \n \nRapporteur Mme ESCOBESSA \nLa SEM SEGAPAL qui est charg\u00e9e de la gestion, de l\u2019animation et de l\u2019am\u00e9nagement du Grand \nParc Miribel Jonage est actuellement en cours de transformation en S.P.L. Ce type de soci\u00e9t\u00e9 est compos\u00e9e \nexclusivement de collectivit\u00e9s publiques. Les actuels actionnaires du coll\u00e8ge \u00ab priv\u00e9 \u00bb de la SEGAPAL \nmettent en vente leurs titres, dont les collectivit\u00e9s peuvent se porter acqu\u00e9reur. \n \nL\u2019objet social de cette soci\u00e9t\u00e9 sera \u00e9largi, notamment pour lui permettre d\u2019\u00e9tendre son activit\u00e9 en \nmati\u00e8re d\u2019animation touristique au sens large, en mati\u00e8re d\u2019entretien des sites, construction et gestion \nd\u2019\u00e9quipements entrant dans ces domaines. \nIl a donc \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de prendre une participation dans la SPL Gestion des \nEspaces Publics du Rh\u00f4ne Amont, par l\u2019acquisition de 75 actions au prix unitaire de 67 euros, soit un \nmontant total de 5 025 euros. \nL\u2019extension d\u2019activit\u00e9 de la SEGAPAL dans le cadre de leurs nouveaux statuts, ayant alert\u00e9 \nplusieurs conseillers, Monsieur le Maire et Monsieur PROTIERE ont rappel\u00e9 que la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ne \ns\u2019\u00e9cartera pas des missions de base de la SEGAPAL quant \u00e0 la gestion du Parc, mais agira plut\u00f4t en \n\u00ab facilitateurs \u00bb de projets tels que ceux de l\u2019anneau bleu. \nMonsieur GIRON a signal\u00e9 que m\u00eame si la Collectivit\u00e9 restait tr\u00e8s vigilante sur l\u2019activit\u00e9 de la \nSEGAPAL, elle ne repr\u00e9senterait qu\u2019un poids tr\u00e8s relatif face aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9. \nMonsieur PROTIERE a soulign\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait dans ce projet, aucun souhait d\u2019\u00e9mancipation de \nla SEGAPAL par rapport au SYMALIM, instance de repr\u00e9sentation politique o\u00f9 le D\u00e9partement de l\u2019Ain \nreste fortement repr\u00e9sent\u00e9, et qui notamment veillera \u00e0 ce que la soci\u00e9t\u00e9 ne s\u2019\u00e9carte pas de ses objectifs \npremiers. \nToutefois, \u00e0 la lecture des \u00e9l\u00e9ments du dossier, un doute restant sur la repr\u00e9sentation des \u00e9lus de \nl\u2019Ain au Conseil d\u2019Administration, le Conseil Municipal, sur proposition de Monsieur le Maire et de \nMonsieur PROTIERE, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ajouter aux termes de l\u2019approbation de la prise de participation dans la \nSPL \u00ab Gestion des Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont \u00bb, son souhait d\u2019avoir au moins 6 des administrateurs \nsur les 18 pr\u00e9vus qui soient des \u00e9lus de l\u2019Ain. \nLa prise de participation a alors \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, apr\u00e8s adjonction de cette mention, \net Monsieur Jacques BERTHOU a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, repr\u00e9sentant \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la SPL. \n5 \u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux     \n      Rapporteur Mme ESCOBESSA \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019approuver et d\u2019habiliter Monsieur le Maire \u00e0 \nsigner la convention propos\u00e9e par la S.P.A. pour l\u2019ann\u00e9e 2012, qui a pour objet de pr\u00e9voir les conditions et \nmodalit\u00e9s de capture et d\u2019enl\u00e8vement des animaux trouv\u00e9s, errants ou dangereux sur la Commune. Le co\u00fbt \nde ce service est fix\u00e9 \u00e0 0,31 euros par habitant. \n6\u00b0 Redevance d\u2019assainissement \n \n                Rapporteur Mme ESCOBESSA  \nLa part communale  de la redevance d\u2019assainissement avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du 20 \nd\u00e9cembre 2001, de la mani\u00e8re suivante : \n \n\nPartie fixe  \n \n: \n \n32,21 euros HT par an \nPartie variable      \n: \n \n  0,745 euros HT au m3 d\u2019eau \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de maintenir ces tarifs pour l\u2019ann\u00e9e 2012. \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur M. ROUX  \n1\u00b0 Vente de terrain \u00e0 Dynacit\u00e9 \nL\u2019Arr\u00eat\u00e9 Municipal en date du 30 septembre 2009, fixait les conditions d\u2019exercice du droit de \npr\u00e9emption de la Commune au regard de la propri\u00e9t\u00e9 cadastr\u00e9e section C n\u00b0 1982 sise rue du Tr\u00e8ve \u00e0 \nproximit\u00e9 de l\u2019ancienne Gendarmerie. Cette propri\u00e9t\u00e9 a donc \u00e9t\u00e9 acquise par acte notari\u00e9 en date du 17 \nd\u00e9cembre 2009 au prix estim\u00e9 par les Domaines de 360 000 euros. \nCette acquisition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e au motif de \u00ab mise en \u0153uvre de la politique locale de l\u2019habitat \nvisant \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de logements collectifs sociaux, et la r\u00e9alisation des \u00e9quipements collectifs \nn\u00e9cessaires correspondants \u00bb. \nPour ce faire, il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la cession de ce terrain \u00e0 Dynacit\u00e9 pour la r\u00e9alisation \nd\u2019une op\u00e9ration de construction de logements locatifs sociaux dans les conditions suivantes : \n- \nLa cession porte sur les parcelles cadastr\u00e9es section C n\u00b0 1982 de 1 694 m2 et C n\u00b0 1900p de 155 m2, \nestim\u00e9es par le service des Domaines, respectivement \u00e0 220 000 euros et 30 000 euros. \n- \nCes biens seront c\u00e9d\u00e9s \u00e0 Dynacit\u00e9 au prix total de 72 000 euros, l\u2019\u00e9cart existant avec la valeur v\u00e9nale des \nbiens \u00e9tant motiv\u00e9 par la destination sociale de l\u2019op\u00e9ration. \n- \nDynacit\u00e9 remboursera \u00e0 la Commune de Miribel, par voie conventionnelle, la d\u00e9molition du b\u00e2timent \nexistant sur la parcelle, moyennant l\u2019acquittement d\u2019une somme de 15 000 euros. \n- \nLe parking de neuf places, qui sera r\u00e9alis\u00e9 par Dynacit\u00e9 dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration sera r\u00e9troc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la \nCommune de Miribel, d\u00e8s la livraison de ce programme, moyennant le co\u00fbt de r\u00e9alisation de cet \n\u00e9quipement estim\u00e9 \u00e0 25 000 euros H.T. \nLe Conseil a d\u00e9cid\u00e9, par 25 voix pour et une abstention, d\u2019approuver ces modalit\u00e9s et d\u2019habiliter \nle Maire \u00e0 prendre toutes dispositions pour la r\u00e9alisation de ce projet et signer l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \nMonsieur le Maire a rappel\u00e9 que ce projet s\u2019ins\u00e8re dans le cadre de la r\u00e9novation du quartier du \nTr\u00e8ve. \n \nVII TRAVAUX \n \n \n \n \n \n       Rapporteur M. BAULMONT  \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux Avenue des Balmes - Approbation de l\u2019avant-projet \nd\u00e9taill\u00e9 \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication \nsur l\u2019Avenue des Balmes, la Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e-\ncommunication. \nUn avant-projet d\u00e9taill\u00e9 de cette op\u00e9ration a alors \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant \nnotamment la convention de mandat pour la r\u00e9alisation des travaux de g\u00e9nie civil de t\u00e9l\u00e9communication et le \nplan de financement des travaux de mise en souterrain du r\u00e9seau basse tension. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 ce dossier, et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 signer les \ndocuments correspondants. \n \nVIII AFFAIRES FUNERAIRES  \n \n \n \n       Rapporteur M. ROUX \n1\u00b0 R\u00e9vision des conditions de d\u00e9p\u00f4t en caveau provisoire \nLe cadre fixant les conditions de d\u00e9p\u00f4t de corps en caveau provisoire est d\u00e9fini par le Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. N\u00e9anmoins, le montant de la taxe per\u00e7ue par la Commune pour d\u00e9p\u00f4t \nprovisoire doit \u00eatre fix\u00e9 par le Conseil Municipal. \nLa d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 24 janvier 1964 qui fixait cette taxe \u00e9tant devenue \nobsol\u00e8te, il convient de r\u00e9viser ce tarif et de pr\u00e9ciser les conditions d\u2019utilisation du caveau provisoire. \n\nL\u2019Assembl\u00e9e a donc d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de d\u00e9finir les conditions suivantes, en r\u00e9f\u00e9rence au \nC.G.C.T. : \n- Le caveau provisoire actuellement situ\u00e9 dans l\u2019\u00e9glise St-Martin sera d\u00e8s que possible install\u00e9 \n\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation actuelle (Art. L2223-10 du C.G.C.T.). \n- L\u2019autorisation de d\u00e9p\u00f4t dans le caveau provisoire sera donn\u00e9e par le Maire, et ne pourra \nexc\u00e9der six mois, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R2213-29 du C.G.C.T.  \n- Le d\u00e9p\u00f4t en caveau provisoire aura lieu dans le cadre des dispositions de l\u2019article R2213-33 \ndu C.G.C.T.  \n- Les frais d\u2019ouverture et de fermeture du caveau provisoire seront \u00e0 la charge de la famille. \n- Le montant de la taxe due pour l\u2019utilisation du caveau provisoire sera fix\u00e9e \u00e0 20 euros par \ntrimestre. N\u00e9anmoins, cette taxe ne sera due que si le d\u00e9p\u00f4t d\u00e9passe 30 jours.  \n- En cas d\u2019abandon de corps dans le caveau provisoire, le Maire pourra agir en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \nl\u2019Article L2213-7 du C.G.C.T., \u00e0 savoir de d\u00e9cider, par Arr\u00eat\u00e9 Municipal, de faire proc\u00e9der \u00e0 l\u2019inhumation \ndu d\u00e9funt dans une s\u00e9pulture en terrain commun. \nCes dispositions seront int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 l\u2019Arr\u00eat\u00e9 Municipal qui sera pris par le Maire et qui \nconstituera le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des cimeti\u00e8res. \n2\u00b0 R\u00e9affectation d\u2019un terrain au cimeti\u00e8re Saint-Martin \nLes Communes ont obligation de conserver un terrain commun dans ses cimeti\u00e8res, destin\u00e9 \u00e0 \nl\u2019inhumation des personnes indigentes. \nCet espace existe dans les trois cimeti\u00e8res de la Commune.  Le cimeti\u00e8re Saint-Martin \u00e9tant dot\u00e9 \nde deux espaces de ce type, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de conserver celui existant dans la partie nord de \nl\u2019\u00ab ancien cimeti\u00e8re \u00bb qui s\u2019av\u00e8re suffisant, et de reprendre celui situ\u00e9 dans la partie \u00ab nouveau cimeti\u00e8re \u00bb \nafin de le r\u00e9affecter en tant que terrain conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 compter du 1er septembre 2012. \n \nIX AFFAIRES DIVERSES  \n \nINTERCOMMUNALITE     \n \n \n \n          Rapporteur M. BERTHOU  \n1\u00b0 Proposition de noms pour la composition de la Commission Intercommunale des Imp\u00f4ts Directs  \nL\u2019Assembl\u00e9e a propos\u00e9 six noms de titulaires et six noms de suppl\u00e9ants ayant \u00e0 si\u00e9ger \u00e0 la \nCommission Intercommunale des Imp\u00f4ts Directs qui se substituera \u00e0 la Commission Communale pour \nstatuer sur les locaux relevant de l\u2019assiette fiscale de la Communaut\u00e9 de Communes. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h 50. \n", "publication_date": "20/06/2011"}