{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDU0LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1454-compte-rendu-10/file", "text": " \n1/8 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 29 novembre 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \n \nX \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \nX \n \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nHenri SECCO \nSylvie VIRICEL \nSt\u00e9phanie COURANT \nMarie-Chantal JOLIVET \nJacques BERTHOU \nGuy MONNIN \nPascal PROTIERE \n \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMichel PEREZ \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nB\u00e9atrice PFAENDER \nPatrick GUINET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nPatricia DRAI \n69% \n29 \n20 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nPatricia DRAI, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 17 OCTOBRE 2019 \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du \n17 octobre 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est \nannex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 1). \n\n \n2/8 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20191129-001 : Recrutement d\u2019agents pour le recensement de la population - \nmodification \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le recensement de la population de \nla Commune est pr\u00e9vu en 2020 du 16 janvier au 15 f\u00e9vrier. Elle indiquera que la d\u00e9lib\u00e9ration \napprouv\u00e9e en Conseil Municipal le 17/10/2019 fixant la r\u00e9mun\u00e9ration et la p\u00e9riode du \ncoordonnateur, de l\u2019aide coordonnateur et des agents recenseurs, doit \u00eatre modifi\u00e9e \nconcernant la p\u00e9riode d\u2019intervention de l\u2019aide-coordonnateur.  \nElle rappelle qu\u2019afin de r\u00e9aliser cette enqu\u00eate, il est n\u00e9cessaire de recruter, d\u2019une part un \ncoordonnateur charg\u00e9 de la mise en \u0153uvre et du suivi de cette op\u00e9ration, ainsi qu\u2019un \ncoordonnateur adjoint, et d\u2019autre part, les agents recenseurs qui effectueront la collecte. Il \nconviendra \u00e9galement de fixer la r\u00e9mun\u00e9ration de ce personnel. Elle rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019une dotation de l\u2019INSEE sera vers\u00e9e \u00e0 la collectivit\u00e9. \nArriv\u00e9e de Marie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, \u00e0 20h36. \nEn raison de la charge de travail, le coordonnateur a demand\u00e9 \u00e0 ce que le coordonnateur \nadjoint d\u00e9bute ses missions plus t\u00f4t. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration suivants : \n\u2022 \nCoordonnateur : 1 700 \u20ac nets mensuels tout compris pour la p\u00e9riode du 14/10/2019 au \n21/02/2020.  \n\u2022 \nAide coordonnateur : 1 300 \u20ac nets mensuels pour la p\u00e9riode du 02/12/2019 au \n21/02/2020. \n\u2022 \n22 agents recenseurs :  \no 1\u00e8re paye de janvier 2020 : environ 560 \u20ac nets mensuels (en fonction du nombre \nde feuilles logement) \no 2\u00e8me paye de f\u00e9vrier 2020 : (en fonction du reliquat de nombre de feuilles \nlogement) \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20191129-002 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2018 de la SEMCODA par le \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes actionnaires \nSylvie VIRICEL, Maire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes \nactionnaires de la SEMCODA, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport annuel 2018 de cette \nAssembl\u00e9e, r\u00e9unie le 21 juin 2019 ; en application de l\u2019article L 1524-5 \u2013 alin\u00e9a 14 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales.  \nElle pr\u00e9sente une synth\u00e8se des points essentiels de l\u2019ann\u00e9e 2018 : \n\u2022 \nEn chiffres : \no La SEMCODA d\u00e9tient 35 000 logements pour une valeur de 3,2 milliards d\u2019euros \nsoit 90 000 \u20ac par logements \no 65 % du capital est d\u00e9tenu par les collectivit\u00e9s locales \no La Commune de Miribel d\u00e9tient 0,28 % des actions de la SEMCODA \no 48 % du patrimoine d\u00e9tenu par la SEMCODA est implant\u00e9 sur le territoire de \nl\u2019Ain \n\u2022 \nLes \u00e9v\u00e8nements marquants : \no Des r\u00e9formes l\u00e9gislatives et r\u00e8glementaires ayant eu un impact direct sur les \nbailleurs sociaux : baisse des APL, augmentation du taux de la TVA et cotisation \n\u00e0 la caisse de garantie du logement locatif social \n\n \n3/8 \no Publication du rapport d\u2019observations d\u00e9finitives de la chambre r\u00e9gionale des \ncomptes relatif \u00e0 la gestion de la SEMCODA pour les exercices 2013 \u00e0 2016 : \n\u25aa \n9 recommandations faites par la chambre r\u00e9gionale des comptes \n\u25aa \n9 mesures prises par la SEMCODA dont la mise en place d\u2019une nouvelle \ngouvernance, le recentrage sur les m\u00e9tiers socles de la SEMCODA, \nabsorption des filiales pour une soci\u00e9t\u00e9 100 % SEMCODA (dont \nNOVADE). \nArriv\u00e9e de Romain LEB\u00c8GUE, conseiller municipal, \u00e0 20h39. \nGuy MONNIN, conseiller municipal demande ce que signifie la premi\u00e8re recommandation : \n\u00ab Cesser de financer ses propres augmentations de capital par l\u2019interm\u00e9diaire de commune, en \nleur acqu\u00e9rant des terrains \u00e0 des prix sur\u00e9valu\u00e9s \u00bb. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la SEMCODA sur\u00e9valuait le prix des terrains achet\u00e9s aux \ncollectivit\u00e9s, ce qui faussait partiellement le capital de la SEMCODA. C\u2019est pourquoi la \ngouvernance doit \u00eatre revue afin que le Comit\u00e9 d\u2019administration soit en capacit\u00e9 d\u2019intervenir \ndans les d\u00e9cisions. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande si la SEMCODA va reprendre les missions \nde NOVADE sur la ZAC centre-ville. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Une personne est charg\u00e9e de reprendre ces \nmissions.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, ajoute que le recentrage des satellites qui d\u00e9pendent \nde la SEMCODA tel que NOVADE doit permettre d\u2019assainir les finances de la soci\u00e9t\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019en effet NOVADE \u00e9tait en grave d\u00e9ficit. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nR URBANISME \nDL-20191129-003 : Echange foncier entre la Commune et l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet d\u2019\u00e9change de parcelles situ\u00e9es \nau niveau de l\u2019EHPAD Bon S\u00e9jour entre la Commune et l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon. \nElle indique que cet \u00e9change doit permettre \u00e0 la Commune la r\u00e9alisation du prolongement de \nla perc\u00e9e verte au niveau de l\u2019EHPAD Bon s\u00e9jour entre la partie arrivant de la place du March\u00e9 \net celle arrivant de la place de la R\u00e9publique. Cet \u00e9change est pr\u00e9vu sans soulte pour une \nvaleur de 220 000 \u20ac conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019avis du service des Domaines du 13 mai 2019. \nElle propose d\u2019approuver l\u2019\u00e9change suivant : \n\u2022 \nParcelle, comportant un b\u00e2timent, c\u00e9d\u00e9e par la Commune \u00e0 l\u2019institution Jos\u00e9phine \nGuillon : parcelle cadastr\u00e9e AE132 d\u2019une superficie de 241 m\u00b2 \n\u2022 \nParcelles nues c\u00e9d\u00e9es par l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon \u00e0 la Commune : parcelles \ncadastr\u00e9es AE 762, AE 142 et AE 1359 pour une superficie totale de 1 065 m\u00b2 \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e9galement au Conseil Municipal un projet d\u2019acte de servitude \nsur la parcelle AE 1168 au profit de la Commune de Miribel. Cette servitude doit permettre la \ncontinuit\u00e9 dans l\u2019usage de la perc\u00e9e verte. \nElle pr\u00e9cise que le conseil d\u2019administration de l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon a valid\u00e9 ces \nprojets lors de sa s\u00e9ance du 24 octobre 2019 et que ces deux actes li\u00e9s seront sign\u00e9s \nconcomitamment. \nElle indique que le travail avec l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon a port\u00e9 sur deux volets : \n\u2022 \nLa r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9change entre la Commune et l\u2019institution \n\u2022 \nL\u2019\u00e9laboration d\u2019une convention fixant les modalit\u00e9s d\u2019utilisation et de fr\u00e9quentation de \nla perc\u00e9e verte en raison du public fragile de l\u2019institution utilisant ce passage. \n\n \n4/8 \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si la perc\u00e9e verte au niveau de l\u2019institution \nsera ferm\u00e9e le soir. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Elle ajoute que la Commune et l\u2019institution ont \nla volont\u00e9 commune que soit cr\u00e9\u00e9 un espace interg\u00e9n\u00e9rationnel en contrebas de la perc\u00e9e \nverte au niveau de la mont\u00e9e de la Perri\u00e8re. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si le parking pr\u00e9vu \u00e0 cet emplacement sera \nr\u00e9alis\u00e9 \u00e0 un autre endroit sur la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune a r\u00e9alis\u00e9 21 places de stationnement au niveau \nde l\u2019espace petite enfance, ce qui est bien sup\u00e9rieur au nombre de places qui auraient \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es \nau niveau de l\u2019institution. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, fait remarquer que le prolongement de la perc\u00e9e verte est \nun \u00e9v\u00e8nement presque historique dans la vie de la Commune. L\u2019aboutissement de ce projet va \npermettre deux choses : \n\u2022 \nUne circulation pacifi\u00e9e pour la population \n\u2022 \nUne opportunit\u00e9 pour les personnes venant travailler sur la Commune de stationner \nsur la place de la R\u00e9publique et de se rendre \u00e0 pied au travail. \nSylvie VIRICEL, Maire, acquiesce et ajoute que les r\u00e9sidents de l\u2019EHPAD et des r\u00e9sidences \nautonomes sont dans l\u2019attente du prolongement de la perc\u00e9e verte pour se rendre \ntranquillement et en toute s\u00e9curit\u00e9 au \u00ab club rencontre et loisirs \u00bb situ\u00e9 place de la R\u00e9publique, \nau march\u00e9 ou \u00e0 l\u2019Allegro. \nElle remercie l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon pour cette collaboration constructive ainsi que les \nservices et le travail r\u00e9alis\u00e9 avec le notaire qui a rendu ce projet possible. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9change foncier sans soulte entre la Commune et \nl\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon ainsi que la constitution d\u2019une servitude, tels qu\u2019ils lui ont \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9s, habilite le Maire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment \nles actes notari\u00e9s correspondants et pr\u00e9cise que les honoraires du notaire seront partag\u00e9s \u00e0 \ncharge \u00e9gale entre la Commune et l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon. \n \nR URBANISME \nDL-20191129-004 : Cession d\u2019une bande de terrain de la voie communale n\u00b070 dite  \n\u00ab Chemin Sous le Mollard \u00bb au profit de la soci\u00e9t\u00e9 DKSH \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nCommune de Miribel est propri\u00e9taire d\u2019un d\u00e9laiss\u00e9, d\u2019une superficie de 334 m\u00b2 de la voie \ncommunale n\u00b070 dite \u00ab Chemin Sous Le Mollard \u00bb, ayant fait l\u2019objet par d\u00e9lib\u00e9ration du 17 \noctobre 2019, d\u2019une d\u00e9saffectation et d\u2019un d\u00e9classement. \nIl indique que la soci\u00e9t\u00e9 DKSH s\u2019est port\u00e9e acqu\u00e9reur de ce d\u00e9laiss\u00e9, dans le cadre d\u2019un projet \nd\u2019extension. \nIl pr\u00e9cise que ce d\u00e9laiss\u00e9, d\u2019une superficie de 334 m\u00b2, est situ\u00e9 en zone UX du Plan Local \nd\u2019Urbanisme et en zone Bi du Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels et que la Direction \nG\u00e9n\u00e9rale des Finances Publiques, sollicit\u00e9e par la Commune de Miribel, a \u00e9mis, en date du 31 \noctobre 2019, un avis du Domaine sur la valeur v\u00e9nale du d\u00e9laiss\u00e9 de 334 m\u00b2 de 9 000 \u20ac, soit \n26,94 \u20ac/m\u00b2. \nIl ajoute que cette vente permettra \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9voluer et \u00e0 la Commune de se d\u00e9lester d\u2019un \nbout de terrain \u00e0 entretenir. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la vente au profit de la soci\u00e9t\u00e9 DKSH pour un montant de \n9 000 \u20ac, autorise le Maire \u00e0 signer tous les documents aff\u00e9rents \u00e0 cette vente et notamment \nl\u2019acte authentique de vente et pr\u00e9cise que les honoraires du notaire seront \u00e0 la charge de \nl\u2019acqu\u00e9reur. \n\n \n5/8 \n \nP FINANCES \nDL-20191129-005 : D\u00e9cision Modificative budg\u00e9taire n\u00b0 1 \u2013 Budget ZAC centre-ville 2019 \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et plus particuli\u00e8rement l\u2019article L 1612-11,  \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal en date du 29 mars 2019 approuvant le budget 2019 \nde la ZAC centre-ville \nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der aux ouvertures et virements de cr\u00e9dits tels que figurant \ndans le tableau comptable annex\u00e9 pour faire face, dans de bonnes conditions, aux op\u00e9rations \nfinanci\u00e8res et comptables indispensables \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de la ZAC Centre-ville, \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les modifications du \nbudget ZAC centre-ville, qui porteront sur : \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une m\u00eame section, \n\u2022 \nDes transferts de cr\u00e9dits entre sections. \nIl indique que le tr\u00e9sorier a demand\u00e9 que soit r\u00e9gularis\u00e9 le budget. En effet, la vente du terrain \nde la ZAC centre-ville d\u2019une valeur de 450 000 \u20ac n\u2019ayant pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e, il s\u2019agit d\u2019enlever le \nproduit de cession du terrain (450 000 \u20ac) et de compenser par une augmentation des recettes \nd\u2019ordres en fonctionnement (200 000 \u20ac) et par une r\u00e9duction des d\u00e9penses de fonctionnement \n(250 000 \u20ac).  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modification budg\u00e9taire n\u00b01 \u00e0 appliquer au \nbudget ZAC centre-ville 2019. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20191129-006 : Pr\u00e9sentation du rapport 2018 du d\u00e9l\u00e9gataire du service de \nl'assainissement \u2013 SUEZ \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \nrapport de l\u2019ann\u00e9e 2018, dress\u00e9 par SUEZ, d\u00e9l\u00e9gataire du service public de l\u2019Assainissement de \nMiribel, en application de l\u2019article L1411-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nCette pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente trois questions \u00e9crites : \n\u2022 \nCommunication de l\u2019\u00e9tude sur le patrimoine municipal (2015 - EcoFinance) : Elle \ndemande si l\u2019ensemble des conseillers municipaux accepte que cette \u00e9tude soit \ncommuniqu\u00e9e par mail. Aucune objection n\u2019est faite. Ce document sera transmis par \nmail lors de l\u2019envoi du compte rendu. \n \n\u2022 \nBilan op\u00e9rationnel et financier de l\u2019op\u00e9ration Ilot Saint Romain : Elle indique qu\u2019un \u00e9tat \nsera communiqu\u00e9 aux conseils en d\u00e9cembre. \n \n\u2022 \nListe chiffr\u00e9e des travaux r\u00e9alis\u00e9s en 2019 : Elle r\u00e9pondra favorablement \u00e0 cette \ndemande \u00e0 condition qu\u2019un seuil raisonnable soit fix\u00e9.  \nGuy MONNIN, conseiller municipal, indique qu\u2019un document de bonne qualit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \ncommuniqu\u00e9 lors de la Commission finance du 22 octobre 2019. \n\n \n6/8 \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Guy MONNIN de communiquer ce document \u00e0 Jean GRAND, \nauteur de la demande.  \n \nSylvie VIRICEL, Maire, revient sur les modalit\u00e9s d\u2019organisation des r\u00e9unions publiques des \ncandidats aux \u00e9lections municipales. \nElle demande \u00e0 ce que les salles soient bien r\u00e9serv\u00e9es au nom du candidat. En effet, en tant \nque Maire, elle est tenue au maintien de l\u2019\u00e9quit\u00e9 entre les candidats et doit \u00eatre, \u00e0 ce titre, \ncapable de justifier du respect de cette obligation. \nToujours dans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9 entre les candidats, elle propose que chaque candidat apporte \nson mat\u00e9riel pour la sonorisation de ses r\u00e9unions. En effet, une seule salle sur les trois est \n\u00e9quip\u00e9e de micros et la Commune peut mettre \u00e0 la disposition des candidats uniquement un \nappareil de sonorisation. \n \nPatricia DRAI, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, annonce \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nCommune s\u2019est vu d\u00e9livrer le label \u00ab lire et faire lire \u00bb au cours du mois de novembre. Elle \nremercie la dizaine de b\u00e9n\u00e9voles qui font vivre ce projet. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que 43 Communes \u00e9taient pr\u00e9sentes lors de cette remise de label \ndont 3 Communes de l\u2019Ain. \n \n \n\n \n7/8 \n \nANNEXE 1 \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 29 novembre 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 22 novembre 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b014 au bail du garage n\u00b03 \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,61 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b014 au bail du garage n\u00b01 \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,61 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b01 au bail du garage n\u00b04 \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,55 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b04 au bail du garage n\u00b06 \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,61 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b07 au bail du garage n\u00b05 \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,61 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/10/2019 \nAvenant n\u00b01 au bail du logement \nsitu\u00e9 17 rue Joseph Carre et occup\u00e9 \npar la Gendarmerie \n548,24 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n30/10/2019 \nBail commercial d\u2019occupation d\u2019un \nlocal d\u2019une superficie de 69,95 m\u00b2 \nsitu\u00e9 au 1013 Grande rue, au profit \nd\u2019une photographe/graphiste \n674 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n21/11/2019 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 22/05/2019 et le \n21/11/2019 \nN\u00c9ANT \n \n \n \n \n \n \n\n \n8/8 \n \n \n \nANNEXE 2 \n \nPr\u00e9sentation jointe de 31 pages du rapport annuel 2018 du d\u00e9l\u00e9gataire du \nservice de l\u2019assainissement de Miribel - SUEZ \n \n", "publication_date": "08/01/2122"}