{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84ODYtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTI0LTAzLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/886-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-24-03-2017/file", "text": " \nCR 24/03/2017 \nPage 1 \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 24 mars 2017 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE-RENDU \n \nPr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. \nDRAI, 3e Adjoint ; M. J.M. BODET, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; Mme N. \nDESCOURS-JOUTARD, 7\u00e8me Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY ; 8\u00e8me Adjoint ; M. J. \nBERTHOU, M. J.P. BOUVARD, Mme J. BOUVIER ; MM. P. BERTHO, G. MONNIN, P. \nPROTIERE, Mmes M. COCHARD, MM.  M. PEREZ, R. LEBEGUE, Mme S. COURANT, \nMM. J. GRAND, J.M. LADOUCE,  L. TRONCHE. \n \n  \nAbsents : \n \nMadame JOLIVET donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame TOURTE \nMadame GIRON \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur MONNIN \nMonsieur GAITET donne pouvoir \u00e0 Monsieur GRAND \nMadame D\u2019ANGELO pouvoir \u00e0 Madame MATILE CHANAY \nMadame CHATARD \nMadame THOMAS donne pouvoir \u00e0 Monsieur LADOUCE \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nII INTERVENTION DE MADAME LE MAIRE AU SUJET DU DOSSIER \u00ab MAISON \nDE SANTE \u00bb \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que ce projet rencontre des difficult\u00e9s dues au d\u00e9p\u00f4t \nd\u2019un recours contentieux contre le Permis de construire d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la SCIA Maison de Sant\u00e9 de \nMiribel le 22 ao\u00fbt 2016. \nPourtant la proc\u00e9dure administrative a \u00e9t\u00e9 pleinement respect\u00e9e dans l\u2019\u00e9laboration \nde ce dossier et notamment du  Permis de Construire. \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 2 \n \nLa Commune a engag\u00e9 une m\u00e9diation avec le tiers \u00e0 l\u2019origine du recours, mais  \ncette d\u00e9marche n\u2019a pas abouti \u00e0 un accord. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 le soutien apport\u00e9 \u00e0 la Commune dans cette affaire par \nnombre de personnalit\u00e9s politiques locales. Elle a \u00e9galement soulign\u00e9 l\u2019initiative d\u2019une \np\u00e9tition d\u2019habitants mise en ligne pour sensibiliser les Miribelans. \nMadame le Maire a par ailleurs annonc\u00e9 la tenue d\u2019un grand rassemblement de \nsoutien au projet pr\u00e9vu le samedi 8 avril \u00e0 10 heures Place de la R\u00e9publique. \nElle  souhaite que cette mobilisation de la population p\u00e8se sur le r\u00e8glement de ce \ndossier d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \n \n \nIII APPROBATION DU COMPTE-RENDU DE LA SEANCE DU 27 FEVRIER 2017 \nMonsieur BODET apporte une pr\u00e9cision concernant le d\u00e9bat sur le rapport \nd\u2019orientations budg\u00e9taires 2017 \u2013 page 3 du compte rendu : \nMonsieur BODET indiquait qu\u2019un D\u00e9cret en Conseil d\u2019Etat permettait \nl\u2019int\u00e9gration des r\u00e9sultats des budgets annexes au Budget Principal. Il indique qu\u2019il s\u2019agit en \nr\u00e9alit\u00e9 de l\u2019application d\u2019une jurisprudence de 2016. \nCompte tenu de cette pr\u00e9cision, le compte-rendu de la s\u00e9ance du 24 f\u00e9vrier a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nIV AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n        Rapporteur H. SECCO  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nLa liste de ces d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur SECCO et est annex\u00e9e au \npr\u00e9sent compte rendu.  \n \nV FINANCES \n1\u00b0 Annulation de la d\u00e9lib\u00e9ration d\u2019ouverture de cr\u00e9dits d\u2019investissement \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 27 janvier 2017 le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir des \ncr\u00e9dits en investissement \u00e0 hauteur de 882.850,00 \u20ac. \nSi la somme de 882.850,00 \u20ac repr\u00e9sente bien le quart des cr\u00e9dits ouverts au \nbudget de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, la r\u00e9partition affect\u00e9e au chapitre 23 (664.200,00 \u20ac) est \nerron\u00e9e car elle exc\u00e8de de 70 839,84 \u20ac le quart des cr\u00e9dits pouvant \u00eatre affect\u00e9s \u00e0 ce chapitre. \nLe projet de Budget pour l\u2019exercice 2017 r\u00e9affecte ces cr\u00e9dits au sein de la section \nd\u2019investissement. \nEn cons\u00e9quence, le Conseil Municipal a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 annuler cette d\u00e9lib\u00e9ration.   \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 3 \n \nA l\u2019unanimit\u00e9 le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler sa d\u00e9lib\u00e9ration du 27 \njanvier 2017 portant ouverture de cr\u00e9dits en investissement. \n2\u00b0 Ann\u00e9e 2016 - Comptes Administratifs \u2013 Comptes de Gestion \u2013 Bilan des \nacquisitions et cessions immobili\u00e8res \u2013 Affectations des r\u00e9sultats  \na) Comptes Administratifs de la Commune, du service de l\u2019Assainissement, de la \nZAC Centre-Ville, de la ZAE Folliouse \nMonsieur BODET propose d\u2019examiner, dans un premier temps, les comptes \nadministratifs de la Commune et des budgets annexes. \nIl rappelle que le Compte Administratif pr\u00e9sente les r\u00e9sultats du Budget et que ce \nCompte Administratif doit \u00eatre en concordance avec le Compte de Gestion du Comptable \nPublic. Son vote doit intervenir avant le 30 juin suivant la cl\u00f4ture de l\u2019exercice. \nIl pr\u00e9sente les documents de synth\u00e8se relatifs \u00e0 ces comptes et les r\u00e9sultats nets \nde cl\u00f4ture qui sont les suivants : \n \nComptes Administratifs \nFonctionnement \nInvestissement \nCommune \n1 710 522,00 \u20ac \n354 881,36 \u20ac \nAssainissement \n   476 445,12 \u20ac \n884 925,80 \u20ac \nZAC Centre-Ville \n822 227,34 \u20ac \n        - 1 180 277,65 \u20ac \nZAE Folliouse \n           0,00 \u20ac \n          0,00 \u20ac \n \nLe Conseil Municipal a arr\u00eat\u00e9 les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs des Comptes Administratifs, \ntels que r\u00e9sum\u00e9s ci-dessus : \nCompte Administratif de la Commune : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte Administratif du service Assainissement : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte Administratif de la ZAC Centre-Ville : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte Administratif de la ZAE Folliouse : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nMadame le Maire a quitt\u00e9 la s\u00e9ance et n\u2019a donc pas particip\u00e9 au vote. \nb) Comptes de Gestion de la Commune, du service de l\u2019Assainissement, de la \nZAC Centre-Ville, de la ZAE Folliouse \nMonsieur BODET pr\u00e9sente les Comptes de Gestion \u00e9tablis par le Comptable \nPublic, lesquels sont en concordance avec les Comptes Administratifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e. \nLe Conseil Municipal, a approuv\u00e9 les Comptes de Gestion, tels que pr\u00e9sent\u00e9s, \nvis\u00e9s et certifi\u00e9s par l\u2019ordonnateur. Ces comptes n\u2019appellent ni observation ni r\u00e9serve de la \npart de l\u2019Assembl\u00e9e : \nCompte de Gestion de la Commune : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte de Gestion du service Assainissement : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte de Gestion de la ZAC Centre-Ville : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nCompte de Gestion de la ZAE Folliouse : \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nc) Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2016 de la Commune \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 4 \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le d\u00e9tail des acquisitions et cessions \nimmobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es en 2016 par la Commune. \nLes acquisitions ont repr\u00e9sent\u00e9 une somme de 285 029,50 \u20ac. \nLes cessions ont repr\u00e9sent\u00e9 une somme de 154 000,00 \u20ac. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 ce bilan \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nd) Affectation des r\u00e9sultats 2016 \n- \nBudget Communal \nMonsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de  1 710 522,00 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n- Un report en recettes de fonctionnement d\u2019un montant de    200 000,00 euros,  \n- Une affectation en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de     \n1 510 522,00 euros. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le principe et les montants de \ncette affectation. \n- \nBudget de l\u2019Assainissement \nMonsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de  476 445,12 \u20ac de la mani\u00e8re suivante : \n- Un report en recettes d\u2019exploitation d\u2019un montant de 276 445,12 euros,  \n- Un virement en recettes d\u2019investissement d\u2019un montant de 200 000,00 euros \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le principe et les montants de \ncette affectation. \n- \nBudget de la ZAC Centre-Ville \nMonsieur BODET a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de reporter l\u2019exc\u00e9dent de \nfonctionnement d\u2019un montant de 822 227,34  euros en fonctionnement et le d\u00e9ficit \nd\u2019investissement d\u2019un montant de 1 180 277,65 euros en investissement. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le principe et les montants de \ncette affectation. \n3\u00b0 Adoption du Budget primitif 2017 de la Commune \nMonsieur BODET a fait une pr\u00e9sentation globale du Budget Primitif et pr\u00e9cise \nqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 construit en tenant compte des r\u00e9sultats du Compte Administratif 2016.  \nIl remercie, de m\u00eame que Madame le Maire, le DGS et le service Finances pour \nl\u2019accomplissement des travaux d\u2019\u00e9laboration de ce Budget. \n \nIl pr\u00e9sente le d\u00e9tail du budget par chapitre et par section (fonctionnement \u2013 \ninvestissement) ainsi que le d\u00e9tail du programme des investissements pr\u00e9vus en 2017. \n \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur ce que recouvre la somme de \n800 000 \u20ac pr\u00e9vu pour l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019Il\u00f4t Saint-Romain. \n \nMadame  le Maire a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit de la r\u00e9novation globale de l\u2019\u00eelot, fa\u00e7ades \ncomprises. Elle a pr\u00e9cis\u00e9 toutefois qu\u2019une r\u00e9flexion est toujours en cours en ce qui concerne \nles logements situ\u00e9s dans les \u00e9tages (r\u00e9novation - location \u2013 vente ?). \n \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 5 \n \nElle a \u00e9galement indiqu\u00e9 que les travaux ont commenc\u00e9 afin que les commerces \nouvrent d\u00e8s l\u2019hiver 2017. \n \nMonsieur BODET a soulign\u00e9 que la r\u00e9novation de cet \u00eelot fait partie d\u2019un projet \nde r\u00e9habilitation complet du Centre-Ville afin de le rendre convivial et s\u00e9curis\u00e9 (notamment, \nprojet de circulation sur une seule voie). \n \nMonsieur BERTHOU a constat\u00e9 qu\u2019il n\u2019est aujourd\u2019hui plus question de \nd\u00e9molition et de reconstruction dans cet \u00eelot, tel que cela avait fait l\u2019objet du projet initial. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que les contraintes fix\u00e9es par le service des B\u00e2timents \nde France ont fait que le projet initial, est devenu une op\u00e9ration non rentable pour les \nam\u00e9nageurs. \n \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 qu\u2019il est aujourd\u2019hui indispensable d\u2019apporter de \nl\u2019animation \u00e0 cette Grande Rue. Les habitants \u00e9taient p\u00e9nalis\u00e9s par l\u2019\u00e9troitesse des trottoirs. \nAujourd\u2019hui, on prend acte que ce n\u2019est plus d\u2019actualit\u00e9. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que le nouveau projet inclue des trottoirs accessibles \net un environnement agr\u00e9able.  \n \nPour ce qui est des commerces, une r\u00e9flexion a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par les \u00e9lus en \ncollaboration avec la Chambre de Commerce. Il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 que des locaux neufs auraient pu \np\u00e9naliser les commer\u00e7ants non en capacit\u00e9 de supporter des loyers \u00e9lev\u00e9s. De cette mani\u00e8re, la \nCommune ma\u00eetrise davantage les co\u00fbts et les loyers qui seront pratiqu\u00e9s. Il s\u2019agit d\u2019une \nd\u00e9cision de sagesse et d\u2019\u00e9coute. \n \nMonsieur BODET a ajout\u00e9 que les \u00e9lus ont d\u00fb r\u00e9fl\u00e9chir par rapport \u00e0 de nouvelles \ncontraintes. N\u00e9anmoins, il souligne que des espaces de convivialit\u00e9 sont pr\u00e9vus dans le projet. \n \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que les d\u00e9penses seront importantes au d\u00e9part, d\u2019o\u00f9 un d\u00e9ficit, mais \nque l\u2019op\u00e9ration reste valable sur le long terme. \n \nMadame COCHARD a insist\u00e9 sur l\u2019importance de la redynamisation commerciale \nde Miribel. \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que ce sera le cas dans l\u2019\u00eelot St-Romain, la ZAC \nCentre-Ville accueillera des services dont le laboratoire d\u2019analyses m\u00e9dicales. \n \nMadame COCHARD a ajout\u00e9 qu\u2019un \u00e9quilibre financier doit \u00eatre vis\u00e9.  \n \nMonsieur PEREZ a fait part de son enthousiasme lors du projet initial et a \nsoulign\u00e9 le fait que les \u00e9lus ont su \u00ab rebondir \u00bb et faire un choix diff\u00e9rent mais tout aussi \nsatisfaisant. \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 que les fa\u00e7ades seront refaites selon les \npr\u00e9conisations du  CAUE. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 ce qu\u2019il est advenu de la licence IV existante \ndans ce secteur. \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 6 \n \n \nMadame la Maire lui apportera la r\u00e9ponse ult\u00e9rieurement. \n \nMonsieur BODET a soulign\u00e9 la capacit\u00e9 d\u2019autofinancement de la Ville. \n \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 le Plan Pluriannuel d\u2019Investissement \u00e9tabli pour les 4 ans \u00e0 venir. \n \nIl a indiqu\u00e9 que dans l\u2019\u00e9tablissement de ce plan, il a \u00e9t\u00e9 tenu compte d\u2019une part \ndes capacit\u00e9s de financement et d\u2019autre part de la capacit\u00e9 de travail des services.   \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 o\u00f9 en est l\u2019inventaire des biens communaux ? \n \nMonsieur BODET a \u00e9voqu\u00e9 la mission confi\u00e9e \u00e0 Ecofinance qui est termin\u00e9e. \nCette mission a consist\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser un inventaire des biens et de leur gestion. \n \nEn croisant ces travaux avec ceux r\u00e9alis\u00e9s par H\u00e9lianthe, des choix seront faits \nconcernant leur devenir. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi, la question de la Presse au sujet du \nco\u00fbt de la C\u00e9r\u00e9monie des V\u0153ux du Maire est rest\u00e9e sans r\u00e9ponse. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019annonce d\u2019une somme n\u2019est pas toujours \njudicieuse car elle peut \u00eatre mal comprise. Elle a ajout\u00e9 que depuis 2014, le co\u00fbt de cette \nc\u00e9r\u00e9monie a diminu\u00e9. \n \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il convient de juger un budget sur l\u2019ensemble \ndes d\u00e9penses et des recettes. Les comparaisons de chiffres doivent \u00eatre \u00e9quitables. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions au sujet de la taxe locale sur la \npublicit\u00e9 ext\u00e9rieure, notamment sur la possibilit\u00e9 d\u2019exon\u00e9rer les commerces locaux selon leur \nsuperficie. \n \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que cela avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 mais est rest\u00e9 sans suite. \n \nMonsieur TRONCHE a par ailleurs \u00e9voqu\u00e9 le projet de la CCMP sur le site du \ngymnase La Chanal. Il a attir\u00e9 l\u2019attention des \u00e9lus sur l\u2019importance pour la Commune de \nMiribel de rester propri\u00e9taire de l\u2019emprise fonci\u00e8re des futurs am\u00e9nagements, et la n\u00e9cessit\u00e9 \nd\u2019en informer la CCMP en amont. Il pr\u00e9conise un bail emphyth\u00e9otique. \n \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que cela n\u2019a pas d\u2019importance dans le cadre de la \nr\u00e9vision du PLU. \n \nMadame le Maire a pris note. \n \nMonsieur BAULMONT a soulign\u00e9 les \u00e9conomies faites en mati\u00e8re de d\u00e9penses \nd\u2019\u00e9nergie. Les actions entreprises par la Commune dans ce domaine ont port\u00e9 leurs fruits. \n \nMonsieur BERTHOU s\u2019est abstenu sur la m\u00e9thode qui est propos\u00e9e \u00e0 savoir le \nvote du Budget pr\u00e9alable au vote des subventions.  Il \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 de voter les \nsubventions aux associations avant de les inscrire au Budget.  \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 7 \n \nIl a par ailleurs rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le passage de 5 \u20ac \u00e0 3 \u20ac par habitant de la \ntaxe sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \n \nMonsieur PROTIERE a \u00e9voqu\u00e9 le projet de nouveau syndicat mixte pour la fibre. \nCette taxe sera donc maintenue dans le futur. \n \nPar ailleurs il a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 l\u2019existence d\u2019un \u00e9tat du nombre d\u2019euros d\u00e9pens\u00e9s par \n\u00e9l\u00e8ve pour les \u00e9quipements, les activit\u00e9s. Cette pr\u00e9sentation devrait \u00eatre jointe au Budget. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que ce tableau existe. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 qu\u2019il serait remis aux \u00e9lus. \n \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 que les enseignants arrivant \u00e0 Miribel sont \ntoujours surpris des moyens consacr\u00e9s \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve. \n \nMonsieur GRAND a rappel\u00e9 le contrat entre la Commune et l\u2019\u00e9cole St-Joseph \nrelatif \u00e0 la participation de la Commune aux frais de fonctionnement de cet \u00e9tablissement. \n \nMadame DRAI a r\u00e9pondu que le contrat existant n\u2019encadre pas la participation \ncommunale. La Commune fixe une somme forfaitaire. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 que bien que n\u2019\u00e9tant pas tenu de le faire, la Commune \noctroie une somme pour les \u00e9l\u00e8ves de maternelle. Elle a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la participation du \nD\u00e9partement en d\u00e9dommagement du pr\u00eat du gymnase pour les cours de sport. \n \nMonsieur BODET donne la liste des participations au b\u00e9n\u00e9fice des \u00e9l\u00e8ves des \n\u00e9coles. Cet \u00e9tat est joint au pr\u00e9sent compte rendu. \n \nMadame DESCOURS JOUTARD a pr\u00e9cis\u00e9 que le nombre d\u2019adh\u00e9rents \u00e0 la \nBiblioth\u00e8que a largement augment\u00e9 depuis la mise en place des changements de tarifs. \n \nMonsieur BODET donne lecture du Budget Primitif 2017, chapitre par chapitre. \n \nA la fin de cet expos\u00e9, le Conseil Municipal a adopt\u00e9 le Budget 2017 tel qu\u2019il lui a \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par : \n21 voix pour et 5 abstentions  (Monsieur GRAND, Monsieur GAITET, Monsieur \nLADOUCE, Madame THOMAS, Monsieur TRONCHE) \n \n4\u00b0 Vote des taux d\u2019imposition 2017 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 26 f\u00e9vrier 2016, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 les \ntaux d\u2019imposition ainsi :   \n- \nTaxe d\u2019habitation \n: \n10,02  % \n- \nFoncier b\u00e2ti \n \n: \n12,15  % \n- \nFoncier non b\u00e2ti  \n: \n43,55  % \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que ces taux sont nettement inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux de la \nmoyenne des Communes de m\u00eame strate que Miribel. \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 8 \n \nIl a alors propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de maintenir ces taux pour l\u2019ann\u00e9e 2017.  \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir ces taux pour l\u2019ann\u00e9e \n2017. \n5\u00b0 Attribution des subventions aux associations de Miribel \n \nMonsieur BODET donne le d\u00e9tail des montants des subventions qu\u2019il propose \nd\u2019allouer aux associations, pour un total de 148 548,00 \u20ac. \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 avoir des pr\u00e9cisions sur trois associations, \u00e0 \nsavoir : \nHorse Ball Addict : Monsieur  SECCO a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une association \n\u00ab support \u00bb \u00e0 6 sportifs de haut niveau. Madame BOUVIER a ajout\u00e9 qu\u2019ils sont tous \nmiribelans. \n \nParents d\u2019\u00e9l\u00e8ves Henri Descamps : Madame DRAI a indiqu\u00e9 que cette association \nn\u2019avait pas sollicit\u00e9 d\u2019aide les 2 ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. \n \nInter VTT : Monsieur SECCO a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une course qui passe sur \nMiribel. La Commune, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mettait des moyens techniques \u00e0 disposition des \norganisateurs. Actuellement, cette manifestation fait l\u2019objet  d\u2019un partenariat avec le Grand \nParc qui participe \u00e9galement, ainsi que d\u2019autres Communes concern\u00e9es. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 l\u2019attribution des subventions aux \nassociations de Miribel et leur inscription au Budget Primitif 2017, pour un montant total de \n148 548,00 \u20ac. \n \n6\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019Office Culturel de Miribel \n(OCM) \n \nMadame le Maire a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer \u00e0 l\u2019OCM, une subvention \nde fonctionnement d\u2019un montant de 164 838,00 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2017.  \n \nElle a expliqu\u00e9 que la baisse de son montant par rapport \u00e0 2016 est due \u00e0 une \ninitiative de la CCMP qui accepte de prendre en charge annuellement, un spectacle par enfant \nscolaris\u00e9. Cette participation a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e \u00e0 59 000 \u20ac. \n \nPar ailleurs Madame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que dans la d\u00e9termination de ce montant, \nil a \u00e9t\u00e9 tenu compte de la bonne gestion de l\u2019OCM, notamment des efforts entrepris en vue de \nma\u00eetriser les co\u00fbts de la programmation. Elle a ajout\u00e9 qu\u2019une diminution encore plus \nimportante de ces co\u00fbts mettrait en danger la qualit\u00e9 de cette programmation et l\u2019offre \nculturelle de la Ville. \n \nElle a indiqu\u00e9 avoir travaill\u00e9 en confiance et en transparence avec cette \nassociation dont les comptes sont bien g\u00e9r\u00e9s et ne pr\u00e9sentent pas d\u2019abus. \n \nLa Commune a souhait\u00e9 accompagner l\u2019Association par le versement d\u2019une \nsomme de 10 000 \u20ac (rattrapage) et 10 000 \u20ac \u00e0 titre exceptionnel (charges de gestion). \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019enjeu est de consolider la programmation de \nl\u2019OCM. \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 9 \n \n \nMadame DESCOURS JOUTARD a apport\u00e9 des pr\u00e9cisions sur le calcul de la \nsubvention. Elle a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il convient d\u2019assurer \u00e0 l\u2019OCM, une garantie de fonctionnement. \nPar ailleurs, l\u2019OCM s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 ne pas demander 10 000 \u20ac en fin d\u2019ann\u00e9e si ses recettes \ns\u2019av\u00e8rent suffisantes. \n \nMonsieur TRONCHE a fait savoir qu\u2019il votera contre le versement de la \nsubvention \u00e0 l\u2019OCM. \n \nIl a par ailleurs demand\u00e9 \u00e0 Madame le Maire d\u2019inscrire \u00e0 l\u2019ordre du jour du \nprochain Conseil Municipal la saisine de la Chambre R\u00e9gionale des Comptes afin qu\u2019elle \nr\u00e9alise un contr\u00f4le de la gestion de l\u2019OCM. Cela permettra d\u2019analyser l\u2019utilisation des fonds \npublics vers\u00e9s et s\u00e9curisera la politique culturelle de la Commune. \n \nMonsieur PEREZ a sugg\u00e9r\u00e9 de consid\u00e9rer \u00e9galement l\u2019avis des personnes qui \nassistent aux spectacles de l\u2019OCM. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 l\u2019audit qui a eu lieu pr\u00e9c\u00e9demment. Elle fait confiance \naux techniciens qui ont \u00e9tudi\u00e9 de pr\u00e8s les comptes de l\u2019OCM. Elle a \u00e9galement fait remarquer \nque la subvention allou\u00e9e \u00e0 l\u2019OCM a baiss\u00e9 de 30 000 \u20ac depuis 3 ans. \n \nA la remarque de Monsieur TRONCHE qui s\u2019interroge sur un \u00e9ventuel transfert \nde charge, Madame le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019an dernier, la Commune n\u2019a pas compens\u00e9 le \nversement du D\u00e9partement fl\u00e9ch\u00e9 OCM. Elle a renouvel\u00e9 son souhait de ne pas mettre en \ndanger la programmation culturelle de la Ville. \n \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 que la Chambre R\u00e9gionale de Comptes a d\u00e9j\u00e0 \nrendu un avis sur la gestion communale et n\u2019a pas attir\u00e9 l\u2019attention sur les subventions \naccord\u00e9es par Miribel. \n \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 qu\u2019il avait l\u2019an dernier d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 l\u2019attention sur le \nmode de gestion du spectacle vivant de mani\u00e8re globale. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que la Commune fera ce travail. \n \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que la Cour des Comptes fera un diagnostic \nmais sans d\u00e9cider du mode de gestion \u00e0 adopter. \n \nMonsieur PROTIERE a alors rappel\u00e9 que c\u2019est \u00e0 la demande de la Commune de \nMiribel qui souhaitait se d\u00e9sengager en mati\u00e8re de spectacle scolaire que la CCMP a envisag\u00e9 \nde prendre cette comp\u00e9tence. Il a indiqu\u00e9 qu\u2019aujourd\u2019hui ce projet a recueilli la majorit\u00e9 \nfavorable de la CCMP mais qu\u2019il est port\u00e9 par la seule Commune de Miribel. Il y aura \nd\u2019autres \u00e9tapes dans cette collaboration. \n \nLe Conseil Municipal, par 25 voix pour et une voix contre (L. TRONCHE), a \nd\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer \u00e0 l\u2019Office Culturel de Miribel, une subvention de fonctionnement de \n164 838,00 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2017. \n \nMonsieur BERTHOU a quitt\u00e9 la s\u00e9ance \u00e0 11 heures et donn\u00e9 procuration \u00e0 Monsieur \nBODET. \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 10 \n \n \n7\u00b0 Vote du Budget 2017 du service de l\u2019Assainissement \n \nMonsieur BODET a donn\u00e9 lecture, chapitre par chapitre et par section, du projet \nde Budget du service de l\u2019Assainissement. \n \nApr\u00e8s avoir entendu cet expos\u00e9, \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 le Budget Primitif 2017 du \nservice de l\u2019Assainissement. \n \n8\u00b0 Vote du Budget 2017 de la ZAC Centre-Ville \n \nMonsieur BODET a donn\u00e9 lecture, chapitre par chapitre et par section, du projet \nde Budget de la ZAC Centre-Ville. \n \nApr\u00e8s avoir entendu cet expos\u00e9, \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 le Budget Primitif 2017 de la \nZAC Centre-Ville. \n \n \nVI TRAVAUX \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux - Mise en souterrain des r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9com et \nbasse tension rue du Carret/rue V. Hugo  - Plan de financement \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de \nt\u00e9l\u00e9communication, pr\u00e9alables aux travaux de requalification de la rue Victor Hugo (eaux \npluviales, trottoirs, tapis d\u2019enrob\u00e9), la Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat Intercommunal \nd\u2019Energie et de e-communication. \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 de cette op\u00e9ration \n\u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant notamment le plan de financement des travaux de mise en \nsouterrain du r\u00e9seau basse tension et celui  pour la r\u00e9alisation des travaux de g\u00e9nie civil de \nt\u00e9l\u00e9communication. \nMadame le Maire a ajout\u00e9 que ce projet avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux riverains de la rue \nVictor Hugo et qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 tenu compte de leurs avis, notamment pour le passage pi\u00e9ton. \n \nMonsieur BAULMONT a ajout\u00e9 que les travaux d\u00e9buteront en juin pour se \nterminer en octobre 2017. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer \nl\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 et les plans de financement des travaux de dissimulation des r\u00e9seaux \nbasse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication sur la rue Victor Hugo tels qu\u2019ils lui ont \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s. \n \n \n \n \n \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 11 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 24 Mars 2017  \n \nDate de convocation : 17 Mars 2017 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 17 Mars 2017 \n \nQUESTION IV 1\u00b0 \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \nSERVICE d\u2019origine DATE de la \nd\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \n \nSERVICE TECHNIQUE \n \n \n \n \n \n \n \n \n8 F\u00e9vrier 2017 \n \n \n \nModification du March\u00e9 de \nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre pour la restructuration /extension de \nla cantine scolaire E.QUINET \u2013 Modification de la \nr\u00e9mun\u00e9ration du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre  \n \nCette modification est due \u00e0 une augmentation du \nmontant des travaux qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 642 482,39 \u20ac HT  \n(montant pr\u00e9vu  initialement : 460 000 \u20ac HT) \n \n \n  \n \n \n \n \nTableau ci-dessous \n \n \n \nMontant initial des \nTravaux HT \n460 000 \u20ac  \nNouveau Montant de \nTravaux HT  \n642 482,39 \u20ac  \nMontant de la \nmodification du \nmarch\u00e9 \nR\u00e9mun\u00e9ration de base  HT \n55 200 \u20ac HT \n73 564,23 \u20ac HT \n18 364,23 \u20ac HT \nR\u00e9mun\u00e9ration OPC  HT \n5 060 \u20ac HT \n7 067,31 \u20ac HT \n2 007,31 \u20ac HT \nTOTAL \n60 260 \u20ac HT \n80 631,54 \u20ac HT \n20 371,54 \u20ac HT \nSoit 21 445,81 \u20ac \nTTC \n \n \n \n \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 12 \n \nAFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n  \n \n \n \n \n  \n \n \nFOURNITURES \nSCOLAIRES \n(Pay\u00e9s sur pr\u00e9sentation de factures) \n \n \n \n \n \nB.P. 2015 \nB.P. 2016 \nB.P. 2017 \n \n \nPrimaire  46 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves  46 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves \n 46 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves \n \n \nMaternelle 40 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves \n40 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves \n40 \u20ac/ \u00e9l\u00e8ves \n \n \n \n \n \n \n \nECOLES \nEFFECTIFS  RENTREE \n2016/2017 \nMONTANT \n2015 \nMONTANT \n2016 \nMONTANT \n2017 \n \nO.JOLY \n151 \n5 760 \n5 720 \n6 040 \n \nE.QUINET \n235 \n9 844 \n10 396 \n10 810 \n \nH.DESCHAMPS MAT. \n159 \n5 800 \n6 040 \n6 360 \n \nH.DESCHAMPS PRIM. \n197 \n9 200 \n8 878 \n9 062 \n \nMAS RILLIER MAT. \n46 \n1 440 \n1 480 \n1 840 \n \nMAS RILLIER PRIM. \n69 \n3 036 \n3 358 \n3 174 \n \nECHETS MAT. \n70 \n2 520 \n2 720 \n2 800 \n \nECHETS PRIM. \n84 \n3 588 \n3 726 \n3 864 \n \nRASED + classes specif \n  \n1 400 \n1 400 \n1 400 \n \nPERISCOLAIRE \n  \n  \n  \n  \n \nSECURITE ROUTIERE \n  \n400 \n500 \n350 \n \nTOTAL \n1 011 \n42 988 \n44 218 \n45 700 \n \nEFFECTIFS \n946 \n972 \n1 011 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nINFORMATIONS COMPLEMENTAIRES \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMONTANT \n2016 \nMONTANT \n2017 \n \n \n \nCME \n2 000 \n2 000   \n \n \nLILO Transport + entr\u00e9es \n22 118 \n14 960   \n \n \nTOTAL           24 118 \n16 960 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nETABLISSEMENT SCOLAIRE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCentre Scolaire Saint Joseph \n2015 \n2016 \n2017 \n \n \nEffectifs \n91 \n109 \n123 \n \n \nParticipation /\u00e9l\u00e8ve \n                 \n550    \n                 \n550    \n                 \n550    \n \n \nTOTAL \n   49 959    \n  59 841    \n   67 527    \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \nCR 24/03/2017 \nPage 13 \n \nASSOCIATIONS SCOLAIRES \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nASSOCIATION  \nBP 2015 \nBP 2016 \nBP 2017 \n \n \nSou des \u00e9coles HD \n                      \n-    \n                      \n-    \n                  \n120    \n \n \nAPE H Deschamps \n                      \n-    \n                      \n-    \n                  \n120    \n \n \nSou des Ecoles du Centre \n                  \n120    \n                  \n120    \n                  \n120    \n \n \nSAP Mas Rillier Primaire \n                  \n120    \n                  \n120    \n                  \n120    \n \n \nLes Petits du Mas Rillier \n                      \n-    \n                  \n120    \n                  \n120    \n \n \nTOTAL \n                  \n240    \n                  \n360    \n                  \n600    \n \n \n \n \n \n \n \n \nSorties scolaires \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nASSOCIATION  \nBP 2015 \nBP 2016 \nBP 2017 \n \n \nEcole mat HD \n             2 320                2 416                 2 544    \n \n \nEcole primaire HD \n             5 400                5 211                5 319    \n \n \nEcole mat les Echets \n             1 008                1 088                 1 120    \n \n \nEcole prim les Echets \n             2 106                2 187                 2 268    \n \n \nEcole mat Mas Rillier \n                576                   592                    736    \n \n \nEcole prim Mas Rillier \n             1 782                1 971                1 863    \n \n \nEcole O Joly \n             2 304                2 288                2 416    \n \n \nEcole E Quinet \n             5 778                6 102                 6 345    \n \n \nTOTAL \n           21 274              21 855               22 611    \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "24/03/2017"}