{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDM0LW1pcmliZWwtaW5mby1tYXJzLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1034-miribel-info-mars-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0242\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2018 !\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES DE LA MUNICIPALIT\u00c9 \nMardi 6 mars  \u00e0 20h  - Samedi 10 mars  \u00e0 10h   \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre \nVenez dialoguer et \u00e9changer avec vos \u00e9lus\nCARNAVAL 2018\nSamedi 31 mars  \u00e0 partir de 14h30 \nGrand d\u00e9fil\u00e9 du Carnaval  \ndans la Grande rue jusqu\u2019\u00e0 la Poste.  \nD\u00e9part place de la R\u00e9publique\nJOURN\u00c9E  \nINTERNATIONALE  \nDE LA FEMME\nSamedi 10 mars \u00e0 partir de 14h\n\u00e0 la MJC de Montluel \net projection du film \u00abBrio\u00bb  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro le jeudi 15 mars \u00e0 14h30\nINAUGURATION  \nDU RESTAURANT  \nSCOLAIRE  \nSamedi 3 mars  \u00e0 9h30   \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet  \nplace de l\u2019h\u00f4tel de ville\nACCUEIL DES NOUVEAUX ARRIVANTS\nJeudi 29 mars  \u00e0 18h30  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel ? Madame le Maire et le Conseil municipal  \nvous invitent \u00e0 venir \u00e9changer et partager un moment de convivialit\u00e9\nTombola - Restauration \u00e0 emporter\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Dimanche 4 \n70\u00e8me ANNIVERSAIRE  \nDE L\u2019ASSOCIATION DES M\u00c9DAILL\u00c9S \nMILITAIRES Messe \u00e0 10h30 \u00e0 l\u2019\u00e9glise \nSaint Romain \u00e0 Miribel, d\u00e9p\u00f4t de \ngerbes au Monument aux Morts \u00e0 \nMiribel \u00e0 12h, puis ap\u00e9ritif  \net banquet \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nREPAS DANSANT Bal de la Marine \norganis\u00e9 par les Anciens Marins \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\n Samedi 10 \nTARTIFLETTE des Jeunes agricul-\nteurs \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier\nMercredi 7 \n\u00e0 21h (cin\u00e9-r\u00e9tro)  \n\u00abLes tontons flingueurs\u00bb\nMercredi 21\n\u00e0 21h\n\u00abLa ch\u2019tite famille\u00bb\nMercredi 14\n\u00e0 21h \n\u00abLe retour du h\u00e9ros\u00bb\nMercredi 28\n\u00e0 21h \n\u00abLa forme de l\u2019eau\u00bb\nJeudi 15\n\u00e0 14h (journ\u00e9e de la femme) \n\u00ab Le Brio\u00bb \nPRINTEMPS\nDimanche 18  \n. \u00e0 14h30 \u00abCro Man\u00bb\n. \u00e0 17h \u00abBelle et S\u00e9bastien\u00bb\n \n \n \nDU CIN\u00c9MA\nLundi 19 \u00e0 19h  \n\u00abL\u2019apparition\u00bb\nMardi 20 \u00e0 19h  \n\u00abThe greatest showman\u00bb\n Samedi 10 \nSOIREE ORIENTALE organis\u00e9e par \nle Sou des Ecoles du centre et les \nparents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge A. Frank \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro d\u00e8s 19h. DJ et danseuses \norientales. R\u00e9servations au \n06 11 64 05 69 / agnes.buffet01@\ngmail.com\n Dimanche 18 \nBAL DU PRINTEMPS des Anciens \nCombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 14h\n Samedi 24 Dimanche 25 \nEXPOSITION PHOTOS organis\u00e9e par \nl\u2019Echo des Echets \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nfitness (abdo, fessiers, steps, gym douce, pilates) \nen journ\u00e9e et en soir\u00e9e (centre socio-culturel / \nsalle polyvalente au Mas Rillier) ainsi que Zumba \nen soir\u00e9e (gymnase la Chanal) et marche nordique  \nau Grand Parc un jeudi par mois\nNouveau cette ann\u00e9e : 3 cours de Pilates le lundi \navec diff\u00e9rents niveaux (confirm\u00e9, interm\u00e9diaire, \nd\u00e9butant) \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\n. enfants \u00e0 partir de 5 ans (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) \nle mercredi de 14h30 \u00e0 17h30, les mardi et jeudi de \n18h \u00e0 19h \n. ados, adultes (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) les lundi, \nmardi et jeudi entre 17h30 et 21h30 \nLe samedi cours sp\u00e9cifiques groupes et  \nparticuliers de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\nEncadrement technique assur\u00e9 par un  \nprofesseur titulaire DES 2e degr\u00e9, 6e Dan\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nmars\n \n Vendredi 30 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Samedi 24 \nLOTO DES ENFANTS du Sou des \nEcoles H. Deschamps \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n\u00e0 partir de 13h30\n Dimanche 25 \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT. D\u00e9part \nde la salle polyvalente au Mas Rillier \nde 7h30 \u00e0 10h. Casque obligatoire. \n18 \u00e0 58 km. Inscription sur place. \nContact 06 21 41 39 81\nCHASSE AUX OEUFS organis\u00e9e par \nle Sou des Ecoles des Echets dans  \nla cour de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine \nde 10h \u00e0 12h. Tarif 4 \u20ac en pr\u00e9vente,  \n5 \u20ac sur place. Stock limit\u00e9.  \nContact soudesecolesechets@gmail.com\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Jeudi 1er  : animation bien vieillir \n\u00abjouons ensemble\u00bb aux Pr\u00e9s C\u00e9lestin  \n\u00e0 partir de 15h\n. Mardi 6 : \u00abEvasion\u00bb sortie \u00e0 la verrerie  \nde St Just St Rambert (42). Inscriptions \nobligatoires\n. Mercredi 7 : \u00abAtelier parents/enfants\u00bb \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets 10h/11h30 \net \u00abAtelier Les P\u2019tits cuistots\u00bb \u00e0 l\u2019antenne \ncentre-ville 15h/17h\n. Vendredi 9 : \u00abAtelier culinaire multi- \nsaveurs\u00bb \u00e0 l\u2019antenne centre-ville \u00e0 18h\n. Jeudi 15 : animation bien vieillir  \n\u00abLa Cantina\u00bb \u00e0 l\u2019antenne centre-ville  \n\u00e0 partir de 10h\n. Vendredi 16 : \u00abAtelier 1. 2 . 3 bouger\u00bb  \n\u00e0 l\u2019antenne centre-ville 10h/11h\n. Vendredi 23 : soir\u00e9e Jeux \u00e0 la nouvelle \nsalle des f\u00eates des Echets \u00e0 17h30\n. Tous les mercredis animation bien vieillir \n\u00abSport Zen attitude\u00bb \u00e0 l\u2019antenne centre-\nville 10h/11h\n. Vacances de printemps du 9 au 20 avril : \ninscriptions \u00e0 l\u2019accueil de loisirs  \n\u00e0 partir du mardi 20 mars\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n(4 \u20ac la s\u00e9ance)\n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb \n AU COLL\u00c8GE  ANNE FRANK \n rue du Figuier \u00e0 Miribel \n le vendredi 16 mars 2018  \n \u00e0 partir de 17h30\n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb \n AU LYC\u00c9E ALBERT CAMUS\n2179 avenue de l\u2019Europe \u00e0 Rillieux la Pape\nle samedi 10 mars 2018  \nde 8h30 \u00e0 12h00\n Vendredi 2 \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre\n\u00abMarcher tout droit est un combat\u00bb\navec la Cie Bande d\u2019Art et d\u2019Urgence \nTN 20 \u20ac - TR 18 \u20ac - moins de 12 ans 14 \u20ac\n Vendredi 9 \u00e0 19h30 \nSpectacle BD-Concert \n\u00abCome Prima\u00bb du dessinateur Alfred - \nSplendor in the Grass \nAvant-sc\u00e8ne de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \nTN 18 \u20ac - TR 16 \u20ac - moins de 12 ans 12 \u20ac\n du 9 mars au 20 avril \nExposition photographies  \net installations sonores  \nd\u2019Audrey SIOURD\nMarcher  \ntout droit \nCome Prima\nAnne Sylvestre\n Jeudi 22 \u00e0 20h30 \n Vendredi 23 \u00e0 20h30 \nConcerts d\u2019Anne Sylvestre\n\u00abLes chemins de l\u2019eau\u00bb \n(concerts complets)\n Dimanche 25 \u00e0 17 h \nConcert final de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique  \n\u00abRencontres des choeurs\u00bb du territoire \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Dimanche 25 \u00e0 14h45/15h45 \nConcerts de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique  \n\u00abRencontres des choeurs\u00bb du territoire\n\u00e0 l\u2019Eglise St Romain et \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre \nLe Centre d\u2019accueil de demandeurs d\u2019asile de Miribel recherche des \nb\u00e9n\u00e9voles pour le soutien scolaire le lundi, mardi, jeudi et vendredi de 16h \n\u00e0 17h pour les enfants du primaire et de 17h \u00e0 18h pour les enfants du \nColl\u00e8ge. Infos au 04 78 55 32 47\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 2. 16 et 30 \n. aux Echets  \nles lundis 5 et 19  \n. au Mas Rillier \nles mardis 6 et 20\nMerci de ne sortir vos bacs \nque la veille au soir et bien \nvouloir les rentrer d\u00e8s le \nramassage effectu\u00e9 afin de \nlimiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 \nqu\u2019il est interdit de jeter du \nverre dans les poubelles, \nMerci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s  \n\u00e0 cet effet \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nGAVALLET Ma\u00ebl  \nle 28/12\nGAVALLET Sacha  \nle 28/12\nPELISSON Maxence Eric \nAlexis le 29/12\nBEINEIX Emma le 30/12\nLACAZETTE Noah Julian \nle 01/01\nABARKAN Yacoub  \nle 04/01\nG\u00d6KALP Yasin le 11/01\nD\u00c9C\u00c8S\nPETITJEAN Raymond \nle 26/12\nREVEL Louise Paulette \nle 27/12\nLEON Henri le 11/01\nDUCKE Herta Johanna \nHedwig \u00e9p. HELL  \nle 11/01\nMARTIN Marcelle  \nEmilie \u00e9p. MONTRADE \nle 12/01\nRAKOTONANDRASANA \nChristian Max le 18/01\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mars de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 3 Mme Sylvie VIRICEL, le 10 M. Patrick GUINET,  \nle 17 M. Henri SECCO, le 24 Pas de permanence,  \nle 31 Mme Guyl\u00e8ne MATILE\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 13 et 27 mars de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous \npris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 31 mars  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nLa campagne 2017/2018 se termine le 16 mars 2018\nDistribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h (20 impasse du Lavoir)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 21 mars\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nun jeudi par mois de 14h \u00e0 17h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nINSEE  \nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2018 sur l\u2019emploi, le ch\u00f4mage et \nl\u2019inactivit\u00e9. Merci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 l\u2019enqu\u00ea-\nteur muni d\u2019une carte officielle ou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars.\nContact 06 10 63 82 13 ou  \nfrederic.devaux@onf.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n", "publication_date": "20/06/2018"}