{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yOS1taXJpYmVsLWluZm8tbWFpLTIwMDkvZmlsZQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/29-miribel-info-mai-2009/file", "text": "> Sam 2 Dim 3\nVogue annuelle au Mas Rillier\n> Sam 2 Dim 3\nChampionnat de France\nNavigation marini\u00e8re\norganis\u00e9 par la Riveraine Miribelane\nQuai du Rh\u00f4ne\n> Lun 4 Spectacle\nFausse conf\u00e9rence. Cf p. 2\n> Mer 6 Cin\u00e9ma ULM \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0\n21 h \u201cSoeur Sourire\u201d\n> Jeu 7 Soir\u00e9e musicale\n\u201cCulture et handicap\u201d\nco-organis\u00e9e avec \u201cR\u00e9sonance Contem-\nporaine\u201d et l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de\ndanse de la CCMP \u00e0 20h30\nSite des Balmes- Entr\u00e9e libre\n> Ven 8 C\u00e9r\u00e9monies de\ncomm\u00e9moration du 8 mai 1945\nCf. p.1\n> Mer 13 Cin\u00e9ma ULM \u00e0 l\u2018All\u00e9gro \u00e0\n21 h \u201cWelcome\u201d\n> Jeu 14 Spectacle\nChanson festive. Cf p. 2\n> Sam 16 Journ\u00e9e malienne\nau Square Ego. Cf p. 1\n> Dim 17 Concert\nEchange des Choeurs et orchestre de\nl\u2019Acad\u00e9mie avec l\u2019Harmonie de\nBeynost \u00e0 17h00 \u00e0 l \u2018All\u00e9gro\nEntr\u00e9e libre mais sur r\u00e9servation\nau 04 78 55 62 45 ou 04 78 55 66 65\n> Mer 20 Cin\u00e9ma ULM \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0\n21 h \u201cOSS 117\u201d\n> Lun 25 Conf\u00e9rence\nUniversit\u00e9 Tous Ages\n\u201cLe Br\u00e9sil et la litt\u00e9rature\u201d\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14 h 30\n> Mer 27 Cin\u00e9ma ULM \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0\n21 h \u201cErreur de la banque en votre\nfaveur\u201d\n> Jeu 28 Spectacle\nCirque en ext\u00e9rieur. Cf p. 2\n> Sam 6 juin\nVente de tartes par la Riveraine\nMiribellane de 8 h \u00e0 13 h Parking du\nmagasin Champion et Place du March\u00e9\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\ncommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\npropose ce mois :\nACTIVIT\u00c9 RANDONN\u00c9E : rendez-vous tous les\nmardis \u00e0 13h30, hors vacances scolaires,\n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville (adh\u00e9sion + forfait) :\n. 5 mai : \u00e0 l\u2019or\u00e9e de la Dombes (12 km)\n. 12 mai : l\u2019\u00eele du milieu (9 km)\n. 19 mai : tour du lac des Eaux Bleues (10 km)\n. 26 mai : la C\u00f4ti\u00e8re (7 km)\nVENDREDI EVASION : rendez-vous les vendredis\n(suivant le calendrier) \u00e0 13h30, hors vacances\nscolaires \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville (adh\u00e9sion + particip.) :\n. 15 mai : espace des Pierres Folles (6 \u20ac)\nATELIERS LOISIRS ENFANTS \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00eave\nTous les mercredis de 13h30 \u00e0 17h00\nhors vacances scolaires\nAdh\u00e9sion + tarif selon l\u2019activit\u00e9\nRenseignements et inscriptions au 04 78 55 05 30\nou au 04 72 88 28 55\nFESTIVAL de JAZZ\norganis\u00e9 par l\u2019Office du Tourisme et la CCMP\ndu 3 au 8 juillet \u00e0 21 h\nEsplanade du Mas Rillier\nR\u00e9servez vos places d\u00e8s maintenant\n\u00e0 l\u2019Office du Tourisme au 04 78 55 61 16\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nLe Club de tennis de Miribel\norganise une journ\u00e9e pour les enfants n\u00e9s en 2002, 2003\net 2004 dans le but de d\u00e9couvrir des talents qui\ns\u2019ignorent. Le slogan de notre F\u00e9d\u00e9ration \u201cLe tennis, un\nsport r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 tous\u201d.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e), pr\u00e9sentez-vous les samedis\n6 et 13 juin 2009 \u00e0 partir de 14 h au Club de Tennis de\nMiribel, accompagn\u00e9(e) de vos enfants, en\ntenue de sport. Le mat\u00e9riel (raquettes et\nballes) sera fourni par le Club.\nRenseignements\nau 06 19 03 25 22 ou au 04 78 55 34 76.\n\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nDimanche 21 juin \u00e0 19 h\nPr\u00e9parez vos instruments\net inscrivez-vous\nen Mairie\nInfo\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - Mai 2009 - n\u00b0 145\nCOMM\u00c9MORATION du 8 mai 1945\n. au Mas Rillier \u00e0 10 h 30\nd\u00e9part du cort\u00e8ge place de l\u2019\u00e9glise et d\u00e9p\u00f4t de gerbes\nau monument aux Morts suivi d\u2019un vin d\u2019honneur\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n. \u00e0 Miribel \u00e0 11 h 30\nau monument aux Morts place de la R\u00e9publique : d\u00e9p\u00f4t de gerbes,\ndiscours, chant par la Chorale et vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nJOURN\u00c9E MALIENNE\nSamedi 16 mai au Square Ego\nJourn\u00e9e d\u2019amiti\u00e9 entre MIRIBEL et DIANK\u00c9 (Mali)\norganis\u00e9e par l\u2019association AMIDIA\net la Municipalit\u00e9\nJeux, danse, produits africains, conf\u00e9rence, expositions, cin\u00e9ma\nParticipation Atelier Percussions Latines de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 11h\n\nL\u2019Office Culturel de Miribel\nALL\u00c9GRO place de la R\u00e9publique T\u00e9l. 04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\npropose \u00e0 l\u2019ALL\u00c9GRO ce mois :\n. Lundi 4 mai \u00e0 19 h 30 Fausse conf\u00e9rence\n\u201cFloril\u00e8ge du discours politique\u201d par la Cie de D\u00e9tour\nUne forme burlesque, un d\u00e9cryptage du discours en g\u00e9n\u00e9ral et politique en particulier - TN 7 \u20ac - TR 6 \u20ac - TE 6 \u20ac\n. Jeudi 14 mai \u00e0 20 h 30 Chanson festive \u201cVaguement la jungle\u201d\nHerv\u00e9 Menuet, Pierre Bloch, Jacques M\u00e9tivier, J.Fran\u00e7ois Gu\u00e9don\nIncontournable grande f\u00eate pour passer en s\u2019amusant d\u2019un style \u00e0 l\u2019autre. Textes originaux, affin\u00e9s, morceaux\nde tendresse ou du poil \u00e0 gratter. Moments de folie, de franche rigolade, un vrai \u201ccharivari\u201d - TN 16 \u20ac - TR 14 \u20ac - TE 10 \u20ac\n. Jeudi 28 mai \u00e0 20 h 30\nCirque en ext\u00e9rieur \u201cPerlas y Plumas\u201d par Los Gingers\nHumour, dynamisme sous la complicit\u00e9 assur\u00e9e du public. A voir en famille - TN 18 \u20ac - TR 16 \u20ac - TE 11 \u20ac\n- Du 4 mai au 31 mai 2009, EXPOSITION DE PEINTURE\nde CATHERINE MAINGUY -\nGalerie M. Utrillo - Vernissage le lundi 4 mai \u00e0 18 h 30 - (peinture essentiellement abstraite)\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2009-2010\nPermanences Inscriptions des nouveaux \u00e9l\u00e8ves\nECOLE DES ECHETS : lundi 4 mai de 16h45 \u00e0 18h et mardi 5 mai de 8h30 \u00e0 11h30 et de 16h45 \u00e0 18h\nou sur RDV au 04 78 91 80 54.\nPRIMAIRE E. QUINET : lundi 4 mai de 13h30 \u00e0 16h, vendredi 15 mai de 10h30 \u00e0 11h30, lundi 18 mai de 13h30 \u00e0 16h, vendredi\n29 mai de 16h45 \u00e0 18h30 (r\u00e9serv\u00e9 aux parents qui travaillent) ou en cas d\u2019impossibilit\u00e9 pour raisons professionnelles sur RDV pris au\n04 78 55 35 26.\nECOLE DU MAS RILLIER : vendredi 15 mai de 8h20 \u00e0 12h et de 13h20 \u00e0 18h et mercredi 20 mai de 8h20 \u00e0 12h et de 13h20\n\u00e0 17h30 ou en cas d\u2019impossibilit\u00e9 \u00e0 ces dates sur RDV au 04 78 55 16 18.\nMATERNELLE O. JOLY : vendredi 15 mai de 8h30 \u00e0 11h30, jeudi 4 juin de 17h00 \u00e0 18h30 et sur RDV au 04 78 55 34 74.\nMATERNELLE HENRI DESCHAMPS : mardi 26 mai et vendredi 29 mai de 8h30 \u00e0 11h30, jeudi 28 mai de 16h30 \u00e0 19h, mardi\n16 juin et vendredi 19 juin de 8h30 \u00e0 11h30 et jeudi 18 juin de 16h30 \u00e0 19h.\nPRIMAIRE HENRI DESCHAMPS : de 17h \u00e0 19h le mardi 26 mai, vendredi 29 mai, mardi 9 juin, vendredi 12 juin, mardi 23 juin\net vendredi 26 juin.\nINSTITUTION ST JOSEPH : prendre RDV aupr\u00e8s de Mme QUESTE pour la maternelle et la primaire, M. POMMERUEL pour\nle coll\u00e8ge, M. LOPEZ pour le lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral, technologique et le lyc\u00e9e professionnel. T\u00e9l. 04.78.55.29.66.\nSe munir de :\n- livret de famille\n- livret scolaire de l\u2019enfant\n- l\u2019admission d\u00e9livr\u00e9e par la Mairie (et d\u00e9rogation si besoin)\n- certificat de radiation de la derni\u00e8re \u00e9cole\n- uniquement photocopies des pages de vaccinations du carnet de sant\u00e9\n(Si parents s\u00e9par\u00e9s, accord \u00e9crit des deux parents souhaitable)\nVOGUE ANNUELLE au MAS RILLIER\nles samedi 2 et dimanche 3 mai\n\nNouveaux horaires d\u2019ouverture\nD\u00c9CHETTERIE INTERCOMMUNALE\ntoute l\u2019ann\u00e9e\ndu lundi au vendredi 9h - 12h et 15h - 18h\net le samedi 9h \u00e0 18h NON STOP\nFUM\u00c9ES = NUISANCES\nEn application du R\u00e8glement Sanitaire D\u00e9partemental et de l\u2019arr\u00eat\u00e9\npr\u00e9fectoral du 21 avril 1994, il est rappel\u00e9 qu\u2019\nil EST INTERDIT DE BR\u00dbLER DES V\u00c9G\u00c9TAUX\nET AUTRES D\u00c9CHETS\nAussi, il est demand\u00e9 \u00e0 chacun de respecter ces dispositions afin de ne pas\ncr\u00e9er de g\u00eane pour son voisinage.\nPENSEZ A LA TRANQUILLIT\u00c9\nDE VOS VOISINS\nL\u2019Arr\u00eat\u00e9 municipal du 23 mai 1991 rappelle que :\nles occupants des locaux d\u2019habitation ou de leurs d\u00e9pendances\ndoivent prendre toutes pr\u00e9cautions pour que le voisinage ne soit pas troubl\u00e9 par\nles bruits \u00e9manant de ces locaux, tels que ceux provenant d\u2019appareils diffusant\nde la musique, instruments de musique, appareils m\u00e9nagers, ainsi que ceux\nr\u00e9sultant d\u2019activit\u00e9s ou de comportements non adapt\u00e9s \u00e0 ces locaux. Les travaux\nde bricolage ou de jardinage r\u00e9alis\u00e9s par des particuliers \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils ou\nd\u2019appareils susceptibles de causer une g\u00eane pour le voisinage en raison de leur\nintensit\u00e9 sonore, tels que tondeuses \u00e0 gazon, tron\u00e7onneuses, per\u00e7euses ou\nscies m\u00e9caniques ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s que les jours ouvrables\nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 19 h 30\nles samedis de 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 19 h\nles dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h.\nCAMPAGNE DE D\u00c9MOUSTICATION\nde d\u00e9but mai \u00e0 fin juillet 2009\nNous vous demandons de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0\nl\u2019agent d\u00e9tenteur d\u2019une carte professionnelle vis\u00e9e par la\nMairie. L\u2019efficacit\u00e9 de ce service d\u00e9pend en majorit\u00e9 de la\ncoop\u00e9ration de tous. Le traitement n\u2019est pas toxique, il est effectu\u00e9\navec un bacille tout \u00e0 fait inoffensif pour l\u2019homme.\nTous renseignements peuvent \u00eatre obtenus en Mairie ou aupr\u00e8s de\nl\u2019Entente Interd\u00e9partementale Ain, Is\u00e8re, Rh\u00f4ne, Savoie pour la\nD\u00e9moustication au 04 79 54 21 58 (73)\n- TRAVAUX SUR LA COMMUNE -\nB\u00e2timents : de mai \u00e0 ao\u00fbt r\u00e9fection de la toiture de la\nMairie : acc\u00e8s aux services maintenu.\nVoirie : cr\u00e9ation d\u2019un trottoir Mont\u00e9e de la Perri\u00e8re entre\nla rue de la ville et la rue des Barnelles\nAssainissement : mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux avenue\nde St Maurice. R\u00e9fection du r\u00e9seau rue du Figuier entre\nChampion et la rue de la Paix.\nDe mai \u00e0 ao\u00fbt : mise en s\u00e9paratif rue de St Martin entre\nl\u2019avenue H. Deschamps et la rue Jos\u00e9phine Guillon,\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon et rue des Acacias.\nLES FUITES D\u2019EAU\nSUR VOTRE INSTALLATION\nEn cas de consommation anormalement \u00e9lev\u00e9e\nprovenant d\u2019une fuite apr\u00e8s compteur d\u00fbment constat\u00e9e, et sauf si\ncelle-ci r\u00e9sulte d\u2019une faute ou d\u2019une n\u00e9gligence de votre part,\nvous pouvez sur votre demande b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une r\u00e9duction de\nfacturation. Dans ce cas, vous supporterez une consommation qui ne\npourra \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 trois fois la consommation moyenne\ndes trois derni\u00e8res ann\u00e9es. La redevance Assainissement sera\nquant \u00e0 elle d\u00e9termin\u00e9e par les dispositions r\u00e9glementaires propres \u00e0\nce service. Le b\u00e9n\u00e9fice de cette mesure sera limit\u00e9 \u00e0 une fois\npour une p\u00e9riode de trois ann\u00e9es.\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en MAIRIE :\n02/05\nPas de permanence\n09/05\nPas de permanence\n16/05\nM. Herv\u00e9 CHARLES\n23/05\nMme Sylvie ESCOBESSA\n30/05\nM. Andr\u00e9 GIRON\nAutres permanences :\nM. GIRON,\nAdjoint\n\u00e0\nla\nSolidarit\u00e9,\nre\u00e7oit\nen\nMairie\nle lundi 18 mai de 16 h \u00e0 18 h.\nM. ROUX,\nAdjoint\n\u00e0\nl\u2019Urbanisme,\nre\u00e7oit\naux\nServices\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 12 et 26 mai de 16 h\n\u00e0 18 h sur RDV pris au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Mas Rillier, re\u00e7oit le vendredi 29 mai\nde 18 h \u00e0 19 h dans l\u2019ancienne \u00e9cole, angle rue P. Chadel.\nMme DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nPERMANENCES en MAIRIE\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement)\nMercredi 13 mai de 11 h \u00e0 12 h\n. du CIFF (Centre d\u2019Information F\u00e9minin et de la Famille -\nPermanence juridique) Mardi 19 mai de 9 h \u00e0 12 h\nR\u00e9union du Conseil municipal\nvendredi 15 mai \u00e0 20 h 30\nau Centre Socio-Culturel\nLes s\u00e9ances sont publiques\nCARNET de MIRIBEL\nNaissances\nEL GHAZNI Aya Ma\u00efssa le 26/2\nEL GHAZNI Hafsa Manel le 26/2\nMONCADA Sol\u00e8ne Marie Anne le 3/3\nCHAVANNE L\u00e9opold L\u00e9onard Claudius le 5/3\nJACQUES Dimitri Olivier Alexandre le 7/3\nDI VIRGILIO No\u00e9mie le 18/3\nGUGLIELMO Noa le 19/3\nD\u00e9c\u00e8s\nBOST Charles Pierre le 27/2\nCHAMBU Jeanne \u00e9p. METRAT le 28/2\nDOURY Jeannine \u00e9p. FRATTA le 5/3\nKHOURY Antoinette \u00e9p. SALIBA le 10/3\nCARTES D\u2019IDENTIT\u00c9 - PASSEPORTS\nLes cong\u00e9s d\u2019\u00e9t\u00e9 seront bient\u00f4t l\u00e0.\nCompte tenu des d\u00e9lais d\u2019obtention des\ncartes d\u2019identit\u00e9 et des passeports,\npensez \u00e0 faire vos d\u00e9marches\nd\u00e8s maintenant.\n", "publication_date": "20/06/2022"}