{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjU3LW1pcmliZWwtaW5mby1ub3ZlbWJyZS0yMDIw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1657-miribel-info-novembre-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0269\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   novembre 2020 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle jeudi 19 novembre  \n\u00e0 20h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nC\u00c9R\u00c9MONIES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\nDimanche 1er novembre\n 10h30  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re des \u00c9chets\n 11h15  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re du Mas Rillier\nMercredi 11 novembre\n 10h45  C\u00e9r\u00e9monie au monument aux Morts du cimeti\u00e8re Saint-Martin\n 11h30  C\u00e9r\u00e9monie au momument aux Morts place de la R\u00e9publique\n sans public et sous r\u00e9serve d\u2019annulation en cas de d\u00e9gradation  \nde la crise sanitaire actuelle\nVOGUE ANNUELLE\nles 7, 8, 11, 14 et 15 novembre apr\u00e8s-midi\nPour le plaisir des petits et des grands,  \nretrouvez man\u00e8ges, p\u00eache aux canards  \net autres attractions  \ninstall\u00e9s sur la place de la R\u00e9publique\nEn raison de la crise sanitaire, pas de stand \u00abbarbe \u00e0 papa\u00bb  \nmais deux stands \u00abPetite restauration rapide\u00bb  \navec tables pour manger assis.  \nEgalement sens de circulation impos\u00e9 \nPort du masque obligatoire \u00e0 partir de 11 ans\nde la FOIRE DE LA St MARTIN \ncompte tenu de la situation sanitaire actuelle\nEn raison de la crise sanitaire \nactuelle, tous les \u00e9v\u00e9nements \nannonc\u00e9s sont susceptibles  \nd\u2019\u00eatre modifi\u00e9s ou annul\u00e9s\nMerci de bien vouloir consulter \nle site www.miribel.fr  \nmis \u00e0 jour quotidiennement\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac \nMultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n Mercredi 4\n\u00e0 21h\n \n30 Jours max \n \nMercredi 18\n\u00e0 21h\nAdieu les cons\nMercredi 11\n\u00e0 14h30\nCalamity\n \nMercredi 25\n\u00e0 21h\nMiss\n       Mercredi 11\n       \u00e0 17h\n       Petit vampire\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE \nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates.  \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE \nSAINT MARTIN\nVotre sant\u00e9 \u00e0 travers l\u2019effort physique et la d\u00e9tente \ncardio/stretching/Pilates/relaxation, etc ...  \nCours le mercredi de 20h30 \u00e0 22h\nContact gvsaintmartin@orange.fr \nT\u00e9l 06 74 52 62 20\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis  \nde table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. \nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en novembre :\n. Samedi 7 : la Croix de Rochefort (Beaujolais) \n. Dimanche 8 : la Croix de Moines Torcieu (01) \n. Samedi 14 : boucle Valfleury Chavanne + visite \nmus\u00e9e du Chapeau \n. Samedi 21 : le Planachat Cormoranche \n. Mercredi 25 : Pic d\u2019oliferne Lac du Coiselet (39)\n. Samedi 28 : St Georges d\u2019Esp\u00e9ranche (38)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nnovembre\nEXPOSITION ART-LOISIR\nPeintures Aquarelle, huile, Pastel, \nacrylique\n du 27 novembre au 06 d\u00e9cembre \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 14h30 \u00e0 18h \nTombola : 2 tableaux \u00e0 gagner\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 4, Atelier \u00abSens en \u00e9veil\u00bb  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets 10h/11h30 \net Atelier \u00abQi Qong parents/enfants\u00bb \n(3/10 ans) \u00e0 l\u2019antenne centre-ville \n15h45/17h \n. Vendredi 13, Atelier motricit\u00e9  \n\u00ab1.2.3 Bouger\u00bb \u00e0 l\u2019antenne centre-ville \n9h15/10h15 \n. Jeudi 19, Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne \ncentre-ville. Th\u00e8me \u00abLes bonnes et  \nmauvaises graisses\u00bb\n \n. Les vendredis, Atelier S\u00e9niors \n\u00abGarder l\u2019\u00e9quilibre\u00bb \u00e0 l\u2019antenne \ncentre-ville 10h30/11h30 \n. du lundi 21 d\u00e9cembre au jeudi 24 \nd\u00e9cembre, accueil de loisirs.  \nPr\u00e9-inscription \u00e0 partir du 25 novembre \nAttention pour une premi\u00e8re inscription, \nrendez-vous obligatoire pour la cr\u00e9ation  \ndu dossier.\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 - Mail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n Vendredi 20 novembre \n \u00e0 20h30 \nConcert  \u00abLe big ukul\u00e9l\u00e9 syndicate :\nR\u00eave g\u00e9n\u00e9ral\u00bb par la Cie Intermezzo \nLes musiciens nous surprennent  \navec leurs compositions originales  \naux arrantements modernes\n20h : 1\u00e8re partie H\u00e9l\u00e8ne Piris  \n(chanson fran\u00e7aise) \nDur\u00e9e 2h - Tout public d\u00e8s 8 ans \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac - place num\u00e9rot\u00e9e\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr \nT\u00e9l 04 78 55 80 20\nConditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 et infos  \nsur www.miribel.fr\nUNION LA\u00cfQUE  \nDE MIRIBEL\n* ATELIER ART FLORAL \nles mardis 17 novembre et 15 d\u00e9cembre \nInscriptions sur le lien : \nhttps//www.payassociation.fr/ulm/ \ninscription-art-floral\n* YOGA\nDeux stages ouverts \u00e0 tous les  \npratiquants de Yoga :\n. Dimanche 22 novembre :  \nth\u00e8me \u00abDo In et yoga des yeux\u00bb \n. Dimanche 14 mars : th\u00e8me \u00abEveil de \nl\u2019\u00e9nergie dans le corps par le yoga -  \npostures - pranayama\u00bb\nInscriptions via le formulaire :  \nhttps://forms.gle/1mknHTNogs8143QA6\nCo\u00fbt adh\u00e9rent ULM 20 \u20ac - Ext\u00e9rieur 25 \u20ac \nRenseignements 06 64 18 00 49\nEXPOSITION  \n\u00abRecycl\u2019 Art\u00bb\nCr\u00e9ations des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Acad\u00e9mie \nde Musique et de Danse de la CCMP \nCustomisation de violoncelles \n du 5 au 21 novembre   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro 17h/21h (samedi 15h/19h) \nEntr\u00e9e libre - R\u00e9servations obligatoires \nau pr\u00e9alable au 04 78 55 54 58 (Groupes \nlimit\u00e9s \u00e0 10 toutes les demi-heures) \nPort du masque obligatoire\nCOLIS AUX PERSONNES \u00c2G\u00c9ES\nLa Mairie utilise les listes \u00e9lectorales \npour recenser les b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e2g\u00e9s de \n75 ans et plus. \nSi vous n\u2019\u00eates pas \ninscrit(e), merci de vous \nfaire conna\u00eetre en Mairie \nmuni(e) de votre pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif \nde domicile sur la commune.\nEn raison de la crise sanitaire, les colis \nseront distribu\u00e9s directement chez les \npersonnes \u00e2g\u00e9es courant d\u00e9cembre\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 6 et 20\n. aux Echets  \nles lundis 9 et 23\n. au Mas Rillier \nles mardis 10 et 24\nMerci de ne sortir vos bacs \nque la veille au soir\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nCHABOUD HADJ RABAH Silan \nRabah Jean-Paul le 21/05 \nSITKA Alix Ma\u00e9 Priam le 24/05 \nMARTIN GUILLAUME Augustin \nRoger Georges le 28/05 \nCHAVELET Sixtine Marie \nElisabeth le 03/06 \nESCOLANO ABRIC Astr\u00e9e \nNicole Maryline le 02/06 \nGERARD-GORREZ No\u00e9mie \nBella Marie le 06/06 \nVENDITI Nalha Cindy le 08/06 \nYANG L\u00e9ny le 12/06 \nRENOUARD Auguste Nino \nMarius le 16/06 \nVERICEL L\u00e9o Fran\u00e7ois Xavier \nle 17/06 \nHETEMI Jetnis le 18/06 \nL\u2019HERRON CARRARA L\u00e9lio \nManarii le 19/06  \nPETIT Ella le 23/06 \nSAFI So\u00ebn Latif le 21/06 \nAMICE Eleni Pamela  \nJeannick le 24/06 \nNIETO Pia le 25/06 \nSLAMA Charly le 01/07\nD\u00c9C\u00c8S\nBRUYERE veuve MOULIN \nGinette Marie le 30/04 \nDANOWSKI Richard le 30/04 \nDADI Francis le 05/05 \nCANNAFERINA Marcel Louis \nle 07/05 \nDAUSSIN Didier le 11/05 \nMANUELPILLAI Anton \nKulendran le 11/05 \nMICHON veuve MOUTON  \nMarie-Louise le 13/05 \nDUBOST Pierre Claude  \nle 14/05 \nRAVAGLIOLI Curio le 12/06 \nMERLIN veuve PALLISSE \nMadeleine le 16/06 \nFRILET Ren\u00e9 Georges le 22/06 \nMENDES Abderrezak le 24/06 \nNIQUE Marcel Joseph  \nEnnemond le 25/06 \nCASTILLO Marl\u00e8ne Marie \nFortune le 02/07 \n \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nFerm\u00e9e le mercredi 11 novembre\nHoraires d\u2019hiver  \njusqu\u2019au 31 mars 2021 \n. du lundi au vendredi :\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\n. le samedi 8h  - 16h45\nnon stop\nCampagne 2020/2021  \ndu 24 novembre 2020 au 12 mars 2021\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront le 10 \nnovembre le mardi de 9h \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 16h.  \n\u00c0 noter : \u00e0 partir du 24 novembre, inscriptions le mardi  \nde 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30.  \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources.\nLa distribution des repas d\u00e9butera le 24 novembre et se \npoursuivra les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30  \n\u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi matin par mois \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \n\u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 07, Mme Lydie DI RIENZO  -  le 14, M. Jean-Pierre GAITET -  \nle 21, M. Guy MONNIN  -  le 28, Mme Josiane BOUVIER -  \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le jeudi 5 novembre de 18h30 \u00e0 19h30 \net \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le jeudi 12 novembre \nde 18h30 \u00e0 19h30. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au \n04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nCOVID 19\nPOUR VOUS PROT\u00c9GER  \nET PROT\u00c9GER LES AUTRES\nGestes barri\u00e8res \u00e0 respecter : \nlavages fr\u00e9quents des mains, \nutilisation de gel hydroalcoolique, \n\u00e9viter les embrassades, respecter \nla distanciation physique).\nPort du masque obligatoire pour \ntoute personne d\u2019au moins 11 ans \ndans les lieux publics, march\u00e9s, \nfoires, brocantes, ventes au d\u00e9bal-\nlage, les transports en commun,  \net syst\u00e9matique chaque fois que la \ndistanciation physique ne peut \u00eatre \nrespect\u00e9e.\nLA VILLE RECRUTE\npour sa cr\u00e8che familiale \n2 assistantes maternelles \nagr\u00e9\u00e9es  \net habitant sur la commune \n(CDD jusqu\u2019au 31/07/2021). \nAdresser lettre candidature  \n+ CV \u00e0 stitren@miribel.fr\n", "publication_date": "20/11/2020"}