{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAzNC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1pNjNrekJaZQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24034/download?token=i63kzBZe", "text": "GROS PLAN SUR...\nLa tranquillit\u00e9 publique\n8\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nFosses-Kampti\n20 ans de coop\u00e9ration\n10\nHOMMAGE\nJean Ducos\n12\nLE CENTRE DE SANT\u00c9\nOUVRE SES PORTES\nPAGE 3\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - AVRIL 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    AVRIL 2019\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nJeudi 4\nR\u00e9tro dansant \n\u00e0 14 h 30 \u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 7)\nJeudi 4\nR\u00e9union publique sur le Scot \n\u00e0 18 h 30 au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \nSamedi 6\nR\u00e9servations pour la brocante \nde 10 h 30 \u00e0 11 h 45 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \n(voir p. 7)\nSamedi 6\nDehors les m\u00f4mes ! \n\u00e0 20 h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nLundi 8\nOuverture des inscriptions pour le \nbanquet des seniors au Bouquet \nd\u2019automne \n(voir p. 6)\nMardi 9 \nComit\u00e9 des usagers \n\u00e0 14 h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 9 \nR\u00e9union publique sur les bus \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 19 h 30 (voir p. 14)\nMercredi 10\nCin\u00e9 Doudou \n\u00e0 10 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nMercredi 10\nCin\u00e9 Go\u00fbter \n\u00e0 15 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nJeudi 11\nCin\u00e9 Ap\u00e9ro avec Monika \n\u00e0 20 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\nVendredi 12\nConf\u00e9rence sur les accidents \ndomestiques \n\u00e0 14 h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nSamedi 13\nConcert de printemps de l\u2019EMMD \n\u00e0 20 h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nMercredi 17\nConseil municipal \n\u00e0 20 h 30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville\nJeudi 18\nCin\u00e9 Rencontre \n\u00e0 20 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nVendredi 19\nDate limite pour d\u00e9clarer sa f\u00eate \ndes voisins en mairie \n(voir p. 7)\nSamedi 20\nContes pour les 3-6 ans \n\u00e0 14 h 30 \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir p. 7)\nLundi 22 \nD\u00e9but des vacances scolaires de \nprintemps\nMercredi 24\nCin\u00e9 Masque \n\u00e0 15 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nSamedi 27\nCin\u00e9 Pop Corn Les Visiteurs \n\u00e0 21 h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nAVRIL 2019\nJeudi 2 : Th\u00e9 de la sant\u00e9 \u00e0 14 h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 3 : Chasse aux \u0153ufs avec le centre social Agora (voir p. 7)\nET EN MAI\nAvril 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\ne centre de sant\u00e9 Fosses - \nMarly-la-Ville a ouvert ses \nportes en ce d\u00e9but avril et \nc\u2019est avec une immense \n\ufb01 ert\u00e9 que nous l\u2019avons inaugur\u00e9 \nensemble le samedi 16 mars. Fiert\u00e9 \nd\u2019avoir fait na\u00eetre un projet ambi-\ntieux, qui r\u00e9pond aux besoins fon-\ndamentaux de la population et qui \nd\u00e9montre qu\u2019il est possible de faire \nvivre localement le service public de \nsant\u00e9.\nEn effet, nous avons la conviction \nque l\u2019\u00c9tat mais aussi les collectivit\u00e9s \ndoivent permettre \u00e0 tous un acc\u00e8s \u00e0 \ndes soins de qualit\u00e9.\nOr, il ne faut pas s\u2019y tromper, le Val \nd\u2019Oise subit de plein fouet les effets \nde la d\u00e9serti\ufb01 cation m\u00e9dicale. Il fait \npartie des 18 d\u00e9partements qui ont \nau moins la moiti\u00e9 de leurs com-\nmunes consid\u00e9r\u00e9es en d\u00e9sert m\u00e9di-\ncal ; en l\u2019occurrence, 54 % des villes \ndu d\u00e9partement. Il \u00e9tait urgent d\u2019agir, \nnous l\u2019avons fait avec nos coll\u00e8gues \net amis de Marly la Ville. \nM\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, p\u00e9diatre, gy-\nn\u00e9cologue, sage-femme, et agents \nadministratifs, compl\u00e8tent l\u2019offre de \nsoins \u00e0 Fosses avec ce centre de san-\nt\u00e9. Un poste d\u2019in\ufb01 rmier est aussi cr\u00e9\u00e9 \nqui sera mis en place en janvier 2020. \nNous l\u2019avons con\u00e7u pour qu\u2019il soit \ncompl\u00e9mentaire avec l\u2019offre de m\u00e9-\ndecine lib\u00e9rale existante, c\u2019est donc \navec les m\u00e9decins de notre com-\nmune que ce projet s\u2019est construit. \nNous devons cette r\u00e9ussite au travail \nmen\u00e9 avec les \u00e9lus de Marly-la-Ville, \npreuve s\u2019il en fallait que la coop\u00e9-\nration intercommunale permet de \ngarantir un niveau \u00e9lev\u00e9 de services \npublics dans des temps o\u00f9 la ten-\ndance est \u00e0 leur restriction. Ce projet \ncommun a \u00e9t\u00e9 soutenu par l\u2019Etat, la \nr\u00e9gion Ile-de-France, l\u2019Agence R\u00e9gio-\nnale de Sant\u00e9, notre Communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration et le groupe Sano\ufb01 . \nIls ont cru en notre projet et nous ont \naccompagn\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ouverture de \nce nouvel \u00e9quipement.\nJe souhaite donc la bienvenue aux \nnouveaux m\u00e9decins et sp\u00e9cialistes \nde notre centre de sant\u00e9 qui viennent \ncompl\u00e9ter l\u2019engagement des m\u00e9de-\ncins \ufb01 d\u00e8les \u00e0 notre territoire. \nAu \ufb01 nal, la dynamique du projet de \nr\u00e9novation urbaine aura permis de \nfaire de notre centre-ville un espace \no\u00f9 les habitants peuvent pro\ufb01 ter de \nnombreux services aux publics, de \ncommerces, d\u2019un lieu de vie et de \npartage. Nous y voil\u00e0 !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nNous devons \u00e0 tous un acc\u00e8s \n\u00e0 des soins de qualit\u00e9\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n15 place du 19-Mars-1962\n95470 Fosses\nLe centre de sant\u00e9 est ouvert depuis \nle 1er avril 2019.\nLes consultations se font \nuniquement sur rendez-vous, par \nt\u00e9l\u00e9phone* ou sur internet via le \nsite doctolib.fr.\nEquipe m\u00e9dicale\nDirecteur : Dr Christian LAURENT, \ng\u00e9n\u00e9raliste\nDr Annie GIBIER-PROUST, p\u00e9diatre\nDr Lise LE ROY-VIATOR, g\u00e9n\u00e9raliste\nDr Odile MAI, g\u00e9n\u00e9raliste\nDr Astrid NICOLAS, gyn\u00e9cologue\nClara FUSZ-RELOUZAT, \nsage-femme\nEquipe administrative\nA\u00efssata AW, directrice \ufb01 nanci\u00e8re et \nadministrative\nAur\u00e9lie MALINVAUD, secr\u00e9taire\nNo\u00e9mie MOREIL, secr\u00e9taire\nHoraires d\u2019ouverture\nLundi \u00e0 vendredi : 8 h 30 - 12 h 15 \net 13 h 30 - 19 h 45\nSamedi : 8 h 30 - 12 h 15\n \n\u279c En photo de couverture, l\u2019\u00e9quipe du centre de sant\u00e9. \nDe gauche \u00e0 droite : A\u00efssata Aw, No\u00e9mie Moreil, Aur\u00e9lie \nMalinvaud, Clara Fusz-Relouzat, Dr Lise Leroy-Viator, \nDr Odile Mai, Dr Astrid Nicolas et Dr Christian Laurent. \nAbsente le Dr Annie Gibier-Proust.\n*  Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone n\u2019est pas encore attribu\u00e9 au \nmoment du bouclage de ce Fosses Mag.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSYNDICAT INTERCOMMUNAL\nFOSSES - MARLY-LA-VILLE\n\n4 FOSSESMAG    AVRIL 2019\nRETOUR EN IMAGES\nQuelques images de mars\nMercredi 20\nSignature de la convention de contr\u00f4le all\u00e9g\u00e9 partenarial \navec la Direction d\u00e9partementale  des \ufb01 nances publiques \n(DDFiP). Gr\u00e2ce \u00e0 la qualit\u00e9 des proc\u00e9dures mises en place \npar la ville et la Tr\u00e9sorerie, la paie des agents municipaux \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 cie d\u2019un processus all\u00e9g\u00e9. De gauche \u00e0 droite, Sophie \nMahieux, directrice de la DDFiP, Pierre Barros, maire de \nFosses, et Marc Hellen, tr\u00e9sorier de Luzarches.\nMercredi 6\nCaf\u00e9 des rencontres au centre social Agora autour \nde la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un petit d\u00e9jeuner \u00e9quilibr\u00e9.\nVendredi 15\nInstallation des 33 panneaux de \nl\u2019exposition 10 ans de r\u00e9novation urbaine \nsur la place du 19-Mars-1962.\nMardi 19\nComm\u00e9moration du 19-Mars-1962, cessez-le-feu de la \nguerre en Alg\u00e9rie, avec la Fnaca. Les drapeaux baiss\u00e9s \npendant la sonnerie aux morts, avant la Marseillaise, \ndevant la st\u00e8le du 19-Mars-1962.\nDimanche 17\nA Pessac (Gironde), deux licenci\u00e9es du Ring \nOlympique de Fosses sont couronn\u00e9es championnes \nde France : Zo\u00e9 Couvercelle (\u00e0 gauche), en cat\u00e9gorie \nCadette - 52 kg, et Sthelyne Grosy, en cat\u00e9gorie \nJunior - 57 kg. Enorme performance pour deux \njeunes \ufb01 lles qui s\u2019entrainent d\u2019arrache-pied pour \nfaire briller le club et la ville de Fosses.\n\nFOSSESMAG    AVRIL 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nSamedi 16 \nInauguration de l\u2019exposition ORU : 10 ans de r\u00e9novation urbaine\nInauguration du centre de sant\u00e9 Fosses - Marly-la-Ville\nLe maire de Marly-la-Ville, Andr\u00e9 Specq, et celui \nde Fosses, Pierre Barros, invitent coll\u00e8gues \u00e9lus et \nm\u00e9decins \u00e0 couper le ruban avant de faire visiter la \nstructure m\u00e9dicale, con\u00e7ue et r\u00e9alis\u00e9e par les deux \nvilles, gr\u00e2ce au Sifoma (Syndicat intercommunal \nFosses-Marly) pour enrayer le risque de d\u00e9sert m\u00e9dical.\nLe ruban est d\u00e9nou\u00e9 par la pr\u00e9sidente du conseil \nd\u00e9partemental Val d\u2019Oise, Marie-Christine Cavecchi, et le \nmaire de Fosses, Pierre Barros. \u00c0 gauche, Blaise Ethodet, \nadjoint au maire, et Daniel Desse, conseiller d\u00e9partemental. \n\u00c0 droite, Beno\u00eet Jimenez, conseiller r\u00e9gional.\nLe cocktail d\u2019inauguration \u00e0 Foss\u2019 Brasserie permet aux \npartenaires d\u2019\u00e9changer sur l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation \nurbaine. Hassane El-Battar, pr\u00e9sident de l\u2019association \ndes commer\u00e7ants de Fosses, t\u00e9moigne ici de l\u2019important \ntravail r\u00e9alis\u00e9 par la ville pour soutenir l\u2019activit\u00e9 \ncommerciale pendant les travaux et transf\u00e9rer les \ncommerces dans de nouveaux locaux \u00ab magni\ufb01 ques \u00bb.\nDiscours de Marie-Christine Cavecchi, pr\u00e9sidente du \nconseil d\u00e9partemental du Val d\u2019Oise, qui est un des \npartenaires \ufb01 nanciers de la r\u00e9novation du centre ville.\nUn public nombreux a fait le tour des 11 totems \ntriangulaires r\u00e9partis sur la place du 19-Mars-1962, \nsupports de photos et textes qui rappellent les diff\u00e9rentes \n\u00e9tapes de la mutation du quartier.\n\n6 FOSSESMAG    AVRIL 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nCe mois-ci le foyer Bouquet d\u2019automne \nvous propose de :\nTester l\u2019atelier des dix \ndoigts (DDD)\nTous les lundis apr\u00e8s-midi, \u00e0 compter du \n1er avril, on vous attend au foyer pour \nr\u00e9aliser diverses cr\u00e9ations au \ufb01 l des envies \net des savoir-faire de chacun, comme des \nf\u00eates et des saisons. Sous la houlette de \nFlorence Willerval.\nDanser \u00e0 Foss\u2019 Brasserie\nTh\u00e9 dansant le jeudi 4 avril \u00e0 partir de \n14 h 30 (voir ci-contre). Tarif : 10 \u20ac avec \nune boisson et un g\u00e2teau. Possibilit\u00e9 de \nd\u00e9jeuner ensemble sur place avant, avec \nun menu \u00e0 15 \u20ac (inscription pr\u00e9alable \naupr\u00e8s du foyer).\nJouer avec les petits \n\u00e9coliers\nL\u2019accueil des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole maternelle \nFr\u00e9d\u00e9ric-Mistral se poursuit avec toujours \nautant de plaisir partag\u00e9. Ce mois-ci c\u2019est \nle lundi 8 avril \u00e0 partir de 14 h.\nParticiper au Comit\u00e9 \ndes usagers\nMardi 9 avril \u00e0 14 h, pour d\u00e9couvrir et enri-\nchir le programme du foyer pour les mois \nde mai et juin. Ce moment d\u2019\u00e9changes est \nouvert \u00e0 tous les seniors et retrait\u00e9s, habi-\ntu\u00e9s ou non du foyer. Une bonne occasion \nde d\u00e9couvrir toutes les activit\u00e9s et sorties \npropos\u00e9es et de rencontrer du monde.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nVisiter le ch\u00e2teau \nd\u2019Auvers-sur-Oise\nLe mus\u00e9e du ch\u00e2teau a revu sa sc\u00e9nogra-\nphie, il propose un parcours immersif et une \nv\u00e9ritable plong\u00e9e dans la peinture impres-\nsionniste. Une visite inoubliable suivie d\u2019un \nrepas dans une cr\u00eaperie voisine. Tarif : 13 \u20ac \nl\u2019entr\u00e9e du mus\u00e9e, 16,90 \u20ac le repas (plat-\ndessert). Inscription avant le 4 avril au foyer.\n\u00c9viter les accidents \ndomestiques\nL\u2019association AgirAbcd propose une conf\u00e9rence \nsur les accidents domestiques et comment \nles \u00e9viter en r\u00e9am\u00e9nageant certains espaces \nou en adoptant des r\u00e9\ufb02 exes simples. C\u2019est le \nvendredi 12 avril \u00e0 14 h. Conf\u00e9rence ouverte \n\u00e0 tous, dans la limite des places disponibles.\n\u00a9 AdobeStock\nD\u00e9couvrir l\u2019h\u00e9ritage \ncomportemental\nLe th\u00e9 de la sant\u00e9 du jeudi 2 mai \u00e0 14 h sera \nanim\u00e9 par Thibault Laurent, ost\u00e9opathe. Il \nexpliquera ce qu\u2019est l\u2019h\u00e9ritage comporte-\nmental qui agit sur notre sant\u00e9. Ouvert \u00e0 \ntous, dans la limite des places disponibles.\nProgresser avec les \noutils num\u00e9riques\nNouveaux ateliers tablette (niveau d\u00e9bu-\ntant) et ordinateur (niveau interm\u00e9diaire) \navec l\u2019association Multim\u00e9dia du 10 mai \nau 14 juin, renseignements et inscription \nau foyer.\nR\u00e9server deux sorties \nen juin\nLe Bouquet d\u2019automne organise deux \nsorties aux beaux jours qu\u2019il faut imp\u00e9ra-\ntivement r\u00e9server avant le 10 mai.\n\u2022  Les hortillonnages d\u2019Amiens le mer-\ncredi 12 juin. Nombre de places limit\u00e9. \nTarif : 12 \u20ac, pr\u00e9voir son pique-nique.\n\u2022  Spectacle son et lumi\u00e8re La Dame aux \nCam\u00e9lias \u00e0 Montfermeil le jeudi 27 juin. \nNombre de places limit\u00e9. Tarif : 38 \u20ac \npour le repas et le spectacle. Inscription et \nr\u00e8glement (non remboursable) imp\u00e9rati-\nvement avant le 10 mai au foyer. Aucune \ninscription ne sera prise apr\u00e8s cette date.\nJouer encore et toujours\nScrabble en duplicate, jeudi 18 \u00e0 14 h.\nTournoi de belote, jeudi 25 \u00e0 13 h 30.\nDessinez c\u2019est gagn\u00e9, vendredi 26 \u00e0 14 h.\nTournoi de rummikub, mardi 30 \u00e0 14 h.\nEt avec tous les jeux de soci\u00e9t\u00e9 du foyer \nqui sont \u00e0 votre disposition.\nNe pas oublier non plus\nGym m\u00e9moire, les mardis matin jusqu\u2019au \n18 juin.\nInformatique, les lundis et mercredis matin.\nTricot, les mardis \u00e0 14 h.\nG\u00e9n\u00e9alogie, le vendredi 19 avril.\nR\u00e9p\u00e9tition de la chor\u00e9graphie du banquet, \njeudi 25 avril.\nBanquet des anciens le 15 mai\nLe banquet du mercredi 15 mai \u00e0 l\u2019Espace Germinal \nest offert par la municipalit\u00e9 \u00e0 tous les Fossatussiens \nde 60 ans et plus et \u00e0 leur conjoint. Ce rendez-vous \ngourmand, dansant, convivial et printanier, sera \nanim\u00e9 par Angelik Didiva et Alain. Inscriptions entre \nle 8 et le 16 avril (sauf le vendredi 12 avril) entre \n13 h 30 et 15 h 30 au foyer Bouquet d\u2019automne. \nVenez avec votre pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01 catif \nde domicile \u00e0 Fosses r\u00e9cent. Attention : nombre de \nplaces limit\u00e9 \u00e0 200 personnes !\n \n\u279c Retrouvailles au banquet des seniors de mai 2018.\n\nFOSSESMAG   AVRIL 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\nCENTRE SOCIAL AGORA\nLa Farandole \nred\u00e9marre\nLe lieu d\u2019accueil enfants-parents La Faran-\ndole reprend \u00e0 compter du mardi 2 avril \nau centre social Agora. De 9 h \u00e0 11 h 30, \ntous les mardis matin sauf pendant les \nvacances scolaires, les enfants de moins \nde 5 ans, accompagn\u00e9s par un parent ou \ngrand-parent, sont bienvenus. C\u2019est un \nlieu de rencontre, de partage et d\u2019\u00e9change \nentre parents et grands-parents, o\u00f9 les \nenfants peuvent \u00e9voluer \u00e0 leur rythme \ndans un espace de jeux adapt\u00e9 aux tout-\npetits. Deux accueillantes sont pr\u00e9sentes \net \u00e0 l\u2019\u00e9coute. Accueil libre et gratuit, sans \ninscription, il suf\ufb01 t de pousser la porte.\nChasse aux \u0153ufs\n\u00c0 la \ufb01 n des vacances de printemps, le \ncentre social Agora vous convie \u00e0 une \nchasse aux \u0153ufs participative dans la \nfor\u00eat le vendredi 3 mai 2019. D\u00e9part sur le \nparking du coll\u00e8ge \u00e0 15 h, avec des chaus-\nsures confortables et de quoi boire. Au \nmoment de l\u2019inscription au centre social \nAgora (jusqu\u2019au jeudi 2 mai), chaque \nfamille devra apporter un sachet d\u2019\u0153ufs \nen chocolat. Nombre de places limit\u00e9.\nLivres \u00e0 d\u00e9livrer\nDe nombreux livres en tous genres vous \nattendent \u00e0 l\u2019accueil du centre social \nAgora pour commencer une nouvelle vie. \nIl y en a pour tous les \u00e2ges et tous les \ngo\u00fbts. Ils sont en libre service. Vous pou-\nvez en choisir autant que vous voulez. \n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 4 7 40 22.\nUNRPA\nEscapade dans l\u2019Aisne\nLe jeudi 6 juin, l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es (UNRPA), \norganise pour ses adh\u00e9rents* une sortie \ndans l\u2019Aisne pour d\u00e9couvrir le ch\u00e2teau de \nBl\u00e9rancourt, son mus\u00e9e franco-am\u00e9ricain, \net ses jardins du Nouveau Monde. Le \nd\u00e9jeuner du terroir aura lieu \u00e0 la Ferme \ndes Michettes \u00e0 Coucy-le-Ch\u00e2teau et sera \nsuivi par un apr\u00e8s-midi dansant. Minimum \nde participants : 35 personnes. Tarif : 59 \u20ac, \ntransport, visite et repas dansant compris. \nR\u00e9servation indispensable avant le 3 mai \n2019 en d\u00e9posant son bulletin d\u2019inscription \n(et paiement) dans la bo\u00eete UNRPA au \ncentre social Agora.\n*On peut adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019UNRPA sans \u00eatre senior ni retrait\u00e9.\n \ng UNRPA de Fosses. T\u00e9l. : 06 42 55 46 43.\nEMMD\nHommage musical\nSamedi 13 avril 2019 \u00e0 20 h \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal, le spectacle de printemps des \n\u00e9l\u00e8ves et des professeurs de l\u2019EMMD est \nd\u00e9di\u00e9 \u00e0 Anne Vainsot. Au programme : les \nclasses de \ufb02 \u00fbte, de clarinette, de guitare, \nla chorale enfants, la chorale adulte et des \ngroupes musiques actuelles ainsi que des \nclasses de danse. R\u00e9servation indispensable. \n \ng \u00c9cole municipale de musique et de danse. \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 40.\nR\u00e9tro dansant\nDevant le succ\u00e8s du premier apr\u00e8s-midi \ndansant le 25 f\u00e9vrier dernier, Foss\u2019Brasserie \npropose de nouveaux rendez-vous \u00e0 tous \nceux qui aiment danser. Le jeudi 4 avril, le \njeudi 16 mai et le jeudi 13 juin, de 14 h \u00e0 \n18 h, vous retrouverez le DJ Eric Eliott au son \net M. et Mme Blanchard et leur \u00e9quipe pour \nvous accueillir et vous servir. Th\u00e9 dansant \n10 \u20ac avec une boisson (non alcoolis\u00e9e) et \nun g\u00e2teau maison compris.\n \ng Foss\u2019Brasserie, 12 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 72 90 49.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nContes pour les petits et \njeux pour les grands\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\n\u00c9V\u00c9NEMENTS \nD\u00e9j\u00e0 35 printemps pour \nla brocante\nLa 35e \u00e9dition de la brocante de Fosses a \nlieu dimanche 19 mai de 8 h \u00e0 18 h sur le \nparking de la gare, situ\u00e9 avenue de Beau-\nmont. R\u00e9servez votre stand au plus t\u00f4t. Pour \nchoisir son emplacement, rendez-vous le \nsamedi 6 avril de 10 h \u00e0 11 h 45 en mairie. \nEn dehors de cette date, l\u2019emplacement est \nattribu\u00e9 par la mairie. R\u00e9servation possible \nensuite jusqu\u2019au 16 mai 2019 dans la limite \ndes places disponibles.\n \ng Service Sport et vie associative et citoyenne. \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 49 ou 01 34 47 35 49.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSoir\u00e9e jeux \u00e0 partir de 16 ans\nSamedi 6 avril 2019\n\u00e0 partir de 20h\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nEntr\u00e9e gratuite sur inscription :\nludomediathequefosses@gmail.com\nou 01 34 47 40 43\nSamedi 20 avril \u00e0 14 h\npour les 3-6 ans\nContes \nGratuit, \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que\nSur r\u00e9servation au 01 34 47 40 43 \nou ludomediathequefosses@gmail.com\nPoussins, poulets, poulettes\nPour organiser votre f\u00eate des voisins \n2019 en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et recevoir le \nmat\u00e9riel mis \u00e0 disposition par l\u2019associa-\ntion Immeubles en f\u00eate, par l\u2019interm\u00e9-\ndiaire de la mairie, il faut faire conna\u00eetre \nson projet avant le 19 avril au service \nSport et Vie associative et citoyenne. Les \narr\u00eat\u00e9s d\u2019occupation des espaces publics \nsont n\u00e9cessaires et doivent \u00eatre publi\u00e9s \net af\ufb01 ch\u00e9s un mois avant l\u2019\u00e9v\u00e8nement. \nC\u2019est aussi un bon d\u00e9lai pour commu-\nniquer entre voisins et bien plani\ufb01 er et \nr\u00e9partir les t\u00e2ches de chacun.\nLa date of\ufb01 cielle est le vendredi 24 mai. \nUn d\u00e9calage le samedi 25 ou le dimanche \n26 mai est tol\u00e9r\u00e9, mais toute f\u00eate entre \nvoisins avant ou apr\u00e8s ces trois jours \nn\u2019entre pas dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \nnational.\nBon \u00e0 savoir : le mat\u00e9riel offert par \nl\u2019association nationale est r\u00e9parti entre \nles diff\u00e9rents projets d\u00e9clar\u00e9s en temps \net en heure.\n \ng Service Sport et vie associative et \ncitoyenne. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \nvdescamps@roissy-online.com.\n\n8 FOSSESMAG    AVRIL 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nDe 2014 \u00e0 2018, les chiffres de la gendarmerie\nGESTION PARTENARIALE\nUne dynamique ef\ufb01 cace \npour la tranquillit\u00e9 publique\nPragmatisme, c\u2019est le ma\u00eetre-mot en mati\u00e8re de tranquillit\u00e9 publique, et cela passe \npar la pr\u00e9vention et la lutte contre la d\u00e9linquance et les incivilit\u00e9s. Les r\u00e9sultats sont \nl\u00e0 : le travail partenarial avec la gendarmerie porte ses fruits !\nD\nepuis 2011, les chiffres de la \nd\u00e9linquance sont en baisse. \nAujourd\u2019hui, ce constat pr\u00e9vaut \ntoujours et la situation demeure \nstable, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e. Loin de tout \ntriomphalisme en mati\u00e8re de d\u00e9linquance, \nle moment est toujours \u00e0 la vigilance.  \nUne bonne dynamique\nEntre 2014 et 2018, la d\u00e9linquance g\u00e9n\u00e9rale \na baiss\u00e9 de 11,7 %. Durant cette m\u00eame \np\u00e9riode les atteintes aux biens (vols, cam-\nbriolages, etc.) diminuaient de 19 %. Ces \nchiffres traduisent des r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rentes. Si \nles cambriolages ont baiss\u00e9 de 47 % depuis \n2014, les violences contre les personnes, \ncomme des altercations qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8rent \nentre automobilistes ou des bagarres \nalcoolis\u00e9es par exemple, augmentent de \n29 %. On constate aussi une hausse des \nviolences \u00e0 l\u2019\u00e9gard des d\u00e9positaires de \nl\u2019autorit\u00e9 publique.\nCette augmentation, traduction d\u2019une \nhausse g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la violence au sein \nde la soci\u00e9t\u00e9, s\u2019explique d\u2019abord par une \nmeilleure prise en compte des violences \nintrafamiliales. Le nombre de plaintes pour \nmauvais traitements sur mineurs de moins \nde 15 ans est par exemple en augmentation. \nLes violences faites aux femmes sont aussi \nune priorit\u00e9 \u00e0 Fosses, pour la Gendarmerie \ncomme pour la commune (voir Fosses Mag \nde mars 2019 p.8).\nPar ailleurs, une vigilance accrue est de mise \ndans certains lieux sensibles, notamment \n\u00e0 la gare et aux abords des \u00e9tablissements \nscolaires, o\u00f9 des vols avec violence sont \ncommis. Ces probl\u00e9matiques sont au c\u0153ur \nde l\u2019action de la gendarmerie \u00e0 Fosses. \nLe Lieutenant Colonel Gaudric Prato, com-\nmandant de la compagnie de gendarmerie \nde Montmorency, t\u00e9moigne : \u00ab Tous les deux \njours en moyenne, les gendarmes conduisent \ndes actions sp\u00e9ci\ufb01 ques de pr\u00e9vention aux \nabords des \u00e9tablissements scolaires. La \ngendarmerie de Fosses s\u2019est r\u00e9solument \nengag\u00e9e dans la s\u00e9curisation pr\u00e9ventive des \ntransports en commun (trains de banlieue, \ngares ou encore bus). Et cela porte ses fruits : \ndeux groupes de jeunes qui s\u2019\u00e9taient rendus \ncoupables de vols avec violence sur la ligne D \nD\u00e9linquance g\u00e9n\u00e9rale\nViolences contre les \npersonnes :\n(comprend les violences non \ncrapuleuses, dont les violences \nintrafamiliales) \nCambriolages\nVols de v\u00e9hicules\n-47 %\n-11,7 %\n-30 %\n+29 %\nl\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n \n\u279c Le lieutenant colonel Gaudric Prato et le maire de Fosses, Pierre Barros.\n\nFOSSESMAG    AVRIL 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nActions de la Police municipale depuis \njanvier 2018\nTrois questions \u00e0...\nComment g\u00e9rez-vous les questions de \ntranquillit\u00e9 publique ?\nLa tranquillit\u00e9 publique est pour nous une \npriorit\u00e9, elle est une des garanties de la \nqualit\u00e9 de vie \u00e0 Fosses. Nous travaillons \nquotidiennement et \u00e9troitement avec la \ngendarmerie pour traiter ef\ufb01 cacement \nces questions l\u00e0. A titre personnel, je \nsuis en contact permanent avec les \nforces de l\u2019ordre pour assurer le suivi des \ndiff\u00e9rentes actions men\u00e9es. D\u2019ailleurs \nune convention est sign\u00e9e \u00e0 cet effet \npour une meilleure compl\u00e9mentarit\u00e9 \nentre police municipale et  gendarmerie.\nQuels probl\u00e8mes existent en termes \nde tranquillit\u00e9 publique ?\nFort heureusement, les crimes et d\u00e9lits \ngraves sont rares \u00e0 Fosses. Par contre \nde nombreuses incivilit\u00e9s viennent \nperturber notre quotidien. Probl\u00e8mes \nde stationnement, d\u00e9charges sauvages, \ncon\ufb02 its de voisinages, repr\u00e9sentent la \nmajeure partie des interventions de la \npolice municipale. Pour les probl\u00e8mes \nde stationnement, nous verbalisons. Il \nest plus dif\ufb01 cile de trouver les auteurs \ndes d\u00e9charges sauvages, toutefois nous \nmenons l\u2019enqu\u00eate d\u00e8s que cela est \npossible. Pour ce qui est des con\ufb02 its de \nvoisinage, je re\u00e7ois r\u00e9guli\u00e8rement des \nhabitants pour trouver des solutions et \napaiser les relations !\nQu\u2019en est-il de la vid\u00e9o-protection ?\nEn concertation avec les services de \ngendarmerie, un diagnostic a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. \nNous avons fait le choix de positionner \nles cam\u00e9ras en entr\u00e9es et sorties de \nville, et dans des points strat\u00e9giques (ly-\nc\u00e9e, centre-ville, etc.) pour permettre au \nmieux la r\u00e9solution des affaires et pr\u00e9-\nvenir ef\ufb01 cacement la d\u00e9linquance. Une \nr\u00e9\ufb02 exion importante a eu lieu pour que \ncet outil soit le plus ef\ufb01 cace possible. La \nvid\u00e9o-protection intervient en com-\npl\u00e9mentarit\u00e9 des diff\u00e9rents dispositifs \nexistants et bien entendu de la pr\u00e9sence \nhumaine. Son d\u00e9ploiement est en cours, \navec le soutien de l\u2019agglom\u00e9ration. \nNous avons choisi d\u2019attendre l\u2019arriv\u00e9e \nde la \ufb01 bre optique pour r\u00e9duire les co\u00fbts \ninduits par le d\u00e9ploiement. Nous arrivons \nau bout de la d\u00e9marche, des cam\u00e9ras \nseront install\u00e9es d\u00e9but 2020.\nChristophe Lacombe\n1er adjoint au Maire \nen charge de la \ntranquillit\u00e9 publique\ndu RER ont \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9s. Pour favoriser ces \nmissions, le groupement de gendarmerie du \nVal d\u2019Oise a conclu des partenariats avec la \nSNCF et Keolis : ne soyez donc pas surpris de \nvoir des gendarmes prendre le bus ! \u00bb\nEn mati\u00e8re d\u2019incivilit\u00e9s, la police municipale \ng\u00e8re en majorit\u00e9 les probl\u00e9matiques quoti-\ndiennes li\u00e9es au stationnement g\u00eanant et \nautres infractions au code de la route ainsi \nque les d\u00e9p\u00f4ts sauvages (une attention par-\nticuli\u00e8re lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e sur ces points). \nAinsi, \u00e0 titre d\u2019exemple, les infractions aux \ncodes de la route ont entra\u00een\u00e9 plus de 1 270 \nproc\u00e8s-verbaux en 2016.\nDes m\u00e9thodes et des outils \nef\ufb01 caces\nSuite \u00e0 de multiples rixes entre bandes de \njeunes de l\u2019Est du Val d\u2019Oise sur Fosses et \nLouvres, une Zone de s\u00e9curit\u00e9 prioritaire \n(ZSP) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en novembre 2012 sur \nces deux communes. Ce dispositif ZSP \na confort\u00e9 les orientations donn\u00e9es en \nmati\u00e8re de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \nmises en place sur notre territoire depuis \nde nombreuses ann\u00e9es. Concr\u00e8tement, cela \nsigni\ufb01 e que les 34 gendarmes de la brigade \nde Fosses sont renforc\u00e9s par des patrouilles \nde gendarmes mobiles. Par ailleurs, une \nintervenante sociale en gendarmerie assure \nl\u2019accueil et le suivi des victimes, notam-\nment les femmes victimes de violences \nconjugales. Le renforcement des liens entre \nla ville et la gendarmerie avec la mise en \nplace d\u2019une cellule de veille, d\u2019une cellule de \ncrise et d\u2019une convention de coordination \nparticipe aussi de cette dynamique.\nLe lieutenant colonel Gaudric Prato pr\u00e9cise : \n\u00ab Plus proche des habitants, dans le cadre de \nla police de s\u00e9curit\u00e9 du quotidien, la gendar-\nmerie de Fosses d\u00e9veloppe aussi le nombre \nde patrouilles p\u00e9destres et a mis en place des \npatrouilles en VTT. Les patrouilles p\u00e9destres \nont ainsi \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par deux, favorisant les \ncontacts avec la population, les commer\u00e7ants \net participant \u00e0 la lutte contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9. \u00bb\nAm\u00e9liorer la tranquillit\u00e9 publique, c\u2019est \nsavoir prendre en compte les attentes des \nhabitants, ce que la brigade fait en par-\nticipant \u00e0 des r\u00e9unions d\u2019information en \nmairie ou en d\u00e9ployant les mains courantes \nen gendarmerie qui permettent parfois \nde d\u00e9samorcer certaines situations avant \nqu\u2019elles ne s\u2019aggravent. Toutefois, il est \ntoujours indispensable de d\u00e9poser plainte, \nnotamment dans les cas de violences \nquelles qu\u2019elles soient. \nLe nouveau dispositif de Quartier de \nreconqu\u00eate r\u00e9publicaine (QRR) p\u00e9ren-\nnise les actions entreprises sur la ZSP et \nannonce des moyens encore accrus pour \nune gendarmerie plus pr\u00e9sente sur le ter-\nrain : 10 gendarmes suppl\u00e9mentaires ont \n\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s sur la zone Fosses / Louvres.\nDe la pr\u00e9sence humaine et \nde la pr\u00e9vention \nConcr\u00e8tement le QRR va renforcer les \nactions de pr\u00e9vention, de r\u00e9pression et \nd\u2019application des peines. Ainsi, le ratio \ngendarme/habitants est sup\u00e9rieur \u00e0 la \nmoyenne : il y a 1 gendarme pour 650 habi-\ntants sur la zone de responsabilit\u00e9 de la \nbrigade de Fosses.\nParall\u00e8lement, la ville \u0153uvre \u00e0 la mise \nen place de dispositifs de pr\u00e9vention qui \nportent leurs fruits. De nombreux chan-\ntiers \u00e9ducatifs existent. L\u2019association IMAJ \npoursuit ses actions de pr\u00e9vention sp\u00e9cia-\nlis\u00e9e aupr\u00e8s des jeunes de 11 \u00e0 25 ans, de \nrenforcement des partenariats dans les \ndomaines de la lutte contre la r\u00e9cidive, \ncontre l\u2019absent\u00e9isme scolaire, etc.\nAvec pragmatisme donc, pr\u00e9vention et lutte \ncontre la d\u00e9linquance et les incivilit\u00e9s sont \ninscrites dans l\u2019action de la ville de Fosses.\n26\n32\n50\nProc\u00e9dures engag\u00e9es de\nmises en demeure pour \nd\u00e9p\u00f4ts sauvages\nMises en fourri\u00e8re de \nv\u00e9hicules\nAudiences, m\u00e9diations, \ninterventions sur site \npour des probl\u00e8mes de \nvoisinage\n\n10 FOSSESMAG    AVRIL 2019\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nVingt ans de coop\u00e9ration \naux b\u00e9n\u00e9\ufb01 ces de tous\nFOSSES \u2013 KAMPTI \n \n\u279c Alain Lacombe, maire de Fosses de 1983 \u00e0 2007, Ren\u00e9 Poda et Pierre Barros, d\u00e9cor\u00e9s de l\u2019Ordre national du M\u00e9rite \ndu Burkina Faso \u00e0 Kampti le 25 f\u00e9vrier 2019.\n \n\u279c Une boulang\u00e8re qui a pu b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier des bourses mis en place par le PDL.\n\u00ab Notre maison br\u00fble et nous regardons \nailleurs (\u2026) il est temps, je crois, d\u2019ouvrir \nles yeux \u00bb. Par ces mots au 4e sommet \nde la Terre en 2002, Jacques Chirac, alors \npr\u00e9sident de la R\u00e9publique, rappelait \nl\u2019urgence d\u2019agir dans un monde suffoquant \ndes \u00e9go\u00efsmes. Face aux enjeux climatiques \net de d\u00e9veloppement, nous sommes tous \nconcern\u00e9s, par-del\u00e0 les fronti\u00e8res, et chaque \njour l\u2019actualit\u00e9 nous rappelle que nous \nsommes d\u00e9pendants les uns des autres. \u00c0 \nFosses, cela fait 20 ans que citoyens et \u00e9lus \nsont engag\u00e9s dans cette voie avec Kampti \nau Burkina-Faso. \nEn 1999, Fosses s\u2019engageait dans sa coo-\np\u00e9ration avec Kampti, dans l\u2019objectif de \ncr\u00e9er une collaboration forte et durable, \no\u00f9 la r\u00e9ciprocit\u00e9 serait un principe effectif, \na\ufb01 n de r\u00e9pondre aux enjeux de d\u00e9velop-\npement. C\u2019\u00e9tait l\u2019af\ufb01 rmation univoque \nque nous sommes tous interd\u00e9pendants \net que chacun doit prendre sa part pour \nam\u00e9liorer le monde. Vingt ans apr\u00e8s, c\u2019est \nplus qu\u2019une \u00e9vidence !\nUne coop\u00e9ration mod\u00e8le\nEngag\u00e9 dans une d\u00e9marche de solidarit\u00e9 \nqui fait du d\u00e9veloppement la base des \n\u00e9changes avec Kampti, les actions mises \nen place par Fosses visent depuis le d\u00e9but \n\u00e0 \u00eatre b\u00e9n\u00e9\ufb01 ques pour les populations, et \nce avec l\u2019appui du minist\u00e8re des Affaires \n\u00e9trang\u00e8res. L\u2019enjeu, d\u00e8s les pr\u00e9misses de \nla coop\u00e9ration, \u00e9tait d\u2019\u00eatre un facteur \nde changement local, d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur de \nprojets pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019autonomie et \nl\u2019autosuf\ufb01 sance alimentaire \u00e0 travers trois \naxes : l\u2019\u00e9levage, l\u2019agriculture et l\u2019appui ins-\ntitutionnel \u00e0 la municipalit\u00e9. C\u2019est le sens \ndu premier Programme de d\u00e9veloppement \nlocal (PDL), lanc\u00e9 en 2004.\nDes \u00e9volutions jalonnent ces vingt ans de \ncollaboration. En 2007, le PDL s\u2019engage \ndans le soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat des \nfemmes, levier important vers l\u2019\u00e9man-\ncipation et l\u2019autonomie \ufb01 nanci\u00e8re, en \nsubventionnant des projets porteurs. \nAinsi, un nouvel axe d\u2019intervention fait \nson apparition : les activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices \nde revenus pour les femmes. Depuis \nl\u2019introduction des premi\u00e8res bourses, 469 \nfemmes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es soit plus \nde 50 % des b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires du PDL. Plus \nqu\u2019une subvention, cette aide est assortie \nde formations pour aider les b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires \u00e0 \nfaire fonctionner leur activit\u00e9 \u00e9conomique. \nPour demain, un nouveau cap est donn\u00e9 : \nle d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouve-\nlables. Dans une p\u00e9riode o\u00f9 la question \ndu r\u00e9chauffement climatique et de la \n\nFOSSESMAG    AVRIL 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\n \n\u279c Le maire de Fosses, Pierre Barros, et le maire de Kampti, Sie Jean De La Croix Poda, remettent une charrue \u00e0 un \n\u00e9leveur local.\nprotection de l\u2019environnement rev\u00eat une \nimportance cruciale, ici et l\u00e0-bas, l\u2019objec-\ntif est de promouvoir le d\u00e9veloppement \nde l\u2019\u00e9nergie solaire. Il s\u2019agit de d\u00e9ployer \nl\u2019\u00e9lectri\ufb01 cation par le photovolta\u00efque, dans \nun premier temps pour les services publics \nlocaux (\u00e9coles et centres de sant\u00e9), et de \nsoutenir l\u2019acquisition de comp\u00e9tences dans \nce domaine. \nUn engagement reconnu et \npartag\u00e9 \nAlain Lacombe, maire de Fosses de 1983 \n\u00e0 2007, et Pierre Barros ont re\u00e7u le \nlundi 25 f\u00e9vrier \u00e0 Kampti la plus haute \ndistinction de l\u2019\u00c9tat burkinab\u00e9, l\u2019Ordre \nnational du M\u00e9rite du Burkina Faso, pour \nleur engagement dans le d\u00e9veloppement \nde la r\u00e9gion de Kampti. Un engagement \ndans le temps qui porte ses fruits : par la \ncr\u00e9ation de richesses, l\u2019autonomie des \npopulations locales et l\u2019\u00e9mancipation des \nfemmes. Plus qu\u2019une r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019urgence, \nc\u2019est la construction de solutions p\u00e9rennes \nqui a permis cela et qui a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9e. En \nsus, l\u2019appui permanent du minist\u00e8re des \nAffaires \u00e9trang\u00e8res valide la d\u00e9marche, au \nc\u0153ur de la politique \u00e9trang\u00e8re fran\u00e7aise \npour le d\u00e9veloppement, \u00e0 laquelle, \u00e0 son \n\u00e9chelle, Fosses participe.\nInitiateur de cette collaboration fruc-\ntueuse, Alain Lacombe rappelait une \n\u00e9vidence lors de sa d\u00e9coration \u00e0 Kampti \nle mois dernier : \u00ab au fond c\u2019est bien l\u2019objet \nde la coop\u00e9ration de contribuer de mani\u00e8re \nr\u00e9ciproque, \u00e0 faire vivre la question du \nvivre ensemble, du local au global, \u00e0 un \nmoment o\u00f9 la mondialisation est plut\u00f4t \nper\u00e7ue comme la mise en concurrence des \nindividus et des territoires ce qui g\u00e9n\u00e8re trop \nsouvent la peur et le rejet de l\u2019autre qu\u2019on \nne connait pas. Etre solidaire, au sens de la \nd\u00e9\ufb01 nition du dictionnaire, s\u2019est s\u2019estimer \nli\u00e9 \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre ou \u00e0 un groupe par \nune responsabilit\u00e9 commune. L\u2019urgence \nclimatique montre bien que le monde est \nsolidaire, qu\u2019on le veuille ou non. \u00bb Avec \nKampti, c\u2019est cette solidarit\u00e9 entre les \npeuples qui est mise en acte.\nAujourd\u2019hui, avec l\u2019entr\u00e9e de la commu-\nnaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de \nFrance (CARPF) dans la coop\u00e9ration (2013), \nla d\u00e9marche est plus que jamais l\u2019expression \nd\u2019une collaboration. La France, le Burkina \nFaso, Fosses, Kampti, la CARPF, les comit\u00e9s \nde jumelage des deux villes, les citoyens, \ntous participent \u00e0 construire un avenir en \ncommun.\n \n\u279c L\u2019ensemble des personnalit\u00e9s d\u00e9cor\u00e9es par le Burkina Faso de l\u2019Ordre national du M\u00e9rite et de la m\u00e9daille des \ncollectivit\u00e9s territoriales, dont H\u00e9l\u00e8ne Villedieu (\u00e0 droite), pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 de jumelage Fosses-Kampti.\n \n\u279c Un terrain mara\u00eecher d\u2019un b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaire du PDL.\n\nHOMMAGE\n12 FOSSESMAG    AVRIL 2019\n\u00e0 la d\u00e9couverte des archives nationales et \nmilitaires. Une nouvelle passion partag\u00e9e ! \nTout deux rejoignent le Cercle de g\u00e9n\u00e9alogie \nde Fosses-Marly cr\u00e9\u00e9 par Jo\u00ebl Gruffaz en 1998. \nAvec ce dernier, Jean construit les bases du \nsite internet de l\u2019association. En juin 2001, \nJean Ducos devient pr\u00e9sident de l\u2019association \n\u00e0 la condition qu\u2019elle s\u2019\u00e9largisse \u00e0 l\u2019histoire. \nC\u2019est ainsi que le CGFM devient le CGHFM.\nSuite \u00e0 leurs recherches, les Ducos \u00e9crivent \nune Contribution \u00e0 l\u2019histoire de la commune \nde Fosses  centr\u00e9e sur l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne \nqui est publi\u00e9e par le CGHFM en  2003  et \nla d\u00e9clinent en une exposition install\u00e9e \ndans l\u2019\u00e9glise-m\u00eame. Cette exposition per-\nmanente a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9e deux fois depuis \nEn 2002 ils rencontrent Martial Duronsoy, \nhistorien local de Marly-la-Ville. Les Ducos \ns\u2019investissent alors dans la r\u00e9alisation \nd\u2019une vid\u00e9o sur l\u2019histoire de ce village, avec \nl\u2019appui de la municipalit\u00e9 et la participation \nde nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Robert Wallet, \nconseiller municipal marlysien, se souvient. \n\u00ab On avait commenc\u00e9 \u00e0 imaginer un \ufb01 lm \u00e0 \npartir des ouvrages publi\u00e9s par Monsieur \nDuronsoy. Au d\u00e9but, on pensait \u00e0 une voix off \nqui commenterait des documents. Puis, avec \nles Ducos on a imagin\u00e9 de faire appel \u00e0 des \n\ufb01 gurants en costumes... Et puis, pourquoi \npas des dialogues ? \u00bb Les Marlysiens ne se \nfont pas prier pour participer et l\u2019aventure \ncommence. Elle aboutira \u00e0 cinq \ufb01 lms r\u00e9a-\nlis\u00e9s entre 2006 et 2014 et diffus\u00e9s par la \nmairie de Marly-la-Ville.\nLors des obs\u00e8ques de Jean Ducos, c\u00e9l\u00e9br\u00e9es \nle 15 f\u00e9vrier dernier \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne, \nle p\u00e8re Bertrand Rosier, cur\u00e9 de Fosses, \nrappelait : \u00ab Il n\u2019\u00e9tait pas pratiquant, mais il \navait r\u00e9pondu pr\u00e9sent pour cr\u00e9er un nouveau \nsite internet pour la paroisse. Cet homme \naimait partager ses passions et mettre ses \ncomp\u00e9tences au service des autres. \u00bb Un \nhomme qui savait concilier modernit\u00e9 et \nhistoire, avec rigueur et courtoisie.\nJean Ducos, \nl\u2019histoire locale \nincarn\u00e9e\nDepuis son installation \u00e0 Fosses en 1976, Jean Ducos a rarement manqu\u00e9 le \nd\u00e9pouillement des bulletins de vote, cet exercice citoyen qui cl\u00f4t les dimanches \n\u00e9lectoraux. Rigoureux et engag\u00e9, il excellait dans de nombreux domaines : il nous a \nquitt\u00e9s en f\u00e9vrier dernier.\nJean Ducos avait du soleil dans la voix. Cet \naccent m\u00e9ridional prend sa source dans les \nLandes dont sa famille \u00e9tait originaire, se \ncultive au lyc\u00e9e de Bergerac puis durant ses \n\u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur \u00e0 Marseille. Il avait aussi le \nc\u0153ur sur la main. B\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la Croix Rouge \nd\u00e8s 18 ans, \u00e0 Marseille, le voil\u00e0 qui accueille \nles r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019Alg\u00e9rie. \u00c0 25 ans,  jeune mari\u00e9, \nil est embauch\u00e9 par Siemens et s\u2019installe \u00e0 \nParis. Son \u00e9pouse d\u00e9c\u00e8de en 1972. Il revient \n\u00e0 Marseille, et travaille \u00e0 l\u2019installation des \n\u00e9quipements pour le nouvel h\u00f4pital de la \nTimone. Il est aussi formateur \u00e0 la Croix \nRouge et c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il rencontre Gilberte \nFleury en 1973. Ils se marient en 1974 et \npour des raisons professionnelles quittent \nle Sud pour habiter \u00e0 Plaisir (78).\nDeux ans plus tard, ils s\u2019installent \u00e0 \nFosses. Jean Ducos travaille alors pour une \n\ufb01 liale de Thomson, la Compagnie g\u00e9n\u00e9-\nrale de radiologie (CGR). Toujours dans \nl\u2019installation d\u2019\u00e9quipement m\u00e9dicaux et \nla formation des professionnels amen\u00e9s \u00e0 \nles utiliser. C\u2019est \u00e0 cette \u00e9poque qu\u2019il a un \ncoup de c\u0153ur pour l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne \nau village. \u00ab Ce clocher l\u2019interpelait, \nexplique Gilberte. Il avait envie de savoir \nqu\u2019elle avait \u00e9t\u00e9 la vie autrefois dans et \nautour de ce b\u00e2timent... \u00bb\nIl s\u2019ancre dans la vie locale gr\u00e2ce \u00e0 la pho-\ntographie, et cr\u00e9\u00e9 le Club de l\u2019Image et du \nSon en 1981 avec Pierre Masset et Alain \nBader. Cette passion devient en 1985 son \nactivit\u00e9 principale : \u00e0 la faveur d\u2019un licencie-\nment, Jean Ducos ouvre un studio de prises \nde vues professionnelles \u00e0 Paris en 1986 \net en 1996 il d\u00e9veloppe un d\u00e9partement \nretouche num\u00e9rique de clich\u00e9s anciens pour \nle grand public.\nEn 1999, il l\u00e8ve le pied c\u00f4t\u00e9 professionnel et \nplonge dans la g\u00e9n\u00e9alogie. Il souhaite en savoir \nplus sur un grand-p\u00e8re qu\u2019il n\u2019a pas connu. Ce \njuge de paix landais emm\u00e8ne Jean et Gilberte \n \n\u279c Jean Ducos \u00e0 22 ans. B\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la Croix Rouge \u00e0 \nMarseille, il participe \u00e0 l\u2019accueil des r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019Alg\u00e9rie en \n1962 (\u00e0 gauche avec le b\u00e9ret).\n \n\u279c Jean Ducos en 2008 sur un tournage \u00e0 Marly-la-Ville.\nDates\n10 avril 1940 : Nait \u00e0 Golfe-Juan (06)\n1958 : \u00c9tudes d\u2019ing\u00e9nieur, b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la \nCroix Rouge\n1974 : Se marie avec Gilberte\n1976 : S\u2019installe \u00e0 Fosses\n1981 : Fonde le club Image et Son\n1985 : Cr\u00e9\u00e9 un studio photo, M\u00e9diapose, \n\u00e0 Paris\n2000 : Se lance dans la g\u00e9n\u00e9alogie\n2001 : Pr\u00e9sident du CGHFM\n2003 : Publie Contribution \u00e0 l\u2019histoire de \nFosses\n2005 : Publie 1939-1947 La vie dans \nnotre r\u00e9gion\n2007-2014 : R\u00e9alise cinq vid\u00e9os sur \nl\u2019histoire de Marly-la-Ville\n12 f\u00e9vrier 2019 : D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Fosses\n\nFOSSESMAG    AVRIL 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\n\u00c9v\u00e9nements \nde mai\nDu 10 au 24 mai, un programme \nvari\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de \nl\u2019esclavage et de la traite n\u00e9gri\u00e8re : \ncomm\u00e9morations, cin\u00e9-d\u00e9bat, \nsoir\u00e9es, rencontres... \n\u2022  concert \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne au \nvillage puis soir\u00e9e N\u00e9s quelque part \u00e0 \nla salle Delambre le vendredi 10 mai, \n\u2022  visite de l\u2019\u00e9crivaine Estelle-Sarah \nBulle, auteure du roman L\u00e0 o\u00f9 les \nchiens aboient par la queue, jeudi \n16 mai \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que,\n\u2022  concert du \ufb02 \u00fbtiste guyanais Yann \nCl\u00e9ry, vendredi 24 mai \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal \u00e0 21 h.\nProgramme complet dans le prochain \nFosses Mag.\nLe samedi 11 mai 2019, du th\u00e9\u00e2tre \nde rue d\u00e9capant sur la place du \n19-Mars-1962\nAux alentours de 14 h 30, spectacle de \nla Cie n\u00b0 8 qui sortira d\u2019une r\u00e9sidence \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal et vous proposera \nDivertir ou p\u00e9rir.\nVers 16 h, la Compagnie Annibal et \nses \u00e9l\u00e9phants jouera Mis\u00e9rables ! \u00e0 \nl\u2019arri\u00e8re de son camion. De quoi faire se \nretourner Victor Hugo dans sa tombe...\nHommes et femmes\nDANSE - TH\u00c9\u00c2TRE\nWe love Arabs\nHillel Kogan propose une parodie d\u00e9capante \ndes clich\u00e9s et st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 travers l\u2019histoire \nd\u2019un chor\u00e9graphe isra\u00e9lien qui a besoin \nd\u2019un danseur arabe pour cr\u00e9er une pi\u00e8ce \nporteuse d\u2019un message de coexistence et \nde paix. Une mani\u00e8re de d\u00e9molir les murs \ndes pr\u00e9jug\u00e9s avec humour et sensibilit\u00e9.\nVendredi 5 avril \u00e0 21 h\nTH\u00c9\u00c2TRE\nLes Secrets d\u2019un gainage \nef\ufb01 cace\nDans les ann\u00e9es 1970, des femmes ont \nlonguement r\u00e9\ufb02 \u00e9chi ensemble pour \u00e9crire \nNotre corps nous-m\u00eames. Des femmes \nd\u2019aujourd\u2019hui se r\u00e9unissent autour du m\u00eame \nth\u00e8me, elles d\u00e9battent et se d\u00e9battent avec \nles hontes, les tabous, les traumatismes li\u00e9s \n\u00e0 leurs corps. Elles explorent l\u2019Histoire, les \nreligions, la presse autant que leur v\u00e9cu \nintime. Cette cr\u00e9ation sc\u00e9nique collective \ndes Filles de Simone a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e en \nr\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nVendredi 12 avril \u00e0 21 h\nSOIR\u00c9E PRIVIL\u00c8GE - DANSE \nHOM(m)ES\nDepuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la virilit\u00e9 \n\u00e9volue. Les fondamentaux de la mascu-\nlinit\u00e9 volent en \u00e9clat. Et si les hommes \n\u00e9taient devenus multiples, \u00e0 la fois amants, \namis, p\u00e8res, autoritaires et vuln\u00e9rables, \nconqu\u00e9rants et contemplatifs ? Venez \nd\u00e9couvrir une \u00e9tape du travail de cr\u00e9ation \nde la compagnie Catherine Dreyfus. Vous \npourrez ensuite \u00e9changer avec les artistes \nautour d\u2019un repas. R\u00e9servation obligatoire \navant le 16 avril.\nVendredi 19 avril \u00e0 19 h 30\n\u00a9 Maria Grazia Lenzini\nBaby sitting \npendant le spectacle, \npour les enfants de 2 \u00e0 10 ans. \nTarif : 3 \u20ac par enfant. \nR\u00e9servation avant le 10 avril.\n\n14 FOSSESMAG    AVRIL 2019\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Hugo SANCHEZ, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2019\n\u2022  Ayden LARDEAU, n\u00e9 le 6 mars 2019\n\u2022  Pierre MAROLANY, n\u00e9 le 13 mars 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLutter contre \nle frelon asiatique\nLe frelon asiatique se r\u00e9pand dans le Val d\u2019Oise. Chacun \nest invit\u00e9 \u00e0 signaler l\u2019installation de ces insectes \nn\u00e9fastes pour les abeilles. Attention, leur destruction \ns\u2019op\u00e8re diff\u00e9remment selon les saisons. Des apiculteurs \nexperts sont mobilis\u00e9s pour vous informer.\nLe frelon asiatique (Vespa Velutina Nigri-\nthorax) est pr\u00e9sent presque partout en \nFrance. Sa pr\u00e9sence dans le Val d\u2019Oise \na \u00e9t\u00e9 con\ufb01 rm\u00e9e d\u00e8s 2014. En 2017 au \nmoins 140 nids y ont \u00e9t\u00e9 identi\ufb01 \u00e9s. En \n2018, plus de 800 nids ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9s \net d\u00e9truits. En 2019, entre 2 000 et 4 000 \nnids de frelons asiatiques sont attendus sur \nle d\u00e9partement.\nIl est important d\u2019agir correctement aux \np\u00e9riodes les plus propices indiqu\u00e9es par \nles experts. En mars-avril-mai, les reines \nf\u00e9cond\u00e9es \u00e0 l\u2019automne pr\u00e9c\u00e9dent sortent \nde leur abri hivernal pour fonder un nouveau \nnid. Il faut absolument \u00e9viter le pi\u00e9geage \nprintanier des fondatrices car il n\u2019est pas \ntr\u00e8s ef\ufb01 cace et, n\u2019\u00e9tant pas s\u00e9lectif, peut \nd\u00e9truire d\u2019autres insectes.\n\u00c0 proximit\u00e9 d\u2019un ancien nid, on constate \nfr\u00e9quemment l\u2019installation de plusieurs \nnids l\u2019ann\u00e9e suivante dans un p\u00e9rim\u00e8tres \nde quelques centaines de m\u00e8tres. Ce sont \nces nids primaires qu\u2019il convient de cibler \net d\u2019\u00e9liminer au printemps, avant qu\u2019ils \nne deviennent trop gros. Ces petits nids \n(4 \u00e0 10 cm de diam\u00e8tres) ne comportent \nque quelques individus (moins de dix). De \nforme sph\u00e9rique, ils sont suspendus dans \ndes endroits prot\u00e9g\u00e9s (garage, cabane \u00e0 \noutils, rebord de v\u00e9randa, de balcon...). \nG\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 2-3 m\u00e8tres de hauteur.\nSurveillez les endroits favorables. Si vous \nen trouvez, contactez le r\u00e9f\u00e9rent frelon \nasiatique le plus proche de votre domicile \net envoyez-lui une photo du nid rep\u00e9r\u00e9 ou \ndes insectes. La liste de ces r\u00e9f\u00e9rents est sur \nle site de l\u2019association Les Amis des abeilles \ndu Val d\u2019Oise, une association d\u2019apiculteurs \nb\u00e9n\u00e9voles qui agissent pour que ce \ufb02 \u00e9au ne \nprenne pas trop d\u2019importance et n\u2019impacte \npas de fa\u00e7on dramatique les ruchers du Val \nd\u2019Oise. Ils sauront vous conseiller.\n \ng Les Amis des abeilles du Val d\u2019Oise.  Site : \nwww.abeilles95.fr.\n \n\u279c Distinguer le frelon asiatique Vespa Velutina (\u00e0 gauche) \ndes autres hym\u00e9nopt\u00e8res, notamment du frelon europ\u00e9en \nVespa Crabo (\u00e0 droite).\nQ. Rome\nA compter du lundi 8 avril 2019, l\u2019extinction \nde l\u2019\u00e9clairage nocturne est \u00e9tendu aux rues \ndes quartiers autour de la rue Camille-\nLaverdure. Celle-ci restera allum\u00e9e toute \nla nuit, en revanche, les lampadaires des \nvoies adjacentes ou voisines seront \u00e9teints \nde 1 h \u00e0 4 h 30 en semaine et jusqu\u2019\u00e0 5 h \nles samedis et dimanches matin.\nLes voies structurantes (RD 922, avenues du \nMesnil, de la Haute-Gr\u00e8ve et rue Camille-\nLaverdure) ne sont pas touch\u00e9es par cette \nmesure qui a \u00e9t\u00e9 mise en place progressi-\nvement depuis 2015.\nUne information a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e aux habitants \ndes rues concern\u00e9es.\nL\u2019\u00e9clairage diff\u00e9renci\u00e9 s\u2019\u00e9tend \u00e0 de nouvelles rues\nATTENTION TRAVAUX !\nExtension du parking de \nla gare\nLe parking d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional situ\u00e9 avenue de \nBeaumont va \u00eatre agrandi. Comme pr\u00e9vu, \n140 places suppl\u00e9mentaires seront r\u00e9alis\u00e9es \navant l\u2019\u00e9t\u00e9. Les travaux commencent mi \navril et dureront, sauf impr\u00e9vu, deux mois.\nIl n\u2019y aura quasiment pas d\u2019incidence \nsur la capacit\u00e9 d\u2019accueil actuelle durant \nles travaux et aucune sur la brocante du \ndimanche 19 mai qui occupera la surface \nactuelle du parking.\nTravaux sur la place de \nla Libert\u00e9\nPour le raccordement \u00e9lectrique des nou-\nveaux b\u00e2timents construits sur la ZAC de \nla Gare, place de la Libert\u00e9 et place Jean-\nMoulin, En\u00e9dis va r\u00e9aliser des travaux qui \nvont impacter l\u2019acc\u00e8s des v\u00e9hicules \u00e0 la \ngare du mardi 23 au vendredi 26 avril. \nDes tranch\u00e9es seront creus\u00e9es dans la \nchauss\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 du chantier. Les arr\u00eats de \nbus se feront provisoirement sur l\u2019avenue \nHenri-Barbusse durant ces quatre jours. \nLes v\u00e9hicules des particuliers pourront \nacc\u00e9der \u00e0 la gare, place Jean-Moulin, par \nla rue Cugnot.\nEn cas de changements de planning, les \ninformations seront diffus\u00e9es sur le site \ninternet de la ville et sur sa page Facebook.\n \ng www.ville-fosses95.fr et VilledeFosses\nR\u00e9union publique \navec K\u00e9olis-CIF\nLe mardi 9 avril 2019 \u00e0 19 h 30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel \nde ville, la soci\u00e9t\u00e9 K\u00e9olis-CIF pr\u00e9sente \nles derni\u00e8res \u00e9volutions du service des \nbus qui desservent Fosses.\nEVOLUTION DES TRANSPORTS\n\nFOSSESMAG    AVRIL 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nAux urnes citoyens !\nLe conseil municipal a vot\u00e9 le budget. \nLes diff\u00e9rents courants qui composent \nla majorit\u00e9 se sont aussit\u00f4t lanc\u00e9s dans \ndes discours \ufb02 euves pour surench\u00e9rir de \nleur bonne gestion et se f\u00e9liciter de cet \navenir radieux qu\u2019ils auraient dessin\u00e9 \npour nos concitoyens. Le groupe Union \npour Fosses a refus\u00e9 de pol\u00e9miquer mais \ntrouve \u00e9tonnant cette autosatisfaction \nque rien ne justi\ufb01 e quand on voit l\u2019\u00e9tat \nactuel de notre \u00ab ville \u00e0 la campagne \u00bb.\nIl est beaucoup question en ce moment \nde Fosses 2030. N\u2019est-ce pas se moquer \nde ceux qu\u2019on tente d\u2019instrumentaliser \npar cette mascarade ? Croire rattraper \nl\u2019actualit\u00e9, se construire un alibi en \npensant se donner bonne conscience \net organiser des \u00ab assises de la citoyen-\nnet\u00e9 \u00bb\u2026 qui va s\u2019y laisser prendre ? \nN\u2019est-ce pas plut\u00f4t l\u2019aveu d\u2019un \u00e9chec de \nla majorit\u00e9 qui n\u2019a rien anticip\u00e9 depuis \n45 ans ? A Fosses, comme partout ail-\nleurs, les Fran\u00e7ais sanctionneront ces \n\u00e9lus qui depuis trop d\u2019ann\u00e9es r\u00e8gnent \nsans partage et sans \u00e9coute. Le mouve-\nment des Gilets Jaunes va-t-il entra\u00eener \nun tel chamboule-tout ?\nDes \u00e9lections municipales auront lieu en \nmars 2020 (et non pas en 2030 !). La \nliste Union pour Fosses proposera des \nchoix politiques novateurs, concrets, r\u00e9a-\nlistes, ambitieux et tous recentr\u00e9s sur les \npr\u00e9occupations quotidiennes qui nous \nremontent d\u00e9j\u00e0. Dire, faire, prouver, sera \nau centre de notre politique de la ville. \nAvec des moyens de communication qui \npr\u00e9\ufb01 gureront ce que Fosses sera demain, \nla libre circulation en temps r\u00e9el de la \nparole sera au c\u0153ur du projet. Ensemble, \nnous allons r\u00e9inventer notre ville ! \nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nEXPRESSIONS\nR\u00e9forme du bac : \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves inquiets\nLes parents de la FCPE des lyc\u00e9es de Fosses, \nLuzarches et Saint Witz, inquiets face \u00e0 la \nr\u00e9forme du bac, ont cr\u00e9\u00e9 un collectif.\nLes \u00e9l\u00e8ves devront faire un choix d\u00e9\ufb01 nitif \nd\u00e8s la classe de Seconde, \u00e0  15 ans, sans le \ndroit \u00e0 l\u2019erreur, parmi certaines sp\u00e9cialit\u00e9s \npropos\u00e9es dans chaque \u00e9tablissement.\nContrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, \nles \u00e9l\u00e8ves ne pourront pas choisir les sp\u00e9cia-\nlit\u00e9s qu\u2019ils d\u00e9sirent, ils seront limit\u00e9s dans le \nchoix des options. Le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e9tant \nlimit\u00e9 dans chaque sp\u00e9cialit\u00e9, les \u00e9l\u00e8ves \nrentreront en concurrence pour y acc\u00e9der. \nToutes les sp\u00e9cialit\u00e9s et options ne seront \npas disponibles sur le lyc\u00e9e de secteur de \nl\u2019\u00e9l\u00e8ve et certains devront se d\u00e9placer dans \nla journ\u00e9e dans un autre lyc\u00e9e.\nPrenons un exemple qui permet de com-\nprendre le non droit \u00e0 l\u2019erreur. Emma choisit \ncomme sp\u00e9cialit\u00e9s langues vivantes, SES \n(sciences \u00e9conomiques et sociales) et g\u00e9o-\npolitiques en 1\u00e8re car elle veut poursuivre \ndes \u00e9tudes sup\u00e9rieures en g\u00e9ographie. Mais \nen terminale les \u00e9l\u00e8ves n\u2019auront que deux \nsp\u00e9cialit\u00e9s. Elle change d\u2019avis en cours de \nterminale et pr\u00e9f\u00e8rerait poursuivre des \n\u00e9tudes en SES. Or en universit\u00e9, les \u00e9tudes \nde SES n\u00e9cessitent des math\u00e9matiques. \nElle n\u2019en a pas fait en 1\u00e8re et voit donc des \nportes se fermer. Cette m\u00eame \u00e9l\u00e8ve dans le \nbac traditionnel actuel aurait \u00e9t\u00e9 en section \nES qui comprend des math\u00e9matiques, des \nlangues vivantes et de la g\u00e9ographie. Elle \naurait pu changer d\u2019avis en Terminale sans \ndif\ufb01 cult\u00e9. Les professeurs, les universit\u00e9s, les \nCIO sont dans l\u2019incapacit\u00e9 de dire quelles \nsp\u00e9cialit\u00e9s les \u00e9l\u00e8ves devront choisir pour \ns\u2019inscrire en \u00e9tudes sup\u00e9rieures.\nLa cons\u00e9quence de cette r\u00e9forme, c\u2019est aussi \ndes modi\ufb01 cations d\u2019horaires pour conjuguer \nles emplois du temps puisqu\u2019il n\u2019y aura \nplus de groupes classes mais des groupes \nsp\u00e9cialit\u00e9s. Les lyc\u00e9es devront soit ouvrir \nleurs portes plus t\u00f4t et les fermer plus tard \n(8h/18h au lieu de 8h30/17h30 actuelle-\nment), soit ouvrir le lyc\u00e9e le samedi matin.\nC\u2019est la \ufb01 n du baccalaur\u00e9at national puisque \n40% de ce bac sera en contr\u00f4le continu \net le d\u00e9but d\u2019un baccalaur\u00e9at restrictif en \nfonction de son lieu de r\u00e9sidence !\nLe collectif Fosses, Luzarches, Saint Witz a \nmis en ligne le 8 mars 2019 une p\u00e9tition \nsur change.org.\nPour le collectif FCPE et le \nbureau FCPE lyc\u00e9e de Fosses\n \ng fcpelyceebaudelaire@gmail.com et \np\u00e9tition : http://chng.it/X4D28L8GT2\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nProjet de loi Blanquer : l\u2019\u00e9cole de \nla con\ufb01 ance ?\nNouveau ministre, nouvelle loi\u2026 Alors que \n97% des enfants de 3 ans sont scolaris\u00e9s \nen maternelle et que 100% le sont \u00e0 4 et \n5 ans, le projet de loi, adopt\u00e9 en premi\u00e8re \nlecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, veut \nrendre la scolarit\u00e9 obligatoire \u00e0 partir de \n3 ans. Ce qui entra\u00eenera avant tout un \n\ufb01 nancement obligatoire des communes \nestim\u00e9 \u00e0 150 millions d\u2019euros pour les \n\u00e9coles priv\u00e9es au d\u00e9triment des \u00e9coles \npubliques.\nMais ce n\u2019est pas tout : l\u2019instruction obli-\ngatoire de 3 \u00e0 5 ans pourra se faire dans \ndes \u00ab jardins d\u2019enfants \u00bb \u00e0 la place de \nl\u2019\u00e9cole maternelle et de ses enseignants \nform\u00e9s. Et s\u2019il n\u2019y avait que \u00e7a ! La loi \npr\u00e9voit que des assistants d\u2019\u00e9ducation non \nform\u00e9s (\u00e9tudiants) pourront remplacer des \nenseignants.\nDe plus, le projet instaure des Etablissement \npublics des savoirs fondamentaux (EPSF) \nregroupant au sein d\u2019une m\u00eame structure \nun coll\u00e8ge et les \u00e9coles de son secteur. \nLa direction en sera con\ufb01 \u00e9e au principal \ndu coll\u00e8ge, second\u00e9 par un \u00ab chef d\u2019\u00e9ta-\nblissement adjoint \u00bb issu du personnel de \ndirection de l\u2019\u00e9cole primaire. Les directeurs \nd\u2019\u00e9cole disparaissent (\u00e9conomie\u2026) et donc \naussi leurs liens privil\u00e9gi\u00e9s avec les parents, \nles communes et leurs autres partenaires. \nLe conseil d\u2019administration de ces EPSF \nr\u00e9duira de fait la repr\u00e9sentation des parents \ndu primaire, ainsi que le r\u00f4le et la place des \ncommunes.\nA Fosses, depuis 2014, la ville a d\u00e9pens\u00e9 en \ntravaux pour ses \u00e9coles, \u00e0 la demande ou \nnon des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, 1 282 692,33 \u20ac.\nEn\ufb01 n, la loi pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019 \u00ab Etablis-\nsements publics locaux d\u2019enseignement \ninternational \u00bb (EPLEI) de la maternelle au \nlyc\u00e9e, scolarisant les \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s \u00ab v\u00e9ri\ufb01 -\ncation de leur aptitude \u00bb.\nC\u2019est clairement l\u2019institution d\u2019une \u00e9cole \n\u00e0 deux vitesses : les EPSF pour la plupart, \nles EPLEI pour une \u00e9lite intellectuelle ou \n\u00e9conomique.\n \nPour la majorit\u00e9\nPatrick Muller\nNB : Le texte du groupe Union pour Fosses (ci-contre) a \n\u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la r\u00e9daction le 8 mars 2019. Le vote du \nbudget primitif 2019 de la ville de Fosses \u00e9tait \u00e0 l\u2019ordre \ndu jour du conseil municipal du 27 mars 2019.\n\n16 FOSSESMAG    AVRIL 2019\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nSEMAINE DU 10 AU 16 AVRIL\nP\u2019TITES HISTOIRES AU CLAIR DE LUNE\n2019 \u2013 0h39 - D\u00c8S 3 ANS\n4 courts m\u00e9trages dont l\u2019h\u00e9ro\u00efne est la lune !\nCin\u00e9 Doudou : mercredi 10 avril \u00e0 10h\nTITO ET LES OISEAUX\nBr\u00e9sil - 2019 \u2013 1h13\nAnimation de De Gustavo Steinberg - D\u00c8S 9 ANS\nCin\u00e9 Go\u00fbter : le mercredi 10 avril \u00e0 15h\nQUI M\u2019AIME ME SUIVE\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h30\nCom\u00e9die de Jos\u00e9 Alcala\nDERNIER AMOUR\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h38\nRomance historique de Beno\u00eet Jacquot \nDU MIEL PLEIN LA T\u00caTE\n\u00c9tats-Unis \u2013 2019 \u2013 2h12\nCom\u00e9die dramatique de Til Schweiger\nSEMAINE DU 17 AU 23 AVRIL\nJEUNE BERG\u00c8RE\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h31\nDocumentaire de Delphine D\u00e9trie \nCin\u00e9 Rencontre D. D\u00e9trie : jeudi 18 avril \u00e0 20h\nTERRA WILLY\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h30\nAventure anim\u00e9e d\u2019Eric Tosti - D\u00c8S 6 ANS \nLE R\u00caVE DE SAM\nFrance, Canada \u2013 2019 \u2013 0h41\nAnimation collective - D\u00c8S 3 ANS\nLA LUTTE DES CLASSES\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h43\nCom\u00e9die de Michel Leclerc\nSYNONYMES\nFrance, Isra\u00ebl \u2013 2019 \u2013 2h03 - VO STFR\nDrame de Nadav Lapid \nOurs d\u2019Or du Festival de Berlin 2019 \nC\u2019EST \u00c7A L\u2019AMOUR\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h38\nCom\u00e9die dramatique de Claire Burger\nSEMAINE DU 24 AU 30 AVRIL\nLA L\u00c9GENDE DE MANOLO\nEtats-Unis \u2013 2014 \u2013 1h35\nAnimation de Jorge R. Gutierrez - D\u00c8S 6 ANS\nCin\u00e9 Masque : 24 avril \u00e0 15h avec Arch\u00e9a !\nARIOL PREND L\u2019AVION\nFrance, Russie \u2013 2019 \u2013 0h47\nAnimation collective - D\u00e8s 3 ans\nDUMBO\nEtats-Unis \u2013 2019 \u2013 1h52\nAnimation de Tim Burton - D\u00c8S 6 ANS\nLA LUTTE DES CLASSES\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h43\nCom\u00e9die de Michel Leclerc\nJ\u2019VEUX DU SOLEIL\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h16\nDocumentaire de Fran\u00e7ois Ruf\ufb01 n, Gilles Perret\nLES VISITEURS\nFrance \u2013 1993 \u2013 1h45\nCom\u00e9die de Jean-Marie Poir\u00e9\nCin\u00e9 Pop Corn : samedi 27 avril \u00e0 21h\nCOMME SI DE RIEN N\u2019\u00c9TAIT\nAllemagne \u2013 2019 \u2013 1h30\nDrame d\u2019Eva Trobisch\nSc\u00e8nes, propos ou images peuvent heurter \nla sensibilit\u00e9.\nBOY ERASED\nEtats-Unis \u2013 2019 \u2013 1h55\nDrame de Joel Edgerton\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\n", "publication_date": "20/06/2019"}