{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzg0OC1pY2ktMjM1", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/848-ici-235/file", "text": "CONCOURS PHOTOS 2016 - R\u00e9sultats\n1er Prix : Emilie Bonnet Vella (15 ans - Chaponost 69)\nCat\u00e9gorie ENFANTS\n2\u00e8me Prix : Victor Burdet (15 ans - Miribel)\n3\u00e8me Prix : Yeliz Soyak (9 ans - Miribel)\nLe Jury \u00e9tait compos\u00e9 de Michel Aveline (club photo des Echets), G\u00e9rard Huleux (Association Image-contact), \nThierry Demko (Photographe professionnel), Patrice Binard (Photographe retrait\u00e9) et Aur\u00e9lie Giron \n(Conseill\u00e8re municipale)\nOrganisation et coordination : Jean-Pierre Bouvard (Conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9)\n", "publication_date": "20/06/2016"}