{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85MTktbWlyaWJlbC1pbmZvLWp1aW4tMjAxNy0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/919-miribel-info-juin-2017-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0234\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  juin 2017 !\nF\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E DANS LES \u00c9COLES\n. Groupe scolaire du centre : vendredi 23 juin apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole \n. Groupe scolaire du Mas Rillier : samedi 24 juin apr\u00e8s-midi \n. Groupe scolaire des Echets : vendredi 30 juin apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole \n. Centre scolaire St Joseph : vendredi 30 juin apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole \n. Groupe scolaire Henri Deschamps : samedi 1er juillet apr\u00e8s-midi \n15\u00e8me  \u00c9DITION DU FESTIVAL\n\"SWING SOUS LES \u00c9TOILES\"\ndu 30 juin au 5 juillet\n \u00e0 partir de 21h \nsur l'Esplanade du Mas Rillier\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h. + points de vente habituels \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nMercredi 21 juin  \n \u00e0 partir de 18h30 \nPlace de la R\u00e9publique devant l\u2019All\u00e9gro\navec la participation de l'Acad\u00e9mie de \nMusique et de danse de la CCMP \nConcerts de groupes locaux suivi de \n\"Caract\u00e9riels\" puis d'une soir\u00e9e DJ \nBuvette et restauration sur place\nEstivales\nles\njuin\njuillet\njuillet\njuin\nMERCREDI\nAU\nDU\nVENDREDI\nF\u00eate de la musique\nConcerts de groupes locaux \u00e0 partir de 18h30 suivi du groupe  \n\u00ab Caract\u00e9riels\u00bb - Soir\u00e9e DJ Remix \u00e0 partir de 22h \navec la participation de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de danse de la CCMP  \nPLACE DE LA R\u00c9PUBLIQUE\nSwing sous les \u00e9toiles\nConcerts de jazz, vari\u00e9t\u00e9, musiques du monde,  \nrock et pop folk \u00e0 21h\nESPLANADE DE LA MADONE AU MAS RILLIER\nCin\u00e9ma en plein air\nProjection du court-m\u00e9trage \u00abConte \u00e0 rebours\u00bb r\u00e9alis\u00e9 par  \nles \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Anne Frank de Miribel suivi de  \n\u00abKung-Fu Panda 3\u00bb \u00e0 partir de 22h\nPLACE DE LA R\u00c9PUBLIQUE\n Feu d\u2019artifice & bal populaire\nBal populaire \u00e0 partir de 20h30, organis\u00e9 en partenariat avec  \nl\u2019association des commer\u00e7ants et artisans de la CCMP \nSTADE MUNICIPAL DE LA CHANAL\ntoutes les infos \n www.miribel.fr\njuillet\nJEUDI\n13\n21\n7\n30\n5\nTRAVAUX D'ASSAINISSEMENT  \nAUX ECHETS\nAll\u00e9e des Platanes depuis le 22 mai et durant six semaines\nTous les d\u00e9tails sur www.miribel.fr\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \nLa Galerie est toujours \u00e0 la disposition \ndes associations et des particuliers \nde Miribel et d'ailleurs \npour exposer gratuitement \nleurs r\u00e9alisations artistiques, \nculturelles ou autres\n \nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter  \n\u00e0 la Mairie au 04 78 55 84 00\n1019 Grande Rue\n Vendredi 2 \nFESTIVAL TH\u00c9\u00c2TRE  \ndu centre scolaire Saint Joseph  \n\u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19h\n Mardi 6 \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES ANCIENS MARINS  \nau monument aux Morts place de la \nR\u00e9publique \u00e0 18h\n Samedi 10 \nVENTE DE TARTES SUCR\u00c9ES  \nET SAL\u00c9ES \npar la Riveraine Miribelane \nMercredi 7 \n\u00e0 21h  \n\"Alien : covenant\"\n \nMercredi 14\n\u00e0 21h\n\"Problemos\"\nMercredi 21\n\u00e0 18h\n\"Pirates des Cara\u00efbes\"\nLa vengeance de Salazar\nMercredi 28\n\u00e0 21h\n\"Marie Francine\"\nPlace du March\u00e9 et parking du magasin \nCarrefour Market de 7h30 \u00e0 13h\n Dimanche 11 \n1er TOUR DES \u00c9LECTIONS L\u00c9GISLATIVES \ndans les six bureaux de vote habituels  \nde 8h \u00e0 18h\n Samedi  17 \nEXPOSITION VENTE\norganis\u00e9e par Peuples solidaires Miribel \net C\u00f4ti\u00e8re de 10h \u00e0 17h \u00e0 la base nautique \nsauveteurs \u00e0 Ni\u00e9vroz sous le Pont de Jons \nInfos au 04 78 88 37 26\nCOURS DE ZUMBA\npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \nau gymnase la Chanal\nFitness et well ness en journ\u00e9e et soir\u00e9e\nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\njuin\n \n Vendredi 23 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nGALA DE GYMNASTIQUE pr\u00e9sent\u00e9 par \nl'Union La\u00efque de Miribel au gymnase  \nLa Chanal \u00e0 18 h. Entr\u00e9e libre. Buvette\n Dimanche 18 \n2\u00e8me TOUR DES \u00c9LECTIONS L\u00c9GISLATIVES \ndans les six bureaux de vote habituels  \nde 8h \u00e0 18h\n Vendredi 30 \nGALA DE TAEKWONDO  \norganis\u00e9 par Ph\u00e9nix Miribel Taekwondo \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \u00e0 19h\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Vendredi 16 \u00e0 19h30 \nPr\u00e9sentation de la saison\nOuvert \u00e0 tous. Entr\u00e9e libre sur r\u00e9servation\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Vendredi 2 : stage cafrofit'ness  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \u00e0 19h (5 \u20ac)\n. Mercredi 7 : lieu ressources parents  \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets \u00e0 10h\n. Vendredi 9 : atelier multi-saveurs  \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \u00e0 19h\n. Les mercredis hors vacances scolaires : \nyoga sur chaise \u00e0 l'antenne du centre-ville \n\u00e0 10h15\n. Les jeudis hors vacances scolaires : \npause-caf\u00e9 \u00e0 l'antenne du centre-ville  \n\u00e0 9h30\n. du 10 juillet au 4 ao\u00fbt : accueil de loisirs \nvacances d'\u00e9t\u00e9. Inscriptions les 3/17 ans  \n\u00e0 partir du 13 juin de 17h \u00e0 20h \u00e0 l'antenne \ndu centre-ville. Premi\u00e8re semaine  \nd'inscriptions r\u00e9serv\u00e9e aux Miribelans\n. Les mercredis de la rentr\u00e9e 2018 : \naccueil de loisirs. Inscriptions \u00e0 partir \ndu 17 juin de 10h \u00e0 12h \u00e0 l'antenne du \ncentre-ville et \u00e0 partir du 20 juin au Tr\u00e8ve. \nPremi\u00e8re semaine d'inscriptions r\u00e9serv\u00e9e \naux Miribelans\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nINSEE\nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2017 sur l\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inactivit\u00e9\nMerci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 l\u2019enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle \nou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n Samedi 3 \u00e0 10h30 \nConcert gratuit de carillon par le  \ncarillonneur Adrien Parret\n Vendredi 9 Samedi 10 Dimanche 11 \nRepr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales de l'ULM \nTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19h et 20h30 les \nvendredi et samedi et \u00e0 16h le dimanche \nTarif : 10 \u20ac/adulte - 5 \u20ac/enfant \nContact 04 78 55 17 72 \nhttp://www.unionlaiquedemirirbel.fr\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Jeudis 1er, 15, 22, 29 \u00e0 18h45 \u00e0 l'Acad\u00e9mie \net samedis 10 et 24 \u00e0 14h30 \u00e0 la r\u00e9sidence J. \nGuillon : \"Musiques en sc\u00e8ne\" auditions des \n\u00e9l\u00e8ves des classes instrumentales.  \nEntr\u00e9e libre\n. Jeudi 8 et vendredi 9 \u00e0 18h45 \u00e0 l'Acad\u00e9mie : \nconcerts de fin de cycle. Entr\u00e9e libre\n. Samedi 10 de 9h30 \u00e0 15h30 \u00e0 l'Acad\u00e9mie \nall\u00e9e P. Perret : \"portes ouvertes Musique\"\n. Vendredi 16 \u00e0 18h30 \u00e0 l'Acad\u00e9mie : audition \nde la classe de clarinette. Entr\u00e9e libre\n. Samedi 17 \u00e0 10h15 \u00e0 l'Acad\u00e9mie :  \nspectacle des classes d'\u00e9veil\n. Vendredi 23 \u00e0 19h \u00e0 l'Acad\u00e9mie : \"Comme \n\u00e7a nous chante\" audition de la classe chant\n. Samedi 24 \u00e0 11h30 \u00e0 l'Acad\u00e9mie : spectacle \nde la classe d'\u00e9veil 2 du samedi avec Rita\n. du 26 au 30 : \"portes ouvertes Danse\" de \nl'acad\u00e9mie au gymnase St Martin\n Samedi 17 \u00e0 16h et 20h  \n Dimanche 18 \u00e0 11h et 13h30 \nSpectacles de danse classique et jazz \ncontemporain de l'Acad\u00e9mie de Danse  \n\u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre mais sur r\u00e9ser-\nvations au 04 78 55 54 58\n Samedi 24 \u00e0 20h \nConcert choral du P'tit Choeur, de  \nF\u00e9minin Pluri-Elles de l'Acad\u00e9mie de \nMusique \u00e0 l'Eglise St Romain. Entr\u00e9e libre\n  \nDES ENFANTS\n Samedi 24 juin \u00e0 10h30 \nS\u00e9ance publique de cl\u00f4ture du mandat\nau Centre socio-culturel\n Samedi 24 \u00e0 14h et \u00e0 20h30 \n Dimanche 25 \u00e0 14h et \u00e0 18h \nGalas de danse de l'Union La\u00efque de  \nMiribel \"Mary and Co\" \u00e0 l'All\u00e9gro.  \nTarifs 14 \u20ac/adulte, 9 \u20ac/enfant et \u00e9tudiant \n- 25 ans, famille nombreuse 11 \u20ac et 7 \u20ac \nContact 04 78 55 17 72\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 9 et 23 \n. aux Echets  \nles lundis 12 et 26                      \n. au Mas Rillier \nles mardis 13 et 27\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nBUDA L\u00e9ane Marion \nAmandine le 16/03\nFLEURY Elodie Oph\u00e9lie \n le 22/03 \nQUASEVI L\u00e9o le 22/03 \nDA SILVA ALVES Julian \nManuel le 25/03 \nALCOR Mila Thyda \nle 26/03 \nDUFOUR SARKISSIAN \nMaximilien le 03/04 \nRAY Lalie le 08/04 \nLESKAJ No\u00ebl le 10/04 \nROUX Tylian Ylian  \nChams le 10/04 \nSADEN Samy le 15/04 \nBURTSCHELL Lina  \nClaire le 20/04 \nBURTSCHELL Sarah \nClaire le 20/04 \nD\u00c9C\u00c8S\nKEOSAVANH Sylvain \nle 21/03 \nMESSOUCI Akli le 25/03 \nSIMONINI Pierrette  \nYvonne \u00e9p. BERTHOU \nle 01/04 \nDECHAUME Pierre \nEtienne le 07/04 \nTRAMBLAY Albert \nFran\u00e7ois le 18/04\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de juin de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 3 Mme Marie-Chantal JOLIVET , le 10 Mme Guyl\u00e8ne MATILE,  \nle 17 Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD, le 24 Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardi 6 et lundi 19 juin de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 10 juin  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 21/06, 20/09, 18/10, \n15/11 et 20/12\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nRAPPEL\nDepuis le 15 janvier 2017, \nr\u00e9tablissement de  \nl\u2019autorisation de sortie du \nterritoire pour les mineurs.\n+ d\u2019infos sur www.miribel.fr\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie \nest \u00e0 l\u2019origine de \nfortes r\u00e9actions \nallergiques. Si \u00e0 la \nbelle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, \narrachez-les ou signalez-les  \n\u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2017-2018 - INSCRIPTIONS\nPermanences :\n. Maternelle Henri Deschamps : mercredi 7 juin de 9h15 \u00e0 12h et lundi 12 \njuin de 14h \u00e0 18h \n. Primaire Henri Deschamps : portes ouvertes lundi 26 juin \u00e0 partir de 18h\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nCOLLECTE ET TRI DU \nVERRE\nGr\u00e2ce \u00e0 vos efforts, les r\u00e9sultats \nde collecte de verre sont en nette \nam\u00e9lioration sur le territoire de \nla CCMP. Mais nos efforts doivent \nse poursuivre. \nAussi la CCMP s'engage aux \nc\u00f4t\u00e9s de la Ligue contre le  \ncancer en lui reversant 3 \u20ac/tonne \nde verre collect\u00e9es.\nLe tri du verre = une m\u00eame  \naction pour l'environnement et la \nrecherche m\u00e9dicale\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux et autres \nd\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er de g\u00eane pour le voisinage\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations \nd'appareils susceptibles \nde g\u00eaner le voisinage ne \npeuvent \u00eatre effectu\u00e9es que \nles jours ouvrables 8h/12h \net 14h/19h30, les samedis \n9h/12h et 15h/19h et les \ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s \n10h/12h\n", "publication_date": "20/06/2017"}