{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAxOS9kb3dubG9hZD90b2tlbj1CU2R1NGg4ZA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24019/download?token=BSdu4h8d", "text": "\u00c9V\u00c9NEMENT\nFemmes en mouvements\n11\nBROCANTE \nInscriptions \nd\u00e8s le 31 mars\n13\nNOTRE VILLE \nVOTRE MAIRIE\n\u00c9lections municipales, \nle 15 mars\n13\n\u00c9\nF\nBROCANTE\nDimanche 17 mai 2020\n8h - 18h\nRenseignements :\n01 34 47 45 48 / 35 49\nCentre-ville,\nPlace du\n19-Mars-1962\nFOSSES EN \nPROMENADES \nPAGES 8-9\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MARS 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    MARS 2020\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nLundi 2\nAtelier des 10 doigts \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h\nMardi 3 \nAtelier tricot \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h\nMercredi 4\nSpectacle XX ou XY, anim\u00e9 par \nLudovic Souliman \n\u00e0 18h, \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p.11)\nJeudi 5\nTh\u00e9 dansant \n\u00e0 Tremblay avec le Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nJeudi 5\nAtelier p\u00e2tisserie avec S\u00e9verine \n\u00ab Cupcakes&Gourmandises \u00bb \n\u00e0 14h au centre social Agora (voir p. 6)\nVendredi 6\nAtelier cr\u00e9atif de l\u2019\u00e9cole Mistral et \ndu Bouquet d\u2019automne \n\u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 6\nOuverture de l\u2019exposition sur les \ndroits des femmes \nau centre social Agora (voir p. 11)\nSamedi 7\nS\u00e9ance de contes Il faut l\u2019Amour et \nla Libert\u00e9 avec Ludovic Souliman\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 18h (voir p. 11)\nDimanche 8\nMatch de roller-hockey \nau COSEC de 9h \u00e0 18h30\nDimanche 8\nCourse VTT, d\u00e9part et arriv\u00e9e \nsalle Delambre de 8h \u00e0 13h\nMardi 10\nAtelier fabrication de \u00ab graine-ades \nde vie \u00bb \nau centre social Agora (voir p. 6)\nJeudi 12\nJeu de soci\u00e9t\u00e9 Papayoo\nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nJeudi 12\nContes Quel est le plus grand d\u00e9sir \ndes femmes ?\n\u00c0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h (voir p. 11)\nVendredi 13\nCaf\u00e9 des rencontres\nau centre social Agora de 9h30 \u00e0 \n11h30 (voir p. 11)\nVendredi 13\nTh\u00e9\u00e2tre Les Guerri\u00e8res\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 12)\nMARS 2020\nMardi 1er : Danse Sous la neige \u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h (voir p. 12)\nJeudi 2 et samedi 4 : Inscriptions \u00e0 la brocante du dimanche 17 mai (voir p. 13)\nSamedi 4 : Spectacle de l\u2019EMMD au mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres (voir p. 6)\nJeudi 9 : Sortie \u00e0 la Chocolaterie Lachelle avec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nET EN AVRIL\nF\u00e9vrier 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, et sur la page facebook : VilledeFosses \nDimanche 15\n\u00c9lections municipales \nMercredi 18\nSpectacle de danse Cercles\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h (voir p. 12)\nJeudi 19\nComm\u00e9moration de la \ufb01 n de la \nGuerre d\u2019Alg\u00e9rie\n\u00e0 l\u2019espace du souvenir, place du \n19-Mars-1962 \u00e0 10h30\nJeudi 19\nEscapade culturelle\nau mus\u00e9e d\u2019Orsay (voir p. 6)\nMardi 24\nPromenade dans Fosses pour \nrel\u00e2cher les \u00ab graine-ades de vie \u00bb\navec le centre social Agora (voir p. 6)\nMercredi 25\nSpectacle de danse Hocus Pocus\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 10)\nJeudi 26\nInitiation au poker\nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 27\nTournoi de Rummikub\nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nMardi 31\nMini tournoi de hand-ball des \n\u00e9coles primaires\nau gymnase Cathy Fleury de 9h \u00e0 16h\nMardi 31\nOuverture des inscriptions au \nbanquet des seniors\nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nL\ne printemps arrive avec ses \ngiboul\u00e9es, ses \u00e9claircies, ses \n\u00e9closions color\u00e9es \u2026\nIl nous vient des envies d\u2019arpenter \nla ville et ses alentours \u00e0 grands pas, \npetites foul\u00e9es ou tours de roues ; le \ndossier de ce mois pr\u00e9sente des am\u00e9-\nnagements urbains, petits ou grands, \nqui rendent les espaces publics plus \nagr\u00e9ables et pratiques (pages 8-9).\nAutour de la Journ\u00e9e internationale \ndes droits des femmes, le 8 mars, \nnous nous retrouverons pour de \nnombreuses actions organis\u00e9es par \nles services de la ville et des b\u00e9n\u00e9-\nvoles : exposition, conf\u00e9rence, cin\u00e9-\nd\u00e9bat, spectacles, contes. Des temps \nqui font du bien et nous rappellent la \nn\u00e9cessit\u00e9 d\u2019arriver \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes \nhommes (page 11).\nCertains d\u2019entre nous ont des pro-\njets de grand nettoyage des placards, \ncaves et greniers. Cela tombe bien, la \n36e brocante de Fosses se pr\u00e9pare ac-\ntivement d\u00e8s maintenant (page 13). \nElle se d\u00e9roulera le 17 mai au centre-\nville.\nLes offres culturelles sont toujours \naussi vari\u00e9es \u00e0 Fosses, \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal bien s\u00fbr (page 12), mais \naussi avec les divers services muni-\ncipaux. Elles s\u2019adressent \u00e0 tous. Des \nescapades culturelles m\u00e9langent \npatrimoine local et expression artis-\ntique comme ce prometteur spec-\ntacle du 4 avril au mus\u00e9e Arch\u00e9a \n\u00e0 Louvres, sur lequel les \u00e9l\u00e8ves de \nl\u2019EMMD travaillent depuis la rentr\u00e9e \n(voir p. 6).\nLes entrepreneurs en devenir ne sont \npas oubli\u00e9s, ils ont rendez-vous les \n1er et 3e mercredis du mois \u00e0 la Mai-\nson de l\u2019Emploi pour rencontrer des \nsp\u00e9cialistes qui sauront les guider \ndans la cr\u00e9ation de leur future acti-\nvit\u00e9 (page 10).\nCe mois de mars 2020 nous offre aus-\nsi un grand rendez-vous citoyen qui \nnous mobilisera tous : les \u00e9lections \nmunicipales le dimanche 15 mars ! \nBref un mois \ufb02 orissant ! \nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nUn mois florissant\nPosez vos questions, \nles services municipaux vous \nr\u00e9pondent.\nQuand le centre de sant\u00e9 \nFrancine Leca de Fosses Marly-\nla-Ville pratiquera-t-il le tiers \npayant int\u00e9gral ?\nBonne nouvelle, c\u2019est maintenant le cas ! \nLe centre de sant\u00e9 Francine Leca a sign\u00e9 la \nconvention avec l\u2019association inter AMC qui \nregroupe plus de 240 mutuelles.\nDepuis le 24 f\u00e9vrier, vous pouvez b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier \ndu tiers payant int\u00e9gral sur pr\u00e9sentation \nde votre carte vitale et de votre carte de  \ncompl\u00e9mentaire sant\u00e9 en cours de validit\u00e9.\nVous n\u2019avez aucun frais \u00e0 payer lors \nde vos consultations d\u00e8s lors que votre \ncompl\u00e9mentaire sant\u00e9  fait partie de la liste \nde l\u2019association inter AMC.\nRemerciements\nUn grand merci \u00e0 Oc\u00e9ane et Gabriel Noury \nqui ont particip\u00e9 avec enthousiasme \u00e0 l\u2019\u00e9la-\nboration de cette couverture. Tous les jours, \nOc\u00e9ane se rend au coll\u00e8ge Stendhal avec sa \ntrottinette et Gabriel p\u00e9dale avec conviction \npour aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole Daudet. Ils connaissent \nl\u2019emplacement de tous les dispositifs pour \ngarer leurs v\u00e9hicules propres en toute s\u00e9curit\u00e9 \n\u00e0 Fosses ! Ils \u00e9taient donc de bons \u00ab mod\u00e8les \u00bb \npour cette couverture de Fosses Mag. Les voici \npr\u00e8s des arceaux \u00e0 deux-roues du gymnase \nNelson-Mandela\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\n4 FOSSESMAG    MARS 2020\nRETOUR EN IMAGES\nJanvier\nF\u00e9vrier\nMardi 28\nD\u00e9bat sur la mobilit\u00e9 dans le Val d\u2019Oise avec la SNCF. \nL\u2019occasion pour le Maire, Pierre Barros, et pour les habitants \nde rappeler l\u2019urgence d\u2019am\u00e9liorer les conditions de circulation \ndu RER D aux repr\u00e9sentants de la SNCF pr\u00e9sents ce jour \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal.\nSamedi 8\nL\u2019\u00e9cole municipale de musique et de danse a donn\u00e9 un \nspectacle rythm\u00e9 entre musique et danse le temps d\u2019une \nsoir\u00e9e \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nLes 8 et 9 \nDes jeunes Fossatussiens ont visit\u00e9 Amiens avec le \nService municipal jeunesse durant un week-end. Ils \nont d\u00e9couvert la maison de naissance de Jules Verne \n(ci-contre) et la cath\u00e9drale Notre-Dame. Ils ont aussi \nassist\u00e9 au match de football Amiens-Monaco au stade \nLa Licorne. Un week-end culturel et sportif !\n\nFOSSESMAG    MARS 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nFestival Image par Image\nJeudi 20 \nLes enfants se sont r\u00e9unis pour dessiner et ensuite \ntourner selon leur imagination et leurs envies pour \ndonner vie \u00e0 des animaux et personnages \ufb01 ctifs lors de \nl\u2019atelier fond vert, anim\u00e9 par Christelle Reigner.\nDimanche 16\n\u00c0 l\u2019Espace Germinal, \nles enfants ont pu \napprendre puis tester \nlors d\u2019un atelier \nanim\u00e9 par St\u00e9phanie \nWezemael la technique \ndu stop motion.\nMercredi 19 \nLe parvis de la ville de Fosses a accueilli la Caravane \nensorcel\u00e9e. Lors d\u2019une matin\u00e9e, les curieux se sont assis \ndans ce cin\u00e9ma \u00e9ph\u00e9m\u00e8re pour une projection de mini-\n\ufb01 lms sur les routes qui a plu aux plus petits comme aux \nplus grands.\nJeudi 13 \nR\u00e9union en mairie avec le maire de Fosses, Pierre Barros, et \nles cadres de Franprix. De gauche \u00e0 droite : Pierre Croiset, \ncharg\u00e9 d\u2019op\u00e9rations, Jean-Michel Jouanneau, directeur \ntechnique, et Marc Saury, directeur du d\u00e9veloppement. A \ncette occasion l\u2019enseigne annonce l\u2019ouverture du magasin \nde Fosses le 30 avril 2020 (voir p. 10).\nDimanche 23 \nLes Fossoyeurs, notre \u00e9quipe de roller-hockey, savoure \nsa victoire contre celle de Livry-Gargan ce dimanche \nmatin 23 f\u00e9vrier au Cosec. Un score \u00e0 sens unique : \n18-2 (9-2 \u00e0 la mi-temps) ! Prochain match \u00e0 Fosses, le \ndimanche 8 mars \u00e0 10h30, toujours au Cosec.\n\n6 FOSSESMAG    MARS 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nInscription au banquet des seniors\nLe banquet offert aux seniors de plus de 60 ans et leur conjoint par la municipalit\u00e9 aura \nlieu le 6 mai 2020. Les inscriptions sont ouvertes d\u00e8s le mardi 31 mars jusqu\u2019au  vendredi \n10 avril de 13h30 \u00e0 15h30 au foyer Bouquet d\u2019automne (pas d\u2019inscription le mardi 7 avril).\nDansons ensemble \nautour d\u2019un th\u00e9\nTh\u00e9 dansant \u00e0 l\u2019espace Jean Ferrat de \nTremblay-en-France. Jeudi 5 mars \u00e0 13h15. \nGratuit sur inscription.\nCr\u00e9ons ensemble\nAtelier interg\u00e9n\u00e9rationnel cr\u00e9atif avec \nl\u2019\u00e9cole Mistral. Vendredi 6 mars \u00e0 14h, sur \ninscription, 3,40 \u20ac par personne, nombre \nde places limit\u00e9.\nMoins de points tu auras, \nmieux tu gagneras\nD\u00e9couvrez le jeu Papayoo, ses r\u00e8gles, et \njouez \u00e0 ce jeu, le tout dans la convivialit\u00e9 \net la bonne humeur. Jeudi 12 mars \u00e0 14h, \nsur inscription.\nUn jeu, des lots \ngourmands\nLoto gourmand, gr\u00e2ce \u00e0 votre chance et \nrapidit\u00e9 vous gagnez un lot gourmand. \nVendredi 13 mars \u00e0 14h, gratuit.\nLe meilleur mot\nScrabble en duplicate, venez affronter des \nadversaires et la langue fran\u00e7aise. Jeudi \n19 mars \u00e0 14h, gratuit sans inscription.\n\u00a9 AdobeStock\nR\u00e9ussir son pari\nInitiation au tarot pour apprendre les r\u00e8gles, \npuis les affronter et remporter la manche si \nvous r\u00e9ussissez votre pari. Mardi 24 mars \n\u00e0 14h.\nGagner tous les jetons\nFaites vos premiers pas ou perfectionnez-\nvous au poker et gagnez les jetons de vos \nadversaires. Jeudi 26 mars \u00e0 14h. Gratuit sur \ninscription, nombre de places limit\u00e9.\n\u00a9 AdobeStock\nLes meilleures suites \nsont \u00e0 votre port\u00e9e\nTournoi de Rummikub au foyer. Posez toutes \nvos tuiles et gagnez la partie. Vendredi \n27 mars \u00e0 14h, gratuit sur inscription avant \nle 23 mars.\nUne visite gourmande\nVisite et d\u00e9gustation \u00e0 la chocolaterie de \nLachelle (60) suivi d\u2019un repas au restaurant, \nle jeudi 9 avril. Vos papilles seront ravies ! \nTarifs : 30 \u20ac par personne (covoiturage, \nvisite et restaurant compris). Le r\u00e8glement se \nfait aupr\u00e8s du foyer avant le jeudi 26 mars.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nAGORA\nAtelier sucr\u00e9\nConfection de gourmandises sucr\u00e9es \navec \nla \nparticipation \nde \nS\u00e9verine \n\u00ab Cupcakes&Gourmandises \u00bb.\nJeudi 5 mars 2020, \u00e0 14h. Renseignements \net inscription aupr\u00e8s de l\u2019accueil Agora.\nFabriquer ensemble\u2026\nPour pr\u00e9parer l\u2019arriv\u00e9e du printemps, un atelier \nfabrication de bombes \u00e0 \ufb02 eurs \u00ab graine-ades \nde vie \u00bb, faites \u00e0 partir de produits naturels.\nMardi 10 mars de 9h30 \u00e0 11h30, sur \ninscription.\nEMMD ET ARCHEA\nSpectacle \u00e0 Arch\u00e9a\nLes \u00e9l\u00e8ves des classes de danse contem-\nporaine, violon, guitare, clarinette et \nformation musicale de l\u2019EMMD offrent \nun spectacle sous forme de d\u00e9ambula-\ntion \u00e0 travers les collections du mus\u00e9e \narch\u00e9ologique.\nSamedi 4 avril 2020, s\u00e9ances \u00e0 17h et \n18h. R\u00e9servation obligatoire aupr\u00e8s de \nl\u2019EMMD.\n \ng Ecole municipale de musique et de \ndanse (EMMD) 1, place du 19-Mars-1962, \n95470 Fosses - T\u00e9l. : 01 34 47 35 40\n\u00a9 AdobeStock\n\u2026 puis essaimer\nPromenade \u00e0 Fosses o\u00f9 les \u00ab graine-ades de \nvie \u00bb sont rel\u00e2ch\u00e9es au bord des chemins. \nMardi 24 mars, de 9h30 \u00e0 11h30.\nEscapades culturelles\nSortie culturelle entre adultes au mus\u00e9e \nd\u2019Orsay visite libre.\nJeudi 19 mars sur inscription aupr\u00e8s de \nl\u2019Agora \u00e0 partir du 9 mars, places limit\u00e9es.\n \ng Centre social Agora. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nRejoindre la Croix Rouge\nDevenir secouriste b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 Fosses, c\u2019est \npossible gr\u00e2ce \u00e0 la section locale de la Croix \nRouge. D\u00e8s 16 ans, apr\u00e8s une formation \nadapt\u00e9e, vous serez en mesure de secourir \net assister les personnes bless\u00e9es. Rejoignez \nl\u2019\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles motiv\u00e9s en train de \nse former. Contactez la Direction locale de \nl\u2019urgence et du secourisme par courriel pour \nplus d\u2019informations.\n \ng La Croix Rouge : \ndlus.portesdefrance@gmail.com\n\nFOSSESMAG   MARS 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nARCH\u00c9A\nIls sont fous ces gaulois ! \nLes Ambiani au mus\u00e9e \nDimanche 8 mars, de 14h \u00e0 18h\n\u00c0 l\u2019occasion de la mise en place de la \nnouvelle vitrine consacr\u00e9e au second \u00e2ge \ndu fer, l\u2019association de reconstitution Les \nAmbiani propose aux visiteurs de d\u00e9cou-\nvrir l\u2019artisanat, les armes et v\u00eatements \nport\u00e9s par les Gaulois. Vous pourrez \n\u00e9galement vous mettre dans la peau \nd\u2019un guerrier gaulois en vous exer\u00e7ant \naux man\u0153uvres militaires.\nEntr\u00e9e libre et gratuite dans la limite des \nplaces disponibles.\n\u00c0 cette occasion, Arch\u00e9a s\u2019associe au \ncin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, le temps d\u2019un \ufb01 lm :\nAst\u00e9rix et Ob\u00e9lix, Mission Cl\u00e9op\u00e2tre \nSamedi 7 mars \u00e0 20h30 au cin\u00e9ma de \nl\u2019Ysieux.\nNe ratez pas ce cin\u00e9 pop-corn de mars.\nTarif unique : 3 \u20ac. R\u00e9servation au cin\u00e9ma \nde l\u2019Ysieux.\nARCH\u00c9A\nUn temps de mammouth \nExposition des dessins originaux de \nl\u2019album Un Mammouth dans le frigo\nDu 28 f\u00e9vrier au 28 mars 2020\n\u00c0 l\u2019occasion de l\u2019exposition Un temps de \nmammouth, portrait d\u2019un g\u00e9ant disparu.\nNo\u00e9 l\u2019a bien vu : il y a un mammouth \ndans le frigo ! D\u2019abord son p\u00e8re ne le \ncroit pas. Un mammouth, chez nous ? \nRigoureusement impossible. Puis il doit \nse rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence et appeler les \npompiers...  Le mammouth fait d\u00e9\ufb01 ni-\ntivement partie de notre imaginaire et \nde celui des enfants. Arch\u00e9a expose pour \nla premi\u00e8re fois les dessins originaux de \nl\u2019histoire tordante \u00e9crite par Micha\u00ebl \nEscof\ufb01 er et dessin\u00e9e par Matthieu \nMaudet.\nLe mammouth sous les feux de la \nrampe g\u00e9n\u00e9tique\nVendredi 20 mars 2020\nConf\u00e9rence-visite-ap\u00e9ro \npar \nR\u00e9gis \nDebruyne, charg\u00e9 de mission en pal\u00e9o-\ng\u00e9n\u00e9tique au Mus\u00e9um national d\u2019Histoire \nnaturelle. \nLes meilleurs sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais du \nmammouth viennent pr\u00e9senter les \nderni\u00e8res avanc\u00e9es de la science sur le \npachyderme. Les conf\u00e9rences-visites-\nap\u00e9ros sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir une \nautre vision de l\u2019exposition puis de dis-\ncuter autour d\u2019un verre. \u00c0 cette occasion, \nsera d\u00e9voil\u00e9 le catalogue de l\u2019exposition.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 ou 08. \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr\nRencontre avec le dessinateur Matthieu \nMaudet \nMercredi 11 mars \u00e0 14h30, entr\u00e9e libre \net gratuite\nDans le cadre de \u00ab Livre comme l\u2019air \u00bb, fes-\ntival de litt\u00e9rature jeunesse de Roissy Pays \nde France, du 25 f\u00e9vrier au 28 mars 2020.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nLivre comme l\u2019air\n\u00c0 l\u2019occasion du festival de litt\u00e9rature jeu-\nnesse \u00ab Livre comme l\u2019air \u00bb, de Roissy Pays \nde France, une exposition  sur \u00ab Papa pin-\ngouin \u00bb de l\u2019illustratrice Xavi\u00e8re Broncard et \nd\u2019autres activit\u00e9s sont propos\u00e9es \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que du 25 f\u00e9vrier au 28 mars 2020.\nConversations en \nfran\u00e7ais\nParler en fran\u00e7ais, bien entour\u00e9 et dans la \nbonne humeur, en compagnie de Julio. Sa-\nmedi 7 mars de 10h30 \u00e0 11h30, entr\u00e9e libre.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que - 1 Place du 19 Mars \n1962, 95470 Fosses \u2013 Tel : 01 34 47 40 43 \u2013 \nludomediatheque@mairiefosses.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nF\u00eate des Voisins \nle 29 mai 2020\nVous avez d\u00e9cid\u00e9 d\u2019organiser cette f\u00eate \nconviviale entre voisins, bravo ! Pour que \ncelle-ci soit of\ufb01 cielle, il faut informer le \nservice Sport et Vie associative et citoyenne \navant le mercredi 20 mai 2020. \nPour rappel, les arr\u00eat\u00e9s d\u2019occupation des \nespaces publics sont n\u00e9cessaires et doivent \n\u00eatre publi\u00e9s et af\ufb01 ch\u00e9s un mois avant \nl\u2019\u00e9v\u00e8nement.\n \ng Service Sport et vie associative et \ncitoyenne. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49\n\n8 FOSSESMAG    MARS 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nS\ne promener dans Fosses est \ntoujours l\u2019occasion de d\u00e9couvrir \nles diff\u00e9rentes activit\u00e9s, loisirs \nou encore services que propose \nla ville.\nFosses est une ville o\u00f9 la nature a toute \nsa place. Du parc des Trois Collines, en \npassant par les berges de l\u2019Ysieux, ou par \nles sentiers de randonn\u00e9e, autant d\u2019occa-\nsions de la d\u00e9couvrir. Bancs, aires de jeux, \nchemins pi\u00e9tonniers, parkings \u00e0 v\u00e9lo, la ville \nse pratique et s\u2019appr\u00e9cie de mille mani\u00e8res. \nUne ville pour les \npromeneurs \nFosses poss\u00e8de plusieurs parcours pi\u00e9tons, \npour permettre \u00e0 tous de venir se promener \n\u00e0 tous moments de l\u2019ann\u00e9e. Lors de vos \nbalades, vous trouverez des bancs pour vous \nreposer, admirer la vue ou vous arr\u00eater. La \nville est \u00e0 vos pieds. \nDes jeux pour les enfants \nSortir et pro\ufb01 ter de Fosses, c\u2019est aussi en \nfamille ! Les enfants sont ravis de trouver \ndans les parcs des aires de jeux sur lesquels \nils peuvent laisser libre cours \u00e0 leur imagi-\nnaire et se d\u00e9gourdir, le temps d\u2019un go\u00fbter \npar exemple.\nBient\u00f4t, une nouvelle aire de jeux verra le \njour dans le parc des Trois Collines. Elle a \u00e9t\u00e9 \npens\u00e9e avec les habitants et les assistantes \nmaternelles de Fosses. \nFosses en promenades \n\u00c0 v\u00e9lo ou \u00e0 pieds, pour \ufb02 \u00e2ner comme pour se d\u00e9placer, la ville a des atouts \u00e0 faire \nvaloir. Des am\u00e9nagements permettent \u00e0 tous d\u2019en pro\ufb01 ter !\n \n\u279c La future aire \nde jeux du parc des \nTrois Collines\n(image de synth\u00e8se).\n \n\u279c L\u2019aire de jeux qui existe depuis de nombreuses ann\u00e9es au parc des Trois Collines.\n \n\u279c La signal\u00e9tique des itin\u00e9raires pi\u00e9tons pr\u00e9cise la dur\u00e9e du trajet pour rejoindre la destination - Panneaux install\u00e9s en 2017.\n\nFOSSESMAG    MARS 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nDes boites \u00e0 lire pour les \npassants  \n\u00c9changer et partager, la bo\u00eete \u00e0 lire permet \n\u00e0 tous ceux qui le souhaitent de prendre ou \nd\u00e9poser un livre gratuitement. Chacun est \nlibre de se servir ou donner, quel que soit \nle genre, la taille ou la date de parution des \nouvrages. Ainsi vous trouverez peut-\u00eatre \nune p\u00e9pite parmi ces livres.\nDes machines pour les \nsportifs \nPour les plus t\u00e9m\u00e9raires, des appareils ont \n\u00e9t\u00e9 install\u00e9s et mis \u00e0 disposition gratui-\ntement. Ils sont pr\u00e9sents dans le parc des \nTrois Collines et permettent de s\u2019entra\u00eener \nen plein air et \u00e0 son propre rythme.  \nDes parkings pour les \ncyclistes \nFosses a construit des abris et supports pour \nd\u00e9poser les v\u00e9los, pour permettre \u00e0 tous de \nse d\u00e9placer selon son moyen pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Des \nparkings 2 roues ont ainsi vu le jour, pour \nles sportifs comme les enfants et parents, \npour laisser en toute s\u00e9curit\u00e9 et le temps \nqu\u2019il faut votre v\u00e9lo (avec votre propre \ndispositif anti-vol).\nFaire plus de \nplace aux v\u00e9los \net aux mobilit\u00e9s \ndouces \nAvec l\u2019appui du Parc Naturel R\u00e9gional (PNR) \nOise Pays de France, une proposition de \nplan v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 construite. Il propose des \nitin\u00e9raires de circulation douce dans la ville \npour relier l\u2019ensemble des quartiers. Dans \nla carte ci-contre il est pr\u00e9cis\u00e9 quelles \npourront \u00eatre ces futures voies. Aussi, \nun parcours a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement pens\u00e9 pour \nrejoindre Fosses-Village. De quoi faciliter la \nmobilit\u00e9 pour tous ! \n \n\u279c Au parc des Trois Collines, les appareils pour l\u2019exercice physique install\u00e9s en 2016.\n \n\u279c Dans la cour de l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Daudet.\n\n10 FOSSESMAG    MARS 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nLes travaux commencent en\ufb01 n pour \nl\u2019am\u00e9nagement du supermarch\u00e9 Franprix \nsur la place du 19-Mars-1962. L\u2019ouverture \ntant attendue est pr\u00e9vue le 30 avril 2020. \nC\u2019est l\u2019engagement pris par la direction de \nFranprix lors d\u2019une rencontre avec Pierre \nBarros, Maire de Fosses, le  jeudi 13 f\u00e9vrier \n2020.\nApr\u00e8s des h\u00e9sitations sur le mode de gestion \ndu magasin, en franchise ou non, l\u2019enseigne \na d\u00e9cid\u00e9 de prendre en direct la gestion \nde ce commerce. Il s\u2019agit d\u2019un magasin de \nproximit\u00e9 pens\u00e9 pour r\u00e9pondre aux besoins \nlocaux. D\u2019une super\ufb01 cie de 600 m\u00b2 pour \nla vente, il offrira produits alimentaires et \nboissons, surgel\u00e9s, produits bio, produits \nd\u2019hygi\u00e8ne et d\u2019entretien, etc. \nDes recrutements auront lieu prochaine-\nment et les informations n\u00e9cessaires pour \npostuler seront relay\u00e9es par la ville (surveil-\nlez le site Internet et la page Facebook de \nla ville) et la Maison de l\u2019Emploi.\n \ng www.ville-fosses95.fr\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nCr\u00e9ation d\u2019entreprises : \ndes rendez-vous \u00e0 ne \npas manquer !\nDe l\u2019id\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u2019entreprise, com-\nment concr\u00e9tiser votre projet ? \nDes temps d\u2019informations sur la constitu-\ntion et les diff\u00e9rentes aides possibles \u00e0 la \ncr\u00e9ation d\u2019entreprise ont lieu d\u00e9sormais \ntous les 1er et 3e mercredis du mois \u00e0 la \nMaison de l\u2019Emploi \u00e0 Fosses. Ils sont orga-\nnis\u00e9s par les \u00ab Acteurs de la Cr\u00e9a \u00bb. \nAlors si vous avez envie de vous lancer dans \nla cr\u00e9ation de votre activit\u00e9, n\u2019h\u00e9sitez pas ! \nPrenez rendez-vous avec Amance Bustreau \nde l\u2019Adie le matin ou Karine Lepenant \nd\u2019Initiactive95 l\u2019apr\u00e8s-midi.\n \ng Maison de l\u2019emploi. T\u00e9l. : 01 30 31 96 60.\nL\u2019Institut des m\u00e9tiers de l\u2019artisanat (IMA) \ndu Val d\u2019Oise propose des rendez-vous \nd\u2019orientation pour tout savoir sur les oppor-\ntunit\u00e9s des m\u00e9tiers de l\u2019artisanat et sur les \navantages \u00e0 se former en apprentissage.\nVous pourrez visiter les locaux et \u00e9changer \navec l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique des CFA (Centre \nde Formation d\u2019Apprentis) du Val d\u2019Oise et \nles apprentis. Ces derniers proposeront des \nd\u00e9monstrations de leur m\u00e9tier.\nL\u2019IMA 95 forme chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 1400 \napprentis dans 10 m\u00e9tiers diff\u00e9rents, du \nCAP au BTS. Toutes les formations sont \ngratuites et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es, et sont accessibles \npour les jeunes de 15 \u00e0 29 ans, en alternance \nentre le CFA et l\u2019entreprise d\u2019accueil. \nL\u2019avantage : une formation courte, concr\u00e8te \net professionnelle.\nSamedi 21 mars, de 9h \u00e0 17h\n- \u00e0 l\u2019IMA Roissy Pays de France, \u00e0 Villiers-\nle-Bel, pour les formations en boulangerie, \np\u00e2tisserie, cuisine, h\u00f4tellerie-restaura-\ntion, m\u00e9canique automobile, carrosserie, \npeinture en carrosserie, coiffure et vente \nalimentaire,\n-\u00e0 l\u2019IMA du Val Parisis, \u00e0 Eaubonne, pour \nles formations en coiffure, esth\u00e9tique, \ncommerce et petite enfance,\nFORMATION\nPortes ouvertes des Centres de formation \nd\u2019apprentis (CFA)\nCOMMERCES\nFranprix s\u2019engage \u00e0 ouvrir le 30 avril !\n- \u00e0 l\u2019IMA de Cergy-Pontoise pour les forma-\ntions en cuisine et h\u00f4tellerie-restauration.\n \ng Chambre de M\u00e9tiers et de l\u2019Artisanat du \nVal d\u2019Oise, 1 avenue du Parc, 95000 Cergy. \nT\u00e9l. : 01 34 35 80 00 - Courriel : info@cma95.fr\nSite : www.cma95.fr\n \n\u279c Le futur Franprix de la place du 19-Mars-1962 (image de synth\u00e8se fournie par le groupe Franprix).\n\nFOSSESMAG    MARS 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nFemmes en mouvements\n\u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes le 8 mars, le centre \nsocial Agora propose \u00e0 toutes les Fossatussiennes - et \u00e0 tous les Fossatussiens - un \nprogramme pour mettre les femmes en lumi\u00e8re. Gros plan sur cette nouvelle \u00e9dition \nde Femmes en mouvements du mercredi 4 au vendredi 13 mars 2020.\nAgora\nVendredi 6 mars : ouverture de l\u2019exposi-\ntion sur les droits des femmes et ateliers \nbien-\u00eatre. La journ\u00e9e se termine autour du \npartage avec une soir\u00e9e dansante et chan-\ntante accompagn\u00e9e d\u2019un repas.\nMercredi 11 mars : une nouvelle journ\u00e9e, \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux pour d\u00e9couvrir le \n\ufb01 lm Scandal.\nJeudi 12 mars : L\u2019association Du C\u00f4t\u00e9 Des \nFemmes anime une conf\u00e9rence au centre \nsocial Agora. \u00c9changes autour des st\u00e9r\u00e9o-\ntypes et de la question du genre.\nVendredi 13 mars : Le dernier jour de ce \nprogramme, un caf\u00e9 des rencontres est mis \nen place pour accueillir les personnes d\u00e9si-\nreuses de discuter dans la convivialit\u00e9. Puis, \nun atelier de sophrologie est anim\u00e9 \u00e0 l\u2019Agora \npour acqu\u00e9rir de bons gestes pour prendre \nsoin de soi. Pour cl\u00f4turer cette journ\u00e9e, une \nsoir\u00e9e \u00e0 l\u2019Espace Germinal avec le spectacle \nDes Guerri\u00e8res (voir p. 13).\n \ng Pour s\u2019inscrire aux diff\u00e9rents ateliers : \nCentre social Agora, 1 rue Fernand-Picquette. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22 ou \naccueilagora@mairiefosses.fr\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nLa ludo-m\u00e9diath\u00e8que propose des s\u00e9ances \nde contes qui sont adapt\u00e9s aux enfants sur \nla question de la Femme.\nXX ou XY ?! Des Filles qui ne se laissent \npas faire\nSpectacle anim\u00e9 par le conteur et artiste \nLudovic Souliman sur l\u2019histoire de femmes \nqu\u2019il faut conter. \nMercredi 4 mars \u00e0 18h, 1h, d\u00e8s 7 ans.\nIl faut l\u2019Amour et la Libert\u00e9\nContes et r\u00e9cits par Ludovic Souliman avec \nla participation des femmes de Fosses qui \nont \u00e9chang\u00e9 avec lui, dans le cadre des luttes \ncontre les violences faites aux femmes.\nSamedi 7 mars \u00e0 18h, \u00e0 partir de 8 ans.\nQuel est le plus grand d\u00e9sir des femmes ?\nS\u00e9ance de contes anim\u00e9e par Laure accom-\npagn\u00e9e de Julio.\nPour tous les curieux, jeudi 12 mars \u00e0 14h, \n\u00e0 partir de 18 ans.\nFemmes en \nmouvements\nDU 6 AU 13 MARS 2020\nAU CENTRE SOCIAL AGORA \u00c0 FOSSES\nEXPO - ATELIER BIEN-\u00caTRE - CIN\u00c9MA - CONTES\nCONF\u00c9RENCE - CAF\u00c9 RENCONTRE - SPECTACLE\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que,\n1 place du 19-Mars-1962 - 95470 Fosses. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\nludomediatheque@mairiefosses.fr\n\n12 FOSSESMAG    MARS 2020\nCULTURE-LOISIRS\nL\u2019Absolu, un spectacle \nvertigineux. \nLe cirque dans un silo, un artiste, de grandes \nquestions, une histoire. Voici les ingr\u00e9dients \nde ce spectacle qui prend place dans un vrai \nsilo construit sp\u00e9cialement pour cette pi\u00e8ce. \nLe com\u00e9dien raconte une qu\u00eate po\u00e9tique, \ncelle de l\u2019Absolu.\nVendredi 6 mars (complet) et samedi \n7 mars \u00e0 20h30 \u00e0 Mitry-Mory, 1h15, d\u00e8s \n14 ans. Des navettes sont \u00e0 disposition \n(sur r\u00e9servation)\nCercles\nLe mot cercle est au centre de tout.  Un seau tourne, formant un cercle qui perd son sable. \nDes animaux, des gens, qui viennent et s\u2019en vont. Le tout pour raconter une histoire.\nMercredi 18 mars \u00e0 10h, d\u00e8s 2 ans, 40 minutes.\nHocus Pocus\nConnect\u00e9 \u00e0 son imaginaire, l\u2019enfant peut cr\u00e9er une histoire. Parmi les ombres et la lumi\u00e8re, \nles danseurs bougent au son de la musique et des lumi\u00e8res.\nMercredi 25 mars \u00e0 15h, d\u00e8s 7 ans, 45 minutes.\nSous la neige\nLors d\u2019un voyage sous des papiers de soie, le spectacle prend place sur un paysage blanc. \nCe dialogue silencieux laisse place \u00e0 la po\u00e9sie dans un voyage sensoriel.\nMercredi 1er avril \u00e0 10h, d\u00e8s 6 mois, 35 minutes.\nTOUT COMMENCE PAR LA DANSE ET L\u2019IMAGINATION\nDes Guerri\u00e8res\nL\u2019histoire de femmes qui sont les cibles \nd\u2019une guerre silencieuse. La R\u00e9publique \nd\u00e9mocratique du Congo a amen\u00e9 la mort \nde millions de personnes, entre l\u2019exploita-\ntion, les con\ufb02 its\u2026 Les Guerri\u00e8res sont des \nfemmes qui ont choisi de r\u00e9sister et se \nbattre, guid\u00e9es par la force de la vie.\nVendredi 13 mars \u00e0 20h30, d\u00e8s 14 ans, \n1h15.\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\n\u00a9 Philippe Weissbrodt\n\nFOSSESMAG    MARS 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Maze JEAN GAY, n\u00e9 le 10 janvier \n\u2022  Na\u00eblys ANDRES, n\u00e9e le 29 janvier\n\u2022 Prisha ASEERVATHAM, n\u00e9e le 12 f\u00e9vrier\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nErratum m\u00e9dical\nUne erreur de chiffres s\u2019est gliss\u00e9e dans \nl\u2019annuaire m\u00e9dical du Fosses Mag de f\u00e9vrier \n2020, en page 14. Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone \nde l\u2019antenne fossatussienne de la Protection \nmaternelle et infantile (PMI) est le 01 34 \n33 58 35 (et non 01 34 33 58 30). Avec \nles excuses de la r\u00e9daction.\nBrocante 2020\nLa 36e \u00e9dition de la brocante de Fosses \naura lieu le dimanche 17 mai 2020 et se \nd\u00e9ploiera dans le centre-ville de 8h \u00e0 18h. \nElle occupera la place du 19-Mars-1962, \nla rue Fernand-Picquette et une partie de  \nl\u2019avenue du Mesnil.\nPour s\u2019inscrire comme exposant, venez en \nmairie le jeudi 2 avril 2020, de 15h30 \u00e0 \n19h30 et le samedi 4 avril de 10h \u00e0 11h15. \nEnsuite, vous aurez jusqu\u2019au 30 avril 2020 \npour r\u00e9server un stand, dans la limite des \nplaces disponibles.\n \ng Service Sport et vie associative et citoyenne. \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 49 ou 01 34 47 35 49.\nBROCANTE\nDimanche 17 mai 2020\n8h - 18h\nRenseignements :\n01 34 47 45 48 / 35 49\nville-fosses95.fr\nCentre-ville,\nPlace du\n19-Mars-1962\n\u00c9lections municipales, le 15 mars, de 8h \u00e0 20h\n\n14 FOSSESMAG    MARS 2020\nINFOS UTILES\nSecours Populaire Fran\u00e7ais\n28 av. Henri-Barbusse. D\u00e9p\u00f4t des \nv\u00eatements et de la vaisselle le lundi de \n14 h \u00e0 18 h et le vendredi de 10 h \u00e0 15 h. \nDistribution alimentaire le vendredi de \n17 h \u00e0 18 h 30. Vestiaire ouvert \u00e0 tous et \npermanence le samedi de 10 h \u00e0 12 h. \nT\u00e9l. : 01 34 31 80 68. \nPERMANENCES ASSOCIATIVES\nCroix-Rouge Fran\u00e7aise\nD\u00e9l\u00e9gation des Portes de France, 30 av. \nHenri-Barbusse, BP 3, 95471 Fosses \nCedex.\nColis alimentaires et vesti-boutique le \njeudi de 13 h 30 \u00e0 18 h et le samedi de \n9 h 30 \u00e0 12 h.\nT\u00e9l. : 06 13 41 30 88. \nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants en Alg\u00e9rie-\nMaroc-Tunisie)\nLa permanence a lieu chaque premier \nsamedi du mois de 10 h \u00e0 11 h 45 \u00e0 \nl\u2019h\u00f4tel de ville.\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale d\u2019assurance \nmaladie d\u2019\u00cele-de-France)\nLa permanence a lieu les lundis matin, \nde 9 h \u00e0 12 h au centre social Agora. \nLes rendez-vous sont \u00e0 prendre au 36 46 \n(prix d\u2019un appel local depuis un poste \ufb01 xe). \nDemander le service social.\nPERMANENCES AU CENTRE SOCIAL AGORA\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nChristine Vareillas, assistante sociale, assure \ndiff\u00e9rentes missions aupr\u00e8s de familles ou \nindividus en dif\ufb01 cult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de \n3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) en \ndif\ufb01 cult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s \nde loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nElle est au centre social Agora \u00e0 Fosses \nle lundi apr\u00e8s-midi de 14 h \u00e0 17 h. Il faut \nprendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nEcrivain public\nPour vous aider dans vos d\u00e9marches. \nLes mercredis sur rendez-vous au \n01 34 47 40 22.\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale \ndes associations familiales du Val \nd\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \ncon\ufb02 it, une situation de rupture.\nLes 1er et 4e lundis et le 2e mercredi de \nchaque mois.\nSur rendez-vous au 01 30 75 00 25 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : le 4e samedi du mois de 10 h \u00e0 11 h 45.\nPlus d\u2019infos au 01 34 47 40 40.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 Villiers-le-Bel, 2 rue Pompon, \nsur rendez-vous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nPERMANENCES JURIDIQUES\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG    MARS 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nAux urnes citoyennes !\nLe 8 mars est la Journ\u00e9e internationale des \ndroits des femmes.\n\u00c0 l\u2019issue de longues luttes et revendica-\ntions, les femmes obtiennent des droits \ndans le domaine social et \u00e9conomique : \ndroit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, de vivre sans violence, \nde participer \u00e0 la prise de d\u00e9cision, de \nrecevoir un salaire \u00e9gal pour un travail \u00e9gal, \ndroit \u00e0 la contraception et \u00e0 l\u2019interruption \nvolontaire de grossesse, et aussi divorce \npar consentement mutuel, autorit\u00e9 paren-\ntale conjointe, r\u00e9pression du viol reconnu \ncomme crime\u2026\nDans notre ville, nous agissons pour arriver \n\u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle. Cette conviction est ancr\u00e9e \ndans le socle de valeurs que nous d\u00e9fendons. \nC\u2019est par l\u00e0 que nous ferons dispara\u00eetre la \ndouloureuse question des violences faites \naux femmes qui, encore aujourd\u2019hui, restent \nune r\u00e9alit\u00e9 pesante.\n\u00c0 notre \u00e9chelle, nous mettons tout en \n\u0153uvre pour lutter contre ce \ufb02 \u00e9au : apparte-\nments d\u2019urgence, formations du personnel \nde mairie, r\u00e9seau d\u2019entraide, sensibilisation, \netc. Un engagement fort pour \u00e9viter que \nnotre ville soit encore le lieu de drames.\nAlors que les \u00e9lections approchent, rappe-\nlons-nous que les hommes ont obtenu le \ndroit de vote en 1848 et que les femmes \nont attendu un si\u00e8cle pour l\u2019exercer pour \nla premi\u00e8re fois ! Au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle, \ndes mesures favorisant un \u00e9gal acc\u00e8s des \nfemmes et des hommes aux mandats \net fonctions politiques ont en\ufb01 n \u00e9t\u00e9 \nadopt\u00e9es.\nCitoyennes, citoyens, votez le 15 mars, il \nn\u2019y a qu\u2019un seul tour !\nJacqueline Haesinger\nAdjointe au maire\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nUne certaine id\u00e9e de la d\u00e9mo-\ncratie\nQuand la violence remplace le dialogue, \nc\u2019est la d\u00e9mocratie que l\u2019on bafoue.\nMalgr\u00e9 nos appels \u00e0 une campagne \u00e9lec-\ntorale correcte et respectueuse, reposant \nsur des propositions et des visions pour \nconstruire un avenir serein pour Fosses, \nmalgr\u00e9 l\u2019accord pass\u00e9 avec le groupe \nsocialiste qui, de mani\u00e8re louable, a \nsouhait\u00e9 qu\u2019il n\u2019y ait pas de guerre des \npanneaux, force est de constater que \ndes gens sans scrupules, sans dignit\u00e9 et \nsans honneur, arrachent nos af\ufb01 ches ou \nles vandalisent \u00e0 peine sont-elles pos\u00e9es, \ncherchant l\u2019affrontement en bousculant \nnos colleurs qui ne c\u00e8dent pas \u00e0 leurs \nprovocations.\nLes d\u00e9tritus laiss\u00e9s \u00e0 m\u00eame le sol, qui \nfont \ufb01  des promesses \u00e9thiques sur l\u2019\u00e9co-\nlogie, sont un des re\ufb02 ets du m\u00e9pris d\u2019une \ncertaine classe politique qui se moque \n\u00e9hont\u00e9ment de ses administr\u00e9s.\nQuand, juste avant des \u00e9lections, le \nd\u00e9bat se r\u00e9duit \u00e0 copier les id\u00e9es de \nl\u2019adversaire, sa m\u00e9thode et son mode \nde communication, sans y apporter de \nr\u00e9elles ambitions personnelles ou d\u2019ave-\nnir, quand une campagne se d\u00e9roule \nen catimini par quelques rendez-vous \ncon\ufb01 dentiels chez l\u2019habitant, et surtout, \nquand depuis avril 2019 nous r\u00e9clamons \nla possibilit\u00e9 de v\u00e9ri\ufb01 er la sinc\u00e9rit\u00e9 des \nlistes \u00e9lectorales et que cela n\u2019a \u00e9t\u00e9 \nrendu possible que le 7 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 \n16h48 pour une cl\u00f4ture des inscriptions \n\u00e0 18h00, que pouvons-nous en d\u00e9duire ? \nQue cela cache-t-il ?\nUne r\u00e9elle opportunit\u00e9 s\u2019offre le 15 mars \n2020 o\u00f9 deux \u00e9quipes seront en pr\u00e9-\nsence dont Union pour Fosses. Attention, \nil n\u2019y aura qu\u2019un seul tour.\nUn choix de soci\u00e9t\u00e9 s\u2019offre \u00e0 vous. A \ntr\u00e8s vite.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nINFOS UTILES\nPERMANENCES \nDES \u00c9LUS\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur ren-\ndez-vous le jeudi de 18 h \u00e0 19 h 45. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nFinances, personnel communal, \ntranquillit\u00e9 publique et \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique\nChristophe Lacombe, 1er adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nMobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service public \net des relations aux populations, \ncitoyennet\u00e9 et coh\u00e9sion\nJacqueline Haesinger, 2e adjointe, \nre\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nIntercommunalit\u00e9, emploi \net insertion\nBlaise Ethodet-Nkake, 3e adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nFlorence Leber, 4e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nTravaux, gestion urbaine et \ncitoyenne de proximit\u00e9\nPatrick Muller, 5e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 72 24 41.\nAction sociale et personnes \u00e2g\u00e9es\nL\u00e9onor Serre, 6e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\nSports, \u00e9v\u00e9nements et vie \nassociative\nJean-Marie Maille, 7e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \n01 34 47 35 49.\nEnfance et Petite enfance\nJeanick Solitude, 8e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nVie associative\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou 01 34 47 35 49.\nDroit des sols et environnement\nDominique Dufumier, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous.\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44.\nLogement\nPaulette Dorri\u00e8re, conseill\u00e8re \nmunicipale, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30.\n\n16 FOSSESMAG    MARS 2020\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nSEMAINE DU 11 AU 17 MARS\nCHATS PAR-CI, CHATS PAR-LA\nFrance - 2020 - 0h56 \u2013 d\u00e8s 4 ans\nAnimation de Fabrice Luang-Vija, Emilie Pigeard\nSCANDALE\nEtats-Unis - 2020 - 1h49 - VF/VO\nDrame de Jay Roach\nMINE DE RIEN\nFrance - 2020 - 1h25\nCom\u00e9die de Mathias Mlekuz\nLETTRE \u00c0 FRANCO\nEspagne - 2020 - 1h47 - VO\nDrame de Alejandro Amen\u00e1bar\nLE CAS RICHARD JEWELL\nEtats-Unis - 2020 - 2h10\nDrame de Clint Eastwood\nTOUCHEZ PAS AU GRISBI\nFrance - 1954 - 1h34\nDrame de Jacques Becker\nBAYALA\nAllemagne - 2020 - 1h25 \u2013 d\u00e8s 5 ans\nAventure de Federico Milella, Aina J\u00e4rvine\nSEMAINE DU 18 AU 24 MARS\nJUDY\nAngleterre - 2020 - 1h58 - VF/VO\nBiopic de Rupert Goold\nDE GAULLE\nFrance - 2020 - 1h48\nBiopic de Gabriel Le Bomin\nMICKEY AND THE BEAR\nEtats-Unis - 2020 - 1h29 - VO\nDrame d\u2019Annabelle Attanasio\nJINPA, UN CONTE TIB\u00c9TAIN\nChine - 2020 - 1h26 - VO\nDrame de Pema Tseden\nANTOINE ET ANTOINETTE\nFrance - 1947 - 1h18\nDrame de Jacques Becker\nSEMAINE DU 25 AU 31 MARS\nJEUX DANS L\u2019EAU\nFrance - 2018 - 0h40 \u2013 d\u00e8s 2 ans\nUne cr\u00e9ation originale mise en musique par \nJean-Carl Feldis\nCin\u00e9 Concert : samedi 28 mars \u00e0 11h\nEN AVANT\nEtats-Unis \u2013 2020 \u2013 d\u00e8s 4 ans\nAnimation de Dan Scanlon\nMES JOURS DE GLOIRE\nFrance - 2020 - 1h38\nCom\u00e9die d\u2019Antoine de Bary\nRADIOACTIVE\nAngleterre - 2020 - 1h43 - VO/VF\nBiopic de Marjane Satrapi\nTROIS \u00c9T\u00c9S\nBr\u00e9sil - 2020 - 1h33 - VO\nCom\u00e9die dramatique de Sandra Kogut\nLE TROU\nFrance - 1960 - 1h48\nDrame de Jacques Becker\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\nPour la semaine du 4 au 10 mars, contac-\ntez le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux directement : \nhuit \ufb01 lms sont \u00e0 l\u2019af\ufb01 che, dont \u00ab Casque \nd\u2019Or \u00bb, avec Simone Signoret, dans le \ncadre de la R\u00e9trospective Jacques Becker.\n", "publication_date": "20/12/2022"}