{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjc1LW1pcmliZWwtaW5mby1kZWNlbWJyZS0yMDIw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1675-miribel-info-decembre-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0270\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   d\u00e9cembre 2020 !\nDU NOUVEAU DANS LA DIFFUSION  \nDU MIRIBEL INFO !\nVoir tous les d\u00e9tails en page 2 et sticker joint\nLes publicit\u00e9s distribu\u00e9es dans les bo\u00eetes  \naux lettres repr\u00e9sentent chaque ann\u00e9e  \n13.6 kg d\u2019imprim\u00e9s par habitant en France,  \ncollez le sticker \u00abStop pub\u00bb !\nCONCOURS DE PO\u00c9SIE\n \nR\u00e8glement du concours : \n- Pr\u00e9sence obligatoire de la rime  \n- Po\u00e8me de 28 vers maximum  \n- Format 21 x 29.7 cm sur papier blanc (A4) \n- Un seul po\u00e8me par personne\n- Date limite de r\u00e9ception : 23 janvier 2021\nLes personnes d\u00e9sirant participer peuvent adresser leur po\u00e8me  \nen Mairie (H\u00f4tel de Ville, BP 508, 01705 MIRIBEL cedex)  \n\u00e0 l\u2019attention de Tanguy NAZARET ou par mail \u00e0  \ntnazaret@miribel.fr. \nCONSEIL MUNICIPAL \nle jeudi 17 d\u00e9cembre \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n(sans public sauf Presse) \nen direct sur Facebook\nMISE EN LUMI\u00c8RE  \nDE LA MADONE\nMardi  \n8 d\u00e9cembre  \nde 18h00  \n\u00e0 minuit \nJeudi  \n31 d\u00e9cembre  \nde 18h00  \n\u00e0 1h00\n\n  \nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en d\u00e9cembre :\n. Samedi 5, la Chartreuse de Ste Croix en \nJarez (42)\n. Mercredi 9, Champfronier cirque des  \nAvalanches (39)\n. Dimanche 13, balade urbaine Lyon Est et \nvisite guid\u00e9e du Mus\u00e9e Lumi\u00e8re (69)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nd\u00e9cembre\n- MIRIBEL INFO -\n. Vous ne recevez pas (ou plus) le Miribel Info \nversion papier dans votre bo\u00eete aux lettres ?\n. Vous souhaitez recevoir le Miribel Info version \nnum\u00e9rique sur votre bo\u00eete mail ? \nDemandez-le sur iclavel@miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \nles mercredis et vacances \nscolaires (7h30/18h30) dans \nle parc naturel de Miribel-Jonage\nPendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons  \n(4/5 ans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques : le sport, la nature, la \ncitoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n Vendredi 4 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30 \nContact 04 78 55 17 72\n Mardi 22 \nCOLLECTE DE SANG \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 15h  \n\u00e0 19h avec r\u00e9servations obligatoires sur \nmon-rdv-dondesang.efs.sante.fr\nCOLIS  \nDE FIN D\u2019ANN\u00c9E  \nAUX PERSONNES \u00c2G\u00c9ES\nEn raison des mesures sanitaires \nmises en place pour lutter contre la \npropagation du virus Covid 19, les \ndistributions de colis \u00e0 nos S\u00e9niors \nne se feront pas en salle mais en \n\u00abdrive\u00bb sur les parkings devant les \nsalles des f\u00eates de chaque quartier\nle samedi 12 d\u00e9cembre  \nde 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h \nselon un cr\u00e9neau horaire et un ordre \nalphab\u00e9tique qui sera communiqu\u00e9 \ndans la lettre de retrait adress\u00e9e \u00e0 \nchaque b\u00e9n\u00e9ficiaire. \nUn plat cuisin\u00e9 sera \u00e9galement  \najout\u00e9 \u00e0 chaque colis afin de compenser \nl\u2019absence de go\u00fbter.\nDU NOUVEAU DANS LA DIFFUSION DU MIRIBEL INFO !\nUn autocollant \u00abJe consulte le Miribel Info en ligne\u00bb  \n\u00e0 coller sur votre bo\u00eete aux lettres est joint \u00e0 votre Miribel Info.  \nQuatre options s\u2019offrent \u00e0 vous :\n1- coller le sticker entier pour ne plus \nrecevoir le Miribel Info et la publicit\u00e9 \n2- d\u00e9couper la partie basse avant collage \ndu sticker pour continuer \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info papier sans la publicit\u00e9\n \n3- d\u00e9couper la partie haute avant collage \ndu sticker pour continuer \u00e0 recevoir la \npublicit\u00e9 sans le Miribel Info papier\n4- Ne rien coller pour continuer \u00e0 tout recevoir\nNos agents distributeurs du Miribel Info se conformeront \u00e0 votre choix\n* Rappel : pour b\u00e9n\u00e9ficier de la version num\u00e9rique du Miribel Info, vous \npouvez soit le t\u00e9l\u00e9charger sur le site www.miribel.fr dans la rubrique  \n100 % Pratique/vos magazines municipaux, soit demander \u00e0 le recevoir \ndirectement sur votre boite mail \u00e0 iclavel@miribel.fr\n \n \n \n \n \n \n \n            Bonne lecture !\n \n \nJusqu\u2019au 16 d\u00e9cembre 2020 : Divertissez-\nvous en famille ! Gratuit et ouvert \u00e0 tous.  \nLe P\u00e8re No\u00ebl a contact\u00e9 Laurence bien connue pour \nses magnifiques vitrines \u00e0 l\u2019Office du Tourisme \nDombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme. Cette ann\u00e9e No\u00ebl sera \nDURABLE  ! Mais Laurence est en panne d\u2019inspiration ...  \nAlors elle lance un appel \u00e0 tous les petits \nlutins de la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau pour lui venir en aide.  \nAidez-la \u00e0 fabriquer des d\u00e9corations de No\u00ebl pour \nr\u00e9aliser une superbe vitrine. Pour cela, r\u00e9cup\u00e9rez \ndes objets dans vos bacs \u00e0 recyclage et transformez-\nles en belles d\u00e9corations. Ou bien promenez-vous \ndans la nature et ramassez de quoi r\u00e9aliser de \njolies ornementations pour les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e \n(Dimensions approximatives de la cr\u00e9ation : une bo\u00eete \nde c\u00e9r\u00e9ales pour le petit d\u00e9jeuner) Puis rapportez vos \ncr\u00e9ations \u00e0 Laurence qui les mettra en bonne place dans \nla vitrine jusqu\u2019\u00e0 fin janvier. Laurence compte sur vous, \nle P\u00e8re No\u00ebl aussi ... En \u00e9change, quelques douceurs \nattendent les petits lutins qui participeront \u00e0 ce jeu ! \n1er Prix Peinture - Anne VERMOT-DESROCHES\n1er Prix Photo - David PAULOZ\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Dimanche 13 \u00e0 17h \n\u00abRespire\u00bb\nCirque acrobatique  \npar la Cie circoncentrique (ch)\nHumour, po\u00e9sie, \u00e9motion,  \ntechnique, originalit\u00e9, virtuosit\u00e9 \npour un spectacle qui tourne rond !\n\u00ab Respire \u00bb est une aventure  \ncirculaire, un hymne \u00e0 la joie de \nvivre et d\u2019\u00eatre, en toute simplicit\u00e9\nPublic familial - Dur\u00e9e 55 mn \nTarifs 11 \u20ac \u00e0 23 \u20ac \n \nCONCOURS PEINTURE PHOTO 2020 \nLAUR\u00c9ATS\nTh\u00e8me : \u00ab Inspirations v\u00e9g\u00e9tales et min\u00e9rales \u00bb - Nombre de participants : 33\nCONCOURS PEINTURE\nPrix Ferraris - Enfants de 6 \u00e0 12 ans : Manon CATTEAU\nPrix Ferraris - Juniors de 13 \u00e0 17 ans - Olivia GHILARDI - Salom\u00e9 PIGNON-POJER\nPrix Ville de Miribel - Adultes : Anne VERMOT-DESROCHES - Martin PIGNON\nCONCOURS PHOTO\nPrix Ferraris - Jeunes (moins de 17 ans) : Elouan PAULOZ - Aurelien PAUTET -  \nApolline FACQ\nPrix Ville de Miribel - Adultes (plus de 17 ans) : David PAULOZ - Tatiana GUILLE -  \nCatherine ALLEGRET - Doroth\u00e9e BERT\nMerci aux organisateurs et \u00e0 tous les participants et Bravo aux Laur\u00e9ats !\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles d\u2019\u00eatre annul\u00e9s  \n              si le confinement initialement pr\u00e9vu jusqu\u2019au 1er d\u00e9cembre venait \u00e0 \u00eatre prolong\u00e9.  \nMerci de bien vouloir consulter le site www.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 4, 18  \net jeudi 31\n. aux Echets  \nles lundis 7 et 21 \n. au Mas Rillier \nles mardis 8 et 22\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nBOUVET L\u00e9on le 04/07 \nBEAUFORT CORREIA Hana\u00e9 \nJeanne B\u00e9atrice le 07/07 \nBOUAJILA Wassim le 11/07 \nOZTURK Ilyas le 14/07 \nLE GLOANNEC Marcel Victor \nMario le 15/07 \nDA SILVA Louise Maria  \nle 16/07 \nBEZES Norah le 17/07 \nGONCALVES DE SOUSA Lison \nAnnick Marie le 29/07 \nBELHADJ AHMED Louay \nle 04/08 \nTRUCHOT BIOLAY Math\u00e9o \nFranck Philippe le 04/08 \nBERGER Romy le 06/08 \nTISSOT Ambre Vincenza \nle 10/08 \nVALETTE DEL CASTILLO  \nVALERO Luna le 12/08 \nHENKA Elsa Adeline le 13/08 \nGAGNEROT Alice le 19/08 \nD\u00c9C\u00c8S\nErratum Miribel Info Novembre :\nDAUSSIN Didier le 10/05\nSARR Moustapha le 21/07 \nHURTADO veuve VASSAL \nAsuncion le 21/07 \nFLECHON veuve BERNIND  \nJeanne Marie Yvonne le 31/07  \nBALLEFIN Marie Jos\u00e8phe \nle 03/08 \nGARCIA Val\u00e9rie le 04/08 \nCOCHET Robert Beno\u00eet \nle 04/08 \nBIVEL Pierre Jean Henri  \nMarius Andr\u00e9 le 06/08 \nBEZES Norah le 07/08 \nGRISIN Marcelle Jeanne \nle 07/08 \nBIRLING \u00e9p. DE SOUSA  \nGuilaine Val\u00e9rie le 19/08 \nGAILLARD J\u00e9r\u00f4me le 24/08 \nDERET Albert Roger le 27/08\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05,  Anne-Christine DUBOST -  le 12, Jean-Pierre GAITET  \nle 19, Jean-Marc BODET -  le 26, Pas de permanence  \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le jeudi \n10 d\u00e9cembre de 18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets (salle de r\u00e9union) le jeudi 17 d\u00e9cembre de 18h30  \n\u00e0 19h30 \n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nurbanisme au 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23) \n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr) \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Accueil de loisirs des  \nmercredis ouverts sur les \ndeux antennes pour les \nenfants de 3 \u00e0 16 ans.\n. Durant la crise sanitaire\nactuelle, le centre social \nreste \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour des \nbesoins particuliers  \n(impression de justificatifs \nde d\u00e9placement, portage de \ncourses, \u00e9coute ...)\nT\u00e9l. : 07 63 92 17 63\nou 07 82 49 86 48\nMails : cesam01@orange.fr\nou cesam01famille@orange.fr\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nD\u00e9chetterie ferm\u00e9e les vendredis 25 \nd\u00e9c. et 1er janvier, jours f\u00e9ri\u00e9s\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nM. Jean-Pierre GAITET,\nMaire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous souhaitent  \nd\u2019heureuses f\u00eates \nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nLa campagne 2020/2021 se terminera le 12/03/2021\n. Inscriptions les mardis de 9h15 \u00e0 11h00 et de \n13h30 \u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 \n11h30 et de 13h30 \u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\nAIN DOMICILE SERVICES Aide et accompagnement \u00e0 domicile \nT\u00e9l. 04 74 21 42 52. Contact@ain-domicileservices.fr /  \nwww.ain-domicileservices.fr\n", "publication_date": "20/06/2020"}