{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTUzLWljaS00MTI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1153-ici-412/file", "text": "25/10/18 \n1/1 \n \n \n \n \n \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS \n \n \nNomination de 11 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel \u2013 Elections partielles \u2013 Mandat 2018-2019 \nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 le quatre et cinq octobre deux mille dix-huit donnent les \nr\u00e9sultats suivants :  \n \n \nPROCLAMATION DES RESULTATS 2018 \u2013 Elections partielles \n \nFONCTION \nNOM \nPRENOM \nECOLE \nCM1 \nMONGELLAZ \nRobin  \nJean de la Fontaine Les Echets \nCM1 \nBOUFAGUA \nFarah \nHenri Deschamps \nCM1 \nHERNANDEZ \nAur\u00e9lie \nHenri Deschamps \nCM1 \nPENIDE BEN HAMOUDA \nNa\u00efm \nHenri Deschamps \nCM1 \nBARAUD \nMarion \nLe Mas Rillier \nCM1 \nEPAILLY \nSimon \nEdgar Quinet \nCM1 \nVITTOZ \nMathilde \nEdgar Quinet \nCM1 \nMOLLICONE \nLoriano \nEdgar Quinet \nCM1 \nSCHOTT \nAnatole \nEdgar Quinet \nCM2 \nPILLON \nChlo\u00e9 \nEdgar Quinet \nCM1 \nGUETTAF \nRyan \nSaint Joseph \n \n \nELUS EN 2017 POUR 2 ANS \n \nFONCTION \nNOM \nPRENOM \nECOLE \nConseiller \nPIEGAY \nMilan \nJean de la Fontaine Les Echets \nConseiller \nFLORENTIN \nCarla \nHenri Deschamps \nConseiller \nGONCALVES \nPauline \nHenri Deschamps \nConseiller \nZIN \nRihanna \nHenri Deschamps \nConseiller \nLEBEGUE \nLouise \nLe Mas Rillier \nConseiller \nAIRIAUD \nLouise \nEdgar Quinet \nConseiller \nSANDOZ-OTHENIN \nMathilde \nEdgar Quinet \nConseiller \nPACE \nSamuel \nEdgar Quinet/Saint Joseph \nConseiller \nSIVESTRE-GONNOT \nCassandra \nSaint Joseph \n \n \n \nA Miribel, le 5 Octobre 2018 \nL'Adjointe aux Affaires Scolaires, \nPatricia DRAI \n", "publication_date": "25/10/2018"}