{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDY2LW1pcmliZWwtaW5mby1qYW52aWVyLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1466-miribel-info-janvier-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0262\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   janvier 2020 !\nSylvie Viricel,  \nMaire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous pr\u00e9sentent  \nleurs meilleurs voeux\nC\u00e9r\u00e9monie des voeux de la Municipalit\u00e9  \nMardi 7 janvier 2020 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle vendredi 31 janvier \u00e0 20h30  \nau centre socio-culturel\nINSCRIPTIONS  \nSUR LES LISTES \u00c9LECTORALES\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel ? \nIl convient de proc\u00e9der \u00e0 votre ins-\ncription en Mairie avant le 7 f\u00e9vrier \n2020. Pour ce faire, munissez-vous \nd\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justifi-\ncatif de domicile de moins de 3 mois. \nInfos au service population en Mairie \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nRECENSEMENT DE LA POPULATION \ndu 16 janvier au 15 f\u00e9vrier 2020\nLes agents recenseurs seront munis \nd\u2019une carte tricolore avec leur photo.\nLa r\u00e9ponse par internet est privil\u00e9gi\u00e9e, \nn\u00e9anmoins il sera toujours possible \nde r\u00e9pondre sur les imprim\u00e9s papier. \nUne r\u00e9ponse rapide est souhait\u00e9e.\nMerci de leur r\u00e9server un bon accueil.\n+ d\u2019infos sur www.miribel.fr\nNOUVEL ACCUEIL  \nDE LA MAIRIE\nLes travaux de l\u2019accueil prennent fin !  \nDe nouveaux locaux modernes et \nconfortables vous attendent \u00e0 partir du \n15 janvier 2020. En raison du r\u00e9am\u00e9-\nnagement, l\u2019accueil de la Mairie et le \nservice Etat civil/Titres d\u2019identit\u00e9 seront \nferm\u00e9s les 9, 13 et 14 janvier 2020. \nInauguration le jeudi 30 janvier 2020 \u00e0 12h\nC\u00c9R\u00c9MONIE D\u2019ACCUEIL DES NOUVEAUX ARRIVANTS\nVendredi 17 janvier  \u00e0 18h30  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 4 \nLOTO des jeunes Sapeurs-Pompiers  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Vente des cartons \u00e0 partir  \nde 19h45. 1\u00e8re quine \u00e0 20h30 \nPlus de 60 lots \u00e0 gagner.  \nBuvette casse-cro\u00fbte\n Dimanche 5 \nTIRAGE DES ROIS des M\u00e9daill\u00e9s  \nMiIitaires \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 15 h.  \nContact 04 78 06 35 83\n \n Mercredi 8\n\u00e0 21h\nDocteur ?\nMercredi 22\n\u00e0 21h\nLa v\u00e9rit\u00e9\n \n \nMercredi 15\n\u00e0 21h\nGloria Mundi\nMercredi 29 \n\u00e0 21h en V.O.\nIt must be heaven\n Samedi 11 \nTIRAGE DES ROIS des Anciens  \nCombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s du Mas \nRillier \u00e0 la salle polyvente au Mas Rillier \n\u00e0 15h. Sont invit\u00e9es toutes personnes \n\u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus r\u00e9sidant au Mas \nRillier ainsi que les adh\u00e9rents\n Samedi 18 \nLOTO du Football-Club du Mas Rillier  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30. Contact 06 51 27 00 00\nCONCOURS DE TAROT organis\u00e9 par le \nClub de Tarot du Mas Rillier \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 14h  \n(Inscriptions sur place \u00e0 partir de 13h)\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE \nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates.  \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE \nSAINT MARTIN\nVotre sant\u00e9 \u00e0 travers l\u2019effort physique et la \nd\u00e9tente cardio/stretching/Pilates/relaxation, \netc ... Cours le mercredi de 20h30 \u00e0 22h \nContact gvsaintmartin@orange.fr \nT\u00e9l 06 74 52 62 20\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en janvier :\nProgramme en cours de pr\u00e9paration  \n+ d\u2019infos sur www.unionlaiquedemiribel.fr\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\njanvier\n Samedi 25 Dimanche 26 \nEXPOSITION PHOTO organis\u00e9e par \nl\u2019association Image Contact \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nde 10h \u00e0 18h.  \nEntr\u00e9e 2 \u20ac - Gratuit pour les - de 18 ans.  \nwww.imagecontact.org\n Samedi 25 \nCONCOURS DE BELOTE des Petits  \ndu Mas Rillier \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 17h. Inscription sur \nplace \u00e0 partir de 16h \nContact petitsmasrillier@gmail.com\n Mercredi 15 \u00e0 15h00 \nGo\u00fbter-spectacle Conte musical\n\u00abInfans\u00bb\npar la Cie La guitare \u00e0 la main  \nD\u00e8s 13 ans - Tarif 8 \u20ac\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 8 : Lieu Ressources parents \nSens en \u00e9veil \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \n10h/11h30 et Atelier les P\u2019tits Cuistots  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville 15h/17h\n. Vendredi 10 : Atelier motricit\u00e9 1.2.3. Bouger \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville 10h/11h\n. Jeudi 16 : Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne  \ndu centre-ville\n. Jeudi 23 : table d\u2019h\u00f4te (entr\u00e9e - Pastilla - \ndessert 12 \u20ac). R\u00e9servation obligatoire\n. Samedi 25 : Atelier Comme des Chefs \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville 10h/12h  \n(apprentissage de la brioche feuillet\u00e9e)\n. Accueil de loisirs vacances \nd\u2019hiver du 24/02 au 06/03 pour les \n3/5 ans au centre et les 6/10 ans  \nau Tr\u00e8ve.  \nInscriptions \u00e0 partir du 28 janvier\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\n. Jeudi 16 \u00e0 19h30 :  \naudition de la Classe de \nChant \u00e0 la chapelle de la \nmaison de Retraite Bon \nS\u00e9jour\n. Samedi 18 \u00e0 14h30 : \n\u00abMusique en sc\u00e8ne\u00bb \u00e0 la \nsalle du C\u00e8dre de la r\u00e9sidence J. Guillon\n. Samedi 25 \u00e0 15h30 : concert de musique \nv\u00e9n\u00e9zuelienne \u00e0 la chapelle de la maison \nde Retraite Bon S\u00e9jour\n. Vendredi 31 \u00e0 18h30 et toute la soir\u00e9e : \nNuit des Conservatoires \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique All\u00e9e P. Perret\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58 ou sur \nacmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS\nLE CABANON\nMercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Jeudi 23 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00abLe porteur d\u2019histoire\u00bb\nUne cr\u00e9ation d\u2019Alexis Michalik \nCOMPLET\nCOMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES DE MIRIBEL ET DU PLATEAU \nComp\u00e9tence Eau - Assainissement\nAu 1er janvier 2020, la CCMP r\u00e9cup\u00e8re la comp\u00e9tence \u00ab eau potable \u00bb et \u00ab assainissement \u00bb des six  \ncommunes pour former un grand service capable de g\u00e9rer la gestion des milieux aquatiques, la pr\u00e9vention \ndes inondations, l\u2019assainissement non collectif, mais d\u00e9sormais \u00e9galement la production et le transport d\u2019eau  \npotable et le traitement des eaux us\u00e9es.\nElle devra aussi mettre en \u0153uvre les investissements n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux enjeux relatifs \u00e0 la  \nprotection de la ressource en eau face au changement climatique. (23 millions d\u2019euros d\u2019investissement \u00e0  \nmobiliser sur 10 ans) \nCe qui va changer pour vous ?\nRien ne change pour vous \u00e0 court terme : SUEZ (anciennement Nantaise des Eaux) reste votre interlocuteur \nprincipal que ce soit pour l\u2019eau potable ou pour l\u2019assainissement. Le SAMINE et le SIENEL seront dissous au \n1er janvier 2020 et remplac\u00e9s par le nouveau service de gestion de l\u2019eau de la Communaut\u00e9 de communes.  \nLe SPANC (Service Public d\u2019Assainissement Non Collectif) de la Communaut\u00e9 de communes reste par ailleurs  \nvotre interlocuteur principal pour vos questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019assainissement non collectif.\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n\n \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 3. 17 et 31\n. aux Echets  \nles lundis 6 et 20\n. au Mas Rillier \nles mardis 7 et 21\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nDRION Mathilde Justine \nle 29/10\nDURY Emma M\u00e9lody le 30/10\nROTUNNO Emmanuel Ga\u00ebtan \nle 4/11\nDELSUC Chelssy le 10/11\nMATHIEU Evan le 17/11\nD\u00c9C\u00c8S\nMEYET Maurice le 1/11\nLONGERE veuve VANIER  \nFlorine Antoinette le 2/11\nDIAS GONCALVES Fernando \nSergio le 8/11\nCHANAVAT veuve GIROUD \nNo\u00eblle Marguerite Louise \nle 9/11\nTISSIER Jean-Claude  \nMaurice Jack Andr\u00e9 le 11/11\nBAUGE Charles le 12/11\nPHILIPPEAU Guy Eug\u00e8ne \nClaude le 12/11\nSANSO veuve MANCINI \nAntonietta le 18/11\nPETITJEAN veuve THIRIET \nEliane Madeleine le 20/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de janvier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 M. Georges BAULMONT, le 11 Mme Guyl\u00e8ne MATILE,  \nle 18 Mme Sylvie VIRICEL, le 25 M. Jean-Pierre BOUVARD                                                                            \nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 4 janvier de 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 7 et 21 janvier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2\u00e8memercredi \ndu mois de 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans rendez-\nvous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un jeudi \nmatin par mois (services techniques \nmunicipaux 70 avenue des Balmes) sur \nrdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habi-\ntat) le 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS nouveau dispositif d\u00e9partemental) \n1820 gde rue - 04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs \n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv) \nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nLa campagne 2019/2020 se terminera le 13/03/2020\n. Inscriptions : mardi de 9h30 /11h00 - 13h30/15h30 \n. Se munir des pi\u00e8ces justificatives domicile/ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de \n9h15 /11h30 - 13h30 /16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...                        \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nCARTE D\u2019IDENTIT\u00c9 - PASSEPORT \nN\u2019attendez pas l\u2019\u00e9t\u00e9 et anticipez vos d\u00e9marches ! Renouvelez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent vos \ntitres d\u2019identit\u00e9 si vous pr\u00e9voyez un voyage en 2020. Vous limiterez ainsi les d\u00e9lais \nd\u2019attente. Plus d\u2019infos sur www.miribel.fr/d\u00e9marches et formalit\u00e9s \nContact service population Mairie 04 78 55 84 00\n", "publication_date": "17/12/2020"}