{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjMzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1ldC1hbm5leGUtMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1633-compte-rendu-et-annexe-1/file", "text": " \n1/9 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 24 septembre 2020 \u00e0 20h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \nX \n \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \n \nX \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nMarion M\u00c9LIS \n \nFlorence SAUBATTE \nTanguy NAZARET \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nVanessa GERONUTTI \nPascal GIMENEZ \nMarie Chantal JOLIVET \nPatricia DRAI \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER  \n93 % \n29 \n24 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge de la vie sociale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 30 JUILLET 2020 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 30 juillet 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \nPatrick GUINET, conseiller municipal, s\u2019interroge au sujet de la DIA n\u00b058 (achat d\u2019immeuble \nsitu\u00e9 au 959 Grande rue d\u2019une superficie de 135 m\u00b2 pour un montant de 510 000 \u20ac). A-t-on \nl\u2019avis des domaines pour ce t\u00e8nement ? Il pr\u00e9cise \u00eatre surpris si la commune a pr\u00e9empt\u00e9 sans \nconna\u00eetre le montant de l\u2019avis des domaines. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que la commune a eu le retour de l\u2019avis des domaines. Il \npr\u00e9cise que l\u2019acquisition de ce t\u00e8nement s\u2019inscrit dans un vaste projet d\u2019agrandissement de la \n\n \n2/9 \nGrande rue. Il s\u2019agit d\u2019un lot contenant plusieurs logements et deux commerces qui seront une \nsource de revenus. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que le Maire fait mention de gain mais qu\u2019un tel \nachat entra\u00eene aussi des d\u00e9penses. Elle demande quelles sont les intentions \u00e0 long terme sur \nce projet : raser les immeubles allant de la boulangerie Metay \u00e0 la pharmacie centrale ? Elle \ndemande \u00e9galement si une prospective a \u00e9t\u00e9 faite : quels sont les co\u00fbts, les d\u00e9lais et les \nsolutions de relogement des commer\u00e7ants envisag\u00e9es dans le cadre de ce projet ? Elle indique \npar ailleurs, que lors du pr\u00e9c\u00e9dent conseil municipal, Jean-Marc BODET avait annonc\u00e9 que la \nvolont\u00e9 de la municipalit\u00e9 n\u2019\u00e9tait pas de d\u00e9figurer le centre-ville. Tel ne semble pas \u00eatre le cas \ndans le projet pr\u00e9sent\u00e9 aujourd\u2019hui. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, indique que cette acquisition \ns\u2019inscrit dans un projet large qui n\u2019aboutira sans doute pas sur ce mandat. La commune a eu \nune opportunit\u00e9 qu\u2019elle a saisi afin de permettre l\u2019\u00e9volution future du centre-ville. Il ajoute qu\u2019il \nest trop t\u00f4t pour annoncer des d\u00e9lais, des co\u00fbts et des solutions. L\u2019\u00e9quipe municipale se laisse \nle temps de l\u2019\u00e9tude et de l\u2019analyse. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 possible de pr\u00e9senter une \u00e9tude \npr\u00e9liminaire prospective avant d\u2019engager des d\u00e9penses. Elle met en garde l\u2019\u00e9quipe municipale \nde ne pas tuer le centre-ville et demande, d\u00e8s que possible, une pr\u00e9sentation du projet tel \nqu\u2019envisag\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers municipaux. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, r\u00e9pond que l\u2019\u00e9quipe municipale \nest dans l\u2019attente de l\u2019audit RH et finance pour avoir une vision financi\u00e8re du projet et pouvoir \nainsi renseigner au mieux les \u00e9lus et administr\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle qu\u2019une opportunit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 saisi par la commune afin d\u2019\u00e9viter \nun recul de la possibilit\u00e9 d\u2019acheter ce t\u00e8nement. Il ne s\u2019agit pas d\u2019un achat \u00e0 perte puisque des \nloyers vont \u00eatre per\u00e7us par la commune. Il est important d\u2019agir pour faire \u00e9voluer la grande rue \nqui est aujourd\u2019hui tr\u00e8s embouteill\u00e9e et difficile d\u2019utilisation pour les pi\u00e9tons. Il ajoute qu\u2019\u00e0 \nlong terme une d\u00e9molition est pr\u00e9vue afin d\u2019\u00e9largir la grande rue. Toutes les solutions visant \n\u00e0 am\u00e9liorer le d\u00e9placement des pi\u00e9tons, favoriser les commerces et l\u2019embellissement de cette \ngrande rue sont \u00e0 \u00e9tudier. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, alerte sur le co\u00fbt du relogement des commerces ayant \nde grandes surfaces tel que la pharmacie. Il ajoute que lors du pr\u00e9c\u00e9dent mandat, la DRAC et \nles b\u00e2timents de France s\u2019\u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 la d\u00e9molition des b\u00e2timents dans ce secteur.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que l\u2019\u00e9quipe municipale s\u2019est renseign\u00e9e sur la coh\u00e9rence \ndu projet avant de se lancer. Il ajoute que si dans 5 ans ce t\u00e8nement est finalement revendu, \nla commune ne subira pas de perte financi\u00e8re au regard de l\u2019\u00e9volution du prix de l\u2019immobilier \n\u00e0 Miribel. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, indique que la majorit\u00e9 et \nl\u2019opposition ont le m\u00eame souhait : rendre un c\u0153ur \u00e0 cette ville. Il ajoute qu\u2019aucun changement \nn\u2019a \u00e9t\u00e9 fait pendant l\u2019ancien mandat \u00e0 ce niveau-l\u00e0. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, pr\u00e9cise que l\u2019opposition ne remet pas en cause le projet \nde l\u2019\u00e9quipe municipale mais demande uniquement la pr\u00e9sentation d\u2019une prospective. \nGuy MONNIN, 1er adjoint, rappelle que cela fait plusieurs mandats que les \u00e9quipes municipales \ncherchent \u00e0 valoriser le centre-ville en appliquant une strat\u00e9gie d\u2019acquisition de ce c\u00f4t\u00e9 de la \ngrande rue (cf ilot St Romain) avec un plan de transformation \u00e0 long terme de notre ville. \nL\u2019\u00e9quipe actuelle a vu une opportunit\u00e9 dans l\u2019achat de ce t\u00e8nement et l\u2019a saisi. Ne pas la saisir \naurait \u00e9t\u00e9 une erreur. \nHerv\u00e9 GINET, conseiller municipal, comprend que la commune saisisse une telle opportunit\u00e9 \net ajoute que si un acqu\u00e9reur priv\u00e9 s\u2019est positionn\u00e9 sur le projet c\u2019est qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une \nop\u00e9ration rentable, qui le sera donc pour la commune. Il indique \u00e9galement que des d\u00e9penses \n\n \n3/9 \nseront \u00e0 prendre en compte (accessibilit\u00e9, isolation) mais que des loyers seront per\u00e7us chaque \nmois par la commune. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, rappelle que ce ne sont pas ces loyers qui suffiront \u00e0 \nrembourser un projet \u00e0 500 000 \u20ac ainsi que les d\u00e9penses annuelles li\u00e9es au b\u00e2timent. \nJean-Pierre GAITET, Maire, conclue en expliquant que des villes comme Dagneux, Rillieux ou \nTassin-la-Demi-Lune ont su oser faire des d\u00e9penses et rendre leur rue principale agr\u00e9able avec \nun impact \u00e9cologique faible. C\u2019est l\u2019exemple que veut aujourd\u2019hui suivre la commune. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20200924-001 : Attribution de la prime exceptionnelle covid-19 \nVu la loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 modifi\u00e9e portant droits et obligations des fonctionnaires ; \nVu la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la \nfonction publique territoriale, et notamment l'article 88, premier alin\u00e9a ; \nVu la loi n\u00b0 2020-290 du 23 mars 2020 d'urgence pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ; \nVu la loi n\u00b0 2020-473 du 25 avril 2020 de finances rectificative pour 2020 et notamment l\u2019article \n11 ; \nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2020-570 du 14 mai 2020 relatif au versement d'une prime exceptionnelle \u00e0 \ncertains agents civils et militaires de la fonction publique de l'Etat et de la fonction publique \nterritoriale soumis \u00e0 des suj\u00e9tions exceptionnelles pour assurer la continuit\u00e9 des services \npublics dans le cadre de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-\n19 ; \nVu l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 Technique en date du 28 juillet 2020, \nSur le rapport de Monsieur le Maire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e0 la majorit\u00e9 de ses membres \npr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s ; \nConsid\u00e9rant le surcro\u00eet significatif de travail et les suj\u00e9tions exceptionnelles auxquels ont \u00e9t\u00e9 \nsoumis certains agents du personnel de la commune de Miribel, appel\u00e9s \u00e0 exercer leurs \nfonctions en pr\u00e9sentiel pour assurer la continuit\u00e9 du fonctionnement des services durant l\u2019\u00e9tat \nd\u2019urgence sanitaire d\u00e9clar\u00e9 pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ; \nIl sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u2019instituer une prime exceptionnelle destin\u00e9e \u00e0 compenser les \nsuj\u00e9tions exceptionnelles dans le cadre de la lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 pour assurer \nla continuit\u00e9 des services publics.  \nModalit\u00e9s d\u2019attribution :  \nAgents en pr\u00e9sentiel avec contact du public (enfants, adultes) et quel que soit leur temps de \ntravail. \nB\u00e9n\u00e9ficiaires : \n\u2022 \nLes fonctionnaires titulaires et stagiaires  \n\u2022 \nLes agents contractuels de droit public   \n\u2022 \nLes assistants maternels et familiaux employ\u00e9s par les collectivit\u00e9s territoriales \n\u2022 \nLes personnels contractuels de droit priv\u00e9 des \u00e9tablissements publics \nCette prime sera vers\u00e9e aux agents de la police municipale et de la cr\u00e8che familiale, parmi ceux \nmentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b02020-570 pr\u00e9cit\u00e9 ayant exerc\u00e9 leurs fonctions en pr\u00e9sentiel \ndurant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire. \nLe montant de cette prime exceptionnelle par agent est d\u00e9compos\u00e9 comme ci-dessous :  \n\u2022 \nJourn\u00e9e : 28\u20ac \n\n \n4/9 \n\u2022 \n\u00bd journ\u00e9e : 14\u20ac \nCette prime est exon\u00e9r\u00e9e de cotisations sociales et est non imposable. Cette prime n\u2019est pas \nreconductible. \nLe Maire d\u00e9terminera par arr\u00eat\u00e9, les b\u00e9n\u00e9ficiaires et le montant de la prime dans le cadre fix\u00e9 \npar la d\u00e9lib\u00e9ration, ainsi que les modalit\u00e9s de versements. \nLa prime exceptionnelle est cumulable avec tout autre \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration li\u00e9 \u00e0 la \nmani\u00e8re de servir, \u00e0 l'engagement professionnel, aux r\u00e9sultats ou \u00e0 la performance ou vers\u00e9 \nen compensation des heures suppl\u00e9mentaires, des astreintes et interventions dans le cadre de \nces astreintes. \nLa d\u00e9lib\u00e9ration prendra effet \u00e0 compter du 1er octobre 2020 pour ce qui concerne l'attribution \nde cette indemnit\u00e9. \nLes d\u00e9penses correspondantes seront imput\u00e9es au budget sur les cr\u00e9dits correspondants. \nMonsieur MONNIN, adjoint au Maire en charge des ressources humaines, indique que cette \nprime correspond \u00e0 un montant global d\u2019environ 5 500 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle le contenu de la loi : \u00ab les collectivit\u00e9s \nterritoriales [\u2026.], peuvent verser une prime exceptionnelle \u00e0 ceux de leurs agents \nparticuli\u00e8rement mobilis\u00e9s pendant l'\u00e9tat d'urgence sanitaire [\u2026] afin de tenir compte d'un \nsurcro\u00eet de travail significatif durant cette p\u00e9riode. \u00bb \n\u00ab Sont consid\u00e9r\u00e9s comme particuli\u00e8rement mobilis\u00e9s [\u2026] les personnels pour lesquels \nl'exercice des fonctions a, en raison des suj\u00e9tions exceptionnelles auxquelles ils ont \u00e9t\u00e9 soumis \npour assurer la continuit\u00e9 du fonctionnement des services, conduit \u00e0 un surcro\u00eet significatif de \ntravail, en pr\u00e9sentiel ou en t\u00e9l\u00e9travail ou assimil\u00e9. \u00bb \nElle salue le travail des agents de la commune et ajoute ne pas comprendre l\u2019interpr\u00e9tation du \ntexte faite par la municipalit\u00e9. En effet, il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pris en compte les agents ayant eu un \nsurcro\u00eet significatif de travail en t\u00e9l\u00e9travail. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que l\u2019\u00e9quipe actuelle n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9sente pendant du \nconfinement pour savoir comment chacun avait travaill\u00e9. La d\u00e9cision prise l\u2019a \u00e9t\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 \n\u00eatre le plus juste possible. C\u2019est une d\u00e9cision d\u00e9mocratique prise en accord avec les syndicats \nlors du CT et du CHSCT du mois de juillet. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique savoir que certains agents en t\u00e9l\u00e9travail ont fait \ndes heures suppl\u00e9mentaires. Elle rappelle que malgr\u00e9 l\u2019avis des syndicats, c\u2019est le Maire qui \nprend la d\u00e9cision finale. Elle ajoute \u00eatre surprise de cette d\u00e9cision qui ne respecte pas la loi de \nmani\u00e8re stricte. Elle se r\u00e9jouie toutefois pour les agents qui pourront b\u00e9n\u00e9ficier de cette prime. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, explique que l\u2019\u00e9quipe municipale \na la chance d\u2019\u00eatre entour\u00e9e de gens comp\u00e9tents (les services de la commune) ayant \nconnaissance de la situation, qui les ont accompagn\u00e9s dans leur prise de d\u00e9cision. \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, demande ce qu\u2019il en est du service scolaire qui a eu une \ntr\u00e8s grosse charge de travail. \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que l\u2019\u00e9quipe municipale n\u2019\u00e9tait pas l\u00e0 durant la crise et ne \nsait pas ce qui s\u2019est pass\u00e9. \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si l\u2019\u00e9quipe municipale a connaissance de \nce qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 ce niveau dans les autres communes de la CCMP. \nGuy MONNIN, 1er adjoint, indique ne pas savoir. \nAvec 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Alain ROUX et Marie-Chantal \nJOLIVET) et 22 voix pour, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une prime exceptionnelle \nCOVID-19 aux agents de la collectivit\u00e9 suivants : agents de la police municipale et de la cr\u00e8che \n\n \n5/9 \nfamiliale en pr\u00e9sentiel avec contact du public (enfants, adultes) et autorise le Maire \u00e0 prendre \nles arr\u00eat\u00e9s nominatifs individuels d\u2019attribution. \n \nP FINANCES \nDL-20200924-002 : D\u00e9cision modificative n\u00b0 1 \u2013 Budget communal \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et plus particuli\u00e8rement l\u2019article L.1612-11,  \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 30 juillet 2020 approuvant le budget 2020 de la \nville ; \nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der aux ouvertures et virements de cr\u00e9dits tels que figurant \ndans le tableau comptable annex\u00e9 pour faire face, dans de bonnes conditions, aux op\u00e9rations \nfinanci\u00e8res et comptables indispensables \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de la ville ; \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les modifications du budget \nprincipal, qui porteront sur : \n\u2022 \nL\u2019augmentation de cr\u00e9dits de 18 000 \u20ac en recette de fonctionnement, au chapitre 042 \nop\u00e9rations d\u2019ordre de transfert entre section, \u00e0 l\u2019article 777 Quote-part des subventions \nd\u2019investissement transf\u00e9r\u00e9es au compte de r\u00e9sultat, et en d\u00e9penses d\u2019investissement \nau chapitre 040 op\u00e9rations d\u2019ordres de transfert entre section, \u00e0 l\u2019article 13911 Etats et \n\u00e9tablissements nationaux ; pour ajuster l\u2019int\u00e9gration des subventions per\u00e7ues sur des \nbiens amortissables. \n\u2022 \nL\u2019augmentation de cr\u00e9dits 18 000 \u20ac en d\u00e9penses de fonctionnement au 023 Virement \n\u00e0 la section d\u2019investissement, et en recettes d\u2019investissement au 021 Virement de la \nsection de fonctionnement, pour compenser les mouvements pr\u00e9c\u00e9dents \n\u2022 \nLe transfert de cr\u00e9dits dans la section de fonctionnement en d\u00e9penses par \nl\u2019augmentation de 550 \u20ac des d\u00e9penses au chapitre 66 charges financi\u00e8res, \u00e0 l\u2019article \n66111 int\u00e9r\u00eats r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance, et la diminution du m\u00eame montant du 022 d\u00e9penses \nimpr\u00e9vues, pour permettre le r\u00e8glement d\u2019int\u00e9r\u00eats de l\u2019emprunt inscrit. \n\u2022 \nL\u2019augmentation de cr\u00e9dits de 455 000 \u20ac \u00e0 l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 191 Acquisitions immobili\u00e8res \n2020, pour permettre la r\u00e9alisation d\u2019une acquisition immobili\u00e8re. \n\u2022 \nL\u2019inscription de cr\u00e9dits nouveaux de 500 000 \u20ac en recettes d\u2019investissement au chapitre \n16 emprunts et dettes assimil\u00e9es, \u00e0 l\u2019article 1641 emprunt en euros, pour financer les \nop\u00e9rations d\u2019investissement de l\u2019exercice, et notamment les acquisitions immobili\u00e8res. \n\u2022 \nLa diminution de cr\u00e9dits de 180 000 \u20ac en recettes d\u2019investissement au 024 Produits des \ncessions, pour prendre en compte la non-r\u00e9alisation d\u2019une cession. \n\u2022 \nLa diminution de cr\u00e9dits en d\u00e9penses d\u2019investissement, de 50 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration \nn\u00b0182 Extension \u00e9cole Mas Rillier, de 50 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration n\u00b0190 Extension \u00e9cole \njean de la fontaine, et de 35 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration n\u00b0163 rue du bourg, pour compenser \nles variations pr\u00e9c\u00e9dentes. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, explique que cette d\u00e9cision \nmodificative a pour objet l\u2019ajout d\u2019une nouvelle op\u00e9ration de 500 000 \u20ac pour l\u2019achat du \nt\u00e8nement situ\u00e9 959 Grande rue. Pour permettre cette op\u00e9ration, l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation de \nl\u2019ancienne gendarmerie a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e et l\u2019\u00e9tude pour l\u2019extension des \u00e9coles Henri Deschamps \net du Mas Rillier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9e de 3 mois. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande quand est pr\u00e9vu le vote du budget. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que le vote du budget est pr\u00e9vu pour mars. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que de ce fait, le retard de l\u2019\u00e9tude sera plus de \nl\u2019ordre du 6 mois que de 3 mois et qu\u2019il est urgent que cette \u00e9tude soit r\u00e9alis\u00e9e. \n\n \n6/9 \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un sujet pris en compte par la municipalit\u00e9. Une \nvisite des \u00e9coles est d\u2019ailleurs pr\u00e9vue le mardi suivant le conseil municipal. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande pourquoi les travaux pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019ancienne \ngendarmerie sont annul\u00e9s. Le b\u00e2timent est d\u00e9labr\u00e9 et n\u00e9cessite une intervention technique \nnotamment afin d\u2019am\u00e9liorer son isolation. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019un document officiel est manquant sur ce dossier. \nAucune d\u00e9cision ne sera prise en l\u2019absence de ce document. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande de quel document il s\u2019agit. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un acte notari\u00e9. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, trouve dommage que soit d\u00e9cal\u00e9 l\u2019\u00e9tude \nd\u2019extension des \u00e9coles et demande \u00e0 quoi est d\u00fb ce d\u00e9calage. \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, explique que ce d\u00e9calage a pour \nbut de permettre le financement de l\u2019acquisition du t\u00e8nement pr\u00e9sent\u00e9 dans les d\u00e9cisions \nd\u2019intentions d\u2019ali\u00e9ner dans le cadre des d\u00e9cisions du Maire. \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Alain ROUX et Marie-Chantal \nJOLIVET) et 22 voix pour, l\u2019assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b01 \u00e0 appliquer au \nbudget. \n \nB VIE SCOLAIRE \nDL-20200924-003 : Modification des r\u00e8glements de fonctionnement p\u00e9riscolaire \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire charg\u00e9 des affaires scolaires, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e sa \nd\u00e9lib\u00e9ration du 25 mai 2018 approuvant les r\u00e8glements int\u00e9rieurs des temps p\u00e9riscolaires. \nIl pr\u00e9sente les projets de r\u00e8glements int\u00e9rieurs modifi\u00e9s suite \u00e0 l\u2019obligation de scolarisation \ndes enfants de 3 ans (Loi Ecole de la confiance), \u00e0 savoir : \na. R\u00e8glement Int\u00e9rieur des garderies p\u00e9riscolaires \nb. R\u00e8glement Int\u00e9rieur des restaurants scolaires \nc. R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Temps d\u2019Animation El\u00e9mentaires (TAE) et \u00e9tudes \nd. R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Temps d\u2019Accueil Maternelles (T.A.M.) \nCes modifications permettront d\u2019adapter les r\u00e8glements aux besoins des familles et d\u2019accueillir \nles enfants sur les temps p\u00e9riscolaires d\u00e8s leur inscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les r\u00e8glements int\u00e9rieurs pr\u00e9sent\u00e9s et habilite le Maire \u00e0 \nles signer. \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20200924-004 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et vie associative, \nrappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 27 septembre 2019 approuvant le r\u00e8glement de \nfonctionnement de la cr\u00e8che familiale. \nLa cr\u00e8che familiale est un \u00e9tablissement municipal qui accueille des enfants \u00e0 partir de 10 \nsemaines, jusqu\u2019\u00e0 4 ans, au domicile des assistantes maternelles (asmat) employ\u00e9es par la \nmunicipalit\u00e9 et agr\u00e9\u00e9es par le conseil d\u00e9partemental. \nLe projet de la cr\u00e8che familiale a \u00e9t\u00e9 retravaill\u00e9 par l\u2019ancienne \u00e9quipe municipale, pour \nr\u00e9pondre \u00e0 plusieurs enjeux : \n\n \n7/9 \n\u2022 \nD\u00e9velopper une offre d\u2019accueil public, compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019offre priv\u00e9e en r\u00e9pondant \naux besoins non ou partiellement couverts du territoire tels que l\u2019accueil p\u00e9riscolaire et \nextrascolaire, l\u2019accueil sur des horaires sp\u00e9cifiques et atypiques, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation, \nle retour \u00e0 l\u2019emploi et l\u2019insertion des familles, l\u2019accueil d\u2019enfants en situation de \nhandicap (ESH). \n\u2022 \nPermettre une meilleure lisibilit\u00e9 pour les familles de la sp\u00e9cificit\u00e9 de cet \u00e9tablissement \nd\u2019accueil du jeune enfant. \n\u2022 \nAnticiper la baisse du nombre d\u2019assistantes maternelles en favorisant la formation et le \nrecrutement de nouvelles professionnelles sur le territoire, en lien avec le relais \nassistantes maternelles. \nAvec l\u2019arriv\u00e9e de la nouvelle municipalit\u00e9 (04/07/2020), le projet tel que d\u00e9crit ci-dessus doit \n\u00eatre revisit\u00e9 en concertation avec les int\u00e9ress\u00e9s (asmat, familles, nouveaux \u00e9lus). \nSeules les dispositions concernant le fichier Filou\u00e9 (dispositif CAF) et la modification des plages \nhoraires de garde seront propos\u00e9es. Les horaires de garde passeront de 7h00/19h00 \u00e0 \n6h00/20h00 afin de r\u00e9pondre \u00e0 une demande d\u2019horaires atypiques des familles. \nUne \u00e9valuation de cette mesure sera effectu\u00e9e en cours d\u2019ann\u00e9e afin de juger de la pertinence \nde cette adaptation. \nLe projet de r\u00e8glement de fonctionnement, annexe du contrat des assistantes maternelle, a \u00e9t\u00e9 \nmodifi\u00e9 en cons\u00e9quence.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, est ravie que ce projet soit port\u00e9 par la nouvelle \nmunicipalit\u00e9. Elle rappelle que la cr\u00e8che familiale doit \u00eatre p\u00e9renne dans le temps et que le but \ndu projet \u00e9tait de proposer des horaires d\u2019accueil atypiques pour r\u00e9pondre aux besoins de \ncertains parents. \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et vie associative, indique \navoir rencontr\u00e9 les assistantes maternelles, qu\u2019une phase de concertation aura lieu et qu\u2019une \nphase d\u2019\u00e9valuation sera mise en place. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale \nmodifi\u00e9 et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200924-005 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2019 de la SPL SEGAPAL \u2013 Gestion \ndes Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont \nEn application de l\u2019article L 1524-5 \u2013 alin\u00e9a 4 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,  \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, repr\u00e9sentant la Commune aupr\u00e8s de l\u2019assembl\u00e9e \nsp\u00e9ciale et de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de de la SPL \u00ab Gestion des Espaces Publics du Rh\u00f4ne \nAmont \u00bb, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le rapport de gestion 2019 de cet organisme dont la \npr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 4). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h25. \n \n \n\n \n8/9 \nANNEXE 1 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 24/09/2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 18/09/2020 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n05/03/2020 \nAvenant n\u00b06 au bail d\u2019occupation d\u2019un \ngarage situ\u00e9 14 mont\u00e9e de la Grande \nPerri\u00e8re et occup\u00e9 par un particulier \n62,96 \u20ac /mois \nPOPULATION \n05/03/2020 \nAvenant n\u00b014 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlocal situ\u00e9 1104 Grande rue au profit de \nl\u2019office du tourisme \n841,97 \u20ac /mois \nPOPULATION \n05/03/2020 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 83 rue des Terreaux et \noccup\u00e9 par un particulier \n427,48 \u20ac /mois \nPOPULATION \n05/03/2020 \nAvenant n\u00b010 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 2036 mont\u00e9e Neuve et \noccup\u00e9 par un particulier \n562,15 \u20ac /mois \nPOPULATION \n05/03/2020 \nAvenant n\u00b018 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 70 avenue des Balmes et \noccup\u00e9 par un particulier \n364,33 \u20ac /mois \nPOPULATION \n06/04/2020 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlocal situ\u00e9 1011 Grande rue et occup\u00e9 par \nun commer\u00e7ant \n1 168,35 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n06/04/2020 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlocal situ\u00e9 783 route de Strasbourg et \noccup\u00e9 par un commer\u00e7ant \n1 349,50 \u20ac \n/mois \nTRAVAUX \n15/04/2020 \nAvenant du march\u00e9 de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \npour la requalification de la rue du Bourg \nTitulaire du march\u00e9 : DYNAMIC CONCEPT \n21685,66\u20ac HT  \n26022,48 \u20ac TTC \nPOPULATION \n15/06/2020 \nRenouvellement de la convention de mise \n\u00e0 disposition des locaux situ\u00e9s 17 rue \nJoseph Carre au profit de l\u2019association \nULM pour une dur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n28/07/2020 \nAvenant n\u00b011 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 17 rue Joseph Carre et \noccup\u00e9 par un particulier \n552,28 \u20ac /mois \n \n \n \n\n \n9/9 \nPOPULATION \n04/08/2020 \nAvenant n\u00b011 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlocal situ\u00e9 passage Paravis et occup\u00e9 par \nune association \n240,03 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n22/08/2020 \nAvenant n\u00b015 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 8 rue de l\u2019h\u00f4tel de ville et \noccup\u00e9 par un particulier \n292,02 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/08/2020 \nAvenant n\u00b05 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 2141 Grande rue et occup\u00e9 \npar un particulier \n521,23 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n28/08/2020 \nAvenant n\u00b03 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 70 avenue des Balmes et \noccup\u00e9 par un particulier \n521,23 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n07/09/2020 \nListe des concessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es \nentre le 20/02/2020 et le 03/09/2020 jointe \n(annexe 2) \nN\u00c9ANT \nURBANISME \n07/09/2020 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA) du \n28/12/2019 au 04/09/2020 jointe (annexe \n3) \nN\u00c9ANT \n \n", "publication_date": "09/01/2022"}