{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTM3LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1937-compte-rendu-34/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 24 f\u00e9vrier 2022 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \n \nX \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 5e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 6e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 7e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \n \nX \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nAnne-Christine DUBOST \n \nAnnie CHATELARD \nHerv\u00e9 GINET \nSonia FAVI\u00c8RE \nMarion M\u00c9LIS \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nVanessa GERONUTTI \nJean-Pierre GAITET \nMargaux CHAROUSSET \n \nNathalie DESCOURS \nAbsente \u00e0 partir de 19h38 (d\u00e9lib\u00e9rations 3 \u00e0 9) \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de \nla S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 20 JANVIER 2022 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique que contrairement \u00e0 ce qui est indiqu\u00e9 page \n3 du compte-rendu, il a transmis une lettre de d\u00e9mission de ses fonctions d\u2019adjoint courant \navril 2021 et non en septembre 2021. Il pr\u00e9cise avoir d\u00e9pos\u00e9 cette lettre directement dans la \nbo\u00eete aux lettres de Monsieur le Maire suite \u00e0 son intervention relative au Th\u00e9\u00e2tre Allegro.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que cette demande de rectification sera prise en compte. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du conseil municipal du 20 janvier 2022. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, Jean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente au Conseil Municipal les d\u00e9cisions prises dans le \ncadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 1 \net 2).  \n\n \n2/12 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220224-001 : Indemnit\u00e9s de fonction des \u00e9lus \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les d\u00e9lib\u00e9rations suivantes : \n- \nDL-20200723-002 en date du 23 juillet 2020 fixant l\u2019indemnit\u00e9 des \u00e9lus suite au \nrenouvellement du conseil municipal,  \n- \nDL-20220120-001 en date du 20 janvier 2022 d\u00e9cidant de ne pas maintenir un adjoint \ndans ses fonctions d\u2019adjoint au Maire, \n- \nDL-20220120-002 en date du 20 janvier 2022 d\u00e9cidant de r\u00e9duire \u00e0 7 le nombre \nd\u2019adjoints. \nL\u2019exercice des fonctions de Maire, d\u2019adjoint et de conseiller municipal ouvre droit au versement \nd\u2019indemnit\u00e9s de fonctions et il convient de fixer leurs montants suite \u00e0 l\u2019\u00e9volution du nombre \nd\u2019adjoints. \nIl explique qu\u2019il a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 par arr\u00eat\u00e9, les comp\u00e9tences suivantes \u00e0 deux conseillers municipaux : \n- \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la prospective et l\u2019am\u00e9nagement \ndes groupes scolaires (relation avec les \u00e9tablissements scolaires, relation avec les \nparents d\u2019\u00e9l\u00e8ve, gestion du patrimoine communal et des locataires, suivi des \ncommissions de s\u00e9curit\u00e9), \n- \nHerv\u00e9 GINET, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour le conseil et le suivi des travaux \nb\u00e2timents. \nLe nombre de conseillers d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s passe de 2 \u00e0 4 et il propose de r\u00e9partir l\u2019enveloppe du 8\u00e8me \nadjoint entre ces conseillers d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s afin d\u2019augmenter leur indemnit\u00e9. Les indemnit\u00e9s du \nMaire et des adjoints restent quant \u00e0 elles inchang\u00e9es. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur la possibilit\u00e9 d\u2019attribuer des d\u00e9l\u00e9gations \n\u00e0 des conseillers municipaux alors que tous les postes d\u2019adjoints ne sont pas pourvus. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que le nombre d\u2019adjoints est librement choisi par d\u00e9cision \ndu conseil municipal et que ce choix n\u2019impacte en rien la possibilit\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer certaines \ncomp\u00e9tences \u00e0 des conseillers municipaux. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si l\u2019enveloppe annuelle globale est \ntouch\u00e9e par cette d\u00e9cision et souhaite conna\u00eetre son montant. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que l\u2019enveloppe annuelle d\u2019un montant de 145 000 \u20ac reste \ninchang\u00e9e. Seule sa r\u00e9partition a \u00e9volu\u00e9. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande un rappel du nom des deux autres \nconseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019il s\u2019agit de Jean-Michel LADOUCE et de Tanguy \nNAZARET. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, \nAlain ROUX et Patricia DRAI), l\u2019Assembl\u00e9e fixe le montant des indemnit\u00e9s pour l\u2019exercice \neffectif des fonctions de la mani\u00e8re suivante : \n- \nUn taux d\u2019indemnit\u00e9s octroy\u00e9es au Maire de 64,45% de l\u2019indice brut terminal de \nl\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique, \n- \nUn taux d\u2019indemnit\u00e9s octroy\u00e9es au 1er adjoint de 39,55% de l\u2019indice brut terminal de \nl\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique, \n- \nUn taux d\u2019indemnit\u00e9s octroy\u00e9es aux 6 autres adjoints de 29,04 % de l\u2019indice brut \nterminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique, \n- \nUn taux d\u2019indemnit\u00e9s octroy\u00e9es aux 4 conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de 12,37% de \nl\u2019indice brut terminal de l\u2019\u00e9chelle indiciaire de la fonction publique, \n- \nAucune indemnit\u00e9 octroy\u00e9e aux conseillers municipaux. \n\n \n3/12 \nR URBANISME \nDL-20220224-002 : Modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les conditions dans lesquelles la proc\u00e9dure \nde modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e et \u00e0 quelle \n\u00e9tape elle se situe. \nL\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal AR\u201320210426-818 du 26 avril 2021 a engag\u00e9 la cinqui\u00e8me proc\u00e9dure de \nmodification de droit commun du PLU de Miribel pour mieux encadrer les conditions de \nd\u00e9veloppement du tissu urbain dans l\u2019attente de la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale dont l\u2019objet est le suivant :  \n- \nRestructuration urbaine : affecter \u00e0 certains secteurs des zonages mieux adapt\u00e9s pour \nconforter le d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel de la commune en secteur urbanis\u00e9 \u00e0 \nrequalifier ou faciliter les restructurations commerciales ; \n- \nPrendre les dispositions pour garantir la mise en \u0153uvre de projets urbains coh\u00e9rents, \nglobaux et exemplaires au droit du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC Centre-Ville et de ses abords \nimm\u00e9diats ; \n- \nR\u00e9ajuster certains emplacements r\u00e9serv\u00e9s et int\u00e9grer un p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019attente de projet \n\u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019un d\u2019entre eux ; \n- \nCompl\u00e9ter les annexes et notamment int\u00e9grer un lin\u00e9aire de protection commerciale \nselon les dispositions pr\u00e9vues au titre de l\u2019article L123-1-5-7 bis du code de \nl\u2019urbanisme ; \n- \nClarifier et am\u00e9liorer la compr\u00e9hension de certaines dispositions du r\u00e8glement ; \ncorriger des erreurs mat\u00e9rielles ; \n- \nInt\u00e9grer la nouvelle palette de couleurs retenue dans l\u2019article 11 (aspect ext\u00e9rieur des \nconstructions) des zones urbaines.  \nLe 20 mai 2021, un droit de pr\u00e9emption urbain a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \nmunicipal sur les fonds artisanaux, fonds de commerce, baux commerciaux et terrains affect\u00e9s \naux commerces. Les modalit\u00e9s de la concertation ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es. \nLa concertation s'est d\u00e9roul\u00e9e du 1er juillet 2021 au 04 octobre 2021. \nLe 22 juillet 2021, les Personnes Publiques Associ\u00e9es (PPA) ont \u00e9t\u00e9 destinataires du dossier de \nmodification sur lequelle leurs observations \u00e9taient sollicit\u00e9es. Elles ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es de la \ntenue d'une r\u00e9union des PPA le 15 septembre 2021.   \nSuite \u00e0 cette concertation certains ajustements ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s.  \nLe projet a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 21 octobre 2021 apr\u00e8s avoir tir\u00e9 \nle bilan de la concertation qui souligne que les attentes sont nombreuses et pourront faire \nl'objet d'une r\u00e9flexion dans le cadre d'une r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale. \nLe 22 octobre 2021, l'avis des Personnes Publiques Associ\u00e9es sur le dossier approuv\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \nsollicit\u00e9. \nL\u2019enqu\u00eate publique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 25 octobre 2021 au 17 d\u00e9cembre 2021. En parall\u00e8le, le \nconseil municipal a approuv\u00e9 l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation la zone 2 AU des Pr\u00e9s C\u00e9lestin par \nd\u00e9lib\u00e9ration du 25 novembre 2021. \nSuite \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique, le 23 d\u00e9cembre 2021, Madame le commissaire enqu\u00eateur a remis \n\u00e0 Monsieur le Maire le proc\u00e8s-verbal de l\u2019enqu\u00eate publique avec les questions et observations \nauxquelles la collectivit\u00e9 a r\u00e9pondu le 05 janvier 2022. \nLe 13 janvier 2022, Madame le commissaire enqu\u00eateur a \u00e9mis un avis favorable sans r\u00e9serve \nau projet de modification du PLU. Elle a transmis son rapport et ses conclusions qui ont \u00e9t\u00e9 \npubli\u00e9s sur le site internet de la ville le 31 janvier 2022. \n\n \n4/12 \nIl indique que la d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9sent\u00e9e ce jour \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e a pour objet l\u2019approbation de la \nmodification de droit commun du PLU. Florence PARIS, repr\u00e9sentant le cabinet Condition \nUrbaine, est pr\u00e9sente pour r\u00e9pondre aux questions des \u00e9lus. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaite obtenir quelques pr\u00e9cisions concernant \nl\u2019Orientation d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation (OAP) des Pr\u00e9s C\u00e9lestin. Elle revient sur \nles pr\u00e9c\u00e9dents \u00e9changes relatifs \u00e0 la pr\u00e9servation des jardins des riverains situ\u00e9s au sud de la \nzone. La municipalit\u00e9 avait indiqu\u00e9 qu\u2019elle pr\u00e9serverait les jardins. Or, \u00e0 la lecture du projet, il \nsemblerait que trois riverains soient impact\u00e9s. Elle souhaite savoir s\u2019il s\u2019agit d\u2019un projet de \nprincipe qui sera affin\u00e9 ou si ce projet est aujourd\u2019hui presque op\u00e9rationnel. \nFlorence PARIS indique qu\u2019une OAP est une orientation. Il s\u2019agit d\u2019un plan de principe qui sera \naffin\u00e9. L\u2019id\u00e9e est de donner une orientation aux futurs am\u00e9nagements de la zone. Par ailleurs, \nil est impossible de d\u00e9roger au PLU actuel. Ainsi, pour une parcelle limitrophe de l\u2019OAP, les \nr\u00e8gles du PLU restent applicables. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, fait allusion \u00e0 la voirie qui, au d\u00e9part, suivait le trac\u00e9 de \nl\u2019OAP et qui aujourd\u2019hui la coupe. \nFlorence PARIS r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une orientation de principe. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, pose trois questions : \n1. Une \u00e9tude financi\u00e8re de l\u2019OAP des Pr\u00e9s C\u00e9lestin a-t-elle \u00e9t\u00e9 faite ? En effet, des \nam\u00e9nagements sont \u00e0 pr\u00e9voir, notamment sur la collecte des eaux pluviales. Il \nsemblerait que le r\u00e9seau actuel soit d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9. \n2. Quel est le projet pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me ? \n3. Une remarque relative \u00e0 la mixit\u00e9 des logements sociaux a \u00e9t\u00e9 faite par Madame le \ncommissaire enqu\u00eateur. L\u2019\u00e9quipe municipale va-t-elle prendre en compte cette \nremarque ? \nFlorence PARIS r\u00e9pond aux questions 2 et 3 : \n2. La loi impose la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux pluviales \u00e0 la parcelle. Cette probl\u00e9matique sera \ndonc obligatoirement prise en compte. \n3. Madame le commissaire enqu\u00eateur n\u2019a pas formul\u00e9 de remarque au sujet de la mixit\u00e9 \nsociale mais un questionnement \u00e0 destination de la collectivit\u00e9 qui a formul\u00e9 la r\u00e9ponse \nsuivante : le projet de c\u0153ur de ville sera un programme sans int\u00e9gration de logement \nsocial en raison de sa localisation. En effet, ce programme jouxte le quartier des Pr\u00e9s \nc\u00e9lestins majoritairement compos\u00e9 de logements sociaux. Le projet doit permettre un \nr\u00e9\u00e9quilibrage de la mixit\u00e9 sociale dans le c\u0153ur de ville. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond \u00e0 la premi\u00e8re question et indique qu\u2019un budget de \n300 000 \u20ac est allou\u00e9 au projet dans le cadre de la Programmation Pluriannuelle \nd\u2019Investissement. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, remercie Madame PARIS, le cabinet Condition Urbaine \net Madame SOCHAY, responsable du service Urbanisme de la ville de Miribel, pour leur travail \nayant permis d\u2019aboutir \u00e0 un avis favorable sans r\u00e9serve de Madame le commissaire enqu\u00eateur. \nJean-Pierre GAITET, Maire, s\u2019associe \u00e0 ces remerciements. \nAvec 21 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Marie-Chantal JOLIVET, Alain \nROUX et Patricia DRAI), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la modification de droit commun du Plan Local \nd'Urbanisme. \n \n \n \n\n \n5/12 \nP FINANCES \nDL-20220224-003 : Tenue du d\u00e9bat relatif au rapport sur les orientations budg\u00e9taires \npour l\u2019exercice 2022 \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que conform\u00e9ment \n\u00e0 l\u2019article L.2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \u00ab dans les Communes de 3 \n500 habitants et plus, le Maire pr\u00e9sente au Conseil Municipal, dans un d\u00e9lai de deux mois \npr\u00e9c\u00e9dant l'examen du budget, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires, les engagements \npluriannuels envisag\u00e9s, ainsi que sur la structure et la gestion de la dette \u00bb.  \nIl pr\u00e9sente le rapport sur les orientations budg\u00e9taires qui donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat.  \nDans un premier temps, il rappelle le contexte \u00e9conomique : \n- \nA l\u2019\u00e9chelle mondiale : la croissance \u00e9conomique \u00e0 5,9 % pr\u00e9vue sur 2021 devrait se \npoursuivre \u00e0 4,9 % en 2022, \n- \nA l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne : apr\u00e8s une r\u00e9cession de 6,3 % en 2020, le PIB retrouve une \ncroissance de 5 % en 2021 et une perspective \u00e0 4,3 % en 2022. \n- \nA l\u2019\u00e9chelle nationale : apr\u00e8s une r\u00e9cession de 8 % en 2020, la croissance est pr\u00e9vue \u00e0 \n6,3 % en 2021, et \u00e0 3,9 % en 2022. \n- \nA l\u2019\u00e9chelle locale : \no La dynamique immobili\u00e8re \u00e0 Miribel est soutenue gr\u00e2ce aux taxes additionnelles \naux droits de mutation, \no La comp\u00e9tence assainissement de la commune, a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) en 2020, \no L\u2019op\u00e9ration d\u2019urbanisme de la ZAC Centre-Ville a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9e en 2021. \nDans un deuxi\u00e8me temps, il pr\u00e9sente les \u00e9volutions sur la section de fonctionnement du \nbudget communal sur la p\u00e9riode 2016-2021 : \n- \nCharges de fonctionnement : il souligne la diminution des charges sur l\u2019exercice 2020 \nen raison de l\u2019impact de la crise sanitaire. En 2021, une augmentation des charges de \n19,63% s\u2019explique par la reprise d\u2019activit\u00e9s de la collectivit\u00e9, major\u00e9e par l\u2019inflation sur \nl\u2019exercice, la cr\u00e9ation du centre de vaccination et la r\u00e9alisation d\u2019un programme \nd\u2019entretien de la voirie. Il pr\u00e9cise que les charges de fonctionnement de la commune \nde Miribel rapport\u00e9es au nombre d\u2019habitants sont inf\u00e9rieures \u00e0 celles de la moyenne \ndes communes de la strate de 5 000 \u00e0 10 000 habitants et des communes de la strate \nde 10 000 \u00e0 20 000 habitants. \n \n- \nGestion de la masse salariale : il explique que les charges de personnel ont augment\u00e9 \nde 500 000 \u20ac entre 2015 et 2020 tandis que sur la p\u00e9riode 2020-2021, ces charges ne \nprogressent que de 0,1 % en moyenne. Il indique \u00e9galement que la bonne gestion de \nla masse salariale depuis 2020 a permis de r\u00e9sorber le nombre d\u2019emplois non titulaires \net de stabiliser les emplois titulaires. Il rappelle que cette gestion optimis\u00e9e de la masse \nsalariale \u00e9tait l\u2019une des promesses de campagne de l\u2019\u00e9quipe municipale. Il se r\u00e9jouit \naujourd\u2019hui que la masse salariale soit contenue et que l\u2019objectif soit rempli. Il remercie \nGuy MONNIN, premier adjoint, et Elodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, \npour la bonne gestion des ressources humaines de la commune. Pour illustrer cette \ngestion, il pr\u00e9sente un comparatif des charges en personnel de la commune avec les \ncommunes de la strate de 5 000 \u00e0 10 000 habitants (inf\u00e9rieures de 40 \u20ac/habitant) ainsi \nqu\u2019avec les communes de la strate de 10 000 \u00e0 20 000 habitants (inf\u00e9rieures de 150 \n\u20ac/habitant). \n \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, quitte la s\u00e9ance \u00e0 19h38. \n \n\n \n6/12 \n- \nRecettes :  \no Dotations de l\u2019\u00e9tat : il explique que la commune subit la baisse r\u00e9guli\u00e8re de la \ndotation globale de fonctionnement depuis 2011, accentu\u00e9e en 2020 par la \nsuppression de dotation de solidarit\u00e9 rurale. Ainsi, sur 10 ans, la perte annuelle \ndes recettes de la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 564 323 \u20ac. \no Recettes exceptionnelles : les recettes exceptionnelles per\u00e7ues (cessions de \nterrains, aides exceptionnelles et att\u00e9nuation de charges) ont permis de \nmaintenir les recettes de fonctionnement. Toutefois, il pr\u00e9cise que ces apports \nsont ponctuels et particuli\u00e8rement irr\u00e9guliers. \no Imp\u00f4ts locaux : la principale ressource de la commune provient de la fiscalit\u00e9 \ncompos\u00e9e de la mani\u00e8re suivante : \n\u25aa \nLe produit des contributions directes : taxes d\u2019habitation, taxes de \nfoncier b\u00e2ti et de foncier non b\u00e2ti,  \n\u25aa \nLa fiscalit\u00e9 revers\u00e9e par la CCMP : attribution de compensations et \ndotations de solidarit\u00e9 communautaires \n\u25aa \nLe produit de taxes diverses : Fonds National de Garantie Individuelle \ndes Ressources, taxe sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, taxes additionnelles aux droits de \nmutation, etc.  \nIl explique que lors des pr\u00e9c\u00e9dents mandats, il n\u2019y a pas eu de volont\u00e9 politique \nd\u2019augmenter l\u2019imp\u00f4t. Par cons\u00e9quent, la commune doit aujourd\u2019hui rattraper le \nretard engendr\u00e9. En effet, au regard des imp\u00f4ts per\u00e7us par les communes de \nm\u00eame strate, il existe un diff\u00e9rentiel de possibilit\u00e9 d'investissement d\u2019un \nmontant de 1 840 000\u20ac annuel soit 11 040 000 \u20ac pour la dur\u00e9e d\u2019un mandat. Il \npr\u00e9cise qu\u2019il ne sera pas possible de rattraper ce retard en un seul mandat.  \n \n- \nAutofinancement : il explique que la capacit\u00e9 d\u2019autofinancement de la commune se \nr\u00e9duit tandis que dans les communes de m\u00eame strate celle-ci stagne. En effet, l\u00e0 o\u00f9 les \ncommunes de m\u00eame strate ont de la constance dans leur capacit\u00e9 d\u2019autofinancement \nnotamment par la ma\u00eetrise des taxes et des d\u00e9penses, la commune de Miribel voit ses \nd\u00e9penses augmenter de mani\u00e8re plus accentu\u00e9e. Il pr\u00e9cise que l\u2019une des \ncaract\u00e9ristiques de la diminution de l\u2019autofinancement de la commune est l\u2019application \nde la p\u00e9r\u00e9quation qui retire des recettes \u00e0 la commune de Miribel en raison de sa base \nfiscale \u00e9lev\u00e9e pour les redistribuer \u00e0 des communes ayant moins de ressources. Il \nconclut sur la n\u00e9cessit\u00e9 de stabiliser les recettes et de contr\u00f4ler les d\u00e9penses afin de \nparvenir \u00e0 une gestion du budget similaire \u00e0 celle des communes de m\u00eame strate. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, remercie Jean-Jacques NEUVEUT, directeur \ndes finances, pour sa bonne gestion du budget communal. \nDans un troisi\u00e8me temps, il pr\u00e9sente les \u00e9volutions sur la section d\u2019investissement du budget \ncommunal sur la p\u00e9riode 2016-2021 : \nLes recettes r\u00e9elles d\u2019investissement sont beaucoup plus variables que celles de \nfonctionnement, car une part importante est li\u00e9e aux op\u00e9rations effectu\u00e9es sur l\u2019exercice \npr\u00e9c\u00e9dent et \u00e0 la nature des op\u00e9rations d\u2019investissement. \nSur 2019, le Fonds de Compensation pour la Taxe sur la Valeur Ajout\u00e9e (FCTVA) de l\u2019exercice \na \u00e9t\u00e9 per\u00e7u en d\u00e9but d\u2019exercice 2020 expliquant la faiblesse de la rubrique fonds divers. En \nparall\u00e8le, la commune a souscrit un emprunt d\u2019un montant de 1,4 millions d\u2019euros pour \nfinancer \nses \ninvestissements \ncompte \ntenu \nde \nl\u2019affaiblissement \nde \nsa \ncapacit\u00e9 \nd\u2019autofinancement. \nEn 2020, les autres recettes r\u00e9elles d\u2019investissement sont \u00e9lev\u00e9es en raison de l\u2019enregistrement \nde la somme de 565 000 \u20ac (contrepartie de la cession gratuite d\u2019un t\u00e8nement immobilier au \nSDIS). La somme \u00e9quivalente est enregistr\u00e9e en d\u00e9pense. \n\n \n7/12 \nEn 2021, ces autres recettes restent \u00e9lev\u00e9es du fait du reversement du budget ZAC Centre-Ville \nau budget communal du solde d\u2019une avance remboursable qui avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour son \nfinancement. Ce reversement repr\u00e9sente 299 000 \u20ac. \nEn dehors de ces variations ponctuelles, il est \u00e0 noter que la proportion des fonds divers est \n\u00e9lev\u00e9e en raison du montant \u00e9lev\u00e9 de la taxe d\u2019am\u00e9nagement (environ 290 000 \u20ac en moyenne \npar an) qui t\u00e9moigne de la dynamique de l\u2019activit\u00e9 fonci\u00e8re sur la commune. \nEn r\u00e9sum\u00e9, la situation financi\u00e8re de la commune est la suivante : \n- \nEn fonctionnement :  \no La progression plus rapide des d\u00e9penses par rapport aux recettes am\u00e8ne une \n\u00e9rosion de l\u2019autofinancement, et par voie de cons\u00e9quence une diminution de la \ncapacit\u00e9 d\u2019investissement, qui a \u00e9t\u00e9 att\u00e9nu\u00e9e par l\u2019augmentation des imp\u00f4ts de \n2021. \no La quasi-stagnation des produits de gestion notamment sous l\u2019effet de la baisse \ndes dotations de l\u2019\u00e9tat et de l\u2019application du FPIC entra\u00eene automatiquement \nune r\u00e9duction de l\u2019autofinancement par le seul effet de l\u2019inflation. \no Il est n\u00e9cessaire de retrouver des marges de man\u0153uvre en fonctionnement en \noptimisant les recettes et en ma\u00eetrisant les d\u00e9penses. La nouvelle \u00e9quipe \nmunicipale s\u2019applique \u00e0 agir en ce sens depuis son \u00e9lection. \n- \nEn investissement : \no Malgr\u00e9 des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat bas, le financement d\u2019investissement par l\u2019emprunt est \nlimit\u00e9 par l\u2019incidence des charges de la dette pouvant \u00e9galement diminuer \nl\u2019autofinancement. \no Le budget pr\u00e9voit un maintien de l\u2019effort de d\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement \u00e0 plus de \n3 200 000 \u20ac, comprenant comme pour le fonctionnement des d\u00e9penses \nimpr\u00e9vues \u00e0 hauteur de 225 000 \u20ac pour faire face aux variations de l\u2019inflation. \nEnfin, il indique que l\u2019\u00e9quipe municipale souhaite conduire une politique de l\u2019\u00e9quipement \ncommunal ambitieuse, ce qui justifie son besoin en financement. Il pr\u00e9sente la Programmation \nPluriannuelle d\u2019Investissements pour le mandat 2020 \u2013 2026 : \nFinancement \nProjets \nMontant \nCommune \nParking ancienne salle des f\u00eates de Echets \n43 000 \u20ac \nCommune \nAncienne gendarmerie \n45 000 \u20ac \nCommune \nBB Allegro \n60 000 \u20ac \nCommune \nAncienne gendarmerie \n65 000 \u20ac \nCommune \nJeux enfants \n100 000 \u20ac \nCommune \nAncienne gendarmerie \n100 000 \u20ac \nCommune \nPassage sous les Balmes \n100 000 \u20ac \nCommune \nPerc\u00e9e verte \u2013 jonction Jos\u00e9phine Guillon \n100 000 \u20ac \nCommune \nPerc\u00e9e verte \u2013 jonction av H. Deschamps / Allegro \n130 000 \u20ac \nCommune \nCity stade Mas Rillier \n150 000 \u20ac \nCommune \nParc Buttard \n200 000 \u20ac \nCommune \nCarr\u00e9 d\u2019or \n200 000 \u20ac \nCommune \nAm\u00e9nagement urbains \u2013 toilettes publiques \n220 000 \u20ac \nCommune \nTravaux sur biens patrimoniaux \n240 000 \u20ac \nCommune \nSkate park \n270 000 \u20ac \nCommune \nFriche industrielle de la gare \n300 000 \u20ac \nCommune \nRue du Bourg \n395 000 \u20ac \nCommune \nExtension \u00e9coles Mas Rillier - modulaires \n400 000 \u20ac \nCommune / CCMP Embellissement \nGrande \nrue \net \nplan \nde \nd\u00e9placement et de circulation \n500 000 \u20ac \nCommune \nAv H. Deschamps : accessibilit\u00e9 \u00e9cole / coll\u00e8ge \n550 000 \u20ac \nCommune \nExtension / r\u00e9novation \u00e9cole des Echets \n1 000 000 \u20ac \n\n \n8/12 \nCommune \nCTM d\u00e9finitif \n1 500 000 \u20ac \nCommune \nParterre \u00e9glise - fin ZAC rue H. Grobon / rue des \n\u00e9coles \n1 500 000 \u20ac \nCommune / CCMP S\u00e9curisation RD 1084 \u2013 Pacification four \u00e0 chaux \nSaint Maurice \n2 000 000 \u20ac \nCommune \nMadone \n2 000 000 \u20ac \nCommune \nR\u00e9fection voiries \u00e0 synchroniser avec eau / \nassainissement \u2013 fibre SIEA \n2 900 000 \u20ac \nCommune \nAm\u00e9nagement secteur h\u00f4tel de ville \n3 000 000 \u20ac \nCommune \nCSC liaison centre-ville / place du march\u00e9 / square \nEgo \n4 000 000 \u20ac \nTotal \n \n22 068 000 \u20ac \nIl pr\u00e9cise qu\u2019en 2021 la municipalit\u00e9 a d\u00fb g\u00e9rer l\u2019urgence de l\u2019agrandissement des \u00e9coles du \nMas Rillier, l\u2019achat de v\u00e9hicules pour la voirie (petite balayeuse) et l\u2019ach\u00e8vement de la r\u00e9fection \nde la rue du Bourg.  \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, remercie Jean-Marc BODET pour la clart\u00e9 de sa \npr\u00e9sentation. Toutefois, il aurait aim\u00e9 avoir une vision du calendrier de r\u00e9alisation de la PPI sur \nla dur\u00e9e du mandat. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, indique qu\u2019un tableau de phasage va \u00eatre \ncommuniqu\u00e9. Il pr\u00e9cise que ce document comporte des projets compl\u00e9mentaires aux \u00e9l\u00e9ments \ncommuniqu\u00e9s dans le ROB, notamment le projet de la Chanal ainsi que celui du Carr\u00e9 d\u2019or. \nUne correction a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e en diminution sur le budget relatif au projet de \nliaison centre-ville. \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, se r\u00e9jouit par ailleurs du projet de cr\u00e9ation d\u2019un skate \npark sur la commune. Il ajoute qu\u2019il faudra se mobiliser lorsque la r\u00e9flexion sur son \nemplacement aura lieu. \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge de la Jeunesse, du Sport et de la Vie Associative, r\u00e9pond \nqu\u2019une analyse est en cours. Une premi\u00e8re r\u00e9union de concertation a d\u00e9j\u00e0 eu lieu et la seconde \nr\u00e9union permettra d\u2019avoir une id\u00e9e plus pr\u00e9cise de la localisation du futur skate park sur la \ncommune.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, regrette l\u2019absence de discours du Maire sur sa vision de \nla commune et du service public. Elle revient sur certains \u00e9l\u00e9ments : \n- \nGestion du personnel : elle conseille \u00e0 la municipalit\u00e9 d\u2019attendre 2022 avant de tirer des \nconclusions sur la stabilit\u00e9 de la masse salariale. Elle rappelle que la commune a connu \nde nombreuses \u00e9volutions et qu\u2019il serait prudent d\u2019attendre un an pour avoir une vision \nstable de la gestion des ressources humaines de la commune. \n- \nImp\u00f4ts : elle pr\u00e9cise que la situation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par Jacques BERTHOU lorsqu\u2019il \u00e9tait \nMaire suite \u00e0 la crise sociale de 2008. Sylvie VIRICEL a, par la suite, choisi de suivre cette \nvoie notamment au regard de la crise des gilets jaunes. L\u2019objectif a toujours \u00e9t\u00e9 de ne \npas alourdir le budget des m\u00e9nages de la commune.  \n- \nSituation de la commune vis-\u00e0-vis des communes de m\u00eame strate : la commune est \ntr\u00e8s loin derri\u00e8re un bon nombre de communes. Elle est d\u2019accord sur ce point. Elle \najoute qu\u2019au vu des \u00e9l\u00e9ments projet\u00e9s, la gestion de l\u2019ancienne \u00e9quipe n\u2019est ni \nd\u00e9sastreuse ni hors sol. \n- \nProjets de l\u2019\u00e9quipe municipale : elle consid\u00e8re que la liste des projets est \u00e9parpill\u00e9e et \nmanque de coh\u00e9rence. Elle trouve qu\u2019il est important que les projets d\u00e9coulent de la \nvision du Maire et qu\u2019une orientation soit donn\u00e9 en ce sens. Elle demande par exemple \ncomment sont int\u00e9gr\u00e9s dans les projets, les sujets tels que l\u2019\u00e9cologie ou la d\u00e9fense des \nservices publics. \n\n \n9/12 \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, r\u00e9pond \u00e0 l\u2019intervention de Sylvie VIRICEL : \n- \nGestion du personnel : la masse salariale est conforme aux objectifs et l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale peut se r\u00e9jouir de cette r\u00e9ussite. Evidemment, des d\u00e9parts d\u2019agents ont eu \nlieu. Il rappelle que plusieurs raisons peuvent pousser un agent \u00e0 changer de \ncollectivit\u00e9 : la volont\u00e9 de conna\u00eetre un autre fonctionnement, la recherche de \nl\u2019\u00e9panouissement professionnel au sein d\u2019une nouvelle \u00e9quipe, etc. Il est normal dans \nnotre soci\u00e9t\u00e9 que les structures (publiques ou priv\u00e9es) connaissent un turn over. Il \npr\u00e9cise que la politique de r\u00e9sorption de l\u2019emploi pr\u00e9caire enclench\u00e9e par la \npr\u00e9c\u00e9dente \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 poursuivie. Ainsi, l\u2019\u00e9quipe municipale a r\u00e9ussi \u00e0 embaucher \ndavantage d\u2019agents sans impacter significativement la masse salariale. \n- \nImp\u00f4ts : il rappelle que la commune de Miribel b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un potentiel fiscal important. \nIl indique qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque des mandats de Jacques BERTHOU, il \u00e9tait facile de ne pas \naugmenter le prix des services au regard de la situation \u00e9conomique des communes. \nToutefois, le maintien d\u2019un niveau tr\u00e8s bas d\u2019imposition \u00e0 Miribel n\u2019\u00e9tait plus pertinent \ndurant le mandat de Sylvie VIRICEL.  \n- \nPPI : il ressort de la PPI une r\u00e9flexion forte sur une dynamique de changement de la \ncommune. Il ajoute que l\u2019\u00e9quipe municipale m\u00e8ne en ce sens une politique ambitieuse \net r\u00e9fl\u00e9chie d\u2019investissement. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise qu\u2019elle ne critique pas l\u2019augmentation n\u00e9cessaire \ndes services. Le choix politique d\u2019alors de ne pas augmenter la taxation dans le but de ne pas \naccentuer les crises sociales travers\u00e9es reste assum\u00e9 par son \u00e9quipe. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle qu\u2019en 2019, l\u2019ancienne \u00e9quipe \u00e0 \nsouscrit un emprunt en raison de l\u2019absence d\u2019augmentation des taxes. A son sens, les recettes \nde la commune n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment valoris\u00e9es. \nGuy MONNIN, premier adjoint, ajoute que le choix de ne pas alourdir les charges des foyers \nn\u2019est pas tenable sur la dur\u00e9e. En effet, la commune de Miribel a la chance de disposer d\u2019un \npatrimoine fort qui permet une certaine latitude dans la conduite de projets ambitieux. \nAujourd\u2019hui la commune doit fortement r\u00e9nover son b\u00e2ti apr\u00e8s des ann\u00e9es de petit entretien. \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique avoir choisi de ne pas faire de discours pour plus de clart\u00e9 \net afin d\u2019\u00e9viter les propos redondants. Il revient toutefois sur sa vision de la commune. \nL\u2019objectif est simple : redonner une dynamique \u00e0 la ville et participer \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de la \ncommune, des habitants et de l\u2019\u00e9conomie. Il souhaite tourner Miribel vers le 21\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 \ntravers des projets forts tels que la r\u00e9fection du centre-ville, la r\u00e9habilitation de la friche \nindustrielle dans le secteur de la gare ou la valorisation de la Madone. Il pr\u00e9cise que d\u2019autres \nprojets sont \u00e0 pr\u00e9voir tel que le relogement de l\u2019inspection acad\u00e9mique qui occupe aujourd\u2019hui \ndes b\u00e2timents dans un \u00e9tat de v\u00e9tust\u00e9 avanc\u00e9.  \nConcernant la gestion du personnel, Monsieur le Maire se r\u00e9jouit de la qualit\u00e9 des recrutements \nfait par la commune tout en remplissant l\u2019objectif de stabilisation de la masse salariale.  \nConcernant l\u2019int\u00e9gration de la question \u00e9cologique, il explique qu\u2019elle se fait naturellement \ndans le cadre de constructions nouvelles (isolation, panneaux photovolta\u00efques, etc..) et qu\u2019elle \nva de pair avec la volont\u00e9 de modernisation de la commune \u00e0 travers ses projets. \nIl rappelle la situation financi\u00e8re compliqu\u00e9e de la commune. En 10 ans, la dotation globale de \nfonctionnement est pass\u00e9e de 1 253 341 \u20ac \u00e0 277 794 \u20ac soit une perte de 975 547 \u20ac. Pourtant \nla commune a la volont\u00e9 de mener des projets forts pour les miribelans. \nIl r\u00e9it\u00e8re son engagement envers les miribelans pour un dynamisme et un \u00e9panouissement de \nla population et de l\u2019\u00e9conomie de la ville. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remercie le Maire pour son discours. Elle pr\u00e9cise que \nconna\u00eetre la vision du Maire pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat certain. Elle permet de comprendre quelles \n\n \n10/12 \nsont ses priorit\u00e9s et comment il entend les mettre en \u0153uvre. Cette vision est ensuite d\u00e9clin\u00e9e \npar des choix politiques et des projets forts men\u00e9s par la municipalit\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que des projets forts sont justement en cours. Une \u00e9tude \nurbaine doit permettre de d\u00e9terminer les priorit\u00e9s. Par ailleurs, certains dossiers ont \u00e9t\u00e9 ralentis \nen raison d\u2019\u00e9l\u00e9ments ind\u00e9pendants de la volont\u00e9 des \u00e9lus. \nMarion MELIS, adjointe en charge de l\u2019Environnement, du Cadre de Vie, du D\u00e9veloppement \nDurable et de l\u2019Animation de la Ville, revient sur la dimension \u00e9cologique et pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \nd\u2019un sujet transversal int\u00e9gr\u00e9 dans chaque projet port\u00e9 par la ville. \nJean-Pierre GAITET, Maire, \u00e9voque l\u2019urgence du projet de relocalisation du centre technique \nmunicipal (CTM). Il indique que plusieurs mises en demeure ont \u00e9t\u00e9 faites et que la municipalit\u00e9 \ns\u2019est saisie du dossier. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que l\u2019ancienne \u00e9quipe municipale avait initi\u00e9 \nen 2018 le d\u00e9m\u00e9nagement du CTM sur le site Philips en collaboration avec la CCMP et que la \nlocation d\u2019un local \u00e9tait pr\u00e9vue dans l\u2019attente. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que le co\u00fbt de la location \u00e9tait de 132 000 \u20ac par an. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, soumet un axe de r\u00e9flexion pour l\u2019ann\u00e9e 2023 : le \ntransfert de mission de l\u2019Etat vers les communes (par exemple l\u2019instruction des demandes \nd\u2019enseignes et pr\u00e9-enseignes). Dans ce cadre, il lui semble int\u00e9ressant de commencer \u00e0 penser \n\u00e0 l\u2019impact que ce transfert va avoir sur le personnel communal, notamment au regard de la \ncharge de travail suppl\u00e9mentaire qu\u2019il va engendrer. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ce point vient d\u2019\u00eatre abord\u00e9 \u00e0 la CCMP. Il cl\u00f4t le d\u00e9bat. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de la tenue du d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires \n2022. \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20220224-004 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement du Relais Petite \nEnfance (ex Relais d\u2019Assistants Maternels) \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge de la Jeunesse, du Sport et de la Vie Associative, rappelle \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juin 2013 approuvant le r\u00e8glement de \nfonctionnement du Relais d\u2019Assistants Maternels. \nElle explique qu\u2019au regard de l\u2019\u00e9volution de la r\u00e8glementation, une adaptation de ce r\u00e8glement \nest aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire (Ordonnance du 19 mai 2021 relative aux services aux familles, \nd\u00e9cret n\u00b0 2021-1115 du 25 ao\u00fbt 2021). Conform\u00e9ment \u00e0 la demande de la Caisse Nationale \ndes Allocations Familiales (CNAF), le Relais d\u2019Assistants Maternels devient un Relais Petite \nEnfance (RPE). En outre, les missions g\u00e9n\u00e9rales du RPE et les missions de son animatrice ont \n\u00e9volu\u00e9 et sont encadr\u00e9es dans le nouveau r\u00e8glement de fonctionnement liant la CNAF et la \ncollectivit\u00e9.  \nSur Miribel, un temps collectif est actuellement programm\u00e9 sur le hameau des Echets sur une \nfr\u00e9quence mensuelle. Elle pr\u00e9cise qu\u2019il va \u00eatre propos\u00e9 aux assistants maternels et aux \nprofessionnels de l\u2019accueil \u00e0 domicile un planning annuel fixant ces r\u00e9unions de mani\u00e8re \nbimensuelle. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement du Relais Petite Enfance \ntel que pr\u00e9sent\u00e9 et autorise le Maire \u00e0 le signer. \n \n \n\n \n11/12 \nM PETITE ENFANCE \nDL-20220224-005 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement de la \ncr\u00e8che familiale \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge de la Jeunesse, du Sport et de la Vie Associative, rappeler \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210121-002 en date du 21 janvier 2021 approuvant \nl\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale. \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les Etablissements d\u2019Accueil du \nJeune Enfant (EAJE) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales. Etabli par \nla Caisse Nationale des Allocations Familiales (CNAF), il est appliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui \nconfient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement leur enfant \u00e0 un EAJE b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation \nde service unique.  \nLe bar\u00e8me des participations familiales consiste \u00e0 appliquer un taux de participation familiale \naux ressources de la famille. Ce taux est variable selon le type d\u2019EAJE et le nombre d\u2019enfants \u00e0 \ncharge. Les ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher \net un plafond. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che \nfamiliale telle que pr\u00e9sent\u00e9e et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20220224-006 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement du multi \naccueil \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge de la Jeunesse, du Sport et de la Vie Associative, rappeler \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210121-003 en date du 21 janvier 2021 approuvant \nl\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement du multi accueil. \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les Etablissements d\u2019Accueil du \nJeune Enfant (EAJE) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales. Etabli par \nla Caisse Nationale des Allocations Familiales (CNAF), il est appliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui \nconfient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement leur enfant \u00e0 un EAJE b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation \nde service unique.  \nLe bar\u00e8me des participations familiales consiste \u00e0 appliquer un taux de participation familiale \naux ressources de la famille. Ce taux est variable selon le type d\u2019EAJE et le nombre d\u2019enfants \u00e0 \ncharge. Les ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher \net un plafond. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe au r\u00e8glement de fonctionnement du multi \naccueil telle que pr\u00e9sent\u00e9e et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20220224-007 : Transfert de Certificats d\u2019Economie d\u2019Energie (CEE) au Syndicat \nIntercommunal d\u2019Energie et de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) \nMarion MELIS, adjointe en charge de l\u2019Environnement, du Cadre de Vie, du D\u00e9veloppement \nDurable et de l\u2019Animation de la Ville, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que dans le cadre d\u2019op\u00e9rations \npotentiellement g\u00e9n\u00e9ratrices de CEE, la collecte et la valorisation des CEE peuvent \u00eatre assur\u00e9es \npar le SIEA. \nElle explique qu\u2019une convention doit donc \u00eatre sign\u00e9e afin que la commune puisse confier au \nSIEA la mission de collecte et de valorisation des CEE issues d\u2019op\u00e9rations g\u00e9n\u00e9ratrices.  \n\n \n12/12 \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte les dispositions par lesquelles la commune confie au SIEA \nla mission de collecte et de valorisation des CEE issues d\u2019op\u00e9rations g\u00e9n\u00e9ratrices et re\u00e7oit le \nproduit de la valorisation financi\u00e8re des certificats que le SIEA obtient au titre de leur \nproduction conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article VIII de la convention et autorise le Maire \u00e0 signer la \nconvention de collecte et de valorisation des CEE concern\u00e9es et de toutes les pi\u00e8ces concernant \nce service. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20220224-008 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2020 de la SPL SEGAPAL \u2013 Gestion \ndes Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont \nLa Commune de Miribel est actionnaire de la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale \u00ab Gestion des Espaces \nPublics du Rh\u00f4ne Amont \u00bb. \u00c0 ce titre, elle est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e sp\u00e9ciale. \nEn application de l\u2019article L.1524-5 alin\u00e9a 4 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nGuillaume MAURY, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SEGAPAL, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport de \ngestion 2020 de cet organisme dont le support de pr\u00e9sentation est annex\u00e9 au pr\u00e9sent compte-\nrendu (annexe 3). \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220224-009 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel d\u2019activit\u00e9 de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (CCMP) \u2013 exercice 2020 \nEn application de l\u2019article L.5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, Jean-Pierre \nGAITET, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2020 de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (CCMP) dont le support de pr\u00e9sentation est annex\u00e9 au \npr\u00e9sent compte-rendu (annexe 4). \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, remercie le Maire pour cette pr\u00e9sentation. Il souhaite \nconna\u00eetre l\u2019\u00e9volution du French POC. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que ce programme d\u2019incubateur industriel de la R\u00e9gion \nAuvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, situ\u00e9 dans les locaux \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Philips \u00e0 Miribel et inaugur\u00e9 en f\u00e9vrier \n2020, prend de l\u2019ampleur sur le territoire. Aujourd\u2019hui, une r\u00e9flexion est faite afin de permettre \nl\u2019acc\u00e8s \u00e0 des locaux plus grands, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation des produits. Il est envisag\u00e9 \nde mettre \u00e0 disposition l\u2019\u00e9tage du b\u00e2timent d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9. \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que le French POC b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019aides et subventions \npubliques. Ce programme est notamment cofinanc\u00e9 par l\u2019Union Europ\u00e9enne. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, dit qu\u2019il serait int\u00e9ressant de rappeler l\u2019existence de la \nfourri\u00e8re \u00e0 la gendarmerie de Miribel qui ne semble pas toujours \u00eatre au courant. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique s\u2019\u00eatre fait la m\u00eame remarque. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h15. \n \n", "publication_date": "12/01/2022"}