{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yMDE4LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/2018-compte-rendu-37/file", "text": " \n1/14 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 19 mai 2022 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nX \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 5e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nDaniel AVEDIGUIAN, 6e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nMarion M\u00c9LIS, 7e Adjoint \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nCorinne SAVIN \n \nX \nNathalie DESCOURS \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \nEmilie NGUYEN \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Marc BODET \nGuy MONNIN \nCorinne SAVIN \nMarion M\u00c9LIS \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nPascal GIMENEZ \nDaniel AVEDIGUIAN \nVanessa GERONUTTI \nJean-Pierre GAITET \nTanguy NAZARET \nAnne-Christine DUBOST \nMargaux CHAROUSSET \n \nPatricia DRAI \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n72,4% \n29 \n21 \n28 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9, de \nla S\u00e9curit\u00e9 et du Patrimoine, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance \n \nINTERVENTION DE L\u2019ATLIER DU TRIANGLE D\u2019OR  \n \nPhillipe GAUDIN, repr\u00e9sentant de l\u2019atelier du triangle, pr\u00e9sente le projet d\u2019am\u00e9nagement du \ncentre-ville. \nJean-Pierre GAITET, Maire, remercie Phillipe GAUDIN pour cette pr\u00e9sentation et ouvre le d\u00e9bat. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si le document de pr\u00e9sentation sera \ncommuniqu\u00e9 aux \u00e9lus. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que le document ne sera pas transmis \u00e0 cette \u00e9tape de \nl\u2019\u00e9tude. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souligne tout d\u2019abord que la proposition d\u2019orienter la \nplace de l\u2019\u00e9glise sur un axe Nord-Sud reprend les \u00e9l\u00e9ments du projet \u00ab c\u0153ur de Miribel \u00bb \npr\u00e9sent\u00e9 en 1995. Suite \u00e0 un changement de municipalit\u00e9, ce projet avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 au \nprofit d\u2019un projet orient\u00e9 d\u2019Est en Ouest. Finalement, le projet propos\u00e9 aujourd\u2019hui revient sur \nle projet initial. Il s\u2019interroge ensuite sur la localisation des places de stationnement qui ne sont \npas clairement d\u00e9finies dans le projet. \nPhillipe GAUDIN explique qu\u2019une \u00e9tude globale relative au stationnement sur Miribel avait \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9e par son cabinet en 2017. Il est ressorti de cette \u00e9tude deux \u00e9l\u00e9ments : \n\n \n2/14 \n- \nUne forte proportion d\u2019actifs stationne dans le c\u0153ur de ville. L\u2019objectif est donc de \nd\u00e9placer les actifs pour lib\u00e9rer de l\u2019espace en centre-ville puisqu\u2019il s\u2019agit des principaux \noccupants du stationnement sur la zone de l\u2019ancienne ZAC. S\u2019agissant de \nstationnement de longue dur\u00e9e, la norme acceptable de marche \u00e0 pied est d\u2019environ 5 \nminutes du lieu de stationnement au lieu de travail. Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que la r\u00e9ussite du \nprojet passera par la d\u00e9termination de liaisons facilitant \u00e0 la fois le stationnement dans \nun espace d\u00e9di\u00e9 et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la centralit\u00e9 de la ville par un cheminement s\u00e9curis\u00e9 \n(\u00e9clairage, mode doux, etc.). \n- \nLe stationnement en zone bleue, notamment sur la place du March\u00e9, correspond \u00e0 du \nstationnement de courte dur\u00e9e qu\u2019il semblerait pertinent de conserver. \nCes deux \u00e9l\u00e9ments permettent de d\u00e9finir deux axes de r\u00e9flexion : \n- \nLe maintien des zones bleues en c\u0153ur de ville \n- \nLa cr\u00e9ation de places de stationnement a\u00e9r\u00e9es. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rebondit en indiquant qu\u2019en effet, le stationnement \nen zone bleue permettrait de contraindre les habitants disposant d\u2019un mode de stationnement \npriv\u00e9 (place de parking, garage, etc) de s\u2019en servir. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, se r\u00e9jouit de ce projet dans lequel la verdure a une place \ncentrale. Elle souligne les points communs entre cette \u00e9tude et celle r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019ancienne \n\u00e9quipe, notamment concernant les axes et les connexions. Elle esp\u00e8re que ce projet aboutira. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si le passage de voitures sera possible \nentre les immeubles Allila. \nPhillipe GAUDIN indique que le projet pr\u00e9voit la mise en sens unique de la voie sortant sur la \nplace du March\u00e9. Des zones de croisement sont pr\u00e9vues ainsi qu\u2019une limitation de la vitesse \u00e0 \n30 km/h afin de maintenir l\u2019apaisement interne du c\u0153ur de ville. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande d\u2019o\u00f9 proviendra l\u2019eau qui alimentera les \njets d\u2019eau. De sources de la ville ? De fontaines ? Elle souhaite \u00e9galement savoir ce qui \nremplacera les jets durant l\u2019hiver. \nPhillipe GAUDIN explique que les jets \u00e9tant situ\u00e9s sous des grilles, la population pourra \nd\u00e9ambuler \u00e0 ce niveau en p\u00e9riode de non-fonctionnement. Il indique ensuite que la r\u00e9serve \nd\u2019eau sera localis\u00e9e sous la place et que les jets seront aliment\u00e9s en circuit ferm\u00e9. Ce syst\u00e8me \n\u00e9vite le gaspillage d\u2019eau puisqu\u2019il recycle en permanence l\u2019eau utilis\u00e9e. Toutefois, l\u2019\u00e9vaporation \nde l\u2019eau n\u00e9cessitera un r\u00e9-apport en eau en cours de saison. Ce fonctionnement reste peu \nco\u00fbteux en eau.  \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique que le \nsyst\u00e8me propos\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 existant sur la place du March\u00e9. Cela n\u00e9cessite un minimum \nd\u2019entretien afin d\u2019\u00e9viter, comme ce fut le cas en 2021, l\u2019encrassement des buses dont la \nr\u00e9fection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour un co\u00fbt de 8 000 \u20ac. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande s\u2019il peut \u00eatre envisag\u00e9 d\u2019installer une \naire de jeux pour enfant dans cet espace.  \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \nd\u2019un projet qui est susceptible d\u2019\u00e9voluer, notamment en raison de l\u2019\u00e9volution de projets \nconnexes. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle que la source des vingt qui alimente la \nfontaine Saint Romain s\u2019\u00e9coule dans des canalisations situ\u00e9es rue Henri Grobon. Il indique qu\u2019il \nserait int\u00e9ressant, notamment au regard de la rar\u00e9faction des ressources en eau, d\u2019effectuer un \npiquage sur cette canalisation afin de r\u00e9approvisionner la r\u00e9serve. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, \u00e9voque \u00e9galement \nle puit, situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la place du March\u00e9 et dont le syst\u00e8me est d\u00e9fectueux. Elle pr\u00e9cise \n\n \n3/14 \nque ce puit doit \u00eatre remis en fonctionnement mais que cela n\u00e9cessite un investissement \nd\u2019environ 11 000 \u20ac. \nJean-Pierre GAITET, Maire, remercie Phillipe GAUDIN pour cette pr\u00e9sentation et cl\u00f4t le d\u00e9bat. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si une pr\u00e9sentation sera faite \nconcernant l\u2019am\u00e9nagement de la grande rue. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, indique qu\u2019une \n\u00e9tude va \u00eatre lanc\u00e9e, notamment sur la centralit\u00e9 des hameaux et du centre-ville, et que des \n\u00e9l\u00e9ments seront pr\u00e9sent\u00e9s en temps voulu. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 AVRIL 2022 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, salue l\u2019intervention de Ma\u00eetre JUSSOT qu\u2019il a trouv\u00e9 \ntr\u00e8s int\u00e9ressante. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte-rendu de la s\u00e9ance du conseil municipal du 21 \navril 2022. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL. 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L. 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L. 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (annexe 1 et 2). \nGuy MONNIN, indique que les conventions et statuts du Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro ont \u00e9t\u00e9 revues et \nnotamment les conventions de r\u00e9sidence. Dans ce cas de figure, il pr\u00e9cise que deux types de \nconventions pourront \u00eatre prises : \n- \nLes conventions de r\u00e9sidence issues du projet annuel du Th\u00e9\u00e2tre Allegro : conventions \nbipartites pass\u00e9es entre le Th\u00e9\u00e2tre Allegro et la compagnie, \n- \nLes conventions de r\u00e9sidence hors projet annuel : conventions tripartites conclues entre \nle Th\u00e9\u00e2tre Allegro, la compagnie et la commune qui feront l\u2019objet d\u2019une inscription \ndans la liste des d\u00e9cisions du Maire. \nJean-Pierre GAITET, Maire, revient sur la liste des DIA pour indiquer que la commune a d\u00e9cid\u00e9 \nde pr\u00e9empter la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b0631 situ\u00e9e rue de la Gare, avec l\u2019aide de l\u2019EPF \nde l\u2019Ain, pour un montant annonc\u00e9 pour le moment \u00e0 1 300 000 \u20ac.  \nIl explique que cette pr\u00e9emption s\u2019inscrit dans le cadre du projet de campagne \u00ab carr\u00e9 d\u2019or \u00bb. \nIl s\u2019agit l\u00e0 d\u2019un \u00e9l\u00e9ment important de la centralit\u00e9 du centre-ville. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220519-001 : Changement d\u00e9finitif du lieu de r\u00e9union des conseils municipaux de \nla commune de Miribel \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019en vertu de l\u2019article L. 2121-7 du code g\u00e9n\u00e9ral des \ncollectivit\u00e9s territoriales \u00ab Le conseil municipal se r\u00e9unit et d\u00e9lib\u00e8re \u00e0 la mairie de la commune. \nIl peut \u00e9galement se r\u00e9unir et d\u00e9lib\u00e9rer, \u00e0 titre d\u00e9finitif, dans un autre lieu situ\u00e9 sur le territoire \nde la commune, d\u00e8s lors que ce lieu ne contrevient pas au principe de neutralit\u00e9, qu'il offre les \nconditions d'accessibilit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires et qu'il permet d'assurer la publicit\u00e9 des \ns\u00e9ances. \u00bb. \n\n \n4/14 \nIl rappelle que le lieu de r\u00e9union du conseil municipal de Miribel est actuellement situ\u00e9 en \ndehors de la mairie, dans les locaux du centre socio-culturel de la commune sis 17 rue Joseph \nCarre. \nEn raison des dispositions d\u00e9rogatoires prises par le gouvernement dans le cadre de l\u2019\u00e9tat \nd\u2019urgence sanitaire afin de maintenir une continuit\u00e9 institutionnelle, les s\u00e9ances du conseil \nmunicipal se tiennent dans la salle Sydney Bechet situ\u00e9e dans l\u2019enceinte de l\u2019Allegro, Place de \nla R\u00e9publique \u00e0 Miribel, depuis le mois de juillet 2020. \nCompte tenu des possibilit\u00e9s qu\u2019offre la salle Sydney Bechet \u00e0 l\u2019Allegro en mati\u00e8re d\u2019espace et \nd\u2019accessibilit\u00e9, il convient d\u2019envisager de d\u00e9finir d\u00e9finitivement cette salle comme lieu habituel \npour la tenue des s\u00e9ances du conseil municipal. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique qu\u2019il serait int\u00e9ressant de pr\u00e9voir des \nam\u00e9nagements pour permettre au public d\u2019assister plus confortablement aux r\u00e9unions. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que des investissements p\u00e9rennes, notamment par \nl\u2019installation d\u2019un plus grand \u00e9cran et d\u2019un vid\u00e9oprojecteur, sont pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019Allegro. Ils \ncontribueront \u00e9galement \u00e0 renforcer la qualit\u00e9 d\u2019accueil des publics lors des nombreux \n\u00e9v\u00e8nements (spectacles, soir\u00e9es \u00e9lectorales, conseils municipaux, etc). \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que l\u2019objectif est d\u2019am\u00e9liorer le confort du public et de \nmoderniser la salle.  \nAvec 27 voix pour et une voix contre (Nathalie DESCOURS) l\u2019Assembl\u00e9e acte d\u00e9finitivement la \nsalle Sydney Bechet situ\u00e9e dans l\u2019enceinte de l\u2019Allegro, Place de la R\u00e9publique \u00e0 Miribel, \ncomme lieu habituel pour la tenue des s\u00e9ances du conseil municipal. Une communication sera \ndiffus\u00e9e \u00e0 destination de la population miribelane. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220519-002 : Cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 social territorial local \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le Comit\u00e9 Social Territorial (CST) est \nune instance consultative, compos\u00e9e de repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \n\u00e9tablissements publics d\u2019une part, et de repr\u00e9sentants des agents publics d\u2019autre part. Il est \ncomp\u00e9tent pour les questions d\u2019ordre collectif. \nInstitu\u00e9e par l\u2019article 4 de la loi n\u00b02019-828 de transformation de la fonction publique, cette \nnouvelle instance fusionne les Comit\u00e9s Techniques (CT) et les Comit\u00e9s d\u2019Hygi\u00e8ne, de S\u00e9curit\u00e9 \net des Conditions de Travail (CHSCT). Elle sera effective \u00e0 l\u2019issue du prochain renouvellement \ng\u00e9n\u00e9ral des instances de dialogue social dans la fonction publique fin 2022. \nDisposition d\u2019entr\u00e9e en vigueur et dispositions transitoires : \n\u2022 \nLes dispositions relatives \u00e0 la cr\u00e9ation, la composition et les \u00e9lections des CST entrent \nen vigueur en vue du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des instances dans la fonction \npublique 2022. \n\u2022 \nLes dispositions relatives aux attributions et au fonctionnement des CST entrent en \nvigueur le 1er janvier 2023. \nDans l\u2019attente du renouvellement des instances, le CT reste seul comp\u00e9tent. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de cr\u00e9er le CST et de d\u00e9terminer le nombre de repr\u00e9sentants. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur la possibilit\u00e9 pour les membres de \nl\u2019opposition de figurer parmi les repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 au sein du CST. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que les membres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s lors de l\u2019installation \nde l\u2019\u00e9quipe en juillet 2020 et qu\u2019il n\u2019y a pas de membres de l\u2019opposition.  \n \n \n\n \n5/14 \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nCr\u00e9e un Comit\u00e9 Social Territorial :  \n\u2022 \nFixe \u00e0 4 titulaires et 4 suppl\u00e9ants le nombre de repr\u00e9sentants du personnel au sein du \nCST ainsi qu\u2019\u00e0 4 titulaires et 4 suppl\u00e9ants le nombre de repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9 \nau sein du CST  \n\u2022 \nAutorise le recueil de l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la collectivit\u00e9. \n \nP FINANCES \nDL-20220519-003 : Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain \u2013 annule et \nremplace \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle la \nd\u00e9lib\u00e9ration DL-20220421-006 en date du 21 avril 2022 approuvant l\u2019adh\u00e9sion de la commune \n\u00e0 l\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain pour l\u2019ann\u00e9e 2022 pour un montant de \n2 530,50 \u20ac. \nElle indique que le co\u00fbt de cette adh\u00e9sion est de 0,25 \u20ac par habitant et que le montant de cette \nadh\u00e9sion a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9, dans la pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9lib\u00e9ration, sur la base de la population totale \nde l\u2019ann\u00e9e 2022 fix\u00e9e par l\u2019INSEE (10 122).  \nElle explique que le montant de cette adh\u00e9sion doit, en r\u00e9alit\u00e9, \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 sur la base de \nla population totale de l\u2019ann\u00e9e 2022 fix\u00e9e par la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques \n(10 237). Le montant total de cette adh\u00e9sion est donc de 2 559,25 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2022. \nElle indique qu\u2019il convient de d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau en raison du changement de montant. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si cette d\u00e9cision rel\u00e8ve des comp\u00e9tences du \nconseil municipal ou de celles d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es par ce dernier au Maire. \nElodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une comp\u00e9tence du \nconseil municipal. L\u2019Agence D\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain est un \u00e9tablissement public \nlocal et non association. Or, le conseil municipal a uniquement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Maire la \ncomp\u00e9tence de \u00ab renouvellement, [au nom de la commune], de l'adh\u00e9sion aux associations \ndont elle est membre \u00bb. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e renouvelle l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019Agence D\u00e9partementale \nd\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain, approuve le versement d\u2019une cotisation d\u2019un montant de 2 559,25 \u20ac pour \nl\u2019ann\u00e9e 2022 et autorise le Maire \u00e0 signer les conventions d\u2019intervention avec l\u2019Agence \nD\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain. \n \nP FINANCES \nDL-20220519-004 : Demande de subventions dans le cadre de la requalification de \nl\u2019avenue Henri Deschamps, avec cr\u00e9ation d\u2019une piste cyclable \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, indique \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que le projet de requalification de l\u2019avenue Henri Deschamps vise la mise \u00e0 sens \nunique de la circulation des v\u00e9hicules, d\u2019Est en Ouest (en direction de Saint-Maurice de \nBeynost) et la cr\u00e9ation d\u2019une piste cyclable \u00e0 double-sens sur environ 450 m\u00e8tres pour \ndesservir l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps et rejoindre la piste nouvellement cr\u00e9\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 l\u2019avenue \nJos\u00e9phine Guillon. \nCet itin\u00e9raire ou cheminement doux au c\u0153ur du centre-ville sera am\u00e9nag\u00e9 et s\u00e9curis\u00e9 pour \noffrir un confort aux usagers. Les rev\u00eatements seront diff\u00e9renci\u00e9s et de qualit\u00e9, une partie des \nsols sera d\u00e9simperm\u00e9abilis\u00e9e pour \u00eatre v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e. \n\n \n6/14 \nLe co\u00fbt total pr\u00e9visionnel de l\u2019op\u00e9ration se d\u00e9compose comme suit : \n \nTotal OPERATION (1) \nAm\u00e9nagement paysagers, \nv\u00e9g\u00e9talisation (2) \nMode doux, piste cyclable (3) \nSurface m\u00b2 \n5 197 \n514 \n1 939 \nSurface en % \n100% \n10% \n37% \n \n \nMontants HT \nMontants HT \nMontants HT \nMa\u00eetrise d'\u0153uvre  \n11 000 \u20ac \n1 088 \u20ac \n4 104 \u20ac \nTravaux, \nam\u00e9nagements \n428 000 \u20ac \n42 331 \u20ac \n159 687 \u20ac \nTOTAL  \n439 000 \u20ac \n43 419 \u20ac \n163 791 \u20ac \nAfin de mettre en \u0153uvre ces travaux, la Commune souhaite d\u00e9poser une demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019Etat, du Conseil R\u00e9gional et du Conseil D\u00e9partemental.  \nLe projet peut \u00eatre mis en \u0153uvre d\u00e8s 2022. La d\u00e9pense est inscrite au budget communal 2022 \nsous le num\u00e9ro d\u2019op\u00e9ration 210 \u00ab Requalification avenue Henri Deschamps \u00bb. Il est pr\u00e9sent\u00e9 \nau Conseil D\u00e9partemental en remplacement du dossier n\u00b02021-02268 \u00ab Installation de locaux \nmodulaires pour le groupe scolaire des Echets \u00bb dont la Commune r\u00e9vise l\u2019\u00e9tude pour trouver \nune solution technique plus avantageuse. \nLe plan de financement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019appui de cette demande de subventions est le suivant : \nOrganisme / Programme \nD\u00e9penses \n\u00e9ligibles HT \nNature de la \nd\u00e9pense \nTaux \nMontant  \nEtat : DSIL Infrastructures en faveur \nde la mobilit\u00e9 \n207 209 \u20ac \n2 + 3 \n30 % \n62 163 \u20ac \nR\u00e9gion : Contrat R\u00e9gion Ville \n207 209 \u20ac \n2 + 3 \n40 % \n82 884 \u20ac \nD\u00e9partement : Equipements de \nproximit\u00e9 \n310 000 \u20ac \nDossier N-1 \n30 % sur les 1ers \n100 000 \u20ac puis 15 % \n61 500 \u20ac \nD\u00e9partement : Ain, terre de v\u00e9lo  \n80 000 \u20ac \nPlafond/km \n30 % \n24 000 \u20ac \nFinancement sollicit\u00e9 \n  \n  \n52,52 % \n230 547 \u20ac \nAutofinancement Commune \n  \n  \n47,48 % \n208 453 \u20ac \nTotal des recettes \n  \n  \n100 % \n439 000 \u20ac \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, indique que d\u00e8s \nque la d\u00e9lib\u00e9ration sera approuv\u00e9e les dossiers de demande de subvention seront d\u00e9pos\u00e9s et \nles travaux seront enclench\u00e9s. Elle pr\u00e9cise que cette enveloppe permet \u00e0 la commune d\u2019\u00eatre \nconfortable par rapport \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 budg\u00e9tis\u00e9 en mars. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si un accord de principe a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par les \norganismes. \nElodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, explique que pour permettre le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un \ndossier de demande de subventions, les services prennent connaissance au pr\u00e9alable du \ndispositif et v\u00e9rifient si le projet rempli les conditions d\u2019octroi. C\u2019est ici le cas, pour les \ndemandes de subventions adress\u00e9es au D\u00e9partement et \u00e0 la R\u00e9gion. Elle explique que le \nmontant de la subvention octroy\u00e9e par l\u2019Etat est beaucoup plus incertain car m\u00eame la \ncommune remplie les crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9, l\u2019obtention de la subvention est soumise au niveau \nde consommation de l\u2019enveloppe d\u00e9partementale.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, ajoute que la commune esp\u00e8re obtenir une subvention de la CCMP. \nEn effet, Guy MONNIN, premier adjoint, explique qu\u2019une subvention pourrait \u00eatre accord\u00e9e \ndans le cadre du Plan Global de D\u00e9placement. Il pr\u00e9cise que de nombreuses communes de la \nCCMP souhaitent d\u00e9velopper des projets mode doux sur leur territoire et que la CCMP dispose \nd\u2019un budget allou\u00e9. Des crit\u00e8res doivent donc \u00eatre \u00e9tablis afin de d\u00e9terminer l\u2019octroi ou non \nd\u2019une subvention par la CCMP en fonction des projets. \n\n \n7/14 \nIl en profite pour saluer le travail r\u00e9alis\u00e9 par le service Finances et la Directrice G\u00e9n\u00e9rale des \nServices. L\u2019objectif est de fiabiliser le processus et d\u2019ouvrir toutes les possibilit\u00e9s d\u2019obtention \nd\u2019aides. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, se r\u00e9jouit de ce projet. Elle f\u00e9licite \u00e9galement la \nd\u00e9marche de demande de subventions qui semble aujourd\u2019hui indispensable. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte l\u2019op\u00e9ration de requalification de l\u2019avenue Henri Deschamps \net valide le co\u00fbt estimatif des travaux ; approuve le plan de financement pr\u00e9visionnel ; sollicite \naupr\u00e8s des organismes (Etat, R\u00e9gion, D\u00e9partement) une aide financi\u00e8re et autorise le Maire \u00e0 \nsigner tout document relatif \u00e0 cette op\u00e9ration. \n \nR URBANISME \nDL-20220519-005 : Transfert de la comp\u00e9tence d\u2019\u00e9laboration d\u2019un R\u00e8glement Local de \nPublicit\u00e9 (RLP) \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la CCMP a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en date du 15 mars 2022 afin que la comp\u00e9tence \nd\u2019\u00e9laboration d\u2019un R\u00e8glement Local de Publicit\u00e9 intercommunal (RLPi) soit inscrite dans ses \nstatuts. \nElle indique que le r\u00e8glement national de publicit\u00e9 est issu de la loi du 12 juillet 2010 portant \nengagement national pour l\u2019environnement, dite \u00ab grenelle 2 \u00bb, qui a induit une r\u00e9forme \nimportante de la r\u00e9glementation relative \u00e0 la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure, aux enseignes et aux pr\u00e9 \nenseignes. Elle est entr\u00e9e en vigueur le 1er juillet 2012 avec pour objectifs de :  \n\u2022 \nLutter contre les nuisances visuelles ;  \n\u2022 \nR\u00e9duire les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ;  \n\u2022 \nConcilier la protection du cadre de vie des habitants et la volont\u00e9 des acteurs \n\u00e9conomiques d\u2019\u00eatre le plus visible possible.  \nLa nouvelle r\u00e9glementation apporte ainsi un cadre plus restrictif aux dispositifs publicitaires \ntout en permettant le d\u00e9veloppement de nouveaux supports de publicit\u00e9 (\u00e9crans num\u00e9riques). \nElle simplifie et clarifie leur r\u00e9gime d\u2019autorisation et red\u00e9finit les comp\u00e9tences en mati\u00e8re \nd\u2019instruction et de police de l\u2019affichage entre l\u2019\u00c9tat et les communes. Enfin, elle instaure de \nnouvelles r\u00e8gles pour l\u2019\u00e9laboration des documents de planification de l\u2019affichage publicitaire \ndans les communes ou EPCI. \nLe R\u00e8glement Local de Publicit\u00e9 (RLP) constitue un document de planification de l'affichage \npublicitaire \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale. Il permet ainsi d'adapter la r\u00e9glementation nationale aux \nsp\u00e9cificit\u00e9s locales. Il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019un enjeu fondamental en termes d\u2019attractivit\u00e9 des territoires \nafin de trouver un \u00e9quilibre entre des objectifs de pr\u00e9servation des paysages et du cadre de \nvie et des objectifs de d\u00e9veloppement \u00e9conomique des territoires. \nLes avantages d\u2019un RLP pour un territoire seraient de : \n\u2022 \nS\u2019adapter aux caract\u00e9ristiques du territoire communal et intercommunal, \n\u2022 \nPr\u00e9server un cadre de vie local, \n\u2022 \nValoriser les entr\u00e9es de territoire, \n\u2022 \nContr\u00f4ler l\u2019implantation des enseignes, \n\u2022 \nR\u00e9introduire de la publicit\u00e9 dans certains cas, \n\u2022 \nTransf\u00e9rer le pouvoir de police du Pr\u00e9fet au Maire. \nLes publicit\u00e9s, enseignes et pr\u00e9-enseignes, sont soumises \u00e0 une r\u00e9glementation protectrice de \nl'environnement et du cadre de vie. Leur installation doit \u00eatre conforme \u00e0 des conditions de \ndensit\u00e9 et de format et faire l'objet de d\u00e9claration ou d'autorisation pr\u00e9alable en mairie ou en \npr\u00e9fecture. \n\n \n8/14 \nAnne-Christine DUBOST explique que les communes ou \u00e9galement les \u00e9tablissements publics \nde coop\u00e9ration intercommunale peuvent instaurer, dans des zones d\u00e9finies, des r\u00e8gles plus \nrestrictives que la r\u00e9glementation nationale. En pr\u00e9sence d'un RLP ou d\u2019un RLPi, les \ncomp\u00e9tences d'instruction de dossier et de police reviendront uniquement aux maires, et non \n\u00e0 Madame la Pr\u00e9f\u00e8te. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9rer afin de transf\u00e9rer \u00e0 la CCMP la comp\u00e9tence communale \nd\u2019\u00e9laboration du R\u00e8glement Local de Publicit\u00e9. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, se r\u00e9jouit de ce transfert de comp\u00e9tence qui semble \nindispensable. Toutefois, il s\u2019interroge sur les moyens que la CCMP va mettre en \u0153uvre dans \nle cadre de la gestion de cette nouvelle comp\u00e9tence. Il rappelle qu\u2019en 2020, la CCMP avait de \ngrandes difficult\u00e9s \u00e0 respecter les d\u00e9lais de traitement des dossiers d\u2019urbanisme. D\u2019autre part, \nil s\u2019interroge sur les modalit\u00e9s de gestion du droit de police qui permettra de faire respecter \nce r\u00e8glement. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que le Maire conserve son droit de police et que la CCMP \naura uniquement un r\u00f4le d\u2019harmonisation de l\u2019implantation des enseignes et pr\u00e9 enseignes sur \nle territoire intercommunal. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, alerte l\u2019\u00e9quipe sur la charge de travail suppl\u00e9mentaire \nque va engendrer ce transfert. \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique que l\u2019op\u00e9ration est lanc\u00e9e mais que tout reste \u00e0 \nconstruire. Il rappelle par ailleurs, que la CCMP a d\u00e9j\u00e0 renforc\u00e9 son \u00e9quipe en mati\u00e8re \nd\u2019urbanisme avec le recrutement d\u2019une responsable sur le volet autorisation du droit des sols. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que la CCMP a indiqu\u00e9 que du personnel serait \u00e9galement \nrecrut\u00e9 dans ce domaine. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle son intervention sur le sujet lors d\u2019un \npr\u00e9c\u00e9dent conseil communautaire. Il explique que sa position a chang\u00e9 depuis la publication \nde la loi sur la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. En effet, d\u2019abord favorable \u00e0 ce transfert \nde comp\u00e9tence, il y est actuellement oppos\u00e9 reprochant aux \u00e9lus d\u2019aller trop vite dans le \nprocessus. Il fait part de ses interrogations sur le sujet : \n- \nQuelle a \u00e9t\u00e9 la base de r\u00e9flexion de la CCMP dans l\u2019\u00e9tablissement de ce RLPi ? S\u2019agit-il \nd\u2019\u00e9tablir un r\u00e8glement avec un axe le long de la nationale ou une r\u00e9glementation par \nzone d\u2019activit\u00e9 ? \n- \nDes discussions ont-elles \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es entre les Maires des communes du territoire ? \nUn consensus a-t-il \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ? \n- \nUn travail d\u2019analyse de l\u2019implantation actuelle des enseignes et pr\u00e9 enseignes ainsi que \nde leur l\u00e9galit\u00e9 a-t-il \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9 sur le territoire ? \nIl rappelle \u00e9galement que l\u2019Etat se d\u00e9sengage totalement de cette comp\u00e9tence qui rel\u00e8vera de \nla responsabilit\u00e9 des Maires au 1er janvier 2024. Cela signifie que la police des enseignes et pr\u00e9 \nenseignes sera \u00e0 la charge des Maires induisant la possible n\u00e9cessit\u00e9 de recruter des agents.  \nIl r\u00e9p\u00e8te que la d\u00e9marche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e de mani\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9e sur la base d\u2019un document datant \nde 2018 mais que la donne a chang\u00e9 en 2021. Il pr\u00e9cise que d\u2019apr\u00e8s lui, des discussions ainsi \nqu\u2019une analyse de la situation auraient d\u00fb \u00eatre engag\u00e9es en amont quant \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 ou non \nde ce transfert. \nGuy MONNIN, premier adjoint, remercie Laurent TRONCHE pour ces \u00e9l\u00e9ments et indique qu\u2019un \ntravail de r\u00e9flexion va \u00eatre engag\u00e9 entre les communes de la CCMP. \nJean-Pierre GAITET, Maire, ajoute que certains \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9s. Les communes se \nsont notamment mises d\u2019accord sur la diminution du nombre de panneaux sur le territoire. Il \nrappelle \u00e9galement qu\u2019un grand nombre de restrictions notamment la diminution de l\u2019intensit\u00e9 \ndes affichages est impos\u00e9e par la loi. Finalement, peu d\u2019\u00e9l\u00e9ments resteront \u00e0 l\u2019appr\u00e9ciation des \ncommunes. \n\n \n9/14 \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si une discussion a eu lieu en interne \nsur Miribel. \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle qu\u2019au-del\u00e0 des aspects techniques dans l\u2019\u00e9laboration \nd\u2019un RLPi, il y a tout un pan politique \u00e0 prendre en compte. Il est important de lancer le projet \nafin que les discussions puissent d\u00e9buter. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que de nombreuses zones de la commune sont prot\u00e9g\u00e9es \npar la r\u00e8glementation des Architectes des B\u00e2timents de France (ABF). D\u2019autre part, l\u2019objectif est \nclair, il s\u2019agit d\u2019harmoniser et de diminuer le nombre d\u2019implantation de panneaux sur le \nterritoire intercommunal. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, pr\u00e9cise que la r\u00e9glementation des ABF ne permet qu\u2019une \nprotection partielle. \nAvec 27 voix pour et une voix contre (Laurent TRONCHE) l\u2019Assembl\u00e9e autorise le transfert de \nla comp\u00e9tence communale d\u2019\u00e9laboration du R\u00e8glement Local de Publicit\u00e9 \u00e0 la CCMP et \nautorise le Maire \u00e0 signer tous les documents s\u2019y rapportant. \n \nR URBANISME \nDL-20220519-006 : Instauration d\u2019un sursis \u00e0 statuer dans le cadre de la prise en \nconsid\u00e9ration d\u2019un projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une centralit\u00e9 au Mas Rillier \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, explique \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la commune souhaite mener une \u00e9tude urbaine op\u00e9rationnelle notamment \nafin de renforcer la centralit\u00e9 du Mas Rillier et de d\u00e9finir un projet d\u2019am\u00e9nagement global et \ncoh\u00e9rent assurant un d\u00e9veloppement urbain structur\u00e9 et ma\u00eetris\u00e9. En effet, elle constate \nactuellement une augmentation de la pression fonci\u00e8re li\u00e9e \u00e0 sa proximit\u00e9 imm\u00e9diate avec la \nm\u00e9tropole lyonnaise. \nElle indique que cette pression : \n\u2022 \nMenace de d\u00e9sorganiser le tissu urbain actuel, fortement prot\u00e9g\u00e9 par un Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEmp\u00eache la commune d\u2019avoir une vision claire en termes de croissance d\u00e9mographique \net des besoins en \u00e9quipement, \n\u2022 \nEmp\u00eache la commune de cr\u00e9er une centralit\u00e9, essentielle au d\u00e9veloppement du \nhameau du Mas Rillier, \n\u2022 \nQuestionne fortement sur la capacit\u00e9 des r\u00e9seaux \u00e0 supporter une densification \nanarchique et non ma\u00eetris\u00e9e. \nAnne-Christine DUBOST pr\u00e9cise que la commune souhaite ainsi mener une r\u00e9flexion globale \nsur l\u2019am\u00e9nagement de la centralit\u00e9 du Mas Rillier avec pour objectifs de :  \n\u2022 \nCr\u00e9er une centralit\u00e9 pour le hameau du Mas Rillier, \n\u2022 \nPrioriser les sites de projets et de structurer la densification, \n\u2022 \nGarantir une coh\u00e9rence architecturale et urbaine \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du hameau, en corr\u00e9lation \navec le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, \n\u2022 \nRenforcer l\u2019accessibilit\u00e9 aux commerces existants et futurs ainsi qu\u2019aux diff\u00e9rents \n\u00e9quipements, \n\u2022 \nMener une r\u00e9flexion sur les \u00e9quipements publics n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accompagnement du \nd\u00e9veloppement du hameau, en mati\u00e8re d\u2019\u00e9quipements d\u2019infrastructures (voirie, \nassainissement, eaux potables, eaux pluviales et autres r\u00e9seaux\u2026), et d\u2019\u00e9quipements de \nsuperstructures (\u00e9coles, \u00e9quipements collectifs, espaces publics\u2026). \n \n \n\n \n10/14 \nElle ajoute que ce projet vise dans la dur\u00e9e \u00e0 :  \n\u2022 \nMettre en \u0153uvre une \u00e9tude pr\u00e9alable permettant de d\u00e9finir un projet global et coh\u00e9rent, \n\u2022 \nR\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la vitrine urbaine de cette centralit\u00e9, \n\u2022 \nPenser des espaces publics structurants, \n\u2022 \nConserver des espaces et poumons verts dans cette future centralit\u00e9. \nAnne-Christine DUBOST explique que le projet d\u2019am\u00e9nagement de la centralit\u00e9 du hameau du \nMas Rillier portera sur le p\u00e9rim\u00e8tre annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration. Ce p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 red\u00e9fini en \ncommission d\u2019urbanisme par rapport au projet propos\u00e9 en avril. Le p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit \npuisque certaines zones ne comportaient pas de risques (\u00e9cole, propri\u00e9t\u00e9s communales, etc). \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instituer un outil permettant de pr\u00e9server, d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, des \nconditions de d\u00e9veloppement organis\u00e9es et qualitatives de la future centralit\u00e9 du Mas Rillier. \nIl est institu\u00e9 pour une p\u00e9riode de 10 ans et permet de surseoir \u00e0 statuer aux demandes \nd\u2019autorisation du droit des sols, lorsque les travaux, constructions ou installations envisag\u00e9es \nsont susceptibles de compromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la r\u00e9alisation du projet \nd\u2019am\u00e9nagement. Elle pr\u00e9cise que cette dur\u00e9e de 10 ans est fix\u00e9e par la loi mais qu\u2019elle pourra \n\u00eatre lev\u00e9e notamment suite \u00e0 l\u2019approbation du nouveau PLU. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, revient sur 2 points : \n\u2022 \nL\u2019outil propos\u00e9 lui semble trop contraignant notamment au regard de sa dur\u00e9e de \nvalidit\u00e9 de 10 ans. Il explique que cet outil va potentiellement induire des moins-values \npour des acheteurs priv\u00e9s. Il ajoute que le vote d\u2019un PLU peut \u00eatre long et qu\u2019il est \npossible que cet outil soit toujours en vigueur lors d\u2019une prochaine mandature.  \n\u2022 \nLe zonage a \u00e9t\u00e9 retravaill\u00e9 afin d\u2019\u00eatre r\u00e9duit. Il remercie que la commission ait \u00e9t\u00e9 \nassoci\u00e9e au travail de red\u00e9finition du p\u00e9rim\u00e8tre. Toutefois, la zone lui semble encore \ntrop importante pour une centralit\u00e9. D\u2019ailleurs, il s\u2019interroge sur le type de centralit\u00e9 \nsouhait\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe municipale : commerciale ou autre ? \nPour ces deux raisons, il indique que l\u2019opposition est contre ce projet. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, pr\u00e9cise que \nl\u2019instauration d\u2019un sursis \u00e0 statuer n\u2019emp\u00eachera pas l\u2019approbation de projets. Il s\u2019agit d\u2019un outil \nde contr\u00f4le devant permettre de limiter certains projets impactant la centralit\u00e9 du hameau. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, reproche \u00e0 cet outil de bloquer des projets immobiliers \nsans que les contours du projet d\u2019am\u00e9nagement de la centralit\u00e9 du Mas Rillier soient \npr\u00e9alablement d\u00e9finis.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un garde-fou. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, ajoute que cet outil est le seul qu\u2019il ait trouv\u00e9 \npermettant de laisser le temps \u00e0 la collectivit\u00e9 de r\u00e9aliser une \u00e9tude sur la centralit\u00e9 du Mas \nRillier. L\u2019utilisation de cet outil est, en fait, li\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9tude. \nJean-Michel LADOUCE, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de la relation avec les hameaux, \nindique qu\u2019il ne prendra pas part au vote en raison de son lien avec l\u2019un des dossiers \nactuellement instruits par le service urbanisme. \nAvec 22 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINNET, Patricia DRAI, Alain ROUX, \nMarie-Chantal JOLIVET) l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide que la proc\u00e9dure de sursis \u00e0 statuer pourra \u00eatre \nappliqu\u00e9e \u00e0 toute demande d\u2019autorisation de travaux, constructions, am\u00e9nagements \nd\u2019ensemble ou installations \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre pr\u00e9alablement d\u00e9fini et autorise le Maire \n\u00e0 signer tout document aff\u00e9rent.  \n \n \n \n\n \n11/14 \nR URBANISME \nDL-20220519-007 : D\u00e9claration de projet avec mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme \u2013 Entreprise REVEYRON \u2013 Bilan de concertation et arr\u00eat de projet \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nQu\u2019en date du 28 juin 2021, la ville de Miribel a prescrit par arr\u00eat\u00e9 municipal AR-\n20210628-828, l\u2019engagement de la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise \nen compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise REVEYRON, \n\u2022 \nQu\u2019en date du 16 septembre 2021, la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210916-003 d\u00e9finit les \nmodalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation de la proc\u00e9dure de cette d\u00e9claration \nde projet. \nElle rappelle que cette proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e afin de permettre le renforcement de l\u2019activit\u00e9 \n\u00e9conomique de l\u2019entreprise REVEYRON. Elle permettra le classement partiel des parcelles \ncadastr\u00e9es section AP n\u00b040 en zone UX du Plan Local d\u2019Urbanisme. \nElle rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 AR-20210628-828 et la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210916-003 ont d\u00e9fini les \nmodalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation du public comme suit :  \n\u2022 \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans,  \n\u2022 \nUne r\u00e9union publique d\u2019information, \n\u2022 \nUne r\u00e9union du Conseil municipal, \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un registre de concertation accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration de la modification de droit commun du \nPlan Local d\u2019Urbanisme. \nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par le biais : \n\u2022 \nD\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet sur le site internet de la commune, \n\u2022 \nD\u2019une publication dans les parutions municipales. \nLa concertation et la mise \u00e0 disposition du public pour cette proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es le 1er \njuillet 2021. \nA l\u2019issue de ce rappel, Anne-Christine DUBOST donne le d\u00e9tail de la concertation effectivement \norganis\u00e9e, comme le d\u00e9veloppe le bilan de concertation annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration : \n\u2022 \nUne r\u00e9union des membres du Conseil municipal r\u00e9alis\u00e9e le 1er juillet 2021, \n\u2022 \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans r\u00e9alis\u00e9e le 05 juillet \n2021 au centre socio-culturel, \n\u2022 \nDeux r\u00e9unions publiques d\u2019information r\u00e9alis\u00e9es le 04 septembre 2021 et le 13 avril \n2022 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un registre de concertation accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration de la d\u00e9claration de projet avec mise \nen compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme du 1er juillet 2021 au 02 mai 2022. \nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par le biais : \n\u2022 \nD\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet sur le site internet de la commune depuis le 11 juin 2021, \n\u2022 \nD\u2019une publication dans les parutions municipales : \no Miribelinfo n\u00b0276 de juin 2021, \no Miribelinfo n\u00b0278 de septembre 2021, \no Miribelinfo n\u00b0283 de f\u00e9vrier 2022, \no Miribelinfo n\u00b0285 d\u2019avril 2022. \nUne r\u00e9union de pr\u00e9-examen en pr\u00e9sence des Personnes Publiques Associ\u00e9es a eu lieu 15 \nseptembre 2021. Des demandes de compl\u00e9tude du dossier ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises. Les Personnes \n\n \n12/14 \nPubliques Associ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 une nouvelle fois r\u00e9unies en date du 07 avril 2022. Un proc\u00e8s-\nverbal a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 et figure dans le bilan de concertation annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \nAnne-Christine DUBOST, ayant pr\u00e9sent\u00e9 le projet de d\u00e9claration de projet avec mise en \ncompatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme de la Commune de Miribel, et le bilan de concertation, \nrappelle que le Conseil municipal doit tirer le bilan de concertation et arr\u00eater le projet. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique que ses remarques inscrites le 28 avril \ndans le registre de concertation du public n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 report\u00e9es dans le bilan de concertation. \nElle indique avoir \u00e9voqu\u00e9 les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la sortie des camions.  \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, indique que cette \nobservation a \u00e9t\u00e9 reprise et retenue par la Direction D\u00e9partementale des Territoires. Un \nenrochement a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 mis en place afin de contraindre les camions sortant de chez \nREVEYRON \u00e0 sortir en direction du rond-point au sud au lieu de traverser le hameau des Echets.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, ajoute que la gendarmerie a re\u00e7u l\u2019instruction de proc\u00e9der \u00e0 des \ncontr\u00f4les et \u00e0 des verbalisations de camion la nuit aux Echets.  \nPatrick GUINET, conseiller municipal, souhaiterait conna\u00eetre le d\u00e9lai restant pour que les permis \nli\u00e9s \u00e0 ces demandes soient accord\u00e9s. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, r\u00e9pond ne pas \nma\u00eetriser les d\u00e9lais, ceux-ci d\u00e9pendent notamment de la Pr\u00e9fecture. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise que d\u2019apr\u00e8s le calendrier pr\u00e9visionnel figurant \nen annexe du dossier de bilan de concertation (page 105), les permis ne seront pas accord\u00e9s \navant le mois de septembre. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan de la concertation et arr\u00eate le projet de \nd\u00e9claration de projet avec mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise \nREVEYRON. \n \nR URBANISME \nDL-20220519-008 : D\u00e9claration de projet avec mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme \u2013 Entreprise DOORTAL \u2013 Bilan de concertation et arr\u00eat de projet \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux et de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nQu\u2019en date du 28 juin 2021, la ville de Miribel a prescrit par arr\u00eat\u00e9 municipal AR-\n20210628-829, l\u2019engagement de la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise \nen compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise DOORTAL, \n\u2022 \nQu\u2019en date du 16 septembre 2021, la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210916-004 d\u00e9finit les \nmodalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation de la proc\u00e9dure de cette d\u00e9claration \nde projet. \nElle rappelle que cette proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e afin de permettre le renforcement de l\u2019activit\u00e9 \n\u00e9conomique de l\u2019entreprise DOORTAL. Elle permettra le classement partiel des parcelles \ncadastr\u00e9es section ZD n\u00b069 et ZD n\u00b070 en zone UX du Plan Local d\u2019Urbanisme. \nElle rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 AR-20210628-829 et la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210916-004 ont d\u00e9fini les \nmodalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation du public comme suit :  \n\u2022 \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans,  \n\u2022 \nUne r\u00e9union publique d\u2019information, \n\u2022 \nUne r\u00e9union du Conseil municipal, \n\n \n13/14 \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un registre de concertation accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration de la modification de droit commun du \nPlan Local d\u2019Urbanisme. \nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par le biais : \n\u2022 \nD\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet sur le site internet de la commune, \n\u2022 \nD\u2019une publication dans les parutions municipales. \nLa concertation et la mise \u00e0 disposition du public pour cette proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es le 1er \njuillet 2021. \nA l\u2019issue de ce rappel, Anne-Christine DUBOST donne le d\u00e9tail de la concertation effectivement \norganis\u00e9e, comme le d\u00e9veloppe le bilan de concertation annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration : \n\u2022 \nUne r\u00e9union des membres du Conseil municipal r\u00e9alis\u00e9e le 1er juillet 2021, \n\u2022 \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans r\u00e9alis\u00e9e le 05 juillet \n2021 au centre socio-culturel, \n\u2022 \nDeux r\u00e9unions publiques d\u2019information r\u00e9alis\u00e9es le 04 septembre 2021 et le 13 avril \n2022 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un registre de concertation accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration de la d\u00e9claration de projet avec mise \nen compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme du 1er juillet 2021 au 02 mai 2022. \nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par le biais : \n\u2022 \nD\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet sur le site internet de la commune depuis le 11 juin 2021, \n\u2022 \nD\u2019une publication dans les parutions municipales : \no Miribelinfo n\u00b0276 de juin 2021, \no Miribelinfo n\u00b0278 de septembre 2021, \no Miribelinfo n\u00b0283 de f\u00e9vrier 2022, \no Miribelinfo n\u00b0285 d\u2019avril 2022. \nUne r\u00e9union de pr\u00e9-examen en pr\u00e9sence des Personnes Publiques Associ\u00e9es a eu lieu 15 \nseptembre 2021. Des demandes de compl\u00e9tude du dossier ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises. Les Personnes \nPubliques Associ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 une nouvelle fois r\u00e9unies en date du 07 avril 2022. Un proc\u00e8s-\nverbal a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 et figure dans le bilan de concertation annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \nAnne-Christine DUBOST, ayant pr\u00e9sent\u00e9 le projet de d\u00e9claration de projet avec mise en \ncompatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme de la Commune de Miribel, et le bilan de concertation, \nrappelle que le Conseil municipal doit tirer le bilan de concertation et arr\u00eater le projet. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019elle a \u00e9galement r\u00e9dig\u00e9 une \nremarque dans le cahier qui ne figure pas dans le bilan de concertation. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ces \u00e9l\u00e9ments seront v\u00e9rifi\u00e9s. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, ne prend pas part au vote en raison de son lien actuel \navec l\u2019entreprise DOORTAL. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan de la concertation et arr\u00eate le projet de \nd\u00e9claration de projet avec mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise \nDOORTAL. \n \n \n \n\n \n14/14 \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9sente l\u2019\u00e9tat d\u2019occupation actuel des logements communaux \ndont la liste sera communiqu\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 ce que les documents de la ZAC demand\u00e9s \nlors du pr\u00e9c\u00e9dent conseil municipal lui soient communiqu\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019ils lui seront transmis. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h15. \n", "publication_date": "14/01/2022"}