{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84ODMtbWlyaWJlbC1pbmZvLWF2cmlsLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/883-miribel-info-avril-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0232\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d  \u2018avril 2017 !\nCARNAVAL\nSamedi 1er avril \n\u00e0 partir de 14h30\nGrand d\u00e9fil\u00e9 du Carnaval  \ndans la Grande rue jusqu\u2019\u00e0 la Poste\nD\u00e9part place de la R\u00e9publique \nNOUVEAU : atelier maquillage \u00e0 partir \nde 11h30 Place de la R\u00e9publique\nCIN\u00c9-D\u00c9BAT\nVendredi 21 avril \n\u00e0 partir de 18h\n\u00e0 l'All\u00e9gro\nLa commune de Miribel et le CLIC  \nproposent \nla \nprojection \ndu \nfilm \n\"Si on vivait tous ensemble\" qui sera  \nsuivi d'un d\u00e9bat sur le maintien \u00e0 domicile,  \nles r\u00e9sidences autonomie et autres  \ndispositifs innovants\nLa Mairie de Miribel vous invite \u00e0 participer\nau Cin\u00e9-d\u00e9bat \u00e0 l\u2019All\u00e9gro le\nvendredi 21 avril 2017 \n \nProgramme :\n\t\n\uf075\t18h00 \nDiffusion du film \u00abEt si on vivait tous ensemble\u00bb\n\t\n\uf075\t19h45   \nD\u00e9bat\n \n \n \n \nInterventions des professionnels\n \n \n \n \nEchanges avec la salle\n\t\n\uf075\t20h30 \nBuffet convivial\n \n \n \n \nVisite libre des stands\nCOMMENT BIEN VIEILLIR ENSEMBLE ?\n \nEntr\u00e9e  \nGratuite ! \nCARTES D'IDENTIT\u00c9\nAttention ! Depuis le 21 mars 2017, en raison d'une nouvelle proc\u00e9dure informatique, \nil convient de prendre rendez-vous en Mairie pour faire \u00e9tablir ou renouveler votre \ncarte d'identit\u00e9. La d\u00e9livrance des cartes n\u00e9cessitant un certain d\u00e9lai, pr\u00e9voyez \nvos d\u00e9marches si vous devez voyager. Heures d'ouverture de la Mairie : du lundi  \nau vendredi 8h-12h et 13h30-17h et le samedi 9h-11h30. T\u00e9l 04 78 55 84 00\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Jusqu\u2019au 2 avril \nExposition des oeuvres de la section \nPeinture de l\u2019Union La\u00efque de Miribel\n(Ouverture mercredis et vendredis 15h-17h, jeudis et samedis\n10h-12h) Vernissage le vendredi 24 mars \u00e0 18h30\n du 3 au 16 avril \nExposition photographies  \nde l'Echo des Echets \n(Ouverture mercredi et samedi 15h-18h,  \njeudi, samedi et dimanche 10h-12h)\n1001 Grande Rue\n Dimanche 2  \nEXPOSITION PHOTOS \norganis\u00e9e par l'Echo des Echets \u00e0 la \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets \nde 10h \u00e0 18h\n Samedi 8 Dimanche 9 \nVOYAGE DECOUVERTE DU JURA \norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois \nRenseignements et inscriptions  \naupr\u00e8s de Julia Nourry 06 69 44 00 90\n Dimanche 9 \nCHASSE AUX OEUFS  \norganis\u00e9e par le Sou des Ecoles des \nMercredi 5 \n\u00e0 21h  \n\u00abPatients\u00bb\nMercredi 12\n\u00e0 21h\n\"Chacun sa vie\"\nMercredi 19\n\u00e0 21h\n\"De plus belle\"\nJeudi 20\n\u00e0 14h30 (en 3D)\nBaby Boss\nVendredi 21 \u00e0 18h\n\"Et si on vivait tous \nensemble\"\nMercredi 26\n\u00e0 21h\n\"Telle m\u00e8re, telle fille\"\nEchets au groupe scolaire des Echets \n\u00e0 partir de 10h\nJOURNEE FAMILIALE  \norganis\u00e9e par les Anciens Combattants \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Lundi 10 \n\"PORTES OUVERTES\" \n\u00e0 l'\u00e9cole maternelle H. Deschamps \n\u00e0 partir de 9h30\n Dimanche 16 \nCHASSE AUX OEUFS  \ndans le Grand-Parc de 9h \u00e0 15h.  \nSur inscription sur www.grand-parc.fr\nCOURS DE ZUMBA \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis  \nde 20h15 \u00e0 21h15 au gymnase la  \nChanal Fitness et Wellness en journ\u00e9e  \net soir\u00e9e \nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\navril\n \n Vendredi 14 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Jeudi 20 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par les Petits du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\n Dimanche 23 \n1er TOUR  \nDES ELECTIONS PRESIDENTIELLES  \ndans les six bureaux de vote habituels  \nde 8h \u00e0 19h\n Jeudi 27 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l'All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h  \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Mardi 11 \u00e0 20h30 \nConcert narratif sous casques\n\u00abDanb\u00e9\u00bb par la Cie (Mic)zzaj\nTN 20 \u20ac - TR 18 \u20ac - moins de 12 ans 12 \u20ac\n Mercredi 12 \u00e0 15h \nGo\u00fbter-spectacle danse, arts visuels,  \narts plastiques et nouvelles technologies.\nA partir de 4 ans\n\u00abDOT\u00bb par le Maduira Th\u00e9\u00e2tre\nTarif unique 8 \u20ac ou en abonnement\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 5 : lieu ressources parents de \n10h \u00e0 11h30 \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates \ndes Echets\n. Mardi 11 : assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du centre \nsocial \u00e0 18h30 au centre socio-culturel\n. Jeudi 13 : table d'h\u00f4te \u00e0 12h au Tr\u00e8ve. \nR\u00e9servation obligatoire (plat libanais)\n. Vendredi 28 : soir\u00e9e jeux \u00e0 partir de 18h \u00e0 \nla nouvelle salle des f\u00eates des Echets\n. CAF\u00c9 HABITANT : tous les jeudis de 9h30 \n\u00e0 11h \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve (hors vacances \nscolaires). Venez partager un moment \nconvivial autour d'un caf\u00e9\n. ACCUEIL LOISIRS :  \npour les mercredis de mai et juin  \ninscriptions \u00e0 partir du mardi 4 \u00e0 l'antenne \ndu Tr\u00e8ve.\nPour les vacances de printemps du lundi 17 \nau vendredi 28 avril : accueil des 3/5 ans \u00e0 \nl'antenne du centre-ville et des 6/10 ans et \n11/17 ans \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nApr\u00e8s trois ans et demi de fonctionnement \nininterrompu et 75 expositions, la galerie \nde la Presse est livr\u00e9e aux ouvriers du \nb\u00e2timent pour une r\u00e9habilitation en vue de \nl'implantation d'un commerce alimentaire. \nElle est transf\u00e9r\u00e9e provisoirement dans le \nlocal voisin, 1019 grande rue\nDanb\u00e9\nDot\nAPPEL AUX TALENTS  \nDE LA C\u00d4TI\u00c8RE POUR LA F\u00caTE DU \nVIVRE ENSEMBLE LE 19 MAI 2017\n. Photographiez votre territoire tel que \nvous l'aimez et envoyez votre clich\u00e9\n. Vous avez un talent artistique, venez \nvous produire en envoyant votre projet\nsur talents.vivreensemble.ccmp@gmail.com \navant le 4 mai 2017\n+ d'infos sur www.cc-miribel.fr\n \nNOUVEAU ! L\u2019 office du \nTourisme vous propose \nun concert de carillon un \nsamedi par mois  \nde 10h30 \u00e0 11h30. \nCe mois-ci le samedi 1er avril\n(de 10h \u00e0 10h30 d\u00e9couverte  \ncomment\u00e9e du Carillon) \nCarillonneur : Adrien Parret\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2017/2018 \nINSCRIPTIONS \n. Groupe scolaire du centre :  \nmercredi 5 avril de 8h30 \u00e0 13h30, \njeudi 6 avril de 8h \u00e0 12h et  \nvendredi 7 avril de 16h \u00e0 18h30\n. Groupe scolaire des Echets :  \nmercredi 12 avril de 9h15 \u00e0 12h  \net jeudi 13 avril de 14h \u00e0 18h\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. aux Echets  \nles lundi 3 et mardi 18 \n. au Mas Rillier \nles mardis 4 et 18 \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 14 et 28\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nDEHOUX Mathilde Anne \nElisabeth le 21/01 \nGILLET Noa le 30/01 \nHENRY J\u00e9r\u00e9my Jacques \nJean le 01/02 \nPETIT Myla Chantal \nMarie-Claire le 01/02 \nBOUDJEMAA Adam  \nJuba le 06/02 \nGALOIS Ana\u00e9 le 06/02 \nMOLINA Ali\u00e9nor Laura \nAude le 07/02 \nEL AMRI Nada le 12/02 \nVILLARD Thimoth\u00e9e \nle 13/02 \nLEONORA GIAMBARRESSI \nMaelia le 14/02 \nYILDIZ Moussa le 14/02 \nBARRET Sacha Thierry \nle 17/02\nD\u00c9C\u00c8S\nJUNET Louis Albert \nle 22/01 \nMARINELLI Domenico \nle 25/01 \nLAFONTAINE Marie- \nLouise Odette \u00e9p. GIRON \nle 01/02 \nSEBIH Hamza le 03/02 \nROCHE Pierre Antoine \nle 06/02\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019avril de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 1er Mme Guyl\u00e8ne MATILE , le 8 pas de permanence,  \nle 15 Mme Patricia DRAI, le 22 Mme Sylvie VIRICEL, le 29 M. Henri SECCO\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 10 et 24 avril de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 22 avril  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 17/05, 21/06, 20/09, \n18/10, 15/11 et 20/12\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nAPPEL AUX B\u00c9N\u00c9VOLES  \npour tenir un bureau de \nvote lors des prochaines \n\u00e9lections \npr\u00e9sidentielles \n(23 avril et 7 mai) et  \nl\u00e9gislatives (11 et 18 juin), \nsi vous  \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) \nmerci \nde \ncontacter \nle  \n04 78 55 84 16 en Mairie\nA SAVOIR ... Possibilit\u00e9 de vote des jeunes de 18 ans \nLes jeunes inscrits n\u00e9s entrele 1er mars 1998 et le 22 avril 1999  \npourront voter aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles (23 avril et 7 mai 2017)  \net aux \u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017).\nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre le 23 avril 1999 et le 10 juin 1999  \nne pourront voter qu\u2019aux \u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017)\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES\nRestez vigilants et en cas de faits anormaux, \nalertez imm\u00e9diatement le 17\nLUTTE CONTRE L\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de fortes r\u00e9actions allergiques. Si \u00e0 la belle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, arrachez-les ou signalez-les \u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr ou au 0 972 376 888\nCOLLECTE ET TRI DU \nVERRE\nGr\u00e2ce \u00e0 vos efforts, les r\u00e9sultats \nde collecte de verre sont en nette \nam\u00e9lioration sur le territoire de \nla CCMP. Mais nos efforts doivent \nse poursuivre. Aussi la CCMP \ns'engage aux c\u00f4t\u00e9s de la Ligue \ncontre le cancer en lui reversant \n3 \u20ac/tonne de verre collect\u00e9es.\nLe tri du verre = une m\u00eame  \naction pour l'environnement et la \nrecherche m\u00e9dicale\n", "publication_date": "20/06/2017"}