{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNzctbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtMzgtamFudmllci0yMDEx", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/177-miribel-info-plus-nd-38-janvier-2011/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b038 - Janvier 2011 \nDossier\nTemps fort\nA.MI.DIA.\nSerial Grapheurs\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nBOURSE AUX JOUETS\nLes badauds se sont press\u00e9s en octobre dernier \npour d\u00e9couvrir la bourse aux jouets \u00e9dition 2010 \ndu Sou des \u00c9coles aux \u00c9chets. Une belle r\u00e9ussite \nqui va permettre \u00e0 l\u2019association de \ufb01 nancer cette \nann\u00e9e encore des activit\u00e9s, livres et autres outils \np\u00e9dagogiques pour les enfants de l\u2019\u00e9cole. Un grand \nbravo \u00e0 tous nos petits participants et leurs parents !\nNO\u00cbL SUR UN PLATEAU\nCl\u00e9mentines, g\u00e2teaux, animations et rires ont \u00e0 \nnouveau ponctu\u00e9 les go\u00fbters de fin d\u2019ann\u00e9e \norganis\u00e9s par le centre communal d\u2019action sociale \n(C.C.A.S.) \u00e0 l\u2019attention des A\u00een\u00e9s de la commune. \nTous \u00e9taient pr\u00eats et appr\u00eat\u00e9s pour ce rendez-vous\nannuel o\u00f9 l\u2019entente et la bonne humeur se sont \nm\u00eal\u00e9es aux d\u00e9licieux effluves des produits du \nterroir offerts \u00e0 cette occasion.\n8 D\u00c9CEMBRE\nAnnon\u00e7ant par leurs \u00e9clats ambre et blanc les f\u00eates \nde \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e...la f\u00eate des lumi\u00e8res a, cette ann\u00e9e \nencore, r\u00e9chauff\u00e9 les coeurs le 8 d\u00e9cembre sur la \nplace du march\u00e9. De nombreux miribelans \u00e9taient \nau rendez-vous pour d\u00e9couvrir leurs d\u00e9corations \nscintillantes et participer aux animations organis\u00e9es \npar la municipalit\u00e9 et les associations partenaires.\nM\u00c9DAILL\u00c9S SPORTIFS\nL\u2019esprit d\u2019endurance et du d\u00e9passement de soi \n\u00e9tait \u00e0 l\u2019honneur le 26 novembre dernier avec la \nremise des m\u00e9dailles aux nombreux sportifs de Miribel. \nUne soir\u00e9e de rencontre et d'\u00e9change qui permet \u00e0 \nla municipalit\u00e9, et \u00e0 la Commission des Sports, de \nr\u00e9affirmer leur soutien aux sportifs miribelans.\nNOUVEAUX ARRIVANTS\nActivit\u00e9s sportives et sociales ou histoire de \nla commune, les questions \u00e9taient nombreuses et \nvari\u00e9es lors de la soir\u00e9e d\u2019accueil des nouveaux \narrivants qui avait lieu le 13 d\u00e9cembre dernier. \nPour leur r\u00e9pondre, le S\u00e9nateur Maire Jacques \nBerthou et les \u00e9lus de la commune \u00e9taient \nvenus en nombre et pr\u00e9sentaient le nouveau \nMiribel en poche \u00e9dition 2010, pour une soir\u00e9e-\nrencontre organis\u00e9e sous le th\u00e8me de la convivialit\u00e9.\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nD\u00e9j\u00e0 2011, en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, permettez-moi, en mon nom, et au nom du Conseil \nMunicipal de vous pr\u00e9senter tous mes v\u0153ux de sant\u00e9, de bien-\u00eatre et d\u2019esp\u00e9rance. \nMais au-del\u00e0 de ces mots, dont la sinc\u00e9rit\u00e9 n\u2019a d\u2019\u00e9gale que la qualit\u00e9 de nos relations, \ndes contacts permanents que nous avons \u00e9tablis au \ufb01 l des ann\u00e9es, je voudrais vous \nassurer de la continuit\u00e9 de toutes les actions que la municipalit\u00e9 entreprendra en \n2011, avec et toujours le m\u00eame \ufb01 l conducteur : am\u00e9liorer sans cesse notre ville \npour le bien-\u00eatre de chacun. \nLe budget 2011 qui sera vot\u00e9 fin janvier r\u00e9sulte du choix d\u2019\u00e9tudes et de \nprospectives \ufb01 nanci\u00e8res \u00e9tudi\u00e9es au cours de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Ainsi, cette \nann\u00e9e, tout en ayant conscience de la baisse de nos recettes li\u00e9e \u00e0 la r\u00e9forme de la \ntaxe professionnelle, et aux restrictions budg\u00e9taires de l\u2019Etat, nous maintiendrons \nun niveau d\u2019investissement comparable \u00e0 celui des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Je tiens \u00e0 \nvous assurer que ces programmes seront r\u00e9alis\u00e9s sans augmentation du taux des \nimp\u00f4ts locaux et cela gr\u00e2ce \u00e0 la ma\u00eetrise de nos d\u00e9penses, et \u00e0 la baisse continuelle \nde notre endettement. \nJe reste con\ufb01 ant, d\u00e9termin\u00e9, et souhaite avec tous les \u00e9lus de mon \u00e9quipe municipale \nque notre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit la v\u00f4tre et vous permette de vivre 2011 avec qui\u00e9tude \net bonheur.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nMeilleurs \nV\u0152ux 2011\n\n4\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b038 - Janvier 2011\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous \n   p.2\nLe 8 d\u00e9cembre, nouveaux arrivants, bourse aux jouets ...\n\u00c9dito \n p.3 \nTemps fort\n  p.5\nSerial grapheurs\nVivre sa ville \n p.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des \u00c9chets\nDossier sp\u00e9cial A.MI.DIA. \nDiank\u00e9 Terre d'Afrique\nEnqu\u00eate de lectorat \n p.13\nMiribel en mouvement \n p.15 \nContrat \u00c9ducatif Local\nPartenaires \n p.16\nVille Pratique \n p.17\nAdresses utiles, environnement\nCulture - Loisirs \n p.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\n\n55\n\ufffd\n\ufffd\nS\u2019inspirant du lieu et de la \ng\u00e9om\u00e9trie particuli\u00e8re du support, \nnos apprentis grapheurs ont \ncr\u00e9\u00e9, sur chaque transformateurs, \ndes panneaux reproduisant la vue \nsur les mont d'Or, le village des \nEchets et la culture mara\u00eech\u00e8re \ndu Mas Rillier. Un nouvel exemple \nde reconqu\u00eate et de revalorisation \npar l\u2019art de l\u2019espace commun qui \ns\u2019inscrit dans un partenariat global \nmis en oeuvre entre la mairie et \nE.R.D.F.. Partenariat qui avait \nd\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 lieu \u00e0 la \u00ab customisation \u00bb \nd\u2019un transformateur au Mas Rillier \nen juillet dernier.\nTemps\nfort\nLES TRANSFORMATEURS \ndu marron par l\u00e0\u2026\nl\u00e0\nu marron par l\u00e0\nUn peu de vert ici,\ncela para\u00eet simple \nmais \u00e7a change tout !\nPort\u00e9s par leur inspiration et encadr\u00e9s par le collectif\nis\u00e9rois \u00ab La Coulure \u00bb, des jeunes du centre social se \nsont mobilis\u00e9s pendant plusieurs jours \u00e0 donner \nune nouvelle jeunesse aux transformateurs des \n\u00c9chets et du Mas Rillier.\nLes \u00c9chets\nLe Mas Rillier\n\ufffd\n\n6\nCentre Ville\nCentre Ville\n\ufffd\nVIVRE SA VILLE\nVie citoyenne\nSolidarit\u00e9\nT\u00e9l\u00e9thon\nC.M.E. : Pour que le monde bouge\nClub \u00ab Rencontre Loisirs \u00bb \nen pays Beaujolais\nReconnu depuis pr\u00e8s de 30 ans pour son \ndynamisme et sa convivialit\u00e9, l\u2019ancien club \ndu 3e \u00c2ge a marqu\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2010 de sa \nnouvelle appellation Club \u00ab Rencontre \nLoisirs \u00bb. Si le nom change, l\u2019esprit et \nl\u2019inventivit\u00e9 restent les m\u00eames pour le \nplus grand bonheur de ses 220 adh\u00e9rents. \nLe club organise ainsi chaque ann\u00e9e des \nsorties au th\u00e9\u00e2tre, des randonn\u00e9es \np\u00e9destres, des repas mais aussi et surtout \n3 voyages articul\u00e9s autour du tourisme, \nde la culture et des arts de la table bien \ns\u00fbr ! Derni\u00e8re destination en date, la \nd\u00e9couverte des pays de Calade et, plus \npr\u00e9cis\u00e9ment, de Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \net des marais du Morgon. L\u2019occasion \nd\u2019admirer \nla \nsplendeur \nretrouv\u00e9e \nd\u2019une \u00e9glise restaur\u00e9e, de d\u00e9couvrir \nune fameuse tour Chappe \u2013 anc\u00eatre du \nt\u00e9l\u00e9graphe \u2013 et de go\u00fbter quelques mill\u00e9simes \nlocaux le temps d\u2019un stage d\u2019\u0153nologie. \nUne journ\u00e9e bien sympathique !\nSeniors\nContrairement \u00e0 ce que l\u2019on pourrait croire les \njeunes s\u2019engagent en citoyennet\u00e9. Port\u00e9s par \nle bilan de mandat tr\u00e8s ambitieux de leurs \nrepr\u00e9sentants 2009, les \u00e9l\u00e8ves de CM2 de \nMiribel se sont battus bec et ongles lors des \n\u00e9lections le 28 septembre pour donner \nnaissance \u00e0 un tout nouveau tout beau conseil \nmunicipal compos\u00e9 de 23 \u00e9lus. \nPr\u00e9vention routi\u00e8re\nBallon qui s\u2019\u00e9chappe vers la route, copains sur le trottoir d\u2019en face, rues \u00e0 traverser, sortie de \ngarages \u00e0 \u00e9viter\u2026autant d\u2019obstacles que l\u2019enfant rencontre tous les jours dans la rue, qu\u2019il \nsoit \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo. Pour l\u2019aider \u00e0 prendre les d\u00e9cisions les plus sages et les plus s\u00fbres, la \npr\u00e9vention routi\u00e8re organise, sur demande des professeurs, des sessions de d\u00e9couverte de \nl\u2019environnement de la circulation pi\u00e9tonne et \u00e0 v\u00e9lo des enfants de la maternelle au CM2.\nAssur\u00e9es par la police municipale de Miribel, en la personne de Jean-Hugues Payet, ces \nformations permettent aux enfants de d\u00e9couvrir les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de s\u00e9curit\u00e9 et de \ncomportement mais aussi de porter un autre regard sur le r\u00f4le d\u2019aide et de conseil des agents \nde la Police Municipale.\nEn route pour la s\u00e9curit\u00e9\nR\u00e9unis pour la premi\u00e8re fois en s\u00e9ance \npl\u00e9ni\u00e8re d\u2019intronisation le 2 octobre au \ncentre socioculturel, nos nouveaux petits\n\u00e9lus comptent bien faire entendre leur \nvoix et porter les projets qui leur tiennent \u00e0 \ncoeur. Pour preuve, la cr\u00e9ation de deux \nnouvelles commissions : la premi\u00e8re tourn\u00e9e \nvers les autres m\u00e8nera des actions solidaires \net d\u2019\u00e9change ; la seconde s\u2019activera sur \nle terrain \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du cadre de \nvie, la d\u00e9fense de l\u2019environnement et le \nd\u00e9veloppement du sport. \nUne entame de mandat men\u00e9e tambour \nbattant !\nProchains rendez-vous de l\u2019association : \nLoto, le 23 janvier \u00e0 partir de 14h00, \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association au \ncours de laquelle vous pourrez prendre \nvotre adh\u00e9sion. \nPlus d\u2019 informations au 04 78 55 20 91,\nles mardi et vendredi apr\u00e8s-midi.\nLancement de la concertation Z.A.C.* Centre Ville\nL\u2019\u00e9tude relative \u00e0 la modi\ufb01 cation de la *Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9 Centre Ville vient \nd\u2019\u00eatre lanc\u00e9e. Vous trouverez dans la Miribel Info du mois de janvier une pr\u00e9sentation du projet \nainsi qu\u2019un questionnaire. Pour toute demande d\u2019informations compl\u00e9mentaires, n\u2019h\u00e9sitez pas \n\u00e0 vous rapprocher des Services Techniques de la Ville au 04 78 55 84 00.\nConcertation\nMobilisant pr\u00e8s de 200 000 b\u00e9n\u00e9voles, \n53 000 associations, chaque ann\u00e9e, le \nT\u00e9l\u00e9thon r\u00e9unit pr\u00e8s de 5 millions de \nparticipants partout en France. Parce que \nla recherche m\u00e9dicale avance toujours \nmoins vite que la maladie, la commune de \nMiribel a propos\u00e9 d\u2019accueillir l\u2019 Association \nFran\u00e7aise contre les Myopathies pour \norganiser le lancement du T\u00e9l\u00e9thon 2010.\nC\u2019est toute la ville qui s\u2019est mobilis\u00e9e \npour recueillir des dons et proposer de \nnouvelles animations sur la commune : la \nmunicipalit\u00e9, l\u2019Association Art Loisirs, \nl\u2019Of\ufb01 ce de tourisme, le C.C.A.S., l\u2019U.L.M. \nDanse, Souti\u2019Ain Maroc, Inter-handicaps, le \nTennis Club de Miribel, le Centre Romans \nFerrari, les enfants de l\u2019\u00e9cole maternelle \nOdette Joly, les r\u00e9sidents de la Maison de \nRetraite Jos\u00e9phine Guillon, la gymnastique\nvolontaire C\u00f4ti\u00e8re et la Croix-Rouge \nFran\u00e7aise. Et parce que la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 n\u2019a \npas de raison de se limiter au seul mois \nde d\u00e9cembre, nous vous rappelons que \nvous pouvez faire vos dons toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 \nl\u2019A.F.M. sur le net : www.afmtelethon.fr.\nDonner en ligne, c'est consacrer 1\u20ac de \nplus pour la recherche car il ne n\u00e9cessite ni \ntraitement, ni envoi postal r\u00e9duisant ainsi \nles frais de collecte. Autant d\u2019argent en \nplus pour financer la recherche !\n\n7\nConcours de po\u00e9sie\nSolidarit\u00e9\nCulture\n\u00c9toile des neiges\nActiv\u00e9 du 1er novembre au 31 mars, le \nPlan d'Intervention de la Viabilit\u00e9 Hivernale \n(P.I.V.H.) permet aux services techniques \nde la municipalit\u00e9 de coordonner la mise en \noeuvre de ses moyens mat\u00e9riels et humains \npour le d\u00e9neigement des 45 km de voirie \nque compte la commune.\nSi les routes d\u00e9partementales sont \ng\u00e9r\u00e9es par les \u00e9quipes du Conseil G\u00e9n\u00e9ral \n(RD 1084, RD 1083, RD 71A et RD 38), \nles 20 agents op\u00e9rationnels des services \ntechniques peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s soirs \net week-ends afin d\u2019assurer au maximum \nl\u2019acc\u00e8s aux \u00e9quipements publics (cr\u00e8ches, \n\u00e9coles, gymnases\u2026) sur les axes strat\u00e9giques \nde circulation. Maintenant, quelque soit leur \nbonne volont\u00e9, le d\u00e9blaiement de toutes \nles voiries n\u00e9cessite parfois du temps \nselon les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.\nD\u2019un point de vue mat\u00e9riel, les services \ndisposent d\u2019une flotte de 2 v\u00e9hicules \nlourds de d\u00e9neigement \u00e0 lame et, \nnouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e, d\u2019un tracteur \n\u00e9quip\u00e9 pour les routes plus \u00e9troites. Les \nplaces et trottoirs publics sont, quant \u00e0 eux, \nplus g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9gag\u00e9s \u00e0 la main. En \ntout, entre 75 et 300 tonnes de sel sont \nn\u00e9cessaires chaque hiver pour assurer \nl\u2019acc\u00e8s et la s\u00e9curit\u00e9 des miribelans. \nPour rappel, il est d\u2019ailleurs \u00e0 souligner \nque le d\u00e9blaiement des pas-de-porte et \ntrottoirs situ\u00e9s devant des r\u00e9sidences \nparticuli\u00e8res doit \u00eatre assur\u00e9 par leur \npropri\u00e9taire. \nS\u00e9curit\u00e9 \nNe convoite pas la \ufb02 eur \nde ton voisin\nChaque ann\u00e9e le service espaces verts \nde Miribel \u0153uvre au \ufb01 l des saisons pour \nvous proposer des plantations et espaces\narbor\u00e9s propres et esth\u00e9tiques. Or, la \nmunicipalit\u00e9 d\u00e9plore r\u00e9guli\u00e8rement de \ntrop nombreux vols et d\u00e9gradations, \noccasionnant une perte financi\u00e8re \nsubstantielle et la lassitude des employ\u00e9s \nmunicipaux dont le travail cr\u00e9atif est \nd\u00e9truit. Ces actes d\u2019incivilit\u00e9, loin d\u2019\u00eatre \nanodins, p\u00e8sent toujours un peu plus sur les \n\ufb01 nances communes. Soucieuse d\u2019enrayer \nun ph\u00e9nom\u00e8ne de plus en plus massif, la \nmunicipalit\u00e9 en appelle aujourd\u2019hui au \ncivisme de chacun, au respect du bien \ncommun et \u00e0 la vigilance de tous ! \nCivisme\nAmoureux de l\u2019\u00e9criture, amateurs d\u2019homophonie, \u00e0 vos plus belles plumes pour l\u2019ouverture \ndes inscriptions au prochain concours bisannuel de po\u00e9sie de Miribel !\nOrganis\u00e9 en partenariat avec la Commission culture, le journal de La C\u00f4ti\u00e8re, radio Juda\u00efca et \nl\u2019Acad\u00e9mie de la Dombes, ce concours est ouvert aux passionn\u00e9s des beaux mots de tous \u00e2ges \net tous horizons. Seules limites \u00e0 votre cr\u00e9ativit\u00e9 : ne d\u00e9posez qu\u2019un seul texte en mairie avant le \n8 avril 2011, usez et abusez des rimes en ne d\u00e9passant pas 28 vers sous peine d\u2019\u00e9limination.\nDe plus, vos nom, pr\u00e9nom, \u00e2ge et adresse devront figurer au verso de votre document.\nCompos\u00e9 de membres de la Commission culture, de l\u2019Acad\u00e9mie de la Dombes, de parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves et d\u2019anonymes amoureux de la po\u00e9sie, le jury se r\u00e9unira le 27 avril 2011 pour une \nremise des r\u00e9compenses le mardi 25 mai suivant au th\u00e9\u00e2tre de l\u2019All\u00e9gro, en fin d\u2019apr\u00e8s-midi. \nPour vous inscrire rien de plus simple : consultez le site de la commune et d\u00e9posez votre \ndossier \u00e0 l\u2019accueil de la mairie aux horaires habituels.\n \n \nconcoursdepoesie@miribel.fr\n La Croix-Rouge\nD\u00e9l\u00e9gation Locale de la C\u00f4ti\u00e8re.\nN\u00e9e en 1941, la d\u00e9l\u00e9gation locale de la \nCroix-Rouge intervient sur les cantons de \nMiribel, Montluel et Meximieux. Compos\u00e9e\nde 97 b\u00e9n\u00e9voles et 81 adh\u00e9rents, elle \napporte aide et assistance aux personnes \nsuivies par les services sociaux. Cr\u00e9\u00e9e \ninitialement pour soutenir temporairement \nles familles en dif\ufb01 cult\u00e9, elle intervient \nde plus en plus sur de longues p\u00e9riodes \npour l\u2019aide alimentaire, sociale et \nm\u00e9dico-sociale. En 2009 ce sont pr\u00e8s \nde 15 000 kg de denr\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 \ndistribu\u00e9es via la banque alimentaire, \n14 000 heures de b\u00e9n\u00e9volat et plus de \n10 000 euros d\u2019aides \ufb01 nanci\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 \nfournis. Si la volont\u00e9 d\u2019action reste la m\u00eame \net les projets nombreux (vesti-boutique, \nnouvelle ambulance\u2026) les besoins sont \nurgents pour aider \u00e0 la collecte de fonds, \nla distribution et m\u00eame l\u2019accompagnement \ndes familles, de plus en plus nombreuses \n(+41% en 2009).\nVous avez le go\u00fbt de l\u2019entraide, le sens \nde l\u2019accueil ? Engagez-vous aupr\u00e8s de la \nd\u00e9l\u00e9gation de la C\u00f4ti\u00e8re pour une action \nhumanitaire de proximit\u00e9. \nAdoptez la solidarit\u00e9 attitude\nDans un contexte de crise \u00e9conomique qui accentue les dif\ufb01 cult\u00e9s d\u2019une population de plus en \nplus large, la solidarit\u00e9 n\u2019est pas un vain mot. Portrait de deux associations miribelanes au \ngrand coeur : la Croix-Rouge et les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve qui ont grand besoin de bras \npour continuer leurs actions sur le terrain.\n Les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve\nDepuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 70, le foyer \ndu Tr\u00e8ve accueille des demandeurs d\u2019asile \npris en charge sur le plan mat\u00e9riel et \nadministratif par un centre d\u2019accueil des \ndemandeurs d\u2019asile (C.A.D.A.) en attente \nde r\u00e9gularisation au titre de la Convention \nde Gen\u00e8ve.\nIssue de l\u2019action engag\u00e9e, entre autres, \npar Louis Lingot, l\u2019association Les Amis \ndu Foyer du Tr\u00e8ve s\u2019est donn\u00e9e pour r\u00f4le \nd\u2019apporter \u00e9coute et entraide \u00e0 ces d\u00e9racin\u00e9s, \nayant souvent du rompre tout lien avec \nleur famille et leurs amis. Les demandeurs \nd\u2019asile ont en effet souvent besoin de recr\u00e9er \nen France un climat de con\ufb01 ance et de paix \nmis \u00e0 mal dans leur pays d\u2019origine du fait de \nleurs id\u00e9es politiques, religieuses ou de leur \nappartenance ethnique.\nLa visite de la dizaine de b\u00e9n\u00e9voles \nde l\u2019association leur permet de tisser \ndes liens d\u2019amiti\u00e9 et d\u2019avoir un soutien \npr\u00e9cieux dans leurs d\u00e9marches de \nr\u00e9gularisation et d\u2019insertion au quotidien. \nLe but pour les b\u00e9n\u00e9voles : mettre en place \nune relation r\u00e9ciproque o\u00f9 la richesse des \nuns est partag\u00e9e avec les autres. \nContact Croix-Rouge : 04 78 55 46 45 ou dl.miribel@croix-rouge.fr.\n \nContact Les Amis du Tr\u00e8ve : http://lesamisdutreve.free.fr.\n\n8\nLes Echets\nLes Echets\nVIVRE SA VILLE\nLe 2 d\u00e9cembre, les Marillians se sont exprim\u00e9s sur le r\u00e9tr\u00e9cissement mis en place route \ndes \u00c9chets et \u00e0 son intersection avec le chemin de Lazare. 90% des Marillians pr\u00e9sents ont \nrejet\u00e9 ce dispositif, qui g\u00e9n\u00e8re embouteillages et dif\ufb01 cult\u00e9s \u00e0 quitter ou rejoindre le chemin de \nLazare. 10% ont \u00e9mis un avis favorable puisqu\u2019il permet le ralentissement des v\u00e9hicules bien \nn\u00e9cessaire dans cette partie de voirie o\u00f9 les trottoirs sont pratiquement inexistants. \nLa municipalit\u00e9 a inform\u00e9 qu\u2019elle renforcera la signal\u00e9tique en mettant en place des appareils \nindiquant \u00e0 chaque automobiliste sa vitesse instantan\u00e9e. \nAu cours de cette rencontre, la municipalit\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019am\u00e9nagement de la place de la Pompe \no\u00f9 sera install\u00e9e une v\u00e9ritable pompe \u00e0 l\u2019ancienne d\u2019o\u00f9 s\u2019\u00e9coulera l\u2019eau qui sera recueillie \ndans un bac en pierre. Ce projet a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9 par l\u2019ensemble des participants. \nLa municipalit\u00e9 a \u00e9galement propos\u00e9 une exp\u00e9rience de circulation, en mettant en sens unique \nla route de Rillieux, depuis la place de la Pompe jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9glise, \u00e0 double sens entre l\u2019\u00c9glise \net la Croix de Mission, et \u00e0 sens unique entre la Croix de Mission et la place de la Pompe. \nTravaux\nPatrimoine\n\u00c9rig\u00e9e apr\u00e8s la seconde guerre mondiale, \nla Chapelle des \u00c9chets s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019\u00e0 \npr\u00e9sent faite tr\u00e8s discr\u00e8te dans le paysage \n\u00c9chetois. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d\u2019un \nbienveillant donateur, Louis Boireaud, \nce temps est d\u00e9sormais r\u00e9volu. Sonne \naujourd\u2019hui le temps pour elle de revendiquer \nhaut et fort son statut d\u2019\u00e9glise et de coeur \ndu hameau, par\u00e9e qu\u2019elle est de sa nouvelle \ncloche baptis\u00e9e Louis.\nFi\u00e8rement suspendu \u00e0 son clocheton, le petit \nLouis, qui p\u00e8se tout de m\u00eame 85 kg, vient \nparachever la r\u00e9novation engag\u00e9e il y \na plusieurs ann\u00e9es par Louis Boireaud et \nqui avait conduit \u00e0 la reprise des sols, du \nchauffage, des peintures int\u00e9rieures et la \nmise en place d\u2019un autel.\nInitialement utilis\u00e9e comme syst\u00e8me \nd\u2019alerte d\u2019un danger ou d\u2019information \ndans les villages, les cloches furent petit \n\u00e0 petit int\u00e9gr\u00e9es aux \u00e9di\ufb01 ces religieux et \nservirent \u00e0 rythmer la vie quotidienne. \nConsacr\u00e9 le 25 septembre dernier, Louis \nsonnera le glas et pour partie l\u2019Ang\u00e9lus \u00e0 \n12h et 19h a\ufb01 n de pr\u00e9server le sommeil des \nriverains mais aussi les f\u00eates et c\u00e9r\u00e9monies \nreligieuses. Une jolie fa\u00e7on de rythmer et \ndonner une \u00e2me \u00e0 notre hameau que l\u2019on \nsoit chr\u00e9tien ou non.\nLouis sonnera \ntoujours deux fois\nLa circulation au Mas Rillier \net am\u00e9nagement de la place de la Pompe\nMas Rillier\nMas Rillier\nAide \u00e0 domicile\nBesoin d\u2019assistance et de soutien pour vos repas, \nle m\u00e9nage ou vos soins quotidiens ?\nL\u2019association Val de Sa\u00f4ne Dombes Services est \n\u00e0 votre \u00e9coute pour vous proposer des services \nadapt\u00e9s. \nDu lundi au vendredi de 8h \u00e0 12h30 et \nde 13h30 \u00e0 17h30 au 04 78 00 35 17 ou \n\u00e0 l\u2019Espace Talan\u00e7onnais de Reyrieux. \nCourriel : contact@valdesaonedombes.com.\nVacances scolaires de f\u00e9vrier\nCentre Social d\u2019Animation de Miribel : \nMini s\u00e9jour d\u00e9couverte des sports de neige \npour les 6 / 12ans (3 Jours / 2 Nuits). \n04 72 88 28 55.\nCentre a\u00e9r\u00e9 : \nAccueil des enfants de 4 \u00e0 13 ans, \ndu 28 f\u00e9vrier au 11 mars, de 7h30 \u00e0 18h30. \nActivit\u00e9s : fabrication de grosses t\u00eates, de \nbonhomme carnaval g\u00e9ant et travail autour du \nth\u00e8me du g\u00e9ant.\n15e \u00e9dition \ndu salon des vins de Miribel \nLes 19 et 20 mars 2011 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : \nla venue de producteurs du Bugey dont les \nvins b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient depuis 2009 de l'A.O.C. \n(appelation d'origine contr\u00f4l\u00e9e).\nPlus d\u2019information aupr\u00e8s de l\u2019Association des \nCommer\u00e7ants et Artisans de Miribel et du Plateau : \n04 78 55 25 87 ou www.aca-ccmp.fr.\nCarnaval : le 26 mars\nSpectacle \u00ab 40 ans\u2026 de sc\u00e8ne \u00bb \nde Marc Jolivet, \nvendredi 25 f\u00e9vrier 2011 - 20h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nInformations r\u00e9servations \n04 78 55 80 20 ou http://allegro.free.fr.\nConcours de dict\u00e9e : \nLe 19 mars au Centre socioculturel \nde Miribel\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s des \nservices techniques : 04 78 55 84 07.\nAid \u00e0 d\ni il\nen bref\n\u00c0 l\u2019issue de cette exp\u00e9rience, les Marillians \npourront s\u2019exprimer sur le maintien de \nce plan de circulation qui, s\u2019il est valid\u00e9, \npermettrait d\u2019agrandir des trottoirs et \ns\u00e9curiserait le cheminement des pi\u00e9tons. \n\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b038 - Janvier 2011\nDiank\u00e9 Terre d\u2019Afrique\n\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLe 28 mai prochain, Miribel se met \u00e0 l\u2019heure malienne pour la \nprochaine f\u00eate bisannuelle de l\u2019Association Amiti\u00e9 Miribel Diank\u00e9 \n(A.MI.DIA.) : Diank\u00e9 Terre d\u2019Afrique.\nLoin des clich\u00e9s souvent v\u00e9hicul\u00e9s sur le \ncontinent africain, la journ\u00e9e du 28 mai \nsera organis\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 permettre aux \npetits comme aux grands de d\u00e9couvrir les \ncoutumes, modes de vie et savoir - faire du \nMali.\nTout au long de la journ\u00e9e, des membres \nde l\u2019association, des partenaires de cette \njourn\u00e9e dont la municipalit\u00e9 de Miribel, \net en\ufb01 n et surtout, des repr\u00e9sentants de \nDiank\u00e9, donneront \u00e0 voir et \u00e0 comprendre \nl\u2019artisanat, la cuisine, la danse ou la musique \ndu Mali : cours de musique, expositions \nphotos, d\u00e9gustation de mets africains\u2026\nLe temps d\u2019une journ\u00e9e, Miribel deviendra \nle miroir \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de l\u2019Afrique.\nEt parce que nous avons toujours int\u00e9r\u00eat \u00e0 \nnous nourrir de nos diff\u00e9rences, la journ\u00e9e \nsera aussi l\u2019occasion de proc\u00e9der \u00e0 des \n\u00e9changes th\u00e9matiques lors de nouveaux \ncycles de conf\u00e9rences. Il s\u2019agira ici de \nconfronter les cultures et exp\u00e9riences selon\nl\u2019id\u00e9e que les probl\u00e9matiques des uns \npeuvent souvent trouver des solutions dans \ndes initiatives d\u00e9j\u00e0 test\u00e9es chez l\u2019autre, \ndans des domaines aussi vari\u00e9s que le \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique, la sant\u00e9, la \nsolidarit\u00e9 ou le lien entre les g\u00e9n\u00e9rations.\nSe nourrir de nos diff\u00e9rences\nCr\u00e9\u00e9e en 2003 \u00e0 l\u2019initiative de Jacques Berthou, l\u2019association A.MI.DIA. a pour but de \nd\u00e9velopper les relations d\u2019entraide entre les deux villes en participant \u00e0 des projets de \nd\u00e9veloppement : programme d\u2019alphab\u00e9tisation, micro - \ufb01 nancement, formations\u2026\nComptant un quarantaine d\u2019adh\u00e9rents, A.MI.DIA. organise, en fonction du contexte politique \nfragile de la r\u00e9gion, un \u00e0 deux voyages au Mali par an d\u2019\u00e9valuation de ses projets et compte \ndans ses effectifs un permanent \u00e0 Bamako M. BA, professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Bamako.\nContrairement \u00e0 d\u2019autres associations, A.MI.DIA. ne c\u00e8de pas \u00e0 la tentation de vouloir \ncalquer des mod\u00e8les europ\u00e9ens pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes des villageois de Diank\u00e9. Il s\u2019agit \nplut\u00f4t de mener des actions permettant aux habitants de cr\u00e9er la dynamique de leur propre \nd\u00e9veloppement. \u00ab Notre engagement, ce n\u2019est pas venir avec des sch\u00e9mas tout faits et repartir \u00bb.\nLe travail que nous menons n\u00e9cessite du temps : \u00ab pour l\u2019\u00e9tude et la mise \u00e0 jour des besoins \net trouver les \ufb01 nancements ad\u00e9quats, ainsi nous permettons aux habitants et responsables \nd\u2019associations de monter en autonomie. Ce n\u2019est qu\u2019apr\u00e8s que nous leur laissons les cl\u00e9s \ndu projet \u00bb - Fr\u00e9d\u00e9ric Marat, pr\u00e9sident de l\u2019association.\nL\u2019association a ainsi mis en oeuvre depuis 3 ans un important programme \u00ab d\u2019alpha-gestion \u00bb \n\u00e0 destination des femmes. Concr\u00e8tement, l\u2019association a d\u2019abord form\u00e9 5 responsables \nd\u2019associations \u00e0 l\u2019alphabet et \u00e0 des notions de comptabilit\u00e9. Une fois form\u00e9es, elles sont ensuite \nr\u00e9mun\u00e9r\u00e9es par l\u2019association pour former \u00e0 leur tour d\u2019autres femmes. Ces derni\u00e8res relaient \nensuite leurs savoirs au sein de la cellule familiale, associative ou communale.\nA.MI.DIA. : soutenir, c\u2019est s\u2019adapter\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Fr\u00e9d\u00e9rique Marat, \npr\u00e9sident de l'association A.MI.DIA. depuis 2003.\n\nDiank\u00e9\nAltitude : 262 m\nLatitude : N 15\u00b0 43\u2019 32\u2019\u2019 \nLongitude : W 4\u00b0 38\u2019 34\u2019\u2019\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nCette ann\u00e9e une nouvelle dimension est donn\u00e9e gr\u00e2ce au partenariat avec l\u2019association \nSant\u00e9 Mali Rh\u00f4ne-Alpes (S.M.A.R.A.) sp\u00e9cialis\u00e9e sur les questions sanitaires depuis 25 ans. \nS.M.A.R.A. et A.MI.DIA. ont d\u00e9velopp\u00e9 un module de formation sur l\u2019hygi\u00e8ne individuelle \net familiale qui sera enseign\u00e9 par les formatrices d\u2019A.MI.DIA.. \u00c0 l\u2019aide de cassettes et de \nsch\u00e9mas explicatifs simples, les formatrices transmettrons quelques r\u00e8gles en mati\u00e8re \nd\u2019hygi\u00e8ne corporelle, de conservation des aliments, d\u2019entretien de la maison ou de nettoyage \ndu village (gestion des ordures, conservation de l\u2019eau).\nUne vraie mont\u00e9e en puissance pour cette association qui compte un budget d\u2019\u00e0 peine \n11 000 euros compos\u00e9 de subventions \u00e9manant de la municipalit\u00e9, de la r\u00e9gion et de soci\u00e9t\u00e9s \npriv\u00e9es. \u00ab Chaque action men\u00e9e est m\u00fbrement r\u00e9\ufb02 \u00e9chie et \u00e9tudi\u00e9e parce qu\u2019ind\u00e9pendamment \nde la subvention de la municipalit\u00e9, qui est annuelle, les autres sont fonction de la viabilit\u00e9 \ndes projets que nous souhaitons porter. Chaque d\u00e9cision se doit donc d\u2019\u00eatre strat\u00e9gique et \naboutie \u00bb.\n\u00ab Un seul doigt ne lave pas la figure \u00bb \nadage africain\nQuel est votre r\u00f4le au sein de l\u2019association \nA.MI.DIA. ?\nEn tant que coordinateur de l\u2019association \n\u00e0 Diank\u00e9, mon r\u00f4le est de suivre et de \ncontr\u00f4ler l\u2019avancement de nos projets \nmais aussi de communiquer aupr\u00e8s des \ninstitutionnels locaux a\ufb01 n de faire conna\u00eetre\net comprendre les actions d\u2019A.MI.DIA. \npour la commune de Diank\u00e9. J\u2019effectue \naussi des points r\u00e9guliers avec les membres \nde l\u2019association pour faire remonter des \ninformations et des demandes de la part \ndes chefs de villages et les repr\u00e9sentants \nassociatifs.\nEst-ce dif\ufb01 cile de faire comprendre et \nreconna\u00eetre l\u2019association aupr\u00e8s de la \npopulation ?\nJe m\u2019attache \u00e0 faire des points mensuels\navec les diff\u00e9rents membres de la \ncommunaut\u00e9, ce qui permet, au \ufb01 l du \ntemps, d\u2019avoir une bonne reconnaissance \nde notre action sur le terrain. Et puis nous \navons les r\u00e9sultats de notre campagne \nd\u2019alphab\u00e9tisation pour preuve de notre \nengagement. Maintenant, il persiste \nparfois des diff\u00e9rences de conception. Ici les \npopulations veulent des r\u00e9alisations \nconcr\u00e8tes et rapides, alors que nous devons \n\u00e9tudier et justi\ufb01 er nos actes et actions...\nil faut donc expliquer et \u00e9changer au \nquotidien.\nLe Mali conna\u00eet une grande instabilit\u00e9\nces derniers mois, comment vous \nadaptez-vous ?\nIl est clair que le contexte d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 \ndans le Nord Mali ne me facilite pas la \nt\u00e2che mais je reste, comme les membres \nd\u2019A.MI.DIA., plus motiv\u00e9 et mobilis\u00e9 que \njamais.\nPourquoi un tel engagement ?\nJe suis fils du terroir et mon ambition \nest, et demeure le d\u00e9veloppement de ma \ncommune. Mon engagement est sans \nfaille que ce soit en tant que professeur \n\u00e0 l\u2019universit\u00e9 ou en tant que membre \nd\u2019AMIDIA.. Les populations de Diank\u00e9 \nsont ma cible dans toutes mes actions.\nInterview de M. Ba\nCoordinateur de l\u2019association\nSi le contexte politique fragile des derniers \nmois ralentit beaucoup le travail men\u00e9 sur \nplace par l\u2019association, il n\u2019entame en rien \nla volont\u00e9 de ses membres.\nDe nombreux projets sont donc en cours, \nport\u00e9s et suivis, par le coordinateur local \nde l\u2019association : cr\u00e9ation de micro-\ufb01 nances \npour soutenir l\u2019action des associations \nlocales (tr\u00e8s nombreuses et importantes \nau Mali), formation d\u2019un technicien en Eau \net Assainissement, mais aussi, construction \nd\u2019une maison de la formation continue qui \npermettra d\u2019\u00e9tendre le processus engag\u00e9 \nd\u2019alphab\u00e9tisation et de se former \u00e0 des \nm\u00e9tiers. \nVaste programme !\nDes projets \nplein la t\u00eate\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nAvec mes copains,\n nous allons tout seuls, \n\u00e0 pied, \u00e0 l\u2019\u00e9cole\nAttention, \ndans mon pays, \nil faut faire attention \u00e0 \nl'eau m\u00eame pour faire \nla cuisine\nTous les soirs en rentrant, \npas question de rester\n \u00e0 ne rien faire :\n j\u2019aide mon papa et ma\nmaman. J\u2019apprends plein de \nchoses comme un grand !\nvoyage en terre\nain'\nain'connue\nconnue\nMon papy et ma mamie \nne souffrent jamais \nde solitude car ils vivent \ndans la m\u00eame maison\nque le reste de la famille\n\n13\nENQU\u00caTE \nDE LECTORAT\nOui\nNon\nTr\u00e8s satisfait\nAssez satisfait\nPas satisfait\nPeu satisfait\nTr\u00e8s satisfait\nAssez satisfait\nPas satisfait\nPeu satisfait\n3\n!\n!\n!\n\ufffd\ufffd\nChers lecteurs,\nDepuis 2 ans d\u00e9j\u00e0, votre journal municipal a chang\u00e9 de \nvisage.\nAfin de pr\u00e9parer une nouvelle formule toujours plus \nproche de vos attentes, la r\u00e9daction souhaite vous \ndonner la parole. Pour cela, il vous suffit de remplir ce \nquestionnaire.\nFaites-nous part de vos envies ou de vos suggestions : \nvotre avis nous int\u00e9resse et nous permettra d\u2019am\u00e9liorer \nla qualit\u00e9 de l\u2019information contenue dans votre journal.\n2/ Concernant le magazine, que pensez-vous de :\nLa diversit\u00e9 des rubriques \n \n \n \nLa repr\u00e9sentation des hameaux \n \n \n \nLe choix des sujets des articles \n \n \n \nLa longueur des dossiers sp\u00e9ciaux \n \n \n \nLa pr\u00e9sentation int\u00e9rieure \n \n \n \nLe choix des visuels \n \n \n \nLa mascotte du MIP et les illustrations \n \n \n \nLa facilit\u00e9 de lecture des articles \n \n \n \nCommentaires :    \n3/ Concernant l\u2019illustration des dossiers sp\u00e9ciaux : \nSuscite-t-elle l\u2019int\u00e9r\u00eat de vos enfants ? \n \n \n \nEst-elle source de discussion avec lui/elle ? \n \n \n \nLe choix des th\u00e9matiques vous convient-il ? \n \n \n \nEst-elle reprise \u00e0 l\u2019\u00e9cole ? \n \n \n \nCommentaires :    \n4/ Globalement, vous pensez que les articles du Miribel Info Plus ?\nSont instructifs \n \n \n \nProposent des informations pratiques \n \n \n \nVous donnent envie d\u2019en savoir plus \n \n \n \nSont proches de vos pr\u00e9occupations \n \n \n \nVous permettent d\u2019\u00eatre bien inform\u00e9s des actualit\u00e9s de votre ville \n \n \n \nVous permettent d\u2019\u00eatre bien inform\u00e9s des actualit\u00e9s de la C.C.M.P. \n \n \n \n5/ Concernant la couverture du magazine :\nPensez-vous que l\u2019impact visuel de la couverture est suf\ufb01 sant ? \n \n \n \nReconnaissez-vous le magazine lors de sa distribution ? \n \n \n \nPensez-vous que la quantit\u00e9 d\u2019information en couverture est suf\ufb01 sante ? \n \n \n \nLa couverture traduit-elle correctement le contenu du magazine ?* \n \n \n \nLa qualit\u00e9 des visuels choisis vous convient-elle ? \n \n \n \n*Si non, pourquoi ?\nVotre perception de l\u2019organisation \net de la pr\u00e9sentation du journal \ndans son format actuel\n6/ Concernant la distribution du magazine :\nAvez-vous facilement acc\u00e8s au magazine* ? \n \n \n \nL\u2019identi\ufb01 ez-vous correctement lors de sa distribution ? \n \n \n \nHors distribution, avez-vous facilement acc\u00e8s \u00e0 ce support ? \n \n \n \n* Si non, merci de nous indiquer votre secteur de distribution : \nNom de rue\n1/ Concernant les rubriques suivantes, diriez-vous \nque vous \u00eates :\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous \n \n \n \nTemps fort  \n \n \n \nVivre sa ville \n \n \n \nDossiers sp\u00e9ciaux  \n \n \n \nHistoire et patrimoine \n \n \n \nPortraits \n \n \n \nMiribel en mouvement \n \n \n \nVille pratique \n \n \n \nCulture-Loisirs \n \n \n \n7/ Parmi les sujets suivants, aimeriez-vous les trouver dans le MIP :\nActivit\u00e9 \u00e9conomique, emploi  \n  \n \n \n \nD\u00e9couverte de lieux artistiques \n  \n \n \n \nArchitecture \n  \n \n \n \nSujets de soci\u00e9t\u00e9 \n  \n \n \n \nAction sociale \n  \n \n \n \nCuisine, Gastronomie \n  \n \n \n \nSant\u00e9, pr\u00e9vention \n  \n \n \n \n\n14\nMieux vous conna\u00eetre\u2026\nVers une nouvelle formule\u2026\n!\n!\n!\n3\n16/ Vous exercez votre activit\u00e9 ?\nSur la commune \nAu sein d\u2019une commune de la C.C.M.P. \nAutre, pr\u00e9cisez :\n12/ Combien de personnes autour de vous \nlisent le magazine ? \n14/ Quel est votre \u00e2ge ?\n10/ Comment lisez-vous le Miribel Info Plus ? \nJe lis le magazine en : \nUne seule fois \n \nJe lis seulement les articles qui m\u2019int\u00e9ressent \nPlusieurs fois \nJe conserve les magazine pour le consulter r\u00e9guli\u00e8rement \n11/ Quels temps de lecture lui consacrez-vous ?\nMoins de 5 minutes  \nEntre 5 et 15 minutes \nPlus de 15 minutes \n13/ Vous \u00eates:\nune femme  \nun homme \n15/ Quelle est votre profession ?\nAgriculteur \nCommer\u00e7ant, artisan, chef d\u2019entreprise \nCadre sup\u00e9rieur, profession lib\u00e9rale, ing\u00e9nieur \nCadre moyen, technicien, contrema\u00eetre \nEmploy\u00e9 \nOuvrier \nEtudiant \nSans emploi, Retrait\u00e9 \n8/ Existe-t-il des sujets que vous aimeriez voir traiter \ndans les prochains magazines ?\n 9/ Selon vous, que manque-t-il dans le Miribel Info Plus ? \nQue souhaiteriez-vous y trouver ?\nNous vous remercions \nde votre participation.\ncommission communication, \n\u201cEnqu\u00eate de lectorat\u201d \n \nMairie de Miribel\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville - BP 508\n01705 MIRIBEL cedex\nMerci de renvoyer\nce questionnaire \u00e0\n)\n\n15\nRespect\nec\npe\np\nes\nRees\nRe\nRespec\nR\nd\u00e9couverte\nerrt\nver\nve\netete\nou\nco\nco\ndialogue\ngue\nlogue\ng\nial gu\nog\napprendre \u00e0 vivre ensemble\nr\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s\nacc\u00e8s aux loisirs\nconna\u00eetre son environnement\n\u00e9panouissement\n\u00e9veill\neil\nexpression\nion\nessi\nre\nxp e\nion\nss\nex\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\n\u00c9ducation\nContrat \u00c9ducatif Local\nLa vie de l\u2019enfant est structur\u00e9e autour de trois temps de vie : la famille, l\u2019\u00e9cole et le temps\nlibre. Si l\u2019\u00e9cole a pour mission l\u2019acc\u00e8s aux savoirs et la formation initiale, elle ne peut, \u00e0 elle \nseule, apporter \u00e0 l\u2019enfant tous les outils n\u00e9cessaires \u00e0 sa r\u00e9ussite scolaire, \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement \nde sa personnalit\u00e9 et \u00e0 son apprentissage de la vie sociale.\nC\u2019est parce que la municipalit\u00e9 a compris que l\u2019articulation et la coh\u00e9rence de ces trois temps \nde vie vont permettre \u00e0 l\u2019enfant d\u2019assurer son d\u00e9veloppement et sa r\u00e9ussite, qu\u2019elle a choisi de \nrassembler tous les acteurs de la communaut\u00e9 \u00e9ducative (enseignants, associations, parents, \n\u00e9lus\u2026) autour d\u2019un projet \u00e9ducatif partag\u00e9.\nConstitu\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e8ves des classes de CM2 de \nl\u2019ensemble des \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de la \ncommune le conseil municipal des enfants, \ncr\u00e9e en 2009, a pour but de permettre aux \nplus jeunes de d\u00e9couvrir et s\u2019investir dans la \nvie politique de leur commune. L\u2019objectif de \ncette d\u00e9marche citoyenne : favoriser l\u2019\u00e9veil \n\u00e0 la citoyennet\u00e9, apprendre et comprendre \nle respect des r\u00e8gles et de l\u2019autorit\u00e9 et \npermettre aux enfants de concr\u00e9tiser des \nprojets n\u00e9cessaires \u00e0 leur \u00e9panouissement.\nApporter une continuit\u00e9 \u00e9ducative aux enfants\nFinanc\u00e9es par la commune, l\u2019Etat et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour les coll\u00e8ges, les activit\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9es \ndans le cadre du Contrat Educatif Local se doivent de r\u00e9pondre \u00e0 un cahier des charges pr\u00e9cis \net respecter les principes de p\u00e9dagogie, de continuit\u00e9 \u00e9ducative, d\u2019aide \u00e0 la socialisation tout \nen valorisant les parents dans leur r\u00f4le \u00e9ducatif.\n Accompagnement du centre de loisirs\nle Cabanon vers une d\u00e9l\u00e9gation de \nservice public. Mise en place d\u2019un service \nde transport pour le ramassage des enfants, \nd\u2019une tari\ufb01 cation bas\u00e9e sur les ressources \ndes familles, d\u2019horaires d\u2019ouverture de \nl\u2019accueil de loisirs \u00e9largis.\n Accompagnement du projet du centre \nsocial pour le d\u00e9veloppement de nouvelles \nactivit\u00e9s \u00e0 destination des enfants et \ndes jeunes (\ufb01 nancement de deux postes \nd\u2019animateurs ados)\n Pr\u00e9vention de l\u2019illettrisme \npar la mise en place depuis 2004 d\u2019ateliers \nd\u2019\u00e9criture au coll\u00e8ge Anne Frank.\n Atelier d\u00e9couverte loisirs \nau quartier du Tr\u00e8ve encadr\u00e9 par le Centre \nSocial.\n Ateliers sport et jeux \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps et \u00e0 l\u2019\u00e9cole du \nCentre anim\u00e9s par le Centre Social\n Cr\u00e9ation de la Carte \u00ab d\u00e9couverte \nloisirs \u00bb :\ncr\u00e9\u00e9e en 2004, elle permet \u00e0 chaque \nenfant du CP \u00e0 la 3e de d\u00e9couvrir\nl\u2019offre de loisirs existant sur la commune en \ntestant gratuitement une activit\u00e9 au choix \nparmi les vingtaines propos\u00e9es par les \nassociations partenaires..\n Chorale p\u00e9riscolaire de la C.C.M.P. \ndans toutes les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de Miribel\n(87 enfants : 68 \ufb01 lles et 19 gar\u00e7ons )\n Atelier d\u2019expression th\u00e9\u00e2trale \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole  Edgar Quinet\n Atelier d\u2019expression artistique \ngraphes \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps \n Mise en \u0153uvre d\u2019un plan de formation \ndu personnel p\u00e9riscolaire\n Cr\u00e9ation en 2009 \nd\u2019un Conseil Municipal de Enfants \nParce que la pratique d\u2019un sport ou d\u2019une activit\u00e9 artistique et culturelle favorise \nl\u2019\u00e9panouissement et l\u2019int\u00e9gration sociale des enfants, le C.E.L. \u0153uvre aux c\u00f4t\u00e9s des \npartenaires locaux et parents pour permettre \u00e0 chacun d\u2019\u00e9largir son champ des possibles \net, \u00e0 tous, de mieux vivre ensemble.\nEveil \u00e0 la citoyennet\u00e9 : \nle C.M.E. .\nMieux vivre ensemble et favoriser l'acc\u00e8s du plus grand \nnombre aux activit\u00e9s de loisirs\nDepuis sa cr\u00e9ation, le C.E.L. a permis de mener plusieurs projets concert\u00e9s :\n\nPARTENAIRES\n16\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70\n\n17\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices techniques et urbanisme\nlundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \n Permanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien-Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre-Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Permanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M. \nhttp://perso.wanadoo.fr/ul-miribel\n04 78 55 17 72\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nRappel pratique sur le tri s\u00e9lectif : \nCollecte des d\u00e9chets en porte \u00e0 porte depuis \nle 1er d\u00e9cembre 2009.\nDes sacs jaunes transparents sont mis \u00e0 \nla disposition des habitants de logements \nindividuels pour les emballages et contenants \nrecyclables.\nLes habitations collectives sont \u00e9quip\u00e9es \nde bacs sp\u00e9ci\ufb01 ques munis d\u2019un couvercle \njaune.\nLe ramassage du verre fait l\u2019objet d\u2019une \ncollecte en points d\u2019apport volontaire.\nListe des points d'apport volontaire sur \nMiribel : rue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte, avenue de la Gare, place de la \nR\u00e9publique, avenue des Balmes, quartier \nC\u00e9lestin, avenue Henri Deschamps, rue des \nGarines, avenue de Saint Maurice, rue du \nFiguier, chemin de la L\u00f4ne, chemin de Mar-\ngnolas, quartier du , chemin de la Chapelle \net chemin 71A / les Ormes, Quai du Rh\u00f4ne.\nPlus d\u2019informations \nsur le site de la C.C.M.P. : \nwww.cc-miribel.fr ou aupr\u00e8s de Juliette \nPangon, ambassadrice du tri : \nambassadrice- tri@cc-miribel.fr\nServices locaux d\u2019urgence\nPompiers \n18\nGendarmerie \n17 \nUrgences m\u00e9dicales et SAMU \n15 \nGDF (s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pannage) \nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 433 001\nUrgence d\u00e9pannage \u00e9lectricit\u00e9\nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 333 001\nCentre anti-poison \n04 72 11 69 11\nEnvironnement\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nNouveaux horaires annuels \ndepuis le 1er avril 2009 : \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nLes syst\u00e8mes de collecte des encombrants traditionnels posent de nombreux \nprobl\u00e8mes de propret\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 pour les riverains car on retrouve souvent \nsur les trottoirs des produits dangereux, toxiques ou autres d\u00e9chets ne constituant\npas des encombrants. Soucieuse de r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e8mes mais aussi de \nsatisfaire aux exigences actuelles en mati\u00e8re de valorisations des d\u00e9chets, la \nC.C.M.P. a choisi de r\u00e9former son syst\u00e8me de collecte des encombrants depuis \ncette \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e 2010. Organis\u00e9 en porte-\u00e0-porte, \u00e0 dates mensuelles \ufb01 xes, le \nnouveau syst\u00e8me a pour but de mieux ma\u00eetriser les apports sur la voie publique, \nde responsabiliser les usagers et d\u2019am\u00e9liorer le service pour les personnes, dites \nprioritaires (personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou non motoris\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es \nou isol\u00e9es), qui ne peuvent se rendre en d\u00e9chetterie.\nPlus d\u2019informations sur le site de la C.C.M.P. : www.cc-miribel.fr \nou aupr\u00e8s de l\u2019ambassadrice du tri de la C.C.M.P. \nJuliette Pangon : ambassadrice-tri@cc-miribel.fr\nChangement du mode de collecte \ndes encombrants\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\nPhoto : j\u00e9rome Mercier\nSans \u00eatre \u00e9crivain, nous avons tous \nun jour ressenti cette angoisse de la \n\u00ab page blanche \u00bb au moment de coucher \nquelques lignes devant \u00e0 elles seules \nr\u00e9sumer, pour l\u2019un sa situation \ufb01 nanci\u00e8re\nou administrative, pour l\u2019autre son \nparcours professionnel, ou pour ce dernier, \ndes sentiments confus, devant n\u00e9anmoins \ntoucher ou faire r\u00e9agir son destinataire.\nIci r\u00e9side tout l\u2019enjeu du livre jou\u00e9 en \nf\u00e9vrier prochain sur la sc\u00e8ne de l\u2019All\u00e9gro : \n\u00ab Un Passager d\u00e9livr\u00e9 \u00bb de Yves Lacroix, \ndisparu en novembre 2007.\nUn t\u00e9moignage d\u2019\u00e9crivain qui prend toute \nsa r\u00e9sonance d\u00e8s lors qu\u2019on s\u2019int\u00e9resse \nd\u2019un peu plus pr\u00e8s au parcours de \nson auteur. In\ufb01 rme moteur c\u00e9r\u00e9bral, \nquadrapl\u00e9gique, Yves Lacroix nous \nparle au travers de ce livre de sa lutte \nincessante pour l\u2019autonomie, l\u2019expression \net l\u2019ind\u00e9pendance des personnes en \nsituation de handicap.\nArm\u00e9 de sa licorne pour seul porte-voix \n(lui qui a appris \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 19 ans), \nYves Lacroix s\u2019est battu pendant plusieurs \nann\u00e9es pour am\u00e9liorer la connaissance et \nla prise en charge des personnes handicap\u00e9es\nen tenant des conf\u00e9rences et des \ncolloques dans les \u00e9coles et les structures de \nformation d'\u00e9ducateurs, d'auxiliaires de \nvie et d'in\ufb01 rmiers.\nPionnier en la mati\u00e8re, puisqu\u2019il a r\u00e9ussi \n\u00e0 s\u2019installer dans son propre appartement\nd\u00e8s 1981, il plaidait pour aider les \npersonnes en situation de \u00ab vie n\u00e9goci\u00e9e \n\u00bb \u00e0 prendre leur ind\u00e9pendance. Membre \nde l\u2019association Inter-handicaps \u00e0 Miribel,\nil avait cr\u00e9\u00e9, en ce sens, en juin 2000, une \nsection \u00ab Vie dite autonome \u00bb et \u00e9crit \nAll\u00e9gro\nParce que la culture ne saurait conna\u00eetre \nde cadre ou de fronti\u00e8re, l\u2019All\u00e9gro propose \ncette saison de nouveaux rendez-vous \nlitt\u00e9raires \u00ab hors les murs \u00bb : \nles veill\u00e9es.\nTr\u00e8s originales, elles donnent rendez-vous \nau public dans des lieux atypiques et intimistes \npour des lectures propices \u00e0 la r\u00eaverie.\nSc\u00e8ne musicale\nUn r\u00eave \u00ab et veill\u00e9es \u00bb\nOrganis\u00e9e en partenariat avec l\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel et l\u2019association \n\u00c9v\u00e9nement - Ciel, la Nuit du Rock voit \ndouble avec un premier concert le \nvendredi 11 f\u00e9vrier en compagnie \nd\u2019Arpad Flynn, r\u00e9v\u00e9lation du printemps \nde Bourges, suivi des concerts du samedi\n12 f\u00e9vrier avec Trigones +, route \n66 band, Lilithson, et Mok. Seule \nmanifestation r\u00e9gionale organis\u00e9e autour \ndu rock, les nuits miribelanes r\u00e9unissent \nsur une m\u00eame af\ufb01 che des professionnels \nreconnus et des groupes en pleine ascension.\nAvec un Pass\u20192 nuits au tarif plus que \ncomp\u00e9titif, le but est de s\u00e9duire un public de \nfans plus ou moins initi\u00e9s mais aussi de faire \nd\u00e9couvrir aux autres de nouveaux rythmes \npour que perdurent toutes les formes de \nRock'n'Roll.\nInfos r\u00e9servations \n04 78 55 80 20 ou http://allegro.free.fr \nPass\u20192 nuits 20 euros en tarif normal \net 16 euros en r\u00e9duit\n14 euros le concert-12 euros en tarif r\u00e9duit.\nNuits du rock,\nall\u00e8grement rock !\nInter-handicaps\npendant dix ans jusqu'\u00e0 la \ufb01 n 2007 un livre, \nplus p\u00e9dagogique, pour l\u2019accompagnement \ndes personnes handicap\u00e9es \u00e0 domicile.\nR\u00e9sultant \nd\u2019un \npartenariat \nentre \nl\u2019association Inter-handicaps et l\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel, l\u2019adaptation sur sc\u00e8ne \nd' \u00ab Un Passager d\u00e9livr\u00e9 \u00bb, mise en sc\u00e8ne \npar la Compagnie Imaginoir, a d\u00e9j\u00e0 recueilli \nun accueil chaleureux des publics lyonnais \net rh\u00f4nalpins. \nVenez d\u00e9couvrir \u00e0 votre tour l\u2019oeuvre \nmajuscule de cet \u00e9crivain brillant et \nbouleversant le mercredi 3 f\u00e9vrier prochain \n\u00e0 partir de 20h30 \u00e0 l\u2019Allegro. Un verre de \nl\u2019amiti\u00e9 et une discussion avec les artistes \net les membres de l\u2019association seront \norganis\u00e9s \u00e0 l\u2019issue de la pi\u00e8ce.\nInfos r\u00e9servations \n04 78 55 80 20 ou http://allegro.free.fr.\nTarif normal 14 euros et 12 euros en r\u00e9duit \n/ 8 euros pour les enfants\nProchains rendez-vous nocturnes, \nTerres closes de Simon Grangeat, \nmardi 22 mars 2011 \u00e0 20h30\nOn n'y voit rien de Daniel Arasse, \nmardi 5 avril \u00e0 20h30\nInfos r\u00e9servations \n04 78 55 80 20 ou http://allegro.free.fr.\nSpectacle\nPass\u20193 veill\u00e9es 14 euros en tarif normal et \n12 euros en r\u00e9duit / 8 euros pour les enfants.\n\n19\n\ufffd\n\ufffd\nR\u00e9bus\nR\u00e9ponse : A-vent-2-SE-cou-CH-haie-\u00eele-faux-SE-la-V-lait-dents / Avant de se coucher il faut se laver les dents\nSolutions : De gauche \u00e0 droite : le haut du lampadaire, le buisson, une maison, la tige d'antenne sur le toit, une \ufb02 eur, l'arbre au bout de la route\n\ufffd\nHoraires d'ouverture : \nLe lundi de 15h \u00e0 17h,\nLe mercredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \n1er et 3e dimanches du mois de 9h45 \u00e0 11h45\nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb : \nLectures gratuites pour les enfants de 4 \n\u00e0 10 ans, un mercredi par mois de 14h \u00e0 15h. \nNouveaut\u00e9 :\nPour les grands lecteurs \nil y a \u00ab l\u2019atelier lecture \u00bb : \nD\u00e9bat, pr\u00e9sentation de \u00ab coups de c\u0153ur \u00bb, \nun lundi par mois de 17h \u00e0 18h.\nJeu des six erreurs\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nPlus d\u2019informations\nsur les dates et th\u00e8mes des lectures sur le site\n http://perso.wanadoo.fr/ul-miribel\nLA CHUTE DES G\u00c9ANTS \n \n Adultes\nKen Follett \u2013 \u00c9ditions Laffont\nSorti simultan\u00e9ment dans dix pays, La Chute des G\u00e9ants est le \npremier opus d\u2019une trilogie retra\u00e7ant les destin\u00e9es imbriqu\u00e9es \nde cinq familles - am\u00e9ricaine, russe, allemande, anglaise et galloise \n- \u00e0 travers la premi\u00e8re Guerre Mondiale et la R\u00e9volution Russe. \nA la fois roman et r\u00e9cit historique, le livre de Ken Follett offre \nune vision multidimensionnelle de la premi\u00e8re guerre mondiale \nen m\u00ealant tous les camps et tous les sentiments humains.\nLA GUERRE DES CLANS  \n Adolescents\nErin Hunter \u2013 Pocket Jeunesse\nLa Guerre des clans est une s\u00e9rie retra\u00e7ant les aventures de quatre\nclans de chats sauvages tentant de survivre dans leur for\u00eat. \nLa Derni\u00e8re Proph\u00e9tie est centr\u00e9e sur six chats des quatre \ndiff\u00e9rents Clans devant mener ensemble une qu\u00eate. La r\u00e9ussite \nde cette derni\u00e8re d\u00e9pendra de leur capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9passer leurs \ndiff\u00e9rences pour relever les nombreux d\u00e9fis jalonnant leur route.\nJEUX\n\nBONNE ANN\u00c9E!\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 47 95 59 48\n2011 \n\ufffd\n", "publication_date": "20/06/2011"}