{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zNTAtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTIw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/350-echo-des-echets-nd-20/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nL\u2019ECHO DES ECHETS A 5 ANS \nLorsque j\u2019ai imagin\u00e9 ce journal,  il y a d\u00e9j\u00e0  5 ans, pour \u00eatre \nle lien entre les habitants du hameau, pour que chacun \npuisse s\u2019y exprimer et parler des activit\u00e9s, des r\u00e9unions, des \nmanifestations locales mais aussi pour parler des hommes \net des femmes qui y vivent, des familles qui ont forg\u00e9 son \nhistoire, je n\u2019imaginais pas qu\u2019il puisse s\u2019installer dans la vie \ndu hameau et de la commune si longtemps.   \nJe remercie ici Bernard et Colette CECCHINATO, Michel et \nMagali AVELINE, Georges PIONIN, Fabienne LOMBREZ, \nSanto RISCIFULI et tous ceux qui se sont investis dans sa \nr\u00e9alisation et qui en ont fait une magnifique aventure \nassociative et humaine. \nAu nom de toute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019ECHO des ECHETS, je profite \nde ce 20\u00e8me num\u00e9ro pour vous souhaiter une bonne et \nheureuse ann\u00e9e 2013, qu\u2019elle vous apporte sant\u00e9 et \nbonheur et que vous soyez toujours plus nombreux \u00e0 nous \nadresser des t\u00e9moignages de sympathie lors de chaque \nmanifestation que nous organisons ou auxquelles nous \nparticipons\u2026 et pourquoi pas \u00e0 rejoindre notre \u00e9quipe de \nreporters amateurs, vous y serez les bienvenus. \nBonne lecture et bonne ann\u00e9e \u00e0 tous. \nHerv\u00e9 ROCLE vice-pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \n \nCAFE THEATRE \n \nBOUCHE \u00e0 BOUCHE \n \nUn spectacle inventif, vif et dr\u00f4le. A voir seul, \u00e0 deux ou en \nfamille, c\u2019est ce qu\u2019a propos\u00e9 L\u2019ECHO des ECHETS dimanche \n2 d\u00e9cembre \u00e0 la salle des f\u00eates, aux alentours de 15 h \ncommen\u00e7a une apr\u00e8s-midi conviviale o\u00f9 chacun s\u2019est laiss\u00e9 \nemmener par l\u2019humour des sketches  des com\u00e9diens du \n\u00ab Complexe du Rire \u00bb dans une ambiance hilarante, 1 h 30 \nmn de franche rigolade. Les 76 spectateurs ont m\u00eame \nparticip\u00e9 aux sketches lorsque \u00ab SEB \u00bb passait dans le public \nen interrogeant ici et l\u00e0.    \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nApr\u00e8s le spectacle, pendant plus d\u2019une heure, le public s\u2019est \nretrouv\u00e9 pour bavarder avec les com\u00e9diens et les  \norganisateurs un \u00e9change s\u2019est tout naturellement \u00e9tabli. \nUne apr\u00e8s midi festive, pleine d\u2019\u00e9motions et de rires.  \nL\u2019ECHO des ECHETS proposait des assiettes compos\u00e9es \nd\u2019une part de tarte, d\u2019une cr\u00eape et d\u2019une chouquette pour \n1,5 \u20ac seulement accompagn\u00e9e d\u2019un verre de cidre, au bar \nou l\u2019on pouvait boire aussi du caf\u00e9 et du th\u00e9. \nNous sommes parvenus \u00e0 faire venir un cabaret tr\u00e8s connu \nde LYON sur le hameau et pour une premi\u00e8re notre pari f\u00fbt \nune tr\u00e8s belle r\u00e9ussite festive malgr\u00e9 une fr\u00e9quentation \nmoyenne des ECHETOIS ; beaucoup sont venus de \nMIONNAY, MIRIBEL et d\u2019autres horizons.  \n Un grand merci, aux com\u00e9diens pour leur prestation \nr\u00e9ussie, au public et \u00e0 tous les organisateurs pour cette \napr\u00e8s-midi qui je l\u2019esp\u00e8re sera reconduite. \n \nBernard CECCHINATO \nASSEMBLEE GENERALE \nEXTRAORDINAIRE \nCONVOCATION AUX ADHERENTS \nR\u00e9union publique ouverte \u00e0 tous \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO DES ECHETS se tiendra \nvendredi 22 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 20 h 30 \u00e0 la salle des \nassociations des ECHETS.  \nSuite \u00e0 une formation sur la gestion des associations, suivie \npar le pr\u00e9sident et le secr\u00e9taire, le bureau a d\u00e9cid\u00e9 de \nmodifier les statuts qui seront pr\u00e9sent\u00e9s lors de \nl\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. \nOrdre du jour :  \n \nPr\u00e9sentation des nouveaux statuts \n \nBilan moral \n \nBilan financier \n \nRenouvellement du conseil d\u2019administration \nLa r\u00e9union sera suivie d\u2019un pot offert par l\u2019association. \n \n \n \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \n \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCME  \nC\u2019est reparti pour la collecte des bouchons  \n \n         La s\u00e9ance du mercredi 19 d\u00e9cembre a d\u00e9but\u00e9 avec  \nle point sur deux projets \u00e0 savoir la collecte de \nt\u00e9l\u00e9phones mobiles usag\u00e9s et une action \u00e0 d\u00e9finir pour \nla mise en valeur du patrimoine de la commune (cette \naction r\u00e9pond \u00e0 un souhait particulier des jeunes \u00e9lus). \nMais nous vous en reparlerons dans nos prochaines \npublications car ces projets ne sont pas encore aboutis! \n         Puis c'est avec \u00e9motion que nous avons re\u00e7u \nMesdames M\u00e9rolle et Martin de l'association \"Les \nbouchons de l'espoir 69\" bas\u00e9e \u00e0 St Priest.  Cette \nassociation, cr\u00e9e en 2001, qui occupe tout le secteur \nRh\u00f4ne- Alpes,  compte une douzaine de b\u00e9n\u00e9voles. Son \nbut : aider \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie d'enfants \nmalades ou handicap\u00e9s. La collecte des bouchons en \nplastique permet d'apporter une aide financi\u00e8re aux \nfamilles de ces enfants pour l'achat de mat\u00e9riel \nm\u00e9dical, fauteuils roulants ou soins sp\u00e9cifiques. \nActuellement deux adolescentes en b\u00e9n\u00e9ficient pour \npouvoir se faire soigner aux USA. Des aides ponctuelles \ncomme le financement de travaux d'am\u00e9nagement \nd'un logement suite \u00e0 une maladie ou un handicap ou \nl'achat de mat\u00e9riel audiovisuel pour un centre \nd'h\u00e9bergement pour personnes handicap\u00e9es. \n       Les questions de nos petits \u00e9lus fusent et ainsi nous \napprenons qu'il faut 8 tonnes  de bouchons pour un \nfauteuil simple qui co\u00fbte  3 000 \u20ac et 32 tonnes pour un \nfauteuil \u00e9lectrique qui co\u00fbte, lui,  12 000 \u20ac ! On \napprend \u00e9galement qu'un bouchon peut \u00eatre recycl\u00e9 7 \nfois.  Ce sont les b\u00e9n\u00e9voles, eux-m\u00eames, qui \nremplissent les camions apr\u00e8s un premier tri des \nbouchons qui sont vendus \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 NIGRA  et fils \nbas\u00e9e \u00e0 Oyonnax pour un prix de 350 \u20ac la tonne.  \n     Il faut signaler que l'on peut r\u00e9cup\u00e9rer de nombreux \nautres objets en plastique (seaux, jouets, flacons de gel \ndouche etc ...) et les bouchons en li\u00e8ge \u00e9galement qui \npermettront, gr\u00e2ce l\u00e0 leur vente, d'intervenir au B\u00e9nin \npour la construction de sanitaires et de points d'eau \npotable. \n   Pour terminer,  Mme M\u00e9rolle nous met en garde : ne \njamais mettre de m\u00e9taux, enlever les parties en \ncarton de certains bouchons et s\u00e9parer les bouchons \nen li\u00e8ge ou faux li\u00e8ge des bouchons en plastique ! \nTout cela facilitera leur t\u00e2che. \n   Suite \u00e0 cette rencontre et ces informations, les jeunes \n\u00e9lus d\u00e9cident de redynamiser la collecte et Patricia Drai \nsugg\u00e8re de faire une information \u00e0 destination des \nautres Conseils Municipaux des Enfants du secteur. \n   Je rappelle qu'aux Echets, il existe 2 points de \ncollecte : l'\u00e9cole Jean de La Fontaine et l'\u00e9picerie \"Le \nPhoc\u00e9en\". Donc, comme le dit Mme M\u00e9rolle \" encore \nplus de bouchons pour aider  davantage de \npersonnes\". \n                                                                                                             \nMarie-Chantal JOLIVET     \n \n \n \n \n \nMARCHES ET RANDONNEES \n \nM. Roger LAMOURY, membre du bureau du C\u00e9SAM vous \npropose des marches et des randonn\u00e9es : \nTous les d\u00e9parts sont \u00e0 13h30 au CeSAM \nRue des Ecoles a Miribel T\u00e9l 04 78 55 05 30 \n  \n Planning  marche du mois de Janvier \u00e0 Avril 2013 :  \nLe 04 F\u00e9vrier PEROUGES  Circuit  le bois de Constance  8Km \nLe 11 Mars  POLEYMIEUX   autour de Poleymieux 6.200 Km \nLe 18 Mars  SULIGNAT Circuit Montessuy les Al\u00e9zets  7 Km  \nLe 25 Mars  COLLONGES au Mont D\u2019OR  \n- \nCircuit du Massif et Circuit chemin des Castors 7.500Km \nLe 01 Avril  GRENOUILLEUX  Bords de Sa\u00f4ne Guereins  6Km \nLe 08 Avril  Le ROGNARD (versailleux) \n- \nla boucle des Etangs  6.600Km \nLe 15 Avril  MIONNAY la ferme de Meaux 7.200Km \n \nPlanning des randonn\u00e9es du mardi : \n Le 05 F\u00e9vrier St NIZIER  le DESERT Circuit des 11 Etangs 13Km \nLe 12 Mars Villeneuve la Chapelle Chanteins 11.500KM \nLe 19 Mars CRANS la for\u00eats de Chassagne13.500 Km  \nLe 26 Mars MONTMERLE les Bords de la Sa\u00f4ne 11.800Km  \nLe 02 Avril St DIDIER sur CHALARONNE Circuit de la Sa\u00f4ne \n11Km \nLe 09 Avril ABERGEMENT CLEMENCIA  au bois de l'ordre 9Km \nLe 16 Avril ST Etienne sur Chalaronne Val de Chalaronne  12Km \n \n Jeudi \u00e9vasion inscription obligatoire une semaine avant :  \nLe 21 F\u00e9vrier  Mus\u00e9e Lumi\u00e8re a Lyon  \nLe 21 Mars Pierre Folle a St jean des Vignes \nLe 18 Avril sortie en bateau \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \n \n Mercredi 16 janvier 2013 a eu lieu l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale \nExtraordinaire du \u00abBONHEUR ECHETOIS \u00bb. Sa pr\u00e9sidente \nMauricette GROSBON, \u00e9lue depuis 9 ans \u00e0 cette fonction, \nannon\u00e7a, tr\u00e8s \u00e9mue, la d\u00e9mission de tout le bureau devant une \nassembl\u00e9e d\u2019une trentaine d\u2019adh\u00e9rents. Mais annon\u00e7a \n\u00e9galement un moratoire fix\u00e9 au 30 juin 2013 afin de cl\u00f4turer les \ncomptes et finaliser les activit\u00e9s encourt, le tout bien sur dans \nl\u2019esprit de laisser une association saine et d\u2019accompagner les \nd\u00e9buts du nouveau bureau. \nUn tr\u00e8s tr\u00e8s grand remerciement \u00e0 toute l\u2019\u00e9quipe sortante, \nfortement applaudie par le public pour l\u2019ensemble de leurs \nactions et leur d\u00e9vouement pour le hameau. \nBienvenue au nouveau bureau compos\u00e9 de : CANTE Gislaine, \nPIONIN Georges, RODRIGUES Isidore,  BEAUGRAND Serge, \nCENTURELLI Alexandre, CLOZEL Jo\u00eblle, DELORD Daniel et REVEL \nSuzanne. \nUn pot a cl\u00f4tur\u00e9 cette assembl\u00e9e pendant lequel, chacun \nexprimait encore sa gratitude envers les anciens membres de \nl\u2019association, sur lesquels on pouvait deviner beaucoup \nd\u2019\u00e9motions. \nMerci de tous les ECHETOIS. \nBernard CECCHINATO  \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLA VIE DISCRETE D\u2019UN GRAND ARTISTE \nECHETOIS : JOSEPH REVEYRON \n \nLe musicien Joseph REVEYRON fut compositeur et titulaire du \ngrand orgue de la primatiale Saint-Jean \u00e0 Lyon pendant \nquarante ans. Ce fut un homme dont la modestie \u00e9tait \nproportionnelle \u00e0 son talent. Discret par excellence, il habitait \nune maison, cach\u00e9e dans les arbres, tout au bout d\u2019un chemin. \nIl vous accueillait les bras ouverts, \u00e0 l\u2019image de  la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \nqui l\u2019habitait. Derri\u00e8re sa barbe fleurie, per\u00e7ait un sourire \nempreint d\u2019une douce bont\u00e9. Dans ses yeux p\u00e9tillait les \n\u00e9tincelles de son esprit cr\u00e9atif \u00e0 qui ses mains donnaient vie.  \nEcoutons-le : \u00ab J\u2019ai tenu le grand orgue de la Primatiale Saint-\nJean, \u00e0 Lyon, pendant une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, de 1954 \u00e0 \n1998. Cette charge, honorifique et envi\u00e9e porte bien son nom, \npuisque, \u00e0 la mani\u00e8re de Jean-S\u00e9bastien Bach, elle m\u2019a conduit \n\u00e0 assurer l\u2019accompagnement musical de tous les offices \ndominicaux et ceux pr\u00e9sid\u00e9s par le cardinal. \n\u00ab J\u2019\u00e9tais perch\u00e9 tout l\u00e0-haut, dans la tribune de l\u2019orgue, face \u00e0 \ncette for\u00eat de milliers de tuyaux, tournant le dos au c\u00e9l\u00e9brant. \nCe grand orgue compte trois claviers, un p\u00e9dalier et 58 jeux qui \noffrent d\u2019infinies combinaisons gr\u00e2ce \u00e0  la registration. Tout en \njouant des mains et des pieds, je conservais l\u2019\u0153il fix\u00e9 tout \u00e0 la \nfois sur la partition, sur le miroir tourn\u00e9 vers le ma\u00eetre-autel et \nl\u2019ampoule rouge actionn\u00e9e par le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monies \nlorsqu\u2019il avait \u00e0 me demander de conclure une improvisation. \nJ\u2019aimais beaucoup improviser. \n\u00ab C\u2019est un privil\u00e8ge que de pouvoir jouer sur un instrument de \ncette importance. Certains jeux d\u00e9ploient une puissance en \nrapport avec l\u2019importance du vaisseau de la cath\u00e9drale. Mais il \nmanquait \u00e0 cet orgue quelques mixtures pour interpr\u00e9ter les \n\u0153uvres classiques. Je les ai fait ajouter en 1967. J\u2019avais \nl\u2019impression enivrante de faire corps avec cet instrument au \npoint de pouvoir lui faire exprimer tous mes sentiments. \n\u00ab Je ne me suis pas seulement content\u00e9 d\u2019interpr\u00e9ter de la \nmusique sacr\u00e9e. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 aussi concertiste et me suis produit en \nFrance, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et beaucoup en Suisse. Puis j\u2019ai compos\u00e9, \nd\u00e8s l\u2019\u00e2ge de vingt-quatre ans  pour le piano, l\u2019orgue et le \nclavecin, les solistes, les ch\u0153urs et l\u2019orchestre. Quelle jubilation \nc\u2019\u00e9tait pour moi que de d\u2019entendre les m\u00e9lodies de mes \ncr\u00e9ations r\u00e9sonner en \u00e9cho sous les vo\u00fbtes s\u00e9culaires des \ncath\u00e9drales jusqu\u2019\u00e0 vous donner le frisson ! J\u2019ai compos\u00e9 \nplusieurs centaines d\u2019\u0153uvres religieuses et profanes. \n\u00ab Mon p\u00e8re \u00e9tait un amateur passionn\u00e9 de musique ; il \ntravaillait le chant, aid\u00e9 par un professeur d\u2019art lyrique. Ma \nm\u00e8re avait une agr\u00e9able voix de soprano. J\u2019ai donc baign\u00e9 d\u00e8s \nma naissance dans cet univers musical. C\u2019est pourquoi je me \nsuis \u00e9veill\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 cet art. J\u2019ai m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 3 ans, \u00e0 \njouer de l\u2019orgue apr\u00e8s avoir entendu pour la premi\u00e8re fois celui \nde Fourvi\u00e8re ! En 1950, j\u2019ai \u00e9pous\u00e9 Claude LEROUDIER qui \npratiquait le chant au pupitre des sopranes. Elle a toujours \u00e9t\u00e9 \n\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour la registration et le suivi des partitions. \n\u00ab J\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 le piano d\u00e8s le primaire. Puis, tr\u00e8s t\u00f4t, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 pris \nen charge par Edouard Commette, titulaire des orgues de \nSaint-Jean, \u00e0 Lyon, qui m\u2019a form\u00e9 pendant 5 ans. Il m\u2019a appris la \ntechnique \ninstrumentale, \nl\u2019harmonie, \nla \nfugue \net \nle \ncontrepoint. Mais il n\u2019aimait pas improviser. Comme j\u2019adorais \ncette technique, je me laissais souvent guider par mon intuition \nnaturelle. Puis, \u00e0 17 ans, je suis devenu titulaire de l\u2019orgue de la \nMulati\u00e8re. J\u2019ai jou\u00e9 tous les jours sur l\u2019orgue \u00e0 tuyaux que mon \np\u00e8re m\u2019avait offert et qui occupe encore une pi\u00e8ce de ma \nmaison. J\u2019ai toujours compos\u00e9, telle cette \u0153uvre pour ch\u0153ur et \norchestre intitul\u00e9e \u00ab Cantate du repos \u00bb. \nJean-Claude JANIN \n \nUN SPECTACLE BIEN APPRECIE \n \n         Comme dans beaucoup de communes, Miribel \noffre un colis aux personnes \u00e2g\u00e9es. C'est l'occasion de \nretrouver nos anciens et de discuter un moment autour \nd'un go\u00fbter avant la distribution. Mais, aux Echets, \ndepuis  quatre ans, \u00e0 l'initiative de Magali Rouger, cette \nremise des colis se passe \u00e0 l'\u00e9cole Jean de la Fontaine \no\u00f9 les \u00e9coliers pr\u00e9sentent un petit spectacle musical. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n         C'est ainsi qu'une quinzaine de personnes est \nretourn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole ce lundi 10 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi et \na pu appr\u00e9cier les chants propos\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves. \nCeux -ci ont m\u00eame chant\u00e9 en canon malgr\u00e9 l'absence \nde leur intervenant musical de la communaut\u00e9 de \ncommunes. Pour terminer ce \"r\u00e9cital\", tous, petits et \ngrands ont entonn\u00e9 le traditionnel \"Petit Papa No\u00ebl\". \nMoment d'\u00e9motion garanti! \n         Apr\u00e8s le d\u00e9licieux go\u00fbter servi par les \u00e9lus, les \n\u00e9l\u00e8ves de la classe du directeur Jean Touffaire ont remis \n\u00e0 chacun son colis. Mais d\u00e9j\u00e0 la cloche sonne, l'\u00e9cole est \nfinie (pour ce jour-l\u00e0 !) et chacun se s\u00e9pare  en se \npromettant de revenir l'an prochain.   \n                                                                                                \nMarie-Chantal JOLIVET \n \n \nLa fin de l'ann\u00e9e en musique avec la \n\"caravane de No\u00ebl\" \n \n              Pour finir l'ann\u00e9e 2012 en beaut\u00e9, la \"caravane \nde No\u00ebl\" est pass\u00e9e dans toutes les \u00e9coles de la \ncommunaut\u00e9 de communes. Cette \"caravane\" \u00e9tait \nconstitu\u00e9e d'une douzaine de professeurs de musique \nqui interviennent dans les \u00e9coles. \n             Aux Echets, elle est venue le vendredi 21 \nd\u00e9cembre et a, ainsi, termin\u00e9 l'ann\u00e9e 2012 de nos \n\u00e9coliers Echetois en beaut\u00e9. Chaque classe a pu \nappr\u00e9cier les interpr\u00e9tations de 3 ou 4 professeurs. Et \ntous de se rejoindre dans la grande salle pour un \nconcert final de grande qualit\u00e9. \n          MERCI A L'ECOLE DE MUSIQUE DE LA CCMP POUR \nCETTE INITIATIVE ENRICHISSANTE! \n                                                                                                       \nMarie-Chantal JOLIVET \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNO\u00cbL vu par nos agriculteurs \n \nNous vous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de nos agriculteurs Jacky et \nPatrick, de leurs m\u00e9tiers et de leurs occupations. En voici \nune, pour le moins inattendue de la part de nos deux \ncomp\u00e8res. Ils c\u00e9l\u00e8brent les f\u00eates de NOEL en fabriquant, \npour le premier, Jacky, un pittoresque sapin qu\u2019il met \u00e0 \ndisposition du plus grand nombre, puisque celui-ci \u00e9labor\u00e9 \n\u00e0 partir de branches d\u2019arbre sans feuilles ni \u00e9pines, est \ninstall\u00e9 sur la route nationale devant sa maison.  Ce beau \nsapin est d\u00e9cor\u00e9  d\u2019une \u00e9toile filante et accompagn\u00e9 d\u2019une \npancarte souhaitant de Bonnes F\u00eates \u00e0 tous. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPour le second, Patrick, c\u2019est la construction d\u2019une cr\u00e8che, \no\u00f9 se c\u00f4toient sur deux m\u00e8tres de large par trois m\u00e8tres de \nlong une centaine de santons, des bougies, des P\u00e8res No\u00ebl, \nun sapin bien d\u00e9cor\u00e9 de multiples guirlandes, mais aussi \ntout \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du petit J\u00e9sus, des man\u00e8ges de chevaux, des \npatinoires avec des patineurs qui \u00e9voluent sur la musique \ntraditionnelle des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. \nUn grand bravo \u00e0 nos deux artistes qui nous font un peu \nprofiter de leur temps libre quand ils ne sont pas aux \nchamps. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPour Jacky, il lui aura fallu plusieurs jours pour d\u00e9biter le \nbois, le scier et l\u2019assembler. Pour Patrick, trois jours auront \nsuffi \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de sa cr\u00e8che si haute en couleurs.  \nEncore bravo Messieurs !     \n \nBernard CECCHINATO \nL\u2019AMIE du PERE NO\u00cbL \n \nAlors que je me promenais par une journ\u00e9e ensoleill\u00e9e et \nque j\u2019avais du mal \u00e0 marcher dans la neige, j\u2019ai entendu une \nvoix me dire : \n- \nC\u2019est moins facile qu\u2019au P\u00f4le Nord, l\u00e0-bas on a \nl\u2019habitude !   \nJe tournais la t\u00eate et vis un superbe chien noir. Je lui \ndemandais :  \n- \nSerais-tu all\u00e9 l\u00e0-bas en vacances ? \n- \nNon, me r\u00e9pondit-il, mais je suis originaire de cette \nr\u00e9gion du monde. Ma famille et moi-m\u00eame sommes \ngardiens de troupeaux de rennes depuis des g\u00e9n\u00e9rations ... \nenfin depuis toujours.  \n- \nAlors tu dois conna\u00eetre le P\u00e8re No\u00ebl ?  \n- \nOh oui, et tr\u00e8s bien m\u00eame. \n- \nMoi aussi, figure-toi que je suis originaire de Chalais \n(Charente), pas tr\u00e8s loin de Libourne, l\u00e0 o\u00f9 se trouve son \nsecr\u00e9tariat. Je l\u2019ai souvent vu aller chercher les lettres que \nles enfants du monde entier lui envoient et qu\u2019il prend \nplaisir \u00e0 lire sur place chaque ann\u00e9e. \n \nSouvent, il m\u2019a dit combien  il est reconnaissant aux enfants \nde lui mettre sur une table du lait chaud ou des biscuits. \nCela l\u2019aide beaucoup pour sa tourn\u00e9e car il a tant \u00e0 faire en \nsi peu de temps. Un jour je lui ai demand\u00e9 comment il fait \npour apporter les jouets aux enfants quand  il n\u2019y a pas de \nchemin\u00e9e dans les appartements. Il m\u2019a r\u00e9pondu d\u2019un air \ntr\u00e8s myst\u00e9rieux : \u00ab J\u2019ai des trucs \u00e0 moi qui me sont tr\u00e8s \npersonnels \u00bb. Alors je n\u2019ai plus pos\u00e9 de questions, j\u2019avais \npeur d\u2019\u00eatre indiscr\u00e8te. \n \nJe sais pour l\u2019avoir vu que le P\u00e8re No\u00ebl fait beaucoup de \nv\u00e9lo pour \u00eatre en forme. Il mange des l\u00e9gumes (c\u2019est la \nM\u00e8re No\u00ebl qui me l\u2019a dit un jour que nous prenions le th\u00e9 \nensemble). Je sais aussi qu\u2019il mange du poisson car c\u2019est \nbon pour la m\u00e9moire : il ne faut surtout pas qu\u2019il oublie \nquoi que ce soit ! \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAvec VELCHIOR (le chien) souvent nous parlons du P\u00e8re \nNo\u00ebl. C\u2019est vraiment un heureux hasard que deux intimes \ndu P\u00e8re No\u00ebl habitent aux ECHETS \u2026 \nAnne-Marie COIFFARD  \n \n \n \nPhoto M.AVELINE \nPhoto B.CECCHINATO \n \nPhoto modifi\u00e9e par M. AVELINE \n \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}