{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zMzUtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/335-echo-des-echets-nd-19/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEdmond \u00e9tait membre actif de l\u2019ECHO des ECHETS depuis \nsa cr\u00e9ation, il \u00e9tait au conseil d\u2019administration et \nparticipait \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du journal en faisant des articles. \nLe journal \u00e9tait pour lui plus qu\u2019un moyen de \ncommunication, c\u2019\u00e9tait le partage, le lien qui fait se \nconna\u00eetre, rassembler, rester au contact des autres. \nEdmond a habit\u00e9 quelques ann\u00e9es aux Ormes et lorsqu\u2019il a \nd\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Miribel, il est rest\u00e9 dans l\u2019association.  \nNous avions beaucoup de plaisir \u00e0 l\u2019avoir \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s lors \ndes r\u00e9unions. Un homme simple, g\u00e9n\u00e9reux, qui savait \ntransmettre l\u2019amiti\u00e9 entre les hommes ; qui fait na\u00eetre et \nentretient les plus beaux sentiments de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dont le \nc\u0153ur humain est capable. Edmond, tu vas nous manquer. \n \nBernard. CECCHINATO  Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS  \n   \nNous sommes arriv\u00e9s aux ECHETS, voici 11 ans. Nous \n\u00e9tions un peu d\u00e9sorient\u00e9s car nous ne connaissions encore \npersonne alors que nous avions quitt\u00e9 un grand r\u00e9seau de \nconnaissances. Edmond a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re personne avec \nqui nous avons li\u00e9 connaissance et commenc\u00e9 \u00e0 faire un \nbout de chemin ensemble. Nous avons aussit\u00f4t appr\u00e9ci\u00e9 \nson sens de la relation, son ouverture d\u2019esprit et son \nhumanisme. Il r\u00e9sidait \u00e0 ce moment-l\u00e0 pas tr\u00e8s loin de \nchez nous et il nous arrivait de l\u2019apercevoir assez t\u00f4t le \nmatin, allant \u00e0 pied chercher son pain et son journal. \nC\u2019\u00e9tait rassurant car nous avions alors un peu une \nappartenance. Le hasard nous a fait nous retrouver avec \nbonheur \u00e0 l\u2019ECHO des ECHETS. \n \nMichel secr\u00e9taire et Magali AVELINE membre du conseil d\u2019administration  \n \n \nSource de la photo \u00ab journal trimestriel de la paroisse \u00bb \n \nMerci \npour \nvotre \nsourire \ninconditionnel. Merci pour nos \nrencontres toujours chaleureuses, \nque ce soit \u00e0 titre priv\u00e9 ou dans la \nvie associative (ECHO des ECHETS \net Centre Social). Merci d'avoir \naccompagn\u00e9 ma famille dans ses \n\u00e9v\u00e8nements familiaux. \nJe \nn'oublierai \npas \n votre \ngentillesse. \nColette membre du conseil d\u2019administration \n \nMerci pour ta gentillesse, ton \n\u00e9coute, ton sourire et ta bonne \nhumeur. Nous te garderons dans \nnos c\u0153urs. \nFabienne LOMBREZ membre du conseil \nd\u2019administration et Pierre \n \n Depuis \nlongtemps \nune \nprofonde \namiti\u00e9 \nlie \nnotre \nfamille \u00e0 Edmond Chapuis. \nTrois g\u00e9n\u00e9rations l'appr\u00e9ciaient \npour toutes ses qualit\u00e9s : son \nsens aigu des r\u00e9alit\u00e9s, sa \nsimplicit\u00e9, \n \nson \n\u00e9coute \nattentive surtout. C'est vrai \nque l'on pouvait parler de tout \navec lui ! Ce qui me manque \nd\u00e9j\u00e0 c'est son sourire, ses yeux \np\u00e9tillants et son rire malicieux \nlorsqu'il \nfaisait \nun \ntrait \nd'humour.                                                                                                         \nMarie-Chantal \nmembre \ndu \nconseil \nd\u2019administration, conseill\u00e8re municipale et   \nJacky JOLIVET \n \nHOMMAGE du journal \u00e0 EDMOND CHAPUIS \nJe ne crois pas en dieu mais je crois en l\u2019\u00eatre humain. \nEdmond a consacr\u00e9 sa vie enti\u00e8re \u00e0 s'occuper des autres, \u00e0 \nleur porter attention, soutien et r\u00e9confort. Lors de notre \nderni\u00e8re conversation chez lui, il m'a confi\u00e9 qu'il \u00e9tait \nheureux de sa vie bien remplie, entour\u00e9 de tous ceux qui \nl'ont aid\u00e9 \u00e0 partager tant de choses et qu'il saurait bient\u00f4t \nce qu'il y a apr\u00e8s la vie sur terre. Il a enfin la r\u00e9ponse \u00e0 cette \nquestion que nous nous posons tous, croyants et non \ncroyants. En ce qui me concerne, je sais qu'il restera aupr\u00e8s \nde nous jusqu'\u00e0 mon dernier souffle. Repose en paix ami \nEdmond. Merci pour tout le bien que tu as fait. \nHerv\u00e9. ROCLE  Vice-pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \nEdmond, toi qui as v\u00e9cu dans la discr\u00e9tion, en ce triste \nsamedi, tu es parti accompagn\u00e9 d\u2019une foule immense \nque l\u2019\u00e9glise Saint-Romain n\u2019a pu contenir. Tous, nous \nsommes venus saluer l\u2019homme de foi mais surtout l\u2019ami, \nle fr\u00e8re. Les ECHETOIS, venus nombreux, rappelaient par \nleur simple pr\u00e9sence leur attachement \u00e0 celui qui a \npartag\u00e9 leur vie dans le hameau pendant quelques \nann\u00e9es. Ceux qui ont eu la chance de te conna\u00eetre \nn\u2019oublieront ni ton altruisme, ni ta gentillesse. \nMerci et Adieu Edmond ! \nPatricia DRAI membre du conseil d\u2019administration, adjointe au hameau et sa \nfamille. \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nROYAL KIDS \nUn espace pour les enfants. \nDepuis le 15 septembre, nous pouvons suivre un \nnouveau fl\u00e9chage ROYAL KIDS  qui nous am\u00e8ne au \nc\u0153ur de la ZAC de ROSARGE. Pass\u00e9e la porte, nous \nd\u00e9couvrons alors un d\u00e9cor qui n\u2019a rien \u00e0 voir avec \nles entreprises environnantes.  \nAbdallah BOUNJOUO accueille les enfants de 0 \u00e0 12 \nans avec son \u00e9quipe d\u2019animateurs et L\u00e9on le \ndragon, la mascotte, sur cet espace de 1000 m2  \nclimatis\u00e9/chauff\u00e9, dans une ambiance gaie et \nlumineuse. Un parcours d\u2019\u00e9veil et de motricit\u00e9, isol\u00e9 \net prot\u00e9g\u00e9, est d\u00e9di\u00e9  aux plus petits \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 3 \nans. A l\u2019oppos\u00e9, les plus grands pourront se d\u00e9fouler \naupr\u00e8s des 200 \u00e0 250 activit\u00e9s r\u00e9parties sur               \n5 niveaux, parcourir 1 km d\u2019obstacles, d\u00e9valer les     \n5 toboggans diff\u00e9rents, avec ou sans luge, faire une \npartie de foot ou de basket sur l\u2019espace multisports \nen hauteur, plonger dans la piscine \u00e0 balles, grimper \nsur les ponts de singe, cr\u00e9er des constructions avec \nles l\u00e9gos g\u00e9ants et pourquoi pas faire un petit tour \nde moto-kart. Une mini-discoth\u00e8que \u00e0 l\u2019ambiance \ndisco est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 ceux qui souhaitent s\u2019amuser \nautrement. Tout cela sous l\u2019\u0153il vigilant des \nanimateurs qui tournent dans les espaces.  \n \n \nA\u00cfKIDO \u00e0 MIRIBEL \n \nLors de la journ\u00e9e portes ouvertes le 15 septembre dernier, le \npr\u00e9sident du club d\u2019A\u00efkido de MIRIBEL, Pierre LOMBREZ, la \ntr\u00e9sori\u00e8re Emmanuelle MOSCHETTA, tous deux habitants des \nECHETS, ainsi que quelques autres pratiquants ont accueilli le \npublic pour expliquer les valeurs de cet art martial assez peu \nconnu parce qu\u2019il a la particularit\u00e9 de ne pas organiser de \ncomp\u00e9titions. \n\u00ab Il n\u2019y a pas de comp\u00e9titions en A\u00efkido car la comp\u00e9tition est \nconsid\u00e9r\u00e9e comme la cr\u00e9ation d\u2019une rivalit\u00e9 artificielle faite pour \nmesurer la force d\u2019un pratiquant par rapport \u00e0 un autre. L\u2019esprit \nde l\u2019A\u00efkido n\u2019est pas de se mesurer aux autres pour savoir qui est \nplus ou moins fort. L\u2019objectif du pratiquant est plut\u00f4t de r\u00e9aliser \nun travail sur lui-m\u00eame pour, outre le plaisir et les b\u00e9n\u00e9fices de \nl\u2019activit\u00e9 sportive en elle-m\u00eame, d\u00e9velopper sa ma\u00eetrise  de \nl\u2019\u00e9nergie engag\u00e9e dans le combat afin  de l\u2019exploiter au mieux \ncontre l\u2019attaquant. Chacun travaille \u00e0 son niveau et les plus \nexp\u00e9riment\u00e9s s\u2019adaptent au niveau des autres.\u00bb \nL\u2019A\u00efkido am\u00e8ne \u00e0 rechercher l'harmonie parfaite entre le corps \net l\u2019esprit de celui qui le pratique, mais aussi entre lui-m\u00eame et \ntout ce qui l'entoure. \nLe petit nombre de pratiquants \u00e0 MIRIBEL (moins de 20) permet \n\u00e0 chacun d\u2019\u00e9voluer dans de bonnes conditions et dans une \nbonne ambiance, des rencontres r\u00e9guli\u00e8res avec les clubs de \nMEYZIEU et de RILLIEUX permettent de diversifier les pratiques. \n \nVisitez le site internet http://aikido.miribel.free.fr ou mieux, \nassistez \u00e0 un entra\u00eenement les mercredis \u00e0 19 h et vendredis \u00e0 \n20 h. Vous pouvez aussi contacter le club par email \u00e0 \naikido.miribel@laposte.net. \n Herv\u00e9 ROCLE \n \nPierre et Emmanuelle montrant une technique de Jodori. \n \n \n \nL\u2019acc\u00e8s est gratuit pour les moins de 1 an, puis il en co\u00fbtera 7\u20ac \njusqu\u2019\u00e0 3 ans et 9 \u20ac apr\u00e8s 3 ans. Au-del\u00e0 de 2 accompagnateurs, \nil faudra pr\u00e9voir 1 \u20ac par personne. \nEn dehors de ces tarifs de base,  plusieurs formules sont \npossibles : renseignez-vous. Ne pas oublier : les chaussettes sont \nobligatoires. \nRecrutement : les jeunes int\u00e9ress\u00e9s par un job \u00e0 temps partiel, \nl\u2019animation et la communication peuvent adresser leur \ncurriculum vitae d\u00e8s maintenant. Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire d\u2019avoir \nune formation, elle sera assur\u00e9e sur place. \nMagali AVELINE \nDe part et d\u2019autre de la salle, des box d\u00e9cor\u00e9s \npeuvent accueillir des groupes plus ou moins \nimportants pour des anniversaires, des f\u00eates\u2026 qui \nseront encadr\u00e9s et anim\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe de ROYAL \nKIDS. \nAu centre de ces diff\u00e9rents espaces, les familles \npeuvent patienter confortablement install\u00e9es sur \ndes si\u00e8ges color\u00e9s autour d\u2019une boisson et/ou d\u2019un \nencas servis \u00e0 l\u2019espace restauration. Un coin isol\u00e9 \ndu bruit permet \u00e9galement d\u2019acc\u00e9der au Wi-Fi \ngratuitement.  \nD\u00e8s l\u2019ouverture, la fr\u00e9quentation annonce le succ\u00e8s \nde cette initiative. Nous avons rencontr\u00e9 Arthur      \n9 ans 1/2 et Agathe 3 ans 1/2 qui, entre deux \nactivit\u00e9s, ont valid\u00e9 avec enthousiasme l\u2019adoption \ntotale de ce nouveau lieu. Enfin un endroit o\u00f9 les \nenfants peuvent  jouer qu\u2019il pleuve, qu\u2019il vente ou \nqu\u2019il neige. Alors n\u2019attendez plus, si vous ne l\u2019avez \npas encore fait, allez d\u00e9couvrir ce nouvel \nenvironnement \u00e0 deux pas de chez vous, vous \u00eates \nattendus. \nLe parc est ouvert tous les mercredis, samedis, \ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h, les \nvendredis de 16 h \u00e0 20 h et 7 jours sur 7 pendant \nles vacances scolaires\u2028 de 10 h \u00e0 19 h.  \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLA RENTREE A L\u2019ECOLE JEAN DE LA FONTAINE - CME \n \nC\u2019est le mardi 4 septembre dernier que les petits \nECHETOIS \u2013 comme tous les \u00e9coliers de France \u2013 ont repris \nle chemin de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine, ravis de retrouver \nleurs camarades. Parfois une petite inqui\u00e9tude se lisait \ndans les yeux des plus petits mais cette rentr\u00e9e s\u2019est \nd\u00e9roul\u00e9e dans de bonnes conditions. \nL\u2019\u00e9quipe enseignante, dirig\u00e9e par Jean TOUFFAIRE, et les \nagents municipaux ont ainsi accueilli les 103 enfants \ninscrits pour cette nouvelle ann\u00e9e r\u00e9partis dans 5 classes. \n \nLE CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS (CME) : en route \npour un 4\u00e8me mandat ! \n \nUn mois apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire, samedi 6 octobre, le \nnouveau CME s\u2019est r\u00e9uni pour sa s\u00e9ance d\u2019ouverture en \npr\u00e9sence de nombreux \u00e9lus, parents, enseignants, \ndirecteurs d\u2019\u00e9cole. La participation massive des anciens \n\u00e9lus CME de l\u2019an dernier a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \nremarqu\u00e9e. \nCette ann\u00e9e, quelques modifications ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es \n\u2026.Mandat r\u00e9unissant CM1 et CM2, plus long pour les CM1. \nRepr\u00e9sentants de tous leurs camarades, Alexandre BUFFIN \net Titouan PIERINI, \u00e9l\u00e8ves de CM1, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour ce \nnouveau mandat de 18 mois. Leurs projets, comme ceux \nde leurs camarades \u00e9lus dans les autres \u00e9coles de la \ncommune, peuvent se r\u00e9partir en deux cat\u00e9gories : la \nsolidarit\u00e9 et les \u00e9changes d\u2019une part et l\u2019am\u00e9lioration de \nl\u2019environnement et du cadre de vie des Miribelans d\u2019autre \npart.  \n \n \n \n \n \nLe C\u00e9sam reprend la gym \n \nLe centre social de MIRIBEL propose de la gymnastique \nd'entretien tous les jeudis, hors vacances scolaires, de 19 h  \n\u00e0 20 h 30 \u00e0 la salle des f\u00eates des ECHETS. Les cours sont \ndestin\u00e9s aux adultes et se d\u00e9roulent dans une ambiance \nconviviale et sympathique.    Inscriptions obligatoires \nTarif : 80 \u20ac/an  + adh\u00e9sion au centre social : \n5 \u20ac adh\u00e9sion individuelle - 10 \u20ac adh\u00e9sion familiale \nRenseignements et informations au centre social : \n194, rue des \u00e9coles \n04 78 55 05 30 - 04 72 88 28 55  \nAppel \u00e0 projets :    le centre social d'animation de MIRIBEL \npeut \naccompagner \nles \nid\u00e9es, \ninitiatives \ndes \nhabitants....contactez Mme MANSOURI au 04.78.55.05.30 \n \nCitons \nnotamment : \npoursuite de la collecte de \nbouchons \nen \nplastique \niniti\u00e9 par les \u00e9lus du tout \npremier \nCME, \ndes \nanimations en faveur des \nr\u00e9sidents de l\u2018Institution \nJos\u00e9phine Guillon et  du \nCentre Romans Ferrari, \nreconduction des Brigades \nvertes, le skate-park, des \npistes \ncyclables, \nune \njourn\u00e9e sans voiture, etc\u2026 \nAutant de projets qui \nmobiliseront \nles \n\u00e9lus, \npetits et grands, d\u00e8s la \npremi\u00e8re s\u00e9ance de travail \npr\u00e9vue \nle \nmercredi          \n24 octobre ! \n Texte et photo Patricia DRAI \n \n \n \nAlexandre et Titouan \n \nINFOS du BONHEUR ECHETOIS \nSamedi 17 Novembre 2012 :     salle des f\u00eates des ECHETS  \nJourn\u00e9e boudin, andouillettes, beaujolais nouveau. \n  \nSamedi 24 Novembre 2012 :   salle des f\u00eates des ECHETS  \nRepas offert par l'Association aux personnes de plus de 70 \nans  \nSamedi 16 F\u00e9vrier 2013 :    salle des f\u00eates du MAS RILLIER  \nLoto  \n \nSamedi 13 et Dimanche 14 Avril 2013 :     voyage \n \n \nCAFE THEATRE AUX ECHETS !!!! \n \nDimanche 2 d\u00e9cembre 2012 apr\u00e8s-midi \nLE COMPLEXE DU RIRE vient aux ECHETS \n De et avec C\u00e9cile Roux et Fran\u00e7ois Mayet. \nUn homme, une femme, chabadabada... \nLes ZygoTomatics dans \u00ab Bouche \u00e0 Bouche \u00bb \nApr\u00e8s \u00abT\u00eate \u00e0 T\u00eate \u00bb et \u00ab Nez \u00e0 Nez \u00bb, voici le troisi\u00e8me spectacle des ZygoTomatics \n!!! Gr\u00e2ce \u00e0 ce couple en d\u00e9lire, vous plongerez dans un conte de f\u00e9es d\u00e9jant\u00e9, vous \nassisterez \u00e0 une s\u00e9ance d\u2019essayage improbable, vous saurez tout sur la physique \nsans jamais avoir os\u00e9 le demander, vous percerez le myst\u00e8re de la mont\u00e9e des \noc\u00e9ans, et surtout vous ne direz plus jamais \u00ab JE T\u2019AIME \u00bb comme avant ! Un \nspectacle inventif, vif et dr\u00f4le. A voir seul, \u00e0 deux ou en famille ! \n \n15 \u20ac pour les adultes, 8 \u20ac pour les -16 ans \n Inscrivez-vous d\u00e8s maintenant   \n lechodesechets@gmail.com   \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nA LA RENCONTRE DES \nASSISTANTES MATERNELLES \n \nLes parents qui travaillent doivent confier ce qu\u2019ils ont de \nplus cher non sans une certaine culpabilit\u00e9. Aussi, \nrecherchent-ils pour leur enfant une \u00ab nounou \u00bb qui lui \nassurera la s\u00e9curit\u00e9 aussi bien affective et mat\u00e9rielle ainsi \nque des soins.  \nGarantir l\u2019accueil des enfants des autres ne s\u2019improvise \npas. Ainsi, un agr\u00e9ment est attribu\u00e9 par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral \nde l\u2019Ain via la PMI (Protection Maternelle et Infantile) \napr\u00e8s une proc\u00e9dure dont notamment une visite du \nlogement. Cet agr\u00e9ment est \u00e0 renouveler tous les 5 ans. \nLes assistantes maternelles doivent \u00e9galement suivre une \nformation de 120 heures qui leur donne d\u00e9sormais la \npossibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der au CAP Petite Enfance. Elles \nb\u00e9n\u00e9ficient ensuite de l\u2019aide de la pu\u00e9ricultrice de la PMI \nqui peut \u00e0 tout moment r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et \nleur donner des conseils. \nLes ECHETS comptent 10 assistantes maternelles agr\u00e9\u00e9es. \nElles se connaissent toutes et forment une \u00e9quipe \ndynamique et solidaire facilitant l\u2019entraide. Leurs \ncoordonn\u00e9es sont disponibles \u00e0 la Mairie et au Relais \nAssistantes Maternelles (RAM) de MIRIBEL. \nCe RAM leur est ouvert 3 demi-journ\u00e9es par semaine. Les \nenfants rencontrent d\u2019autres enfants, d\u00e9couvrent des \njeux diff\u00e9rents de ceux qu\u2019ils ont l\u2019habitude d\u2019utiliser, \nparticipent \u00e0 des activit\u00e9s musicales et manuelles et ont \nacc\u00e8s \u00e0 une salle de motricit\u00e9. Les assistantes maternelles \nen tirent \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fice : elles peuvent \u00e9changer \nentre elles et poser des questions \u00e0 la directrice. Le RAM \npropose \u00e9galement de la formation continue sur des \nth\u00e8mes tr\u00e8s vari\u00e9s : la relation avec les parents, la gestion \ndu stress, prendre soin de soi pour mieux prendre soin \ndes autres\u2026 Une session est \u00e9galement consacr\u00e9e \u00e0 \nl\u2019analyse de la pratique, anim\u00e9e par une psychologue.  \nTr\u00e8s attentives au bien-\u00eatre des enfants accueillis, elles \nessaient d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des besoins des parents afin de \nr\u00e9pondre au plus pr\u00e8s \u00e0 leurs demandes. Si, en g\u00e9n\u00e9ral, la \nmotivation premi\u00e8re pour exercer ce m\u00e9tier \u00e9tait le \nsouhait de rester \u00e0 la maison pour continuer \u00e0 s\u2019occuper \nde leurs propres enfants, elles r\u00e9alisent que ces derniers \npassent apr\u00e8s. Toutefois, elles n\u2019imaginent pas ne plus \navoir d\u2019enfant \u00e0 la maison. Chaque enfant qui passe laisse \nun \nsouvenir \nempreint \nd\u2019\u00e9motion. \nLa \nmeilleure \nreconnaissance de leur professionnalisme est leur \nr\u00e9putation transmise par le bouche \u00e0 oreille.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \nAinsi, une relation de confiance s\u2019instaure entre \nl\u2019assistante maternelle et les parents, n\u00e9cessaire \u00e0 ces \nderniers pour qu\u2019ils puissent se rendre \u00e0 leur travail \nsereinement. \nMagali AVELINE \n \nDES TRAVAUX ET DES \nAMENAGEMENTS AUX ECHETS \nComme vous avez pu vous en rendre compte, un certain \nnombre de travaux ont d\u00e9but\u00e9 au \" centre des  ECHETS\". Il \ns'agit de travaux d'enfouissement des r\u00e9seaux secs \nd'\u00e9lectricit\u00e9, de t\u00e9l\u00e9communications et d'\u00e9clairage public. \nLa Commune, visant \u00e0 am\u00e9liorer notre  environnement \nvisuel a confi\u00e9 la ma\u00eetrise d'ouvrage au Syndicat \nIntercommunal d'Electrification de l'Ain, le SIEA. Ces travaux \nqui ont d\u00e9but\u00e9 vers le 25 ao\u00fbt, se termineront  vers  le 25 \nnovembre \nsi \nla \nm\u00e9t\u00e9o \nle \npermet.                                                                                                                                                                                                                \nTrois phases ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vues : d'abord  la RD 71a entre la \nroute de Strasbourg et la rue de la Dombes \u00e0 partir du feu \ntricolore, puis au d\u00e9but de la RD 38 ou route de TRAMOYES \net enfin le chemin de ROSARGE. Le co\u00fbt total de ces travaux \ns'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 350 000 \u20ac.           Nous tenons \u00e0 saluer ici le s\u00e9rieux \nde l'entreprise qui g\u00e8re l'am\u00e9nagement de la circulation en \naltern\u00e9 avec un chantier occupant une demi-chauss\u00e9e. Les \nplans de circulation sont bien indiqu\u00e9s et la signal\u00e9tique \nbien plac\u00e9e. \n \n \nPr\u00e8s du terrain multisports situ\u00e9 vers l\u2019\u00e9cole et les terrains \nde boules, quelques am\u00e9nagements compl\u00e8tent, depuis cet \n\u00e9t\u00e9, l\u2019espace d\u00e9di\u00e9 au sport et \u00e0 la d\u00e9tente. Ainsi la \nCommission \nmunicipale \n\u00ab Cadre \nde \nvie \net \nEnvironnement urbain\u00bb pr\u00e9sid\u00e9e par Josiane Bouvier, \nadjointe au maire, a fait le choix de couleurs vives pour les 4 \nnouveaux bancs et une table de ping-pong a \u00e9t\u00e9 implant\u00e9e.  \nUn cendrier, pos\u00e9 dans le cadre d\u2019un projet du CME de l\u2019an \ndernier, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 par les services techniques municipaux. \nH\u00e9las, vandalis\u00e9 \u00e0 deux reprises, il ne sera pas remplac\u00e9 \ndans l\u2019imm\u00e9diat. Comment expliquer un acte aussi \nregrettable ? \n Rappel : ces d\u00e9t\u00e9riorations ont un co\u00fbt  qui est support\u00e9 par \ntoute la collectivit\u00e9 au travers de l'imp\u00f4t. \n L\u2019environnement est l\u2019affaire de tous !   \nPatricia DRAI \n \n \nPhoto B. CECCHINATO \nPhoto M.C. JOLIVET \n", "publication_date": "19/06/2022"}