{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy81Ni1lY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbmQtNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/56-echo-des-echets-nd-4/file", "text": "Edito\nBONNE ANNEE\nhappy new year\nfeliz a\u00f1o nuevo\nein gutes neues Jahr\nfelice anno nuovo\nyeni yiliniz kutlu olsun\nCh\u00fac M\u1eebng N\u01cem M\u1edbi\n\u0648 \u0645\u0628\u0627\u0631\ufffd (s\u00e2le no mob\u00e2rak)\na gut yohr\nQuand une nouvelle ann\u00e9e commence, on\nse demande toujours si elle apportera la\npaix et le bonheur \u00e0 chacun...\nFermez les yeux et faites un voeu !\nToute l\u2019\u00e9quipe du journal vous souhaite\nune bonne ann\u00e9e 2009.\nTous nos meilleurs voeux de sant\u00e9, de\nbonheur et de prosp\u00e9rit\u00e9.\nNous esp\u00e9rons toujours vous \u00e9crire avec\nbeaucoup d\u2019amiti\u00e9 et de joie.\n\u00c9crivez-nous aux contacts suivants :\nhrocle@magic.fr\n    bcecchinato@orange.fr\nVous pouvez aussi d\u00e9poser vos\ncommentaires dans nos boites aux\nlettres.\nAPPEL \u00e0 toutes les\nassociations des ECHETS\nLe journal organise une r\u00e9union d\u2019information\nsur son fonctionnement le samedi 14 f\u00e9vrier\n2009  \u00e0 partir de 14 heures dans la salle de\nl\u2019ancienne poste. Tous les repr\u00e9sentants\nd\u2019associations sont invit\u00e9s ainsi que toutes\npersonnes int\u00e9ress\u00e9es.\nExposition de peinture\nsur porcelaine\nSamedi 13 d\u00e9cembre 2008, chez Madame\nJOLY se tenait une exposition de peinture sur\nporcelaine, organis\u00e9e en toute amiti\u00e9 par cinq\npassionn\u00e9es qui se r\u00e9unissent tous les lundis\nchez leur animatrice Madame MURARD, \u00e0\npartir de  14h 30, jusqu\u2019 \u00e0 18 h si l\u2019\u0153uvre est\nfinie et parfois plus tard : ces dames\nconsacrent le temps n\u00e9cessaire \u00e0 leur art.\nMadame MURARD prend des cours de dessin\n\u00e0 BEYNOST et de peinture \u00e0 l\u2019huile \u00e0 Sainte\nFOY Les LYON ; autant dire que sa passion\nl\u2019occupe \u00e9norm\u00e9ment.\nPlats, cendriers, bougeoirs, vases et autres\nobjets en porcelaine passent par leurs mains\nexpertes \net \nhabiles \npour \ndevenir \ndes\ncr\u00e9ations d\u2019une grande beaut\u00e9 d\u00e9corative.\nProchaine exposition pr\u00e9vue en mai 2009.\nVous aussi \u2026 osez et tentez l\u2019aventure !\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s, contactez Madame\nMURARD : andre.murard0071.@orange.fr\nBravo \u00e0 ces dames, et merci pour leur\nchaleureux accueil.             B CECCHINATO\n\nPLUIES TORRENTIELLES DE\nNOVEMBRE 2008\nNous avons tous en m\u00e9moire les pluies\ntorrentielles \nde \nnovembre \n2008 ; \ndans\ncertaines communes, ce f\u00fbt assez dramatique\navec des d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s importants, je pense \u00e0\nla vall\u00e9e de l\u2019 AZERGUE et \u00e0 l\u2019 ARBRESLE\nen \nparticulier \nsans \noublier \nles \nautres\nagglom\u00e9rations touch\u00e9es par les inondations.\nHeureusement pour nous le marais a jou\u00e9\nson r\u00f4le de bassin de r\u00e9tention. Vous voyez\nci-contre la vanne de l\u2019ovo\u00efde, enti\u00e8rement\nsubmerg\u00e9e par l\u2019eau et le ruisseau plein \u00e0 ras\nbord pr\u00eat \u00e0 passer sur le chemin.\nL\u2019EVEIL \nDES \nSENS \nPOUR\nDONNER \nUN \nSENS \nAUX\nECHETS (suite)\nAujourd\u2019hui, je me propose de vous\nen mettre plein la vue.\nLe jardin arrang\u00e9 avec attention de\nnotre voisin nous offre d\u00e9j\u00e0 ses couleurs, son\norganisation  tout comme le soin apport\u00e9 par\nles \njardiniers \ncommunaux \ndans \nle\nfleurissement d\u2019espaces communs. Toutefois,\nla nature poss\u00e8de en elle des sujets de\nravissement. \nNous \npouvons \nsimplement\nobserver la ros\u00e9e du matin d\u00e9licatement\nd\u00e9pos\u00e9e sur la v\u00e9g\u00e9tation ou parant les toiles\nd\u2019araign\u00e9es de gouttelettes argent\u00e9es. Le\nd\u00e9filement des saisons modifie \u00e0 souhait nos\nd\u00e9cors quotidiens et nous offre mille tableaux\nriches en couleurs, lumi\u00e8res et paysages. Se\npromener dans ces d\u00e9cors naturels avec nos\nsens en \u00e9veil nous permettra de rencontrer\nau d\u00e9tour d\u2019un chemin une grenouille, un\nlapin, un rat musqu\u00e9, un ragondin, un faisan,\nune buse et avec un peu de chance un\nchevreuil seul ou en famille. Mais appr\u00e9cions\naussi les chevaux dans leur enclos, les\nvaches qui paissent paisiblement ou encore,\navec \nravissement, \nles \nmouettes \net \nles\ncorbeaux qui suivent le tracteur en train de\nretourner la terre.\nObservons sans \nnous \nlasser, \nles\nimmenses \n\u00e9tendues \ndes \nchamps, \nles\nparcelles bois\u00e9es, le marais.\nNous \nne \ndevons \npas \nh\u00e9siter \n\u00e0\nregarder ce que la nature nous donne\ng\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 voir.\nSi vous \u00eates toujours avec moi dans\ncette ballade sensorielle, je vous donne une\nfois de plus rendez-vous dans le prochain\nnum\u00e9ro de l\u2019\u00e9cho des Echets.\nMagali et Michel AVELINE\nCALENDRIER DON DU\nSANG 2009\nJeudi 12 f\u00e9vrier\nJeudi 16 avril\nJeudi 02 juillet\nJeudi 13 ao\u00fbt\nJeudi 17 d\u00e9cembre\n9h30/12h30 et 15h/19h\nSalle Allegro\nPlace de la R\u00e9publique\nMIRIBEL\nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de\nl\u2019amicale des donneurs de\nsang b\u00e9n\u00e9voles aura lieu\ncourrant mars 2009\n \n \n\nPAROLES D\u2019ABEILLES\nBonjour, je m'appelle Maya. Bien s\u00fbr, vous\nne me connaissez pas. Pourtant, je suis\ncertaine que vous m'avez d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9e. Je\nsuis une abeille.\nVous me direz que toutes les abeilles\ns'appellent Maya et qu'elles se ressemblent\ntoutes. C'est vrai. Moi, j'habite comme vous\nle territoire du hameau des Echets. Plus\npr\u00e9cis\u00e9ment, le bois du MICHON. Je ne suis\npas toute seule. J'occupe avec mes copines la\nruche n\u00b0 7. Mais il y a d'autres ruches.\nAux beaux jours, c'est magnifique de nous\nvoir toutes partir aux champs pour butiner,\ndans un joyeux bourdonnement. Chacune\nd'entre nous va droit o\u00f9 une source de nectar\na \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e par une de nos exploratrices.\nLe nectar est \u00e0 la base de l'\u00e9laboration du\nmiel. C'est un liquide sucr\u00e9 que nous\ntrouvons dans les fleurs. Et des fleurs, il en\nfaut pour remplir les rayons du miel qui nous\npermettra de survivre aux rigueurs de\nl'hiver ! Ces provisions sont indispensables.\nAussi, nous ne m\u00e9nageons pas notre peine.\nNotre zone de butinage s'\u00e9tend de 2 \u00e0 3 km\nautour de notre ruche. Notre \nsituation\ng\u00e9ographique nous permet donc de couvrir\ntout le territoire des Echets: de POLSINGE au\nnord, qui surplombe un peu le marais des\nEchets, \u00e0 la bosse du bois de l'Hermite au\nsud, de la ferme des Rets, \u00e0 l'ouest que longe\nla ligne de chemin de fer Lyon Bourg, au\nruisseau des Ormes derri\u00e8re le bois des\nVarennes, \u00e0 la limite de la commune de\nTRAMOYES. Quand je dis limite, cela n'a pas\nde sens pour nous, car nous la passons\nall\u00e8grement. De m\u00eame, s'il est convenu que\nle bois de GARDECUL est plut\u00f4t sur le\nterritoire du hameau du Mas RILLIER, ainsi\nque la butte de MORAS, on ne se prive pas de\nnous y rendre. Nous allons m\u00eame parfois, en\ndirection de Saint Maurice de BEYNOST,\njusqu'au bois de la Masse, \u00e0 la limite du\nterritoire \nnord \nde \ncette \ncommune.\nFranchement, Il y a de quoi en avoir les ailes\ncoup\u00e9es, \u00e0 la fin de la journ\u00e9e ! Il va sans\ndire que quand s'ouvrent les fleurs d'acacia,\ndans le bois qui nous entoure, c'est une\naubaine. Idem, si dans une terre \u00e0 proximit\u00e9,\ns'\u00e9panouissent les fleurs de colza ou de\ntournesol.\nImaginez, rien que sur les Echets, c'est un\npeu plus d'un millier d'hectares \u00e0 explorer du\nbout de notre langue : plus de sept cent\nhectares de terres cultiv\u00e9es de pr\u00e9s ou de\njach\u00e8res, cent quarante deux hectares de\nmarais en partie cultiv\u00e9s, cent trente quatre\nhectares de bois d'acacias, de ch\u00e2taigniers et\nautres essences, quatre vingt dix \nsept\nhectares de zone urbaine ou industrielle et\ntenez-vous bien...votre pied de lavande, \u00e0 la\nlimite de votre terrasse !\nEh oui ! Apr\u00e8s avoir lu ces quelques lignes, je\npense que vous me reconna\u00eetrez maintenant.\nPeut-\u00eatre aussi que ce sera une de mes\ncong\u00e9n\u00e8res. Peu importe, de toute fa\u00e7on pour\nmoi \net \npour \nles \nautres \nnous \nsavons\ndor\u00e9navant que s'inscrira dans votre regard,\n\u00e0 notre \u00e9gard, le mot respect.\nAh ! J'ai oubli\u00e9 de vous parler du propri\u00e9taire\ndes ruches que nous habitons. Il croit que\nnous avons besoin de lui. En fait, il n'en est\nrien. Nos anc\u00eatres butinaient d\u00e9j\u00e0 depuis\nlongtemps quand les siens marchaient encore\n\u00e0 quatre pattes. Il croit aussi que nous\ntravaillons pour lui ; le gros malin !\nCependant, \nje \ndois \navouer \nqu'il \na \nsu\nd\u00e9tourner \u00e0 son avantage notre penchant \u00e0\naccumuler des r\u00e9serves tant qu'il y a de la\nplace dans la ruche.\nC'est ainsi que, d\u00e8s que les fleurs de colza,\nd'acacia s'\u00e9panouissent, dans la lumi\u00e8re\nd'une belle p\u00e9riode printani\u00e8re, nous le\nvoyons s'\u00e9vertuer \u00e0 agrandir nos demeures\nde rehausses suppl\u00e9mentaires. Eh bien ! Que\ncroyez vous que nous fassions ? On les\nremplit d'un bon miel qu'il se r\u00e9jouira de\nr\u00e9colter \u00e0 la fin de la floraison ; le bougre !\nHeureusement qu'il ne touche jamais aux\nprovisions que nous accumulons en dessous,\nau c\u0153ur de notre r\u00e9sidence, l\u00e0 o\u00f9 vit notre\nreine. Rassurez-vous ! Il y en aura encore\nsuffisamment pour nous. Mais attention, les\nderni\u00e8res fleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e9tant fan\u00e9es, que\npersonne ne vienne essayer d'y toucher.\nNous saurions \u00e0 ce moment l'accueillir\ncomme il se doit, le dard en avant !\n(Essaim d\u2019abeilles dans un cerisier)\nJean-Pierre DUDEMAINE\n\nMERCI et f\u00e9licitations \u00e0 Jean-Pierre pour cet\narticle.\nN\u2019oubliez pas, vous aussi, vous pouvez\n\u00e9crire !\u2026\nLE PHOCEEN\nTout le monde conna\u00eet l\u2019unique bar\u2013\nrestaurant-\u00e9picerie \ndes \nEchets :\nLE PHOCEEN  tenu par Pascal  BLANC et\nson \u00e9pouse Ghislaine, fille de Madame et\nMonsieur GIRARD dont ils ont pris la\nsuccession en juillet 2001 apr\u00e8s que ces\nderniers aient eux-m\u00eames occup\u00e9s les\nlieux de 1967 \u00e0 2001 ; A ce moment l\u00e0,\non allait chez Yvette.\nAvant les parents de Ghislaine, c\u2019\u00e9tait\nMr Daniel JACQUEMET de 1963 \u00e0 1967 ;\nMr Roger ANDRE de 1941 \u00e0 1963,\nMme Marie-Louise NOE de 1940 \u00e0 1941\net bien avant Mme HERITIER et Mr L\u00e9on\nGEORGES.\nDans les ann\u00e9es 60, l\u2019\u00e9picier du MAS\nRILLIER, Mr MAYET passait tous les\nmercredis avec son tube, vous savez la\nm\u00eame \ncamionnette \nque \nLouis \nLa\nBrocante !\nAujourd\u2019hui, l\u2019\u00e9picerie est aussi un point\nposte ou l\u2019on peut retirer les colis et les\nlettres recommand\u00e9es d\u00e9pos\u00e9s par le\nfacteur. On y trouve \u00e9galement le journal\net le tabac, sans oublier les rayonnages\npleins d\u2019articles divers\u2026\nA l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9picerie vous pouvez\nconsulter et d\u00e9poser une petite annonce\ngratuitement !\nLe restaurant sert des menus tous les\nmidis de la semaine pour ceux qui\ntravaillent dans les zones industrielles\ndes Echets : ce qui est tr\u00e8s pratique en\nl\u2019absence de caf\u00e9t\u00e9ria \u00e0 proximit\u00e9.\nMais d\u2019o\u00f9 vient cette id\u00e9e d\u2019appeler\nnotre seul d\u00e9p\u00f4t de pain LE PHOCEEN ?\nLes \ntextes \nanciens \ndonnent \npeu\nd'indications sur l\u2019origine. On dit qu'une\ncit\u00e9, Phoc\u00e9e aurait pu \u00eatre fond\u00e9e par\nl'Ath\u00e9nien \nPHILOGENE \net \nque \nsa\npopulation \naurait \n\u00e9t\u00e9 \ncompos\u00e9e\nd'Ath\u00e9niens et de Phocidiens (habitants\nde Phocide, territoire sacr\u00e9 de la Gr\u00e8ce\nantique). \nAinsi, \nPhoc\u00e9e \ndevint \nla\n\u00ab m\u00e9tropole \u00bb \n(cit\u00e9 \nm\u00e8re) \nde \nla\ncolonisation grecque en M\u00e9diterran\u00e9e\noccidentale. \nLes \nPhoc\u00e9ens \nfond\u00e8rent\nMassalia (actuelle Marseille d'o\u00f9 son\nappellation de \"cit\u00e9 phoc\u00e9enne\"). Cette\nracine est toujours associ\u00e9e \u00e0 la ville de\nMarseille.\nPascal est supporter inconditionnel de\nl\u2019OM ; alors normal  de peindre la fa\u00e7ade\naux couleurs de l\u2019Olympique de Marseille\net d\u2019appeler son commerce LE PHOCEEN.\nM\u00eame si rappelons le,  c\u2019est (Lugdunum)\nLyon aujourd\u2019hui, qui est champion de\nFrance heu\u2026 7 fois d\u2019affil\u00e9 je crois.\nTout \ncomme \nles \nanciens \ngrecs\ncolonis\u00e8rent la m\u00e9diterran\u00e9e, le football\nmarseillais colonise La Dombes terre des\ngones lyonnais. Mais \u00e0 l\u2019heure de l\u2019ap\u00e9ro,\nque croyez-vous qu\u2019il serve notre ami\nPascal : un pastagas ou un ouzo ?? Tiens\ndonc encore un lien tr\u00e8s fort ; l\u2019ouzo\nn\u2019est-il pas fait \u00e0 base d\u2019anis tout comme\nle pastis ? Ici nous pr\u00e9f\u00e9rons un BLANC\nbien de chez nous m\u00eame pour trinquer\naux victoires olympiennes.\nNotre hameau est riche de cette diversit\u00e9\nculturelle et sportive \u00ab allons  droit au\nbut \n\u00bb \nnous \navons \nbesoin \nde \nces\ncommerces \nde \nproximit\u00e9, \npour \nla\nconvivialit\u00e9, le d\u00e9pannage du dimanche\nmatin et certaines fois, c\u2019est un simple\nlieu de rencontre ou l\u2019on discute bien\nIl y avait\n\u00e9galement un\nboulanger de\nCAILLOUX sur\nFONTAINE qui\nvenait tous les\njours \u00e0 cheval\nvendre le pain.\n\nvolontiers sur le parking, le pain et le\njournal sous le bras.\n                              B CECCHINATO\n", "publication_date": "20/06/2022"}