{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAwOC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1aYnQ3bjZKMg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24008/download?token=Zbt7n6J2", "text": "\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nActivit\u00e9s estivales avec \nl\u2019Agora\n15\n\u00c9V\u00c8NEMENT\nBrocante en septembre\n17\nRETOUR EN IMAGES\nJuillet 2019 \u00e0 juin 2020\n4-11\nBROCANTE\nDimanche \n27\nseptembre\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JUILLET-AO\u00dbT 2020\nwww.ville-fosses95.fr\nINVENTER LE MONDE D\u2019APR\u00c8S \n\u00c9DITO P. 3\n\n2 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nJeudi 9\nInfo sant\u00e9\n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 14)\nMardi 14\nF\u00eate nationale\nRendez-vous pour la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 10h30 \nau village (voir p. 00)\nJeudi 16 \nInfo sant\u00e9 \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 14)\nMardi 21\nTournoi de p\u00e9tanque \navec le Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 14)\n1er septembre : Rentr\u00e9e scolaire\n5 septembre : Forum des associations de 10h \u00e0 16h au stade Delaune (voir p. 17)\n10 septembre : Portes ouvertes r\u00e9servation brocante de 14h30 \u00e0 19h45 en mairie (voir p. 17)\n27 septembre : Brocante de 8h \u00e0 18h en centre-ville (voir p. 17)\nJUILLET 2020\nET EN SEPTEMBRE\nJuillet-Ao\u00fbt 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr / Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, YA, LR, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nMardi 18\nTournoi de p\u00e9tanque \navec le Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 14)\nJeudi 20\nEchapp\u00e9e culturelle \navec le Bouquet d\u2019automne \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 14)\nMardi 25\nLoto gourmand \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 14)\nVendredi 28 \nF\u00eate d\u2019\u00e9t\u00e9 \nde 16h \u00e0 22h, place du 19-Mars-1962 (voir p. 15)\nAO\u00dbT 2020\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nA\nlors que nous sommes \ntoujours en \u00e9tat d\u2019ur-\ngence sanitaire, nous \nr\u00e9apprenons \u00e0 vivre nor-\nmalement au rythme des protocoles \nsuccessifs tout en veillant au respect \ndes n\u00e9cessaires gestes barri\u00e8res.\nAvec l\u2019envie de passer un bel \u00e9t\u00e9, la \nville s\u2019anime de nouveau.\nLe march\u00e9, les commerces reprennent \nvie, les restaurants ont en\ufb01 n rouvert \nleurs portes et les terrasses s\u2019offrent \n\u00e0 nous : pro\ufb01 tons-en !\nCela fait du bien de reprendre des \nrythmes normaux, de sortir, de se \nrencontrer, de retrouver nos coll\u00e8-\ngues de travail.\n\u00c0 Fosses comme \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration, \nles services \u00e0 la population ont rou-\nvert progressivement l\u2019accueil au \npublic. Le mus\u00e9e Arch\u00e9a nous invite \n\u00e0 d\u00e9couvrir le patrimoine de notre \nr\u00e9gion, le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux a ral-\nlum\u00e9 son \u00e9cran, la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \naccueille du public, le centre social, \nle centre de loisirs et le Point Jeunes \nsont pr\u00eats pour animer les vacances \ndes familles et des jeunes Fossatus-\nsiens\u2026 bref, l\u2019\u00e9t\u00e9 promet d\u2019\u00eatre actif !\nA l\u2019\u00e9chelle de notre agglom\u00e9ration le \nralentissement de l\u2019activit\u00e9 impac-\ntera n\u00e9cessairement l\u2019avenir de notre \nterritoire.\nAussi, avec l\u2019ensemble des acteurs \nlocaux, publics comme priv\u00e9s, nous \nnous mobilisons pour sauver les em-\nplois menac\u00e9s. Au c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Etat, de \nla r\u00e9gion et du d\u00e9partement du Val \nd\u2019Oise, au sein de notre agglom\u00e9-\nration Roissy Pays de France, nous \nvenons en aide aux quelque 24 500 \nentreprises du territoire.\nC\u2019est aussi une occasion pour in-\nventer le monde d\u2019apr\u00e8s, expression \ncourante ces derni\u00e8res semaines \nmais qui traduit le sentiment fort \nde vouloir changer la donne, de \nconstruire collectivement un apr\u00e8s \nqui prenne en\ufb01 n en compte les \ngrandes questions de notre temps \net notamment l\u2019\u00e9quit\u00e9, la solidarit\u00e9 \net la pr\u00e9servation de notre environ-\nnement.\nCollectivit\u00e9, \u00c9tat, citoyens, associa-\ntions, entreprises, serrons-nous les \ncoudes en cette p\u00e9riode de r\u00e9cession. \nOn le sait, la rentr\u00e9e sera dif\ufb01 cile \net c\u2019est pour cela qu\u2019il faut redou-\nbler de travail et d\u2019imagination pour \nd\u00e9velopper des richesses vraiment \ndurables.\nRelevons ce d\u00e9\ufb01  ensemble.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nUne occasion pour inventer le monde \nd\u2019apr\u00e8s\nBonjour, je reviens du cimeti\u00e8re o\u00f9 \ntoute ma famille repose, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 surpris \npar le manque d\u2019entretien... Outre les \nsuperbes carr\u00e9s \ufb02 euris des nouvelles \nparcelles dans le fond qui sont tr\u00e8s jolis, \nle d\u00e9sherbage entre les tombes n\u2019a pas \n\u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 depuis longtemps.\nPhilippe Bostyn\nBien que l\u2019interdiction des pesticides et \nherbicides act\u00e9e par la loi Labb\u00e9 dite Z\u00e9ro \nPhyto1 ne s\u2019applique pas aux cimeti\u00e8res, la \nville a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y \u00e9viter de polluer les sols \net la nappe phr\u00e9atique car on conna\u00eet la \ndangerosit\u00e9 de ces produits pour la sant\u00e9 \net l\u2019environnement. En 2017 et 2018, des \nproduits de bio-contr\u00f4le y ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s, \nmais ils entra\u00eenent une augmentation des \ninterventions d\u2019entretien. Alors qu\u2019un herbi-\ncide chimique ne s\u2019applique qu\u2019une fois par \nan, il faut traiter plusieurs fois par mois, et \nnettoyer manuellement ensuite.\n\u00c0 la mi-mai, suite au con\ufb01 nement durant \nun printemps proli\ufb01 que, nos \u00e9quipes ont d\u00fb \nrecourir \u00e0 un traitement chimique classique \nsur les all\u00e9es. Fin juin, elles ont d\u00e9sherb\u00e9 \nmanuellement entre les tombes pour limiter \nl\u2019invasion des adventices. Cela mobilise les \nespaces verts sur deux ou trois jours alors \nque le travail ne manque pas ailleurs !\nSi chaque concessionnaire respectait l\u2019obli-\ngation d\u2019entretenir sa tombe r\u00e9guli\u00e8rement, \nnotamment au printemps, et en pro\ufb01 tait \npour d\u00e9sherber autour, une partie du pro-\nbl\u00e8me serait r\u00e9solue. Il ne resterait plus qu\u2019\u00e0 \nd\u00e9sherber les tombes abandonn\u00e9es, souvent \nenvahies de v\u00e9g\u00e9taux.\nPour am\u00e9liorer le caract\u00e8re paysager du \ncimeti\u00e8re tout en soutenant la commune \ndans sa d\u00e9marche de transition \u00e9cologique, \nle Parc naturel r\u00e9gional Oise Pays de France \na propos\u00e9 une \u00e9tude, enrichie par l\u2019exp\u00e9-\nrience d\u2019autres communes. Une premi\u00e8re \nr\u00e9union s\u2019est tenue le jeudi 24 juin, avec \nvisite du cimeti\u00e8re (voir p. 11). Cette \u00e9tude \na \u00e9t\u00e9 con\ufb01 \u00e9e par le PNR au cabinet Champ \nLibre et nous ne manquerons pas de vous \ninformer de ses conclusions et des d\u00e9cisions \nqui seront prises.\n1  Loi n\u00b0 2014-110 du 6 f\u00e9vrier 2014 visant \u00e0 mieux encadrer \nl\u2019utilisation des produits phytosanitaires sur le territoire national\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nEn couverture : En petits effectifs, des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas au village ont pu \u00e9tudier, sur le terrain, \nplantes et insectes durant les premi\u00e8res semaines de d\u00e9con\ufb01 nement. Ils en ont fait chacun un herbier.\n\nRETOUR EN IMAGES\n4 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nJeudi 11\nGrand moment de la vie de Fosses, les terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 sont \ntoujours l\u2019occasion de s\u2019adonner \u00e0 mille activit\u00e9s, pour petits \net grands, et de vivre un moment de chaleur humaine et de \nchaleur tout court !\nMardi 6 \nLa boite \u00e0 lire install\u00e9e pr\u00e8s du foyer Bouquet d\u2019automne \nfait le bonheur des lecteurs ! Cette initiative, n\u00e9e des \npropositions des habitants lors de la consultation \nFosses 2030, permet \u00e0 tout un chacun de venir pr\u00eater ou \nemprunter des livres gratuitement.\nDimanche 14\nLa F\u00eate nationale commence par les d\u00e9p\u00f4ts de gerbes au \nMonument aux Morts au village et \u00e0 l\u2019Espace du Souvenir sur la \nplace du 19-Mars-1962 et se poursuit avec le verre de l\u2019amiti\u00e9 en \nmairie apr\u00e8s le discours du maire.\nLundi 19\nGrand moment de d\u00e9couverte, la Semaine sportive \nest le moment pour les jeunes Fossatussiens de se \nfamiliariser avec la pratique de diff\u00e9rentes activit\u00e9s : \nboxe anglaise, tennis, p\u00e9tanque, VTT, handball, \nrandonn\u00e9e p\u00e9destre\u2026 et, ci-dessous, rugby au stade \nAuguste-Delaune.\nComme chaque ann\u00e9e, Fosses Mag vous rafra\u00eechit la m\u00e9moire. Pour concentrer douze \nmois en huit pages, on a m\u00e9lang\u00e9 les temps forts, sur un lit de projets, assaisonn\u00e9s \nd\u2019activit\u00e9s ponctuelles et d\u2019actions r\u00e9currentes. \u00c0 savourer sans mod\u00e9ration !\nLe cocktail de l\u2019ann\u00e9e ! \nJUILLET 2019\nAO\u00dbT\n\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  5\nSamedi 8\nComme toujours, le mois de septembre est propice \u00e0 l\u2019accueil \ndes nouveaux habitants. Le temps d\u2019un \u00e9change avec les \u00e9lus, \nici avec le maire Pierre Barros, et d\u2019une visite de la ville en car \npour d\u00e9couvrir ses \u00e9quipements et appr\u00e9cier sa vitalit\u00e9 et son \nhistoire.\nDimanche 22\nComme chaque ann\u00e9e, un concert de musique classique \nest offert par la ville et organis\u00e9 par l\u2019Espace Germinal \n\u00e0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es du patrimoine. C\u2019est l\u2019occasion \npour une partie du public de d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne et sa remarquable acoustique\nSamedi 21 \nDeuxi\u00e8me \u00e9dition de la Grande Dict\u00e9e \u00e0 Fosses. Plus de \n60 Fossatussiens au rendez-vous pour ce moment plus \nludique que scolaire en plein air. \nSamedi 26\nLa visite de Francine Leca, pionni\u00e8re de la chirurgie cardiaque \nen France, au centre de sant\u00e9 qui porte son nom, a eu \nson lot de surprise. La voici au bras de Nad\u00e8ge Huet, une \nFossatussienne qu\u2019elle avait op\u00e9r\u00e9e b\u00e9b\u00e9 en 1974 !\nSEPTEMBRE \n\nRETOUR EN IMAGES\n6 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nMercredi 2\nAu long de l\u2019ann\u00e9e, les \nenfants du centre de \nloisirs apportent leurs \npeluches mal en point \u00e0 \nl\u2019animatrice Marie-Jos\u00e9e \nqui les \u00ab soigne \u00bb. Elles \nsont ensuite offertes \u00e0 \nla Croix Rouge. Vive la \nsolidarit\u00e9 !\nSamedi 12\nLa Rando Rose est devenue un rendez-vous \nincontournable pour sensibiliser \u00e0 la lutte contre le \ncancer du sein. Chaque ann\u00e9e, les Fossatussiens se \nretrouvent pour six kilom\u00e8tres de marche et d\u2019autres \nanimations devant la mairie !\nSamedi 5\nLe march\u00e9 du samedi se d\u00e9veloppe, \npro\ufb01 tant de la nouvelle place du centre-\nville, il s\u2019\u00e9tale et se diversi\ufb01 e. \nMercredi 16\nLe nouveau pr\u00e9fet du Val d\u2019Oise, Amaury de Saint-\nQuentin, visite le centre-ville avec Pierre Barros, \nmaire de Fosses. Ils saluent des commer\u00e7ants en \ncompagnie de Marie-Christine Cavecchi, pr\u00e9sidente \ndu Conseil d\u00e9partemental (\u00e0 droite).\nOCTOBRE\nMardi 5\nUne des premi\u00e8res \nr\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l\u2019EMMD \npour les 15 enfants de \nFosses qui apprennent la \nmusique gr\u00e2ce au projet \nDemos, orchestr\u00e9 par la \nPhilharmonie de Paris. \nPendant trois ans, avec \ndes professionnels, ils \nvont apprendre \u00e0 jouer \ndu violon.\nLundi 18 \nUn travail collectif des coll\u00e9giens, encadr\u00e9 \npar six enseignants, pour r\u00e9aliser des \naf\ufb01 ches a\ufb01 n de promouvoir une collecte de \nproduits pour animaux au pro\ufb01 t d\u2019une SPA. \nElle fut un vrai succ\u00e8s puisque pas moins \nde dix caddies ont \u00e9t\u00e9 remplis en quatre \nheures !\nNOVEMBRE\n\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  7\nSamedi 7 et \ndimanche 8\nInstall\u00e9 \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal pour la \npremi\u00e8re fois, le march\u00e9 \nde No\u00ebl est l\u2019occasion \nde passer un moment \nfestif et f\u00e9\u00e9rique, tout \nen faisant provision \nde cadeaux et de \ngourmandises !\nSamedi 14\nDe la zumba solidaire, c\u2019est le principe du Zumbathlon \norganis\u00e9 par l\u2019ECAM au pro\ufb01 t du T\u00e9l\u00e9thon. R\u00e9sultat : de \nla danse, des sourires, de la sueur et plus de 800 euros \nr\u00e9colt\u00e9s !\nDu 10 au 13 d\u00e9cembre \nLa traditionnelle distribution du colis de \n\ufb01 n d\u2019ann\u00e9e pour nos ain\u00e9s a lieu au foyer \nBouquet d\u2019automne. Un temps convivial et \nsolidaire, anim\u00e9 par les \u00e9lus.\nMercredi 18 \nLe No\u00ebl au p\u00f4le culturel se d\u00e9cline en musique, gr\u00e2ce \naux \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00c9cole de musique en repr\u00e9sentation \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, et en douceurs, gr\u00e2ce aux \ng\u00e2teaux et boissons pr\u00e9par\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9voles du \ncentre social Agora.\nD\u00c9CEMBRE\nJeudi 28\nAu Conseil des anciens, on fait le point sur l\u2019ensemble \ndes projets municipaux et sur les activit\u00e9s propos\u00e9es par \nla ville aux seniors. C\u2019est \u00e9galement un temps d\u2019\u00e9change \no\u00f9 chacun peut proposer des actions \u00e0 mettre en place.\nVendredi 29 \nLa gendarmerie et la police municipale rendent \nvisite aux seniors du foyer Bouquet d\u2019automne pour \nune apr\u00e8s-midi d\u2019information sur les questions de \ns\u00e9curit\u00e9.\n\nRETOUR EN IMAGES\n8 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nMercredi 15\nQuatre licenci\u00e9s du Tha\u00ef \nFight Club, champions \nd\u2019Ile de France de \nboxe tha\u00ef en 2019, \ns\u2019entra\u00eenent au gymnase \nNelson-Mandela. De \ngauche \u00e0 droite : J\u00e9r\u00e9my \nDevrese-Koca, Counda \nBathily, Anas Kadouri et \nZackaria Gaoua.\nMardi 21\nLe Forum de l\u2019emploi et des m\u00e9tiers permet, entre autres, \n\u00e0 des employeurs du secteur de l\u2019aide \u00e0 la personne de \nrencontrer des candidats.\nVendredi 17\nPierre Barros, maire de Fosses, accueille \nles invit\u00e9s de la municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal pour la soir\u00e9e des v\u0153ux aux \npartenaires. Ici Olivier Millot, directeur de \nla culture \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de \nFrance.\nMardi 28\nGrosse af\ufb02 uence \u00e0 l\u2019Espace Germinal pour la \nr\u00e9union publique sur les enjeux de mobilit\u00e9s dans le \nVal d\u2019Oise organis\u00e9e dans le cadre de la concertation \nsur le projet de liaison ferroviaire TGV Roissy \nPicardie.\nJANVIER 2020\nSamedi 8\nLe concert de l\u2019EMMD r\u00e9unit des \u00e9l\u00e8ves jeunes et moins \njeunes sur la sc\u00e8ne de l\u2019Espace Germinal, pour le plus \ngrand plaisir de leurs parents, amis et professeurs.\nMercredi 18\nDurant les vacances d\u2019hiver, les 15 jeunes Fossatussiens \nengag\u00e9s dans le projet Demos participent \u00e0 plusieurs \njourn\u00e9es de r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 la Philharmonie de Paris. Ici une \njoyeuse pause \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9tonnant \u00e9di\ufb01 ce parisien.\nF\u00c9VRIER\n\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  9\n8 mars\nLa salle Delambre sert de point de d\u00e9part et d\u2019arriv\u00e9e pour une \n\u00e9preuve du Val d\u2019Oise Trophy adultes. \u00ab L\u2019Union Cycliste Fosses \u2013 \nMarly-la-Ville (UCFM) et La Harde de Survilliers sont au c\u0153ur de \ncette r\u00e9ussite, ainsi que les municipalit\u00e9s de ces trois communes \nqui nous suivent depuis longtemps \u00bb d\u00e9clare le pr\u00e9sident de l\u2019UCFM \n\u00e0 la \ufb01 n de la journ\u00e9e.\nJeudi 19\nUne comm\u00e9moration du 19-Mars-1962 un peu sp\u00e9ciale. Les \nanciens combattants n\u2019ont \u00e9videmment pas pu venir \u00e0 cause \ndu con\ufb01 nement d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le 17 mars mais les \u00e9lus sont pr\u00e9sents \npour honorer la m\u00e9moire des victimes de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 \nla st\u00e8le du 19-Mars-1962.\nJeudi 12\nLaure Murillo, accompagn\u00e9e par Gonzalo Guzman \u00e0 la guitare, \npropose des contes f\u00e9ministes en musique. Humour et \u00e9motion \nconjugu\u00e9s pour faire r\u00e9\ufb02 \u00e9chir. Une des actions propos\u00e9es \npar la ludo-m\u00e9diath\u00e8que et le centre social Agora autour du \n8 mars, Journ\u00e9e internationale des droits des femmes.\nMARS\nJeudi 20\nLa plus petite salle de cin\u00e9ma du monde... install\u00e9e \ndevant la mairie durant le Festival Image par Image \npour inviter petits et grands \u00e0 d\u00e9couvrir et appr\u00e9cier \nles courts m\u00e9trages d\u2019animation, avec la complicit\u00e9 du \ncin\u00e9ma de l\u2019Ysieux.\nVendredi 28\nLors d\u2019une soir\u00e9e au si\u00e8ge de l\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays \nde France,  trois artisans de Fosses re\u00e7oivent le label \nCharte Qualit\u00e9 pour leur commerce : Didier Catin (Fosses \nGarage), Patrick Vasseur (boulangerie les Mille Saveurs) \net Hassane El-Battar (Boucherie du Plateau). Au centre, \nJacqueline Haesinger, adjointe au maire de Fosses.\n\nRETOUR EN IMAGES\n10 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nMercredi 29\nUne image peu courante de la place du 19-Mars-1962 vue \ndepuis la mairie : d\u00e9serte pour cause de con\ufb01 nement.\nSamedi 16\nLa distribution de masques \u00e0 la population s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \nles 16 et 20 mai. Ici au village, c\u2019est Dominique Dufumier \nqui op\u00e8re, dument masqu\u00e9, sous le pr\u00e9au devant la salle \nDelambre !\nMardi 5\nEn vue de la r\u00e9ouverture des \u00e9coles le mardi 11 mai, une \nr\u00e9union de coordination entre les directions des \u00e9coles \nprimaires et les services municipaux, pr\u00e9sid\u00e9e par le maire \nPierre Barros, a lieu dans la salle du conseil municipal.\nMercredi 1er\nLa distribution des repas \u00e0 domicile a doubl\u00e9 d\u00e8s le \nd\u00e9but du con\ufb01 nement. Florence Barbier, \u00e0 gauche, \nmaintient ainsi le lien avec une grande partie des \npersonnes qui fr\u00e9quentent habituellement le foyer \nBouquet d\u2019automne. \nVendredi 24\nD\u00e8s le 6 avril, un espace de pr\u00e9l\u00e8vement pour les tests \nnaso-pharyng\u00e9s de la Covid 19 est mis en place par le \nlaboratoire d\u2019analyses de Fosses, avec l\u2019accord de l\u2019ARS \net l\u2019appui de la mairie, sur le parking de la piscine. Les \npatients viennent en voiture, apr\u00e8s avoir pris rendez-\nvous suite \u00e0 l\u2019ordonnance d\u00e9livr\u00e9e par leur m\u00e9decin.\nAVRIL\nMAI\n\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  11\nJeudi 18\nDans la classe de CE2, CM1 et CM2 de Myriam Josse, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nAlexandre-Dumas au village, les cours ont repris depuis le \n11 mai pour une douzaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves. Ils montrent \ufb01 \u00e8rement les \nherbiers qu\u2019ils ont fabriqu\u00e9s et remplis suite \u00e0 leurs cueillettes \nlors de trois grandes balades. Un projet p\u00e9dagogique bienvenu \napr\u00e8s deux mois de con\ufb01 nement !\nMardi 23\nCela s\u2019appelle \u00ab saisir la balle au bond \u00bb ! Des jeunes \npro\ufb01 tent du terrain de basket du jardin de Serr\u00e8s, dont \nles marquages au sol ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s le matin-m\u00eame, \napr\u00e8s la pose d\u2019un nouvel enrob\u00e9 quelques jours avant.\nMercredi 24\nAu cimeti\u00e8re, une r\u00e9union avec les services techniques, \ndes repr\u00e9sentants du Parc naturel r\u00e9gional et les deux \n\u00e9lus en charge de l\u2019environnement a lieu pour identi\ufb01 er \nles meilleures solutions d\u2019entretien sans herbicides ni \npesticides comme le veut la loi Z\u00e9ro Phyto (voir p. 3). \nLauren Lolo, \u00e0 gauche, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 \nla transition \u00e9nerg\u00e9tique, et Dominique Dufumier, adjoint \nau maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019environnement.\nJUIN\nMercredi 26\nLe premier conseil municipal de la nouvelle mandature, \nexceptionnellement \u00e0 huis clos pour cause de crise \nsanitaire, a lieu \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nVendredi 29\nLes travaux ont repris rue Rosa-Parks pour \ufb01 nir \nla construction des maisons individuelles et leur \nbranchement aux r\u00e9seaux enterr\u00e9s, interrompue par \nle con\ufb01 nement et retard\u00e9e par des al\u00e9as techniques.\n\n12 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nDes nouveaux conseillers mot\nLes nouveaux \u00e9lus de la majorit\u00e9 nous con\ufb01 ent leurs motivations.\nFrank Bleuse\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole au sein de l\u2019association Sakado dans les \nann\u00e9es 90, en poste au centre de loisirs, actif dans l\u2019association \nde gestion du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux et sur le site des fouilles \narch\u00e9ologiques ; tout cela a forg\u00e9 mon attachement \u00e0 la com-\nmune et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation populaire. Je porte aussi un vif int\u00e9r\u00eat \n\u00e0 la culture et \u00e0 la coop\u00e9ration intercommunale. Quelque \npart j\u2019ai envie de redonner \u00e0 cette ville qui m\u2019a tant apport\u00e9. \n1\nConsuelo Nascimento\nLa vie associative et collective a toujours fait partie de \nma vie, souvent dans l\u2019ombre et parfois de mani\u00e8re plus \nof\ufb01 cielle. La proximit\u00e9 avec la population, le bien-\u00eatre de \nnotre ville, les \u00e9coles, les actions sociales et de solidarit\u00e9s \nsont autant de sujets qui me passionnent.\n2\nChristophe Lucas\nJe d\u00e9fends des valeurs de tol\u00e9rance, de partage, de respect \net de solidarit\u00e9 dont nous avons besoin de plus en plus, \nsurtout face \u00e0 la crise sanitaire et ses cons\u00e9quences. En \ntant que parent, je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de nos \nenfants. \u00catre pr\u00e9sent en tant qu\u2019\u00e9lu de la mairie dans les \nconseils d\u2019\u00e9cole, aupr\u00e8s des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves pour les aider \ndans leurs actions diverses, am\u00e9liorer le quotidien de nos \n\u00e9coliers... sont des choses qui me tiennent \u00e0 c\u0153ur.\n3\nMarjory Quiquempois\nLe sens de mon engagement est citoyen, solidaire et partici-\npatif. J\u2019aime ma ville et je souhaite qu\u2019elle garde ses atouts \nsi pr\u00e9cieux. Mon souhait... que demain, avec la jeunesse \net dans un esprit de convivialit\u00e9, nous nous attachions au \nrespect de l\u2019environnement a\ufb01 n d\u2019am\u00e9liorer davantage la \nqualit\u00e9 de vie dans notre commune..\n4\nCindy Bourguignon\nLa solidarit\u00e9 et la citoyennet\u00e9 sont depuis toujours au c\u0153ur \nde mes pr\u00e9occupations que ce soit en tant que b\u00e9n\u00e9vole \nau sein de diff\u00e9rentes associations ou dans mon m\u00e9tier de \nprofesseur de fran\u00e7ais. La question de l\u2019avenir des jeunes \nm\u2019anime : \u00e9ducation, d\u00e9veloppement culturel, initiatives \nsolidaires, citoyennet\u00e9 ou encore insertion professionnelle, \nautant de sujets \u00e0 investir et d\u2019\u00e9nergie \u00e0 d\u00e9ployer !\n5\n1\n2\n4\n5\n3\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\niv\u00e9s\nTania Kitic \nC\u2019est mon engagement associatif qui m\u2019a amen\u00e9e \u00e0 vouloir \nm\u2019investir pour la ville et ses habitants. Promouvoir Fosses \nme tient \u00e0 c\u0153ur, ses atouts sont nombreux, et elle offre \nun cadre de vie \u00e0 pr\u00e9server. Notre ville agit pour les droits \ndes femmes et il faut continuer de se r\u00e9unir et de partager \ndes moments de rencontre.\n6\nF\u00e9lix Miram\nJe compte me servir de mon implication dans le milieu \nassociatif pour continuer \u00e0 animer et voir vivre ma ville. \nC\u2019est en \u00e9tant force de propositions que nous pourrons \naider \u00e0 renforcer l\u2019indispensable lien de con\ufb01 ance entre la \ncommune et ses administr\u00e9s. En\ufb01 n \u00eatre l\u2019un des acteurs de \nla poursuite de son d\u00e9veloppement culturel et associatif. \n7\nSonia Lajimi\nFaire ensemble, travailler  collectivement, construire du \ncommun voil\u00e0 comment je d\u00e9\ufb01 nis mon engagement. \nC\u2019est sans aucun doute ce qui m\u2019a pouss\u00e9e \u00e0 m\u2019engager \npour Fosses : r\u00e9\ufb02 \u00e9chir, vivre et b\u00e2tir notre ville ensemble. \nLa r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s notamment li\u00e9es au handicap \nm\u2019anime. Il m\u2019importe de continuer \u00e0 faire de Fosses une \nville inclusive, o\u00f9 l\u2019on se soucie de l\u2019autre.\n8\nEmele Judith\nFossatussienne depuis 1996, j\u2019aime cette ville multiculturelle \nqui travaille \u00e0 l\u2019\u00e9mancipation de la jeunesse. J\u2019avais envie de \nparticiper davantage \u00e0 ce qui fait la qualit\u00e9 de notre vie ici. \nTant de belles choses existent qui donnent envie d\u2019en faire \nplus ! Surtout, je crois que cela passe par l\u2019\u00e9quit\u00e9 sociale, \nla lutte contre les discriminations, la solidarit\u00e9 pour veiller \n\u00e0 faire de la place \u00e0 chacun.\n9\nLauren Lolo\nMon engagement de la premi\u00e8re heure, depuis mon service \ncivique en 2017, a toujours \u00e9t\u00e9 de d\u00e9velopper l\u2019implication \ncitoyenne, notamment aupr\u00e8s des jeunes. J\u2019y mets autant \nde force que possible. La solidarit\u00e9, l\u2019engagement citoyen, \nla lutte contre les discriminations et la jeunesse, sont au \nc\u0153ur de mes combats.  En tant qu\u2019\u00e9lue, je veux poursuivre \ncette dynamique impuls\u00e9e il y a plusieurs ann\u00e9es.\n10\n7\n6\n8\n9\n10\n\n14 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLes activit\u00e9s reprennent avec le foyer \nBouquet d\u2019Automne. Tous les mardis, \nvendredis et ponctuellement les jeudis, \nvous pouvez participer \u00e0 nouveau aux \nanimations propos\u00e9es aux s\u00e9niors. \nQuand la musique est \nbonne\nTrouver le bon titre en quelques secondes ? \nUn quizz musical est organis\u00e9 le mardi 7 \njuillet \u00e0 13h30.\nDeux apr\u00e8s-midi au \ngrand air\nPique-nique et tournoi de p\u00e9tanque. Apr\u00e8s \nun repas ensemble, un tournoi de boules \nest organis\u00e9, au jardin de Serr\u00e8s, les mardis \n21 juillet et 18 ao\u00fbt.\nL\u2019atelier m\u00e9moire \nreprend tous les jeudis\nL\u2019atelier m\u00e9moire reprend \u00e0 distance par \nvisioconf\u00e9rence ou par t\u00e9l\u00e9phone, pour \nvotre plus grand plaisir. Tous les jeudis \ndu 9 juillet au 27 ao\u00fbt de 10h \u00e0 11h30. \nLes \u00e9changes du \nvendredi\nDiscussion autour d\u2019un caf\u00e9 pour clore \nla semaine. Tous les vendredis de 13h \n\u00e0 15h30.\nQui devine le plus vite ?\nParticipez au jeu Taboo en bonne compa-\ngnie et faites deviner \u00e0 votre \u00e9quipe avec \ndes gestes le mot sur votre carte. Mardi \n28 juillet \u00e0 14h.\nDessiner c\u2019est gagner\nGrand jeu de dessin, venez vous affron-\nter lors d\u2019un Pictionary. Les participants \nessaient de deviner quel mot se cache \nderri\u00e8re votre dessin. Ce mardi 4 ao\u00fbt \n\u00e0 14h.\nCarton plein !\nLoto gourmand entre sourire et bonne \nhumeur. Soyez le premier \u00e0 remplir votre \ncarton et votre cabas. Ce mardi 25 ao\u00fbt \n\u00e0 14h.\nConf\u00e9rences pour se \nprot\u00e9ger\nR\u00e9viser, avec une in\ufb01 rmi\u00e8re du centre de \nsant\u00e9 Francine Leca, les gestes barri\u00e8res \ncontre le Covid-19 et les pr\u00e9cautions \u00e0 \nprendre pendant la canicule. Les jeudis 9 \net 16 juillet \u00e0 14h.\nTrois jours et une vie\nUne \u00e9chapp\u00e9e culturelle qui marie lecture \net cin\u00e9ma, avec le visionnage du \ufb01 lm Trois \njours et une vie, adapt\u00e9 du livre de Pierre \nLema\u00eetre, que vous \u00eates invit\u00e9 \u00e0 lire avant. \nS\u2019en suit un d\u00e9bat autour de l\u2019histoire. Ce \njeudi 20 ao\u00fbt \u00e0 10h sur rendez-vous \u00e0 la \nm\u00e9diath\u00e8que.\nToutes ces activit\u00e9s sont gratuites mais \nl\u2019inscription est indispensable. \u00c0 faire \npar t\u00e9l\u00e9phone et de vive voix avec la \npersonne au standard. Pas d\u2019inscriptions \npar message vocal !\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nCINEMA DE L\u2019YSIEUX\nUn \u00e9t\u00e9 pour les yeux\nVotre cin\u00e9ma est de nouveau ouvert pour \ntout l\u2019\u00e9t\u00e9 ! Du mercredi au dimanche, \nretrouvez de nouveaux \ufb01 lms ainsi que \nles coups de c\u0153urs 2019 du cin\u00e9ma. Les \ns\u00e9ances sont espac\u00e9es a\ufb01 n de vous accueillir \ndans les meilleures conditions :\n- du mercredi au samedi les s\u00e9ances sont \nprogramm\u00e9es \u00e0 15h, 17h30 et 20h.\n- le dimanche les \ufb01 lms commencent \u00e0 11h, \n13h30, 16h et 18h30.\nUn programme sort chaque semaine, n\u2019h\u00e9si-\ntez pas \u00e0 consulter r\u00e9guli\u00e8rement les pages. \n \ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 8 place de la Libert\u00e9, \n95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 34 09 31 34. Site :\ncinema.roissypaysdefrance.fr/\n\u00a9 AdobeStock\n\u00a9 AdobeStock\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG   JUILLET-AO\u00dbT 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c9QUE\nUne nouvelle page...\nBonne nouvelle ! Depuis le 1er juillet, la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que a rouvert partiellement ses \nportes. Certaines conditions sont requises \npour le bien-\u00eatre de tous. Seules 15 per-\nsonnes peuvent venir \u00e0 la biblioth\u00e8que, \nmasqu\u00e9es. Un sens de circulation est mis en \nplace. Les ordinateurs peuvent \u00eatre utilis\u00e9s \nsur rendez-vous de 10h \u00e0 12h les mardis \net mercredis et de 14h \u00e0 17h les vendredis \net samedis. La consultation de documents \nsur place est interdite ainsi que l\u2019utilisation \ndes sanitaires (des gels hydro-alcooliques \nsont sur place). \nLe service \u00ab pr\u00eats \u00e0 emporter \u00bb a pris \ufb01 n \n\u00e0 la r\u00e9ouverture de la ludo-m\u00e9diath\u00e8que.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-mars-\n1962. ludomediatheque@mairiefosses.fr \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\nActivit\u00e9s avec les enfants\nLes familles avec enfants de moins de 5 ans ont rendez-vous pour des balades \u00e0 pied ou \ndes activit\u00e9s les mardis 7, 21 et 28 juillet et les mardis 18 et 25 ao\u00fbt. Toujours le matin.\nEt pour celles avec enfants de 5 \u00e0 10 ans, les ateliers ont lieu les jeudis apr\u00e8s-midi : 2, \n9, 16, 23 et 30 juillet, ainsi que le jeudi 20 ao\u00fbt.\nCes activit\u00e9s gratuites, mais nombre de familles limit\u00e9. Inscription obligatoire.\nFermeture\nDu lundi 1er au dimanche 16 ao\u00fbt. R\u00e9ouverture le lundi 17 ao\u00fbt 2020 \u00e0 9 h.\nAGORA\nUn programme tout chaud\nPour changer d\u2019air et partager des moments entre amis, en famille ou entre adultes, \nle centre social Agora propose des balades, des ateliers et des sorties pour mettre les \npieds dans l\u2019eau ou d\u00e9couvrir des merveilles.\nPour plus de renseignements et r\u00e9servation, appelez l\u2019accueil du centre social. Atten-\ntion, le nombre de places est limit\u00e9 !\nACTIVIT\u00c9S\nESTIVALES 2020\nCENTRE SOCIAL AGORA\nSORTIES AU GRAND AIR EN FAMILLE\nSORTIES ENTRE ADULTES / ACTIVIT\u00c9S POUR LES ENFANTS\nPr\u00e9inscription : 29/06/2020\nInformations : 01 34 47 40 22\nARCHEA\nSur les traces du \nmammouth\nSi vous l\u2019avez manqu\u00e9e \navant le con\ufb01 nement, \nl\u2019exposition Un temps de mammouth, \nportrait d\u2019un g\u00e9ant disparu est toujours \npr\u00e9sente \u00e0 Arch\u00e9a. Pour suivre les traces \ndu mastodonte pr\u00e9historique, n\u2019oubliez pas \nles gestes barri\u00e8res et le port du masque ! \nPour l\u2019exposition permanente aussi, on \nd\u00e9ambule avec les pr\u00e9cautions sanitaires \nde rigueur. Le mus\u00e9e est ouvert du mercredi \nau dimanche de 13h30 \u00e0 18h.\nPar ailleurs, des ateliers Jeunes arch\u00e9os ont \nlieu pour les 7-12 ans du 8 au 24 juillet, \npuis du 19 au 28 ao\u00fbt.\n \ng Mus\u00e9e Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 \nLouvres. T\u00e9l. : 01 34 09 01 02. \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 AdobeStock\n \ng Centre social Agora : 1 rue Fernand Picquette T\u00e9l. : 01 34 47 40 22 \nMail : accueilagora@roissy-online.com\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n16 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nApr\u00e8s 10 ann\u00e9es place Seguin, pr\u00e8s de \nla gare, Bruno et Gilles Cicchelero, les \nfondateurs de l\u2019agence Mon Bien Immo-\nbilier sont ravis d\u2019avoir d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 sur \nl\u2019avenue Henri-Barbusse il y a six mois. \n\u00ab Nous sommes mieux plac\u00e9s qu\u2019avant et \nle nombre de visites spontan\u00e9es a dynamis\u00e9 \nl\u2019agence d\u00e8s le deuxi\u00e8me mois \u00bb, explique \nGilles. \u00ab Ensuite il y a eu le coronavirus... \nMais depuis que le con\ufb01 nement est assou-\npli, le march\u00e9 reprend, compl\u00e8te Bruno. Les \ngens recherchent des maisons avec jardin. \nOu bien veulent investir dans la pierre. \u00bb \nLes deux fr\u00e8res viennent d\u2019embaucher \nune Survilloise, Marie Pita, qui connait \nFosses aussi bien qu\u2019eux : tous les trois \nont fr\u00e9quent\u00e9 le coll\u00e8ge et le lyc\u00e9e de \nFosses ! Leur agence occupe un local \nde 60 m\u00b2 habill\u00e9 de gris, blanc et rouge, \ncomme leur logo.\n \ng Mon Bien Immobilier, 37 avenue Henri-\nBarbusse. T\u00e9l. : 01 34 31 33 50. \nCourriel : contact@monbienimmobilier.fr. \nSite : monbienimmobilier.fr\nD\u00e9m\u00e9nagement pour Mon Bien Immobilier\nImplant\u00e9e \u00e0 Fosses depuis 1993, et dans \nce pavillon \u00e0 l\u2019angle de l\u2019avenue Henri-\nBarbusse et de l\u2019avenue du Mesnil depuis \n1995, l\u2019agence de la gare vient de refaire \npeau neuve. Pour commencer, un nouveau \nlogo a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par cette soci\u00e9t\u00e9 qui est \naussi propri\u00e9taire d\u2019une agence \u00e0 Louvres. \nEnsuite un petit parking privatif a \u00e9t\u00e9 \nam\u00e9nag\u00e9 devant les locaux qui ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9nov\u00e9s et les vieilles enseignes remplac\u00e9es. \nC\u2019est propre, clair et accueillant ! \u00ab Il nous \nmanque encore les vitrines, pour af\ufb01 cher \nles annonces, mais \u00e7a va venir tr\u00e8s vite, \u00bb \npr\u00e9cise Jean-Fran\u00e7ois Haguet, le patron. A \nla t\u00eate des deux agences depuis l\u2019origine, \nil travaille \u00e0 Fosses avec une conseill\u00e8re en \nimmobilier, Marine Lavard, et une apprentie. \n\u00ab Le march\u00e9 se porte plut\u00f4t bien \u00e0 Fosses. \nIl y a une forte demande, surtout pour des \nlocations, et une concurrence active. \u00bb \n \ng Agence de la Gare, 58 avenue Henri-\nBarbusse. T\u00e9l. : 01 34 72 92 92. \nCourriel : agencegare.fosses@wanadoo.fr. \nSite : www.agencegare.immo\nIMMOBILIER\nR\u00e9novation pour l\u2019Agence de la Gare\n \n\u279c De gauche \u00e0 droite, \nGilles Cicchelero, Marie Pita \net Bruno Cicchelero devant \nleur vitrine.\n \n\u279c Jean-Fran\u00e7ois Haguet \net Marine Lavard devant \nl\u2019Agence de la Gare, \nr\u00e9nov\u00e9e. \nCOIFFURE BEAUT\u00c9\nSalon My Beauty\nCe salon de coiffure de la place Seguin s\u2019est \nrefait une beaut\u00e9 durant le con\ufb01 nement \net a rouvert le 2 juin 2020, avec une jolie \nvitrine, une d\u00e9coration lumineuse et une \n\u00e9quipe renouvel\u00e9e en partie. La coiffeuse \nMalvina est toujours l\u00e0 et coiffe aussi bien \nles hommes que les femmes et les enfants. \nUne proth\u00e9siste ongulaire, Hanna, l\u2019a \nrejointe. Pour les prestations de maquillage \net pose de cils, deux auto-entrepreneuses \nviennent sur rendez-vous.\n \ng My Beauty, 8 place Seguin. T\u00e9l. : 09 70 95 \n96 99 ou 06 65 48 84 15. Page Facebook : My \nbeauty of\ufb01 ciel. Ouvert du mardi au samedi de \n10h \u00e0 19h.\n \n\u279c Devant la vitrine repeinte du salon My Beauty, Malvina \nla coiffeuse \u00e0 gauche, Hannah la proth\u00e9siste ongulaire \u00e0 \ndroite et, au milieu, M\u00e9lissa qui g\u00e8re la communication.\nPRESSING\nEnseigne au top\nLe Pressing de la Gare va bient\u00f4t ouvrir. \nSezgin Ozcan, le g\u00e9rant r\u00e9alise lui-m\u00eame \nla plupart des travaux et attend avec \nimpatience qu\u2019Enedis passe pour v\u00e9ri\ufb01 er la \nconformit\u00e9 des \u00e9quipements et branche le \ncompteur. \u00ab Les machines sont command\u00e9es \net la livraison sera faite d\u00e8s que l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nsera l\u00e0. J\u2019esp\u00e8re pouvoir ouvrir d\u00e9but juillet, \u00bb \nannonce le patron qui a d\u00e9j\u00e0 g\u00e9r\u00e9 un pressing \nau Mesnil-Amelot. Retoucherie, blanchisse-\nrie, son commerce sera multi-t\u00e2ches !\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  17\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Enzo YAKOUBI, n\u00e9 le 27 mai 2020\n\u2022  Esmeralda QUEIROGA VIANA, n\u00e9e le \n10 juin 2020\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLa Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France (CARPF) subventionne \nles trajets en taxi pour se rendre dans les \nh\u00f4pitaux ou centres m\u00e9dicaux ci-dessous :\n\u2022 H\u00f4pital de Gonesse\n\u2022 H\u00f4pital Charles-Richet de Villiers-le-Bel\n\u2022 H\u00f4pital priv\u00e9 Nord-Parisien de Sarcelles\n\u2022 Clinique chirurgicale de Domont\n\u2022 H\u00f4pital de Senlis (Oise)\n\u2022  Centres m\u00e9dicaux-chirurgicaux des Joc-\nkeys \u00e0 Chantilly, Creil et Senlis (Oise)\n\u2022 Centre m\u00e9dical du Parc \u00e0 Louvres\n\u2022 Centre m\u00e9dical de la Gare \u00e0 Fosses\n\u2022 Centres m\u00e9dicaux de Goussainville\n\u2022  Centre cardiologique du Nord \u00e0 Saint-\nDenis (Seine-Saint-Denis)\n\u2022 Ehpad du Val d\u2019Ysieux \u00e0 Luzarches.\nD\u00e8s qu\u2019un rendez-vous m\u00e9dical a \u00e9t\u00e9 \ndonn\u00e9 par l\u2019une de ces institutions, il \nconvient d\u2019obtenir un bon de transport \u00e0 \nla mairie de son domicile. Pour Fosses, il \nfaut prendre rendez-vous \u00e0 la mairie au \nmoins une semaine avant le d\u00e9placement \nen t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 47 40 40.\nVenir en mairie \u00e0 la date convenue, avec la \npreuve du rendez-vous m\u00e9dical imminent \n(ordonnance, courrier...) dans l\u2019un des \u00e9ta-\nblissements ci-dessus, ainsi qu\u2019un justi\ufb01 catif \nde domicile \u00e0 Fosses r\u00e9cent. Si le dossier \nest complet, le bon de transport est d\u00e9livr\u00e9 \nle jour m\u00eame.\nUne fois muni du bon de transport, il suf-\n\ufb01 t de r\u00e9server la course au moins 48 h \u00e0 \nl\u2019avance aupr\u00e8s d\u2019un taxi agr\u00e9\u00e9. Ce service \nTRANSPORT\nTaxi \u00e0 tarif r\u00e9duit pour motif m\u00e9dical\nSIGIDURS\nCarte de d\u00e9ch\u00e8terie sur internet\nErratum\nFosses Mag a fait une erreur sur le nom d\u2019un \nconseiller municipal en page 4 du num\u00e9ro \nde juin. Le doyen du conseil s\u2019appelle Hubert \nde son pr\u00e9nom, EMMANUEL-EMILE est \nson patronyme. La r\u00e9daction pr\u00e9sente ses \nexcuses \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9.\nBROCANTE 2020\nAu centre-ville \ndimanche 27 septembre\nLa brocante, qui n\u2019a pas pu se tenir en mai, \nest report\u00e9e au dimanche 27 septembre \n2020 de 8h \u00e0 18h au centre-ville. Le for-\nmulaire d\u2019inscription est le m\u00eame que celui \nenvoy\u00e9 d\u00e9but mars. Il se trouve sur le site \nde la ville et \u00e0 l\u2019accueil de la mairie.\nUne journ\u00e9e \u00ab portes ouvertes \u00bb est pr\u00e9vue \nle jeudi 10 septembre de 14h30 \u00e0 19h45 \n\u00e0 l\u2019accueil de l\u2019H\u00f4tel de Ville pour prendre \nles inscriptions sur place : venir avec le \nformulaire rempli et le r\u00e8glement.\nLe choix des emplacements ne sera pas \npossible cette ann\u00e9e, mais nous ferons au \nmieux pour satisfaire les personnes.\nInscriptions jusqu\u2019au jeudi 24 sep-\ntembre, dans la limite des emplacements \ndisponibles.\n \ng Service Sport et vie associative et \ncitoyenne : 01 34 47 45 48 ou 40 49. \nCourriel : vherrmann@mairiefosses.fr\nBROCANTE\nDimanche 27 septembre\n8h - 18h\nRenseignements :\n01 34 47 45 48 / 40 49\nville-fosses95.fr\nCentre-ville,\nPlace du\n19-Mars-1962\nfonctionne de 9 h \u00e0 17 h, tous les jours sauf \nles dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s. Le nombre de \ncourses est limit\u00e9 \u00e0 6 par personne et par \nmois (3 allers-retours)\nTaxis fossatussiens agr\u00e9\u00e9s :\nChristian DOIREAU : 06 80 25 29 01\nEl Houssaine EL ASERY : 06 63 75 99 24\nPatrick LECHOPIER : 06 08 49 45 16\nFr\u00e9d\u00e9ric LEGOUT : 06 99 14 50 23\nThierry WASSELIN : 06 86 68 02 06\nLes autres taxis agr\u00e9\u00e9s sont sur le site de \nla CARPF.\nTarifs 2020\n6,00 \u20ac l\u2019aller simple, 12,00 \u20ac l\u2019aller-retour \npar personne transport\u00e9e \u00e2g\u00e9e de plus de \n10 ans.\nEnfant de 0 \u00e0 4 ans (accompagn\u00e9) : gratuit.\nEnfant de 5 \u00e0 10 ans (accompagn\u00e9) : demi-\ntarif soit 3,00 \u20ac pour un aller simple et \n6,00 \u20ac pour un aller-retour.\n \ng roissypaysdefrance.fr\n\n18 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE\nTransports moins chers pour les \u00e9l\u00e8ves\nINSEE\nLes enqu\u00eates reprennent\nPour la rentr\u00e9e scolaire 2020-2021, la \ncommunaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration \nRoissy \nPays de France reconduit son soutien aux \n\u00e9tudiants, lyc\u00e9ens, coll\u00e9giens et apprentis \nen prenant en charge une partie des frais \nde transport scolaire.\nCette subvention montre la volont\u00e9 de \nl\u2019agglom\u00e9ration d\u2019\u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s des \nfamilles, de miser sur l\u2019avenir des jeunes \net de d\u00e9velopper des actions de solidarit\u00e9 \npour l\u2019ensemble de son territoire.\nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : les enfants de \nDepuis la mi-mai, l\u2019Institut national de \nla statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \n(Insee) a repris ses enqu\u00eates en pr\u00e9sentiel. \nLes enqu\u00eateurs suivent un strict protocole \nsanitaire pour mener les entretiens, notam-\nment lorsqu\u2019ils se d\u00e9roulent au domicile \ndes personnes enqu\u00eat\u00e9es. Ils sont \u00e9quip\u00e9s \nde masques et de gel hydro-alcoolique. \nActuellement, cinq enqu\u00eates diff\u00e9rentes \nsont en cours :\n\u2022 enqu\u00eate sur l\u2019emploi\nmoins de 11 ans b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient aussi d\u2019un tarif \npr\u00e9f\u00e9rentiel avec la carte Imagine R junior \n\u00e0 24 \u20ac par mois. \nLes dossiers pour b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de cette \nsubvention sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site \nde l\u2019agglom\u00e9ration et \u00e0 d\u00e9poser, si pos-\nsible, avant le 15 juillet 2020, au service \naffaires scolaires de la mairie (sauf pour \nla carte Imagine R Junior des moins de \n11 ans : dossier \u00e0 renvoyer \u00e0 Imagine R \ndirectement).\n \ng roissypaysdefrance.fr\n\u2022 enqu\u00eate sur les loyers et charges\n\u2022  enqu\u00eate de conjoncture aupr\u00e8s des \nm\u00e9nages\n\u2022  enqu\u00eate sur l\u2019entr\u00e9e dans la vie active \n(EVA) et \n\u2022  enqu\u00eate sur les trajectoires et origines \n(TeO)\nLes personnes s\u00e9lectionn\u00e9es pour y partici-\nper re\u00e7oivent obligatoirement un courrier \nde l\u2019Insee qui leur donne l\u2019identit\u00e9 de \nl\u2019enqu\u00eateur.trice amen\u00e9.e \u00e0 les contacter. \nBr\u00fbler des d\u00e9chets verts \nest interdit\nIl est interdit aux particuliers de br\u00fbler des \nd\u00e9chets verts1, \u00e0 l\u2019air libre comme avec un \nincin\u00e9rateur de jardin2. \nPourquoi ?\nBr\u00fbler des d\u00e9chets verts, surtout s\u2019ils sont \nhumides, d\u00e9gage des substances toxiques \npour les \u00eatres humains et l\u2019environnement \n(des particules \ufb01 nes notamment). Par \nexemple, br\u00fbler 50 kg de v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 l\u2019air \nlibre \u00e9met autant de particules \ufb01 nes que \nrouler pendant 14 000 km avec une voiture \n\u00e0 essence neuve. Il faut \u00e9galement tenir \ncompte des possibles troubles de voisinage \n(odeurs ou fum\u00e9es) et des risques d\u2019incendie.\nEn cas de non-respect\nLa premi\u00e8re chose \u00e0 faire est d\u2019informer \ncourtoisement la personne qui br\u00fble ses \nd\u00e9chets de la g\u00eane subie et de l\u2019interdiction \nde cette pratique. Si cette d\u00e9marche est \nsans effet, il est possible d\u2019alerter la police \nmunicipale ou la gendarmerie.\nLa personne qui br\u00fble des d\u00e9chets verts \u00e0 \nl\u2019air libre peut \u00eatre punie d\u2019une amende de \n450 \u20ac (article 131-13 du nouveau Code \np\u00e9nal). Si ses voisins sont incommod\u00e9s par \nles odeurs, ils peuvent par ailleurs engager \nsa responsabilit\u00e9 pour nuisances olfactives.\nQue faire de ses d\u00e9chets \nverts ?\nLe plus \u00e9cologique est de les utiliser en pail-\nlage ou en compost individuel car ils sont \nbiod\u00e9gradables. Cette valorisation sur place \nest la plus \u00e9cologique car elle n\u2019implique pas \nde transport et enrichit le sol.\nIl est aussi possible de les d\u00e9poser en d\u00e9ch\u00e8-\nterie, et bien s\u00fbr, de pro\ufb01 ter de la collecte des \nd\u00e9chets verts qui a lieu cet \u00e9t\u00e9 les mercredis \nmatin suivants:\n\u2022 1er juillet\n\u2022 15 juillet\n\u2022 29 juillet\n\u2022 12 ao\u00fbt\n\u2022 26 ao\u00fbt \nMerci de sortir les bacs de d\u00e9chets verts \net/ou les fagots, sur le trottoir devant chez \nvous, sans g\u00eaner la circulation, au plus t\u00f4t \nla veille \u00e0 19h. \n \ng Police municipale (en mairie) \n01 34 72 30 45.\nD\u00e9ch\u00e8teries : plus d\u2019informations sur le site \nwww.sigidurs.fr ou au 0 800 735 736.\n1  Circulaire du 18 novembre 2011 relative \u00e0 l\u2019interdiction \ndu br\u00fblage libre des d\u00e9chets verts.\n2  \u00c0 savoir : les incin\u00e9rateurs de jardin sont d\u00e9sormais \ninterdits en France (vente et utilisation) au titre de \nl\u2019article L541-21-1 du code de l\u2019environnement, \nmodi\ufb01 \u00e9 le 12 f\u00e9vrier 2020. Ils ne peuvent plus \u00eatre mis \ngratuitement \u00e0 disposition des jardiniers.\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2020  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nD\u00e9jouer les dangers \ndu jardin\nM\u00eame dans un jardin les risques d\u2019acci-\ndent sont nombreux. Les pompiers de \nla caserne de Survilliers nous donnent \nquelques tuyaux pour les \u00e9viter. \nPortiques\nChoisir un mod\u00e8le conforme aux normes \nde s\u00e9curit\u00e9. V\u00e9ri\ufb01 er r\u00e9guli\u00e8rement la \ufb01 xa-\ntion au sol et l\u2019\u00e9tat des agr\u00e8s. Et quand \nplusieurs enfants s\u2019y amusent en m\u00eame \ntemps, il est prudent de surveiller.\nOutils\nUn r\u00e2teau, un s\u00e9cateur ou un escabeau \nqui tra\u00eene peut \u00eatre dangereux. Ranger \nses outils apr\u00e8s usage, \u00e0 l\u2019abri des petites \nmains et hors de vue, s\u2019impose.\nTondeuse et taille-haie\nEloigner les enfants du chantier en cours. \nNe jamais embarquer un enfant sur une \ntondeuse \u00e0 si\u00e8ge, on peut se blesser en \ntombant. D\u00e9brancher et ranger, hors de \nport\u00e9e des enfants, les appareils \u00e9lec-\ntriques apr\u00e8s utilisation.\nProduits toxiques\nDe nombreux produits pour le jardin, \nchimique ou naturels, peuvent entra\u00eener \nune intoxication. Les ranger hors de leur \nport\u00e9e. Ne pas les transvaser dans des \ncontenants non identi\ufb01 \u00e9s. Le mieux est de \nles laisser dans leur emballage d\u2019origine. \nSignaler \u00e0 ses enfants la dangerosit\u00e9 de \nces produits d\u00e8s qu\u2019ils sont en \u00e2ge de \ncomprendre. \nEt pourquoi pas, leur apprendre \u00e0 rep\u00e9-\nrer les logos correspondant aux risques \nencourus ?\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nServir nos concitoyens\nLa vie a repris son cours depuis quelques \nsemaines, les contraintes les plus impor-\ntantes s\u2019estompent pour laisser place aux \nconsignes qui pourront nous \u00e9viter une \nnouvelle contamination. Progressivement les \nservices de la ville ouvrent. D\u00e9j\u00e0, l\u2019accueil en \nmairie a repris, les \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 ouvertes, \nla halte jeux Pirouette accueille \u00e0 nouveau \ndes enfants le matin, le centre social reprend \nprogressivement ses ateliers, le foyer Bou-\nquet d\u2019automne a adapt\u00e9 ses activit\u00e9s, le \ncentre de loisirs organise l\u2019accueil de nos \njeunes, etc.\nD\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, il nous faut penser le monde \nd\u2019apr\u00e8s, \u00e0 Fosses. La premi\u00e8re de nos pr\u00e9oc-\ncupations est de permettre aux habitants de \ns\u2019\u00e9panouir dans la ville et donc de pr\u00e9server \nles services essentiels qui font sa vitalit\u00e9. La \nr\u00e9ouverture du cin\u00e9ma intercommunal de \nl\u2019Ysieux en est un bel exemple. Sans oublier \nnotre ludo-m\u00e9diath\u00e8que qui a mis en place \nun protocole sanitaire exemplaire a\ufb01 n de \npouvoir r\u00e9pondre \u00e0 vos demandes.\nLe ralentissement de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique \na eu aussi un impact consid\u00e9rable pour \nnombre de familles et \u00e0 l\u2019urgence sanitaire \npeut succ\u00e9der l\u2019urgence sociale. L\u00e0 encore \nnous prendrons notre part pour soutenir \nles familles fossatussiennes. C\u2019est le sens \ndu maintien des activit\u00e9s et des services \nde la ville : \u00eatre au plus pr\u00e8s du quotidien \ndes habitants. Il en va de m\u00eame pour nos \ncommer\u00e7ants qui, pendant le plus fort de \nla crise, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents. Soutenons-les !\nCe nouveau mandat qui commence en pleine \ncrise con\ufb01 rme l\u2019imp\u00e9tueuse n\u00e9cessit\u00e9 que \nnous avons chevill\u00e9e au corps en tant qu\u2019\u00e9lus : \nservir nos concitoyens. Dans ce moment \nincertain, nous garderons le cap, celui de faire \nde Fosses une ville dynamique et humaine, \nune ville qui prot\u00e8ge, une ville qu\u2019on aime.\n \nPour la majorit\u00e9\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe\nCharg\u00e9e du personnel communal, \ndes relations aux populations, \nde la mobilit\u00e9, de la qualit\u00e9 du service public \net de la citoyennet\u00e9\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nIci Fosses\u2026\nNotre d\u00e9mocratie locale souffre du \nfoss\u00e9 grandissant entre la parole poli-\ntique des \u00e9lus de la majorit\u00e9 obs\u00e9d\u00e9s \npar leur r\u00e9\u00e9lection et la dure r\u00e9alit\u00e9 du \nterrain. Le choc \ufb01 nancier post Covid-19 \nsera \u00e9prouvant pour les \ufb01 nances de \nFosses et faute d\u2019une vision strat\u00e9gique \nn\u00e9cessitant un vrai travail de r\u00e9\ufb02 exion, la \nmajorit\u00e9 actuelle, d\u00e9faillante, choisira la \nsolution de facilit\u00e9 en augmentant vos \nimp\u00f4ts tout en diminuant les services \nrendus \u00e0 la population.\nUnion pour Fosses repr\u00e9sente plus du \ntiers des \u00e9lecteurs et p\u00e8sera dans la \nprise de d\u00e9cisions en proposant un vrai \nmod\u00e8le de d\u00e9veloppement local tout \nen veillant \u00e0 ce que l\u2019argent du contri-\nbuable soit bien utilis\u00e9 pour freiner le \nd\u00e9crochage de la ville et am\u00e9liorer son \nattractivit\u00e9 \u00e9conomique. Il est anormal \nqu\u2019une ville \u00e0 deux pas de l\u2019a\u00e9roport et \naux portes de Paris soit si peu attirante, \nle peu de commer\u00e7ants qui s\u2019y installent \nle regrettent et faute de repreneurs \nd\u00e9posent le bilan et se retrouvent \nsurendett\u00e9s.\nNe supportant pas l\u2019injustice, nous \ncontr\u00f4lerons et prendrons toutes les \ndispositions l\u00e9gales pour que vos imp\u00f4ts \nne soient pas dilapid\u00e9s \u00e0 des \ufb01 ns clien-\nt\u00e9listes et \u00e9lectoralistes. \nNotre groupe municipal d\u2019opposition a \n\u00e9t\u00e9 largement renouvel\u00e9, il est compos\u00e9 \nde femmes talentueuses et d\u2019hommes \nbrillants avec des parcours tr\u00e8s vari\u00e9s \net une vision commune ancr\u00e9e \u00e0 droite \net au centre. Contrairement aux \u00e9lus \nde la majorit\u00e9, nous sommes tous des \nb\u00e9n\u00e9voles ne co\u00fbtant rien \u00e0 la collecti-\nvit\u00e9! La seule volont\u00e9 qui nous anime \nest d\u2019am\u00e9liorer le cadre de vie de notre \nville. \u00c0 tr\u00e8s vite!\nL\u2019\u00e9quipe Union pour Fosses\n\nRendez-vous\nd\u00e8s le\nsamedi 5 septembre\npour red\u00e9couvrir\nvotre march\u00e9\ndu centre-ville\nAvec de nombreux\nnouveaux\ncommer\u00e7ants\nTous les samedis matin\nRendez-vous\nsous la halle\net place\ndu 19 Mars 1962\n", "publication_date": "14/12/2019"}