{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDA0MC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1LWlVHR3p1aw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24040/download?token=KZUGGzuk", "text": "RETOUR EN IMAGES\nLe march\u00e9 de No\u00ebl\n5-7\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nSoir\u00e9e Fosses - Bil\u2019in\nle 31 janvier\n12\nPARTICIPATION\nFosses 2030\nderniers ateliers \nle 10 janvier\n3\nFOSSES \nPLUS ACCESSIBLE\nPAGES 10 - 11\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JANVIER 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00a9 Fotolia\n\n2 FOSSESMAG    JANVIER 2019\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nLundi 7 \nRentr\u00e9e des classes\nLundi 7 \nConf\u00e9rence sant\u00e9 \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nMardi 8\nLoto gourmand \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nMercredi 9\nCin\u00e9-doudou avec Les Ritournelles \nde la Chouette \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 10h (voir p. 14)\nMercredi 9\nCin\u00e9-go\u00fbter avec Oscar et le \nmonde des chats \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h (voir p. 14)\nJeudi 10\nConseil des anciens\n(voir p. 9)\nJeudi 10\nAtelier citoyen Fosses 2030 \n(voir p. 3)\nVendredi 11\nDanse Et si j\u2019\u00e9tais moi ! \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nMardi 15\nGalette des rois de l\u2019UNRPA \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nJeudi 17\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nJeudi 17\nCin\u00e9-rencontre avec Le Temps des \nFor\u00eats \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 14)\nSamedi 19\nForum de l\u2019orientation  \nau lyc\u00e9e\nJeudi 24\nSortie bowling et restaurant \navec le foyer Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 8)\nVendredi 25\nAtelier g\u00e9n\u00e9alogie \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nSamedi 26\nLoto de l\u2019UNRPA \nau centre social Agora (voir p. 9)\nMardi 29\nJeu Dessinez, c\u2019est gagn\u00e9 ! \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nMercredi 30\nConseil municipal \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville\nJeudi 31\nInitiation au poker \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nJeudi 31\nCin\u00e9-rencontre Fosses-Bil\u2019in \nau cin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux \n(voir p. 12)\nJANVIER 2019\nVendredi 1er : Conte-slam Le Dernier Ogre \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nVendredi 8 : Jeu de l\u2019Oiegiroute au foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nET EN F\u00c9VRIER\nJanvier 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \u00ab \u00c0 la une \u00bb ou dans l\u2019Agenda\net sur la page facebook : VilledeFosses\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\u2019\nann\u00e9e 2019 s\u2019ouvre sur \nde nombreux d\u00e9\ufb01 s, ceux \nque nous poursuivons \u00e0 \nFosses maintenant de-\npuis plusieurs ann\u00e9es pour am\u00e9liorer \nnotre cadre de vie, faciliter le quoti-\ndien de tous et offrir les conditions \n\u00e0 l\u2019\u00e9panouissement de chacun. C\u2019est \nce destin en commun que nous par-\ntageons tous \u00e0 Fosses. \nDe nombreuses actions et de nom-\nbreux projets nous attendent en \ncette nouvelle ann\u00e9e.\nFosses sera une ville plus accueil-\nlante avec l\u2019inauguration du centre-\nville et de ses commerces ; plus \nfestive avec les 10 ans de l\u2019Op\u00e9-\nration de r\u00e9novation urbaine et le \n30e anniversaire de la d\u00e9couverte \nde notre \u00ab pass\u00e9 potier \u00bb au village ; \nplus citoyenne avec les Assises de la \ncitoyennet\u00e9 en f\u00e9vrier qui mettront \nen valeur les initiatives des habi-\ntants dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration \nFosses 2030 ; une ville plus connec-\nt\u00e9e avec le d\u00e9ploiement complet et \neffectif de la \ufb01 bre pour tous, plus \nresponsable avec l\u2019ouverture de \nl\u2019\u00e9picerie solidaire. En somme, une \nville en mouvement qui construit sa \nmodernit\u00e9 dans l\u2019action. \nUne nouvelle ann\u00e9e est toujours \nl\u2019occasion de se rappeler le chemin \nparcouru.\nAvec conviction, nous avons men\u00e9 \u00e0 \nbien des projets ensemble et le futur \nc\u0153ur de ville en est un bel exemple. \nServices publics, commerces, habita-\ntions, espaces culturels et ludiques, \ntout est pens\u00e9 pour cr\u00e9er la rencontre \net la convivialit\u00e9 entre Fossatussiens. \nC\u2019est l\u2019esprit dans lequel nous l\u2019avons \npens\u00e9, c\u2019est comme cela que nous le \nferons vivre.\nCette ann\u00e9e sera aussi celle de la ren-\ncontre et du partage.\nDes assises \u00e0 la f\u00eate de la ville, de \nl\u2019inauguration du nouveau centre-\nville aux terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9, je souhaite \ninscrire cette ann\u00e9e dans le partage \nd\u2019un destin commun, celui de cette \ncitoyennet\u00e9 qui nous unit, celui qui \nnous tient ensemble dans ces temps \ndif\ufb01 ciles pour beaucoup trop de nos \nconcitoyens, et qui \ufb01 nalement nous \nrappelle l\u2019importance du dialogue et \nde la solidarit\u00e9 dans un monde qui \nsouffre toujours trop de l\u2019individua-\nlisme, des in\u00e9galit\u00e9s grandissantes et \ndes rapports de force. \nC\u2019est avec cette ambition sinc\u00e8re, \nmoteur de mon engagement, avec \ncette volont\u00e9 de faire avancer notre \nville, que je vous pr\u00e9sente tous mes \nv\u0153ux pour l\u2019ann\u00e9e 2019.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\n2019, ann\u00e9e de \nrencontre et de partage\nUn dernier atelier avant la \nrestitution\nLes trois ateliers citoyens Fosses 2030 \nd\u2019octobre, novembre et d\u00e9cembre 2018 \nont permis d\u2019avancer consid\u00e9rablement \nsur les grands th\u00e8mes de la consultation : \nle cadre de vie, comment vivre ensemble \net l\u2019animation de la ville. \nDe nombreuses id\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9es et ont fait l\u2019objet d\u2019une \nr\u00e9\ufb02 exion commune avec les habitants. \nChaque participant a pu exprimer sa \nvision et \u00eatre force de propositions. \nCe travail collectif est celui de la \ntransformation en projets r\u00e9alisables. \nJeunesse, animation du centre-ville, \nenvironnement, civisme, mobilit\u00e9, nature, \netc., autant de propositions \u00e0 explorer \njusqu\u2019\u00e0 leur faisabilit\u00e9 dans le contexte \nlocal.\nUn atelier suppl\u00e9mentaire a donc \u00e9t\u00e9 \najout\u00e9 pour permettre de poursuivre le \ntravail et produire une restitution qui sera \npr\u00e9sent\u00e9e aux Assises de la Citoyennet\u00e9 \nle 16 f\u00e9vrier prochain. \nSi vous souhaitez y participer, n\u2019h\u00e9sitez \npas. Rendez-vous le jeudi 10 janvier 2019, \n\u00e0 20 h, \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville.\n\n4 FOSSESMAG    JANVIER 2019\nRETOUR EN IMAGES\nLe mois a \u00e9t\u00e9 riche d\u2019\u00e9v\u00e9nements festifs. Fosses Mag vous propose quelques clich\u00e9s \nde certains temps forts... qui ont eu lieu avant le 19 d\u00e9cembre1 !\n1er et 2 d\u00e9cembre : March\u00e9 de No\u00ebl\nQuelques images \nde d\u00e9cembre 2018\n1  Pour que vous receviez votre premier Fosses Mag de l'ann\u00e9e 2019 dans votre bo\u00eete aux lettres d\u00e9but janvier, malgr\u00e9 les cong\u00e9s du service communication qui r\u00e9dige votre journal, du \nstudio graphique qui le met en page, de l'imprimerie qui le fabrique, de l'entreprise qui le distribue, la date du bouclage a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e...\nDe beaux sapins r\u00e9alis\u00e9s par (de gauche \u00e0 droite) le \nfoyer Bouquet d\u2019automne, une lyc\u00e9enne, le service \n\u00e9v\u00e9nements, le centre de loisirs et l\u2019atelier cr\u00e9atif du \ncentre social Agora. Ce dernier, constitu\u00e9 de gobelets en \ncarton, a remport\u00e9 le 1er prix !\nDe nombreuses animations musicales ont \nagr\u00e9ment\u00e9 ce march\u00e9 de No\u00ebl. Le dimanche \napr\u00e8s-midi, l\u2019association Danse et D\u00e9tente a \nm\u00eame anim\u00e9 un th\u00e9 dansant.\n\nFOSSESMAG    JANVIER 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nLa Brocante des Recyc\u2019lutins dans la salle de danse \ndu gymnase Cathy Fleury samedi. Chaque exposant \na donn\u00e9 un jeu ou un jouet au Secours Populaire en \n\u00e9change du stand. Ils ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019association \npar le maire en \ufb01 n d\u2019apr\u00e8s-midi.\nLe maire, Pierre Barros, explique \u00e0 une exposante la \nd\u00e9marche de l\u2019entreprise Kifsa qui durant ce march\u00e9 \nreverse 1 \u20ac au Sidaction pour la vente de chaque \ncanette de sa boisson \u00e0 l\u2019hibiscus.\nUn des nombreux stands de vins et liqueurs \n(\u00e0 consommer avec mod\u00e9ration), celui de Charles \nVerneuil qui est pr\u00e9sent tous les ans au march\u00e9 \nde No\u00ebl de Fosses.\nPlan Vigipirate oblige, une inspection visuelle des sacs \na \u00e9t\u00e9 mise en place \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du gymnase Cathy Fleury. \nElle a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e tr\u00e8s professionnellement le samedi \npar les \u00e9l\u00e8ves en bac pro M\u00e9tiers de la s\u00e9curit\u00e9 du lyc\u00e9e \nBaudelaire. Ci-dessus une partie des lyc\u00e9ens mobilis\u00e9s sur \nce march\u00e9 de No\u00ebl. Merci \u00e0 tous !\nLe P\u00e8re No\u00ebl, pr\u00e9sent le samedi et le dimanche, s\u2019est pr\u00eat\u00e9 \nau jeu des photos avec les enfants sages. \nIci avec les fr\u00e8res Charles (de gauche \u00e0 droite) : \nHugo, Th\u00e9o, Alexis et Thomas.\n\n6 FOSSESMAG    JANVIER 2019\nRETOUR EN IMAGES\nQuelques uns des 236 souhaits exprim\u00e9s durant le march\u00e9 de No\u00ebl des \n1er et 2 d\u00e9cembre. Leur orthographe originale a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e autant que possible !\nL\u2019arbre \u00e0 souhaits \ndu march\u00e9 de No\u00ebl\nJe veux \u00eatre \nune super \nh\u00e9ro\u00efne\nJe veux \nun c\u00e2lin\nJe souhaite des b\u00e9b\u00e9 \nchat. Si tu me \nl\u2019o\ufb00 re tu sera \ng\u00e9nial\nJe souhaite que \nchacun ait plus \nde bienveillance \nenvers les \nautres \nJe souhaite \navoir un fr\u00e8re \nmoins ch...\nJe souhaite \ntrouver un \ntravail. \nJoyeuses f\u00eates.\nJe veux avoir \nmon bac et \nbeaucoup \nde bonheur\nJe voudrai un \ncheval pour \naller \u00e0 l\u2019\u00e9cole\nJe veux avoir un \ncopin. Je veux que \nma mere tombe en \nseinte. Je veux que \nma mere soi riche.\nJe veux \nchanger de \nma\u00eetresse \nLa fin des \nviolences envers \nles femmes\nJe veux un mec bien \nsans qu'il y ait sa \nm\u00e8re qui veut toujours \ndiriger notre vie et \nnous em...\nQue les travailleurs \nr\u00e9cup\u00e8rent l'argent \nqui leur est d\u00fb\nRetrouver \nla \nconfiance\nUne poup\u00e9e reine \ndes neige qui \ns\u2019allume\nJe suis la plus \nheureuse donc \nje sais pas !\nTrouver \nl\u2019amour en \n2019 !\nJe souhaite que \nchacun ai son \nvoeux re'alise'\nJ\u2019aimerai sov\u00e9 \nla planette !\nJe ne veux plus \nme disputer avec \nmes fr\u00e8res et \nsoeurs\nJe veux que \ntout le monde \non un abrit \npour no\u00ebl\nQue la vie soit \nplus facile pour \ntout le monde.\nJe veux \nGUERIR\nGagner au \nloto avec \nPapy !\n\nFOSSESMAG    JANVIER 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nLe 3 d\u00e9cembre, beaucoup de monde \u00e0 l\u2019inauguration \ndu restaurant Foss\u2019 Brasserie. Un lieu magni\ufb01 que de \nl\u2019avis de tous !\nLe Nwel Kreyol de l\u2019association Echanges culturels \nantillais m\u00e9tropolitains (Ecam) bat son plein le \n15 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Espace Germinal. Apr\u00e8s avoir chant\u00e9 \nNo\u00ebl, on se r\u00e9gale et on danse jusqu\u2019au bout de la nuit.\nLa distribution des colis de f\u00eates aux a\u00een\u00e9s au foyer \nBouquet d\u2019automne du 11 au 14 d\u00e9cembre. Mauricette \nrange sa carte d\u2019identit\u00e9 avant d\u2019emporter le cabas \nbien garni que lui offre L\u00e9onor Serre, maire adjointe \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux personnes \u00e2g\u00e9es.\nTrois tilleuls \u00e9lagu\u00e9s \nautour du monument \naux Morts pour la France, \nGrande-Rue au village.\nVingt paulownias plant\u00e9s en \nd\u00e9cembre, sur la derni\u00e8re \npartie am\u00e9nag\u00e9e de la grande \nplace du 19-Mars-1962.\nLes b\u00e9n\u00e9voles d\u2019Entr\u2019Ed se r\u00e9jouissent de recevoir \nun public nombreux au cin\u00e9-d\u00e9bat du 11 d\u00e9cembre \nautour du documentaire \u00ab Ma Dysf\u00e9rence \u00bb.\n\u00a9  Tasduscotch\n\n8 FOSSESMAG    JANVIER 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPrendre son c\u0153ur en \nmain\nVenez assister le lundi 7 janvier \u00e0 14 h au \nfoyer \u00e0 la conf\u00e9rence : Prendre en main la \nsant\u00e9 de son c\u0153ur au quotidien propos\u00e9e par \nl\u2019association Brain Up. Par la suite des ate-\nliers auront lieu les vendredis du 18 janvier \nau 15 f\u00e9vrier, de 9 h 30 \u00e0 11 h 30 (gratuit, \nnombre de places limit\u00e9 \u00e0 15). Inscription \nau foyer.\n\u00a9 Fotolia\nLa chor\u00e9 du banquet\nChaque ann\u00e9e, un groupe de seniors pr\u00e9pare \nune ou deux chor\u00e9graphies pour l\u2019ouverture \ndu Banquet de printemps \u00e0 l\u2019Espace Ger-\nminal qui aura lieu cette ann\u00e9e le mercredi \n15 mai. Le jeudi 10 janvier, rendez-vous \navec Blandine Mercuri, l\u2019animatrice du \nfoyer, pour la premi\u00e8re des r\u00e9p\u00e9titions. \nInformations et inscriptions au foyer.\nDanses folkloriques\nNouveau : \u00e0 partir du 17 janvier, venez \nd\u00e9couvrir (ou red\u00e9couvrir) des danses \nfolkloriques avec un b\u00e9n\u00e9vole. Cet atelier \na lieu le jeudi matin de 11 h \u00e0 12 h (sauf \ndurant les vacances scolaires), \u00e0 l\u2019\u00c9cole \nmunicipale de musique et de danse, dans \nla salle de danse. Gratuit sur inscription.\nSeniors num\u00e9riques\nL\u2019association Destination Multim\u00e9dia pro-\npose une session d\u2019ateliers pour apprendre \n\u00e0 mieux se servir de sa tablette (niveau \ninterm\u00e9diaire) le vendredi du 18 janvier au \n15 f\u00e9vrier de 9 h \u00e0 10 h 30 au centre social \nAgora. Une session pour progresser sur l\u2019ordi-\nnateur a lieu aux m\u00eames dates de 10 h 30 \n\u00e0 12 h (niveau interm\u00e9diaire). Nombre de \nplaces limit\u00e9, inscription au foyer.\nLoto gourmand\nMardi 8 janvier \u00e0 13 h 30 au foyer. Sur \ninscription, places limit\u00e9es. Tarif : 3,40 \u20ac \npar personne.\nVotre sant\u00e9 avec un th\u00e9\nL\u2019ost\u00e9opathe Thibaud Laurent sera pr\u00e9sent \nau premier Th\u00e9 de la sant\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e, le jeu-\ndi 17 janvier \u00e0 14 h au foyer pour \u00e9voquer \nle bilan de sant\u00e9. Gratuit, sur inscription.\nBowling et moules-frites\nJeudi 24 janvier, exp\u00e9dition \u00e0 Saint Maximin \n(Oise) pour jouer au bowling et d\u00e9jeuner \nchez L\u00e9on de Bruxelles. D\u00e9part \u00e0 10 h 30 \nde Fosses. Inscription indispensable avant \nle 14 janvier. \nBowling : 3,50 \u20ac la partie, restaurant \u00e0 \npartir de 12,90 \u20ac. \nAtelier g\u00e9n\u00e9alogie\nLe vendredi 25 janvier \u00e0 14 h au foyer.\nAtelier tricot\nTous les vendredis \u00e0 14 h au foyer.\nDessinez, c\u2019est gagn\u00e9 !\nAvec un crayon et du papier, mais sans \ngestes ni paroles, il faut faire deviner une \nid\u00e9e, un mot, une action, comme \u00e0 la \nt\u00e9l\u00e9vision ! Le mardi 29 janvier \u00e0 14 h. Sur \ninscription avant le 15 janvier.\nPoker pour tous\nAttention les places sont limit\u00e9es pour cet \natelier initiatique et ludique qui a lieu le \njeudi 31 janvier \u00e0 14 h.\n\u00a9 Fotolia\nEn f\u00e9vrier, venez jouer \u00e0 \nl\u2019Oiegiroute\nLe vendredi 8 f\u00e9vrier \u00e0 14 h. C\u2019est un jeu de \nl\u2019oie g\u00e9ant sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9 \npar l\u2019association AGIRabcd norseinoise. Sur \ninscription, nombre de places limit\u00e9.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nCROIX ROUGE\nCalendrier des \nformations \nC\u2019est d\u00e9cid\u00e9 en 2019, vous voulez vous \nformer au secourisme ! Pour le premier tri-\nmestre, les formations aux premiers gestes \nde secours organis\u00e9s par l\u2019unit\u00e9 locale des \nPortes de France se d\u00e9roulent sur toute \nune journ\u00e9e (8 h) \u00e0 Survilliers. Vous avez le \nchoix entre le samedi 2 f\u00e9vrier, le vendredi \n1er mars et le samedi 23 mars. Tarif : 60 \u20ac. \nLa session d\u2019initiation aux premiers secours \npour les nourrissons dure 4 h et a lieu les sa-\nmedis 19 janvier, 9 f\u00e9vrier, 23 f\u00e9vrier, 2 mars \nou le dimanche 24 mars. Elle co\u00fbte 20 \u20ac. \nAttention, nombre de places limit\u00e9.\n \ng ul.portesdefrance@croix-rouge.fr\n\u00a9 Fotolia\n\nFOSSESMAG   JANVIER 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nConseil des Anciens\nLe jeudi 10 janvier \u00e0 14 h, tous les seniors \nde Fosses sont convi\u00e9s au Conseil des \nAnciens, ce rendez-vous trimestriel avec \nles \u00e9lus et les services de la mairie dans \nla salle du conseil municipal. A l\u2019ordre \ndu jour : le centre ville, le centre muni-\ncipal de sant\u00e9 Fosses - Marly-la-Ville \nqui ouvre au printemps, et les actions \nde pr\u00e9vention.\nESPACE GERMINAL\nEt si j\u2019\u00e9tais moi !\nVendredi 11 janvier \u00e0 21 h\nDanse, \u00e0 partir de 6 ans, 1 h\nEn se connectant aux \u00eatres et aux objets qui peuplent le monde de l\u2019enfance, des \nmouvements, des circulations, des \u00e9tats du corps s\u2019imposent aux danseurs comme \nune \u00e9vidence. La chor\u00e9graphe Catherine Dreyfus et deux autres danseurs expriment \ndans l\u2019espace un hommage \u00e0 l\u2019enfant qui est encore en nous.\nLe Dernier Ogre \nVendredi 1er f\u00e9vrier \u00e0 21 h\nConte, \u00e0 partir de 15 ans, 1 h 10\nDans cette cr\u00e9ation qui allie slam et musique, le conteur Marien Tillet donne voix \u00e0 \nl\u2019ogre qui sommeille en chacun. L\u2019ogre qui a d\u00e9vor\u00e9 ses sept \ufb01 lles ador\u00e9es en lieu et \nplace du Petit Poucet et de ses six fr\u00e8res abandonn\u00e9s par leurs parents...\nPendant ce temps, vos enfants de 2 \u00e0 10 ans peuvent \u00eatre gard\u00e9s \u00e0 l\u2019Espace Germinal, \ndans le studio, \u00e0 l\u2019abri des ogres et autres monstres. Pour cela il faut r\u00e9server avant et \nvenir au plus tard \u00e0 20 h 30.  Tarif : 3 \u20ac par enfant.\nUNRPA\nUn loto et des galettes\nLa section locale de l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es (UNRPA) \npropose deux rendez-vous en janvier aux \nFossatussiens. \nLe mardi 15 janvier \u00e0 14 h, elle invite ses \nmembres (\u00e0 jour de leur cotisation 2019) \n\u00e0 partager les traditionnelles galettes des \nrois \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nLe samedi 26 janvier \u00e0 14 h, au centre social \nAgora, elle organise un loto ouvert \u00e0 tous. \nVenez tenter votre chance, passer un bon \nmoment et d\u00e9guster les g\u00e2teaux vendus \nsur place. Tarif du loto : 2 \u20ac le carton, 5 \u20ac \nles trois cartons.\n \ng UNRPA Fosses, 06 42 55 46 43\nCONF\u00c9RENCE-VISITE-AP\u00c9RO \nUn pied dans la tombe\nAu mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres, le vendredi \n25 janvier \u00e0 18 h 30, Patrick Perin, ancien \ndirecteur du Mus\u00e9e d\u2019arch\u00e9ologie nationale, \nnous invite \u00e0 d\u00e9couvrir les t\u00e9moins arch\u00e9o-\nlogiques de la conqu\u00eate de la Gaule du \nNord par Clovis (481-511) avec l\u2019exemple \ndes tombes aristocratiques franques de \nSaint-Rieul \u00e0 Louvres.\n\u00a9 JY Lac\u00f4te\nLes conf\u00e9rences-visites-ap\u00e9ros sont l\u2019occa-\nsion de d\u00e9couvrir de plus pr\u00e8s et de mani\u00e8re \nconviviale le patrimoine local, d\u2019approfon-\ndir le th\u00e8me avec un sp\u00e9cialiste puis d\u2019en \ndiscuter autour d\u2019un verre.\nEntr\u00e9e libre et gratuite.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres, \nt\u00e9l. : 01 34 09 01 09/10\n\u00a9 BekOPhoto\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil BP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr \u2022 Site : www.espacegerminal.fr \u2022 Adh\u00e9sion : 10 \u20ac\n\u00a9 Elodie Le Gall\n \n\u279c Marien Tillet\n\n10 FOSSESMAG    JANVIER 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nAgenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad\u2019AP) de Fosses 2016-2021 :\n20 \n\u00e9tablissements recevant du public \n(ERP) municipaux concern\u00e9s, \nnotamment les \u00e9coles \n243 420 \neuros consacr\u00e9s \u00e0 garantir un acc\u00e8s \nautonome \u00e0 tous les ERP\n13 \nplaces de stationnement PMR \nsuppl\u00e9mentaires sur la voie publique\nFosses plus accessible\nFaciliter les circulations pour tous, des b\u00e9b\u00e9s en poussettes aux seniors, simpli\ufb01 er la \nvie des personnes en situation de handicap, cr\u00e9er des am\u00e9nagements adapt\u00e9es pour \nune ville plus ouverte et plus accueillante, voil\u00e0 l\u2019ambition port\u00e9e par Fosses depuis \nplusieurs ann\u00e9es. Les chantiers sont nombreux pour rendre la ville plus accessible.\nE\nntr\u00e9e de b\u00e2timent, place de parking, \nquai de bus, r\u00e9am\u00e9nagement des \nrues, signal\u00e9tique,  etc., nom-\nbreuses sont les actions men\u00e9es \npour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s des b\u00e2timents \nmunicipaux et des espaces publics \u00e0 Fosses. \nEn 2015, avec l\u2019\u00e9laboration d\u2019un agenda \nd\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad\u2019AP) sur une \ndur\u00e9e de six ans, une nouvelle impulsion est \ndonn\u00e9e pour simpli\ufb01 er la vie des personnes \nen situation de handicap et, de mani\u00e8re \ng\u00e9n\u00e9rale, l\u2019accessibilit\u00e9 de la ville pour tous. \nC\u2019est le sens de la loi dite \u00ab handicap \u00bb \nqui a profond\u00e9ment modi\ufb01 \u00e9 les pratiques \nexistantes en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e91. \nCap vers une ville inclusive \nFaciliter les d\u00e9placements, mieux accueillir, \nsont les objectifs premiers de la d\u00e9marche \nd\u2019accessibilit\u00e9. Par exemple, entre le c\u0153ur \nde ville et la gare 13 places de parking pour \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ont vu le jour.\nM\u00eame si les travaux eux-m\u00eames cr\u00e9ent des \nprobl\u00e8mes de circulations et de stationne-\nments, les nouveaux am\u00e9nagements de la \nville sont tous pens\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s a\ufb01 n d\u2019\u00eatre \naccessibles. L\u2019ensemble du c\u0153ur de ville le \nsera bient\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation urbaine ! \nLes nouveaux \u00e9quipements comme l\u2019h\u00f4tel \nde ville et le restaurant interg\u00e9n\u00e9rationnel \nsont adapt\u00e9s aux contraintes li\u00e9es au \nhandicap. \nParall\u00e8lement et de mani\u00e8re progressive, \nl\u2019ensemble de la voirie est reprise, notam-\nment les trottoirs pour faciliter la circulation \nde tous.  La philosophie ? Chaque nouveau \nr\u00e9am\u00e9nagement de rue se fait en int\u00e9grant \nles obligations en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9. \nPetit \u00e0 petit, la ville se r\u00e9nove de mani\u00e8re \ninclusive.\nAccueillir tous les publics \nEn 2015, lors de l\u2019adoption de l\u2019agenda  \nAd\u2018AP, plus de 243 000 euros ont \u00e9t\u00e9 \nbudg\u00e9t\u00e9s pour la r\u00e9alisation de la premi\u00e8re \npriorit\u00e9 : rendre l\u2019entr\u00e9e des \u00e9tablissements \nrecevant du public accessibles, en tout \npremier lieu les \u00e9coles : Barbusse, Daudet, \nDumas, La Fontaine, Mistral et la halte-jeux \nPirouette.\n \n\u279c En novembre 2018, les quais de bus de la gare routi\u00e8re (entre autres) ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9s pour \u00eatre accessibles aux PMR.\n \n\u279c Une des 29 places r\u00e9serv\u00e9es aux PMR dans le centre \nville de Fosses\n\nFOSSESMAG    JANVIER 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nLes travaux sont en effet class\u00e9s en quatre \nniveaux de priorit\u00e9 : \n-  l\u2019accessibilit\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e des sites, \n-  la transformation des am\u00e9nagements \nnon conformes et non praticables comme \nl\u2019absence de sanitaire adapt\u00e9s,\n-  la transformation des am\u00e9nagements \nnon conformes mais praticables avec une \nassistance humaine,\n-  les mesures de confort d\u2019usage.\nDans l\u2019ensemble, des travaux sont pr\u00e9vus \npour r\u00e9pondre \u00e0 chacune de ces priorit\u00e9s. \nVingt b\u00e2timents publics sont concern\u00e9s \u00e0 \nFosses : \u00e9tablissements recevant du jeune \npublic, \u00e9tablissements culturels, structures \nsportives, tous sont concern\u00e9s par cette \nd\u00e9marche. \nDe nombreux travaux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 effec-\ntu\u00e9s : l\u2019installation d\u2019un ascenseur \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nDaudet, la cr\u00e9ation de sanitaires adapt\u00e9s \nsur l\u2019ensemble des \u00e9coles primaires, la mise \naux normes des portes d\u2019entr\u00e9e au gym-\nnase Cathy Fleury, etc. Tous les b\u00e2timents \npublics sont ou seront rendus accessibles et \nnotamment pour les personnes en situation \nde handicap.\n1  Loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des \ndroits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 \ndes personnes handicap\u00e9es.\nLe mot des \u00e9lues : Jacqueline Haesinger et L\u00e9onor Serre \nLa commission communale d\u2019accessibilit\u00e9\nQuelle est la strat\u00e9gie de Fosses en \nmati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9 ?\nLe chemin est long, les diff\u00e9rentes phases \nde travaux dans la ville l\u2019ont rendue \nparfois peu accessible. Il s\u2019agit de donner \nune dynamique nouvelle ! A Fosses, nous \nsommes sensibles \u00e0 cette question depuis \nmaintenant plusieurs ann\u00e9es. Tr\u00e8s t\u00f4t \nlors du mandat pr\u00e9c\u00e9dent, nous avons \u00e9t\u00e9 \nsensibilis\u00e9s \u00e0 la question. Des habitants et \ndes \u00e9lus \u00e9taient confront\u00e9s aux dif\ufb01 cult\u00e9s \nquotidiennes que cela engendrait. Il fallait \nagir, dans la mesure de nos moyens et de \nnos comp\u00e9tences, pour faire la ville avec \neux. Nous avons choisi, autant que faire se \npeut, d\u2019adapter l\u2019ensemble des b\u00e2timents \nrecevant du public de la ville, en priorit\u00e9 \nles \u00e9coles. \nComment cela se mat\u00e9rialise ?\nD\u2019abord, vingt \u00e9quipements vont se \ntransformer progressivement pour devenir \nplus accessibles : il s\u2019agit en priorit\u00e9 de \npermettre l\u2019acc\u00e8s de mani\u00e8re autonome \n\u00e0 tous ces b\u00e2timents. Ensuite, tous les \nJacqueline Haesinger, maire adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9, \u00e0 la qualit\u00e9 du service public et des relations aux populations, \n\u00e0 la citoyennet\u00e9 et \u00e0 la coh\u00e9sion sociale  \nL\u00e9onor Serre, maire adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action sociale et aux seniors\nCette commission est compos\u00e9e de repr\u00e9sentants de la commune et de Christiane J\u00e9got, \npr\u00e9sidente de la section locale de l\u2019UNRPA (Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \n\u00e2g\u00e9es), Cathy Belledent, repr\u00e9sentante de l\u2019APF France handicap (Association des paralys\u00e9s \nde France), Marie-Christine Descamps, membre de l\u2019AFM (Association fran\u00e7aise contre les \nmyopathies) et Sarra Ben Hadid-Berdaoui, parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve du premier degr\u00e9.\nCette commission exerce cinq missions : \n\u279c  Dresser le constat de l\u2019\u00e9tat d\u2019accessibilit\u00e9 du b\u00e2ti existant, de la voirie, des espaces \npublics et des transports ;\n\u279c  Etablir un rapport annuel pr\u00e9sent\u00e9 en conseil municipal ;\n\u279c  Faire toutes les propositions utiles pour am\u00e9liorer l\u2019accessibilit\u00e9 de l\u2019existant (\u00e9tude des \ncr\u00e9ations de places PMR par exemple) ;\n\u279c  Organiser le recensement de l\u2019offre de logements accessibles aux personnes handicap\u00e9es;\n\u279c  Tenir \u00e0 jour, par voie \u00e9lectronique, la liste des \u00e9tablissements recevant du public situ\u00e9s \nsur le territoire communal qui ont \u00e9labor\u00e9 un agenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9 (Ad\u2019AP) \net la liste des \u00e9tablissements accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\ndes retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es, etc.), \ncharg\u00e9e de trouver les solutions ad\u00e9quates \npour vivre au mieux le handicap.\nAvez-vous aujourd\u2019hui des exemples de \npistes de travail ?\nL. Serre : Demain l\u2019enjeu sera de faire le \nlien entre les nouveaux sujets de pr\u00e9occu-\npation li\u00e9s \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 comme la perte \nde mobilit\u00e9 et les dispositifs existants \ndans la commune. C\u2019est en partie cette \ndynamique qui a permis la cr\u00e9ation de \nla navette senior. Am\u00e9nagement, aides, \naccompagnement \u00e0 l\u2019acc\u00e8s au droit, \nl\u2019ensemble de ces sujets doit pouvoir \ntrouver une r\u00e9ponse construite ensemble, \nhabitants, \u00e9lus et techniciens.\nJ. Haesinger : Il s\u2019agit aussi de r\u00e9\ufb02 \u00e9chir \nensemble \u00e0 la prise en compte de tous les \nhandicaps. Nous sommes attentifs \u00e0 tous, \net en mobilisant les Fossatussiens nous \npourrons cr\u00e9er des moments d\u2019\u00e9changes \net de r\u00e9\ufb02 exions d\u2019o\u00f9 \u00e9mergeront des \nsolutions.\nnouveaux \u00e9quipements publics sont pens\u00e9s \npour int\u00e9grer l\u2019exigence d\u2019accessibilit\u00e9. \nEn\ufb01 n, chaque nouvelle op\u00e9ration de r\u00e9nova-\ntion de la voirie doit permettre de rendre les \ncirculations plus faciles pour les Fossatus-\nsiens et en particulier pour les personnes en \nsituation de handicap. \nQuid des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ?\nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent les demandes des per-\nsonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (PMR) concer-\nnaient exclusivement les places de station-\nnement, la ville n\u2019ayant plus la comp\u00e9tence, \npass\u00e9e \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration. Aujourd\u2019hui, \navec la nouvelle Commission communale \npour l\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handi-\ncap\u00e9es (CCAPH), dont les comp\u00e9tences \nsont \u00e9tendues, nous souhaitons traiter \nla probl\u00e9matique de l\u2019accessibilit\u00e9 plus \nlargement : voirie, logement, am\u00e9nagement, \naccompagnement, etc. C\u2019est une instance \nde dialogue et de d\u00e9cision, compos\u00e9e d\u2019\u00e9lus \net membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile (Association \ndes paralys\u00e9s de France, Association fran-\n\u00e7aise contre les myopathies, Union nationale \n \n\u279c La Commission communale d\u2019accessibilit\u00e9 en r\u00e9union le 19 d\u00e9cembre 2018 en mairie.\n\n12 FOSSESMAG    JANVIER 2019\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nCOOP\u00c9RATION INTERNATIONALE\nSoir\u00e9e Fosses\nBil\u2019in au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\nLe jeudi 31 janvier, les membres de la d\u00e9l\u00e9gation qui se sont rendus \u00e0 Bil\u2019in en \nPalestine en septembre 2018 vous invitent \u00e0 une soir\u00e9e d\u2019information et d\u2019\u00e9changes. \nAvec un thriller bovid\u00e9 en prime !\nAtelier photo participatif Raconte-moi ma ville\nLES 10 ANS DE L\u2019ORU\nVous avez suivi la transformation du centre-ville de Fosses, \nvous vous souvenez de ce quartier avant les travaux et vous \navez une opinion sur son nouvel am\u00e9nagement. Si vous le \nsouhaitez, vous pouvez participer \u00e0 l\u2019atelier photo Raconte-moi \nma ville. Ce projet compl\u00e8tera la r\u00e9trospective de l\u2019Op\u00e9ration \nde r\u00e9novation urbaine du centre ville qui sera pr\u00e9sent\u00e9e sur la \nplace du 19-Mars-1962 \u00e0 compter du 16 mars 2019. \nDurant le mois de janvier, un photographe r\u00e9alisera deux \nportraits de vous : un en \u00ab studio \u00bb et l\u2019autre dans un lieu du \ncentre ville choisi par vous, avec si possible une photo plus \nancienne de ce m\u00eame endroit. Vous lui raconterez votre v\u00e9cu \ndans cet espace, un souvenir, une anecdote... Ces \u00e9l\u00e9ments \ntrouveront leur place dans l\u2019exposition Paysages et visages.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e), prenez contact avant le 10 janvier \navec le centre social Agora qui transmettra vos coordonn\u00e9es au \nphotographe.\n \ng Centre social Agora, rue Fernand-Picquette T\u00e9l. : 01 34 47 40 22 \nou accueilagora@roissy-online.com\nEn septembre dernier, le maire Pierre \nBarros, Christophe Lacombe, premier \nmaire-adjoint, et Gildas Quiquempois, \nconseiller municipal, se sont rendus \u00e0 \nBil\u2019in, la ville jumelle de Fosses en Pales-\ntine. Ils \u00e9taient accompagn\u00e9s par deux \nmembres de l\u2019association Fosses-Bil\u2019in-\nPalestine, Monique Bost et Marie-Claude \nSchaffner.\nLe jeudi 31 janvier au cin\u00e9ma  intercom-\nmunal de l\u2019Ysieux, apr\u00e8s un pot d\u2019accueil \n\u00e0 19 h 30, la d\u00e9l\u00e9gation pr\u00e9sentera une \nrestitution de sa mission et exposera les \nperspectives et les enjeux du jumelage \navec Bil\u2019in.\nEnsuite une projection du \ufb01 lm Les 18 Fugi-\ntives est programm\u00e9e. C\u2019est un documen-\ntaire palestinien, bas\u00e9 sur des faits r\u00e9els et \ncomprenant des s\u00e9quences d\u2019animation.\nLes 18 Fugitives \nDocumentaire anim\u00e9 de Paul Cowan et \nAmer Shomali en version originale sous \ntitr\u00e9e (1 h 15).\nEn 1987, au d\u00e9but de la premi\u00e8re intifada, \ndes habitants du village de Beit Sahour, en \nCisjordanie occup\u00e9e, ach\u00e8tent 18 vaches \npour cr\u00e9er une coop\u00e9rative laiti\u00e8re. Ces \nintellectuels militants, qui ignorent tout \nde l\u2019\u00e9levage et du fonctionnement d\u2019une \nlaiterie, entendent n\u00e9anmoins arriver \u00e0 \nl\u2019autosuf\ufb01 sance alimentaire et ne plus \nd\u00e9pendre de l\u2019\u00e9conomie isra\u00e9lienne. \nIrrit\u00e9es par ce succ\u00e8s, les autorit\u00e9s isra\u00e9-\nliennes ordonnent la fermeture de la \ncoop\u00e9rative. A Beit Sahour, la r\u00e9sistance \ns\u2019organise et les vaches sont cach\u00e9es chez \nles habitants.\nEntr\u00e9e libre et gratuite.\n\u00a9 Fotolia\n\nFOSSESMAG    JANVIER 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Lahna Merdjane, n\u00e9e le 6 septembre\n\u2022  Ritej Samet, n\u00e9 le 9 septembre\nMariage\n\u2022  Oriane Kodia et D\u00e9rick Gustave-dit-\nDu\ufb02 ot, le 1er d\u00e9cembre\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLes premiers \nrendez-vous de 2019 \nSamedi 16 f\u00e9vrier : les Assises de la \nCitoyennet\u00e9\nDans la continuit\u00e9 de la consultation \nFosses 2030 men\u00e9e en 2018 et des ateliers \ncitoyens (voir p. 2).\nSamedi 16 mars : Inauguration de \nl\u2019exposition Paysages et visages, place \ndu 19-Mars-1962\nAlors que l\u2019Op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine \ndu centre-ville touche \u00e0 sa \ufb01 n, la munici-\npalit\u00e9 propose une exposition bilan sur les \n10 ann\u00e9es de ce projet r\u00e9alis\u00e9 pour et avec \nles habitants de Fosses. \nSamedi 11 mai : Th\u00e9\u00e2tre de rue\nL\u2019Espace Germinal pr\u00e9sente deux spectacles \nde rue : P\u00e9rir ou divertir par la Compagnie \nn\u00b0 8 et une version mobile de Les Mis\u00e9rables \npar la compagnie Annibal et ses \u00e9l\u00e9phants. \nCet \u00e9v\u00e9nement est programm\u00e9 en pr\u00e9alable \naux Rencontres d\u2019Ici et d\u2019Ailleurs organis\u00e9es \npar la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France dans diverses communes \ndu territoire.\nMercredi 15 mai   : Banquet des Anciens\n\u00c0 l\u2019Espace Germinal, sur r\u00e9servation.\nDimanche 19 mai : Brocante vide-greniers \nOn esp\u00e8re le beau temps pour cette \n35e \u00e9dition ! \nDu 10 au 23 mai : M\u00e9moires de l\u2019escla-\nvage et hommages aux victimes\nLe programme sera publi\u00e9 dans le Fosses \nMag d\u2019avril.\nSamedi 15 juin : Les 30 ans de la d\u00e9cou-\nverte du pass\u00e9 potier de Fosses\nTable ronde, spectacle et cin\u00e9ma en plein \nair. Programme dans le Fosses Mag de mai.\nSamedi 22 juin : F\u00eate de la ville\nComme en 2018, la F\u00eate de la ville se \nd\u00e9ploiera sur la place du 19-Mars-1962. \nChoix du th\u00e8me en cours.\nEt pour le second semestre, notez aussi, \nentre autres : \nForum des associations et accueil des \nnouveaux \nFossatussiens, \nle \nsamedi \n7 septembre.\nMarch\u00e9 de No\u00ebl, les samedi 7 et dimanche \n8 d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nComme chaque ann\u00e9e, la ville et ses partenaires vous \nproposent de nombreux temps forts. En 2019 deux \nanniversaires importants seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s : les 10 ans \nde l\u2019ORU en mars et les 30 ans de la d\u00e9couverte du \npass\u00e9 potier de Fosses en juin. Tous \u00e0 vos agendas \npour noter les \u00e9v\u00e9nements du premier semestre !\nJEUNESSE\nParcoursup d\u00e9cod\u00e9\nLe Point Information Jeunesse (PIJ) aide les \nlyc\u00e9ens de Fosses \u00e0 pr\u00e9ciser leurs projets \nd\u2019\u00e9tudes et de formations. Il les accompagne \npour d\u00e9couvrir Parcoursup, la plateforme \nnationale d\u2019admission en premi\u00e8re ann\u00e9e \nde l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. \u00c0 compter \ndu 22 janvier 2019, la saisie des v\u0153ux de \nformation est possible sur ce site pour tous \nles  \u00e9l\u00e8ves de terminale. Ils auront jusqu\u2019au \n14 mars pour formuler jusqu\u2019\u00e0 10 v\u0153ux. \nLe PIJ assure une permanence Parcoursup \nau Point-Jeunes pour les Fossatussiens \nconcern\u00e9s : conseils sur le fonctionnement \ndu syst\u00e8me, informations sur les formations \net \u00e9tudes sup\u00e9rieures, etc. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nsolliciter les informateurs.\nJours et heures d\u2019ouverture du Point Jeunes \nTemps scolaire\nMardi 16 h-19 h\nMercredi 14 h-19 h\nJeudi 16 h-20 h\nVendredi 16 h-19 h \nSamedi 13 h-19 h\nDurant les vacances scolaires\nLundi-vendredi : 9 h-12 h et 14 h-19 h\n \ng Point Jeunes, 1 rue Fernand-Picquette. \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49.  Facebook : SMJ.Fosses\n\u00c9CRIVAIN PUBLIC\nAide aux formalit\u00e9s\nSi vous avez des dif\ufb01 cult\u00e9s pour certaines \nformalit\u00e9s, notamment parce qu\u2019il faut \nutiliser internet, l\u2019\u00e9crivain public du centre \nsocial Agora est l\u00e0 pour vous aider, tous les \nmercredis matin. Que ce soit un dossier \u00e0 \nconstituer num\u00e9riquement pour une carte \nnationale d\u2019identit\u00e9, un passeport, pour \nune inscription sur l\u2019application Rezopouce \netc., n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre rendez-vous \u00e0 \nl\u2019accueil du centre social.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. 01 34 47 40 22. \n \n\u279c F\u00eate de la ville en 2018\n\n14 FOSSESMAG    JANVIER 2019\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nDU 9 AU 15 JANVIER\nLES RITOURNELLES DE LA CHOUETTE\nD\u00c8S 3 ANS\nFrance, Belgique \u2013 2019 \u2013 0h48\nFilms d\u2019animation de A. Sorrentino, J. Mazurek, \nF. Standaert, C. Tisserant, C. Tocco\nCin\u00e9 doudou : le mercredi 9 janvier \u00e0 10h\nOSCAR ET LE MONDE DES CHATS \nD\u00c8S 6 ANS\nChine \u2013 2018 \u2013 1h27- VF\nFilm d\u2019animation de Gary Wang\nCin\u00e9 go\u00fbter : le mercredi 9 janvier \u00e0 15h\nR\u00c9MI SANS FAMILLE\nD\u00c8S 8 ANS\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h49\nFilm d\u2019aventure d\u2019Antoine Blossier\nDERNIERS JOURS \u00c0 SHIBATI \nFrance \u2013 2017 \u2013 1h00- VO\nDocumentaire d\u2019Hendrick Dusollier\nPUPILLE\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h55\nDrame de Jeanne Herry\nLA PERMISSION \nIran \u2013 2018 \u2013 1h28 - VO\nDrame de Soheil Beiraghi\nDU 16 AU 22 JANVIER\nLE RETOUR DE MARY POPPINS\nD\u00c8S 6 ANS\nEtats-Unis \u2013 2018 \u2013 2h11\nCom\u00e9die musicale de Rob Marshall\nL\u2019EMPEREUR DE PARIS\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h50\nDrame historique de Jean-Fran\u00e7ois Richet\nTROPPA GRAZIA \nItalie \u2013 2018 \u2013 1h50 - VO\nCom\u00e9die de Gianni Zanasi\nS\u00e9lection de la Quinzaine des R\u00e9alisateurs \n\u00e0 Cannes\nWILDLIFE, UNE SAISON ARDENTE \nEtats-Unis \u2013 2018 \u2013 1h45 - VO\nDrame de Paul Dano\nPrix du meilleur \ufb01 lm Festival de Turin 2018\nLE TEMPS DES FOR\u00caTS\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h43\nDocumentaire de Fran\u00e7ois-Xavier Drouet\nGrand Prix \u00e0 la Semaine de la critique du \nFestival de Locarno\nCin\u00e9 Rencontre : le jeudi 17 janvier \u00e0 20h\nDU 23 AU 29 JANVIER\nUNE FEMME D\u2019EXCEPTION \nEtats-Unis \u2013 2018 \u2013 2h00 - VO\nBiopic de Mimi Lender\nL\u2019HOMME FID\u00c8LE\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h15\nRomance de Louis Garrel\nBIENVENUE \u00c0 MARWEN \nEtats-Unis \u2013 2019 \u2013 1h56 \u2013 VO/VF\nDrame de Robert Zemeckis\nRETOUR VERS LE FUTUR \nEtats-Unis \u2013 1985 \u2013 1h56 - VF\nFilm d\u2019aventure de Robert Zemeckis\nCin\u00e9 Pop corn : le samedi 26 janvier \u00e0 21h\nAU BOUT DES DOIGTS\nFrance \u2013 2018 \u2013 1h45\nDrame de Ludovic Bernard\nMIA ET LE LION BLANC\nD\u00c8S 8 ANS\nAfrique du Sud, Allemagne, France \u2013 2018 \n\u2013 1h38\nFilm d\u2019aventure de Gilles de Maistre\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / T\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma \nintercommunal \nde l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, \n95470 Fosses\n\nFOSSESMAG    JANVIER 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nDangereuse escalade\nPour certains, des conditions socio-\n\u00e9conomiques radicalement nouvelles \namenant ch\u00f4mage massif, pr\u00e9ca-\nrit\u00e9, \ufb02 exibilit\u00e9, d\u00e9localisations, salaires \nn\u2019assurant plus un revenu d\u00e9cent sont \nautant de changements qui auraient \nprovoqu\u00e9 une r\u00e9volution s\u2019ils avaient \n\u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9s brutalement, tandis qu\u2019en \nagissant progressivement\u2026\nEn multipliant les taxes, nos dirigeants \npensaient-ils que le peuple serait un jour \n\u00e0 saturation et se r\u00e9volterait ? D\u2019aucuns \navanceraient aussi que les violences \nurbaines seraient instrumentalis\u00e9es \npour nous pousser \u00e0 accepter des lois \ns\u00e9curitaires au d\u00e9triment de nos libert\u00e9s. \nQuant aux crises \u00e9conomiques : sont-\nelles fortuites ? Ne faudrait-il pas y voir \nune man\u0153uvre o\u00f9 le recul des droits so-\nciaux et le d\u00e9mant\u00e8lement des services \npublics apparaitraient comme un mal \nn\u00e9cessaire ? Serions-nous manipul\u00e9s ? \nLes \u00e9lecteurs ayant cru au progr\u00e8s de la \nrupture droite-gauche sont-ils trahis ?\nT\u00eate de liste de l\u2019opposition, candidat \naux municipales 2020, je n\u2019appelle pas \n\u00e0 rejoindre les barricades. Entendez \nmon questionnement et partageons \nnos analyses. Certains jouent de nos \ncol\u00e8res pour faire de la r\u00e9cup\u00e9ration \npolitique. D\u2019autres, \u00e0 l\u2019instar d\u2019Union \npour Fosses, restent mobilis\u00e9s sur un \nseul et unique combat : r\u00e9inventer notre \nville. Agissons et travaillons \u00e0 ce nouvel \n\u00e9lan qui permettra demain d\u2019embellir \net de dynamiser notre bien commun : \nensemble r\u00e9inventons Fosses !\nPrenez soin de votre sant\u00e9 et, si possible, \nsoulagez autour de vous la mis\u00e8re des \ncorps et des c\u0153urs : mon \u00e9quipe et \nmoi-m\u00eame vous souhaitons une bonne \nann\u00e9e 2019.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nMOTION DU CONSEIL MUNICIPAL\nPour la justice \ufb01 scale \net la transition \n\u00e9nerg\u00e9tique\nAlors que depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, \nles gouvernements pass\u00e9s avaient tout \nfait pour encourager l\u2019achat de v\u00e9hicules \ndiesel, l\u2019alignement voulu par le gouverne-\nment actuel des taxes du diesel sur celles \nde l\u2019essence a entra\u00een\u00e9 un mouvement de \ncol\u00e8re sans pr\u00e9c\u00e9dent de nombreux usagers \nde la route.\nEn effet, cette mesure touche beaucoup \nd\u2019automobilistes qui ont besoin de leur \nvoiture pour aller travailler ou faire leurs \ncourses, sans avoir de ressources suf\ufb01 santes \npour acheter un v\u00e9hicule  dit \u00ab propre \u00bb. \nPuis, le champ des revendications des \n\u00ab gilets jaunes \u00bb s\u2019est enrichi au \ufb01 l des \nsemaines : l\u2019\u00e9galit\u00e9 devant l\u2019imp\u00f4t, les \nminima sociaux, la pr\u00e9carit\u00e9 des salari\u00e9s, la \nhausse des salaires et pensions, le mod\u00e8le \ncapitaliste et le n\u00e9olib\u00e9ralisme, la dispari-\ntion des services publics\u2026 C\u2019\u00e9tait pr\u00e9visible, \ncar la situation sociale de la France est de \nplus en plus tendue, comme dans de nom-\nbreux pays europ\u00e9ens, et cette mesure a \n\u00e9t\u00e9 le d\u00e9tonateur d\u2019un ras-le-bol g\u00e9n\u00e9ral.\nFace \u00e0 l\u2019ampleur de la mobilisation et la \ngravit\u00e9 de la situation, le gouvernement \na d\u00fb reculer et ne mettra pas en place \nson projet d\u2019alignement des taxations des \ncarburants en 2019. Le pr\u00e9sident de la \nR\u00e9publique s\u2019est lui-m\u00eame expliqu\u00e9 devant \nles Fran\u00e7ais mais ses propositions restent \nloin du compte.\nPour autant, les questions de justice \ufb01 scale \net de transition \u00e9nerg\u00e9tique vers moins de \npollution et moins d\u2019\u00e9mission de CO2 ne \nsont pas r\u00e9gl\u00e9es.\nEn effet, apr\u00e8s 60 ann\u00e9es de politiques de \nmobilit\u00e9 orient\u00e9es \u00ab tout automobile \u00bb \net d\u2019am\u00e9nagement du territoire bas\u00e9 sur \nl\u2019\u00e9talement urbain, il est impensable que \nla transition \u00e9nerg\u00e9tique se fasse sur le \ndos des citoyens, leur porte-monnaie et \nau d\u00e9triment de leur quotidien.\nAujourd\u2019hui, si nos concitoyens prennent \nleur voiture, c\u2019est qu\u2019ils ont rarement le \nchoix. C\u2019est vrai en ville, \u00e7a l\u2019est encore \nplus dans nos campagnes. La disparition \ndes commerces de centre-ville au pro\ufb01 t des \nzones commerciales, le prix de l\u2019immobilier \nen ville, la rar\u00e9faction des terres construc-\ntibles, g\u00e9n\u00e8rent des besoins de d\u00e9placement \nde plus en plus importants et de plus en \nplus longs qui ne sont pas couverts par des \ntransports en commun.\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, les in\u00e9galit\u00e9s n\u2019ont \nfait que progresser : plus de pr\u00e9carisation \ndes classes populaires et chute du pouvoir \nd\u2019achat des classes moyennes et dans le \nm\u00eame temps, diminution de la \ufb01 scalit\u00e9 pour \nles plus riches - suppression de l\u2019ISF et par \nla cr\u00e9ation depuis janvier 2018 du pr\u00e9l\u00e8ve-\nment forfaitaire unique sur les dividendes \net plus-values mobili\u00e8res, ou \u00ab \ufb02 at tax \u00bb, ce \nqui revient pour les tr\u00e8s gros contribuables \n\u00e0 ne plus \u00eatre concern\u00e9s par les derni\u00e8res \ntranches d\u2019imp\u00f4t sur le revenu.\nDe nombreux services publics ont \u00e9t\u00e9 \nsaccag\u00e9s tels la sant\u00e9, la formation, les \ntransports... Les collectivit\u00e9s territoriales \nse retrouvent bien seules aujourd\u2019hui pour \nmaintenir l\u2019essentiel.\nSi de nombreux Fran\u00e7ais sont descendus \ndans la rue ces derni\u00e8res semaines, c\u2019est \nque l\u2019injustice sociale que nous vivons n\u2019est \nplus tenable, que les choix politiques qui \nn\u2019enrichissent que quelques-uns au d\u00e9tri-\nment de tous ne sont plus supportables, \nque la transition \u00e9nerg\u00e9tique indispensable \n\u00e0 notre survie doit \u00eatre un projet politique \net non une aubaine budg\u00e9taire.\nLe conseil municipal de Fosses demande \nque le gouvernement prenne en\ufb01 n ses \nresponsabilit\u00e9s et cesse de reporter sur les \nFran\u00e7ais et les territoires ses choix budg\u00e9-\ntaires qui appauvrissent notre nation.\nLa transition \u00e9nerg\u00e9tique doit se faire \nsans jouer sur le sentiment de culpabilit\u00e9 \ndes citoyens et sans r\u00e9duire leur qualit\u00e9 \nde vie.\nLes solutions positives existent, elles \ndoivent \u00eatre mises en \u0153uvre dans le cadre \nde services publics ef\ufb01 caces qui r\u00e9pondent \npleinement aux besoins quotidiens des \nFran\u00e7ais et accompagnent un d\u00e9veloppe-\nment de nos territoires respectueux des \n\u00e9quilibres environnementaux.\nMotion adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2018\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\n\nLa municipalit\u00e9 \nde Fosses,\nses commer\u00e7ants, \nses artisans et\nses associations\nvous souhaitent\nune heureuse\nann\u00e9e 2019\n", "publication_date": "07/05/2022"}