{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85MzctbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbi01NS1qdWluLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/937-miribel-info-plus-n-55-juin-2017/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b055.  \nJUIN 2017\nl\u2019environnement \nRetour sur le succ\u00e8s d\u2019un \u00ab Samedi sur la Terre \u00bb\nLe z\u00e9ro pesticide dans les espaces publics\nHalte au gaspillage alimentaire !\nEt si on se d\u00e9pla\u00e7ait autrement ? \nMIRIBEL  \n        AGIT POUR\n\n\u2192\n2\n3\nMIP   JUIN 2017\nMIP   JUIN 2017\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nDepuis le 1er janvier 2017 Miribel s\u2019est engag\u00e9e \ndans une d\u00e9marche \u00ab Z\u00e9ro pesticide \u00bb, pour l\u2019entretien \nde l\u2019espace public. Les Fran\u00e7ais en ont pris conscience : \nles pesticides peuvent \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de d\u00e9g\u00e2ts \nenvironnementaux et sanitaires importants. Il est \ndonc de notre responsabilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \n\u0153uvre des mesures visant \u00e0 diminuer l\u2019exposition \nde la population. \nCela a consid\u00e9rablement modifi\u00e9 l\u2019organisation du \ntravail de nos Services. Des zones vertes vont peut-\n\u00eatre para\u00eetre moins bien entretenues, la nature va \nreprendre ses droits dans certains espaces, soit, \nmais avec un b\u00e9n\u00e9fice incontestable en mati\u00e8re \nd\u2019environnement et de sant\u00e9 publique !\nDe m\u00eame, nous avons fait le choix d\u2019introduire d\u00e8s \nla rentr\u00e9e scolaire davantage de bio et de produits \nlocaux dans les menus de nos enfants. Ainsi, nous \nfavorisons la qualit\u00e9 alimentaire tout en valorisant \nles produits du terroir et une \nmeilleure sant\u00e9 pour nos enfants. \n\u00c0 l\u2019approche des beaux jours, \nje souhaite que ce MIP de \njuin vous apporte un agr\u00e9able \nmoment d\u2019information \net de d\u00e9tente.\nINAUGURATION DES \nBO\u00ceTES \u00c0 LIVRES \nVous les avez s\u00fbrement \nd\u00e9j\u00e0 crois\u00e9es, 4 bo\u00eetes \u00e0 \nlivres ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es \nau Square Ego, place \nSt Martin, au square du \nMas Rillier et pr\u00e8s de \nla salle des f\u00eates des \n\u00c9chets. Celle du Square \nEgo a \u00e9t\u00e9 symbo-\nliquement inaugur\u00e9e \nle 11 mars dernier au \nson des po\u00e8mes du \nConseil Municipal des \nEnfants et des airs \nde la chanteuse Arlette, \naccompagn\u00e9e par \nun orgue de barbarie. \nUne initiative solidaire \nqui remporte un vif \nsucc\u00e8s !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nJulien Benhamou, \nEmmanuel Auger,  \nNathalie Chabert,  \nThierry Demko \nVille de Miribel\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nJuin 2017 \nISSN : 164-0715\nSylvie VIRICEL \nMadame le Maire\n\ufffd solidarit\u00e9\nSport\n\u2192\nFOOTBALL CLUB DU MAS RILLIER \nLe mercredi 19 avril, les dirigeants du \nFootball Club du Mas Rillier - notamment \nChristophe Cornet, Chlo\u00e9 et Yannick Tholon \n- ont organis\u00e9 une journ\u00e9e de rencontre \nentre les enfants et jeunes adultes du \nCentre Romans Ferrari, les enfants du \nCabanon et les jeunes sportifs du FCMR. \nUne belle journ\u00e9e de partage et de convivialit\u00e9 \nmarqu\u00e9e par une kermesse et un barbecue \npartag\u00e9.\nMardi 28 f\u00e9vrier 2017, de nombreux \nMiribelans ont rendu un dernier hommage \nau G\u00e9n\u00e9ral de division Fran\u00e7ois Lescel, \nd\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 86 ans. Saint-Cyrien  \nde la promotion \"Mar\u00e9chal de Lattre\",  \nil a gravi tous les \u00e9chelons jusqu'au \ngrade de G\u00e9n\u00e9ral (1982). Il fut \u00e9galement \nCommandeur de la L\u00e9gion d\u2019Honneur, \nde l\u2019Ordre National du M\u00e9rite et Croix de \nla Valeur militaire avec quatre citations. \nHistorien militaire, Fran\u00e7ois Lescel \u00e9tait \nd\u00e9j\u00e0 6 fois arri\u00e8re grand-p\u00e8re et avait f\u00eat\u00e9 \nses 60 ans de mariage en 2015.\n OBS\u00c8QUES  \n DU G\u00c9N\u00c9RAL LESCEL \n GRAND PRIX DE PO\u00c9SIE \n11 po\u00e8tes dans l\u2019\u00e2me se sont vus \nr\u00e9compens\u00e9s le 16 mars \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 l\u2019occasion du \nconcours de po\u00e9sie qui a lieu \ntous les 2 ans. C\u2019est un jury \ncompos\u00e9 d\u2019\u00e9lus et d\u2019amateurs du \ngenre litt\u00e9raire qui a s\u00e9lectionn\u00e9 \nles heureux laur\u00e9ats parmi plus \nde 80 participants, enfants \net adultes. F\u00e9licitations \u00e0 \nMagali Aveline qui a su toucher \nle jury avec son po\u00e8me \u00ab Le Cerf \nVolant \u00bb. Vous pourrez d\u00e9sormais \nd\u00e9couvrir les textes des \nvainqueurs dans diff\u00e9rents lieux \npublics de Miribel. \n\u2192\nL'ART DE  \nl\u2019\u00e9loquence \n\u2192\nACCUEIL DES NOUVEAUX ARRIVANTS \nAccueillir, souhaiter la bienvenue, \npr\u00e9senter la ville, son histoire et ses acteurs \n(\u00e9lus, associations) :  tel \u00e9tait le but de la soir\u00e9e \ndu 6 mars dernier \u00e0 l\u2019All\u00e9gro qui a r\u00e9uni \nune quarantaine de nouveaux arrivants lors \nd\u2019un moment convivial suivi du verre de l\u2019amiti\u00e9.\nBIENVENUE ! \n\u2192\n\u2192\nLecture \nen libre service \nHommage\n\nPourrais-tu te pr\u00e9senter ? \nJe m\u2019appelle Erwan, j\u2019ai 14 ans et \nj\u2019habite \u00e0 Miribel avec mes parents, \nBlandine et Herv\u00e9, et mes deux \nfr\u00e8res, Ma\u00ebl, 16 ans et Alo\u00efs, 19 ans. \nJe suis en 5\u00e8me 3 au coll\u00e8ge \nLouis Armstrong \n\u00e0 Beynost, dans \nune classe ULIS*. \nJ\u2019aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \nrester avec tous \nmes copains de \nprimaire au coll\u00e8ge \nAnne Frank mais \nje n\u2019aurais pas pu \navoir de cours \nadapt\u00e9s. \nLes mati\u00e8res que \nj\u2019aime le plus sont \nla musique, la SVT, \nla physique et  \nle sport\u2026 mais \nsurtout pas la \ntechno ni les arts \nplastiques (rires) ! \nEn 2\u00e8me langue, \nj\u2019ai choisi l\u2019espagnol, \ncomme le chanteur \nKendji !\nEn dehors de l\u2019\u00e9cole, quelles sont \ntes activit\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es ? \nJ\u2019adore cuisiner ! Je sais faire plein \nde choses tout seul : les pizzas, \nles steaks / haricots verts et surtout \nles p\u00e2tes\u2026 Ma sp\u00e9cialit\u00e9 ce sont \nles linguine avec un \ncoulis de tomate,  \ndu thon et des oignons. \nPlus tard, je voudrais \n\u00eatre chef de mon \npropre restaurant ! \nSinon j\u2019aime \nla musique - je prends \ndes cours de piano -,  \nle cin\u00e9ma et aussi  \nle sport. Cette ann\u00e9e, \nje fais du hip-hop  \net de la natation\u2026 \nEn escalade, au coll\u00e8ge, \nj\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 grimper \njusqu\u2019en haut du mur \net ma prof \u00e9tait tr\u00e8s \ncontente ! \u00c0 la maison, \nje fais de la musculation \napr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner\u2026 \nJe vais aussi chez \nle kin\u00e9 et l\u2019orthophoniste \ntoutes les semaines. \nEst-ce qu\u2019il te reste du temps \npour voir tes amis ?  \nBien s\u00fbr ! Je suis un ado comme \nles autres. J\u2019ai 108 copains\u2026 \nPour mon anniversaire, j\u2019en avais \ninvit\u00e9 27 \u00e0 la maison. Pendant \nles vacances, on se retrouve au centre \nsocial qui propose plein d\u2019activit\u00e9s : \nle laser game, les sorties \u00e0 Lyon\u2026 \nC\u2019est m\u00eame nous qui faisons \u00e0 manger ! \nOn est un peu des racailles parce  \nqu\u2019il y en a qui se chamaillent (rires)\u2026 \nOn m\u2019a dit que  \ntu \u00e9tais pass\u00e9 \n\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision\u2026 \nOui, j\u2019ai jou\u00e9 un r\u00f4le de silhouette \ndans un t\u00e9l\u00e9film pour France 2 avec \nSamuel LeBihan et La\u00ebtitia Milot. \nOn me voit appara\u00eetre \u00e0 l\u2019\u00e9cran pendant \n2 minutes ! Avec ce que j\u2019ai gagn\u00e9, \nje voulais m\u2019acheter une PS3 mais \nl\u2019argent est bloqu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 mes \n18 ans (rires)\u2026 \nC\u2019\u00e9tait bien mais, \nla prochaine fois, \nj\u2019aimerais le refaire \navec des dialogues ! \nI N S T A N T A N \u00c9\nP E O P L E\n PONT DE L'\u00ceLE\nLe pont de l'\u00eele aussi appel\u00e9 passerelle de Miribel, vu sous un angle  \nun peu diff\u00e9rent. Invisible, lorsque l'on traverse le Rh\u00f4ne, cette vue des arches \nn'est possible que si l'on s'arr\u00eate sous le pont, en contrebas de la chauss\u00e9e. \nC'est donc une porte invisible pour acc\u00e9der au parc nature, \no\u00f9 le vert du feuillage contraste avec la froideur moderne du b\u00e9ton.\n \nPhotographie de Gilles  Degottex\nVOTRE PHOTO DANS LE PROCHAIN NUM\u00c9RO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\n* (Unit\u00e9 Localis\u00e9e pour l\u2019Inclusion Scolaire)\n\u00c0 seulement \n14 ans et avec \nun chromosome 21 \nsuppl\u00e9mentaire, \nErwan multiplie \nles activit\u00e9s \nsportives \net culturelles. \nPassionn\u00e9 \nde musique, \nde cin\u00e9ma et\nde cuisine, \nil aime \u00eatre \nentour\u00e9 de \nnombreux amis. \nPortrait d\u2019un \nadolescent \n(extra) \nordinaire\u2026 \n4\n5\nMIP   JUIN 2017\nMIP  JUIN  2017\n5\nP E O P L E\nERWAN \nGINET\n\u00ab JE SUIS UN ADO COMME LES AUTRES ! \u00bb \nMIP   JUIN 2017\n\ne succ\u00e8s de  \nla journ\u00e9e du  \n13 mai, intitul\u00e9e  \n\u00ab Un Samedi sur \nla Terre \u00bb, t\u00e9moigne  \nde l\u2019int\u00e9r\u00eat grandissant et de la prise \nde conscience des habitants de notre \ncommune pour les sujets relatifs  \nau d\u00e9veloppement durable. \nOutre le traditionnel march\u00e9 aux \nplantes qui a r\u00e9uni une dizaine \nd\u2019horticulteurs, de nombreux \npartenaires (CCMP, Alec01, Organom, \nC\u00f4ti\u00e8re Prim\u2019vert, La Gonette, \nLibrairie Colibris) s\u2019\u00e9taient donn\u00e9 \nrendez-vous \u00e0 l\u2019occasion de cet \n\u00e9v\u00e8nement impuls\u00e9 notamment  \npar l\u2019adjointe au cadre de vie,  \nGuyl\u00e8ne Matile-Chanay. \n\u00ab La pr\u00e9servation de la sant\u00e9  \net de l\u2019environnement font partie  \ndes priorit\u00e9s de Sylvie Viricel  \net de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe municipale \ndepuis le d\u00e9but du mandat.  \nC\u2019est un sujet qui nous tient \u00e0 c\u0153ur  \nau regard de la responsabilit\u00e9 qui nous \nincombe : transmettre une plan\u00e8te  \nqui soit le moins d\u00e9grad\u00e9e possible  \n\u00e0 nos enfants et petits-enfants. \u00bb \nLoin de tout fatalisme, la diffusion  \ndu film \u00ab Demain \u00bb a permis  \nde prouver que des solutions existent \net qu\u2019elles sont parfois simples \u00e0 \nmettre en \u0153uvre. \n\u00c0 L\u2019HEURE O\u00d9 L\u2019ENVIRONNEMENT, \nLA SANT\u00c9 ET LE D\u00c9VELOPPEMENT \nDURABLE SONT DEVENUS DES \nENJEUX FONDAMENTAUX DU D\u00c9BAT \nPUBLIC, MIRIBEL CONTINUE DE \nSE METTRE AU VERT. PLUS QU\u2019UN \nSIMPLE AFFICHAGE, LA TRANSITION \n\u00c9COLOGIQUE RENVOIE  \u00c0 UNE \nRED\u00c9FINITION EN PROFONDEUR DES \nMODES DE VIE ET DE RELATION ENTRE \nLES \u00caTRES ET LA NATURE.  \nC\u2019EST UN CHANGEMENT DE MOD\u00c8LE \n\u00c9CONOMIQUE ET SOCIAL QUI PASSE \nPAR DE NOMBREUX CHANTIERS \nINTERD\u00c9PENDANTS\u2026 GROS PLAN  \nSUR CERTAINS D\u2019ENTRE EUX, PARMI \nLES PLUS EMBL\u00c9MATIQUES. \nCap sur la transition  \n\u00c9COLOGIQUE  \nDE MIRIBEL\npplicable depuis \nle 1er janvier, le projet \nde loi relatif \u00e0 la \ntransition \u00e9nerg\u00e9tique \npour la croissance verte interdit \nl\u2019usage de produits phytosanitaires \npour l\u2019entretien des espaces verts, \npromenades et voiries g\u00e9r\u00e9s par \nles collectivit\u00e9s locales. \u00c0 Miribel, \nle service des Espaces Verts avait \nd\u00e9j\u00e0 anticip\u00e9 ce travail en r\u00e9duisant \nl\u2019usage des pesticides et en ayant \nrecours \u00e0 des techniques d\u2019entretien \nnaturelles telles que l\u2019utilisation de \npaillages ou de b\u00e2ches pour \u00e9touffer \nles mauvaises herbes.  \nD\u00e9sormais, plus aucun produit \nphytosanitaire n\u2019est utilis\u00e9 sur \nla voie publique \u00e0 Miribel \net dans les hameaux !\n\u00ab Nous avons investi pr\u00e8s de 80 K\u20ac \ndans de nouvelles machines sp\u00e9cialis\u00e9es \ndans le d\u00e9sherbage \u00e0 l\u2019eau chaude, \ntechnique \u00e9galement utilis\u00e9e par  \nles communes voisines \u00bb explique \nGuyl\u00e8ne Matile-Chanay. \u00ab Les agents \ntechniques ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s et il faut \nd\u00e9sormais accepter de voir des herbes \nplus hautes et des plantes qui poussent \npar endroits\u2026 L\u2019entretien avec des \nd\u00e9sherbeuses thermiques \u00e9tant plus \nchronophage que de r\u00e9pandre un \npesticide, les passages du service des \nEspaces Verts seront d\u00e9sormais moins \nfr\u00e9quents, avec une hauteur d\u2019herbe \nplus importante tol\u00e9r\u00e9e. \u00bb \nUn phasage a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini au niveau  \nde la tonte et du d\u00e9sherbage : les \nlieux seront trait\u00e9s prioritairement \nen fonction de leur fr\u00e9quentation \net du type d\u2019activit\u00e9 concern\u00e9e. \nCertains lieux seront \u00e9galement \nagenc\u00e9s en all\u00e9es. \u00ab Sur la C\u00f4ti\u00e8re, \nnous avons la chance de b\u00e9n\u00e9ficier \nd\u2019un patrimoine v\u00e9g\u00e9tal remarquable.  \nIl nous revient de savoir l\u2019entretenir et \nle conserver.  \n \nMais nous constatons \navec plaisir que les \nhabitants sont plut\u00f4t \nr\u00e9ceptifs  \n\u00e0 cette d\u00e9marche \nd\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral  \net de sant\u00e9 publique. \u00bb \nL\u2019\u00e9quipe municipale \nprend ses \nresponsabilit\u00e9s car \nles pesticides \npouvant \u00eatre \u00e0 \nl\u2019origine de d\u00e9g\u00e2ts \nenvironnementaux \net sanitaires \nimportants,   \nil est \u00e9videmment \nprimordial de  \nprot\u00e9ger au mieux  \nles Miribelans.\nUne campagne d\u2019information et de \nsensibilisation va d\u00e9marrer sur la \ncommune avec des panneaux \nsur les \u00eelots de la D\u00e9partementale,  \nen entr\u00e9e de ville, dans les hameaux \net les diff\u00e9rent espaces verts  \nde la commune. Des r\u00e9unions \nd'information auront lieu \nult\u00e9rieurement. \nL\nA\nMiribel se voit \ntoujours plus verte \n6\n7\nMIP   JUIN 2017\nD O S S I E R\nLES BRIGADES VERTES \nen faveur de  \nla biodiversit\u00e9\nComme chaque ann\u00e9e depuis  \n8 ans, le Conseil Municipal  \ndes Enfants a organis\u00e9  \nune grande op\u00e9ration  \nde nettoyage de la commune  \nle 13 mai dernier, dans le cadre \nd\u2019un \u00ab Samedi sur la Terre \u00bb. \nCette action \u00e9co-citoyenne  \na pour but de sensibiliser  \nla population, d\u00e8s le plus jeune \n\u00e2ge, \u00e0 la lutte contre les d\u00e9p\u00f4ts \nsauvages et \u00e0 l\u2019apprentissage  \ndu tri. \n5 \u00e9quipes compos\u00e9es au total \nd\u2019une cinquantaine de personnes \ndont une quinzaine de jeunes  \n\u00e9lus se sont concentr\u00e9es sur  \nle centre-ville de Miribel. \nBonne nouvelle, le produit de la \nr\u00e9colte a \u00e9t\u00e9 plus faible que les \nann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes : 175 kilos, \ndont 40 kilos de ferraille, 22 kilos \nde verre et 12 kilos de d\u00e9chets \nverts. \nLe CME a profit\u00e9 de l\u2019occasion \npour inviter l\u2019association \u00ab Le Bl\u00e9 \nde l\u2019esp\u00e9rance \u00bb qui apporte du \nconfort aux enfants hospitalis\u00e9s  \net intervient notamment au centre \nRomans Ferrari.\nMIP   JUIN 2017\nPassage  \n\u00e0 l'action !\n\nQu\u2019est-ce qui vous a pouss\u00e9 \n\u00e0 devenir une \u00ab cuisini\u00e8re \nengag\u00e9e \u00bb ? \nMa grand-m\u00e8re arm\u00e9nienne \n\u00e9tait mara\u00eech\u00e8re, mon autre grand-\nm\u00e8re, auvergnate, \u00e9tait fermi\u00e8re.  \nJ\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 sensible aux produits \nsimples, d\u2019excellente qualit\u00e9.  \nElles avaient toutes deux beaucoup \nde bon sens pour r\u00e9galer de grandes \ntabl\u00e9es et ne pas gaspiller. \nJe crois que j\u2019ai h\u00e9rit\u00e9 de cette \ning\u00e9niosit\u00e9 et du plaisir \u00e0 inventer \ndes recettes aussi d\u00e9licieuses \nqu\u2019\u00e9conomiques !\nComment se pr\u00e9sente votre \nnouvel ouvrage  \n\u00ab anti-gaspi \u00bb ? \nC\u2019est une compilation  \nde mes meilleures recettes anti-\ngaspi, 17 ans de recettes \u00e9prouv\u00e9es, \nam\u00e9lior\u00e9es, modernis\u00e9es. Ce qui me \npla\u00eet avant tout est de proposer des \nrecettes avec des \u00e9pluchures, des \nd\u00e9chets, des restes etc.  \nTout cela dans des plats raffin\u00e9s !\nQuelles solutions \nsimples donneriez- \nvous pour \u00e9viter \nle gaspillage \nalimentaire ? \nFaire une liste avant de partir faire \ndes courses, acheter des produits de \nqualit\u00e9 pour les utiliser \u00e0 90 %, surtout \ns\u2019il s\u2019agit de l\u00e9gumes ou de fruits, bio. \nRanger souvent son frigo et ses \nplacards pour ne rien laisser p\u00e9rimer \nou encore prendre le temps de bien \nranger les ingr\u00e9dients dans le frigo. \nALIMENTATION : \nvers le z\u00e9ro g\u00e2chis !\nRencontre avec Sonia EZGULIAN, \ncr\u00e9atrice culinaire \nTRANSPORT :   \nLa mobilit\u00e9 a de l\u2019avenir !\n79 kg\nDE D\u00c9CHETS ALIMENTAIRES \nJET\u00c9S CHAQUE ANN\u00c9E  \nPAR UN INDIVIDU  \nDONT 13 KG DE RESTES DE REPAS  \nET 7 KG D\u2019ALIMENTS NON D\u00c9BALL\u00c9S\n79 kg\nDE D\u00c9CHETS ALIMENTAIRES \nJET\u00c9S CHAQUE ANN\u00c9E  \nPAR UN INDIVIDU  \nDONT 13 KG DE RESTES DE REPAS  \nET 7 KG D\u2019ALIMENTS NON D\u00c9BALL\u00c9S\nQUAND LES CHIFFRES PARLENT D\u2019EUX-M\u00caMES\u2026 \nQuand  \nles chiffres parlent \nd\u2019eux-m\u00eames\u2026 \n* source https://zero-gachis.com\nSONIA EZGULIAN\nCR\u00c9ATRICE CULINAIRE\nDE TONNES DE D\u00c9CHETS \nALIMENTAIRES PRODUITS \nCHAQUE ANN\u00c9E EN FRANCE\n9\nMILLIONS  \nDE TONNES DE NOURRITURE \nJET\u00c9ES OU PERDUES \nCHAQUE ANN\u00c9E DANS LE \nMONDE, SOIT 1/3 DES ALIMENTS \nPRODUITS SUR LA PLAN\u00c8TE\n1,3\nMILLIARD \not\u00e9 en septembre 2016 apr\u00e8s 1 an  \nde concertation, le Plan Global de \nD\u00e9placements (PGD) est une d\u00e9marche \nengag\u00e9e pour repenser la mobilit\u00e9 sur \nla C\u00f4ti\u00e8re d\u2019une mani\u00e8re globale sur les 15 prochaines \nann\u00e9es. Modes doux, covoiturage, transport collectif : \nautant de solutions pour une mobilit\u00e9 plus respectueuse \nde l\u2019environnement.\nncienne journaliste \u00e0 Paris Match, puis pendant  \n7 ans aux fourneaux du restaurant l\u2019Oxalis \u00e0 Lyon, \nSonia Ezgulian allie d\u00e9sormais cuisine et \u00e9criture, \nsans cesse \u00e0 la recherche d\u2019originalit\u00e9. \nLa preuve avec son dernier ouvrage, \u00ab Anti-gaspi \u00bb qui rec\u00e8le  \n200 recettes astucieuses pour \u00e9viter le gaspillage alimentaire. \nA\nLE  \nSAVIEZ- \nVOUS ?\n> Pour favoriser \nl\u2019intermodalit\u00e9, \nun service flexible \nest mis en place \nentre 20h et 21h \n\u00e0 partir de la gare \nde Miribel.  \nLe chauffeur \nd\u00e9posera les \nusagers \u00e0 l\u2019arr\u00eat  \nle plus pr\u00e8s de \nchez eux. \n> Une offre \nsp\u00e9cifique vous \nest propos\u00e9e tout \nl\u2019\u00e9t\u00e9 pour vous \nrendre sur le \nGrand Parc  \n(juillet et ao\u00fbt).\n\u00c0 v\u00e9lo   Avec seulement 13 km \nd\u2019am\u00e9nagements cyclables, \n\u00e9parpill\u00e9s et sans vraie \ncoh\u00e9rence, la cr\u00e9ation d\u2019un \nvrai r\u00e9seau cyclable est une \npriorit\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 une \nforte envie de d\u00e9placements \n\u00e0 v\u00e9lo sur le territoire. 34 km \nde pistes suppl\u00e9mentaires \nsont planifi\u00e9s d\u2019ici 2031, avec \nnotamment 12 km d\u00e8s 2020 \nentre Miribel, Beynost et Thil. \nEn parall\u00e8le, une r\u00e9flexion \nest men\u00e9e sur le manque de \nstationnements pour les v\u00e9los \net l\u2019installation de mobilier \nurbain homog\u00e8ne  sur l\u2019en-\nsemble du secteur.\nEn voiture   Souvent privil\u00e9gi\u00e9e, \nla voiture reste le mode de \ntransport le plus adapt\u00e9 pour \nles d\u00e9placements de longue \ndistance, notamment en \ndirection de la m\u00e9tropole \nlyonnaise. Chaque jour, 26 000 \nv\u00e9hicules empruntent la RD \n1083.  \nLa CCMP incite au covoitu-\nrage  avec un parking  \nde 80 places d\u00e9j\u00e0 op\u00e9ration-\nnel \u00e0 St-Maurice de Beynost. \nUn autre de 96 places est \npr\u00e9vu sur les \u00c9chets  \n\u00e0 l'horizon 2020.\nV\n11 145 \nACTIFS SUR  \nLE TERRITOIRE \nDE LA CCMP,  \ndont 30 % travaillent  \nsur place \n8 650 \nVOYAGES  \nEFFECTU\u00c9S \nEN TRANSPORTS  \nEN  COMMUN CHAQUE \nMOIS\n112\nARR\u00caTS DU R\u00c9SEAU  \nCOLIBRI\nEn bus   Davantage tourn\u00e9e  \nvers le quotidien et les loisirs,\nla nouvelle offre du r\u00e9seau Colibri \nd\u00e9marre \u00e0 partir du 10 juillet.  \nElle sera officiellement lanc\u00e9e \u00e0 \nl\u2019occasion d\u2019un grand \u00e9v\u00e8nement \nsur le th\u00e8me de  la mobilit\u00e9   \nle 8 juillet \u00e0 l\u2019All\u00e9gro :  \npr\u00e9sentation des nouveaux parcours \net horaires, focus sur les futurs  \nam\u00e9nagements de modes doux, \natelier de r\u00e9paration de v\u00e9los,  \nessais de v\u00e9los \u00e9lectriques etc. \n8\n9\nMIP   JUIN 2017\nD O S S I E R\nCOLLECTE  \nDU VERRE  \net solidarit\u00e9\nSuite \u00e0 l\u2019\u00e9tat des lieux \nr\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur le \nterritoire de la CCMP et \ndans le cadre de la \nm\u00e9thanisation mise en \nplace dans le \nd\u00e9partement de l\u2019Ain, \nplusieurs actions ont \u00e9t\u00e9 \nlanc\u00e9es pour faire  la \nchasse au verre dans les \nordures m\u00e9nag\u00e8res. \nParmi elles, une plus \ngrande communication \net la cr\u00e9ation de \nnouveaux points d\u2019apport \nvolontaire. \nC\u2019est ainsi qu\u2019un nouveau \npoint enterr\u00e9 a vu le jour \npr\u00e8s de la Gare des \n\u00c9chets en novembre \n2016. Cette ann\u00e9e, la \nCCMP a sign\u00e9 une \nconvention avec la Ligue \ncontre le Cancer et \ns\u2019engage \u00e0 reverser 3 \u20ac \npar tonne collect\u00e9e pour \nune dur\u00e9e de 3 ans.  \nDe l\u2019argent qui servira \nnotamment \u00e0 la \nrecherche contre  \nle cancer, aux actions \nd\u2019information dans  \nles \u00e9coles, \u00e0 la promotion \ndes d\u00e9pistages et au \nsoutien financier des \nmalades en situation  \nde pr\u00e9carit\u00e9. \nMIP   JUIN 2017\n\n10\n11\nMIP   JUIN 2017\nMIP   JUIN 2017\n  \nG\u00e9r\u00e9e par un projectionniste \nsalari\u00e9 et plusieurs \nb\u00e9n\u00e9voles avec le soutien \nde la municipalit\u00e9, la section \ncin\u00e9ma de l\u2019ULM assure une \nprogrammation vari\u00e9e en \npartenariat avec l\u2019URFOL \nRh\u00f4ne-Alpes, l\u2019Union R\u00e9gionale \ndes F\u00e9d\u00e9rations des \u0152uvres \nLa\u00efques. Chaque mercredi  \nsoir et certains jeudis  \napr\u00e8s-midi, la salle de l\u2019All\u00e9gro \nplonge dans l\u2019obscurit\u00e9 pour \nle plus grand bonheur des \ncin\u00e9philes, qu\u2019ils soient adeptes \nde divertissements populaires \nou de r\u00e9alisations plus \nintimistes d\u2019art et essai. Une \nprogrammation jeune public \ncompos\u00e9e d\u2019une quinzaine de \nfilms est \u00e9galement propos\u00e9e \naux enseignants des \u00e9coles, \ncoll\u00e8ges et lyc\u00e9es du territoire.\nCIN\u00c9MA ASSOCIATIF  \nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE   \nEn place depuis le 1er janvier, la nouvelle \ncarte de biblioth\u00e8que a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \ndistribu\u00e9e \u00e0 plus de 350 exemplaires, \nenfants et adultes. Gr\u00e2ce \u00e0 un simple \ncode-barre, cette carte plastique \ninformatis\u00e9e permet d\u2019identifier \nl\u2019emprunteur et de faciliter la saisie \net la restitution des ouvrages par la \nvingtaine de b\u00e9n\u00e9voles. L\u2019abonnement \nannuel \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale \nde Miribel est de 15 \u20ac par adulte,  \ngratuit jusqu\u2019\u00e0 18 ans. Il donne acc\u00e8s \n\u00e0 l\u2019ensemble des ouvrages de la \nstructure. En 2016, plus de 10 500 livres \nont \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9s aux Miribelans et aux \n\u00e9tablissements scolaires de la ville. \nDON DU SANG \nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE \nSuivez le rythme !\nCr\u00e9\u00e9e en 1998, l\u2019AMD  \nest un \u00e9tablissement public \nd\u2019enseignement artistique \nsp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique \net la danse, g\u00e9r\u00e9 par la \nCCMP. Ouverte \u00e0 tous \u00e0 \npartir de 4 ans, la structure \nfavorise l\u2019\u00e9veil des plus \njeunes, l\u2019apprentissage des \nenfants et des adolescents \net l\u2019accueil des adultes dans \nla limite des places \ndisponibles. L\u2019AMD impulse \nune v\u00e9ritable dynamique \nde la vie artistique sur le \nterritoire en favorisant les \npartenariats et les projets \nf\u00e9d\u00e9rateurs, par exemple \navec les EHPAD, le CESAM, \nl'association Les amis \ndu Foyer du Tr\u00eave, Cap \nHandicap, AMIDIA. Pr\u00e9sente \nlors des grands \u00e9v\u00e8nements \ntels que le T\u00e9l\u00e9thon et la \nJourn\u00e9e de la femme,  \nelle organise \u00e9galement  \ndes avant-sc\u00e8nes aux \nspectacles de la saison \nculturelle en partenariat \navec l\u2019OCM. \nbougies pour \nl'Amicale\nEn mars dernier, pr\u00e8s de 150 \npersonnes ont particip\u00e9 au \ncinquantenaire de l\u2019Amicale des \ndonneurs de sang de Miribel et des \nenvirons. Parmi elles, Jean-Paul \nRivory, donneur \u00e9m\u00e9rite de l\u2019Ard\u00e8che\u00a0; \nMarl\u00e8ne Berlioz, une intervenante \ndr\u00f4moise de France Organes venue \nt\u00e9moigner de sa greffe de rein ou \nencore William Fuz, qui a rejoint \nBeynost \u00e0 Bayonne \u00e0 v\u00e9lo malgr\u00e9  \nune maladie auto-immune. \nL\u2019occasion pour le Pr\u00e9sident  \nde l\u2019Amicale, G\u00e9rard Cayrat,  \net la quinzaine de b\u00e9n\u00e9voles de \nrappeler leur combat contre la \nmarchandisation et pour l\u2019\u00e9thique \ndu don. \nL\u2019association, qui recense une \ncentaine de donneurs r\u00e9guliers, \norganise chaque ann\u00e9e 5 journ\u00e9es  \nde pr\u00e9l\u00e8vements \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nLes prochaines auront lieu les jeudis  \n6 juillet et 7 septembre de 9h30  \n\u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h. \nN\u2019oublions pas que le don de sang \nest un geste simple \nqui permet de sauver des vies ! \n   D\u2019INFOS :  \nwww.rhonealpes. \ndondusang.net\nE N  A C T I O N S\nLecture  \n\u00e0 la carte \nHORAIRES  \nD'OUVERTURE : \nLundi 15h-17h30  \nMercredi10h-12h \net 15h-18h \nVendredi  \n16h30-19h \nSamedi 10h-12h \n \n  Les 1er et 3\u00e8me  \ndimanches  \ndu mois  \nde 9h45 \u00e0 11h45. \nPROCHAINES  \nDATES  \n\u00c0 RETENIR : \nVENDREDI  \n23 JUIN \u00c0 19H  \n\u00e0 l\u2019auditorium de l\u2019AMD :  \n\u00ab Comme \u00e7a  \nnous chante \u00bb, spectacle  \nde la classe  de chant \nmusiques actuelles\nSAMEDI 24 JUIN \u00c0 20H  \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise St Romain de \nMiribel : concert des  \nch\u0153urs \u00e0 voix \u00e9gales  \nde l\u2019AMD\nINFORMATIONS \nau 04 78 55 54 58 \nTARIFS : \nEnfant -14 ans :  \n4 \u20ac  \nPlein tarif :  \n6,30 \u20ac \nTarif r\u00e9duit : \n5,80 \u20ac \nCarte 5 \nentr\u00e9es\u00a0:  \n23,50 \u20ac  \n(soit 4,70 \u20ac \nl\u2019entr\u00e9e)\n \nTICKET\n   D\u2019INFOS : www.unionlaiquedemiribel.fr/cinema2\nArr\u00eat \nsur \nimage\n\n12\n13\nMIP   JUIN 2017\nMIP   JUIN 2017\nE N  A C T I O N S\nCARNAVAL \nLa pluie du 1er avril n\u2019aura pas emp\u00each\u00e9 les tr\u00e8s \nnombreux spectateurs d\u2019assister au b\u00fbcher \nde Carmentran, symbole des maux de la terre ! \nCe moment traditionnel qui marque l\u2019arriv\u00e9e \ndu printemps a cl\u00f4tur\u00e9 le d\u00e9fil\u00e9 du Carnaval qui, \npour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, est rest\u00e9 concentr\u00e9 \nentre l\u2019All\u00e9gro et la Place du March\u00e9, sous l\u2019\u0153il \nattentif de la police municipale. De nombreuses \nanimations ont \u00e9maill\u00e9 cette journ\u00e9e organis\u00e9e \npar le Comit\u00e9 des f\u00eates : 2 batucadas (Ce Yo Men \net L\u2019Attraction \u00e0 vent), des ateliers maquillage, \ndes pom-pom girls, la troupe de costumes \nv\u00e9nitiens San Marco, la pr\u00e9sence de Fran\u00e7ois \nBelay, speaker officiel du tour de France, et celle \nd\u2019\u00c9lodie Auffret, 1\u00e8re dauphine Miss Pays de l\u2019Ain, \nqui a \u00e9lu le plus beau char \u00e0 ses yeux :  \ncelui de la Riveraine Miribelane ! \nD E R R I \u00c8 R E           MON LOUP\nMAISON DE SANT\u00c9     \n\u00c9DUCATION  \nLE BON  \nREM\u00c8DE ! \nD\u00e8s le d\u00e9but de leur mandat, les \u00e9lus ont \naffirm\u00e9 leur souhait de maintenir une \noffre de soins suffisante sur le territoire\u00a0: \n\u00ab trouver un professionnel de sant\u00e9 ne doit \npas devenir un v\u00e9ritable parcours  \ndu combattant. Bien au contraire,  \nune offre de soins facilit\u00e9e pour tous est \nun gage de mieux vivre \u00bb d\u00e9clare Sylvie \nViricel. Ainsi, Madame la Maire a sign\u00e9 \nen ao\u00fbt 2016 le permis  de construire \nd\u2019une Maison de Sant\u00e9 place de la \nR\u00e9publique, qui devrait regrouper  \n27 professionnels de sant\u00e9. Le recours \nadministratif d\u2019un voisin bloque \nactuellement ce projet. La municipalit\u00e9 \nentreprendra tout ce qui est en son \npouvoir pour trouver une fin heureuse  \n\u00e0 cette situation regrettable.\nItius, Altius, \nFortius !\n2 classes de 3\u00e8me du coll\u00e8ge Anne Frank \nont eu la chance de participer \n\u00e0  un projet sur l\u2019Olympisme dans \nle cadre des EPI, Enseignements \nPratiques Interdisciplinaires. \u00c0 cette \noccasion, leur professeur d\u2019EPS, Jean-\nPierre Dequatre, avait d\u00e9cid\u00e9 de leur \nfaire courir un marathon \u00e9chelonn\u00e9 sur \n42 s\u00e9ances, soit 1 kilom\u00e8tre \u00e0 chaque \nfois ! \nEn parall\u00e8le, les \u00e9l\u00e8ves ont pu travailler \nleurs donn\u00e9es chronom\u00e9tr\u00e9es avec leur \nprofesseur de maths, Axel Courbin,  \net \u00e9tudier l\u2019Olympisme de l\u2019Antiquit\u00e9  \n\u00e0 nos jours avec leur enseignante  \nde grec, Aur\u00e9lie Poirier. En mars \ndernier, le sprinter Christophe Lema\u00eetre \nest venu passer la journ\u00e9e avec eux  \net leur montr\u00e9 ses propres techniques \nd\u2019entra\u00eenement. Cerise sur le g\u00e2teau, \nle projet a obtenu une subvention \nde 1 400 \u20ac dans la perspective de la \ncandidature de Paris 2024, ce qui a \npermis aux \u00e9l\u00e8ves de visiter le Mus\u00e9e \nde l\u2019Olympisme \u00e0 Lausanne et de \nb\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un reportage t\u00e9l\u00e9vis\u00e9  \nau JT de TF1 !  \n...\nPERFORMANCE\nLe monde sans \ndessus dessous  \nLe 16 septembre au Grand Parc \nMiribel-Jonage, Shimabuku,  \nl\u2019un des artistes de  la 14e \nBiennale d\u2019art contemporain  \nde Lyon, propose de mettre \nm\u00e9taphoriquement le monde \nsans dessus dessous en \ntransformant le ciel en paysage \ntravers\u00e9 par  des formes et des \ngestes transitoires et fugitifs.  \nCerfs-volistes confirm\u00e9s  \net amateurs sont invit\u00e9s \u00e0 faire \nvoler leurs cerfs-volants,  \nlors d\u2019une journ\u00e9e po\u00e9tique  \npour laquelle objets, \u00eatres  \net temps seront suspendus !  \nUn \u00e9v\u00e8nement qui s\u2019inscrit  \ndans le cadre de la f\u00eate  \nde l\u2019automne organis\u00e9e  \npar le Grand Parc, et de la \nBiennale d'Art Contemporain. \n   D\u2019INFOS :  \nhttp://www.grand-parc.fr\n\n \n15\nMIP   JUIN 2017\nAssainissement des \u00c9chets : suite \u00e0 de nombreux \nprobl\u00e8mes d\u2019inondations li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9coulement des \neaux us\u00e9es, un nouveau r\u00e9seau d\u2019assainissement \na \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sur la RD 1083 entre le feu de la route de \nTramoyes et la Gare, au niveau de l\u2019All\u00e9e des Platanes. \nLes travaux ont d\u00e9marr\u00e9 au printemps pour  \nune livraison au 1er septembre 2017. \n700 K\u20ac  \nD\u2019INVESTISSEMENT\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00c9\n14\nCOLLECTE DES  \nD\u00c9CHETS \nAdoptez la bonne attitude !\nMIP  JUIN 2017\nTravaux\nPROJET\nAvec le retour des beaux jours,  \nde nombreux travaux sont en \ncours sur le territoire de Miribel  \net ses hameaux. Point sur \nles diff\u00e9rents chantiers qui \nn\u00e9cessitent bien souvent \nla coop\u00e9ration des riverains \net des usagers. \nPlace des Terreaux : le lieu fait peau \nneuve avec la cr\u00e9ation d\u2019un parking \nde 10 places et le r\u00e9am\u00e9nagement du \nsite avec davantage d\u2019espaces verts.\nLes travaux sont pr\u00e9vus en juillet / \nao\u00fbt pour un montant de  \n160 K\u20ac. \n\u00celot St Romain :  \nles travaux de \nr\u00e9novation et de mise \naux normes du futur \ncocciMarket sont en \ncours et devraient \u00eatre \nachev\u00e9s mi-juillet avec \nun basculement dans \nle nouveau local d\u00e8s \ncet \u00e9t\u00e9. La municipalit\u00e9 \na \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \nau choix de la ma\u00eetrise \nd\u2019\u0153uvre pour les autres \ncommerces : c\u2019est le \ncabinet Cap Architecture \nde Miribel qui a \u00e9t\u00e9 \nretenu. \nTENNIS \n4 cours de \ntennis seront \nr\u00e9nov\u00e9s au \nmois de \njuillet. \nCO\u00dbT DE \nL\u2019OP\u00c9RATION \n90 K\u20ac\nS\u00e9curisation des \u00e9coles : 56 K\u20ac \n(subventionn\u00e9s \u00e0 hauteur de 38 K\u20ac) \nont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en fonction des \npr\u00e9conisations de l\u2019audit de \nla gendarmerie. Cette d\u00e9marche a \npermis l\u2019\u00e9quipement de visiophones, \nle remplacement de portes d\u2019entr\u00e9e, \nl\u2019installation d\u2019alarmes anti-intrusion \nou encore la pose de films occultants \nsur les fen\u00eatres dans l\u2019ensemble \ndes \u00e9coles de la ville.\nBIOD\u00c9GRADABLES, INERTES, \nRECYCLABLES OU DANGEREUX\u2026 \n\u00c0 CHAQUE D\u00c9CHET SON TYPE \nDE TRAITEMENT. SUR MIRIBEL, \nLES ORDURES M\u00c9NAG\u00c8RES  \nSONT G\u00c9R\u00c9ES PAR LA CCMP. \nPOUR FACILITER LE TRAVAIL \nDES AGENTS ET PR\u00c9SERVER \nL\u2019ENVIRONNEMENT, QUELQUES \nBONS GESTES SUFFISENT !\nCOLLECTES \nde d\u00e9chets  \nM\u00c9NAGERS\nLa collecte d\u00e9butant \u00e0 partir de 4h30, \nla CCMP vous demande de sortir \nvos bacs la veille au soir et de les \nrentrer rapidement apr\u00e8s la collecte \npour ne pas encombrer les trottoirs. \nAttention, seuls les bacs roulants \nsont collect\u00e9s. Ne d\u00e9posez  aucun sac \nni carton \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de votre poubelle !\nRespecter les jours  \net horaires  \nde collecte\n \u2192 L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie \nintercommunale de Miribel  \n(ZI de la Tuilli\u00e8re) n\u00e9cessite  \nune carte (gratuite) \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer  \nau bureau de la CCMP.\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 : 9h-11h45 et \n14h-18h45 du lundi au vendredi.  \nDe 9h \u00e0 18h45 le samedi.  \nPossibilit\u00e9 de d\u00e9poser les produits  \nde jardinage dangereux. Attention :  \nles v\u00e9hicules de 5m50 de long et de \nplus de 2m10 de haut sont interdits.\nLutter contre  \nles d\u00e9p\u00f4ts sauvages\nUn agent de la CCMP circule 1 \u00e0 \n2 fois par semaine sur  \nles points d\u2019apport volontaire et \nsur le reste du territoire de \nMiribel pour enlever les d\u00e9p\u00f4ts \nsauvages. Le d\u00e9cret du 25 mars \n2015 pr\u00e9cise que l\u2019abandon de \nd\u00e9tritus sur la voie publique est \nd\u00e9sormais puni de l'amende \nencourue pour les contraventions \nde la 3e classe, soit 450 \u20ac. \nG\u00e9n\u00e9ralement, les usagers \nre\u00e7oivent un courrier \nd\u2019avertissement pr\u00e9alable.\nR\u00e9duire  \nles erreurs de tri \nEMBALLAGES \nM\u00c9NAGERS \nBacs jaunes\n\u2192 a\u00e9rosols\n\u2192 barquettes aluminium\n\u2192  bo\u00eetes de conserve et \nemballages en carton\n\u2192  bidons de sirop, flacons et \nbouteilles en plastique, briques \nen carton\n\u2192  papiers, journaux, magazines, \nprospectus et enveloppes\nLE VERRE  \ndoit \u00eatre amen\u00e9  \naux points d'apport \nvolontaire\n(liste sur le site de la CCMP). \nPensez \u00e0 enlever les capsules \net les couvercles qui doivent \n\u00eatre jet\u00e9s dans le bac \u00e0 ordures \nm\u00e9nag\u00e8res.\nL\nM\nM\nJ\nV\nLES \u00c9CHETS*\nZI DES \u00c9CHETS\nMAS RILLIER\nMIRIBEL\nCollecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nCollecte du tri s\u00e9lectif semaines bleues (impaires)\n Collecte du tri s\u00e9lectif semaines vertes (paires)\n       *Hors zone industrielle\n-10 %  \ndu volume de \nd\u00e9chets  \n\u00e0 atteindre \nd\u2019ici 2020 \npar le programme \nlocal de \npr\u00e9vention\n   D\u2019INFOS : \nwww.cc-miribel.fr \nservicedechets \n@cc-miribel.fr \n0478555218 \n284  \nTONNES,  \nsoit environ \n31 kg/habitant \nde verre  \nr\u00e9colt\u00e9  \npar an,   \nsur la ville  \nde Miribel \nRue Victor Hugo : la municipalit\u00e9 a \nd\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9am\u00e9na-\ngement de la rue avec la cr\u00e9ation \nde trottoirs, l\u2019installation d\u2019\u00e9clairage \npublic et l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux. \nCe chantier de 370 K\u20ac \na d\u00e9marr\u00e9 en juin. \n\n16\n17\nMIP   JUIN 2017\nMIP   JUIN 2017\njeunes\nenfants\nadultes\n\"RIEN  \nNE VA PLUS\"   \nLE JOURNAL \nD\u2019AURORE, TOME 3  \nMarie Desplechin  \n(Volumes 1 & 2 \ndisponibles)\nDans ce 3e tome tr\u00e8s \nattendu de son journal, \nAurore se met \u00e0 \nl\u2019\u00e9criture de chansons \nde rock et \u00e0 la \nr\u00e9daction de fiches de \nlecture pour le cours \nde fran\u00e7ais. Avec \nl\u2019humour qui la \ncaract\u00e9rise, Marie \nDesplechin a laiss\u00e9 \nlibre cours \u00e0 la verve \ncr\u00e9atrice de son \nh\u00e9ro\u00efne. Elle qui a \ntoujours \u00e9t\u00e9 une \nexcellente \u00e9l\u00e8ve, s\u2019est \nbeaucoup amus\u00e9e \u00e0 \nimaginer les com-\nmentaires d\u2019Aurore \nsur des classiques de \nla litt\u00e9rature.\n\"INTERDIT \nAUX PARENTS - \nNEW YORK, \nPOUR EN SAVOIR \nPLUS QUE  \nLES GRANDS\"\n\u00c9dition Lonely Planet \nCeci n'est pas un guide \ntouristique. Et il est \nstrictement interdit \naux parents ! C'est la \nv\u00e9ritable histoire de \nl'une des villes les plus \nc\u00e9l\u00e8bres au monde : \nNew York. Monuments \nincontournables, \n\u0153uvres d\u2019art, \ngastronomie, histoire, \nculture\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 des \nhistoires fascinantes \net des anecdotes \namusantes, ce livre \nva te r\u00e9v\u00e9ler des \nfacettes de New York \nque m\u00eame tes parents \nignorent !\n\"CELLE QUI FUIT \nET CELLE \nQUI RESTE\" \nL'AMIE PRODIGIEUSE \nIII\nElena Ferrante \n(les tomes 1 & 2 sont \n\u00e9galement disponibles)\nSuite de la formidable \nsaga dans laquelle \nElena Ferrante \nraconte cinquante ans \nd\u2019histoire italienne \net d\u2019amiti\u00e9 entre ses \ndeux h\u00e9ro\u00efnes, Elena \net Lila. Pour Elena, \nune p\u00e9riode de grands \nbouleversements \ns\u2019ouvre. M\u00eame si \nles choix de Lila \nsont radicalement \ndiff\u00e9rents, les deux \njeunes femmes \nsont toujours aussi \nproches, une relation \nfaite d\u2019amour et \nde haine, telles \ndeux s\u0153urs qui se \nressembleraient trop.\nD \u00c9 T E N T E\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nles  \ncoups \nde  \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00c8QUE\nEN 15 ANS, CE SONT \nPLUS DE 50 GROUPES \nQUI SE SONT PRODUITS \nSUR UN SITE HORS \nDU COMMUN, AU PIED \nDE LA MADONE. \nCETTE ANN\u00c9E ENCORE, \nDE BELLES \u00c9TOILES \nILLUMINERONT \nLA SC\u00c8NE DU FESTIVAL \n\u00c0 L\u2019OCCASION DE \n5 SOIR\u00c9ES RYTHM\u00c9ES \nET COLOR\u00c9ES, POUR \nLE PLUS GRAND PLAISIR \nDE NOS YEUX ET  \nDE NOS OREILLES ! \n Vendredi 30 juin - 21h  \nNINE BELOW ZERO \n(UK) Blues Rock\n\u00ab Un incontournable du genre, \n\u00e0 voir absolument en live ! \u00bb\n& MINNIE MARKS  \n(AUSTRALIE)  \nOne woman band\n\u00ab Jeune r\u00e9v\u00e9lation d\u2019\u00e0 peine \n22 ans\u2026 Un talent tout neuf  \nmais d\u00e9j\u00e0 pris\u00e9 par les meilleurs \nfestivals. \u00bb\nPOINT DE VENTE \u2013 R\u00c9SERVATIONS :  \nDOMBES C\u00d4TI\u00c8RE TOURISME  \n1104 Grande rue - 01700 Miribel - 04 78 55 61 16 \nBILLETTERIES : Auchan, Virgin, Leclerc, FNAC, Carrefour  \nOU EN LIGNE www.swingsouslesetoilesmiribel.com  \nwww.digitick.com\n17\n Samedi 1   juillet - 21h \nMURRAY HEAD \n(UK) - Pop/Folk\n\u00ab L\u2019auteur et interpr\u00e8te des \nmythiques tubes \u201cA night in \nBangkok\u201c et \u201cSay it ain\u2019t so\u201c  \nne cesse de surprendre ! \u00bb\n Lundi 3 juillet - 21h \nJIRIPOCA BAND \n(FR-BR\u00c9SIL) - Musique  \ndu monde\n\u00ab Une atmosph\u00e8re irr\u00e9sistible  \nde f\u00eate et de danse ! \u00bb\n Mardi 4 juillet - 21h  \nTA\u00cfRO (FR) - Reggae / \nMusique du monde\n\u00ab V\u00e9ritable porte-parole du \nReggae fran\u00e7ais ! \u00bb\nAmaretti   \naux amandes  \nd\u2019abricots\nHORAIRES D\u2019OUVERTURE  \nDE LA BIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE   \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h30    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h \nVendredi 16h30 \u00e0 19h   Samedi 10h \u00e0 12h \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e0 11h45\nTARIFS    Adultes 15 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac   \nEnfants GRATUIT \nBiblioth\u00e8que g\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM\nNOUVEAU\n12 abricots\n250 g de poudre \nd\u2019amandes\n80 g de sucre\n100 g de sucre glace\n3 blancs d\u2019\u0153ufs\nD\u00e9tachez les oreillons d\u2019abricots, \ncassez les noyaux et r\u00e9cup\u00e9rez les \namandes. Retirez la peau brune et mixez \ngrossi\u00e8rement les amandes d\u2019abricots \navec la poudre d\u2019amandes.\nMontez les blancs en neige ferme en \nincorporant peu \u00e0 peu le sucre semoule. \nIncorporez avec une spatule le m\u00e9lange \u00e0 \nbase d\u2019amandes. Disposez le sucre glace dans \nun plat, plongez-y les mains et fa\u00e7onnez des \nboulettes avec cette p\u00e2te souple d\u2019amandes. \nD\u00e9posez-les sur une plaque \u00e0 p\u00e2tisserie \nrecouverte de papier sulfuris\u00e9, en les \nespa\u00e7ant largement. Laissez \u00ab cro\u00fbter \u00bb  \n30 min. \u00e0 temp\u00e9rature ambiante. \nD\u00e9posez les oreillons d\u2019abricots sur la plaque \naux c\u00f4t\u00e9s des amaretti crus. Saupoudrez avec \nle reste du sucre glace. Enfournez 20 min. \u00e0 \n160\u00b0C. Servez les amaretti froids avec \nles abricots l\u00e9g\u00e8rement compot\u00e9s.\nPOUR 6 PERSONNES \nUne recette propos\u00e9e par Sonia Ezgulian\ner\n\u00a9Emmanuel Auger\n\u00e7a se f\u00eate ! \n15 ANS \nDE SWING\n OUVERTURE  DES CONCERTS \nADRIEN PARRET, \nau clavier de son carillon  de 50 cloches,  \nqui intervient en ouverture perch\u00e9 \u00e0 28 m\u00e8tres du sol !\n Mercredi 5 juillet - 21h  \nCOVERQUEEN  \n(FR) - Pop\n\u00ab L\u2019hommage ultime \u00e0 Freddie \nMercury et \u00e0 Queen ! \u00bb\nF\u00eate de  \nla musique \n Rendez-vous le mercredi 21 juin  \n \u00e0 partir de 18h30 Place de la R\u00e9publique \npour bouger au son des groupes de l\u2019Acad\u00e9mie  \nde Musique et de Danse de Miribel, du groupe  \npop rock \u00ab Caract\u00e9riels \u00bb et du DJ Remix. \nUN \u00c9T\u00c9 HAUT EN COULEURS !\nCIN\u00c9MA EN PLEIN AIR  \n le 7 juillet \u00e0 partir de 22h  \n Place de la R\u00e9publique\ndiffusion d\u2019un court m\u00e9trage \u00ab Conte \n\u00e0 rebours \u00bb r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves \ndu coll\u00e8ge Anne Frank suivie de la \nprojection de Kung Fu Panda 3. \nBAL POPULAIRE   \n le 13 juillet  \n \u00e0 partir de 20h30 \navec feu d\u2019artifice au stade  \nde La Chanal, en collaboration  \navec L\u2019ACA. \n\n18\n19\nMIP   JUIN 2017\nMIP   JUIN 2017\nNOUVEAU \nPLAN DE CIRCULATION\nComment a t-il \u00e9t\u00e9   \nimagin\u00e9 ?\nLes nombreuses concertations \norganis\u00e9es dans le cadre de l\u2019\u00e9tude \nurbaine ont permis de faire remonter \nles am\u00e9liorations attendues par la \npopulation tant sur le plan du cadre \nde vie que sur les d\u00e9placements.  \nDe grandes orientations sont \u00e0 \nl\u2019\u00e9tude qui nous permettront de \nrevenir vers vous avec diff\u00e9rentes \nsolutions concr\u00e8tes d\u2019am\u00e9nagement \ndu plan de circulation.\nCh\u00e8res Miribelanes, chers Miribelans,\nVoici le moment de faire un bilan  \n\u00e0 mi-mandat :\nIl y a eu de bonnes choses :\n- la mise en place de la vid\u00e9osurveillance \net de la participation citoyenne. Je vous \nrappelle simplement que ces actions \n\u00e9taient dans notre programme de 2014 \net qu'elles \u00e9taient vertement critiqu\u00e9es  \npar la majorit\u00e9 actuelle.\nD'autres avec un bilan moins positif, comme \nles op\u00e9rations immobili\u00e8res annonc\u00e9es \u00e0 \ngrand bruit. \n- L'\u00eelot Saint-Romain, qui devait \u00eatre d\u00e9truit, \nreconstruit avec une nouvelle architecture \nplus  moderne. Cela va se terminer par une \nsimple r\u00e9novation, d'abord des commerces, \npuis par la suite des appartements \u00e0 \nl'\u00e9tage. Nous sommes loin, tr\u00e8s loin,  \ndu projet initial, quel co\u00fbt au final, environ \n800 000 \u20ac cette ann\u00e9e, et en 2018 ? \n- La ZAC centre-ville, vaste programme, \nqui va bient\u00f4t commencer. Elle va nous \nco\u00fbter de l'argent \u00e9galement. Aurons-\nnous un retour sur investissement ? Les \nexp\u00e9rimentations sur le sens de circulation \nvont d\u00e9buter, nous pourrons alors juger. \nEn 2014, nous avions propos\u00e9 de faire \npasser les v\u00e9hicules par le bord du Rh\u00f4ne \net non en ville, tout en gardant le centre \nville \u00e0 sens unique. L\u00e0 encore nous \u00e9tions \npr\u00e9curseurs, et d\u00e9cri\u00e9s.\nDes choses nettement n\u00e9gatives :\n - Les \u00c9chets, restant sans commerce  \nde proximit\u00e9, apr\u00e8s la fermeture  \ndu \"Phoc\u00e9en\", pourtant annonc\u00e9e depuis \nlongtemps. Toujours dans ce hameau :  \nla construction de dizaines de logements, \nles infrastructures seront - elles suffisantes \n(routes, \u00e9cole, assainissement...) ?\nComme vous le voyez, nous restons \nvigilants, pour assurer le bien-\u00eatre de tous.\nApr\u00e8s 3 ann\u00e9es de gestion de la commune, \nnous nous pr\u00e9parons \u00e0 aller \u00e0 votre \nrencontre pour vous pr\u00e9senter notre bilan \nde mi-mandat et les projets pour  \nles prochaines ann\u00e9es. \nDes r\u00e9unions de  quartiers seront \norganis\u00e9es \u00e0 l\u2019automne et nous pourrons \nainsi vous \u00e9couter et \u00e9changer.\nComme vous le savez, en concertation avec \nla population et les diff\u00e9rents services  \nde l\u2019\u00c9tat, du D\u00e9partement et de la CCMP,  \nde nombreuses \u00e9tudes engageant l\u2019avenir \nde Miribel ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es depuis 2015 :  \n\u00e9tude urbaine, \u00e9tude accessibilit\u00e9,  \nr\u00e9vision du PLU, ZAC centre-ville, \nrevitalisation du petit commerce\u2026\nVoici venu le temps des r\u00e9alisations \nmajeures : installation de commerces \ndans l\u2019\u00eelot St Romain et dans les hameaux, \nam\u00e9nagement de la ZAC  centre-ville, \nprolongation de la perc\u00e9e verte jusqu\u2019\u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro, r\u00e9vision concert\u00e9e du plan de \ncirculation pour am\u00e9liorer et s\u00e9curiser  \nles d\u00e9placements, nouvelle cantine \u00e0 l\u2019\u00e9cole \ndu centre, am\u00e9lioration du cadre de vie\u2026\nEn attendant d\u2019\u00e9changer avec vous \u00e0 c\u0153ur \nouvert, l\u2019\u00e9quipe majoritaire vous souhaite \nun bel \u00e9t\u00e9.\ncourrier \nDES LECTEURS\nMAJORIT\u00c9\nOPPOSITION\nLES \u00c9LUS DE  \n\u00ab MIRIBEL COMME VOUS L\u2019AIMEZ \u00bb\nLES \u00c9LUS  \n\u00ab D'UN RENOUVEAU POUR MIRIBEL \u00bb\nQUALIT\u00c9 \nDE L'EAU\nUne carte r\u00e9cemment \npubli\u00e9e sur le site \nd\u2019un c\u00e9l\u00e8bre magazine  \nmontre des  \nprobl\u00e8mes \nde qualit\u00e9 de \nl\u2019eau  \nsur notre commune. \nQu\u2019en est-il exactement ?\nInqui\u00e9tude bien l\u00e9gitime mais, \nsoyez rassur\u00e9, le contr\u00f4le de l\u2019eau  \nest strict et r\u00e9gulier : une centaine  \nde contr\u00f4les annuels garantit \nla qualit\u00e9 de l\u2019eau potable \u00e0 Miribel.\nVous pouvez d\u2019ailleurs vous en \nassurer pr\u00e9cis\u00e9ment en suivant  \nce lien http://social-sante.gouv.fr/ \nsante-et-environnement/eaux/\narticle/qualite-de-l-eau-potable\nMAISON DE SANT\u00c9 \nN\u2019y avait-il pas  d\u2019autre solution \npour implanter ce projet ? \nNon, car il existe des contraintes li\u00e9es au Plan de Pr\u00e9vention \ndes Risques Naturels ainsi que des demandes de l\u2019Unit\u00e9 \nD\u00e9partementale d\u2019Architecture du patrimoine (Architectes des \nB\u00e2timents de France). L\u2019impact du projet sur le voisinage est bien \ninf\u00e9rieur aux nuisances qui existaient auparavant. Enfin, c\u2019est \nun projet d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui m\u00e9rite vraiment d\u2019\u00eatre soutenu !\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr  \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans  \nla bo\u00eete aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil  \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00c0  F A C E S\nTRIBUNE LIBRE\nVILLE  \nPRATIQUE\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 13h30 \u00e0 17h\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi, vendredi : 14h30-17h \nMardi, jeudi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00c9S\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\n\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde l\u2019am\u00e9nagement \ndu territoire\n64 bis, chemin de Sermenaz\n01700 Neyron\n    CAMI\u2019S INDUSTRIE\nParticuliers\n M\u00e9tallerie - Pergolas\nFabrication et pose de barri\u00e8res\n  Michel Gonnet\n  06 20 53 66 86\n  michelgonnet@sfr.fr\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nV\u00e9ronique Geronutti - NATUROPATHE\n103, avenue des Balmes - 01700 Miribel\nConsultations de naturopathie - R\u00e9flexologie plantaire\n           Drainage lymphatique manuel bien-\u00eatre\n                 D\u00e9placement \u00e0 domicile possible\n06 50 14 01 13\nwww.naturopathe-geronutti.fr \nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\n", "publication_date": "20/06/2017"}