{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8zOTktY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1taS1tYW5kYXQtZHUtMjAtZmV2cmllci0yMDEz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/399-compte-rendu-de-la-seance-de-mi-mandat-du-20-fevrier-2013/file", "text": "1 \n \n                                             \n \nMANDAT 2012 \u2013 2013 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE DE MI-MANDAT  \nDU 20 FEVRIER 2013 \n \nElus CME pr\u00e9sents : \nAYALA Matis (St Joseph), BARIO Mathis (Henri Deschamps), BUFFIN Alexandre (Jean de la Fontaine), \nCAILLIAU Malwenn (Edgar Quinet), CHEBALLH Sam  (E. Quinet) CITTADINI Flavie (Le Mas Rillier), CORNET \nLola (Edgar Quinet), CORRAND Aymerick (Henri Deschamps), DAMEZIN-COURBON Constance (Henri \nDeschamps), HOUDAYER-DARMON Arthur (Henri Deschamps), JAUD Th\u00e9o (Edgar Quinet),  KESSIR S\u00e9my \n(Edgar Quinet), PIERINI Titouan (Jean de la Fontaine), PIRAT Anna (Henri Deschamps), RICARD Oc\u00e9ane \n(Edgar Quinet), RODRIGUEZ Enzo (Le Mas Rillier), SERAUT Merric (St Joseph), TRIBOLLET Maxime (Edgar \nQuinet). \nElus excus\u00e9s : BEY-BOUMERZAG  Syrine (Edgar Quinet), BOUVET Sam (Henri Deschamps). \nElues Conseil municipal adultes : Patricia DRAI, Magali ROUGER, Marie-Chantal JOLIVET, et Aur\u00e9lie \nGIRON \nCoordinatrice : C\u00e9cile CHAVONAND  \n \n \n \n \n \n \n\n2 \n \n\uf076 SEANCE PRIVEE : \nBilan des actions r\u00e9alis\u00e9es : \n\uf0fc Rencontre avec les personnes \u00e2g\u00e9es : \nMalwenn explique le d\u00e9roulement de la matin\u00e9e jeux \u00e0 l\u2019institut Jos\u00e9phine Guillon aux \u00e9lus \nqui n\u2019\u00e9taient pas pr\u00e9sents. \nLes jeunes \u00e9lus ont d\u00e9couvert 3 jeux en bois : la grenouille, le triangle cerceaux et le Spiral billard, \nDes \u00e9quipes ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es avec des r\u00e9sidents de la maison de retraite et des jeunes \u00e9lus. \nLes personnes \u00e2g\u00e9es ont, elles, d\u00e9couvert les jeux vid\u00e9o et les ont beaucoup appr\u00e9ci\u00e9s. Cette \nmatin\u00e9e s\u2019est termin\u00e9e par des chor\u00e9graphies lors desquelles tout le monde s\u2019est bien amus\u00e9. \nLes jeunes \u00e9lus soulignent le plaisir qu\u2019ils ont \u00e0 aller voir les r\u00e9sidents et \u00e0 partager des activit\u00e9s \navec eux. Les chants et conte de No\u00ebl sont \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9s. \n \n\uf0fc Collecte de bouchons :  \nElle se poursuit avec succ\u00e8s dans tous les points de collecte. Les services techniques \npassent r\u00e9guli\u00e8rement pour ramasser les bouchons et les stocker en attendant que l\u2019association \n\u00ab Les Bouchons de l\u2019espoir \u00bb ne vienne les r\u00e9cup\u00e9rer. \nOc\u00e9ane souligne que les contenants choisis ne sont pas assez profonds. Patricia explique que \nnous avons choisi de r\u00e9utiliser les anciens bacs de tri s\u00e9lectif afin de ne pas investir et parce qu\u2019ils \nsont plus solides et p\u00e9rennes que les cartons. \nR\u00e9daction d\u2019un courrier \u00e0 adresser aux CME amis afin de les inciter \u00e0 mettre en place une collecte \nde bouchons dans leur commune. \nPatricia nous informe que Royal Kids des Echets accepte d\u2019\u00eatre notre partenaire pour collecter les \nbouchons des boissons consomm\u00e9es dans leur structure ainsi que les luges en plastique \ninutilisables (car cass\u00e9es). \n \n\uf0fc Collecte de t\u00e9l\u00e9phones portables : \nPatricia et C\u00e9cile soulignent la rapidit\u00e9 avec laquelle les jeunes \u00e9lus ont appos\u00e9 les affiches \nannon\u00e7ant cette action. \nToutefois, la convention doit \u00eatre d\u2019abord mise au vote du Conseil Municipal adulte avant d\u2019inciter \nle public \u00e0 d\u00e9poser les t\u00e9l\u00e9phones portables usag\u00e9s. Ce sera chose faite le 20 Mars prochain. \nLes affiches ne pourront \u00eatre \u00e0 nouveau appos\u00e9es qu\u2019apr\u00e8s la signature de cette convention et la \ndistribution des cartons par Orange dans les deux sites pr\u00e9vus : l\u2019accueil de la Mairie et l\u2019Allegro. \n \n\n3 \n \n\uf0fc Op\u00e9ration 10 000  c\u0153urs : \nLes c\u0153urs seront remis lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Amicale des donneurs de sang pr\u00e9vue \nle 04 Mars \u00e0 18H00. \nAlexandre, Constance, Matis A, S\u00e9my et Titouan sont s\u00fbrs d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents. Les autres envoient un \nmail s\u2019ils peuvent venir. \n \n\uf0fc Op\u00e9ration Les Chariots du c\u0153ur : \nLes jeunes \u00e9lus participeront \u00e0 la collecte nationale organis\u00e9e par les Restos du c\u0153ur dans les \nmoyennes et grandes surfaces le 09/03/2013. \nLa collecte aura lieu \u00e0 Carrefour Market de Miribel. \nV\u00e9rification des cr\u00e9neaux horaires et des participants. \n \n \n\uf0fc Soir\u00e9e de sensibilisation au respect des autres et de l\u2019environnement : \nUn mercredi hors s\u00e9ance de travail le 27/03/2013 est pr\u00e9vu,  aux m\u00eames horaires que les \ns\u00e9ances habituelles - soit de 9h30 \u00e0 11h30 au Centre Socioculturel, salle du conseil, pour la \nr\u00e9p\u00e9tition des sketchs pour la soir\u00e9e contre les incivilit\u00e9s qui se d\u00e9roulera le vendredi 29/03/2013 \nde  18h30 \u00e0 19h30. \n \n\uf076 SEANCE PUPLIQUE : \n \nPr\u00e9sentation du film sur Miribel et tour de table pour la pr\u00e9sentation de chacun (nom, pr\u00e9nom, \n\u00e2ge, \u00e9cole, classe, ressenti sur ces premiers mois de mandat) \nBilan des actions d\u00e9j\u00e0 men\u00e9es et \u00e0 venir : \nAymerick, Malwenn et Alexandre nous expliquent les diff\u00e9rentes rencontres avec les r\u00e9sidents de \nl\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon. \nAnna, S\u00e9my et Titouan parlent de la collecte de bouchons \nMatis A., Merric et Th\u00e9o parlent du projet de collecte de t\u00e9l\u00e9phones portables. \nOc\u00e9ane et Constance exposent le projet de participation aux chariots du c\u0153ur, ainsi que de \nl\u2019op\u00e9ration 10 000 c\u0153urs pour l\u2019h\u00f4pital. \nLola et Flavie \u00e9voquent la rencontre avec Jean-Pierre Bouvard et le projet autour de la mise en \nvaleur du patrimoine Miribelan lors des prochaines Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine. \n\n4 \n \nArthur et Matis B. \u00e9voquent la soir\u00e9e th\u00e9\u00e2tre destin\u00e9e \u00e0 sensibiliser le public sur le probl\u00e8me des \nincivilit\u00e9s. \nUn projet de collecte de mat\u00e9riel (maillots, chaussures\u2026.) de foot est \u00e9voqu\u00e9 ainsi que la \nrencontre sportive inter \u00e9coles pr\u00e9vue le samedi 11 mai 2013. \nLa s\u00e9ance se termine \u00e0 11H30.  \nContact coordinatrice CME, C\u00e9cile CHAVONAND :  \n06 07 54 13 71      \n \n \n \n \n                       \n cme@miribel.fr \n", "publication_date": "25/05/2012"}