{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMjktZG9zc2llci1pbnNjcmlwdGlvbi1wZXJpc2NvbGFpcmUtMjAyMi0yMDIzLTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2029-dossier-inscription-periscolaire-2022-2023-1/file", "text": " \n \n \n \n \nDOSSIER D\u2019INSCRIPTION A LA RESTAURATION ET \nAUX ACCUEILS P\u00c9RISCOLAIRES \nAnn\u00e9e 2022-2023 \nCe dossier administratif vous permet d\u2019effectuer votre demande d\u2019inscription pour votre enfant. Il vous \nappartient de retourner le dossier au service vie scolaire, d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9, sign\u00e9 et accompagn\u00e9 des \njustificatifs avant le 07 juillet 2022 : \n \n \n \n \n \nApr\u00e8s cette date, un d\u00e9lai de 15 jours sera appliqu\u00e9 : votre enfant ne pourra \u00eatre accueilli avant le  \n19 septembre 2022. Un dossier par enfant est n\u00e9cessaire. SEULS les dossiers complets seront trait\u00e9s. \nLa demande d\u2019inscription pour l\u2019ann\u00e9e 2022-2023 ne sera prise en compte que si la famille est \u00e0 jour \nde tous ses r\u00e8glements des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes aux services municipaux. \n \n \nNOM de l\u2019\u00e9cole : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026   \u2610   Maternelle        \u2610   El\u00e9mentaire  \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026   Pr\u00e9nom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nDate de naissance :  \n \n     Niveau de la classe 2022-2023 : XXXXX              \n \n \n \n \n \nDossier re\u00e7u \nMode de transmission : \u2610 Ecole \u2610 Mail  \u2610 Mairie \nLe :           \u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.  \nV\u00e9rification par :  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \nSaisie par : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026..  \nLe : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nPAR MAIL : \n \nservicescolaire@miribel.fr  \n \n \nA D\u00c9POSER :   \nMAIRIE DE MIRIBEL \nPlace de l\u2019h\u00f4tel de ville \n01700 Miribel \n \n \nOU A D\u00c9POSER : \nDans chaque \u00e9cole aupr\u00e8s \ndu chef d\u2019\u00e9quipe animation.  \n \n \n\u2022  Un dossier complet et sign\u00e9 au service vie scolaire  \n\u2610 Attestation d\u2019assurance 2022-2023 mentionnant \u00ab responsabilit\u00e9 civile vie priv\u00e9e et \nindividuelle accident \u00bb pour les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires. \n\u2610 Justificatifs de travail des deux parents (Dernier bulletin de salaire / extrait K-Bis / \njustificatif de formation / nouveau contrat) pour une inscription \u00e0 la restauration \n\u2610 Attestation de quotient familial de la CAF (de moins de 3 mois) \n\u2610 Si parents s\u00e9par\u00e9s ou divorc\u00e9s : fournir la copie de la d\u00e9cision de justice ou ordonnance \nde s\u00e9paration mentionnant les conditions d\u2019exercices de l\u2019autorit\u00e9 parentale \n\u2610 En cas de PAI merci de fournir les justificatifs  \n\u2610La demande de pr\u00e9l\u00e8vement ci-jointe avec un RIB si vous choisissez le pr\u00e9l\u00e8vement \nautomatique \n \n \n \nPour une inscription effective, il est n\u00e9cessaire de transmettre  : \n \nA FOURNIR  \n\n \n  \n \nSituation des parents : \u2610 vie commune \u2610 mari\u00e9s, pacs\u00e9s  \u2610monoparentale \n                                             \u2610 s\u00e9par\u00e9s/divorc\u00e9s \n  \n \nGarde de l\u2019enfant : \u2610 conjointe  \u2610 m\u00e8re  \u2610 p\u00e8re  \u2610 altern\u00e9e   autre (pr\u00e9cisez) : xxxx          x \n \n \nRESPONSABLE LEGAL 1    \u2610 m\u00e8re           \u2610 p\u00e8re      \u2610 autre (pr\u00e9cisez) : xxxx              x         \n \nNOM  : xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx  xx   xxxxxxxxx    PRENOM : xxxxxxxxxxxxx     xxxxxxxxxxxxxx                 \nAdresse : XXXXXXXXXXXXXX          XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX         XXXXX \nT\u00e9l\u00e9phone(s) : XXXXX XXXXX                                                      XXXXX \nMail (en majuscule) : \n____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/\n____/____/____/____/_______/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/__\n__/____/_ \nProfession :                                                Employeur : XXXX     X     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \nT\u00e9l\u00e9phone pro : XXXXX\u2026\u2026................................             \nSituation actuelle : \u2610 en activit\u00e9   \u2610 sans activit\u00e9   \u2610en recherche d\u2019emploi \n \n \nRESPONSABLE LEGAL 2    \u2610 m\u00e8re           \u2610 p\u00e8re      \u2610 autre (pr\u00e9cisez) : xxxx              x         \nNOM  : xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx  xx   xxxxxxxxx    PRENOM : xxxxxxxxxxxxx     xxxxxxxxxxxxxx                 \nAdresse : XXXXXXXXXXXXXX          XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX         XXXXX \nT\u00e9l\u00e9phone(s) : XXXXX XXXXX                                                      XXXXX \nMail (en majuscule) : \n____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/\n____/____/____/____/_______/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/____/__\n__/____/_ \nProfession :                    \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 Employeur : XXXX     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.  \nT\u00e9l\u00e9phone pro : XXXXX XXXXXX\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..       \n Situation actuelle : \u2610 en activit\u00e9   \u2610 sans activit\u00e9   \u2610 en recherche d\u2019emploi \n \n \n \nN\u00b0 CAF :   ----------------------------------------------------------------------------  \nNombre d\u2019enfant total au foyer :  ---------------------------------------------------   \nRevenu fiscal : \n ----------------------------------------------------------------  \nQuotient familial :  \n ----------------------------------------------------------------  \nR\u00e9gime : \n \uf0a3 G\u00e9n\u00e9ral           \uf0a3 MSA           \uf0a3 Autre :  ------------------   \nPar convention prise avec la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain, et afin de simplifier vos \nd\u00e9marches, le service vie scolaire \u00e0 la possibilit\u00e9 de consulter votre quotient familial \u00e0 l\u2019aide de \nl\u2019outil CDAP. Cette consultation sera effectu\u00e9e que par les agents habilit\u00e9s par la CAF et tenus au \nsecret professionnel. \n \nJe soussign\u00e9(e) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 autorise le service vie scolaire \u00e0 \nconsulter le fichier CDAP afin de connaitre mon quotient familial. \nFAMILLE \nCONSULTATION DU DOSSIER ALLOCATAIRE \n\n \n \n \n   NOM : xxxxxxxxxxxxxxxxxx      xxxxxx   PRENOM : xxxxxx       xxxxxxxxxxxxxx\u2026..xx           \n Sexe : \u2610 f\u00e9minin      \u2610 masculin              Date de naissance : xxxx\u2026..xxx.xxxxxx\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026.\u2026.\u2026. \n. \n \u00c9cole fr\u00e9quent\u00e9e : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...\u2026\u2026. \n     \n Classe : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.  Enseignant (pour les arriv\u00e9es en cours d\u2019ann\u00e9e) : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nSituation sp\u00e9cifique :  \nSi votre enfant souffre d\u2019une maladie chronique ou d\u2019allergies n\u00e9cessitant la prise de       \nm\u00e9dicaments sur les temps p\u00e9riscolaires un Projet d\u2019Accueil Individualis\u00e9 (P.A.I) devra \u00eatre   \n\u00e9labor\u00e9.  \nL\u2019enfant pourra \u00eatre accueilli avec un panier repas fourni par la famille, apr\u00e8s la signature du \nprotocole. \n \nL\u2019enfant doit-il b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un Projet D\u2019Accueil Individualis\u00e9 (P.A.I.) : \u2610 Oui   \u2610 Non \nSi oui, \u00e9tait-il d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablie l\u2019ann\u00e9e scolaire 2021/2022 : \u2610 Oui   \u2610 Non \n \nEn cas de P.A.I., merci de contacter imp\u00e9rativement le Responsable Educatif de Territoire (REDT) \nen fonction de l\u2019\u00e9cole : \n\u2022 Henri Deschamps et le Mas Rillier Cl\u00e9mence BARTH\u00c9L\u00c9MY au 06 86 58 99 34  \n\u2022 Odette Joly/ Edgar Quinet et Jean de la Fontaine Nad\u00e8ge BILBAO au 06 07 54 13 71. \n \nUn rendez-vous vous sera propos\u00e9 afin de poser les modalit\u00e9s d\u2019Accueil de l\u2019enfant. \nAucun accueil p\u00e9riscolaire ne sera autoris\u00e9 si le P.A.I. n\u2019est pas formalis\u00e9 et finalis\u00e9. \n       \nAllergie alimentaire : \u2610 Oui   \u2610 Non. Si oui, \u00e0 pr\u00e9ciser : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n      Toute allergie alimentaire doit obligatoirement \u00eatre signal\u00e9e au service vie scolaire. L\u2019inscription au restaurant \nscolaire ne pourra se faire qu\u2019apr\u00e8s avis m\u00e9dical, puis validation de l\u2019accueil de l\u2019enfant par le service vie scolaire. \nPour les enfants dont l\u2019allergie alimentaire sera v\u00e9rifi\u00e9e, le panier repas fourni par les parents est la seule modalit\u00e9 \nd\u2019accueil possible, quelle que soit l\u2019allergie de l\u2019enfant. \n \nSituation m\u00e9dicale \u00e0 signaler : \u2610 Oui   \u2610 Non. Si oui, \u00e0 pr\u00e9ciser : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nA-t-il besoin d\u2019un accompagnement sp\u00e9cifique : \u2610 Oui   \u2610 Non. \n \nSi oui, pr\u00e9ciser : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n \nChoix de menu : \u2610    Standard       \n \u2610    Sans viande  \n    \u2610   P.A.I. alimentaire \nCes choix sont valables pour toute l\u2019ann\u00e9e \nVotre enfant porte-il des lunettes, des lentilles, un appareil dentaire, un appareil auditif etc\u2026 ? \n  \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n           \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026                    \n \n \nAutorise mon enfant, en \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, \u00e0 rentrer seul au domicile familial :   \u2610 Oui  \u2610 Non \nAutorise mon enfant \u00e0 \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par son grand fr\u00e8re/grande s\u0153ur :       k       \u2610 Oui   k  \u2610 Non \n      Attention, dans ces deux cas, la municipalit\u00e9 et le personnel de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire sont d\u00e9charg\u00e9s de toutes       \nresponsabilit\u00e9s, apr\u00e8s le d\u00e9part de l\u2019enfant. \n \nFICHE ENFANT \nAUTORISATION DE SORTIE \n\n \n \n \nSeules les personnes autoris\u00e9es ci-dessous (Minimum \u00e2ge 16 ans) peuvent r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019enfant, en cas de \nbesoin : \n \nPersonne 1 \nPersonne 2 \nPersonne 3 \nNOM et Pr\u00e9nom \n \n \n \nLien avec l\u2019enfant \n \n \n \nAdresse \n \n \n \nT\u00e9l\u00e9phone \n \n \n \nIl convient qu\u2019elles soient en possession d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. Si des personnes autres sont \nexceptionnellement susceptibles de reprendre l\u2019enfant, celles-ci devront \u00eatre munies d\u2019une autorisation \nmanuscrite des parents ou du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019enfant, ainsi que d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. A \nd\u00e9faut, l\u2019enfant ne pourra leur \u00eatre confi\u00e9. \n \n \n \n \nDans le cadre des activit\u00e9s organis\u00e9es au sein de la structure d\u2019accueil, j\u2019autorise : \n \n\u27a2 La prise de photographies et la r\u00e9alisation de vid\u00e9os dans le cadre des activit\u00e9s p\u00e9riscolaires \n(accueil du matin, temps m\u00e9ridien, temps p\u00e9riscolaires du soir) ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La publication de photographies sur les journaux locaux et/ou municipaux ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La publication de photographies dans les supports de communication de l\u2019\u00e9cole (panneau \naffichage de l\u2019\u00e9cole, compte rendu d\u2019activit\u00e9\u2026) ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La diffusion de photographies et/ou de vid\u00e9os sur le \u00ab Portail Famille \u00bb ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La diffusion de photographies et/ou de vid\u00e9os sur le site Internet de la Ville ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La diffusion de photographies et/ou de vid\u00e9os sur les r\u00e9seaux sociaux (Facebook de la \nmairie) ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non \n\u27a2 La diffusion de mon adresse mail aux associations des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves afin de pouvoir \ncommuniquer sur la vie de l\u2019\u00e9cole de l\u2019enfant ? \n \n\u2610 Oui                                   \u2610 Non       \n L\u2019association des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves s\u2019engage \u00e0 ne pas utiliser cette adresse \u00e0 d\u2019autres usages \nAUTORISATION DES PERSONNES HABILIT\u00c9ES \u00c0 VENIR \nCHERCHER LES ENFANTS \nAUTORISATION PARENTALE POUR \nL\u2019UTILISATION DE DONNEES PERSONNELLES \n\n \n \n \n \n \n \n \n \nLa ville propose aux familles plusieurs services p\u00e9riscolaires les lundis, mardis, jeudis et \nvendredis dans les diff\u00e9rentes \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires publiques de Miribel. \nL\u2019inscription est OBLIGATOIRE pour chaque temps d\u2019accueil.  \nSans dossier aucun enfant ne pourra \u00eatre accueilli. \n\uf09f Pour l\u2019accueil du matin de 7h30-8h20 : Accueil enfant possible jusqu\u2019\u00e0 8h10 \n\uf09f Pour la restauration scolaire de 12h00-14h00  \n\uf09f Pour l\u2019accueil du soir Temps p\u00e9riscolaire 1 (T1) : \nAccueil des enfants de maternelle et \u00e9l\u00e9mentaire jusqu\u2019\u00e0 17h15  \n\u2022 Temps p\u00e9riscolaire 2 (T2) :  \no En maternelle d\u00e9part \u00e9chelonn\u00e9 possible d\u00e8s 17h15 \no En \u00e9l\u00e9mentaire : d\u00e9part possible soit : \n \n\u25aa \u00e0 18h00 avec ouverture portail  \n\u25aa en accueil \u00e9chelonn\u00e9 \u00e0 partir de 18h00 \nEN MATERNELLE : \nEN \u00c9L\u00c9MENTAIRE : \nLes tarifs sont consultables sur le site internet de la Ville de MIRIBEL \nINFORMATIONS  \n\n \n \n \n \n \nChoix de menu : \u2610    Standard       \n \u2610    Sans viande  \n    \u2610   P.A.I. alimentaire \nCes choix sont valables pour toute l\u2019ann\u00e9e \n \n \n \n \n \n \n \n \n*Temps cartable : Temps durant lequel l\u2019enfant pourra faire ses le\u00e7ons (seulement pour les enfants \nd\u2019\u00e9l\u00e9mentaire) \n \n \nPAIEMENT DES FACTURES \n \n\u2713 Carte Bleue (sur le portail en ligne) \n\u2713 Ch\u00e8ques \u00e0 l\u2019ordre du Tr\u00e9sor Public  \n\u2713 CESU hors paiement restaurant scolaire (pendant les heures de permanences) \n\u2713 Esp\u00e8ces en pr\u00e9voyant l\u2019appoint (pendant les heures de permanences) \n\u2713 Pr\u00e9l\u00e8vement automatique \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nA partir du : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\uf0a3 Accueil du matin  \n \n\uf0a3 Restauration Scolaire \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 1 (T1) :  \n     \uf0a3 Temps cartable * ou  \uf0a3 Activit\u00e9s  \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 2 (T2) \n \nA partir du : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\uf0a3 Accueil du matin  \n \n\uf0a3 Restauration Scolaire \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 1 (T1) :  \n     \uf0a3 Temps cartable * ou  \uf0a3 Activit\u00e9s  \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 2 (T2) \n \nINSCRIPTIONS AUX TEMPS P\u00c9RISCOLAIRES ET \nRESTAURANT SCOLAIRE \nA partir du : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\uf0a3 Accueil du matin  \n \n\uf0a3 Restauration Scolaire \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 1 (T1) :  \n     \uf0a3 Temps cartable * ou  \uf0a3 Activit\u00e9s  \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 2 (T2) \n \n \nA partir du : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n\uf0a3 Accueil du matin  \n \n\uf0a3 Restauration Scolaire \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 1 (T1) :  \n     \uf0a3 Temps cartable * ou  \uf0a3 Activit\u00e9s  \n \n\uf0a3 Temps p\u00e9riscolaire 2 (T2) \n \nLUNDI \nMARDI \nJEUDI \nVENDREDI \n\n \n \n \n \n \n \n\u27a2 N\u2019oubliez pas de signaler au cours d\u2019ann\u00e9e au service vie scolaire toute modification \nintervenue dans votre situation (changement d\u2019adresse, composition familiale, ressources, \nquotient familiale, etc\u2026). Aucune modification r\u00e9troactive de la facturation ne pourra \u00eatre \neffectu\u00e9e. \n \n\u27a2 En cas d\u2019arr\u00eat de fr\u00e9quentation de ces activit\u00e9s de restauration et p\u00e9riscolaires \n(d\u00e9m\u00e9nagement, fin de l\u2019inscription), il est imp\u00e9ratif d\u2019effectuer la d\u00e9sinscription aupr\u00e8s du \nservice vie scolaire afin de stopper la facturation et pr\u00e9l\u00e8vement. \n \n\u27a2 Annulation des repas + p\u00e9riscolaires : toute annulation doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e 48h00 avant \n(jours ouvr\u00e9s) pour que le repas et p\u00e9riscolaires ne soient pas factur\u00e9s. Attention un jour \nde carence en cas d\u2019absence. \n \nSi je souhaite \nmodifier un temps \nd\u2019accueil le LUNDI \nSi je souhaite \nmodifier un temps \nd\u2019accueil le MARDI \nSi je souhaite \nmodifier un temps \nd\u2019accueil le JEUDI \nSi je souhaite modifier \nun temps d\u2019accueil le \nVENDREDI \nJe dois pr\u00e9venir le \nMERCREDI qui \npr\u00e9c\u00e8de avant \n17h00 \nJe dois pr\u00e9venir le \nJEUDI qui pr\u00e9c\u00e8de \navant 17h00 \nJe dois pr\u00e9venir le \nLUNDI qui pr\u00e9c\u00e8de \navant 17h00 \nJe dois pr\u00e9venir le \nMARDI qui pr\u00e9c\u00e8de \navant 17h00  \n \n \n\u27a2 Possibilit\u00e9 de rajouter un repas et/ou une activit\u00e9 p\u00e9riscolaire uniquement \u00e0 l\u2019adresse mail \nsuivante : servicescolaire@miribel.fr. \nAucun autre moyen de communication ne sera pris en compte. \n \n \n \nLa ville de Miribel est responsable du traitement des donn\u00e9es personnelles recueillies dans ce formulaire \npour le suivi et la gestion de la demande d\u2019inscription de votre enfant aux temps p\u00e9riscolaires mis en place \npar la ville de MIRIBEL. Vos donn\u00e9es seront trait\u00e9es puis conserv\u00e9es par le service vie scolaire pendant la \ndur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019objectif poursuivi. Elles ne seront pas utilis\u00e9es pour d\u2019autres finalit\u00e9s, \nni transmises \u00e0 des tiers. Conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8glementation en vigueur vous disposez de droits concernant \nces donn\u00e9es. Vous pouvez exercer vos droits aupr\u00e8s du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Protection des Donn\u00e9es (DPO) de la \nmairie de Miribel, par mail dpo@miribel.fr ou par courrier : Mairie de Miribel, \u00e0 l\u2019attention du DPO, 1 place \nde l\u2019H\u00f4tel de Ville, CS30508, 01700 Miribel. Vous pouvez \u00e9galement introduire une plainte relative au \ntraitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel aupr\u00e8s de l\u2019Autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es (CNIL), en \nligne sur https ://www.cnil.fr/fr/plaintes ou par courrier : Commission Nationale de l\u2019Informatique et des \nLibert\u00e9s, 3 Place de Fontenoy TSA 80715, 75334 PARIS CEDEX 07. \n \nR\u00c9GLEMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE SUR LA PROTECTION \nDES DONN\u00c9ES DE LA VILLE \nINFORMATIONS IMPORTANTES SUR LES MODIFICATIONS \nEN COURS D\u2019ANN\u00c9E \n\n \n \n \n \nJe soussign\u00e9(e) : xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx                                             xxxxx\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \n \nResponsable l\u00e9gal de l\u2019enfant : xxxxxxxxxxxxx                                            xxxxx\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \n \n\u2713 Atteste l\u2019exactitude des renseignements port\u00e9s sur la pr\u00e9sente fiche d\u2019inscription et m\u2019engage \u00e0 signaler \ntout changement de situation ou de coordonn\u00e9es. \n \n \n\u2713 D\u00e9clare avoir pris connaissance et accepter les conditions du r\u00e8glement de fonctionnement des temps \np\u00e9riscolaires disponible au service vie scolaire ainsi que sur le site internet de la ville. \nhttps://www.miribel.fr/vivre-a-miribel/grandir-a-miribel/vie-extra-scolaire \n\u2713 Autorise le personnel encadrant, \u00e0 prendre, le cas \u00e9ch\u00e9ant, toutes mesures (traitement m\u00e9dical, \nhospitalisation, intervention chirurgicale) rendues n\u00e9cessaires par l\u2019\u00e9tat de mon enfant. \n \nFait \u00e0 xxxxxxx       \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026       x      le   xxxxx     \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. xxx   \n \n  Signature responsable 1   \n \n \n \nSignature responsable 2 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nENGAGEMENT \nPERMANENCE FAMILLE \nMairie de Miribel \nPlace de l\u2019h\u00f4tel de ville \n01700 Miribel \nTel : 04 78 55 84 15 \nMail : servicescolaire@miribel.fr \n \nOuverture les mardis et jeudis  \nDe 8h00-12h00 \n \n \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}