{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTQ3OC1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTQ4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1478-l-echo-des-echets-n-48/file", "text": "N\u00b048 JANVIER 2020 \n EDITO \nLes membres du Bureau de l\u2019Echo des Echets vous sou-\nhaitent une tr\u00e8s Heureuse Ann\u00e9e 2020 et \nvous adressent tous leurs meilleurs v\u0153ux \nde sant\u00e9 et de bonheur.  \n \nDepuis quelques ann\u00e9es le hameau ne cesse de gran-\ndir : Domaine de Miribel, Printani\u00e8res, Evidence, Le \nVallon et bient\u00f4t le programme Nuances Rubis. Le \nnombre de tirages du journal sera pass\u00e9 de 400 \u00e0 plus \nde 600 exemplaires. Ceci n\u2019est pas sans cons\u00e9quences \nsur le financement de l\u2019impression ! Malgr\u00e9 l\u2019augmen-\ntation de la subvention par la mairie, il nous a fallu \nchercher une autre solution. Nous avons fait appel \u00e0 la \ng\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des commerces des ECHETS pour combler \nle manque. Ceux-ci ont accept\u00e9 de participer et nous \nles en remercions vivement. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 eux si le \njournal va pouvoir continuer. Leurs logos sont impri-\nm\u00e9s en derni\u00e8re page. Alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 rendre \nvisite \u00e0 ces commerces, ils ont aussi besoin de tous \npour exister ! \nMichel AVELINE, pr\u00e9sident de l\u2019ECHO des ECHETS \nRENCONTRE USEP  \n \nLes classes de MS/GS de PIZAY, THIL et des ECHETS se \nsont rassembl\u00e9es pour r\u00e9aliser une rencontre spor-\ntive le jeudi 28 novembre 2019. Au programme six \nateliers : \nLancer dans une cible \nLancer loin \nSauter loin \nCourse de haies \nCourse d'endurance \nCourse de relais \n \n72 enfants r\u00e9partis en 12 \u00e9quipes \n21 adultes pour encadrer et animer \n \nLa matin\u00e9e s'est bien pass\u00e9e, tous les participants \n\u00e9taient ravis. Nous nous sommes quitt\u00e9s apr\u00e8s un \npique-nique convivial. \nDeux autres rencontres sont pr\u00e9vues en 2020 : une le \n12 f\u00e9vrier (acrosport et gym), l'autre le 14  mai \n(p\u00e9tanque) \nSandrine BACHELET \nCEREMONIE DU 1er NOVEMBRE 2019 AUX ECHETS \n \nEn pr\u00e9sence de Madame la Maire Sylvie VIRICEL, de son \npremier adjoint Henri SECCO, des adjointes du hameau \nPatricia DRAI et Marie-Chantal JOLIVET, un petit nombre \ntr\u00e8s restreint d\u2019\u00e9chetois est venu comm\u00e9morer l\u2019armis-\ntice de la grande guerre. Les pompiers, la Croix Rouge, le \nConseiller D\u00e9partemental Jean-Pierre GAITET, la police \nmunicipale, les associations \u00e9chetoises ainsi que les an-\nciens combattants ont \u00e9cout\u00e9 les discours de l\u2019adjointe \nMarie-Chantal JOLIVET o\u00f9 l\u2019on apprenait que l\u2019armistice \nf\u00fbt bien sign\u00e9 le 11 novembre mais que la d\u00e9mobilisation \nprendra fin le 8 juin 1920. Le repr\u00e9sentant du conseil \nmunicipal enfant, Maxime, arborant l\u2019\u00e9charpe tricolore, a \nlu un texte \u00e9mouvant contre l\u2019oubli de ceux qui sont \nmorts pour la patrie.   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \nINAUGURATION DU CAFE-TABAC \nL\u2019inauguration officielle du Caf\u00e9-Tabac a eu lieu le samedi \n7 d\u00e9cembre en pr\u00e9sence de Madame la Maire Sylvie  \nVIRICEL, de Monsieur le Conseiller D\u00e9partemental Jean-\nPierre GAITET et de plusieurs adjoints et \u00e9lus. Les habi-\ntants de la commune et du hameau se sont d\u00e9plac\u00e9s \nnombreux pour participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement. \n \n \n \n \nTexte et photos  \nMichel AVELINE \n\n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nCHOUCROUTE \n \n \n \n \n \n \n \n \nAmbiance festive et conviviale pour la Choucroute Party du \nBonheur Echetois o\u00f9 95 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes ! \nPhotos Michel AVELINE \nLOTO \nSalle comble pour cette nouvelle \u00e9dition du Loto orga-\nnis\u00e9 par le Bonheur Echetois le samedi 30 novembre. \nLes lots en grande quantit\u00e9 se sont r\u00e9partis dans toute \nla salle et nombreuses sont les familles \u00e0 en avoir b\u00e9n\u00e9-\nfici\u00e9s dans une ambiance agr\u00e9able. Le 1er prix \u00e9tait un \nKook\u00e9o d\u2019une valeur de 290 \u20ac.  \nCette r\u00e9ussite est une belle r\u00e9compense pour les orga-\nnisateurs (aid\u00e9s par l\u2019Echo des Echets \u00e0 la buvette) qui \nse sont d\u00e9pens\u00e9s sans compter.  \nUn \u00e9v\u00e8nement \u00e0 ne pas manquer en fin d\u2019ann\u00e9e ! \nTexte et photo Michel AVELINE \n \nL\u2019ensemble des Echetois est convi\u00e9 \u00e0  \nl\u2019ASSEMBLEE GENERALE \nde l\u2019ECHO DES ECHETS \n \nlundi 03 f\u00e9vrier 2020 \n\u00e0 19 heures \n\u00e0 la salle des f\u00eates des ECHETS \n \nOrdre du jour : \n1) Bilan moral de l\u2019ann\u00e9e 2019  \n2) Bilan financier \n3) Projets 2020 \n \nA l\u2019issue de l\u2019Assembl\u00e9e, le pot de l\u2019amiti\u00e9 sera offert. \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nA NOTER \nLe repas des anciens  \nSamedi 22 f\u00e9vrier 2020 \nAu restaurant \u00ab Le Coin Perdu \u00bb \nAnimation assur\u00e9e par Daniel TORTI \nERRATUM  \nDans l\u2019article concernant les Journ\u00e9es du Patrimoine du \nN\u00b0 47, les jeux ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s par deux \u00e9chetoises \nb\u00e9n\u00e9voles, Nadia BOUVARD et Keddidja BERRE et non \npas par le Sou des Ecoles. \nNECROLOGIE \nPatrice BINARD, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 novembre 2019. Pho-\ntographe install\u00e9 \u00e0 MIRIBEL (Grande Rue) pendant plus \nde 30 ans, sa gentillesse et sa bonne humeur \u00e9taient \nconnues de tous. Il a aid\u00e9 le club photo des ECHETS au \nmoment de son d\u00e9marrage par ses conseils avis\u00e9s. \nL\u2019ECHO des ECHETS adresse ses condol\u00e9ances \u00e0 sa fa-\nmille et sa compagne. \nMichel AVELINE  \n\n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nSalle des f\u00eates des Echets \n \n  \n \n      Entr\u00e9e Libre \n          Ne pas jeter sur la voie publique \n        \n\n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO vous raconte : L\u2019ELYSEE, \nr\u00e9sidence pr\u00e9sidentielle \nLe palais de l\u2019Elys\u00e9e, situ\u00e9 au 55, rue du Faubourg \nSaint-Honor\u00e9, dans le VIIIe arrondissement de PARIS, \nest aujourd\u2019hui la r\u00e9sidence officielle du Pr\u00e9sident de \nla R\u00e9publique en fonction. En 1720, Louis Henri de La \nTour d\u2019Auvergne, comte d\u2019Evreux, construisit cet h\u00f4-\ntel particulier pour y vivre. Rapidement, ses contem-\nporains admir\u00e8rent et envi\u00e8rent ce magnifique \u00e9difice \nde style classique. Apr\u00e8s la mort du comte, l\u2019h\u00f4tel fut \nrachet\u00e9 plusieurs fois, notamment par le roi Louis XV, \nen 1753, qui y logea sa ma\u00eetresse, Madame de Pom-\npadour. Au fil des si\u00e8cles, le palais devint une r\u00e9si-\ndence mise \u00e0 la disposition de personnages impor-\ntants, tels que des ambassadeurs \u00e9trangers. On utilisa \naussi l\u2019\u00e9difice pour organiser de grandes expositions. \nA la chute de l\u2019Empire, on donna \u00e0 l\u2019h\u00f4tel le titre \nd\u2019Elys\u00e9e national. Il appartenait d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019Etat \nFran\u00e7ais. En ao\u00fbt 1871, le premier homme politique \u00e0 \ny faire des s\u00e9jours officiels fut Adolphe THIERS, Pr\u00e9si-\ndent de la R\u00e9publique. En 1873, son successeur, le \nmar\u00e9chal MAC-MAHON, s\u2019y installa d\u00e9finitivement. \nD\u00e8s lors, tous les pr\u00e9sidents \u00e9lus firent de l\u2019Elys\u00e9e leur \nr\u00e9sidence officielle pour la dur\u00e9e de leur mandat. \nPendant la Seconde Guerre Mondiale, on ferma la \nr\u00e9sidence, qui retrouvera sa fonction pr\u00e9sidentielle \nen 1946, avec l\u2019\u00e9lection de Vincent AURIOL. \nSource Les Almaniaks \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \n \nLES CUISINES DE MARINE \n \nApr\u00e8s 12 ans pass\u00e9s \u00e0 FONTAINES sur SA\u00d4NE, Les Cui-\nsines de MARINE se sont install\u00e9es en mai 2019 aux \nECHETS dans les b\u00e2timents du pisciniste PIGUET. Sp\u00e9cia-\nliste de la cuisine \u00e9quip\u00e9e, mais aussi de l\u2019am\u00e9nagement \nint\u00e9rieur : dressings, placards et meubles de salle de bain \nuniquement, Pascal et Marine vous accueillent dans un \nespace d\u00e9di\u00e9, compos\u00e9 de mod\u00e8les d\u2019exposition pour \nvous offrir une r\u00e9flexion sur votre projet. Force de propo-\nsitions pour la conception et l\u2019\u00e9tude de votre id\u00e9e, Les \nCuisines de MARINE vous accompagnent du d\u00e9but \u00e0 la fin \ndu chantier, r\u00e9alisent la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre avec leurs arti-\nsans inscrits dans leur portefeuille de professionnels du \nsecond \u0153uvre. L\u2019ensemble des travaux pr\u00e9paratoires, \npeintures, r\u00e9novations sols etc\u2026 seront r\u00e9alis\u00e9s sous leur \ndirection, avec des mat\u00e9riaux de grande qualit\u00e9, inno-\nvants, durables et \u00e9cologiques. \nMarine vous re\u00e7oit tous les jours du mardi au samedi de \n9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h30. Premi\u00e8re interlocutrice, elle \nvous pr\u00e9sentera dans son show-room, comprenez espace \nd\u2019exposition, une r\u00e9alit\u00e9 virtuelle de votre projet en des-\nsinant sur son ordinateur une \u00e9bauche de vos id\u00e9es. \nPassionn\u00e9s par leur entreprise, cette \u00e9quipe r\u00e9alise des \nchantiers essentiellement dans la r\u00e9gion lyonnaise, mais \n\u00e9galement de fa\u00e7on plus exceptionnelle un peu partout \nen France.    \nContacts : 06 12 58 02 05 /04 78 22 04 38 \nmct@cuisinesdemarine.com \nWww.cuisinesdemarine.com \n", "publication_date": "20/06/2020"}