{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDkxLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yNS0wNS0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1091-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-25-05-2018/file", "text": "Page 1 sur 13 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 25 mai 2018 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \n \n \n       COMPTE RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : \n \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 4e Adjoint ; Mme \nN. DESCOURS-JOUTARD, 6\u00e8me Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY, 7\u00e8me Adjoint ; M.  J.P. \nBOUVARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J..BERTHOU,  Mme J. BOUVIER; MM. P. BERTHO, P. \nPROTIERE, Mme M.S. COQ, M. R.  LEBEGUE, Mme S. COURANT, MM J.P. GAITET,  J.M. \nLADOUCE,  L. TRONCHE. \n \nAbsents : \n \nMonsieur SECCO donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Monsieur BOUVARD \nMonsieur BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Monsieur GUINET \nMadame PFAENDER  \nMonsieur MONNIN donne pouvoir \u00e0 Monsieur LEBEGUE \nMadame COCHARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame DESCOURS JOUTARD \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame MATILE CHANAY \nMonsieur PEREZ donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMonsieur GRAND donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \nMadame CHATARD \nMadame THOMAS \n \n \n \nI - DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n\nPage 2 sur 13 \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 27 AVRIL  2018 \n \nMonsieur TRONCHE a pris note, lors de diverses communications sur l\u2019\u00eelot St-Romain, \nde l\u2019installation de \u00ab La Ferme \u00bb dans ses nouveaux locaux pr\u00e9vue en d\u00e9cembre 2018. \nIl a demand\u00e9 si un \u00e9ch\u00e9ancier des travaux a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu que cette date reste un objectif et qu\u2019une r\u00e9ponse \u00e0 la \nquestion de Monsieur TRONCHE lui sera apport\u00e9e lors de la prochaine s\u00e9ance du \nConseil Municipal. \n \nMonsieur GAITET a rappel\u00e9 qu\u2019il avait demand\u00e9 s\u2019il \u00e9tait envisag\u00e9 de d\u00e9molir \nl\u2019immeuble \u00ab la baratte \u00bb et quel en serait le co\u00fbt, question \u00e0 laquelle Madame la MAIRE \navait r\u00e9pondu que le co\u00fbt serait sup\u00e9rieur \u00e0 une restauration. Monsieur GAITET a \ndemand\u00e9 si le chiffrage \u00e9tait connu. Madame la Maire a r\u00e9pondu que non. \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 que cette intervention soit port\u00e9e au compte rendu ce qui \nest accept\u00e9 par Madame la MAIRE. \n \nCompte tenu de ces \u00e9l\u00e9ments, le compte rendu du Conseil Municipal du 27 avril 2018 a \n\u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \nAFFAIRES GENERALES \n \n     \n \n                  \n Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales  \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce \nm\u00eame code, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le \ncadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-\nrendu. \n \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 son intervention lors de la s\u00e9ance du 29 septembre 2017 \nau sujet du transformateur qui \u00e9tait install\u00e9 rue des \u00e9coles, et notamment sur l\u2019existence \nd\u2019une convention entre la Commune et ENEDIS garantissant l\u2019intangibilit\u00e9 entre les \nparties.  \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019ENEDIS a dans un premier temps affirm\u00e9 que les \ntravaux de d\u00e9molition devaient \u00eatre pris en charge par la ville. Depuis, et suite \u00e0 \nl\u2019intervention de Madame la MAIRE et de Monsieur BAULMONT aupr\u00e8s d\u2019ENEDIS, \n\nPage 3 sur 13 \n \nla convention a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e par ENEDIS. Elle atteste de la gratuit\u00e9 pour la ville du \nd\u00e9placement du transformateur. \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 conna\u00eetre l\u2019objet de l\u2019association \u00ab Terre connexion \nsant\u00e9 \u00bb. \nMadame la MAIRE a expliqu\u00e9 que cette association regroupe diff\u00e9rentes pratiques de \nm\u00e9decines douces non conventionnelles, et tente de faire conna\u00eetre la compl\u00e9mentarit\u00e9 \nentre m\u00e9decines douces et m\u00e9decine conventionnelle. \n \nMadame BOUVIER s\u2019est interrog\u00e9e sur le but lucratif ou non de cette association. \n \nMadame la MAIRE a confirm\u00e9 que l\u2019association recueille des petites participations. \n \n \n \nRESSOURCES HUMAINES  \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \nDL-20180525-001 \nFixation du nombre de repr\u00e9sentants du personnel au Comit\u00e9 Technique et d\u00e9cision du \nrecueil de l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9 \nEn application du D\u00e9cret n\u00b0 85-565 du 30 mai 1985 relatif aux comit\u00e9s techniques des \nCollectivit\u00e9s Territoriales et de leurs \u00e9tablissements publics, notamment de ses articles \n1, 2, 4, 8 et 26, Madame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \n- \nde fixer le nombre de repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants du personnel, sachant que \nl\u2019effectif actuel est de 122 agents. \n- \nde d\u00e9cider du maintien ou non du paritarisme num\u00e9rique en fixant un nombre de \nrepr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9 \u00e9gal \u00e0 celui des repr\u00e9sentants du personnel. \n- \nDe d\u00e9cider du recueil ou non par le Comit\u00e9 Technique, de l\u2019avis des repr\u00e9sentants de \nla Collectivit\u00e9. \n \nElle a indiqu\u00e9 que lors de la r\u00e9union du 16 mai 2018, les syndicats ont \u00e9mis un avis \nfavorable sur ce principe. \n \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de valider cette proposition. \n \n Le Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 de : \n- \nfixer le nombre \u00e0 4 le nombre de repr\u00e9sentants,  \n- \nmaintenir la parit\u00e9 avec les repr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9  \n- \nrecueillir l\u2019avis des repr\u00e9sentants de la Collectivit\u00e9. \n \nAFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n                   \nDL-20180525-002 \nR\u00e8glements int\u00e9rieurs des temps p\u00e9riscolaires  \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \na) R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Garderies P\u00e9riscolaires \nb) R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Restaurants Scolaires \nc) R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Temps d\u2019Animation El\u00e9mentaires (T.A.E.) et Etudes \nd) R\u00e8glement Int\u00e9rieur des Temps d\u2019Accueil Maternelles (T.A.M.) \n\nPage 4 sur 13 \n \nSuite au vote du Conseil Municipal, lors de sa s\u00e9ance du 30 mars 2018, en faveur d\u2019un \nretour \u00e0 la semaine scolaire de 4 jours, Madame la MAIRE a expliqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 \nd\u2019adapter les r\u00e8glements int\u00e9rieurs des temps p\u00e9riscolaires, pr\u00e9c\u00e9demment approuv\u00e9s par \nle Conseil Municipal. \nElle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le nouveau mode d\u2019organisation de ces temps, \u00e9labor\u00e9 par \nle service scolaire et la Commission, de la mani\u00e8re suivante :  \n- \nde 7h30 \u00e0 8h30 : garderie p\u00e9riscolaire \n- \nde 12h \u00e0 14h : temps m\u00e9ridien (cantine) \n- \nde 16h30 \u00e0 17h30 : . Temps d\u2019Animation El\u00e9mentaires et \u00e9tudes (El\u00e9mentaires) \n \n \n     . Temps d\u2019Accueil Maternelles (Maternelles) \n- \nde 17h30 \u00e0 18h30 : garderie p\u00e9riscolaire \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que les r\u00e8glements de ces temps p\u00e9riscolaires ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s afin d\u2019\u00eatre \nen ad\u00e9quation avec les nouveaux services mis en place tels que le paiement en ligne, les \ndeux choix de menus, l\u2019harmonisation des services, et les nouveaux rythmes scolaires.   \nMonsieur TRONCHE a remarqu\u00e9, au niveau de l\u2019article 9 du r\u00e8glement du p\u00e9riscolaire \n\u00ab situation g\u00e9ographique \u00bb que ces temps avaient lieu dans la cour des \u00e9coles. \nMadame la MAIRE a r\u00e9pondu que les locaux d\u2019accueil seront pr\u00e9cis\u00e9s. \nMonsieur TRONCHE a par ailleurs souhait\u00e9 que les sigles tels que PAI soient \u00e9crits en \ntoutes lettres, \u00e0 savoir \u00ab Projet d\u2019Accueil Individualis\u00e9 \u00bb. \nMonsieur BERTHOU a souhait\u00e9 conna\u00eetre les effectifs actuels du personnel dans le cadre \nde la semaine de 4 jours 1/2, et quels seront-ils dans le cadre de la nouvelle organisation \npour la semaine de 4 jours mise en place \u00e0 la prochaine rentr\u00e9e. En effet, il convient d\u2019en \npr\u00e9voir l\u2019incidence budg\u00e9taire. \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que la Commune a re\u00e7u r\u00e9cemment la d\u00e9cision de \nl\u2019Education Nationale sur le retour \u00e0 la semaine de quatre jours. Le travail de \nd\u00e9termination des effectifs et des co\u00fbts va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 et une r\u00e9ponse sera donn\u00e9e aux \n\u00e9lus fin juin. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 les quatre r\u00e8glements int\u00e9rieurs. \n \nDL-20180525-003 \nRevalorisation des tarifs des services p\u00e9riscolaires  \n \n Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a expliqu\u00e9 la logique d\u2019\u00e9volution des tarifs \u00e0 compter de la rentr\u00e9e \nscolaire de septembre 2018. \nD\u2019une part, l\u2019\u00e9volution l\u00e9g\u00e8re des tarifs permet de suivre l\u2019\u00e9volution des co\u00fbts de la vie, \nsans pour autant modifier le tarif des repas. \nD\u2019autre part, les nouveaux tarifs r\u00e9pondent \u00e0 une logique d\u2019unit\u00e9 entre les diff\u00e9rents \ntemps p\u00e9riscolaires. \nMadame la MAIRE a notamment pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019un montant de base de calcul de 0,90 \u20ac a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9termin\u00e9 et fait suite \u00e0 une recherche de logique (0,90, 1,80, 3,60 \u2026) permettant, lors \nde leur multiplication, d\u2019aboutir \u00e0 des nombres entiers plus ais\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer. \nMadame la MAIRE a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9tude de tarifs par rapport au quotient familial \ndes familles, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur la base de ce qui existe pour la petite enfance. Cette \n\nPage 5 sur 13 \n \n\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 Commission Vie Scolaire qui ne l\u2019a pas valid\u00e9e. En cons\u00e9quence, \nMadame la MAIRE n\u2019a pas souhait\u00e9 la pr\u00e9senter au vote du Conseil Municipal. \nElle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les propositions de tarifs, selon le tableau ci-apr\u00e8s : \n \n \n \nAnn\u00e9e scolaire \n \n \n2017/2018 2018/2019 \nGarderies P\u00e9riscolaires \nMatin \n1,70 \u20ac  \n1,80 \u20ac  \nSoir \nRestauration scolaire \n1 Repas \n3,60 \u20ac  \n3,60 \u20ac  \n1 Panier repas (PAI) \n2,00 \u20ac  \n1,80 \u20ac  \n1 Repas exceptionnel \n5,00 \u20ac  \n5,40 \u20ac  \n1 Repas adulte \n5,50 \u20ac  \n5,40 \u20ac  \nTemps d\u2019Animation El\u00e9mentaires \n(T.A.E.)  \nTemps d\u2019Accueil Maternelles \n(T.A.M.) \nForfait 1 Jour pour toute la p\u00e9riode* \n5,00 \u20ac  \n6,48 \u20ac  \nForfait 2 Jour pour toute la p\u00e9riode* \n10,00 \u20ac  \n12,96 \u20ac  \nForfait 3 Jour pour toute la p\u00e9riode* \n15,00 \u20ac  \n19,44 \u20ac  \nForfait 4 Jour pour toute la p\u00e9riode* \n20,00 \u20ac  \n25,92 \u20ac  \nInscription exceptionnelle 1 s\u00e9ance \n3,00 \u20ac  \n3,60 \u20ac  \n* 0,90 \u20ac (pour une s\u00e9ance par semaine) x 7,2 semaines par p\u00e9riode scolaire \n \nMonsieur TRONCHE a souhait\u00e9 conna\u00eetre le co\u00fbt r\u00e9el d\u2019une heure de garde pour la \nVille ? \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 un ordre de grandeur de 30 \u00e0 35 %. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 de fixer les tarifs des services p\u00e9riscolaires \nconform\u00e9ment au tableau pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus. \n \nFINANCES \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \nDL-20180525-004 \nD\u00e9consignation d\u2019une indemnit\u00e9 d\u2019expropriation \n \n \n     \nMadame la MAIRE a expliqu\u00e9 que lors de l\u2019expropriation pour cause d\u2019utilit\u00e9 publique \nr\u00e9alis\u00e9e par la Commune dans le cadre du projet de construction de terrain de sport et de \nla salle polyvalente au Mas-Rillier, et suite \u00e0 l\u2019ordonnance d\u2019expropriation rendue le 12 \njanvier 2001 par le TGI de BOURG-en-BRESSE, un expropri\u00e9 avait refus\u00e9 d\u2019encaisser \nl\u2019indemnit\u00e9 d\u2019expropriation qui lui \u00e9tait due par la Commune. \nCette indemnit\u00e9 repr\u00e9sentant une somme de 2 744,08 \u20ac, avait donc \u00e9t\u00e9 consign\u00e9e aupr\u00e8s \nde la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations le 14 juin 2002, suite \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration du \nConseil Municipal du 24 mai 2002. \nL\u2019expropri\u00e9 ayant fait conna\u00eetre \u00e0 Madame la MAIRE son d\u00e9sir de percevoir cette \nsomme, il convient que le Conseil Municipal autorise la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et \nconsignations \u00e0 d\u00e9consigner cette somme au profit de l\u2019int\u00e9ress\u00e9, et \u00e0 verser les int\u00e9r\u00eats \ndus. \n\nPage 6 sur 13 \n \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que cette consignation repr\u00e9sente pour l\u2019int\u00e9ress\u00e9, \nun placement int\u00e9ressant. \nMonsieur FOUCHA, DGS, a pr\u00e9cis\u00e9 que ce dossier n\u2019a occasionn\u00e9 aucune perte ni aucun \ngain pour la Collectivit\u00e9. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 encaissera l\u00e9galement les int\u00e9r\u00eats dus depuis la date \nd\u2019entr\u00e9e en jouissance de la Commune \u00e0 la date de la d\u00e9consignation, ce qui repr\u00e9sente \nquelques centaines d\u2019euros. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a autoris\u00e9 la d\u00e9consignation par la Caisse des \nD\u00e9p\u00f4ts et Consignations, d\u2019une somme de 2 744,08 \u20ac en faveur de Monsieur LOPES et \nle versement des int\u00e9r\u00eats qui lui sont dus. \n \nAFFAIRES FONCIERES \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \nDL-20180525-005 \nZAC Centre-Ville - Choix du projet d\u2019am\u00e9nagement pr\u00e9sent\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 ALILA \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9, qu\u2019ainsi qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 ALILA a \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Commune trois projets diff\u00e9rents d\u2019am\u00e9nagement du t\u00e8nement qu\u2019elle va \nacqu\u00e9rir sur la ZAC Centre-Ville, conformes aux r\u00e8gles d\u2019urbanisme. \nMonsieur GUINET a confirm\u00e9 la conformit\u00e9 des trois projets pr\u00e9sent\u00e9s aux r\u00e8gles \nd\u2019Urbanisme \u00e9dict\u00e9es par le Plan Local d\u2019Urbanisme et par le Plan d\u2019Am\u00e9nagement de \nZone de la ZAC Centre-Ville. Cette pr\u00e9-instruction a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par les techniciens de \nla Commune et de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) ainsi \nque par le Cabinet NOVADE. \nLe projet qui sera choisi, fera l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude approfondie par les services pr\u00e9cit\u00e9s et \npar la Commission d\u2019Urbanisme. \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que ces trois projets ont fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9union de travail \naux membres du Conseil Municipal lors d\u2019une r\u00e9union en mai et que ces derniers ont pu \ns\u2019exprimer. \nA une question de Monsieur BERTHOU relative au nombre de logements pr\u00e9vus et \u00e0 la \nsuperficie du futur laboratoire, \u00e9l\u00e9ments d\u00e9terminant le nombre de places de \nstationnement, Monsieur GUINET a indiqu\u00e9 que tous ces \u00e9l\u00e9ments seront \u00e9tudi\u00e9s ; pour \nl\u2019heure il s\u2019agit de se prononcer sur le choix d\u2019un projet architectural. \nMonsieur BERTHOU a insist\u00e9 sur les sp\u00e9cificit\u00e9s des secteurs ZH3 et ZH5 de la ZAC. \nMonsieur PROTIERE a rappel\u00e9 qu\u2019en mati\u00e8re d\u2019Urbanisme, la CCMP h\u00e9berge et finance \nle service commun d\u2019instruction des Autorisations du Droit des Sols qui lui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \npar les Communes membres, mais son Pr\u00e9sident n\u2019a aucune comp\u00e9tence dans la \nd\u00e9livrance de ces autorisations. \nMonsieur GUINET s\u2019est excus\u00e9 d\u2019avoir fait \u00ab un raccourci \u00bb dans ses propos. \nMonsieur OLIVETTI, Directeur des programmes immobiliers au sein de la soci\u00e9t\u00e9 \nALILA a pr\u00e9sent\u00e9 les trois projets d\u2019architecte, dont des photos sont projet\u00e9es sur \u00e9cran. \nProjet n\u00b0 1 \u2013 Ann\u2019T Atelier d\u2019Architecte : l\u2019Architecte a souhait\u00e9 mettre en avant le P\u00f4le \nSant\u00e9 et a pris le parti de cr\u00e9er une c\u00e9sure par rapport au b\u00e2ti existant. \nProjet n\u00b0 2 \u2013 Agence Architectes Associ\u00e9s : l\u2019Architecte a souhait\u00e9 que le b\u00e2timent se \nrapproche de l\u2019existant (toiture, enduits..) et a propos\u00e9 un soubassement marqu\u00e9 \npermettant de rep\u00e9rer le p\u00f4le sant\u00e9. \n\nPage 7 sur 13 \n \nProjet n\u00b0 3 \u2013 Exndo Architecture : l\u2019Architecture propos\u00e9e vient rompre davantage le b\u00e2ti \nexistant et mat\u00e9rialise \u00e9galement le p\u00f4le sant\u00e9. L\u2019architecture est mixte selon son usage \n(logements \u2013 activit\u00e9s tertiaires). \nY est int\u00e9gr\u00e9e la cr\u00e9ation de coursives communes, facilitant la cohabitation au niveau des \ndiff\u00e9rents usages. \nMonsieur PROTIERE a demand\u00e9 quelles seront les modalit\u00e9s choisies pour le vote de ce \nchoix ? \nMadame la MAIRE nommera chaque projet et les conseillers se prononceront en un seul \ntour, sauf en cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 de voix. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 pourquoi les conseillers doivent choisir au vu de quatre \nphotos alors qu\u2019il existe un document plus complet. \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que tous les conseillers municipaux sont en possession de \nce document et peuvent s\u2019y r\u00e9f\u00e9rer. \nMonsieur FOUCHA a rappel\u00e9 que ce document a fait l\u2019objet de la r\u00e9union pr\u00e9c\u00e9dente, \nouverte \u00e0 tous les membres du Conseil Municipal et qui constituait un vrai temps de \ntravail en amont de la s\u00e9ance du Conseil Municipal. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que le choix a \u00e9t\u00e9 fait de ne pr\u00e9senter ici que des vues \narchitecturales. \nMadame la MAIRE met au voix le projet n\u00b0 1 :  6 voix pour \nMadame la MAIRE met au voix le projet n\u00b0 2 :  6 voix pour \nMadame la MAIRE met au voix le projet n\u00b0 3 : 14 voix pour \n \nLe projet n\u00b0 3 pr\u00e9sent\u00e9 par le cabinet Exndo Architecture est retenu par le Conseil \nMunicipal. \nMadame la MAIRE et Monsieur GUINET remercient Monsieur OLIVETTI pour sa \npr\u00e9sentation. \n \nDL-20180525-006 \nZAC Centre-Ville \u2013 Approbation de la promesse de vente d\u2019une emprise fonci\u00e8re \nconstructible -  d\u00e9classement de chemins \n \n \n                 \nDans le cadre de la poursuite de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAC Centre-Ville, le projet de \npromesse de vente d\u2019une emprise fonci\u00e8re \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 ALILA a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \npour approbation et habilitation du Maire \u00e0 la signer, ainsi que tout acte notari\u00e9 \nsubs\u00e9quent. \nMonsieur TRONCHE a regrett\u00e9 de ne pas avoir re\u00e7u copie de ce document. \nMonsieur GUINET a \u00e9voqu\u00e9 sa transmission tardive en Mairie. Il a rappel\u00e9 les \nprincipales modalit\u00e9s de cette vente contenues dans la promesse de vente : \n- \nUne emprise fonci\u00e8re vendue d\u2019environ 1033 m\u00b2 sur les secteurs ZH1, ZH5 et ZE1 \nde la ZAC  \n- \nUn prix global de 450 000 \u20ac net vendeur \n\nPage 8 sur 13 \n \n- \nDes conditions suspensives relative \u00e0 l\u2019obtention du permis de construire, \u00e0 la \nsignature d\u2019un contrat de r\u00e9servation avec un organisme conventionn\u00e9 pour le locatif \nsocial et la pr\u00e9sentation de trois projets d\u2019am\u00e9nagements par la soci\u00e9t\u00e9 ALILA. \n- \nLa n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une modification simplifi\u00e9e du PLU pour permettre une division en \nvolume n\u00e9cessit\u00e9e par la cr\u00e9ation d\u2019une voie publique au-dessus des garages pr\u00e9vus \nen sous-sol, et la suppression des \u00e9l\u00e9ments de porche. \nDans ce cadre, la soci\u00e9t\u00e9 ALILA s\u2019engagera au respect du cahier des charges \u00e9dict\u00e9 par \nla Commune, notamment la future voie devra pouvoir supporter le passage de tous types \nde v\u00e9hicules. \n \nMadame DESCOURS JOUTARD a attir\u00e9 l\u2019attention sur les d\u00e9sagr\u00e9ments d\u00fb au passage \nde camions sur cette future voie entre le square Ego et la rue des \u00e9coles. \n \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que l\u2019obligation de pr\u00e9voir la cr\u00e9ation d\u2019une telle voie est \nimpos\u00e9e par la Commune pour ne pas ob\u00e9rer l\u2019avenir et laisser toute possibilit\u00e9. Il \nconvient notamment de pr\u00e9voir l\u2019acc\u00e8s au chantier lors de la mise en \u0153uvre des travaux \nsur la seconde partie de la ZAC. \n \nMonsieur BERTHOU a ajout\u00e9 que cette voie est pr\u00e9vue au plan de la ZAC. et qu\u2019elle \ntraverse la zone ZH2. \n \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que la soci\u00e9t\u00e9 ALILA s\u2019est engag\u00e9e avec un bailleur social \net porte la construction. Le bailleur rach\u00e8tera l\u2019immeuble. \n \nMadame JOLIVET a souhait\u00e9 que la Commune ait la possibilit\u00e9 de proposer ces \nlogements. \n \nMonsieur PROTIERE a demand\u00e9 si un calendrier pr\u00e9visionnel est \u00e9tabli d\u00e9terminant les \np\u00e9riodes de travaux, les dates d\u2019installation du laboratoire, la livraison des logements ? \n \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu qu\u2019il est encore difficile \u00e0 ce stade de d\u00e9terminer des dates \nmais a annonc\u00e9, sachant qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une estimation : \n- \nD\u00e9p\u00f4t du permis de construire en septembre 2018 en vue d\u2019une attribution en \njanvier/f\u00e9vrier 2019 \n- \nD\u00e9but de la construction, apr\u00e8s le d\u00e9lai de recours des tiers, soit en septembre 2019 \n- \nFin de chantier d\u2019ici fin 2020, d\u00e9but 2021. \n \nMonsieur PROTIERE a \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019information des riverains. \n \nMadame la MAIRE a convenu du caract\u00e8re indispensable de cette d\u00e9marche en amont. \n \nMonsieur BERTHOU a fait part de remarques sur le prix propos\u00e9, lequel est inf\u00e9rieur \u00e0 \ncelui qui avait \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9 en 2004 lors de la vente de terrain pour la r\u00e9alisation de \nl\u2019immeuble \u00ab R\u00e9sidence du Square \u00bb. Il a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que les possibilit\u00e9s \nd\u2019exploitation (nombre de logements, places de stationnement \u2026) d\u2019un t\u00e8nement sont \ndes crit\u00e8res importants de d\u00e9termination de son prix. \nIl a par ailleurs demand\u00e9 qui a financ\u00e9 la d\u00e9molition de l\u2019immeuble ex. EDF et son prix. \n \nMadame la MAIRE a pr\u00e9cis\u00e9 que la Commune a pris en charge ce co\u00fbt de 120 000 \u20ac. \n \n\nPage 9 sur 13 \n \nMonsieur BERTHOU a alors fait remarquer le moindre engagement financier de la \nsoci\u00e9t\u00e9 ALILA par rapport au constructeur de l\u2019immeuble \u00e9voqu\u00e9.  \nIl a alors propos\u00e9 \u00e0 Monsieur GUINET de lui fournir les chiffres pr\u00e9cis de cette \npr\u00e9c\u00e9dente op\u00e9ration. \n \nMonsieur GUINET a par ailleurs indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune a r\u00e9alis\u00e9 un \nchemin ayant la m\u00eame fonction de desserte que les deux cheminements existants sur la \nparcelle communale AE n\u00b0 1329. Ce chemin permet la circulation pi\u00e9tonne entre la rue \ndes \u00e9coles et la Place du march\u00e9. \n \nLa mise en place de ce nouveau chemin a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e par huissier le 16 avril 2018.  \n \nIl a propos\u00e9 au Conseil Municipal de constater la d\u00e9saffectation des anciens chemins et \nde d\u00e9cider de leur d\u00e9classement. \n \nPar 23 voix pour et 3 abstentions (Monsieur PROTIERE, Monsieur TRONCHE, Madame \nd\u2019ANGELO), le Conseil Municipal a :  \n- \nD\u00e9cid\u00e9 du d\u00e9classement du Domaine Public, apr\u00e8s constat de leur d\u00e9saffectation, des \nchemins existants sur la parcelle AE n\u00b0 1329. \n \n- \nApprouv\u00e9 la promesse de vente d\u2019une emprise fonci\u00e8re sise sur la ZAC Centre-Ville, \ncadastr\u00e9e section AE n\u00b0 1113 et 1329p, \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ALILA Promotion \u2013 63/67 Quai \nCharles de Gaulle \u2013 69463 LYON, ou toute personne morale s\u2019y substituant pour un \nmontant de 450 000 \u20ac net vendeur. \n \n- \nApprouv\u00e9 les conditions suspensives suivantes : \n. Obtention d\u2019un permis de construire purg\u00e9 de tout recours et retrait ; \n. Signature d\u2019un contrat de r\u00e9servation avec un organisme conventionn\u00e9 pour le \nlocatif social ; \n. Pr\u00e9sentation par la soci\u00e9t\u00e9 ALILA \u00e0 la Commune de trois projets \nd\u2019am\u00e9nagements, conformes aux r\u00e8gles d\u2019urbanisme. \n \n- \nHabilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer cette promesse de vente telle qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e ainsi que tout document, et tout acte notari\u00e9 subs\u00e9quent, en ce compris \nl\u2019acte de vente. \n \nDL-20180525-007 \nCession de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du Centre de Secours de Miribel au SDIS de l\u2019Ain \nMonsieur GUINET a inform\u00e9 le Conseil Municipal de la demande \u00e9manant du SDIS de \nl\u2019Ain qui a fait conna\u00eetre au Maire son souhait d\u2019acqu\u00e9rir la pleine propri\u00e9t\u00e9 du Centre \nde Secours de Miribel situ\u00e9 1920 Grande Rue. Les parcelles \u00e0 c\u00e9der sont cadastr\u00e9es \nsection AH n\u00b0 371 et 372 ainsi que le chemin de desserte les s\u00e9parant restant \u00e0 cadastrer. \nIl a rappel\u00e9 que par d\u00e9lib\u00e9ration du 17 septembre 1999, le Conseil Municipal avait \nautoris\u00e9 la signature d\u2019une convention de transfert au SDIS par mise \u00e0 disposition du \nCentre de Secours de Miribel \u00e0 compter du 1er janvier 2000. \n\nPage 10 sur 13 \n \nCette convention pr\u00e9voyait la mise \u00e0 disposition du site au SDIS et \u00e9galement le \nremboursement par le SDIS des annuit\u00e9s d\u2019emprunt contract\u00e9 par la Commune pour \nl\u2019extension des b\u00e2timents. Le remboursement du pr\u00eat par le SDIS s\u2019est \u00e9tal\u00e9 de 2000 \u00e0 \n2006, soit sur sept ann\u00e9es, pour un montant total de 185 680,18 \u20ac. \n \nAujourd\u2019hui, le SDIS souhaite devenir propri\u00e9taire du site de la Caserne de Miribel \n(terrain \u2013 b\u00e2timents) et en sollicite la cession gratuite. N\u00e9anmoins, il propose de prendre \nen charge le paiement des frais d\u2019acte notari\u00e9. \nLe service des Domaines interrog\u00e9, a estim\u00e9 la valeur v\u00e9nale du bien \u00e0 la somme de  \n460 000 \u20ac.  \n \nEn vertu de l\u2019article L3112-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques \n(CGPPP), il est possible d\u2019accepter ce transfert, \u00e0 titre gratuit, et sans d\u00e9classement eu \n\u00e9gard au caract\u00e8re de service public du SDIS.  \n \nN\u00e9anmoins, l\u2019acte de cession int\u00e9grera une clause de retour dans le patrimoine communal \nen cas de d\u00e9saffectation ult\u00e9rieure ou de changement de destination du bien.  \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 par ailleurs que pour ne pas enclaver trois parcelles (AH n\u00b0 \n374, 375 et 376) situ\u00e9es au sud de la propri\u00e9t\u00e9 du Centre de secours, b\u00e9n\u00e9ficiant \nactuellement d\u2019un chemin de desserte situ\u00e9 entre les parcelles vendues, il convient \nd\u2019\u00e9tablir une servitude de passage sur la parcelle AH 372 permettant l\u2019acc\u00e8s \u00ab mode \ndoux \u00bb \u00e0 ces parcelles.   \nMonsieur GUINET a propos\u00e9 au Conseil Municipal d\u2019approuver cette cession et ses \nmodalit\u00e9s telles qu\u2019elles lui ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es, et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer l\u2019acte \nauthentique correspondant ainsi que tout document se rapportant \u00e0 cette affaire.  \nMadame COURANT a demand\u00e9, dans le cas o\u00f9 une r\u00e9trocession se produirait, si une \nremise en \u00e9tat du terrain par le SDIS est pr\u00e9vue. \nMadame la MAIRE a esp\u00e9r\u00e9 que cette situation ne se produise pas et s\u2019est r\u00e9jouie du \nprojet du SDIS de rester sur la Commune. Elle a insist\u00e9 sur son opposition \u00e0 toute mesure \nqui risquerait d\u2019entraver le projet de nouvelle caserne. \nMonsieur GAITET a ajout\u00e9 que le but est la construction de locaux n\u00e9cessaires au SDIS. \nMadame COURANT a pr\u00e9cis\u00e9 que sa vision portait sur le long terme. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 la nature des installations d\u2019Orange sur le site du Centre \nde secours. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une antenne plac\u00e9e sur la tour de s\u00e9chage. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a   \n \n- \nApprouv\u00e9 le transfert \u00e0 titre gratuit au SDIS de l\u2019Ain, de la pleine propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re \net immobili\u00e8re du site du Centre de Secours de Miribel cadastr\u00e9 \u00e0 ce jour section AH \nn\u00b0 371 et 372, d\u2019une superficie totale de 4 527 m\u00b2, et du chemin de desserte les \ns\u00e9parant restant \u00e0 cadastrer d\u2019une contenance de 147 m2. \n \n- \nAccept\u00e9 l\u2019avis des Domaines en date du 19 avril 2018 \u00e9valuant le site \u00e0 la somme de \n460 000 \u20ac. \n\nPage 11 sur 13 \n \n \n- \nD\u00e9cid\u00e9 que l\u2019acte de cession comportera la cr\u00e9ation d\u2019une servitude au profit des \nparcelles cadastr\u00e9es section AH n\u00b0 374, 375 et 376. \n \n- \nD\u00e9cid\u00e9 que l\u2019acte de cession sera assorti d\u2019une clause de retour dans le patrimoine \ncommunal en cas de d\u00e9saffectation ult\u00e9rieure ou de changement de destination. \n \n- \nD\u00e9clar\u00e9 que cette op\u00e9ration de cession ne sera pas pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019un d\u00e9classement eu \n\u00e9gard au caract\u00e8re de service public du SDIS.  \n \n- \nConstat\u00e9 la caducit\u00e9 de plein droit, \u00e0 compter de la date de l\u2019acte authentique de \ntransfert de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du site, de la convention de mise \u00e0 disposition au SDIS \ndu site du Centre de Secours et de ses deux avenants fixant le montant des annuit\u00e9s \nd\u2019emprunt. \n \n- \nD\u00e9cid\u00e9 que l\u2019acte notari\u00e9 de transfert de propri\u00e9t\u00e9 sera dress\u00e9 par Ma\u00eetre Romain \nDUMAS, notaire domicili\u00e9 2118 Grande Rue \u2013 01700 MIRIBEL, \u00e9galement charg\u00e9 \ndes formalit\u00e9s subs\u00e9quentes. \n \n- \nAutoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique \u00e0 intervenir ainsi que l\u2019ensemble des \npi\u00e8ces administratives n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de cette cession. \n \n- \nDit que les frais aff\u00e9rents \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de l\u2019acte de cession, notamment les frais \nde notaire seront support\u00e9s par le SDIS de l\u2019Ain. \n \n \nDL-20180525-008 \nConstitution d\u2019une servitude Chemin du Milieu - rue du Charret \nMonsieur GUINET a inform\u00e9 le Conseil Municipal qu\u2019afin de canaliser les eaux \npluviales et les eaux de source entre le Chemin du Milieu et la rue du Charret, la \nCommune doit installer des canalisations sur des terrains priv\u00e9s. \nPour ce faire et en accord avec les propri\u00e9taires concern\u00e9s, une servitude de passage en \ntr\u00e9fonds et d\u2019entretien de ces futures canalisations au profit de la Commune doit \u00eatre \nconstitu\u00e9e par acte authentique sur les parcelles cadastr\u00e9es section C n\u00b0 2291 et n\u00b0 2292. \nIl a expos\u00e9 au Conseil Municipal les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation des travaux et d\u2019entretien \ndes ouvrages : \n- \nLes canalisations partent du Chemin du Milieu, au nord de la propri\u00e9t\u00e9 cadastr\u00e9e \nsection C n\u00b0 2291 et arrivent rue du Charret au sud de la propri\u00e9t\u00e9 cadastr\u00e9e section \nC n\u00b0 2292, selon le plan ci-annex\u00e9. \n- \nCes canalisations seront enfouies dans le sol \u00e0 deux m\u00e8tres de la limite int\u00e9rieure de \nla parcelle C 2291 et \u00e0 deux m\u00e8tres de la limite int\u00e9rieure de la parcelle C 2292. \n- \nUne bande de trois m\u00e8tres de large, depuis les limites, est r\u00e9serv\u00e9e pour l\u2019entretien \nult\u00e9rieur de ces canalisations. \n- \nLa Commune fera ex\u00e9cuter les travaux et remettra les terrains dans leur \u00e9tat primitif \nd\u00e8s leur ach\u00e8vement. \n- \nLa Commune assurera l\u2019entretien de ces canalisations et des acc\u00e8s aux ouvrages. \n\nPage 12 sur 13 \n \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que cette servitude ne donnera pas lieu \u00e0 indemnisation. En \ncontrepartie, les propri\u00e9taires des parcelles b\u00e9n\u00e9ficieront de la mise en place par la \nCommune de canalisations d\u2019eaux us\u00e9es et pluviales. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la constitution de cette servitude dans \nles conditions expos\u00e9es et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique correspondant et \ntout document se rapportant \u00e0 cette affaire.  \n \nA l\u2019issue de la s\u00e9ance, Monsieur TRONCHE a souhait\u00e9 poser la question suivante \u00e0 \nMadame la MAIRE : \n \nAvez-vous l\u2019intention de donner des consignes afin que des travaux soient r\u00e9alis\u00e9s sur la \npartie d\u00e9molie de l\u2019\u00eelot St-Romain et sur l\u2019ancien b\u00e2timent \u00ab la Baratte \u00bb ? \n \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019elle apporterait une r\u00e9ponse \u00e0 Monsieur TRONCHE \nult\u00e9rieurement. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h 05. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nPage 13 sur 13 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 25 mai 2018 \n \nDate de convocation : 18 mai 2018 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 18 mai 2018 \n \n \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE POPULATION \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n12/12/2017 \n \n \n \n \n23/02/2018 \n \n \n \n \n23/02/2018 \n \n \n \n \n26/02/2018 \n \n \n \n \n08/03/2018 \n \nConvention d\u2019utilisation de la salle de danse et des \nvestiaires \nattenants, \nentre \nla \ncommune \net \nl\u2019association Terre Connexion Sant\u00e9, pour l\u2019ann\u00e9e \n2018. \n \nConvention d\u2019utilisation de la salle de r\u00e9union et de \nla salle polyvalente des Echets, entre la commune et \nle \nBonheur \nEchetois, \npour \nl\u2019ann\u00e9e \n2018, \nreconductible 2 ans. \n \nConvention d\u2019utilisation de la salle de r\u00e9union et de \nla salle polyvalente des Echets, entre la commune et \nle sou des \u00e9coles des Echets, pour l\u2019ann\u00e9e 2018, \nreconductible 2 ans. \n \nConvention d\u2019utilisation de la salle de r\u00e9union et de \nla salle polyvalente des Echets, entre la commune et \nl\u2019Echo des Echets, pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2018/2019, \nreconductible 2 ans. \n \nConvention d\u2019occupation de la salle de r\u00e9union et de \nla salle polyvalente des Echets, entre la commune et \nle Centre social d\u2019animation, pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2018/2019, reconductible 2 ans. \n \nGratuit\u00e9 \n \n \n \n \nGratuit\u00e9 \n \n \n \n \nGratuit\u00e9 \n \n \n \n \nGratuit\u00e9 \n \n \n \n \nGratuit\u00e9 \n \n \n", "publication_date": "20/06/2018"}