{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NjAtbGVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uZC0yNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/460-lecho-des-echets-nd-25/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \n Les urnes ont parl\u00e9, la nouvelle \u00e9quipe municipale est \nen place depuis le 30 mars dernier. La liste de Sylvie \nVIRICEL \u00ab MIRIBEL comme vous l\u2019aimez \u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue et le \npremier conseil municipal a eu lieu le samedi 5 avril \n2014 d\u00e9signant d\u00e9finitivement Madame le Maire ainsi \nque les adjoints. \nToute l\u2019\u00e9quipe de L\u2019ECHO se joint \u00e0 moi  pour remercier \nl\u2019ancienne majorit\u00e9 avec qui nous avons toujours \ncollabor\u00e9 dans un climat de confiance et de respect. \nNous f\u00e9licitons les nouveaux \u00e9lus et leur souhaitons un \nbon mandat \u00e0 l\u2019\u00e9coute des MIRIBELANS, des hameaux \net des associations. \nLe journal restera dans ses objectifs, qui sont la \ncommunication entre les habitants du hameau, les \nassociations et la mairie. Notre collaboration cordiale et \nchaleureuse avec Madame le Maire reste notre priorit\u00e9, \npour faire avancer et \u00e9voluer le hameau. \nSylvie VIRICEL est la premi\u00e8re femme \u00e9lue maire de \nMIRIBEL et la 27\u00e8me  sur la liste  des maires qui \ncommen\u00e7a par Jacques PIERRON en f\u00e9vrier 1791.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \n \n \nBon mandat Madame le Maire Sylvie VIRICEL. \n  \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \nASSEMBLEE GENERALE  \nDE L\u2019ECHO DES ECHETS \n \nLe vendredi 14 f\u00e9vrier 2014, \u00e0 partir de 20 h a eu lieu \u00e0 la salle \ndes associations des ECHETS l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO \ndes ECHETS. Apr\u00e8s le discours d\u2019introduction du pr\u00e9sident, \nl\u2019association a pr\u00e9sent\u00e9 ses comptes, les activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es en \n2013 et les activit\u00e9s pr\u00e9vues en 2014.  \nJe suis satisfait et en parfaite entente avec les membres de \nl\u2019association, mais reste d\u00e9\u00e7u par l\u2019assembl\u00e9e pr\u00e9sente ce \nsoir-l\u00e0 : 3 ECHETOIS se sont d\u00e9plac\u00e9s. Le but premier est bien \ns\u00fbr l\u2019\u00e9dition du journal, une belle aventure et une r\u00e9ussite. Je \ncontinuerai \u00e0 pr\u00e9sider l\u2019association malgr\u00e9 tout. Merci aux \n3 courageux, aux \u00e9lus, \u00e0 Monsieur le S\u00e9nateur  Jacques \nBERTHOU et Madame le Maire Sylvie VIRICEL d\u2019\u00eatre  venus. \nLa soir\u00e9e s\u2019est termin\u00e9e par le verre de l\u2019amiti\u00e9. \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \nEn fin de soir\u00e9e le verre de l\u2019amiti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 offert \u00e0 toute \nl\u2019assembl\u00e9e. \nMerci d\u2019\u00eatre venu\u2026 \nLe Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \nNOS ELUES ECHETOISES \n \n \nAdjointe aux affaires scolaires et en \ncharge du PEDT (Projet Educatif de \nTerritoire qui remplace le PEL, Plan \nEducatif Local). Patricia DRAI a \u00e9t\u00e9 \n\u00e9lue pour un deuxi\u00e8me mandat. \n pdrai@miribel.fr   \n \n \n \n \n Adjointe aux affaires sociales et \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du hameau des ECHETS. \nMarie-Chantal JOLIVET a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \npour un deuxi\u00e8me mandat. \n \n \n \n \n \n \n \nIsabelle \nCHATARD, \n\u00e9lue \ndans \nl\u2019opposition sera \u00e9galement \u00e0 votre \n\u00e9coute. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhotos diffus\u00e9es sur les programmes \u00e9lectoraux \nPatricia DRAI 4\u00e8me adjointe \n \nMarie-Chantal JOLIVET  6\u00e8me adjointe \n \nIsabelle CHATARD  Conseill\u00e8re municipale \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJOHANNA \n ECHETOISE par excellence\u2026. \n \nSon arriv\u00e9e \u00e9tait attendue le 4 f\u00e9vrier, et pourtant \nd\u00e9jouant toutes les pr\u00e9visions, la jolie petite Johanna a fait \nson \nentr\u00e9e \ndans \nle \nmonde \nd\u2019une \nfa\u00e7on \nassez \nextraordinaire. En effet, de nos jours, accoucher \u00e0 la \nmaison rel\u00e8ve plut\u00f4t du militantisme sauf lorsque le destin \nen d\u00e9cide autrement ! C\u2019est ainsi que le 21 janvier dernier, \nsa maman, H\u00e9l\u00e8ne, a accouch\u00e9 un peu plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. \nLa grossesse, un peu difficile, a n\u00e9cessit\u00e9 deux \nhospitalisations et un repos lors des derni\u00e8res semaines. \nCe mardi de janvier, avant de partir en d\u00e9placement, \nLionel, le mari d\u2019H\u00e9l\u00e8ne, s\u2019adresse \u00e0 son futur b\u00e9b\u00e9,  en lui \ndemandant\u2026. d\u2019avancer son arriv\u00e9e le jour m\u00eame ou \nd\u2019attendre son retour pour venir au monde ! Comme s\u2019il \nsuffisait de le demander, les contractions annonciatrices \nd\u2019un accouchement imminent se rapprochent. H\u00e9l\u00e8ne \nr\u00e9veille son mari pour qu\u2019il la conduise \u00e0 la clinique de \nRillieux-la-Pape. Mais tr\u00e8s vite, il se r\u00e9sout, devant \nl\u2019urgence de la situation, \u00e0 composer le 18. Les pompiers, \nsur place dix minutes plus tard, appellent le SAMU. \nPas une seconde \u00e0 perdre\u2026 l\u2019enfant voit le jour \u00e0 7h38, au \ndomicile de ses parents, ravis mais tout de m\u00eame sous le \nchoc ! \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJohanna, p\u00e8se 3.480 Kg et mesure 50.5 cm, pousse son \npremier cri. Sa s\u0153ur Jessica et son fr\u00e8re K\u00e9vin d\u00e9couvrent \navec joie qu\u2019une petite s\u0153ur \u2013 ils ne connaissaient pas le \nsexe du b\u00e9b\u00e9 attendu - vient agrandir le cercle familial. \nApr\u00e8s quelques jours \u00e0 la clinique de Rillieux-la-Pape o\u00f9 la \nmaman et sa petite fille sont prises en charge, retour aux \nECHETS o\u00f9 la famille vit depuis 5 ans. Johanna porte \n\u00e9galement les pr\u00e9noms de ses deux grands-m\u00e8res Elise et \nMonique, natives du MAS-RILLIER et de BEYNOST. \nLes familles THOLON et MOULIN, l\u2019arri\u00e8re-grand-m\u00e8re, \nMARILLIANE, Madame GALAUP, se r\u00e9jouissent de l\u2019arriv\u00e9e \ntriomphale de cette petite ECHETOISE, press\u00e9e d\u2019ajouter \nson nom \u00e0 la lign\u00e9e familiale et au hameau des ECHETS. \nBienvenue \u00e0 Johanna et toutes nos f\u00e9licitations \u00e0 ses \nheureux parents ! \nTexte Patricia DRAI \n \n \nHommage \u00e0 Mr  Louis  BOIREAUD \n \nLe 31 janvier 2014 s\u2019\u00e9teignait Mr BOIREAUD, une figure \nincontournable des ECHETS. Que ce soit  dans son activit\u00e9 \nprofessionnelle, son engagement au service de la \ncollectivit\u00e9 ou ses actions comme homme de foi, il  laissera \nle souvenir d\u2019un homme droit, aux convictions affirm\u00e9es, \napparemment r\u00e9serv\u00e9 mais qui disait toujours ce qu\u2019il \npensait. N\u00e9 le 18 mai 1924, il \u00e9tait originaire d\u2019Ars. Il \nsucc\u00e9da \u00e0 son p\u00e8re comme coquetier-volailler, m\u00e9tier dont \nil \u00e9tait fier car s\u2019\u00e9tant totalement investi dans son travail,  il \navait \u00e0 c\u0153ur de fournir des produits de qualit\u00e9. Dans les \nann\u00e9es 1970, il cr\u00e9a, aux ECHETS, un abattoir de volailles \ndans les locaux de l\u2019ancienne choucrouterie (aujourd'hui le \nDomaine des Printani\u00e8res). Il v\u00e9cut avec sa premi\u00e8re \n\u00e9pouse et ses deux enfants \u00e0 Ars o\u00f9 il s\u2019impliqua dans la vie \nmunicipale. Devenu veuf, suite au d\u00e9c\u00e8s accidentel de sa \nfemme, il vint s\u2019installer aux ECHETS en 1968. Apr\u00e8s son \nmariage avec Mme Jeanne Plantier, il fit construire une \ngrande maison pour accueillir leurs enfants respectifs. Tout \nnaturellement, il s\u2019investit de nouveau au niveau \nmunicipal. Elu conseiller en 1983, il  devint l\u2019adjoint des \nECHETS d\u00e8s 1984 jusqu\u2019en 1995. Bien au-del\u00e0 de son \nmandat, il a continu\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser aux affaires de la \ncommune et plus particuli\u00e8rement au hameau des ECHETS. \nOn ne peut pas \u00e9voquer Mr BOIREAUD sans parler de sa foi \nen l\u2019\u00e9glise catholique qui r\u00e9glait sa vie. C\u2019est, anim\u00e9 par \ncette foi, qu\u2019il \u0153uvra sans rel\u00e2che pour l\u2019ouverture du \n\u00ab mus\u00e9e de cire du Saint Cur\u00e9 d\u2019Ars \u00bb. Par ailleurs, gr\u00e2ce \u00e0 \nson influence, la chapelle des ECHETS poss\u00e8de l\u2019autel o\u00f9 \nofficia le pape Jean-Paul II, lors de sa venue \u00e0 Ars en 1986. \nEn 2010, il finan\u00e7a des travaux pour ajouter un clocheton \net une cloche \u00e0 la chapelle. Les ECHETOIS sont \nprofond\u00e9ment reconnaissants pour tout ce que Mr \nBOIREAUD a apport\u00e9 au hameau. Que le son cristallin de la \ncloche nomm\u00e9e Louise en son honneur, et qui sonne \nchaque midi et soir, nous rappelle cet homme \nremarquable. \nRappelons le souvenir de son \u00e9pouse Jeanne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en \n2011. Nos pens\u00e9es les plus  amicales pour leurs enfants et \npetits-enfants. \n                                                Texte Marie-Chantal JOLIVET et Patricia DRAI  \nLE BONHEUR ECHETOIS  \norganise son 2\u00e8me  \n \ndimanche 18 mai 2014  \nde 6 h \u00e0 18 h \nface \u00e0 la base Intermarch\u00e9 \nEntr\u00e9e gratuite pour les visiteurs \nBOISSONS et RESTAURATION \nPour tous renseignements et r\u00e9servations \nT\u00e9l. 04.27.02.82.42 ou 06.29.34.68.15 \nMail : bonheurechetois@hotmail.fr \nCalendrier des manifestations 2014 \nSoir\u00e9e choucroute :  \n \n \n25 octobre \nBeaujolais-Boudin-Andouillette :  \n22 novembre \nRepas offert aux +70 ans : \n \n29 novembre  \n\nUn nouveau service aux ECHETS \nJeune dipl\u00f4m\u00e9 2013 apr\u00e8s un BEP puis un BAC en travaux \net am\u00e9nagements paysagers, Cl\u00e9ment vient de cr\u00e9er sa \npetite entreprise. En effet, apr\u00e8s avoir fait ses armes chez \nun patron, il a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 son tour de se lancer. \nPhysiquement au top, son outillage neuf est fin pr\u00eat pour \nentretenir votre jardin d'agr\u00e9ment : taille de haies, tonte \nde pelouse, conception de massifs, \u00e9lagage\u2026 \n \n \n \n \n \n \nIl s'occupe aussi de l'\u00e9vacuation des d\u00e9chets verts. Alors \nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 l'interroger pour l'entretien de vos espaces \nverts ! \nTel: 06 50 65 51 68  \nSavin.clement@hotmail.com \nTexte et photo Cl\u00e9ment SAVIN \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE CME  TOUJOURS ACTIF \n \n Voici les derni\u00e8res  nouvelles du CME. Tout d\u2019abord,  nos \njeunes \u00e9lus ont particip\u00e9 comme l\u2019an dernier, \u00e0 la collecte \ndes chariots du c\u0153ur, le samedi 8 mars. Leurs sourires ont \nfait merveille pour inciter les gens \u00e0 faire un don aux Resto \ndu c\u0153ur. De m\u00eame leur participation au carnaval de \nMiribel du samedi 29 mars a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e. En effet, c\u2019est \nen \u00ab poussin vert \u00bb - du nom de la commission qui s\u2019occupe \nde l\u2019environnement-  qu\u2019ils ont d\u00e9fil\u00e9. Ils en ont profit\u00e9 \npour proposer aux ma\u00eetres de gros chiens, un distributeur \nde sacs \u00e0 fixer sur le collier de l\u2019animal. Ainsi, gr\u00e2ce \u00e0 ces \nsacs  \u00e0 disposition, les voies emprunt\u00e9es par nos amis \u00e0 \nquatre pattes restent propres. Ils participeront, dans le \ncadre du festival \u00abVas-y Petit ! \u00bb au Kid D\u00e9fil\u00e9 qui se \nd\u00e9roulera \u00e0 l\u2019Allegro le dimanche 13 avril \u00e0 partir de 15 h. \nLe th\u00e8me choisi  est le \u00ab charivari \u00bb. Le CME s\u2019associe aux \nenfants de Romans Ferrari pour d\u00e9cliner leur propre \nversion d\u2019un charivari. Ils se sont donn\u00e9 rendez-vous pour \nune matin\u00e9e de cr\u00e9ation le mercredi 9 avril. La rencontre \npromet d\u2019\u00eatre riche d\u2019imagination et de cr\u00e9ativit\u00e9. \nOn ne s\u2019ennuiera pas non plus au mois de mai car nos \njeunes rencontreront cette fois\u2013ci  les personnes \u00e2g\u00e9es de \nBon S\u00e9jour le samedi 17 mai \u00e0 partir de 15 h pour un \natelier lecture. Titouan et Alexandre, nos 2 \u00e9lus Echetois \nont  eu la lourde t\u00e2che de choisir l\u2019album \u00ab Va-t-en \nguerre \u00bb qui sera cont\u00e9 \u00e0 nos a\u00een\u00e9s sous forme d\u2019ombres \nchinoises. Du travail en perspective mais la bonne humeur \net l\u2019ambiance sont toujours de la partie. \nEnfin r\u00e9servez le dimanche matin 15 juin  pour nos \nd\u00e9sormais incontournables \u00ab brigades vertes \u00bb ! \n                                                                                    \n                                                                                                                                       \nTexte : Marie-Chantal Jolivet \n \nVECTEURS PUBLICITE \nExp\u00e9riment\u00e9 dans le monde de l\u2019imprimerie, St\u00e9phane \nBORDAS prendra en charge l\u2019ensemble de votre projet, \ndepuis sa mise en page jusqu\u2019\u00e0 son impression, mettant en \n\u0153uvre outre un savoir-faire cr\u00e9atif, un choix de moyens \nrespectueux de vos contraintes, pour vous permettre \nd\u2019apporter une r\u00e9ponse concr\u00e8te \u00e0 tous vos projets de \ncommunication. \nVecteurs \nPublicit\u00e9 \nvous \ngarantit \nprofessionnalisme, qualit\u00e9 d\u2019ex\u00e9cution et d\u2019impression, \nenfin l\u2019assurance de d\u00e9lais ma\u00eetris\u00e9s dans un souci toujours \nconstant de vous apporter le meilleur rapport qualit\u00e9-prix. \nVecteurs Publicit\u00e9 int\u00e8gre les fonctionnalit\u00e9s usuelles d\u2019un \nstudio graphique. Vos maquettes sont r\u00e9alis\u00e9es sous \nplateforme MAC, logiciels professionnels de r\u00e9f\u00e9rence : \nSuite Adobe, InDesign, Illustrator, Photoshop. St\u00e9phane \nBORDAS peut se charger de fournir, \u00e0 votre demande, un \nfichier PDF \u00e0 votre imprimeur et de vous proposer un de \nses prestataires parmi ses partenaires. \nSes domaines d\u2019interventions  \nIdentit\u00e9 visuelle : Logos et chartres graphiques \nEdition : \nPlaquettes/Pochettes \ninstitutionnelles \nou \ncommerciales, Fiches-produits, D\u00e9pliants, Programmes \nCulturels, \nKak\u00e9monos, \nBrochures, \nRapport \nAnnuels, \nJournaux, Affiches, Campagnes de presse, Catalogues \nproduits. \nSignal\u00e9tique : PLV, Packaging,  \nHabillage de stand, Enseignes, \nMarquage v\u00e9hicule, Lettres et \nD\u00e9coupe Laser, Support en  \nDibond et/ou Alu, Caissons lumineux\u2026. \nContactez St\u00e9phane BORDAS sans  \nengagement pour une \u00e9tude  \npersonnalis\u00e9e et/ou un devis gratuit. \nT\u00e9l. 06 12 09 46 24 \nVecteursdepub@orange.fr  \nTexte et Photo St\u00e9phane BORDAS \n \n \nDES DEGRADATIONS \nREGRETTABLES AUX ECHETS \n \nC\u2019\u00e9tait un dimanche matin pas ordinaire puisque les \n\u00e9lecteurs se rendaient aux urnes pour exprimer leur choix \npar le vote. Mais d\u2019autres ont choisi de s\u2019exprimer \nautrement en inscrivant leur m\u00e9contentement sur les murs \nde particuliers, rue de la Chapelle, mais aussi sur les fa\u00e7ades \ntoutes r\u00e9centes de la nouvelle salle des f\u00eates et surtout sur \nla face nord de l\u2019\u00e9cole. \nQuelle ne fut pas la consternation des Echetois  devant ce \ntableau blanc couvert de termes bien peu scolaires malgr\u00e9 \nle lieu. La gendarmerie s\u2019\u00e9tant d\u00e9plac\u00e9e le jour m\u00eame et la \nd\u00e9claration de plainte faite !, la volont\u00e9 des \u00e9lus \u00e9tait de \nfaire dispara\u00eetre au plus vite ces d\u00e9gradations regrettables. \nAyant h\u00e9las une exp\u00e9rience de longue date, les employ\u00e9s \nmunicipaux ont pu effacer les injures sur la fa\u00e7ade de la \nnouvelle salle des f\u00eates. Mais, sur le mur cr\u00e9pi, il a fallu \ndonner un coup de pinceau. Quant aux particuliers, ce sera \nplus long sans doute, le temps des d\u00e9clarations aux \nassurances et autres tracasseries administratives. \nEsp\u00e9rons que cette premi\u00e8re fois pour LES ECHETS sera la \nderni\u00e8re !  \nTexte L\u2019ECHO des ECHETS  \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n&&&&&& \n 5\u00e8me RANDONNEE Autour des ECHETS   \n \nL\u2019ECHO des ECHETS vous propose sa traditionnelle marche gratuite le dimanche 6 juillet 2014  \nRendez-vous \u00e0 9 h 30 sur le parking de la nouvelle salle des f\u00eates \nInscription au barbecue \u00e0 retourner avec le r\u00e8glement \u00e0 : \n L\u2019ECHO DES ECHETS  \n 259, all\u00e9e des platanes LES ECHETS \navant le mercredi 2 juillet 2014 \n \n \nCHASSE aux \u0152UFS \ndu SOU des ECOLES \n \nC'est sous un tr\u00e8s beau soleil que s'est d\u00e9roul\u00e9e la chasse \naux \u0153ufs organis\u00e9e par le sou des \u00e9coles des ECHETS ce \ndimanche 13 avril. Plus de 80 enfants se sont lanc\u00e9s \u00e0 la \nchasse d'\u0153ufs factices dans le grand espace vert de l'\u00e9cole \nJean de la Fontaine. En \u00e9change de leur r\u00e9colte, les enfants \nse sont vus attribu\u00e9s de vrais chocolats. Un atelier cr\u00e9atif \n\u00e9tait propos\u00e9 aux enfants avec coloriage pour l'\u00e9laboration \nd'une jolie fresque et cr\u00e9ation de petits paniers en papier. \nCr\u00eapes, gaufres et boissons \u00e9taient aussi de la f\u00eate pour \naccompagner ce bon moment de convivialit\u00e9. \nRAPPEL : LA KERMESSE aura lieu le vendredi 27 JUIN 2014 \n\u00e0 partir de 17 h \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine  \nTexte Isabelle CHATARD \nL\u2019ENCYCLO DE L\u2019ECHO \nPourquoi parle-t-on de BUG informatique ? \nLe 31 janvier 1999, l\u2019humanit\u00e9 tremblait \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019un \ngigantesque \nBUG \ninformatique \nqui \nd\u00e9r\u00e8glerait \nles \nordinateurs du monde entier. Mais rien ne se passa\u2026\u2026 \nL\u2019humanit\u00e9 \u00e9tait sauv\u00e9e. Le BUG de l\u2019an 2000 ne s\u2019\u00e9tait pas \nproduit. Pour les non-initi\u00e9s, en informatique, un BUG est \nun disfonctionnement plus ou moins important d\u2019un \nprogramme. En anglais, le terme signifie \u00ab insecte \u00bb. \nQuel rapport entre un insecte et l\u2019informatique ? \nIl faut remonter \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 1947, \u00e0 la pr\u00e9histoire de \nl\u2019informatique. A cette \u00e9poque, l\u2019informaticienne Grace \nHOPPER travaillait sur les tout premiers ordinateurs, et \ntestait notamment un Harvard MARK 2. L\u2019Harvard n\u2019avait \nrien de commun avec nos petits portables miniatures. La \nmachine occupait en volume une pi\u00e8ce enti\u00e8re. Aux cours \ndes tests, une erreur se produisit. En inspectant la \nmachine, Grace HOPPER trouva un papillon de nuit dans \nl\u2019un des panneaux. La scientifique colla la mite dans le \njournal de bord du laboratoire. En dessous de l\u2019insecte, elle \n\u00e9crivit : \u00ab first actual case of bug being found \u00bb en \nfran\u00e7ais, \u00ab premier cas av\u00e9r\u00e9 d\u2019insecte ayant \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00bb. \nCette plaisanterie a popularis\u00e9 l\u2019expression \u00ab BUG \ninformatique \u00bb . \nSource LES ALMANIAKS 2013 \n \n \nASSEMBLEE GENERALE APIMIRI \nLe 1er f\u00e9vrier dernier s'est tenue \u00e0 la salle des associations \ndes ECHETS,  l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la section locale du \nsyndicat d'apiculture de l'Ain. \n                 \nLa section, compos\u00e9e d'une vingtaine de membres, couvre \ng\u00e9ographiquement les cantons de Miribel et Montluel. Elle \naccueille \u00e9galement quelques apiculteurs de d\u00e9partements \nou cantons voisins. Un de nos membres n'est pas une \npersonne physique mais un des syndicats qui exploitent le \nGrand Parc de Miribel\u2013JONAGE : le SYMALIM. \n \nLa grande majorit\u00e9 de nos apiculteurs poss\u00e8de moins de dix \nruches, mais certains en conduisent plus de quarante ou \ncinquante. Aucun de ces derniers ne vit uniquement de \nl'apiculture. La moyenne d'\u00e2ge se situe autour de soixante \nans. Cela fait dire que l'apiculture est plut\u00f4t une activit\u00e9 de \nretrait\u00e9. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 l'existence et au succ\u00e8s des \nruchers \u00e9coles de l'Ain, comme celui de SERVAS, on assiste \u00e0 \nl'arriv\u00e9e de nouveaux passionn\u00e9s et \u00e0 un abaissement de \nl'\u00e2ge moyen. Le hameau des ECHETS poss\u00e8de deux \napiculteurs faisant partie de la section : Michel MONTCHER \net Jean-Pierre DUDEMAINE. Le premier, encore jeune, frais \n\u00e9moulu de sessions de formation du rucher \u00e9cole de \nSERVAS, d\u00e9bute. il attaque fi\u00e8rement sa seconde saison en \ntant que producteur de miel. Le second, bient\u00f4t soixante \ntrois ans, a d\u00e9but\u00e9 en Normandie dans le d\u00e9partement de \nl'Orne, il y a plus de quarante ans. Il entame avec espoir sa \ntrente deuxi\u00e8me saison sur le hameau. \n \nDepuis les ann\u00e9es quatre vingt - quatre vingt dix,  le passage \nde la ligne de TGV Paris-Lyon puis celle de la ligne TGV Paris \n- Lyon Saint Saint-Exup\u00e9ry, la construction de l'A46 puis de \nl'A432, une certaine urbanisation du hameau, ont \nprofond\u00e9ment modifi\u00e9 l'environnement et l'aspect rural \nd'origine. Cependant la conservation d'un plateau agricole \ndiversifi\u00e9 et remembr\u00e9 avec plantations de haies, l'existence \nde parcelles bois\u00e9es (MICHON, RIOLLET...) avec des \nessences comme le merisier, l'aub\u00e9pine, l'acacia, le \nch\u00e2taignier, une zone de marais avec ses \u00ab vorgines \u00bb et ses \nsolidages, font que le hameau demeure encore propice \u00e0 la \npratique apicole.  Nous n'avons pas eu de cas de fortes \nmortalit\u00e9s d'abeilles comme dans d'autres r\u00e9gions et m\u00eame \ndans l'Ain. \n \nComme pour confirmer ce qui est dit ci-dessus, il faut savoir \nque la zone Les ECHETS - TRAMOYES - MIONNAY est un site \nde transhumance. Des apiculteurs viennent du midi, avec \ndes camions charg\u00e9s de ruches, pour profiter des miell\u00e9s du \ncolza ou de l'acacia. \n \nLors de cette assembl\u00e9e, l'id\u00e9e d'une exposition apicole sur \nMiribel pour la Saint Martin a \u00e9t\u00e9 \u00e9mise. Nous y \nreviendrons. En attendant consommez du miel... et s'il est \ndes ECHETS, c'est encore mieux! \nJean-Pierre DUDEMAINE Pr\u00e9sident de APIMIRI \n", "publication_date": "20/06/2014"}