{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzk3LW1pcmliZWwtaW5mby1zZXB0ZW1icmUtMjAyMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1797-miribel-info-septembre-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0278\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de septembre 2021 !\nR\u00e9union publique  \ndu Conseil municipal \nle jeudi 16 septembre  \n\u00e0 19h \u00e0 l'All\u00e9gro\nLES SERVICES TECHNIQUES MUNICIPAUX\nLe service \"B\u00e2timents\"\nL\u2019\u00e9quipe  \"b\u00e2timent\"  de Miribel se compose de cinq agents :\n   . Mr Gilles Plagnat, gardien du site culturel de l\u2019Allegro\n   . Mr Patrice Danerol, gardien du complexe sportif de La Chanal\n   . Mr Bernard Veraud et Mr Bruno Poncet \nqui s\u2019occupent de tous les petits travaux\nd\u2019entretien et de r\u00e9novation dans les nom-\nbreux b\u00e2timents communaux.\nLe responsable d\u2019\u00e9quipe, Mr Michel Meyet, \nassure le suivi des travaux et les \u00e9tats des \nlieux.\nBeaucoup d\u2019interventions ont lieu notam-\nment dans les cinq \u00e9coles, les cr\u00e8ches, le \nCabanon et les trois salles des f\u00eates pour \nles montages, d\u00e9placements de mobilier \nou r\u00e9parations en tous genres ainsi que la  \nmise en place des bureaux de vote pour les  \n\u00e9lections.\nCes agents sont \u00e9galement tr\u00e8s sollicit\u00e9s lors de l'organisation des manifestations et \nanimations diverses sur la commune (installation et d\u00e9montage de barnums, coffrets \n\u00e9lectriques, alimentation en eau, etc \u2026. ).\nUne \u00e9quipe discr\u00e8te et efficace qui apporte une aide pr\u00e9cieuse pour les diff\u00e9rentes \nassociations Miribelanes\nPLAN LOCAL D'URBANISME\nLes proc\u00e9dures d\u2019\u00e9volution du document d\u2019urbanisme : \n     . une modification de droit commun du Plan Local\n       d\u2019Urbanisme,\n     . et les deux d\u00e9clarations de projet emportant mise  \n       en compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour les\n       entreprises REVEYRON est DOORTAL,\navancent.\nElles ont fait l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9sentation aux \u00e9lus et aux acteurs locaux d\u00e9but juillet.\nUne pr\u00e9sentation \u00e0 la population est pr\u00e9vue le samedi 4 septembre 2021  \n\u00e0 14 h 30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Venez \u00e9changer sur ces proc\u00e9dures et poser vos questions.\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par l\u2019Union  \nLa\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac \nMultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n  \n Jeudi 2 \nRENTR\u00c9E DES CLASSES\nCOLLECTE DE SANG\nde 14h30 \u00e0 19h00 au Mas du Roux \n\u00e0 Beynost. Inscriptions obligatoires sur \nmon-rdv-dondesang.efs.sante.fr \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Dimanche 5 \nF\u00caTE ANNUELLE \u00e0 l'Institution  \nJ. Guillon\n Dimanche 12 \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES ANCIENS MARINS \nau Monument aux Morts Place de la \nR\u00e9publique \u00e0 11h30\nD\u00e8s la rentr\u00e9e, le programme sera disponible chez vos commer\u00e7ants,  \n\u00e0 l'accueil Dombes C\u00f4t\u00e8re Tourisme 1104 Grande rue  \nainsi que sur le site www.unionlaiquedemiribel.fr\n Dimanche 12 \nCROSS de la SAP du Mas Rillier  \n\u00e0 l'ext\u00e9rieur de la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 partir de 9h\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en septembre :\n. S\u00e9jour du 2 au 5 : Mornans (26) \n. Samedi 4 : Abbaye de Meyriat Br\u00e9nod \n(01) \n. Samedi 11 : Tour du Lac de Paladru \n(38) \n. Merdredi 15, Fleurie (69) \n. Dimanche 19, Bec de l'Orient Autrans \n(38) \n. Mercredi 22, Champfromier (Jura) \n. Samedi 25, Le Grand Colombier (01)\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite \nconform\u00e9ment aux directives de la FFRP  \net des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nseptembre\nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Samedi 18 : F\u00eate de l\u2019Automne de 10h \u00e0 18h \u00e0 l\u2019Iloz, animations et spectacles pour \ntoute la famille. Gratuit \n. Dimanche 26  : \"La Ru\u00e9e des Fadas\" Course \u00e0 obstacles, seul ou en \u00e9quipe, de 9h \u00e0 \n18h. D\u00e8s 16 ans. + d'infos 04 78 80 56 20 / www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail  \nen communiquant vos pr\u00e9nom, nom  \net adresse mail \u00e0 iclavel@miribel.fr\nDU NOUVEAU  \nDANS VOTRE  \nBIBLIOTH\u00c8QUE !\nCr\u00e9ation d'un r\u00e9seau au service de la lecture \npublique : 1 seule carte pour les 6 biblioth\u00e8ques \ndu r\u00e9seau : Beynost, Miribel, Neyron, St Maurice \nde Beynost, Thil, Tramoyes. Retirez et d\u00e9posez vos \nlivres dans n'importe quelle biblioth\u00e8que du r\u00e9seau.\nUne seule adresse pour r\u00e9server un document en \nligne, prolonger un pr\u00eat, consulter les nouveaut\u00e9s et \nles \u00e9v\u00e9nements du r\u00e9seau, \u00e0 partir de votre compte \npersonnel sur le portail \nwww.bibliotheques-ccmp.fr\nHoraires d\u2019ouverture de la biblioth\u00e8que municipale/\nULM \u00e0 Miribel (port du masque obligatoire) : \nLundi 16h00/18h30, Mercredi 10h00/12h00 et \n15h00/18h00, Vendredi 16h00/18h30, Samedi \n10h00/12h00 \nTarifs par an : \nEnfant - 18 ans, Etudiant - de 26 ans et b\u00e9n\u00e9ficiaires \nde minima sociaux (sur justificatif) : gratuit- \nAdultes : 15 \u20ac\nJourn\u00e9e \"Portes ouvertes\" Samedi 4 sept \nde 10h \u00e0 18h : atelier marque-page de 10h \u00e0 \n12h. Facile \u00e0 la port\u00e9e des petits et des grands !\n  \nDES ENFANTS\n Jeudi 16 Vendredi 17 septembre \nPr\u00e9sentation dans les \u00e9coles\n Semaines du 20 sept. au 08 octobre  \nCampagne \u00e9lectorale dans les \u00e9coles\n Lundi 11 Mardi 12 Jeudi 14  \n Vendredi 15 octobre  \nElections dans les \u00e9coles\n Samedi 16 octobre \nS\u00e9ance publique d'ouverture \u00e0 10h30 \nau centre socio-culturel\n \nJOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES DU PATRIMOINE\nGratuit - Ouvert \u00e0 tous\n Samedi 11  (sous r\u00e9serve)\nPr\u00e9sentation de l'orgue et des peintures du diptyque de l'\u00e9glise St Romain \u00e0 Miribel \npar Jean-Claude Jannin avec Adrien Parret \u00e0 l'orgue. D\u00e9part \u00e0 14h - Dur\u00e9e 2h. Rdv devant \nl'\u00e9glise St Romain \u00e0 Miribel\n Samedi 18  \n. Visite comment\u00e9e \"L'histoire de la Madone et du Carillon\" par Laurent Tronche. \nD\u00e9part \u00e0 15h - Dur\u00e9e 2h. Rdv sur l'esplanade de la Madone \n. Visite comment\u00e9e du Carillon avec Adrien Parret, carillonneur, suivie d'un concert. \nD\u00e9parts \u00e0 14h, 15h, 16h. Dur\u00e9e 30 \u00e0 45 mn. Rdv devant le Carillon\n Dimanche 19 \n. Visite comment\u00e9e \"De Grobon \u00e0 Ego, deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 la ville de  \nMiribel\" par Laurent Tronche. D\u00e9part 10h - Dur\u00e9e 2h - Rdv devant la gare de Miribel\n. Visite comment\u00e9e \"L'histoire de la Madone et du Carillon\" par Laurent Tronche. \nD\u00e9part \u00e0 14h30 - Dur\u00e9e 1h30 - Rdv sur l'esplanade de la Madone\n. Visite comment\u00e9e du Carillon par Adrien Parret, carillonneur, suivie d'un concert. \nD\u00e9part \u00e0 14h, 15h, 16h. Dur\u00e9e 30 \u00e0 45 mn. Rdv devant le Carillon\nInformations et r\u00e9servations \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme par mail \u00e0  \naccueil@dombes-cotiere-tourisme.fr ou par t\u00e9l\u00e9phone au 04 78 55 61 16\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) \nGrand Parc de Miribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 \nans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rents th\u00e8mes \nsport, nature, citoyennet\u00e9 et vivre \nensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org -  \nSite http://lecabanon-miribel.org\nAtelier scientifique gratuit, \nbas\u00e9 sur 42 cartes issues \ndes travaux du GIEC, le \nSamedi 18 septembre de \n9h \u00e0 12h au centre socio-\nculturel 17 rue J. Carre. Inscriptions au \n06 99 93 17 11\n Vendredi 24 septembre  \n \u00e0 20h30  \n\"SurVOLT\u00e9es\" spectacle de chansons \ndr\u00f4les et endiabl\u00e9es par les Swingirls.  \nCe trio de pin-up est une machine de \nguerre, r\u00e9tro-\u00e9lectrique pour soir\u00e9e \nfestive !\nDur\u00e9e 1h20 Tout public d\u00e8s 10 ans \nTarifs de 11 \u20ac \u00e0 23 \u20ac \n Vendredi 10 septembre  \n \u00e0 19h30  \nPr\u00e9sentation de la saison 2021-2022\nAccueil d\u00e8s 19h00 ! Si les conditions  \nsanitaires permettent un moment de \nconvivialit\u00e9\u2026\nSinon ce sera un peu plus tard, mais les \nartistes seront l\u00e0 quoiqu\u2019il arrive !\nOn vous en dira plus le moment venu\u2026 \nalors surprise\u2026\nDans tous les cas, la soir\u00e9e est gratuite, \nsur r\u00e9servation, alors je pense \u00e0  \nr\u00e9server mon billet !\nTH\u00c9\u00c2TRE ALL\u00c9GRO\nInfos et r\u00e9servations :  \nMail : contact@theatreallegro.fr \nSite : www.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nCLUB RENCONTRE ET LOISIRS\nR\u00e9ouverture et reprise des activit\u00e9s le vendredi 3 septembre \u00e0 14 heures (dans le \nrespect des gestes barri\u00e8res et sous r\u00e9serve de nouvelles restrictions \u00e0 la rentr\u00e9e) \naux jours et horaires habituels. Contacts : t\u00e9l 06 13 15 38 35 ou 06 36 56 22 24 \nMail : rl.miribel@free.fr\n\n  \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 10 et 24 sept \n. aux Echets  \nles lundis 13 et 27 sept\n. au Mas Rillier \nles mardis 14 et 28 sept\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nChaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un bac \nse doit de respecter le r\u00e8glement \nde collecte de la CCMP. Le non \nrespect de ce r\u00e8glement est une \ninfraction pr\u00e9vue et pouvant \u00eatre \nr\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet     \n           \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nNWAHIHI NNEKA Laura \nle 31/05\nBERTHIER GUICHARDIERE \nMalcolm Jean H\u00e9l\u00e8ne Marie \nle 03/06\nMESSISSI A\u00efssa le 08/06\nMATEKA Djeilan le 12/06\nAVDIA Ajla le 15/06\nPERCHERON LAMIRAULT \nL\u00e9na Mathilde le 16/06\nDENANCY Victoria Isabelle \nle 18/06\nBLACHE Lucas Daniel \nle 20/06\nBYSZENSKI Stann le 23/06 \nD\u00c9C\u00c8S\nMANAUT Andr\u00e9 Georges \nFran\u00e7ois le 28/05\nGONZALEZ veuve GROTINO \nDELGADO Anne le 02/06\nREVERDY veuve DEPIERRE \nMarguerite Henriette \nle 07/06\nMARQUET Gis\u00e8le Fran\u00e7oise \nle 13/06\nDESCHAMPS Jacques \nLucien Antoine le 13/06\nTROUVAIN Claude Ren\u00e9 \nMarcel le 17/06 \n \n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de septembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 04, M. Jean-Pierre GAITET - le 11, Mme Lydie DI RIENZO  \nle 18, Mme A. Christine DUBOST - le 25, Mme Josiane BOUVIER\nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \n(salle de r\u00e9union) le mercredi 1er septembre de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 l'\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 8 septembre \nde 18h30 \u00e0 19h30 \n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l'Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nurbanisme au 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr) \nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nAcad\u00e9mie de \nDanse et de \nMusique de la \nCCMP\n. Inscriptions \nmusique et danse du 26 ao\u00fbt \nau 15 septembre\n. \"Portes ouvertes\"  \ndans les cours de danse  \ndu 13 au 25 septembre \n(cours d'essai gratuits)\nInfos et inscriptions  \nau 04 78 55 54 58 et sur \nhttps://amd.cc-miribel.fr/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n", "publication_date": "20/06/2021"}