{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTUxLXBhZ2UtY2VudHJhbGUtY2VudGVuYWlyZS1kdS0xMS1ub3ZlbWJyZS0xOTE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1151-page-centrale-centenaire-du-11-novembre-1918/file", "text": " \n \n100e anniversaire de  \nl\u2019Armistice de 1918 \n \n\u00ab LES LARMES DE LA VICTOIRE \u00bb \n \n10h00 \u2013 LES ECHETS \nC\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re des Echets \n- Hommage \u00e0 Pierre Gouverneur et Antoine \nVignat, morts pour la France en 1918 \n- Interpr\u00e9tation de la Marseillaise en langue \ndes signes par les enfants \n- Vin d\u2019honneur \n \n \n11h15 \u2013 LE MAS RILLIER \nC\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re du Mas Rillier \n- D\u00e9part en cort\u00e8ge place de l\u2019\u00c9glise. \n- Lever des couleurs \nHommage aux 8 Marillians morts pour la France en 1918 \n- Vin d\u2019honneur \n(Partenariats : SAP Mas Rillier \u2013 Alouette de Rillieux)  \n \nJeudi 1er Novembre 2018 \nDimanche 11 Novembre 2018 \n10h00 \nC\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re St Martin \n \n10h45 :  Place de la R\u00e9publique \nEn cas de pluie, repli \u00e0 l\u2019Allegro \n \nC\u00e9r\u00e9monie au Monument aux Morts   \nPr\u00e9sence exceptionnelle d\u2019un piquet  \nd\u2019honneur du CEFOS* de la Valbonne \n \nC\u00e9r\u00e9monie anniversaire mise en sc\u00e8ne,  \nentre joie et recueillement avec : \n-les Anciens Combattants \n- les Sapeurs Pompiers \n- les \u00e9coles et le coll\u00e8ge de Miribel \n- l\u2019ULM Th\u00e9\u00e2tre \n- l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de Danse \n- les Ailes de l\u2019Ain \n \n12h00  \nVin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019Allegro \n \n \n16h30 : Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nConcert \u00ab 100 ans de musique \u00bb \npar \u00ab La Fraternelle de Saint \nGeorges d\u2019Esp\u00e9ranche \u00bb.. \n \nLectures de textes et po\u00e8mes par \nles \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Anne Frank. \n \nEn cas de pluie, repli \u00e0 l\u2019Allegro \n \n17h45 : Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nFeu d\u2019artifices \nMercredi  14 Novembre 2018 \n21h : All\u00e9gro \nCINEMA \n \u00ab Blanche Maupas \u00bb. Une jeune institutrice se bat pour \nr\u00e9habiliter son mari fusill\u00e9 pour l\u2019exemple en 1915.  \n(Partenariat : ULM cin\u00e9ma) \n \n* Centre de formation op\u00e9rationnelle sant\u00e9 \n \n", "publication_date": "24/08/1918"}