{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNDMtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTEw", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/143-echo-des-echets-nd-10/file", "text": " \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nLe temps passe vite, d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, apr\u00e8s un hiver \ntr\u00e8s long la canicule et bient\u00f4t les vacances, \nfarniente et repos.  \nNous nous retrouverons en septembre et pour \nla rentr\u00e9e, nous avons des projets que nous \nesp\u00e9rons mener \u00e0 bien avec l\u2019aide de tous. \nNous commencerons par une exposition, mais \nd\u2019autres activit\u00e9s peuvent nous \u00eatre propos\u00e9es. \n \nPour nous contacter : \n \nlechodesechets@gmail.com \nOu \nL\u2019ECHO DES ECHETS  \n \n259, all\u00e9e des platanes \n \n01700 LES ECHETS  \n \n \nKERMESSE 2010 \nLa cour de l'\u00e9cole Jean de La Fontaine a continu\u00e9 de r\u00e9sonner de cris de joie des enfants apr\u00e8s 16 heures 30 ce vendredi 18 \nJuin. C'est, en effet, cette date qui avait \u00e9t\u00e9 retenue par l'\u00e9quipe enseignante dirig\u00e9e par Mr Jean TOUFFAIRE et le bureau \ndu Sou des Ecoles  pour la traditionnelle f\u00eate de l'\u00e9cole. \nTous se sont donc mobilis\u00e9s des semaines avant pour pr\u00e9parer et organiser les festivit\u00e9s et, le jour m\u00eame, pour accueillir les \nfamilles et distraire les enfants.                                                \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Bernard CECCHINATO \n Enseignants et parents se sont ensuite retrouv\u00e9s autour d'un buffet campagnard dans une ambiance conviviale et \nd\u00e9tendue. La dynamique \u00e9quipe du Sou des \u00e9coles - Jean-Michel DRAI, Magali ROUGER, C\u00e9line MUNARI \u00e9paul\u00e9s par les \nmembres actifs - a particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 la pr\u00e9sence des \u00e9lus au cours de la soir\u00e9e : Sylvie VIRICEL, 1\u00e8re adjointe, \nMarie-Chantal JOLIVET et Patricia DRAI, et en fin de journ\u00e9e, M. le S\u00e9nateur-Maire, Jacques BERTHOU, qui a tenu \u00e0 venir \nsaluer les participants \u00e0 l'issue d'une journ\u00e9e bien charg\u00e9e. \nUne bien agr\u00e9able fa\u00e7on de terminer cette ann\u00e9e scolaire et des souvenirs plein la t\u00eate pour nos petits \u00e9coliers ! \n \nLE SOU DES ECOLES \n \nJOURNEE du TALENT \n \nLe 26 septembre prochain, venez d\u00e9couvrir \nl\u2019exposition \u00ab Le talent est chez toi \u00bb Peintures \nsur c\u00e9ramique, photographies, tableaux d\u00e9coratifs, \nbijoux fantaisie et anciens outils de paysans, collection \nde stylos  et autres, musiciens \u2026. Tous les exposants \nsont des ECHETOIS. Organis\u00e9e dans le but de faire \nconna\u00eetre le hameau et ses habitants, cette journ\u00e9e est \nl\u2019occasion de se r\u00e9unir pour apprendre \u00e0 se conna\u00eetre \nautour de r\u00e9alisations artistiques et parfois m\u00eame de \npassions communes. L\u2019ECHO des ECHETS vous donne \nrendez-vous \u00e0 la salle des f\u00eates des ECHETS de 10h \u00e0 \n17h.  L\u2019exposition est gratuite pour les exposants et les \nvisiteurs. \nContact : lechodesechets@gmail.com \n \nJ.M. DRAI Pr\u00e9sident du SOU \n De nombreux jeux \u00e9taient propos\u00e9s : p\u00eache \u00e0 la ligne, tir au but, chamboule tout, basket, \np\u00e9dalgo, jeu de fl\u00e9chettes, jeu du Memory,  jeu du lapin et fil rouge (447 pois sur la blouse \nde notre cher Pr\u00e9sident qui arborait \u00e9galement une magnifique perruque tr\u00e8s color\u00e9e...). \nLa structure gonflable, install\u00e9e pour l\u2019occasion, n'a pas connu de temps mort... et l\u2019atelier \nmaquillage a \u00e9galement rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s. Durant toute la soir\u00e9e, des lots ont \u00e9t\u00e9 \ngagn\u00e9s : bijoux, casquettes, jouets, ballons, etc. Mais l'article pl\u00e9biscit\u00e9 fut \nincontestablement le pistolet \u00e0 eau largement test\u00e9 pour le plus grand bonheur des \nenfants, petits et grands ! \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nERRATUM \n \nLe texte et la photo de l\u2019article intitul\u00e9 \n\u00ab Histoire de la pierre de Polxinge \u00bb ont \u00e9t\u00e9 \npubli\u00e9s dans le N\u00b09 d\u2019avril dernier, sans \nque soit mentionn\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une \ncopie int\u00e9grale d\u2019un article de presse, paru \ndans le Progr\u00e8s, en 1987, sous la signature \nde Robert TRONCHE, historien de Miribel, \ntexte r\u00e9dig\u00e9 avec la participation de son \nfils Laurent. C\u2019est pourquoi, la r\u00e9daction \npr\u00e9sente \u00e0 ce dernier ses excuses pour cet \noubli, en le remerciant pour la qualit\u00e9 de \ncet article. \n \nF\u00eate du tennis ECHETOIS \n \nCe samedi 29 mai c\u2019\u00e9tait jour de match \u00e0 \nRoland Garros mais aussi aux ECHETS : le \nclub organisait son premier tournoi interne. \nUne bonne quarantaine de joueurs se sont \naffront\u00e9s dans un esprit tr\u00e8s amical et \nconvivial. Les spectateurs \u00e9taient au rendez-\nvous  \net \nont \n\u00e9t\u00e9 \nfavorablement \nimpressionn\u00e9s, notamment par les petits du \nmini-tennis qui manient d\u00e9j\u00e0 la raquette \navec beaucoup d\u2019habilet\u00e9. Le beau temps \n\u00e9tait aussi de la partie et le tournoi a donc \n\u00e9t\u00e9 une tr\u00e8s belle r\u00e9ussite. Et \u00e7a faisait \nchaud au c\u0153ur de voir autant de monde au \nstade. \n \nPhoto Bernard CECCHINATO \nEn fin de journ\u00e9e, l\u2019inauguration officielle du \nclub a eu lieu en pr\u00e9sence de Mr Berthou \ns\u00e9nateur-maire, des trois \u00e9lues des ECHETS, \nde Mr GOUBET conseiller g\u00e9n\u00e9ral ainsi que \nde nombreux \u00e9lus du conseil municipal dont \nl\u2019adjoint \nau \nsport \nMr Giron. \nUn \nvin \nd\u2019honneur a cl\u00f4tur\u00e9 cette c\u00e9r\u00e9monie puis un \nrepas a \u00e9t\u00e9 servi afin de terminer cette belle \njourn\u00e9e dans la bonne humeur.  \n \nUn grand bravo aux organisateurs et un \ngrand merci \u00e0 J\u00e9r\u00f4me et Florian (tous deux \nECHETOIS) qui ont assur\u00e9 les cours pendant \ntoute la saison. \n \nLe Conseil Municipal des Enfants \nLe Mercredi 16 Juin, tous les \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants et les \nconseill\u00e8res adultes se sont retrouv\u00e9s pour la s\u00e9ance de cl\u00f4ture de ce \npremier mandat dans la salle du Conseil Municipal. \nParmi les jeunes conseillers, Maureen, C\u00e9cilia, Ludovic (Arnaud en d\u00e9but de \nmandat) et Antoine, \u00e9lus au sein de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine, ont \nbrillamment repr\u00e9sent\u00e9 les ECHETOIS tout au long de l\u2019ann\u00e9e, faisant \npreuve d\u2019un grand sens de l\u2019initiative, de s\u00e9rieux et d\u2019efficacit\u00e9 dans leurs \ncommissions respectives. \nDans chacun des groupes de travail, des r\u00e9alisations et rencontres \nenrichissantes ont pu \u00eatre men\u00e9es : \nCommission Am\u00e9nagement urbain et sportif : \u00e9laboration d'un r\u00e8glement \npour le futur skate-park, propositions de travaux destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la \ns\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons et personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite en particulier, \nr\u00e9daction d\u2019un courrier mis \u00e0 disposition des policiers municipaux et remis \npar leurs soins aux Miribelans dont les haies g\u00eanent la circulation des \npi\u00e9tons  sur les voies s\u00e9curis\u00e9es. \nCommission Environnement : cr\u00e9ation du mur v\u00e9g\u00e9tal (itin\u00e9rant dans \ntoutes les \u00e9coles durant l'ann\u00e9e scolaire), visite du Centre de Tri DIGITALE \nde CALUIRE, op\u00e9ration Brigades vertes du 9 Mai, visite du parc BUTTARD \nCommission Solidarit\u00e9 : collecte de bouchons, rencontres avec les r\u00e9sidents \nde l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon (un livret t\u00e9moignant de ces  \u00e9changes a \n\u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par les jeunes \u00e9lus. Disponible en Mairie, \u00e0 l\u2019office de Tourisme, \netc.\u2026) et du Centre Romans Ferrari. \nQuelle satisfaction de voir aboutir leurs projets !  \n \nPhoto Patricia DRAI \nle Livre d\u2019Or du CME, la s\u00e9ance s'est achev\u00e9e par un pique-nique et c\u2019est \navec une certaine \u00e9motion que les \u00e9lus adultes et enfants se sont quitt\u00e9s\u2026. \nPatricia DRAI. \nPhoto \ndu \nmur \nv\u00e9g\u00e9tal : \nCompos\u00e9 par la Commission \nEnvironnement, il a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole des ECHETS durant \ntrois semaines avant de passer \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole voisine du MAS \nRILLIER jusqu\u2019au 2 Juillet, date \ndes vacances.  \nDurant tout l\u2019\u00e9t\u00e9, le mur sera \nexpos\u00e9 au Centre Romans \nFerrari. \nD\u00e8s \nle \nmois \nde \nSeptembre, conform\u00e9ment au \nsouhait des \u00e9lus du CME,  le \nmur \nv\u00e9g\u00e9tal \ncessera \nses \nvoyages \net \ndeux \ntableaux \nseront offerts \u00e0 chacune des \n\u00e9coles de la commune. \nApr\u00e8s la traditionnelle s\u00e9ance \nde photos, la signature dans \n \nSortie moto   \nC\u2019est devenu une habitude, fin juin les \nmotards se retrouvent pour une vir\u00e9e qui \nles a conduits cette fois \u00e0 CHAUFFAILLES. \nUne sortie d\u2019environ 180 km, un itin\u00e9raire \nbien respect\u00e9, passant par Les Ponts \nTARETS, puis direction VALSONNE, COURS  \nla VILLE et CHAUFFAILLES pour l\u2019aller, apr\u00e8s un petit casse croute et une \npause caf\u00e9 aux ECHARMAUX, le trajet retour passa par BEAUJEU,  \nBELLEVILLE et TREVOUX.  \nPhoto Bernard CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nInauguration de la halte \nferroviaire des ECHETS \nCa bouge aux ECHETS ! \nLe parc de stationnement (90 places) et \nl\u2019environnement alentour de la gare des ECHETS \nont \n\u00e9t\u00e9 \ncompl\u00e8tement \nr\u00e9am\u00e9nag\u00e9s \net \nattentivement suivis par les ECHETOIS. Les travaux \nordonn\u00e9s \npar \nla \nCCMP \n(Communaut\u00e9 \nde \nCommunes de Miribel et du Plateau)  ont permis \nla s\u00e9curisation de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la gare et la cr\u00e9ation \nd\u2019un stationnement de qualit\u00e9.  \nPascal PROTIERE, Pr\u00e9sident de la CCMP a rappel\u00e9 \nque \u00ab le contrat d\u2019am\u00e9nagement de la gare des  \nECHETS a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec la R\u00e9gion. Miribel ville, \nSaint-Maurice de BEYNOST et BEYNOST ont \n\u00e9galement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des aides de la R\u00e9gion et du \nConseil g\u00e9n\u00e9ral pour les am\u00e9nagements de gares \net de parkings \u00bb. \nLa halte ferroviaire a donc \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e le lundi \n28 juin en pr\u00e9sence de M. Jean-Jack QUEYRANNE, \nPr\u00e9sident de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, arriv\u00e9 en train \nen provenance de Lyon, accompagn\u00e9 notamment \nde la Directrice r\u00e9gionale de la SNCF, et en \npr\u00e9sence de Jacques BERTHOU, S\u00e9nateur-Maire de \nMIRIBEL, des d\u00e9put\u00e9s Michel VOISIN et Charles de \nLa VERPILLIERE, de Pierre GOUBET, Conseiller \ng\u00e9n\u00e9ral et Jean-Fran\u00e7ois DEBAT, maire de Bourg-\nen-Bresse  et de nombreux \u00e9lus. \n\u00ab Cet am\u00e9nagement est une belle illustration de ce \nque la R\u00e9gion a voulu pour le TER en Rh\u00f4ne-Alpes \ndans le cadre de l\u2019am\u00e9lioration de la ligne \nLyon/Bourg-en-Bresse. La halte ferroviaire est bien \nlisible de la route d\u00e9partementale et s\u2019int\u00e8gre bien \nau hameau des ECHETS \u00bb a notamment d\u00e9clar\u00e9 \nJean-Jack QUEYRANNE. \n \nLa halte ferroviaire en  chiffres : 90 places de \nstationnement \u2013 100 personnes par jour dans les \ntrains aux ECHETS \u2013 600 000 \u20ac de travaux. \n \n \n \nDRAI Patricia \n \n \nD\u00e9part de deux enseignantes \nde l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine \n \nLe vendredi 2 Juillet 2010 marquait pour les 106 \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole des \nECHETS la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire mais \u00e9galement le d\u00e9part de deux de \nleurs enseignantes.  \nEn effet, Annick LEGER, ma\u00eetresse des Petits, Moyens et Grands, \nquitte cette \u00e9cole \u00e0 laquelle elle est si attach\u00e9e pour prendre une \nclasse de CE 1 \u00e0 Reyrieux. Apr\u00e8s 15 ann\u00e9es pass\u00e9es aux ECHETS, pour \nelle comme pour ses coll\u00e8gues, les enfants et leurs parents, l\u2019\u00e9motion \n\u00e9tait palpable ce jour-l\u00e0. \nIsabelle VINET, quant \u00e0 elle, ma\u00eetresse des CM2 part, en m\u00eame temps \nque ses grands \u00e9l\u00e8ves qui vont rejoindre le coll\u00e8ge, pour prendre la \ndirection de l\u2019\u00e9cole voisine de TRAMOYES succ\u00e9dant ainsi \u00e0 Marie-\nChantal Jolivet, jeune future retrait\u00e9e et conseill\u00e8re municipale de \nMiribel. \nFleurs et cadeaux ont t\u00e9moign\u00e9 de l\u2019affection que tous portent \u00e0 ces \ndeux enseignantes comp\u00e9tentes et attachantes. Le point d\u2019orgue de \ncette journ\u00e9e fut, de toute \u00e9vidence, la visite inattendue de Monsieur \nle S\u00e9nateur Maire, Jacques BERTHOU accompagn\u00e9 de sa premi\u00e8re \nadjointe, Madame Sylvie VIRICEL, (en pr\u00e9sence de l\u2019adjointe aux \nAffaires scolaires, Patricia DRAI) qui ont tenu \u00e0 saluer Mesdames \nLEGER et VINET pour le travail accompli pour les petits ECHETOIS \ndurant toutes ces ann\u00e9es. Le sou de l\u2019\u00e9cole n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en reste en \noffrant un bouquet \u00e0 chacune des deux enseignantes. \nTous nos v\u0153ux \u00e0 Annick et Isabelle dans leurs nouvelles fonctions : \nnul doute qu\u2019elles auront \u00e0 c\u0153ur d\u2019enseigner \u00e0 leurs futurs \u00e9l\u00e8ves les \nm\u00eames valeurs qu\u2019elles ont su si bien transmettre aux enfants de \nnotre hameau. \nVendredi matin, le Sou des \u00e9coles repr\u00e9sent\u00e9 par son Pr\u00e9sident, Jean-\nMichel DRAI et sa vice-pr\u00e9sidente, Magali ROUGER, a remis - comme \nchaque ann\u00e9e - \u00e0 chacun des 20 \u00e9l\u00e8ves de CM2, un dictionnaire \nd'Anglais ou d'Allemand  pour marquer leur entr\u00e9e au coll\u00e8ge et \nl'apprentissage d'une langue vivante. \nCette ann\u00e9e, cette petite c\u00e9r\u00e9monie rev\u00eatait un caract\u00e8re particulier \ncompte tenu du d\u00e9part d'Isabelle VINET. \nDes v\u0153ux de r\u00e9ussite ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves tant par le Sou des \n\u00e9coles que par leur enseignante. \n \n \n \n \n \nDRAI Patricia \n \n \nLACHER DE BALLONS DU 14 JUILLET \n \nLe traditionnel l\u00e2cher de ballons organis\u00e9 par les pompiers a une nouvelle \nfois remport\u00e9 un vif succ\u00e8s.     \nTout le monde s\u2019est retrouv\u00e9 \u00e0 10h30 \u00e0 la caserne pour jus de fruits et \ng\u00e2teaux pour les enfants et verre de l\u2019amiti\u00e9 pour les adultes. \nUne quarantaine d\u2019enfants \u00e9taient au rendez vous pour l\u00e2cher leur ballon \n\u00e9tiquet\u00e9 \u00e0 leur nom et adresse. \nL\u2019an pass\u00e9 c\u2019est le ballon de Ilan & Nathana\u00ebl DRAI qui a effectu\u00e9 le plus \nlong voyage et \u00e0 \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 SCHLUCHSEE en Foret noire en Allemagne. \nApr\u00e8s avoir effectu\u00e9 un p\u00e9riple de 350 km. \nCe record sera-t-il battu cette ann\u00e9e ? \nUn grand merci \u00e0 nos \u00e9lus, aux services municipaux ainsi qu\u2019aux pompiers \npour leur pr\u00e9sence et l\u2019organisation de cette sympathique manifestation. \nProchain Rendez-vous le 14 juillet 2011 ! \n \n \n \n \nHR \n \n \nPhoto Michel Aveline \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nr \n \n \n \nVIDE GRENIERS \nOrganis\u00e9 par \n\u00ab LE TENNIS ECHETOIS \u00bb \n DIMANCHE 12 SEPTEMBRE 2010  \nParking de l\u2019\u00e9cole \nRoute de la Dombes \nEXPOSANTS PARTICULIERS \n(Uniquement) \nA partir de 6h00 (installation des \nexposants) \nCo\u00fbt : 5 \u20ac les 3 m\u00e8tres + 2 \u20ac le m \nsuppl\u00e9mentaire \n(Limit\u00e9 \u00e0 5 m\u00e8tres maximum) \nBUVETTE, CASSE CRO\u00dbTE \nENTREE GRATUITE \n \nOuvert au public de 8h00 \u00e0 \n18h00 \nPour tous renseignements et \ninscriptions : \nT\u00e9l : 06.48.78.93.90 \nEmail : letennisechetois@free.fr \n \n \n \n \n \n \nNous remercions vivement, \npour leur soutien pour \nl\u2019organisation de la buvette \nde la f\u00eate de la musique 2010, \nles soci\u00e9t\u00e9s \n \nSTEMMELEN SALAISONS \nzi 219 rue de la Dombes  \n01700 LES ECHETS \n04 78 91 89 89 \n \nKOEBERLE TRAITEUR \nZA de Rosarge rue de Palverne  \n01700 LES ECHETS \n04 37 26 01 24 \nkoeberle.rossez@wanadoo.fr \n \nL\u2019Echo et la Musique \n Pour aider notre jeune association, la mairie de Miribel avait choisi de \nlui confier l\u2019organisation et la tenue de la buvette de la f\u00eate de la \nmusique le 21 juin. Les membres du bureau ont relev\u00e9 le d\u00e9fi et c\u2018est \ndans une ambiance agr\u00e9able que chacun a particip\u00e9. Le petit vent frais \nn\u2019a pas d\u00e9courag\u00e9 musiciens et amateurs de musique venus nombreux \nmalgr\u00e9 le fait d\u2019\u00eatre un lundi.  Tout au long des chants de la Chorale, de \nla danse country et des sonorit\u00e9s des diff\u00e9rents groupes locaux \n(DUCKS\u2026) ou r\u00e9gionaux (Tram des Balkans\u2026), les spectateurs ont pu se \nr\u00e9hydrater et se r\u00e9chauffer, servis par nos ma\u00eetres barmans. Ce ne sont \npas moins de 140 Hot-dogs et 80 Croque-monsieur qui auront \u00e9t\u00e9 \nvendus ce soir l\u00e0 ! \n  Ce succ\u00e8s, en alimentant la caisse de l\u2019association, assure ainsi la \nparution du journal pour plusieurs mois.  Un grand merci \u00e0 la mairie \npour ce coup de pouce ! \n \n \nMichel AVELINE \n \n \n \n \n \n5 rue louis Saulnier  \n69330 MEYZIEU \nTel 04 78 04 66 66 \nInfovlv@wanadoo.fr \n \nRANDONNEE 2010 \nPour la 2\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l\u2019Echo des ECHETS a organis\u00e9 sa randonn\u00e9e. Son objectif : valoriser de fa\u00e7on agr\u00e9able et \nludique notre environnement aupr\u00e8s des \u00e9chetois. Les affiches, la reconnaissance de circuits, l\u2019\u00e9laboration du quiz et \nl\u2019organisation mat\u00e9rielle sont discut\u00e9es en r\u00e9union. Le r\u00e9tro planning est r\u00e9alis\u00e9 et les r\u00f4les sont distribu\u00e9s.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \nUn tableau \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e permettait \u00e0 chacun de v\u00e9rifier  ses r\u00e9ponses. Le positionnement du point de ravitaillement permettait \nune collation \u00e0 2.5 km et 8 km. C\u2019\u00e9tait aussi l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer quelques mots. \nLe d\u00e9part avait lieu vers l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine \u00e0 partir de 9h30. 41 personnes s\u2019\u00e9taient inscrites mais la m\u00e9t\u00e9orologie a \ndue faire craindre des intemp\u00e9ries et 31 personnes se sont finalement pr\u00e9sent\u00e9es. Des groupes de 2 \u00e0 8 personnes se sont \nalors succ\u00e9d\u00e9s. La plupart des marcheurs a opt\u00e9 pour le grand parcours, mais \u00e0 des rythmes diff\u00e9rents : certains prenant le \ntemps de fl\u00e2ner et d\u2019appr\u00e9cier la qui\u00e9tude des lieux, d\u2019autres s\u2019offrant des petites pointes de course, mais toujours dans la \nd\u00e9contraction et la bonne humeur. Tout le monde s\u2019est retrouv\u00e9 \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e sous l\u2019ombre d\u00e9licate et bienfaisante des \nplatanes, vers l\u2019\u00e9cole, o\u00f9 des assiettes de casse-cro\u00fbtes attendaient les randonneurs : une fa\u00e7on de prolonger la journ\u00e9e en la \npartageant avec d\u2019autres. Voici donc une 2\u00e8me \u00e9dition qui apporte une grande satisfaction \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de l\u2019organisation pr\u00eate \u00e0 \n\u00e9tudier celle de l\u2019ann\u00e9e suivante. \n \n \n \n \n \n \n \nMagali AVELINE \n \nLes inscriptions arrivent petit \u00e0 petit. Le d\u00e9roulement de la journ\u00e9e se \ndessine dans les esprits de l\u2019\u00e9quipe. Toutefois une inconnue subsiste \njusqu\u2019au dernier moment et les regards scrutent le ciel, ou plut\u00f4t internet, \npour la m\u00e9t\u00e9o. Effectivement, l\u2019orage a \u00e9clat\u00e9 mais la nuit pr\u00e9c\u00e9dant la \nrandonn\u00e9e, nous gratifiant au matin d\u2019un peu de fra\u00eecheur, ce qui a pu \u00eatre \nappr\u00e9ci\u00e9 par les marcheurs. Cette ann\u00e9e, deux parcours \u00e9taient propos\u00e9s : 6 \nkm et 10 km avec pour chacun une possibilit\u00e9 de raccourci. Un quiz, distribu\u00e9 \nau d\u00e9part, permettait d\u2019agr\u00e9menter  la balade. Les r\u00e9ponses aux questions \n\u00e9taient donn\u00e9es par l\u2019observation de l\u2019environnement tout au long des \nparcours.  \n \n \n \n \n \n           \n", "publication_date": "20/06/2010"}