{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NjctY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTI5LTAxLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/667-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-29-01-2016/file", "text": "1 \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 29 janvier 2016 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e \nAdjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, \nJ.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, Mmes M.P. \nLUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, M. R.  LEBEGUE, MM. \nJ. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. \nTHOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMadame LUNION donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame TOURTE \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame BOUVIER \nMadame COQ \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 18 DECEMBRE 2015 \n \nSur le compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 18 d\u00e9cembre 2015, Monsieur \nTRONCHE a demand\u00e9 que soit pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il est intervenu sur le rapport de d\u00e9l\u00e9gation de \nl\u2019Assainissement pour indiquer sur les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9flexion sur l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 du changement \nde la canalisation d\u2019assainissement reliant la station de refoulement des Echets au r\u00e9seau de \nMiribel, qu\u2019il pourrait \u00eatre opportun d\u2019envisager la cr\u00e9ation d\u2019une station d\u2019\u00e9puration pour le \nhameau. \n \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait \u00e9galement intervenu pour signaler qu\u2019en \nanticipation de la d\u00e9l\u00e9gation de comp\u00e9tence \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes, il faudrait \nenvisager une station d\u2019\u00e9puration aux Echets et qu\u2019il sera important d\u2019inclure dans la \nr\u00e9flexion le devenir de la zone industrielle de Mionnay. \n \nCes \u00e9l\u00e9ments seront ajout\u00e9s en mentions marginales du compte-rendu. \n\n2 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 18 d\u00e9cembre 2015 ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n       Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nLe Conseil municipal n\u2019a pas \u00e9mis de remarque. \n \n2\u00b0 D\u00e9signation de repr\u00e9sentants au Conseil d\u2019Administration de  l\u2019Office Culturel de \nMiribel \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 avril 2014, le Conseil Municipal avait \u00e9lu en son sein,  six \nrepr\u00e9sentants au Conseil d\u2019Administration de l\u2019OCM, \u00e0 savoir N. DESCOURS JOUTARD, \nG. MATILE CHANAY, M.S. COQ, A. GIRON, H. SECCO et P. DRAI, sachant que \nMadame le Maire en \u00e9tait membre de droit. \n \nLors de son Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale extraordinaire en date du 15 d\u00e9cembre 2015, le Conseil \nd\u2019Administration de l\u2019OCM a d\u00e9cid\u00e9 de modifier ses statuts et notamment,  l\u2019article 14 qui \npr\u00e9cise la composition du Conseil d\u2019Administration. Ce Conseil comprend d\u00e9sormais, le \nMaire ou son repr\u00e9sentant, et trois \u00e9lus municipaux. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, de d\u00e9signer ces trois \u00e9lus. \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019association a modifi\u00e9 ses statuts pour rectifier un \nd\u00e9s\u00e9quilibre de repr\u00e9sentation entre usagers et \u00e9lus. Les repr\u00e9sentants du Conseil municipal \nn\u2019ont pas eu d\u2019objection \u00e0 cette modification, le contr\u00f4le de la tenue des objectifs par la \ncommune s\u2019effectuant par l\u2019application de la convention \u00e9tablie avec l\u2019association. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de d\u00e9cembre 2014, un audit \nconfi\u00e9 \u00e0 la St\u00e9 \u00ab Acti Public \u00bb pour 7 800 \u20ac TTC a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 car l\u2019association pr\u00e9sentait un \nd\u00e9ficit et que cet audit a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 la connaissance de la commission \u00ab Culture \u00bb le 9 \nnovembre 2015. Il a alors demand\u00e9 si cet audit allait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil municipal. \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu d\u2019une part que l\u2019association n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en d\u00e9ficit mais a utilis\u00e9 \nsa tr\u00e9sorerie pour effectuer une action et ainsi r\u00e9duit son fonds de roulement et d\u2019autre part, \nque l\u2019audit r\u00e9alis\u00e9 sera pr\u00e9sent\u00e9 aux conseillers municipaux. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 \u00e9galement que depuis 1993, un \u00e9lu de l\u2019Opposition \u00e9tait \ntoujours pr\u00e9sent en tant que repr\u00e9sentant de la commune aupr\u00e8s de l\u2019association quand il \nexistait une Opposition au sein du Conseil, et qu\u2019il n\u2019y a que depuis 2014 avec la pr\u00e9sente \n\u00e9quipe municipale que cette repr\u00e9sentation n\u2019est plus assur\u00e9e. \n \n\n3 \n \nIl a ajout\u00e9 que pour lui la modification apport\u00e9e aux statuts par l\u2019association \u00e9tait une \nmodification substantielle et qu\u2019\u00e0 ce titre, il ne disposait pas des informations suffisantes pour \npouvoir d\u00e9lib\u00e9rer car la copie des statuts anciens et nouveaux n\u2019\u00e9tait pas jointe \u00e0 la note de \nsynth\u00e8se. \n \nIl a alors demand\u00e9 \u00e0 ce que ce point soit retir\u00e9 de l\u2019ordre du jour afin de permettre la parfaite \ninformation des conseillers municipaux par la fourniture des statuts et du compte-rendu de \nl\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que le point inscrit \u00e0 l\u2019ordre du jour concerne la d\u00e9signation de \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et non l\u2019approbation des statuts puisque l\u2019association reste libre de fixer les \nmodalit\u00e9s de sa propre gestion. Elle ne voit pas alors en quoi l\u2019absence de production des \nstatuts constitue un manque d\u2019information pour l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 que dans les pr\u00e9c\u00e9dents statuts le Maire n\u2019\u00e9tait pas membre de \ndroit du Conseil d\u2019Administration mais membre de droit de l\u2019association OCM ce qui \nn\u2019impliquait pas forc\u00e9ment sa participation au Conseil d\u2019administration. D\u2019autre part, \nant\u00e9rieurement les statuts pr\u00e9voyaient une repr\u00e9sentation au Conseil d\u2019administration des \nassociations majeures agissant en terme d\u2019action culturelle sur Miribel. Il a alors indiqu\u00e9 qu\u2019il \nsouhaitait \u00e9galement pouvoir disposer des nouveaux statuts de l\u2019association car il aurait des \ndifficult\u00e9s \u00e0 d\u00e9signer de nouveaux repr\u00e9sentants sans savoir pr\u00e9alablement si la repr\u00e9sentation \ndes autres associations culturelles \u00e9tait assur\u00e9e. \n \nIl a \u00e9galement ajout\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 la remarque de Monsieur TRONCHE sur la repr\u00e9sentation \nde l\u2019Opposition parmi les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la commune qu\u2019en 2007 il n\u2019y avait pas d\u2019\u00e9lus de \nl\u2019Opposition au Conseil d\u2019administration. \n \nIl a alors \u00e9galement demand\u00e9 \u00e0 ce que ce point soit retir\u00e9 de l\u2019ordre du jour. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019elle \u00e9tait dispos\u00e9e \u00e0 retirer la question de l\u2019ordre du jour et \nqu\u2019elle fera parvenir \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e une copie des statuts. \n \nMonsieur SECCO a indiqu\u00e9 \u00e0 Monsieur TRONCHE qui avait demand\u00e9 la communication \nd\u2019un audit sur l\u2019OCM r\u00e9alis\u00e9 sous le pr\u00e9c\u00e9dent mandat, qu\u2019il n\u2019y avait pas eu d\u2019audit de ce \ntype mais qu\u2019une \u00e9tude globale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur la politique culturelle sur la commune de \nMiribel. \n \nIl a ajout\u00e9 que beaucoup d\u2019associations de Miribel modifient leurs statuts et qu\u2019ils ne sont \njamais soumis \u00e0 l\u2019approbation du Conseil municipal. \n \nMonsieur BAULMONT a \u00e9galement indiqu\u00e9 \u00e0 Monsieur TRONCHED que s\u2019il souhaite \u00eatre \n\u00e9lu au Conseil d\u2019administration il pouvait en tant qu\u2019abonn\u00e9 se pr\u00e9senter comme candidat. \n \nCe point a alors \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de l\u2019ordre du jour. \n \nMessieurs BERTHOU et TRONCHE ont remerci\u00e9 Madame le Maire. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n                            Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 Utilisation de cr\u00e9dits de d\u00e9penses impr\u00e9vues \n \n\n4 \n \nMonsieur BODET, Adjoint charg\u00e9 des Finances, a inform\u00e9 le Conseil Municipal de \nl\u2019utilisation de cr\u00e9dits de d\u00e9penses impr\u00e9vues, et pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019Arr\u00eat\u00e9 Municipal correspondant, \nen date du 30 d\u00e9cembre 2015. \n \n2\u00b0 Rapport sur les Orientations Budg\u00e9taires pour l\u2019ann\u00e9e 2016 \n \nEn application de l\u2019article 107 de la loi n\u00b0 2015-991 du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle \norganisation territoriale de la R\u00e9publique (NOTRe), et en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019article L2312-1 du \nCode G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, un rapport sur les orientations budg\u00e9taires pour \nl\u2019exercice 2016, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal et a donn\u00e9 lieu \u00e0 la tenue du d\u00e9bat \nd\u2019orientation budg\u00e9taire. \n \nMadame le Maire, en introduction au d\u00e9bat, a port\u00e9 \u00e0 la connaissance de l\u2019Assembl\u00e9e les \n\u00e9l\u00e9ments de contexte et d\u2019application d\u2019orientation qu\u2019elle souhaitait \u00e9voquer. \n \nMonsieur BODET a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e des informations synth\u00e9tisant les \ndonn\u00e9es du rapport et rappelant les orientations budg\u00e9taires propos\u00e9es \u00e0 savoir : \n \n1- rationnaliser les d\u00e9penses de fonctionnement, de fa\u00e7on globale, en participant et en \naccompagnant la diminution des co\u00fbts \u00e9nerg\u00e9tiques, en limitant toutes d\u00e9penses nouvelles ou \nen les r\u00e9alisant en remplacement de d\u00e9penses existantes, en poursuivant l\u2019\u00e9laboration et la \nmise en application de la charte des commandes publiques. \n \n2- optimiser les recettes de fonctionnement en r\u00e9examinant le m\u00e9canisme exceptionnel de \nsolidarit\u00e9 mis en place par la CCMP, en menant une r\u00e9flexion sur les abattements, en utilisant \nles informations qui seront fournies par l\u2019\u00e9tude de valorisation du patrimoine de la commune, \nen mettant en \u0153uvre les possibilit\u00e9s de mutualisation de services et de passation de \ncommandes group\u00e9es avec la CCMP et les communes environnantes. Il a pr\u00e9cis\u00e9 que les taux \nd\u2019imposition ne seront pas augment\u00e9s en 2016. \n \n3- limiter les d\u00e9penses d\u2019investissement en fonction des capacit\u00e9s d\u00e9gag\u00e9es, et utiliser le \nfonds de roulement de la commune plut\u00f4t que souscrire des emprunts sans le r\u00e9duire en en \nde\u00e7a d\u2019un million d\u2019euros. \n \n4- optimiser les recettes d\u2019investissement en c\u00e9dant les biens immobiliers qui ne sont pas \nutilis\u00e9s par des services publics ou devant \u00eatre utilis\u00e9s pour une op\u00e9ration. \n \nIl a ajout\u00e9 que ces principes qui ont commenc\u00e9  \u00e0 \u00eatre mis en \u0153uvre en 2015 ont d\u00e9j\u00e0 \ncommenc\u00e9 \u00e0 porter leurs fruits car au regard des derniers \u00e9l\u00e9ments connus, les charges \u00e0 \ncaract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral et charges de gestion courantes sont en l\u00e9g\u00e8re baisse par rapport \u00e0 2014 et ce \nalors qu\u2019une augmentation \u00e9tait attendue par l\u2019effet de l\u2019application des nouveaux rythmes \nscolaires. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 qu\u2019effectivement un travail de ren\u00e9gociation de contrats a \u00e9t\u00e9 \nmen\u00e9 et qu\u2019il restait encore un gros travail \u00e0 mener dans ce domaine. \n \nMonsieur GAITET a fait part alors de ses remarques. Il a indiqu\u00e9 que tous avaient pris \nconscience de l\u2019importance de l\u2019impact des baisses des dotations de l\u2019Etat et il sait gr\u00e9 \u00e0 la \nmajorit\u00e9 d\u2019avoir examiner tous les points de gestion et d\u2019\u00e9conomies possibles sur les d\u00e9penses \nde fonctionnement mais qu\u2019au regard de l\u2019accentuation du manque d\u2019argent, ces \u00e9conomies ne \nsuffiront pas et m\u00eame si la pression fiscale est inf\u00e9rieure \u00e0 celle de la moyenne des communes \nde la m\u00eame strate, il faudra envisager d\u2019agir sur les d\u00e9penses de personnel en ne rempla\u00e7ant \n\n5 \n \npas certains d\u00e9parts en retraite et baisser les subventions vers\u00e9es par la Commune aux \nassociations. \n \nIl faut que tout le monde prenne conscience de la situation. Les Miribelans peuvent \ncomprendre qu\u2019on devra \u00e9conomiser sur les services rendus. \n \nIl a ajout\u00e9 que le D\u00e9partement, en face d\u2019une situation similaire, a fait le choix de supprimer \nles aides apport\u00e9es aux centres de loisirs. \n \nMadame le Maire a remerci\u00e9 Monsieur GAITET de son intervention qui rejoint les points \nabord\u00e9s dans ses propos liminaires. \n \nElle a ajout\u00e9 que d\u00e9j\u00e0 en 2015 les subventions aux associations ont fait l\u2019objet de modification \ndes modalit\u00e9s d\u2019attribution, que tous les d\u00e9parts en retraite n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s, que sur \nles services l\u2019accueil a d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9duction d\u2019horaires et que les r\u00e9flexions se \npoursuivent sur les diff\u00e9rentes t\u00e2ches dont notamment le fleurissement. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 qu\u2019en p\u00e9riode de crise, il arrive un moment critique o\u00f9 il faut \nplut\u00f4t revoir la structure des d\u00e9penses que de toucher \u00e0 la fiscalit\u00e9. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que m\u00eame si les comparaisons avec les autres communes \u00e9taient \n\u00e0 prendre avec pr\u00e9caution, elles sont malgr\u00e9 tout des indicateurs pertinents pour observer si on \nest ou pas dans une situation anormale en terme de d\u00e9penses ou de recettes. Or on peut \nconstater que la commune est depuis plusieurs ann\u00e9es inf\u00e9rieure aux moyennes de la strate en \ntermes de d\u00e9penses de fonctionnement et plus particuli\u00e8rement de charges de personnel. Cette \nma\u00eetrise des d\u00e9penses existant pr\u00e9c\u00e9demment rend les marges de man\u0153uvre possibles \u00e0 \ntrouver d\u2019autant plus faibles. \n \nMonsieur GRAND a demand\u00e9 quelle somme \u00e9tait envisag\u00e9e en charges de personnel pour \n2016. \n \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que le budget devrait pr\u00e9voir 4 900 000 \u20ac pour pr\u00e9voir les \naugmentations et modifications de charges et d\u2019\u00e9chelles indiciaires pr\u00e9vues par les Textes \nmodifiant les statuts de la Fonction Publique Territoriale. \n \nMonsieur PEREZ a indiqu\u00e9 qu\u2019il fallait \u00eatre prudent avec la notion de crise car en fait on est \nen train de revenir \u00e0 une situation normale. Il a \u00e9galement demand\u00e9 si une comptabilit\u00e9 \nanalytique \u00e9tait en place. \n \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que la Commune pratique effectivement la comptabilit\u00e9 \nanalytique pour identifier ses co\u00fbts. \nMonsieur MONIN est intervenu pour expliquer que la commission des finances a bien \nconstat\u00e9 l\u2019effet des baisses de dotations et augmentations des charges du FPIC alors que la \nCommune \u00e9tait ant\u00e9rieurement dans une situation saine. Ce constat est frustrant car au \nmoment o\u00f9 la Commune doit fournir de gros efforts pour pr\u00e9parer le devenir de la ville, elle \nvoit sa capacit\u00e9 d\u2019investissement fortement r\u00e9gresser. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 qu\u2019il a pris bonne note du fait que l\u2019aide de la CCMP sur le \nFPIC, qui \u00e9tait d\u2019environ 120 000 \u20ac, passe \u00e0 une aide de 45 000 \u20ac donn\u00e9e par la dotation de \nsolidarit\u00e9 communautaire (DSC). Il a alors demand\u00e9 si ce point a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au conseil \ncommunautaire et si non a demand\u00e9 ce que les repr\u00e9sentants de la Commune comptaient dire. \n \n\n6 \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu en invitant Monsieur TRONCHE \u00e0 interroger Monsieur \nGAITET sur ce point puisqu\u2019il a vot\u00e9 ces dispositions en d\u00e9cembre. \nIl a rappel\u00e9 que par cette aide, la communaut\u00e9 de communes a rehauss\u00e9 en 2016 ce qu\u2019elle \nversait aux communes depuis 2008 de 300 000 \u20ac. Que la commune de Miribel a ainsi accept\u00e9 \nun effort de solidarit\u00e9 exceptionnel aux communes les plus petites. \n \nMonsieur TRONCHE a ajout\u00e9 que la commune de Miribel porte d\u00e9j\u00e0, sous d\u2019autres formes \nque la DSC, un effort de solidarit\u00e9 aupr\u00e8s des communes plus petites. Il a \u00e9galement demand\u00e9 \nquelle sera la capacit\u00e9 \u00e0 emprunter de la Commune. \n \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que malgr\u00e9 un niveau d\u2019endettement exceptionnellement bas la \ncapacit\u00e9 d\u2019emprunter de la Commune est d\u00e9termin\u00e9e par son niveau d\u2019autofinancement et que \ncette capacit\u00e9 va donc varier en fonction de la port\u00e9e des actions entreprises. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 o\u00f9 en \u00e9tait la r\u00e9organisation des services. \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que les services \u00e9taient en train d\u2019\u00e9tablir les projets de service \nqui ne lui ont pas encore \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 la Commune dispose de r\u00e9serves fonci\u00e8res tr\u00e8s importantes \nqui par leur cession peut amener \u00e0 la Commune des ressources d\u2019investissement. \n \nMadame DRAI a fait remarquer qu\u2019il fallait \u00eatre attentif aux incidences des \u00e9conomies \npouvant \u00eatre envisag\u00e9es sur les charges du personnel car pour un service comme le service \nscolaire, l\u2019absence de remplacement des agents retentit imm\u00e9diatement sur la qualit\u00e9 d\u2019accueil \ndes enfants. \n \nMadame VIRICEL, en contre point \u00e0 l\u2019\u00e9vocation des impacts n\u00e9gatifs de la p\u00e9riode, a indiqu\u00e9 \nque l\u2019aspect positif de la situation est de permettre de s\u2019interroger sur la nature des d\u00e9penses. \n \nMonsieur GAITET a ajout\u00e9 que c\u2019est exactement ce que souligne la Cour des Comptes. \n \nLe d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire a alors \u00e9t\u00e9 clos par l\u2019Assembl\u00e9e qui a pris acte des \norientations d\u00e9gag\u00e9es ci-dessus. \n \nV URBANISME \n \n \n \n  \n \n \n      Rapporteur P. GUINET  \n \n1\u00b0 Modification simplifi\u00e9e n\u00b0 3 du Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U.) \u2013 Modalit\u00e9s de mise \n\u00e0 disposition du public \n \nPar arr\u00eat\u00e9 Municipal en date du 13 novembre 2015, Madame le Maire a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019engager une \nproc\u00e9dure de modification simplifi\u00e9e du P.L.U. ayant pour objet la suppression de \nl\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 n\u00b0 23.  \n \nCet emplacement correspond \u00e0 un t\u00e8nement d\u2019environ 1 600 m2 situ\u00e9 Place de la R\u00e9publique \net a pour destination \u00ab espace socio culturel \u00bb. \n \nCette destination ne correspond plus aux projets communaux, bien qu\u2019une partie du foncier \nappartienne \u00e0 la Commune.  \n \n\n7 \n \nIl convient donc de lever cet emplacement r\u00e9serv\u00e9 par la mise en \u0153uvre d\u2019une modification \nsimplifi\u00e9e du P.L.U. en application des articles L153-36, L153-37, L153-40, L153-41, L153-\n45, L153-47 et L153-48 du code de l\u2019Urbanisme. \n \nLe Conseil municipal a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de mettre le projet de modification \nsimplifi\u00e9 n\u00b0 3 \u00e0 la disposition du public avec un registre c\u00f4t\u00e9 et paraph\u00e9 pour recueillir les \nobservations en Mairie pendant 32 jours cons\u00e9cutifs aux jours et heures habituels d\u2019ouverture \nde la Mairie, du 15 mars 2016 au 15 avril 2016 inclus ainsi que les samedis de 9h \u00e0 11h30, \nafin que chacun puisse en prendre connaissance et inscrire ses observations. \n \nCette d\u00e9lib\u00e9ration fera l\u2019objet d\u2019un affichage en Mairie durant un mois et l\u2019information sur la \nmise \u00e0 disposition du dossier et du registre sera annonc\u00e9e par un avis sur tous les panneaux \nadministratifs, dans le journal municipal, sur le site internet de la ville et dans un journal local \ndiffus\u00e9 dans le D\u00e9partement. \n \nVI AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n                      Rapporteur M. C. JOLIVET \n \n1\u00b0 Annexe financi\u00e8re n\u00b0 2 \u00e0 la convention d\u2019Objectifs et de financement relative \u00e0 la \nPr\u00e9vention Sp\u00e9cialis\u00e9e \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 d\u00e9cembre 2014, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 et habilit\u00e9 \nle Maire \u00e0 signer la convention relative \u00e0 la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e 2015/2017, et son annexe \nfinanci\u00e8re n\u00b0 1 qui fixait la participation de la Commune de Miribel \u00e0 37 979 \u20ac annuels pour \nles ann\u00e9es 2015, 2016 et 2017. \n \nUne baisse des charges ayant \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e pour 2015, la participation communale a \u00e9t\u00e9 \nramen\u00e9e \u00e0 37 500 \u20ac repr\u00e9sentant 25 % du montant total des charges, lors de la signature de la \nconvention et de l\u2019annexe financi\u00e8re n\u00b0 1.  \n \nUne annexe financi\u00e8re n\u00b0 2 \u00e9tablie par le D\u00e9partement de l\u2019Ain sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nCette annexe prend en compte l\u2019\u00e9volution du co\u00fbt d\u2019un \u00e9ducateur temps plein, pour les ann\u00e9es \n2016 et 2017. \n \nLa contribution financi\u00e8re de la Commune de Miribel (25 % du montant des charges) sera \nalors de : \n \n- \n37 875 \u20ac en 2016 \n- \n38 253,75 \u20ac en 2017. \n \nCes montants restent inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux initialement pr\u00e9vus. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 ce document et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \n \nVII  INTERCOMMUNALITE \n \n                 Rapporteur N. DESCOURS JOUTARD \n \n1\u00b0  SYMALIM \u2013 Pr\u00e9sentation du Rapport d\u2019activit\u00e9 2014 \n \n \n \n \n \nEn application de l\u2019article L 5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le \nrapport annuel d\u2019activit\u00e9 2014 du SYMALIM a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal. \n \nMadame JOUTARD a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport d\u2019activit\u00e9s en rappelant le mode de \nfonctionnement de la structure, les diff\u00e9rentes actions entreprises en 2014 telles que \u00ab les \n\n8 \n \nsaveurs du Grand Parc \u00bb, \u00ab L\u2019Iloz \u00bb, l\u2019\u00e9tude de circulation ainsi que les perspectives li\u00e9es au \ncontexte du Syndicat. \n \nMonsieur PEREZ a indiqu\u00e9 qu\u2019en mati\u00e8re de perspective, la disposition de la recette des \ngravi\u00e8res sera un enjeu important. \n \nMonsieur BERTHOU a particuli\u00e8rement attir\u00e9 l\u2019attention sur l\u2019\u00e9volution de la subvention \nd\u2019\u00e9quilibre vers\u00e9e \u00e0 la SEGAPAL qui se situait \u00e0 environ 3,5 millions d\u2019euros et que le \nSYMALIM ne pourra plus abonder qu\u2019\u00e0 hauteur de 2,5 millions d\u2019euros. \nIl avait sugg\u00e9r\u00e9 de mettre \u00e9ventuellement en place une redevance sur l\u2019eau, puisque le site sert \nde ressources en eau potable pour le Grand Lyon, mais cette option aurait pu provoquer une \naugmentation du prix de l\u2019eau d\u00e9licate \u00e0 mettre en \u0153uvre. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 que le Grand Parc est un succ\u00e8s que l\u2019on peut saluer puisqu\u2019il \nest class\u00e9 19\u00e8me site le plus visit\u00e9 en France. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si la possibilit\u00e9 de vendre les terrains de captage en eau \npotable pr\u00e9vue ne pouvait \u00eatre l\u2019occasion de mettre en place la redevance. \n \nMadame JOUTARD a r\u00e9pondu que le terrain vendu \u00e9tait le site d\u2019une prise d\u2019eau de secours \ndu Grand Lyon effectu\u00e9e dans le cadre d\u2019une mise en s\u00e9curit\u00e9 du site. \n \nAucune autre observation n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, le Conseil municipal a pris acte de la pr\u00e9sentation \ndu rapport. \n \nVIII INFORMATION RELATIVE AU LANCEMENT DE L\u2019ETUDE URBAINE \n \nUne information sur le lancement d\u2019une \u00e9tude urbaine a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e par \nMadame le Maire et Monsieur l\u2019Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme. \n \nA cette occasion, Monsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 les enjeux de cette \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour \nrecomposer et repenser le territoire communal, \u00e9tablir un projet urbain pertinent, cr\u00e9er une \ncoh\u00e9rence et un lien entre les projets, \u00e9tablir un plan guide d\u2019urbanisation de la ville et des \nhameaux et cr\u00e9er les bases du futur PADD de la Commune. \n \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 un calendrier pr\u00e9visionnel de r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9tude ainsi que les caract\u00e9ristiques \nprincipales de l\u2019\u00e9quipe retenue pour sa r\u00e9alisation. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 50. \n", "publication_date": "20/06/2016"}