{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yMzUtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTEx", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/235-echo-des-echets-nd-11/file", "text": " \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nL\u2019ann\u00e9e 2010 a \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9v\u00e8nements \npour le journal : cr\u00e9ation de l\u2019association \nL\u2019ECHO des ECHETS et, toujours dans le but \nde cr\u00e9er des liens entre les ECHETOIS, des \nanimations vous ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es : la \nrandonn\u00e9e et l\u2019exposition \u00ab LE TALENT EST \nCHEZ TOI \u00bb qui restera une belle aventure \net une grande r\u00e9ussite. Pour cette derni\u00e8re \n\u00e9dition de l\u2019ann\u00e9e 2010, toute l\u2019\u00e9quipe du \njournal \nvous \nsouhaite \nune \nbonne \nfin \nd\u2019ann\u00e9e, de joyeuses f\u00eates et vous donne \nrendez-vous en 2011 pour de nouvelles \nrencontres. \nlechodesechets@gmail.com \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \n \n \nCARNET BLANC \nLe 24 juillet 2010,  Guillaume Jolivet, natif des ECHETS, fils de \nMarie-Chantal, conseill\u00e8re municipale, et Jacky biens connus \ndans notre hameau, et Alexandra BOUHANA  ont \u00e9chang\u00e9 leur \nconsentement mutuel devant Mr Berthou, S\u00e9nateur Maire \net Mme Patricia DRAI, adjointe du hameau. Une c\u00e9r\u00e9monie \nreligieuse a ensuite eu lieu  dans le parc du ch\u00e2teau \nde CORCELLES en BEAUJOLAIS.  \n \n \n \n \n \n \n \nBOURSE AUX JOUETS \nC\u2019est par une belle journ\u00e9e ensoleill\u00e9e que le Sou des \n\u00e9coles des ECHETS a propos\u00e9 sa premi\u00e8re action de \nl\u2019ann\u00e9e scolaire : une bourse aux jouets.  \nD\u00e9s 13 heures, les 21 enfants pr\u00e9alablement inscrits \nont install\u00e9 sur les tables de la salle des f\u00eates des \nECHETS les tr\u00e9sors endormis de leurs coffres \u00e0 jouets. \nDurant toute l\u2019apr\u00e8s-midi, de nombreux  visiteurs, \naccompagn\u00e9s ou pas d\u2019enfants, se sont press\u00e9s \nautour des stands pour acqu\u00e9rir le jeu ou le \npersonnage convoit\u00e9. Le Sou proposait \u00e9galement \nune vente de jouets provenant de dons, des billets de \ntombola et une buvette. Encore un moment convivial \npropos\u00e9 par cette association dont l\u2019assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale s\u2019est tenue \u00e0 l\u2019\u00e9cole des ECHETS le Mardi  \n19 Octobre  \u00e0 20H30!!! \n \n \nTexte et photo de Magali ROUGER MARGUIN \nLe \n11 \nseptembre \n2010,      Romain            \nSPADINY  originaire \nde St MAURICE de \nBEYNOST et Pauline \nMORON se sont unis \npour le plus grand \nbonheur \nde \nleurs \nparents en l\u2019\u00e9glise   \nSt \nROMAIN \nde \nMIRIBEL apr\u00e8s avoir \ndit \u00ab OUI \u00bb civilement \ndevant Mr BERTHOU,  \ns\u00e9nateur maire de \nMIRIBEL. \nLe papa de Pauline, \nThierry, \na \n\u00e9t\u00e9 \npompier \nvolontaire \naux ECHETS pendant \nplusieurs ann\u00e9es. \nTexte et photo Marie Chantal JOLIVET \nPhoto Thierry MORON \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLA CHAPELLE DES ECHETS \n     La chapelle des ECHETS jusque l\u00e0 bien discr\u00e8te pourra \nd\u00e9sormais annoncer les offices religieux aux paroissiens du \nhameau gr\u00e2ce \u00e0 la magnifique cloche offerte par                   \nMr BOIREAUD \u00e0 la paroisse. \n     Imaginons cette automobiliste qui emprunte avec des \nmilliers d'autres la RN 83 et arrive par l'entr\u00e9e nord des \nECHETS. Elle s'arr\u00eate au feu rouge et son regard qui erre sur \nle carrefour remarque le panneau \"rue de la chapelle\". Tiens, \nc'est vrai, pense-t-elle, il n'y a pas d'\u00e9glise aux ECHETS. Je ne \nsavais m\u00eame pas qu'il y avait une chapelle!\". Aussit\u00f4t, son \nimagination vagabonde et elle \u00e9voque un petit \u00e9difice  dans la \ncampagne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un saint protecteur du secteur, avec un \npetit autel \u00e9clair\u00e9 par quelques vitraux multicolores. \n     Sa curiosit\u00e9 \u00e9tant la plus forte, notre intrigu\u00e9e met son \nclignotant droit et s'engage dans la rue. A droite et \u00e0 gauche \ndes lotissements, plus loin un HLM. Elle a failli passer devant \nla chapelle sans la voir. C'est qu'elle n'a pas un aspect \nconventionnel notre chapelle : juste une porte vo\u00fbt\u00e9e et une \ncroix en pierre au bord du toit. A proximit\u00e9, elle d\u00e9couvre un \ntr\u00e8s petit cimeti\u00e8re. Peu de tombes : mourrait-on moins aux \nECHETS qu'ailleurs? Elle note quelques dates et comprend \ntout. Cette chapelle n'est pas du tout romane. Elle a l'air \nr\u00e9cente tout comme le cimeti\u00e8re. \n        En effet c'est \u00e0 VANCIA, autre hameau de Miribel qui \nfaisait encore partie du d\u00e9partement de l\u2019Ain, comme \nMONTANAY d'ailleurs, que les quelques familles ECHETOISES \nse rendaient \u00e0 l'office et s'y faisaient enterrer. Apr\u00e8s la \ndeuxi\u00e8me guerre mondiale, ces m\u00eames familles d\u00e9cid\u00e8rent la \nconstruction d'une chapelle et la cr\u00e9ation d'un cimeti\u00e8re. \nSelon une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal de Miribel du 9 \njuillet 1947, \" l'association familiale des ECHETS\" dont le \npr\u00e9sident \u00e9tait Mr Beno\u00eet CHAPOULET c\u00e9da \u00e0 titre gratuit une \nparcelle de terrain au lieu dit \"POLSINGE\" pour cr\u00e9er un \ncimeti\u00e8re. Quant \u00e0 la chapelle, c'est \u00e0 la force de leurs bras \naid\u00e9s par Mr BRUSCI *, ma\u00e7on de son \u00e9tat, qu\u2019elle fut sans \ndoute construite dans la foul\u00e9e. L'association organisa pour la \nfinancer, quelques manifestations dans la choucrouterie \nMorin : ventes de cr\u00eapes et de gaufres et b\u00e9n\u00e9ficia de dons. \nD'abord construite en fibrociment, la toiture que le vent \nemporta dans les ann\u00e9es 1950 fut remplac\u00e9e par une vraie en \ntuiles. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nofficia Jean Paul II en 1986 lorsqu'il vint \u00e0 Ars. Les 2 statues \nont \u00e9t\u00e9 command\u00e9es \u00e0 l'entreprise GROS-DERUDET et le \ncrucifix donn\u00e9 par St Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque. \n \nLA BROCANTE \nDimanche 12 septembre, le tennis ECHETOIS organisait \nson deuxi\u00e8me vide grenier. T\u00f4t le matin, les 70 exposants \nse sont install\u00e9s sur le parking de l\u2019\u00e9cole et sur les jeux de \nboules. Les nombreux visiteurs ont pu chiner et fouiller \nsous un beau soleil et chercher l\u2019objet rare que l\u2019on \nesp\u00e8re tous trouver dans une brocante.  \n \n \n \n \n La rentr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine  \nle Jeudi 2 septembre 2010 \n \nPendant que les \u00e9coliers retrouvaient leurs camarades, \nheureux d\u2019\u00e9changer leurs souvenirs de vacances, les \nparents d\u00e9gustaient viennoiseries, caf\u00e9 et th\u00e9 offerts par \nle Sou des \u00e9coles. \nCette rentr\u00e9e, plac\u00e9e sous le signe de la convivialit\u00e9, a \n\u00e9galement permis aux membres du Bureau de \nl\u2019association de rappeler le r\u00f4le du Sou des \u00e9coles dans le \nfinancement d\u2019 activit\u00e9s p\u00e9riscolaires : piscine, kermesse, \nsorties, dictionnaires offerts aux CM2,  etc\u2026 \nLe Sou, ce sont des parents impliqu\u00e9s dans la vie de \nl\u2019\u00e9cole qui font preuve d\u2019imagination  - en offrant de leur \ntemps et de leur \u00e9nergie \u2013 afin de proposer aux 105 \n\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine et \u00e0 leurs familles \ndes manifestations vari\u00e9es et des temps de rencontre. \nCette ann\u00e9e, une nouvelle enseignante, Dominique \nGarcia, ma\u00eetresse des petits et moyens de Maternelle, a \nrejoint l\u2019\u00e9quipe enseignante dirig\u00e9e par Jean TOUFFAIRE.  \nQuant \u00e0 Virginie MAIELLARO qui assurait auparavant la \nd\u00e9charge du directeur, elle a d\u00e9sormais en charge la \nclasse des CM1/CM2. \n \n \nTexte et photo  Jean Michel DRAI \nPhoto Sylvie SPADINY \nTexte Marie Chantal JOLIVET \n \nDans les ann\u00e9es        \n1975-1980, \nMr \nBOIREAUD \nfit \nremplacer \nla \nporte et le ciment \ndu sol par un \ncarrelage. Quant \n\u00e0 l'autel actuel, \nc'est celui-l\u00e0 o\u00f9 \nm\u00eame \nPhoto Michel AVELINE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAU TEMPS DES PORTE \nPLUMES \nD\u00e9j\u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2010 ! A nouveau, \n\u00e9trangement, renaissent mes souvenirs \nd\u2019\u00e9coli\u00e8re. Quelques tableaux marquants \ndes \nann\u00e9es \ncinquante \nd\u00e9filent \navec \nnostalgie dans ma m\u00e9moire. Blouse noire \u00e0 \nliser\u00e9 rouge ou \u00e0 carreaux, musette au dos \net chauss\u00e9s de sabots, nous prenions \u00e0 pied \nle chemin de l\u2019\u00e9cole, distante de trois \nkilom\u00e8tres, quel que f\u00fbt le temps. Qu\u2019il \nfaisait bon en plein hiver se r\u00e9chauffer \nautour du po\u00eale \u00e0 bois aliment\u00e9 par les \nb\u00fbches que chacun son tour on apportait. \nPuis \nla \njourn\u00e9e \ncommen\u00e7ait \navec \nl\u2019incontournable le\u00e7on de morale suivie de \nla lecture. Au cours pr\u00e9paratoire, une \nphrase \u00e9crite \u00e0 la craie sur le tableau noir \ns\u2019est imprim\u00e9e \u00e0 tout jamais dans ma \nm\u00e9moire : \u00ab  mimi a bu le Lalo de la \nMumu \u00bb phrase-cl\u00e9 de situation patoisante \n(\u00e9cole rurale) pour l\u2019apprentissage des \npremi\u00e8res  voyelles. \nS\u2019ensuivait la le\u00e7on de calcul avec les \nb\u00fbchettes en bois pour la num\u00e9ration. La \nr\u00e9cr\u00e9ation \n \n\u00e9tait \nattendue \navec \nimpatience : corde \u00e0 sauter, chat perch\u00e9, \nosselets, marelle, balles, cache-cache\u2026. \nsauf pour le malheureux puni \u00e0 qui le \nma\u00eetre infligeait des tours de cour, coiff\u00e9 du \nfameux bonnet d\u2019\u00e2ne. \nDans la classe de 35 \u00e9l\u00e8ves, le silence, sinon \ngare aux coups de r\u00e8gle en fer sur le bout \ndes doigts ! La le\u00e7on d\u2019\u00e9criture cursive se \nr\u00e9v\u00e9lera laborieuse avec la plume Sergent \nMajor tremp\u00e9e dans l\u2019encre violette, il \ns\u2019agissait de s\u2019appliquer aux pleins et aux \nd\u00e9li\u00e9s. \nLa \nmoindre \nt\u00e2che \n\u00e9tait \nr\u00e9pr\u00e9hensible. Mais quels beaux cahiers \nd\u2019\u00e9criture alors ! \nQue dire aussi de l\u2019\u00e9quation ardoise = \ncauchemar qui h\u00e9las se trouvait trop \nsouvent v\u00e9rifi\u00e9e lors du contr\u00f4le des tables \nde multiplication ou autres le\u00e7ons. Pour les \ngrands de fin d\u2019\u00e9tudes, c\u2019\u00e9tait la dure \npr\u00e9paration au CEP (certificat d\u2019\u00e9tudes \nprimaires) cens\u00e9 ouvrir les portes sur \nl\u2019avenir. Il y allait de l\u2019honneur du ma\u00eetre, \nde l\u2019\u00e9l\u00e8ve et des parents de r\u00e9ussir cette \n\u00e9preuve glorifiante. \nTel \u00e9tait le portrait de l\u2019\u00e9colier d\u2019autrefois, \nbien \u00e9loign\u00e9 de celui d\u2019aujourd\u2019hui. Les \nt\u00e9moins de cette \u00e9poque se reconnaitront \npeut \u00eatre. \nLa belle \u00e9poque !! Une autre \u00e9poque. \n \nLes nouveaux \u00e9lus du CME \n \nChallenge Brigitte Maret \nLes enseignants de l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine donnent rendez-vous \nchaque ann\u00e9e en Septembre, aux ECHETOIS pour le traditionnel challenge \nBrigitte Maret, cr\u00e9\u00e9 en souvenir de leur coll\u00e8gue et amie disparue \npr\u00e9matur\u00e9ment le 19 f\u00e9vrier 1997 alors qu\u2019elle n\u2019avait que 28 ans. Apr\u00e8s \navoir exerc\u00e9 dans les communes de LOMPNES, BELLEY et BELLEGARDE, \nl\u2019enseignante avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e directrice de l\u2019\u00e9cole des ECHETS en \nSeptembre 1995. Particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e non seulement pour ses \nqualit\u00e9s professionnelles mais \u00e9galement en raison de sa joie de vivre et de \nson dynamisme, elle mettait un point d\u2019honneur \u00e0 ne rien laisser para\u00eetre \nde ses inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la maladie de c\u0153ur d\u00e9couverte peu de temps \navant. Son mot d\u2019ordre : vivre intens\u00e9ment pour sa famille et pour ses \nenfants : Romain et Marine, \u00e2g\u00e9s de 3 ans et demi et, 2 ans et demi lorsque \nle drame s\u2019est produit. \nPour ses coll\u00e8gues et amis et pour l\u2019AEP (Association d\u2019Education Populaire) \n\u2013 alors partenaire de l\u2019\u00e9cole avant le Sou des \u00e9coles \u2013 boulevers\u00e9s par cette \ndisparition brutale, s\u2019est tr\u00e8s rapidement impos\u00e9e l\u2019id\u00e9e de perp\u00e9tuer le \nsouvenir de Brigitte Maret : le challenge de boules r\u00e9unit chaque ann\u00e9e, \ndepuis 1997, tous ceux qui ont connu et aim\u00e9 l\u2019ancienne directrice de \nl\u2019\u00e9cole, mais \u00e9galement les nouveaux ECHETOIS, parents et enfants. \nCette ann\u00e9e, le calendrier charg\u00e9 de cette rentr\u00e9e a malheureusement \npriv\u00e9 la manifestation de ses plus anciens participants : en effet, le m\u00eame \njour, samedi 11 septembre, avait lieu le voyage en Camargue organis\u00e9 par \nle BONHEUR ECHETOIS. \nCependant, le concours s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans la bonne humeur et la joie de se \nretrouver pour un apr\u00e8s-midi de d\u00e9tente et de jeu. La buvette \u00e9tait tenue \npar l\u2019\u00e9quipe enseignante et les cr\u00eapes confectionn\u00e9es par l\u2019ancienne \nma\u00eetresse des petits ont fait le bonheur des petits et des grands ! \n \n \n \nLes \nvainqueurs, \ndeux \nfr\u00e8res : \nBernard et Fran\u00e7ou GARCIA, ont \nremport\u00e9 chacun une coupe et un \njambon cru.   \nPour que le souvenir de Brigitte \nMaret demeure li\u00e9 \u00e0 notre \u00e9cole, \nchaque ann\u00e9e, soyons nombreux \u00e0 \nhonorer sa m\u00e9moire aux c\u00f4t\u00e9s de \nsa famille et de ses amis ! \n \nTexte et photo  Patricia DRAI \nRaymonde BONNE \n \nDe gauche \u00e0 droite \n \nElisa COUGOULAT \nYassine NASR \nL\u00e9ia PIERINI \nNathana\u00ebl DRAI  \nEn compagnie de \nVirginie MAEILLARO \nnouvelle enseignante \ndes  CM2  \n \nPhoto Patricia DRAI \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVOYAGE AU PAYS DES TALENTS \n \nMais o\u00f9 pouvaient bien se rendre les ECHETOIS en ce dimanche 26 septembre 2010 ? En suivant les personnes \nqui convergeaient vers la salle des f\u00eates des ECHETS nous arrivions dans une dimension tout aussi inattendue que \nsurprenante. Apr\u00e8s un retour dans le pass\u00e9 gr\u00e2ce aux outillages anciens de Jacky JOLIVET, nous reprenions pieds avec \nnotre monde actuel face aux collections de stylos de Thierry BERGERON et de porte-cl\u00e9s de son fils Quentin. Puis, nous \nnous laissions \u00e9merveiller par l\u2019imagination de Mme RIOU-WYKA donnant une deuxi\u00e8me vie \u00e0 des coupons de tissu et \npar la qualit\u00e9 de ses cr\u00e9ations de patchwork. En continuant notre chemin, nous surprenions les magnifiques papillons \nmulticolores n\u00e9s des doigts de f\u00e9e de Faustine RIOU \u00e0 partir de plastiques recycl\u00e9s. Nous arrivions alors au pays des \nsantons, \u00e0 travers la superbe et imposante cr\u00e8che de Magali ROUGER qui pr\u00e9sentait \u00e9galement des travaux de \nmosa\u00efque. En se retournant, nous pouvions voir le temps se figer dans de magnifiques parures d\u2019encadrement cr\u00e9\u00e9es \npar Corinne SAVIN. C\u2019est alors que nous arrivions nostalgiques au c\u0153ur d\u2019un vieux village de carton, gracieusement \npr\u00eat\u00e9 par l\u2019\u00e9pouse de Mr LEROUX. L\u2019enchantement continua devant les magnifiques photos dont les th\u00e8mes \nprovenaient du Marais des ECHETS ou du Parc de Miribel et que l\u2019\u0153il de Michel AVELINE a su captiver. Le d\u00e9tour \nsuivant nous offrit les \u0153uvres art d\u00e9co originales de Madame PERRIER et ses filles. C\u2019est alors que le r\u00eave s\u2019est prolong\u00e9 \nen d\u00e9couvrant les parures de bijoux confectionn\u00e9es par Elisabeth ROY : s\u2019il fallait choisir, laquelle aurait mes faveurs ? \nMais l\u2019\u00e9merveillement n\u2019\u00e9tait pas termin\u00e9. Nous d\u00e9couvrions cette fois les d\u00e9licates et pr\u00e9cieuses peintures sur \nporcelaine de Mesdames STAGNI et SANGLARD. Enfin, quelle surprise de d\u00e9couvrir que nous avions une chance de \nrepartir avec un petit bout de ce voyage gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des exposants qui ont offert chacun une de leurs \u0153uvres \nen lot pour la tombola. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 \u00e9toff\u00e9e par trois magnifiques compositions florales dues au savoir-faire de \nChristian MARGUIN que l\u2019\u00e9quipe de l\u2019ECHO des ECHETS tient \u00e0 remercier particuli\u00e8rement. Nous remercions \u00e9galement \nMonsieur HERITIER, accompagn\u00e9 de son synth\u00e9tiseur, dont la participation a contribu\u00e9 au charme en donnant un petit \nair de f\u00eate. Une buvette et la vente de gaufres permettaient une petite pause. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n5 rue louis Saulnier  \n69330 MEYZIEU \nTel 04 78 04 66 66 \nInfovlv@wanadoo.fr \n \n \nACTIVITES aux ECHETS \n \nGYMNASTIQUE (pour adultes) : le mardi de 19 h 15 \u00e0 20 h 45 \u00e0 la salle des f\u00eates  \n \nBABYGYM : le mercredi de 16 h 15 \u00e0 17 h 15 \u00e0 la salle des f\u00eates \n \nC\u2019est ainsi que 150 personnes, pour une bonne \nmoiti\u00e9 venant de l\u2019ext\u00e9rieur, sont venues participer \nau voyage tout comme Monsieur le S\u00e9nateur-\nMaire, Jacques BERTHOU et ses adjoints. Nous les \nen remercions ainsi que les trois \u00e9lues des ECHETS \nqui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sentes et ont soutenu notre projet. \nNotre \u00e9tonnement a \u00e9t\u00e9 de d\u00e9couvrir qu\u2019il existe \nde r\u00e9els talents \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez nous. Merci \nvivement \u00e0 tous les participants : notre plus belle \nr\u00e9compense a \u00e9t\u00e9 et de lire le plaisir sur les visages \net de ressentir une ambiance de chaleureuse. \n \n \n \n \n \nMagali AVELINE \n \nPhoto Magali AVELINE \n", "publication_date": "20/06/2010"}