{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODI1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1825-compte-rendu-27/file", "text": " \n \n \n1/9 \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 16 septembre 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \n \nX \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \n \nX \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nGeorges THOMAS \nAnnie CHATELARD \nCorinne SAVIN \nPascal GIMENEZ \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nS\u00e9bastien LAFORET \nTanguy NAZARET \nVanessa GERONUTTI \nGuy MONNIN \nMargaux CHAROUSSET \n \nPatricia DRAI \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nPascal GIMENEZ \n72,4 % \n29 \n22 \n28 \n \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rend un hommage \u00e0 Bernard DESVIGNES, ancien agent de la ville. \nUne minute de silence est observ\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 sa demande. \n \nAPPROBATION DU COMPTE-RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 08 JUILLET 2021 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 08 juillet 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.  \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n\n \n \n \n2/9 \n \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande des explications concernant la d\u00e9cision \nd\u2019installer une antenne de 25m dans le quartier Saint Martin. Elle pr\u00e9cise que les habitants du \nquartier sont inquiets \u00e0 ce sujet. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que malheureusement, la municipalit\u00e9 n\u2019a rien pu faire pour \ns\u2019opposer \u00e0 cette autorisation d\u2019urbanisme. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, explique que des \ndemandes d\u2019installation d\u2019antennes relais sont r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9pos\u00e9es en Mairie. Elles \nr\u00e9pondent \u00e0 une volont\u00e9 de l\u2019\u00c9tat de couvrir les zones blanches du territoire. La capacit\u00e9 des \nmaires \u00e0 s\u2019opposer \u00e0 ces autorisations d\u2019urbanisme est limit\u00e9e par un d\u00e9cret. Il pr\u00e9cise que \nchaque fois qu\u2019elle le peut, la municipalit\u00e9 refuse ces demandes, mais qu\u2019elle ne peut \nmanifestement pas s\u2019opposer \u00e0 des installations l\u00e9gales. Il ajoute qu\u2019aujourd\u2019hui, les \ninstallateurs d\u2019antennes n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 attaquer les refus d\u2019autorisation d\u2019urbanisme des \ncommunes devant le tribunal administratif. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si une limitation de l\u2019implantation des \nantennes sur le territoire peut \u00eatre globalement envisag\u00e9e. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, explique qu\u2019il est \ncompliqu\u00e9 de limiter l\u2019implantation d\u2019antennes sur des terrains priv\u00e9s puisque la commune \nn\u2019en a pas les moyens l\u00e9gaux. La commune peut uniquement refuser l\u2019implantation d\u2019antennes \nsur des terrains communaux. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, ajoute qu\u2019il serait int\u00e9ressant d\u2019entamer des discussions \navec les propri\u00e9taires priv\u00e9s des terrains afin d\u2019infl\u00e9chir leur choix. Si ce n\u2019est pas concluant, \nelle sugg\u00e8re \u00e0 la municipalit\u00e9 de faire remonter le probl\u00e8me au niveau des d\u00e9put\u00e9s du territoire \nafin de tendre vers une organisation homog\u00e8ne sur le territoire.  \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019aujourd\u2019hui \nla volont\u00e9 politique est en faveur des op\u00e9rateurs afin de mettre fin aux zones blanches. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, termine en rappelant qu\u2019au-del\u00e0 de l\u2019aspect esth\u00e9tique, \nil s\u2019agit \u00e9galement d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 publique puisque l\u2019antenne va \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 \nproximit\u00e9 d\u2019une \u00e9cole. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il est contre les antennes mais que la situation est \nambigu\u00eb. D\u2019une part, la population souhaite une meilleure couverture mobile et internet du \nterritoire. D\u2019autre part, plus on multiplie le nombre d\u2019antennes, moins la port\u00e9e des ondes est \nimportante. Malgr\u00e9 tout, les habitants refusent l\u2019implantation de nouvelles antennes. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge dans le cadre de la liste des \nd\u00e9clarations d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner (DIA) sur les travaux en cours sur le parc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes \naux Echets. Elle souhaiterait savoir s\u2019il s\u2019agit de l\u2019agrandissement d\u2019une usine. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, r\u00e9pond que la liste des \nDIA permet uniquement d\u2019avoir connaissance des transactions immobili\u00e8res. Seul un d\u00e9p\u00f4t de \npermis peut apporter l\u2019information d\u2019un \u00e9ventuel agrandissement. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que l\u2019interrogation de Madame JOLIVET porte \nsur le fait de savoir si les travaux vont entra\u00eener des modifications de l\u2019usine susceptibles \nd\u2019engendrer des nuisances. Elle ajoute que les travaux dans cette zone, cr\u00e9ent toujours des \ninqui\u00e9tudes chez les Echetois. Elle rappelle s\u2019\u00eatre battu plus d\u2019un an lors du pr\u00e9c\u00e9dent mandat \ncontre une entreprise ne respectant pas la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de nuisances sonores.  \n \n \n \n \n \n\n \n \n \n3/9 \n \n \nP FINANCES \nDL-20210916-001 : Solde de l\u2019avance remboursable consentie par le budget g\u00e9n\u00e9ral au \nbudget ZAC Centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration  \nDL-20210807-004 du 8 juillet 2021 par laquelle la cl\u00f4ture de la ZAC Centre-ville a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e. \nIl indique que par voie de cons\u00e9quence, il convient de r\u00e9aliser les op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0 la \ncl\u00f4ture du budget annexe de la ZAC Centre-ville. \n \nIl rappelle que dans le cadre de ce budget, et afin d\u2019en assurer le financement, le budget \ng\u00e9n\u00e9ral a consenti une avance remboursable au budget annexe, qu\u2019il convient de solder. Le \nmontant restant \u00e0 rembourser au budget g\u00e9n\u00e9ral est de 299 722,35 \u20ac, tel qu\u2019enregistr\u00e9 au \nsolde du compte 1678 \u2013 Autres emprunts et dettes. \n \nA 23 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET et Alain ROUX) l\u2019Assembl\u00e9e approuve le reversement par le budget ZAC Centre-ville \nde la somme de 299 722,35 \u20ac au budget g\u00e9n\u00e9ral au titre du remboursement de l\u2019avance \nconsentie. \n \n \nP FINANCES \nDL-20210916-002 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente les modifications du budget \ncommunal, qui porteront sur : \n\u2022 \nEn fonctionnement, conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision n\u00b0 AR-20210712-300 du 12 juillet \n2021, 22 000,00 \u20ac sont ajout\u00e9s au compte 6718 - Autres charges exceptionnelles sur \nop\u00e9rations de gestion, compens\u00e9s par une diminution de cr\u00e9dits de m\u00eame montant au \n022 - D\u00e9penses impr\u00e9vues (fonctionnement). \n\u2022 \nEn investissement \no 40 000 \u20ac sont inscrits sur l\u2019op\u00e9ration 165 \u2013 Travaux sur patrimoine historique, \npour financer une \u00e9tude d\u2019assistance \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019ouvrage compl\u00e9mentaire sur \nla statue de la Madone et sur le carillon. Cette inscription est compens\u00e9e par \nune diminution de cr\u00e9dits de m\u00eame montant au 020 - D\u00e9penses impr\u00e9vues \n(investissement).  \no Les cr\u00e9dits inscrits au 2151 - R\u00e9seau de voirie sont augment\u00e9s de 200 000 \u20ac, et \ncompens\u00e9s par une diminution de cr\u00e9dits d\u2019un m\u00eame montant au 2315 - \nInstallations, mat\u00e9riel et outillage techniques, compte tenu des montants de \nd\u00e9penses devant \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s directement sur l\u2019exercice. \n \nA 23 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET et Alain ROUX) l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b02 \u00e0 appliquer au \nbudget communal. \n \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, explique que les deux \nd\u00e9lib\u00e9rations suivantes portent sur la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise en \ncompatibilit\u00e9 du PLU pour deux entreprises (REVEYRON et DOORTAL). Il indique que dans le \ncadre de ces deux proc\u00e9dures, la DDT de l\u2019Ain a tout d\u2019abord demand\u00e9 \u00e0 la commune de \nprendre un arr\u00eat\u00e9 avant de finalement exiger qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration soit prise. C\u2019est la raison pour \nlaquelle elles sont pr\u00e9sent\u00e9es. \n\n \n \n \n4/9 \n \n \nR URBANISME \nDL-20210916-003 :  D\u00e9finition des modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation \u2013 \nProc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme \u2013 Entreprise REVEYRON \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019en date du 28 juin 2021, la Ville de MIRIBEL a prescrit par arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b0AR-\n20210628-828, l\u2019engagement de la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise en \ncompatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise REVEYRON et que la loi \nd\u2019Acc\u00e9l\u00e9ration et Simplification de l\u2019Action Publique (ASAP) a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 07 d\u00e9cembre 2020. \n \nIl pr\u00e9cise que dans l\u2019article 40 de cette loi, s\u2019ajoute \u00e0 la liste de l\u2019article L. 103.2 du Code de \nl\u2019Urbanisme, les proc\u00e9dures de modification et de mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme soumises \u00e0 l\u2019\u00e9valuation environnementale. Cela a pour cons\u00e9quence que toutes \nles proc\u00e9dures d\u2019\u00e9volution des documents d\u2019urbanisme rel\u00e8vent d\u00e9sormais du r\u00e9gime de \nconcertation pr\u00e9alable au vu du Code de l\u2019Urbanisme. \n \nIl pr\u00e9cise que les d\u00e9crets d\u2019application relatifs \u00e0 la loi ASAP ne sont pas tous parus, notamment \nen ce qui concerne les proc\u00e9dures d\u2019\u00e9volution des documents d\u2019urbanisme. \n \nAussi, il rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b0AR-20210628-828 d\u00e9finit les modalit\u00e9s de \nmise \u00e0 disposition du public. Des communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure \nseront r\u00e9alis\u00e9es. La concertation et la mise \u00e0 disposition du public pour cette proc\u00e9dure ont \n\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es le 1er juillet 2021. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique que lors de la derni\u00e8re r\u00e9union \npublique avec les habitants, elle a demand\u00e9 que soit \u00e9tudi\u00e9 la sortie des camions de \nl\u2019entreprise de fa\u00e7on \u00e0 ce qu\u2019ils ne puissent pas tourner \u00e0 droite et rejoindre le centre mais \nqu\u2019ils sortent \u00e0 gauche en direction du rond-point. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, indique qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \nconvenu lors de la derni\u00e8re r\u00e9union avec les personnes publiques associ\u00e9es (DDT, SCoT \nBUCOPA, CCMP,  CCI...) qu\u2019une Orientation d'Am\u00e9nagement et de Programmation (OAP) sera \nint\u00e9gr\u00e9e \u00e0 ces deux d\u00e9clarations de projet : un travail sur un am\u00e9nagement emp\u00eachant de \ntourner \u00e0 droite va \u00eatre exig\u00e9. L\u2019objectif est d\u2019ajouter de la pr\u00e9cision et de la contrainte dans le \ncadre du d\u00e9p\u00f4t de permis de construire qui sera ensuite d\u00e9pos\u00e9. Cette demande a \u00e9t\u00e9 faite \npar le repr\u00e9sentant du SCoT. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, pr\u00e9cise que les demandes d\u2019OAP sont essentiellement \ncelles pr\u00e9vues dans le projet de PLU. Les entreprises ont donc d\u00e9j\u00e0 pris en compte un certain \nnombre d\u2019orientations ce qui ne devrait pas retarder leur projet. Il ajoute qu\u2019il ne faut pas \noublier que ces entreprises font vivre la commune et qu\u2019il est important qu\u2019elles se \nd\u00e9veloppent rapidement et dans les meilleures conditions. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rassure Patrick GUINET. \nLes services de l\u2019\u00c9tat ont \u00e9t\u00e9 avertis de l\u2019importance de ces entreprises pour la Commune. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve, afin de s\u00e9curiser la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet \nemportant mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme, et sur les conseils du service \nplanification de la Direction D\u00e9partementale des Territoires de l\u2019Ain, la d\u00e9lib\u00e9ration qui la \ncompl\u00e8te. \n\n \n \n \n5/9 \n \n \nR URBANISME \nDL-20210916-004 : D\u00e9finition des modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de concertation \u2013 \nProc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme \u2013 Entreprise DOORTAL \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019en date du 28 juin 2021, la Ville de MIRIBEL a prescrit par arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b0AR-\n20210628-829, l\u2019engagement de la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet emportant mise en \ncompatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme pour l\u2019entreprise DOORTAL et que la loi \nd\u2019Acc\u00e9l\u00e9ration et Simplification de l\u2019Action Publique (ASAP) a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 07 d\u00e9cembre 2020. \n \nIl pr\u00e9cise que dans l\u2019article 40 de cette loi, s\u2019ajoute \u00e0 la liste de l\u2019article L. 103.2 du Code de \nl\u2019Urbanisme, les proc\u00e9dures de modification et de mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme soumises \u00e0 l\u2019\u00e9valuation environnementale. Cela a pour cons\u00e9quence que toutes \nles proc\u00e9dures d\u2019\u00e9volution des documents d\u2019urbanisme rel\u00e8vent d\u00e9sormais du r\u00e9gime de \nconcertation pr\u00e9alable au vu du Code de l\u2019Urbanisme. \n \nIl pr\u00e9cise que les d\u00e9crets d\u2019application relatifs \u00e0 la loi ASAP ne sont pas tous parus, notamment \nen ce qui concerne les proc\u00e9dures d\u2019\u00e9volution des documents d\u2019urbanisme. \n \nAussi, il rappelle que l\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b0AR-20210628-829 d\u00e9finit les modalit\u00e9s de \nmise \u00e0 disposition du public. Des communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure \nseront r\u00e9alis\u00e9es. La concertation et la mise \u00e0 disposition du public pour cette proc\u00e9dure ont \n\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es le 1er juillet 2021. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve, afin de s\u00e9curiser la proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet \nemportant mise en compatibilit\u00e9 du Plan Local d\u2019Urbanisme, et sur les conseils du service \nplanification de la Direction D\u00e9partementale des Territoires (DDT) de l\u2019Ain, la d\u00e9lib\u00e9ration qui \nla compl\u00e8te. \n \n \nR URBANISME \nDL-20210916-005 : R\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AN n\u00b0137 sise 916 Route \nde Strasbourg - Les Echets de la SA BOUYGUES IMMOBILIER \u00e0 la Commune de MIRIBEL \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nque la SA BOUYGUES IMMOBILIER a acquis, en 2018, les parcelles appartenant aux consorts \nMARGUIN, sises Route de Strasbourg Les Echets, dans le cadre d\u2019un projet de cr\u00e9ation de \nlogements et qu\u2019elle a obtenu, le 27 juillet 2017, un accord au permis de construire \nn\u00b000124917A0017, pour la cr\u00e9ation de 78 logements collectifs et un local commercial. \n \nIl pr\u00e9cise que le permis de construire a fait l\u2019objet de trois permis de construire modificatifs et \nque la d\u00e9claration attestant l\u2019ach\u00e8vement et la conformit\u00e9 des travaux a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ceptionn\u00e9e dans \nles services de la ville, le 02 juin 2021. \n \nIl pr\u00e9cise que, dans le cadre de l\u2019obtention du permis de construire, la municipalit\u00e9 a n\u00e9goci\u00e9 \nla r\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e AN n\u00b0137 d\u2019une superficie approximative de 158 m\u00b2, \nafin de permettre un am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 relatif au carrefour entre l\u2019All\u00e9e des Platanes \net la route d\u00e9partementale 1083 dite \u00ab Route de Strasbourg \u00bb. \n \n\n \n \n \n6/9 \n \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique que l\u2019\u00eelot dessin\u00e9 \u00e0 l\u2019intersection de \nl\u2019all\u00e9e des Platanes et de la route de Strasbourg sur le plan joint \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u2019existe plus. \nElle souligne la dangerosit\u00e9 de cette intersection depuis que cet \u00eelot a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AN n\u00b0137, \nd\u2019une superficie approximative de 158 m\u00b2, pour l\u2019euro symbolique. \n \n \nR URBANISME \nDL-20210916-006 : R\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AH n\u00b0952 sise Chemin \nde Ronde de la SCCV LES CHRYSALIDES \u00e0 la Commune de MIRIBEL \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que la soci\u00e9t\u00e9 K PERSPECTIVES, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur MOULHERAT Jean-Yves \na obtenu en date du 08 janvier 2010 un permis de construire, r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b000124909A0068, \npour la cr\u00e9ation d\u2019un ensemble immobilier sous conditions. \nIl indique que l\u2019article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019accord du permis de construire initial, stipulait une cession \ngratuite de terrain \u00e0 la commune correspondant approximativement \u00e0 la superficie de la \nparcelle cadastr\u00e9e section AH n\u00b0952 \nIl pr\u00e9cise que le permis de construire pr\u00e9cit\u00e9 a fait l\u2019objet de deux transferts de propri\u00e9t\u00e9 et \nd\u2019un permis modificatif et qu\u2019\u00e0 ce jour, la parcelle AH n\u00b0952, est la propri\u00e9t\u00e9 de la SCCV LES \nCHRYSALIDES, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur MOULHERAT Jean-Yves. \nDans ce cadre, la Ville de MIRIBEL a adress\u00e9, en date du 30 novembre 2020 \u00e0 Monsieur \nMOULHERAT Jean-Yves, un courrier recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception, l\u2019informant de la \nvolont\u00e9 de la collectivit\u00e9 que soit r\u00e9alis\u00e9e la r\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AH \nn\u00b0952 \u00e0 l\u2019euro symbolique. En l\u2019absence de r\u00e9ponse de Monsieur MOULHERAT Jean-Yves, \nl\u2019article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du permis de construire initial va \u00eatre mis en \u0153uvre. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9trocession \u00e0 la commune de la parcelle cadastr\u00e9e \nsection AH n\u00b0952, d\u2019une superficie approximative de 81 m\u00b2, pour l\u2019euro symbolique pour \npermettre de finaliser la cr\u00e9ation de trottoirs sur le Chemin de Ronde. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210916-007 : Convention de r\u00e9alisation de travaux, entre la commune de MIRIBEL \net la soci\u00e9t\u00e9 Orange, pour la mise en souterrain des r\u00e9seaux a\u00e9riens de communication \n\u00e9lectroniques lui appartenant \u00e9tablis sur supports communs avec les r\u00e9seaux publics \na\u00e9riens de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le cadre des travaux g\u00e9n\u00e9raux d\u2019enfouissement \nr\u00e9alis\u00e9s en partenariat avec le SIEA \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication route de \nRillieux (section en sortie du hameau c\u00f4t\u00e9 Ouest), en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique \nenvironnementale, en partenariat avec le SIEA. \nElle explique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que, dans le cadre de ce projet global, les r\u00e9seaux a\u00e9riens de \ncommunications \u00e9lectroniques de la soci\u00e9t\u00e9 Orange doivent \u00eatre dissimul\u00e9s par enfouissement \n\n \n \n \n7/9 \n \n \net que pour ce faire, la mise en place d\u2019une convention de travaux est n\u00e9cessaire. La soci\u00e9t\u00e9 \nOrange est d\u00e9sign\u00e9e ma\u00eetre d\u2019ouvrage et la Commune de MIRIBEL est d\u00e9sign\u00e9e propri\u00e9taire.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le projet de convention \u00e0 conclure avec la soci\u00e9t\u00e9 Orange \nfixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation.  \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaite poser deux questions : \n \n- \nConcernant l\u2019expression de l\u2019opposition, qu\u2019en est-il de la mise en place d\u2019un support \nofficiel pour une tribune de l\u2019opposition ? \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, rejoint la question de Sylvie VIRICEL et \najoute qu\u2019il n\u2019y a pas eu de publication du Miribel info + depuis plus d\u2019un an. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que la municipalit\u00e9 est en cours de r\u00e9flexion sur la \nmani\u00e8re de proc\u00e9der. Le centre de vaccination \u00e9tant ferm\u00e9, l\u2019\u00e9quipe va pouvoir se \nrecentrer sur ce sujet et revenir rapidement vers les membres du Conseil. \n \n- \nConcernant les commerces du centre-ville, pourquoi le bail de Madame CIABRINI \n(studio Magnolia) ne peut-il pas \u00eatre reconduit par la commune ? Elle pr\u00e9cise que cela \nva faire un vide dans le centre-ville et que c\u2019est de cette mani\u00e8re que d\u00e9bute la \nd\u00e9sertification des centres-villes. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019une proposition d\u2019un nouveau bail d\u00e9rogatoire \nd\u2019un an lui a \u00e9t\u00e9 faite mais qu\u2019\u00e0 ce jour aucune r\u00e9ponse n\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par Madame \nCIABRINI. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que de nombreux \u00e9changes ont eu lieu avec les \ncommer\u00e7ants de l\u2019\u00eelot Saint Romain. La municipalit\u00e9 a r\u00e9pondu aux demandes de \ntravaux restants \u00e0 finaliser et a engag\u00e9 une d\u00e9marche de pacification des relations. Il \nconfirme la proposition de nouveau bail d\u00e9rogatoire faite \u00e0 Madame CIABRINI. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que cette proposition n\u2019est pas \nint\u00e9ressante pour la commer\u00e7ante qui a besoin d\u2019avoir une vision \u00e0 plus long terme. \nElle regrette la position de la mairie concernant un commerce qui fonctionne bien, situ\u00e9 \nen plein c\u0153ur de ville. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, informe l\u2019Assembl\u00e9e que les prochaines r\u00e9unions du \nConseil Municipal se d\u00e9rouleront de nouveau dans la salle du Conseil Municipal au \nCentre Socio-Culturel \u00e0 partir du mois d\u2019octobre 2021. \n \n \nLa s\u00e9ance est cl\u00f4tur\u00e9e \u00e0 20h02. \n \n \n\n \n \n \n8/9 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 16 septembre 2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 10 septembre 2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nTRAVAUX \n04/06/2021 \nConvention \navec \nl\u2019Agence \nInterd\u00e9partementale \nde \nl\u2019AIN \n(AGENCE 01) pour une mission \nd\u2019assistance \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019ouvrage \npour une assistance \u00e0 la passation \nd\u2019un march\u00e9 d\u2019entretien de l\u2019\u00e9clairage \npublic \n3 780,00 \u20ac \nTTC \nTRAVAUX \n22/06/2021 \nMarch\u00e9 de fourniture/installation et \nachat d\u2019un modulaire \u00e0 usage de \nlocaux scolaires aux Echets \u2013 OP 199 \nAttribution du march\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \nBCM. \n350 274,73 \u20ac \nTTC \nPOPULATION \n19/07/2021 \nAvenant n\u00b06 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 2141 Grande rue \net occup\u00e9 par un particulier \n523,42 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n20/07/2021 \nAvenant n\u00b012 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 17 rue Joseph \nCarre et occup\u00e9 par un particulier \n554,60 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n20/07/2021 \nAvenant n\u00b012 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un local situ\u00e9 passage Paravis et \noccup\u00e9 par une association \n247,35 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n20/07/2021 \nAvenant n\u00b016 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 8 rue de l\u2019h\u00f4tel \nde ville et occup\u00e9 par un particulier \n292,28 \u20ac \n/mois \n \n \n\n \n \n \n9/9 \n \n \n \nPOPULATION \n20/07/2021 \nAvenant n\u00b05 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 70 avenue des Balmes et \noccup\u00e9 par un particulier \n523,42 \u20ac \n/mois \nFINANCES \n22/07/2021 \nVirement de cr\u00e9dits pour le reversement \nde l\u2019aide de l\u2018ARS \u00e0 l\u2019association des \nm\u00e9decins pour le centre de vaccination \n22 000 \u20ac \nPOPULATION \n27/07/2021 \nConvention avec le SEGAPAL pour \nl\u2019occupation temporaire du domaine \npublic \npour \nle \nb\u00e2timent dit \u00ab le \nCabanon \u00bb \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) au profit de \nl\u2019association ULM pour une dur\u00e9e \nmaximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) au profit de \nl\u2019association Miribel a\u00efkido pour une \ndur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) au profit de \nl\u2019amicale des boules de Miribel pour une \ndur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) au profit de \nl\u2019association Miribel tennis de table pour \nune dur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) et de la salle de \ndanse situ\u00e9e 17 rue Joseph Carre au \nprofit de l\u2019association de gym volontaire \npour une dur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n04/08/2021 \nRenouvellement de la convention de \nmise \u00e0 disposition des locaux sportifs \n(complexe de la Chanal) au profit de \nl\u2019association en piste avec Romano pour \nune dur\u00e9e maximum de 3 ans \nGratuit\u00e9 \nURBANISME \n01/09/2021 \nListe jointe des d\u00e9cisions d\u2019intention \nd\u2019ali\u00e9ner du 1er juin 2021 au 31 ao\u00fbt \n2021 \nN\u00e9ant \n \n", "publication_date": "09/01/2019"}