{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzExOTItaWNpLTQzMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/1192-ici-431/file", "text": "DU 01 AU 03\nF\u00c9VRIER 2019\nAll\u00e9gro - Place\nde la R\u00e9publique\n\nPROGRAMME\nVEN 01 F\u00c9VRIER 20h-23h\nSAM 02 ET DIM 03 F\u00c9VRIER 10h-18h\nAccueil \u00e0 l\u2019orgue de barbarie par Arlette Barbachoux.\nConf\u00e9rence de Benoit Chavaneau : \nJack l\u2019\u00e9ventreur \u00abAujourd\u2019hui Jack l\u2019\u00e9ventreur est le tueur  \nen s\u00e9rie le plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u2019histoire criminelle, pourtant il n\u2019est \nni le premier ni le plus cruel mais sans aucun doute le plus  \nfascinant et le plus myst\u00e9rieux des tueurs. Et si Jack n\u2019avait pas \ntu\u00e9 comme on le pense? Et si Jack n\u2019\u00e9tait pas le loup solitaire \nqu\u2019on pense ? Et si Jack n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 le seul tueur en s\u00e9rie  \n\u00e0 Londres en octobre 1888 ? Pourquoi Jack a t-il brutalement \ncess\u00e9 de tuer ?\u00bb \nAvec questions du public suivie d\u2019une s\u00e9ance de d\u00e9dicace.\nGALERIE UTRILLO\nEspace \u00abEnfance\u00bb. \nLectures de livres et animations.  \nLe petit Prince\u2026 par Lire et faire \nLire  - Tout-petits et petits\nHALL\nExposition \u00abBD\u00bb   \npar le coll\u00e8ge Anne-Frank.\nSALLE SAINT EXUP\u00c9RY\nEspace biblioth\u00e8que.\nEspace num\u00e9rique.\nSALLE JEAN LOUIS BARRAULT\nInterviews auteurs par Patricia Drai.\nSALLE SYDNEY BECHET \nAtelier d\u2019\u00e9criture (10h30 - 12h30) \navec Pascaline Terelli.\nAtelier r\u00e9alisation badges (11h - 18h).\nAnimation et initiation au dessin  \nde BD (14h30 - 15h00 et 16h30 - 17h00).\nR\u00e9alit\u00e9 virtuelle.\nAVEC 40 AUTEURS \nDora Suarez, Lyon BD festival,  \nLibrairie \u00abCo libris\u00bb, librairie  \n\u00abUn petit noir\u00bb, Editions AO,  \nEditions La Fosse aux Ours,  \nEditions Balivernes, CESAM, \nULM Biblioth\u00e8que, EM Lyon\n2019\n20h00\n20h30\n\nPROGRAMME\nSAM 02 F\u00c9VRIER\nDIM 03 F\u00c9VRIER\nHORS LES MURS\nLa biblioth\u00e8que de Saint-Maurice de Beynost propose le samedi 2 f\u00e9vrier, \nune matin\u00e9e contes et lecture zen (10h00 - 12h00) avec la participation \nde tricoteuses et des massages anti stress \u00e0 Artemis.\nSALLE SYDNEY BECHET \nAtelier realisation de marque-\npages.\nLOGE : ESPACE PETITE ENFANCE  \nAnimation kamishiba\u00ef  et tapis  \nde lecture. Espace petite enfance \nde Miribel.\nESPACE BAR \nInterviews radio des auteurs  \navec \u00abLes Enfants du Rh\u00f4ne\u00bb.\n2019\n15h00\n11h00\nSALLE JEAN LOUIS BARRAULT\n16h00\n\u00abPrince\u00bb de Sophie Boeuf. \nLe conte musical \u00abPrince\u00bb \ncompos\u00e9 et \u00e9crit par Sophie \nB\u0153uf par l\u2019Acad\u00e9mie de  \nMusique et de Danse.\n20h30\nBattle BD : spectacle familial  \nparticipatif et interactif.\nFilm \u00ab La proph\u00e9tie des grenouilles \u00bb\nsuivie d\u2019une rencontre avec le r\u00e9alisateur \nJacques-R\u00e9my Girerd\nSALLE JEAN LOUIS BARRAULT \nContes du Maroc bilingues \u00abAcht\u00e0 t\u00e0 t\u00e0 t\u00e0 t\u00e0\u00bb (\u00abt-t-t-t tombe  \nla pluie\u00bb). Par Hafsa - Adil  El Assioui - Jeanine Decoeur.\nLa buvette avec cr\u00eapes est propos\u00e9e par Enfants Soleil 01.\n \u00abCrieur\u00bb par l\u2019 ULM th\u00e9\u00e2tre. Accueil par le lyc\u00e9e Saint-Joseph.\nDU 15 JANVIER AU 2 F\u00c9VRIER LA TRAQUE AUX MONSTRES \nJeu de piste dans la ville - Bulletin \u00e0 retirer \u00e0 l\u2019office du tourisme\nOrganis\u00e9 avec le coll\u00e8ge Anne Frank\n\nAUTEURS ET PARTICIPANTS\nADDE Jean-Michel\nALLAM Val\u00e9rie\nANNEQUIN Serge\nATGER Antonin\nBERTANI Cendrine\nBES Loren\nBOEUF Sophie\nBROCARD Philippe\nC.COMBE Julie\nCAILLOT Gilles\nCHAM C\u00e9dric\nCHARDIGNY Anne\nCHAVANEAU Beno\u00eet\nCOQUET G\u00e9rard\nCORDA Tullio\nCOUDERC Fr\u00e9d\u00e9ric\nCOVES Eline\nDE GUERVILLE Anne\nDel PAPPAS Gilles\nDELHIO Claudine\nDESTOMBES Sandrine\nFANGET Patricia\nGALLISSOT Jo\u00ebl\nGARNIER Marie\nGIACCOMETTI Th\u00e9o\nGIRERD Jacques-R\u00e9my\nGODARD Alex\nGOUIRAND Maurice\nGUYON Thibaud\nHUARD Alexandra\nJIGUEL R\u00e9mi\nJOSEPHINE Regine\nKARINKA\nMALLOCK\nMARCASTEL Jean Luc\nMARTZLOFF Eric\nMASSE Xavier\nMEBTOUCHE Ali\nMERY Thierry\nMESSY Catherine\nMORIZE Jacques\nMYIA\nOLLAGNIER Virginie\nPERRIN Ga\u00eblle\nPUTINIER Robert\nRICHET Anne\nROBINNE  Eric\nROUSSET B\u00e9n\u00e9dicte\nSOMERS Nathalie\nSOURDAIS Cl\u00e9mentine\nSUBIRANA Julie\nTENOR Arthur\nTIAB Ahmed\nVINCENT Joelle\nWLASSEWITCH Jo\u00ebl\nZIEMET Nicolas\nBoulangerie Metay\nBALIVERNES\nLibrairie CO LIBRIS \nLibrairie UN PETIT NOIR\nColl\u00e8ge Anne Frank\nLyc\u00e9e Saint Joseph\nULM cin\u00e9ma\nULM Th\u00e9\u00e2tre\nBiblioth\u00e8que municipale ULM\nLire et faire Lire\nACADEMIE DE MUSIQUE ET \nDE DANSE\nCESAM\nEDITIONS AO\nEDITIONS LA FOSSE AUX \nOURS\nEDITIONS BALIVERNES\nTERELLI Pascaline\n", "publication_date": "20/06/2019"}