{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzk4LXBhZ2UtY2VudHJhbGUtY2VudHJlLXNvY2lhbC1jZXNhbQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1798-page-centrale-centre-social-cesam/file", "text": "LE C\u00c9SAM C\u2019EST QUOI ?\nC\u00e9SAM est un foyer d\u2019initiatives port\u00e9 par et pour les  \nhabitants, appuy\u00e9 par des professionnels, capable de d\u00e9finir et de mettre \nen \u0153uvre des actions pour agir sur le quotidien des habitants de  \nMiribel. \nNotre association porte des valeurs de d\u00e9mocratie, de dignit\u00e9 et de solidarit\u00e9. L\u2019\u00e9ducation popu-\nlaire ainsi que la transition \u00e9cologique et solidaire sont deux  \nprincipes adoss\u00e9s qui permettent de penser, d\u00e9lib\u00e9rer et \u00e9duquer.\nAdh\u00e9rer \u00e0 l\u2019association c\u2019est participer \u00e0 faire vivre ces valeurs et contribuer au projet commun que \nnous portons. Adh\u00e9rer permet \u00e9galement de se faire entendre, de porter une id\u00e9e ou un projet.  \nC\u2019est un moyen de rentrer en action et de contribuer au d\u00e9veloppement de notre commune.  \nAGIR ENSEMBLE\u2026\n\u2026Pour une transition \u00e9cologique et solidaire !\n            \u2022 Rejoignez le collectif \u00ab Le Couvert des possibles \u00bb pour faire des propositions concr\u00e8tes sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation \nde qualit\u00e9 pour toutes et tous.  \nProchaine r\u00e9union le lundi 20 septembre \u00e0 18h00 au centre-ville.\n            \u2022 Participez \u00e0 la mise en route d\u2019un projet autour de l\u2019environnement et solidarit\u00e9 !! Un camion am\u00e9nag\u00e9 pour sillonner \nles routes de la C\u00f4ti\u00e8re !! Chiche ?? Rejoins-nous pour participer \u00e0 ce projet un peu fou. R\u00e9union de mise en route du collectif \nle lundi 27 septembre au centre-ville.\n            \u2022 Repair caf\u00e9. Jeter des objets cass\u00e9s, c\u2019est fini avec l\u2019atelier de r\u00e9paration mensuel ! Apprenez \u00e0 r\u00e9parer vos petits objets \ndu quotidien tous les derniers samedis de chaque mois, le 28 aout, 25 septembre\u2026 De 9h30- 12h30 au CeSAM, Rue de la Paix \n(Quartier du Tr\u00e8ve)\n\u2026Pour \u00eatre un maillon de la co-\u00e9ducation !! \n            \u2022 Participer \u00e0 la mise en place d\u2019un \u00ab bar \u00e0 poussette \u00bb \u00e0 Miribel, un espace convivial \u00e0 destination des parents pour \n\u00e9changer et se retrouver dans un lieu accueillant. 1\u00e8re R\u00e9union 17 septembre \u00e0 18h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville.\n            \u2022 Mettre en place un r\u00e9seau d\u2019entreprise de l\u2019Economie Sociale avec nos b\u00e9n\u00e9voles Florine et Dani\u00e8le pour favoriser la \nd\u00e9couverte de nouveaux m\u00e9tiers et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances.\nProchaine r\u00e9union le vendredi 10 septembre \u00e0 18h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville.\nPARTICIPER\u2026\n            \u2022 Rejoignez une association dynamique et utile au territoire. De fa\u00e7on ponctuelle ou r\u00e9guli\u00e8re trouver votre place en \ntant que b\u00e9n\u00e9vole au c\u00f4t\u00e9 d\u2019une \u00e9quipe de salari\u00e9s.  \n            \u2022 A la commission communication : La vid\u00e9o, le design n\u2019a pas de secrets pour vous ? Rejoignez notre commission \ncommunication ! Prochaine r\u00e9union le lundi 4 octobre \u00e0 17h30 au centre-ville\n            \u2022 Au conseil d\u2019administration : le conseil d\u2019administration est l\u2019un des lieux o\u00f9 l\u2019on prend des d\u00e9cisions et o\u00f9 l\u2019on d\u00e9cide \ndes orientations strat\u00e9giques du centre social. L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale aura lieu le 2 octobre. \nLES ACTIONS A PARTIR DE LA RENTREE 2021\nUN LIEU D\u2019ACCUEIL POUR TOUTES ET TOUS\n            \u2022 Les caf\u00e9s des habitant.e.s : Des temps conviviaux pour se rencontrer et \u00e9changer. Les lundis matin entre 10h et 11h30. \nAntenne du centre-ville / Les jeudis apr\u00e8s-midi. Antenne de la r\u00e9sidence du Tr\u00e8ve.\n            \u2022 Les ap\u00e9ros habitants : Venez rencontrer les habitants, b\u00e9n\u00e9voles et \u00e9quipe de CeSAM, imaginer et r\u00eaver d\u2019actions \npour votre quartier ou votre territoire. Tous les derniers vendredis du mois. Rendez-vous donc vendredi 24 septembre \u00e0 18h. \nAntenne du centre-ville. \n            \u2022 Permanence soutien administratif pour vous accompagner dans vos difficult\u00e9s ou questionnements administratifs. \nMardi de 13h30 \u00e0 17h \u2013 Antenne du Tr\u00e8ve\n            \u2022 Ateliers d\u2019expressions : Pour se sentir \u00e0 l\u2019aise \u00e0 l\u2019oral et \u00e0 l\u2019\u00e9crit, anim\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles.  Les mardi et jeudis \u00e0 l\u2019an-\ntenne du Tr\u00eave. Reprise mi-septembre\n            \u2022 L\u2019atelier num\u00e9rique : Venez apprendre et d\u00e9couvrir les bases du traitement de texte, du tableur et des r\u00e9seaux sociaux ! \nLes jeudis matins. Antenne du centre-ville\n\nENFANCE 3-12 ANS\nAccueil de loisirs des mercredis  \nNous accueillons les enfants \u00e0 la journ\u00e9e compl\u00e8te ou \u00e0 la demi-journ\u00e9e avec ou sans repas. Les inscriptions \u00e0 la journ\u00e9e sont \nprioritaires. \nAccueil de loisirs des vacances scolaires \nNous accueillons vos enfants en journ\u00e9e compl\u00e8te \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve. Les inscriptions \u00e0 la semaine sont prioritaires. Les \nenfants sont repartis en 3 groupes : 3-5 ans ; 6-9 ans et les 10-12 ans. \nJEUNESSE 12-17 ANS : LA FABRIQUE DES POSSIBLES \nC\u2019est un espace jeune, o\u00f9 chacun peut trouver sa place, o\u00f9 toutes les id\u00e9es et envies sont \u00e9cout\u00e9es. On y trouve des jeux, des \nlivres, espace cin\u00e9, cuisine, espace cr\u00e9atif, espace calme\u2026 Exp\u00e9rimente des projets de solidarit\u00e9s, organisation de s\u00e9jour, sor-\nties culturelles, groupe de discussions, sports et autres activit\u00e9s et projets fous. \nLa fabrique des possibles est \u00e0 avant tout un espace en devenir, qui ouvrira d\u00e8s octobre \u00e0 Salle de quartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestins, \n95 rue des Pr\u00e9s Miribel, les Mercredis de 14h \u00e0 20h, Jeudis 12h-14h et Vendredi de 17h \u00e0 20h. \nLA PLACE DES PARENTS \n          \u2022 Jeux m\u2019\u00e9veille : Un temps parent-enfant autour de jeux ludoth\u00e8ques.\nTous les vendredis matin. 1\u00e8re s\u00e9ance le 17/09/2021. Antenne de la r\u00e9sidence du Tr\u00eave de 9h30 \u00e0 11h\n          \u2022 Les petits Cuistots : Animation cuisine pour parents/enfants. Les 1ers mercredis du mois : Reprise le 6 octobre de 15h \n\u00e0 17h. Antenne du centre-ville \n          \u2022 Sens en Eveil : Un temps parent-enfant autour de jeux ludoth\u00e8ques. Les 2e mercredis du mois : Reprise le 13 octobre \nde 10 \u00e0 11h. Salle des f\u00eates des \u00c9chets  \n          \u2022 1,2,3 Bouger : Animation d\u2019\u00e9veil corporel pour parents/enfants. Les 3e mercredi du mois de 10h \u00e0 11h. Reprise 20 \noctobre. Antenne du centre-ville \n          \u2022 Bar \u00e0 poussette : Espace d\u2019\u00e9changes entre parents. Les derniers vendredis de chaque mois : D\u00e9but vendredi 29 octobre. \nAntenne du centre-ville \nLES PAISIBLES (activit\u00e9s + de 60 ans)\n          \u2022 Le groupe de marche : Tous les mardis \u00e0 13h30 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville pour d\u00e9couvrir les sentiers environnants ! \n          \u2022 Ballades urbaines : Nouvelle activit\u00e9 de randonn\u00e9e pour tous niveaux avec un guide et accompagnateur en moyenne \nmontagne pour que la faune et la flore de Miribel n\u2019est plus de secret pour vous ! Les dimanches \u00e0 partir du 26 septembre\n          \u2022 Qi-gong : Un temps pour s\u2019\u00e9couter et prendre le temps pour soi et de son corps\u2026\n          \u2022 Take care : Des ateliers pour prendre soin de soi avec une socio-esth\u00e9ticienne. \nReprise fin septembre\n          \u2022 Gym douce : Reprenez le rythme et confiance en vous!\nReprise fin septembre\nLES TEMPS FORTS\n          \u2022 SAMEDI 4 SEPTEMBRE : Portes ouvertes Cesam \u2013 ULM pour nous rencontrer et d\u00e9couvrir toutes nos activit\u00e9s en \nd\u00e9tails !\n          \u2022 SAMEDI 2 OCTOBRE : Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de Cesam\n          \u2022 SAMEDI 18 DECEMBRE : R\u00e9veillon solidaire\n                                                                     C\u00e9SAM Centre-ville, 194 rue des Ecoles\n                            Lundi, mardi, jeudi : 9h00-12h00 \u2013 13h30-17h30\n                                             C\u00e9SAM Tr\u00e8ve, Rue de la Paix\n                                 Mardi, jeudi : 9h00-12h00 \u2013 13h30-17h30\n                                      Contact : direction@cesam-miribel.fr\n                                                       T\u00e9l 04 78 55 05 30\n                                        https://www.facebook.com/cscesam\n                                        https://csmiribel.centres-sociaux.fr/ \n", "publication_date": "15/12/2019"}