{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NzAtbC1lY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbi0yOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/570-l-echo-des-echets-n-28/file", "text": " ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n, \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nPremiers grands froids d\u00e8s le d\u00e9but d\u00e9cembre, tout de \nsuite apr\u00e8s un automne maussade et pluvieux. Le temps \nne nous g\u00e2te gu\u00e8re. Les chemin\u00e9es ont repris du service \npour cette fin d\u2019ann\u00e9e. Esp\u00e9rons que le climat soit plus \ncoh\u00e9rent en 2015, moins d\u2019eau et surtout pas de \nd\u00e9r\u00e8glements climatiques, sources de calamit\u00e9s \u00e0 \nr\u00e9p\u00e9tition que sont les inondations et les bourrasques \nde vent.    \nToute l\u2019\u00e9quipe de L\u2019ECHO se joint \u00e0 moi pour vous \nsouhaiter une bonne et heureuse ann\u00e9e 2015. Sant\u00e9, \njoie et r\u00e9ussite dans tous vos projets. \n \nBONNE ANNEE 2015 \n \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE GROUPE PHOTO \nProfitant de la douceur de la fin du mois de novembre, \nles membres du Groupe Photo ont fait une sortie \nnocturne \u00e0 Tr\u00e9voux. Le calme et la qui\u00e9tude de cette \nbourgade en d\u00e9but de soir\u00e9e a permis \u00e0 l\u2019ensemble des \nphotographes de se d\u00e9ployer sans restrictions sur les \nquais et dans les ruelles m\u00e9di\u00e9vales du centre ville : clic-\nclic par ici, clic-clac par l\u00e0, le tout sans flash dans la plus \ngrande discr\u00e9tion. Travailler les techniques de base et \nles r\u00e9glages d\u2019un appareil sur pied ou chercher les \nd\u00e9tails insolites : chacun selon son niveau a pu \napprendre et se perfectionner, mettant en pratique les \nnotions vues en cours. \nLa restitution des photos a donn\u00e9 l\u2019occasion d\u2019admirer le \nniveau et l\u2019imagination de tous. Certains clich\u00e9s seront \npr\u00e9sent\u00e9s lors de l\u2019exposition pr\u00e9vue les 7 et 8 mars \u00e0 \nl\u2019ancienne salle des f\u00eates des Echets. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et Photo Michel AVELINE \nARTISTES ou MAGICIENS \n \nC\u2019est toujours avec une grande imagination que Jacky \nJOLIVET installe son d\u00e9cor de No\u00ebl devant sa ferme. Chaque \nann\u00e9e une pi\u00e8ce suppl\u00e9mentaire est pos\u00e9e. Cette fois-ci, en \nplus du sapin, un moulin et son meunier fix\u00e9s sur une \nremorque pour \u00eatre visible de la route. Le tout est encadr\u00e9 \nd\u2019un portail en fer forg\u00e9 et \u00e9clair\u00e9 de guirlandes. La nuit, le \nspectacle est attrayant, lumineux. Loin de divertir les \nautomobilistes de passage au risque de cr\u00e9er un accident, \ncet ouvrage fait ralentir ceux-ci pour appr\u00e9cier l\u2019\u0153uvre d\u2019un \npassionn\u00e9.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nOn imagine sans peine, les enfants \u00e0 bord des voitures, les \nyeux grands ouverts, montrant du doigt ce spectacle et \nordonnant \u00e0 papa ou maman de ralentir. Une fois pass\u00e9 le \nfeu, l\u2019\u00e9clairage de la nationale reprend ses droits, malgr\u00e9 les \ndiscr\u00e8tes d\u00e9corations install\u00e9es tout au long. Si l\u2019on \ns\u2019aventure \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des ECHETS, on peut apercevoir des \nmaisons illumin\u00e9es de multiples guirlandes. Elles profitent au \nvoisinage et aux visiteurs nocturnes, peu vues depuis les \ngrands axes, cela reste tr\u00e8s confidentiel. Mais gr\u00e2ce \u00e0 \nl\u2019unique magie de certains ECHETOIS, notre hameau \u00e9claire \nles nuits des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.  \nMerci \u00e0 tous ces magiciens. \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTELETHON \n \nBILAN TRES POSITIF DU TELETHON 2014. \nPour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, un collectif de b\u00e9n\u00e9voles issus de \ndiverses associations, qu\u2019elles soient caritatives, culturelles \nou sportives, ont permis de r\u00e9colter plus de 4200 \u20ac en \nfaveur de l\u2019AFM TELETHON. Les actions Miribelanes ont \nd\u00e9but\u00e9 d\u00e8s le mois de novembre avec le traditionnel panier \ngarni de l\u2019Office du Tourisme, la vente de cartes de \nl\u2019association des locataires des Pr\u00e9s C\u00e9lestin et le gala \nTemps Danses de l\u2019ULM. Les 24 heures de coinche de Notre \nCanton Vu d\u2019Ici ayant d\u00e9but\u00e9 le vendredi 5 d\u00e9cembre au \nsoir, le samedi 6 a vu se d\u00e9rouler \u00e0 l\u2019Allegro diverses \nanimations \net \nd\u00e9monstrations. \nCe \nsont \nenviron \n200 personnes qui sont pass\u00e9es au cours de la journ\u00e9e soit \npour la randonn\u00e9e du matin organis\u00e9e par la section de \nl\u2019ULM Rando et des marcheurs de Cesam, soit pour assister \naux d\u00e9monstrations de la GV de la C\u00f4ti\u00e8re, de l\u2019ULM Danse, \nde la section A\u00e9ro latino de Cesam et du Ph\u00e9nix Miribel \nTaekwondo. Il faut souligner la pr\u00e9sence de nombreux  \nEchetois notamment au sein des 2 derni\u00e8res associations \nqui s\u2019entra\u00eenent aux Echets. Mais sans contestation, c\u2019est la \nconstruction d\u2019une pyramide de bo\u00eetes de conserves, initi\u00e9e \npar le CME qui attira un grand nombre de personnes. Les \n360 bo\u00eetes  dont les b\u00e9n\u00e9fices de la vente allaient \u00e0 l\u2019AFM \nfurent donn\u00e9es aux Restos du C\u0153ur en fin de journ\u00e9e. Un \ngrand nombre de personnes ont permis, d\u2019autre part, de \nmarquer plus de 350 Km au compteur en ramant sur les \nergom\u00e8tres de l\u2019Asul du grand parc le club d\u2019aviron. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes gourmands ont pu montrer leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 le lundi soir \n8 d\u00e9cembre avec la d\u00e9licieuse soupe \u00e0 l\u2019oignon des Caisses \n\u00e0 savon de la C\u00f4ti\u00e8re et du Plateau et les p\u00e2tisseries de \nl\u2019EHPAD Bon S\u00e9jour avant de s\u2019associer au flash mob du \nCME et de l\u2019ULM Danse. Enfin, jusqu\u2019au samedi \n14 d\u00e9cembre, de nombreux tableaux r\u00e9alis\u00e9s par Art Loisir \nont \u00e9t\u00e9 vendus et  ainsi pr\u00e8s de 1500 \u20ac sont venus s\u2019ajouter \naux recettes d\u00e9j\u00e0 cons\u00e9quentes. C\u2019est donc une \u00e9quipe \nmotiv\u00e9e qui vous attend encore plus nombreux pour le \nTELETHON 2015 ! \n                                                             Marie-Chantal JOLIVET                                                                                         \nCoordinatrice du TELETHON \n \nCME \n \nUn premier trimestre tr\u00e8s actif pour le CME.  \nAussit\u00f4t \u00ab adoub\u00e9s \u00bb par leurs ain\u00e9s, les \u00e9lus du CME se \nsont mis \u00e0 l\u2019ouvrage. Une fois de plus, les \u00e9lus des \n2 commissions \u00ab un c\u0153ur qui bat, la terre qui tourne \u00bb et \n\u00ab la ville en vert \u00bb  ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s sollicit\u00e9s. \nEn effet, d\u00e8s les c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration du \n1er novembre pour les hameaux ou du 11 novembre \u00e0 \nMiribel, ils ont contribu\u00e9 au devoir de m\u00e9moire d\u00fb aux \nsoldats morts il y a 100 ans en \u00e9grenant leur nom.  \nIls ont \u00e9t\u00e9 combl\u00e9s dans leur d\u00e9sir de rencontrer les \npersonnes \u00e2g\u00e9es de l\u2019EHPAD Bon S\u00e9jour. Tout d\u2019abord, le \nsamedi 15 novembre, apr\u00e8s la remise des tableaux \nv\u00e9g\u00e9taux r\u00e9alis\u00e9s par leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs de 2009, ils ont \npu lier conversation autour du repas de midi. Puis, le \nmercredi 17 d\u00e9cembre, ils ont offert des chocolats aux \nr\u00e9sidents pour f\u00eater No\u00ebl. \nLes jeunes \u00e9lus ont \u00e9galement exerc\u00e9 leur talent de lecteur \nlors du go\u00fbter de No\u00ebl de Cap Handicap  du \ndimanche 7 d\u00e9cembre en lisant \u00e0 plusieurs voix le conte \n\u00ab Michka \u00bb. \nIls ont ador\u00e9 l\u2019id\u00e9e de construire une pyramide de bo\u00eetes \nde conserve en les achetant pour agir en faveur de la \nrecherche initi\u00e9e par le TELETHON. Aussi leur pr\u00e9sence a \n\u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e  le samedi 6 d\u00e9cembre. Beaucoup en ont \nprofit\u00e9 pour que le compteur explose : ils n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 \nramer sur plusieurs kilom\u00e8tres ! \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEnfin et c\u2019est une nouveaut\u00e9, ils participent aux \nc\u00e9r\u00e9monies de mariage ! \nNos 2 petits \u00e9lus Echetois Killian et Thomas doivent \u00eatre \nf\u00e9licit\u00e9s pour leur participation et l\u2019enthousiasme qu\u2019ils \nmanifestent.                                                                                             \n                                                                             Marie-Chantal JOLIVET \nASSEMBLEE GENERALE DU TENNIS \nSamedi 17 janvier \u00e0 la salle des associations, Bruno ENEE \ndirigeait l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tennis. Apr\u00e8s le rapport \nmoral, d\u2019activit\u00e9 et financier, le bureau a vot\u00e9 le \nrenouvellement  d\u2019un tiers de ses membres. \nLe bureau a \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \nPr\u00e9sident : \n \nBruno ENEE \nVice-pr\u00e9sident :  \nBruno ANDRIOLOTTI \nSecr\u00e9taires : \n \nSonia BORDAS \n \n \n \nMarie CURTET \nTr\u00e9sori\u00e8re : \n \nCarole GAVEN \nUne collation a \u00e9t\u00e9 offerte \u00e0 l\u2019ensemble des personnes \npr\u00e9sentes pour cl\u00f4turer cette assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. \nEXPOSITION PHOTO \n \nles 8 mars 2015 de 10 h \u00e0 17 h \n\u00e0 l\u2019ancienne salle des f\u00eates des ECHETS \npuis du 23 mars au 5 avril \nA la galerie de la presse \u00e0 MIRIBEL \n \n \n\n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nHONNEUR et DEVOUEMENT \n \n  \n \n \n \n \n \nCette distinction honorifique est destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9compenser \nles sapeurs-pompiers qui ont constamment fait preuve de \nd\u00e9vouement dans l\u2019exercice de leur fonction.  \nPour leur courage et leur d\u00e9vouement, Lionel REPIQUET a \nre\u00e7u \u00ab LA MEDAILLE  VERMEILLE \u00bb pour ses 25 ans \nd'engagement dans les pompiers volontaires dont 6 ans \naux ECHETS et \u00e0 Jean Pierre BERTILLER d\u00e9cor\u00e9 en cette fin \nd'ann\u00e9e de \u00ab LA MEDAILLE D\u2019ARGENT \u00bb pour ses 20 ans \nde pompier volontaire aux Echets.   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNous adressons nos sinc\u00e8res f\u00e9licitations \u00e0 deux hommes \nexemplaires dans leur engagement \u00e0 aider, \u00e0 porter \nassistance et secours \u00e0 la population et cela en toutes \ncirconstances. \nBravo et Merci messieurs  \nTexte Bernard CECCHINATO \nPhoto Gwen MARTIN \nLa m\u00e9daille d\u2019honneur des sapeurs-\npompiers a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par la loi du \n22 d\u00e9cembre 1937 et est r\u00e9gie par le \nd\u00e9cret n\u00ba 62-1073 du 11 septembre \n1962. \n \nLES SAPEURS DES ECHETS RECRUTENT \nRENSEIGNEMENTS aupr\u00e8s de la section  \nqui vous expliquera toutes les d\u00e9marches \u00e0 suivre \nContact : spdesechets@gmail.com  \n \nToujours souriant, toujours \npr\u00eat \u00e0 raconter une blague ou \nfaire un jeu de mots. Sa vie \n\u00e9tait \npartag\u00e9e \npar \ndeux \npassions : son activit\u00e9 de \npompier et la chasse. \nSuite au d\u00e9c\u00e8s accidentel de \nson \u00e9pouse Evelyne, il avait en \neffet d\u00e9cid\u00e9 de porter secours \naux autres en entrant dans la \nsection des pompiers des \nEchets. Ainsi gravissant 1 \u00e0 1 \nles \u00e9chelons, il avait acc\u00e9d\u00e9 au \ngrade \nde \nlieutenant. \nSes \ncoll\u00e8gues \nsaluent \nunanimement son calme en \ntoute circonstance, ex\u00e9cutant \nles \nt\u00e2ches \nhabituelles \nen \nsifflotant. \nMais d\u00e8s le d\u00e9but septembre, \nses \nweek-ends \n\u00e9taient \noccup\u00e9s par sa passion de la \nchasse : direction PIZAY o\u00f9 il \nretrouvait ses amis pour des \nmoments tr\u00e8s conviviaux. \nAussi, l\u2019\u00e9glise de TRAMOYES \n\u00e9tait bien trop petite pour \naccueillir ce jeudi matin  4 \nd\u00e9cembre, sa famille et la \nfoule de ses amis venus lui \ndire un dernier au revoir. Le \nsalut et l\u2019hommage de ses \ncamarades du feu, la sonnerie \ndes cors de chasse de l\u2019Echo \ndes Iles ont conf\u00e9r\u00e9 une \ngrande \nsolennit\u00e9 \net \nune \nimmense \u00e9motion \u00e0 cette \nc\u00e9r\u00e9monie. \nD\u00e9sormais, \nDominique \nrepose \nau \ncimeti\u00e8re de TRAMOYES. \n \nINFO MUNICIPALE \nPour les \u00e9lections cantonales des \ndimanches 22 mars et 29 mars, le bureau \nde votes est transf\u00e9r\u00e9 dans la nouvelle \nsalle des f\u00eates \nHOMMAGE A DOMINIQUE PEYQUET \n C\u2019est avec une grande tristesse que les Echetois ont appris le \nd\u00e9c\u00e8s brutal de Dominique PEYQUET ce lundi matin \n1er d\u00e9cembre \n2014. \nDominique \n\u00e9tait \nune \nfigure \nincontournable des Echets.  \n \nA sa famille, \u00e0 sa maman, \u00e0 sa fille Sabrina, nous adressons \nnos amicales pens\u00e9es.  \nTexte Marie-Chantal JOLIVET \nPhoto Gwen MARTIN                                                                                          \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nASSEMBLEE GENERALE \nCONVOCATION AUX ADHERENTS \n \nR\u00e9union publique ouverte \u00e0 tous \n \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO DES ECHETS se tiendra  \nvendredi 27 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 20 h 30 \u00e0 la salle des associations des ECHETS \n \nOrdre du jour :  \n \n \n \n \nBilan moral \n \n \n \nBilan financier \n \n \n \nActivit\u00e9s 2014 et 2015 \n \n \n \nRenouvellement partiel du bureau \n \nLa r\u00e9union sera suivie d\u2019un pot offert par l\u2019association. \n \n \n \nBernard CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \n\u00c9tymologie du mot TRAVAIL \nLe tripalium est bien un instrument de supplice dont d\u00e9rive \nle terme \"travail\", le croisement \u00e9tymologique avec \n\"trabicula\", petite trav\u00e9e, poutre, d\u00e9signant un chevalet de \ntorture : trabiculare signifie \"torturer\" et \"travailler\", au sens, \nde \" faire souffrir\". Et c\u2019est bien dans cette acception que \ns\u2019utilise en ancien fran\u00e7ais le terme \"travailler\" et cela \njusqu\u2019aux 12e et 13e si\u00e8cles, et s\u2019applique non seulement aux \nsupplici\u00e9s, ou aux femmes en proie aux douleurs de \nl\u2019enfantement, mais aussi aux agonisants. Il s\u2019agit bien d\u2019un \nsens originel, qui s\u2019affaiblit au cours du temps, et il est sans \ndoute int\u00e9ressant de comprendre comment l\u2019usage du terme \nglisse vers l\u2019acception anodine de notre temps : au 12e si\u00e8cle \non dit  \"se travailler\" : produire de grands efforts et par la \nsuite \"travailler \u00e0\" : faire tous les efforts n\u00e9cessaires pour \nparvenir \u00e0 un r\u00e9sultat... L\u2019id\u00e9e de transformation d\u2019une \nmati\u00e8re premi\u00e8re ne prend le pas sur l\u2019id\u00e9e de souffrance \nqu\u2019\u00e0 partir du 16e si\u00e8cle, moment o\u00f9 le verbe se r\u00e9pand dans \nle sens \"faire un ouvrage\". Mais nous devons garder \u00e0 l'esprit \nque le verbe travailler est transitif : le travailleur est, en fait, \nle tortionnaire. Il exerce une contrainte sur la mati\u00e8re qu'il \ntravaille. L\u2019association du travail \u00e0 la souffrance et au \nch\u00e2timent, \ndans \nla \nculture \noccidentale, \nn\u2019est \npas \ncompl\u00e8tement \u00e9teinte. Aujourd\u2019hui encore on dit en \nemployant une autre origine latine \" LABOR\" qui donnera le \n\" labeur\" synonyme  de travail. On dit, quand on obtient un \nr\u00e9sultat avec peine et difficult\u00e9, que cela a \u00e9t\u00e9 \"laborieux\" \ndonc il y a bien une notion de souffrance.  \nSource Internet \n \n \nLIBERTE EGALITE FRATERNITE \n \nL\u2019ECHO est solidaire de CHARLIE HEBDO comme tous les \nfran\u00e7ais qui se sentent concern\u00e9s par la LIBERTE \nd\u2019expression et la LAICITE,  dans le respect des religions et \ndes diff\u00e9rences. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa barbarie, voulant cr\u00e9er le chaos et la peur par la \nviolence, a toujours \u00e9t\u00e9 vaincue. C\u2019est par l\u2019union des \nreligions, des politiques et de tous les peuples que le \nmonde entier a r\u00e9pondu \u00ab NON \u00e0 la barbarie \u00bb. Des \nhommages ont eu lieu partout sur la plan\u00e8te. Ces \nrassemblements ont fait la d\u00e9monstration du vivre \nensemble contre l\u2019int\u00e9grisme et l\u2019intol\u00e9rance. Une \ncinquantaine de chefs d\u2019\u00e9tat est venue soutenir notre pays \nmais aussi l\u2019avenir de l\u2019Europe. \nLIBERTE, EGALITE, FRATERNITE sont bien des valeurs \nfran\u00e7aises qui sont devenues internationales.  \n \nL\u2019ECHO EST CHARLIE \n \n \n \n \n \nhttps://www.facebook.com/EchoEchets \n", "publication_date": "20/12/2022"}