{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NTYtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1taS1tYW5kYXQtZHUtMjgtZmV2cmllci0yMDE1", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/556-compte-rendu-de-la-seance-de-mi-mandat-du-28-fevrier-2015/file", "text": "1 \n \n  \n \n \n \n \nMANDAT 2014 \u2013 2015 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE PRIVEE DU  \nSAMEDI 15 NOVEMBRE 2014 \n \nElus CME pr\u00e9sents :  Eda-Rose (H. Deschamps), Thomas ELICE (Jean de la Fontaine - Les \nEchets),  Chlo\u00e9 ISMAN (H.Deschamps), Sasha JOUTARD (E. Quinet), Killian LEANG (Jean de la \nFontaine - Les Echets), W\u00e9ronika KREFT (H. Deschamps), Guillaume LEGALLAIS (H. \nDeschamps), El\u00e9onore LILLIO (E. Quinet), Okan MINUSKER (E. Quinet), Hugo RICHARD (E. \nQuinet), Thomas ROUSSEL  (Saint-Joseph), Dimitri SANFRATELLO (E. Quinet), Nathan SEVA \n(H. Deschamps), Paulin SPAY (H. Deschamps), Mathilde SZATANEK ( E. Quinet), Est\u00e9ban \nVIALLET-TERRY (Saint-Joseph) \n \nElus CME absents excus\u00e9s : Jules ALBALATE (Le Mas Rillier), Yohan PUTINIER (E. Quinet). \nElus CME absents : Valentin IRRERA (Edgar Quinet), M\u00e9lissa MOULIN (Le Mas Rillier). \nElus Conseil municipal adultes : \nPatricia DRAI,  Marie-Chantal JOLIVET, Aur\u00e9lie GIRON, Josiane BOUVIER, Henri SECCO, \nMarie-Pierre LUNION \nMagali ROUGER \n \nCoordonnateurs Service Scolaire: C\u00e9cile CHAVONAND, Adrien BOTTA \n \n******************************************************************** \n\n2 \n \nCompte rendu de la s\u00e9ance priv\u00e9e  \ndu 28/02/2015 \n \nPr\u00e9paration de la pr\u00e9sentation des projets au public \nEtablissement du calendrier des prochaines actions, Brigades vertes fix\u00e9es au 14/06/2015. \nActions r\u00e9alis\u00e9es :  \n- T\u00e9l\u00e9thon \n- Visites \u00e0 la r\u00e9sidence Jos\u00e9phine Guillon (remise des tableaux v\u00e9g\u00e9taux et repas, chocolats de \nNo\u00ebl) \n - No\u00ebl avec Cap Handicap (lecture du conte Mishka)                        \n- Participation aux c\u00e9r\u00e9monies de mariage et de parrainage \n- Participation aux c\u00e9r\u00e9monies officielles \n \nActions en cours :  \n- Am\u00e9nagement du passage Paravis \n- Infos flash dans le Miribel Info sur le site de la commune \n- Visite de Veolia \n- Construction du Skate Park \n- Affiches pour relancer la collecte de bouchons     \n \nActions pr\u00e9vues :  \n- Brigades vertes : le dimanche 14 juin 2015 \n- Promotion du carnaval de Miribel \n - Forum des enfants citoyens (choix d\u2019un th\u00e8me et d\u2019une date) \n \n \n\n3 \n \nS\u00e9ance Publique de mi-mandat \nDe 10h30 \u00e0 11h30 \n \nEn pr\u00e9sence de Madame Le Maire, du 1er Adjoint Henri Secco et de Nathalie Descours-Joutard, \nadjointe \u00e0 la culture et \u00e0 la communication. \nPr\u00e9sentation individuelle de chacun des jeunes \u00e9lus puis des projets en cours et de ceux \nenvisag\u00e9s par commission. \n \nIntervention d\u2019Henri Secco au sujet du Skate Park : \nIl sera situ\u00e9 pr\u00e8s de la poste, \u00e0 proximit\u00e9 de la Perc\u00e9e verte. L\u2019entr\u00e9e sera du c\u00f4t\u00e9 de la poste, \nouverture pr\u00e9vue cet \u00e9t\u00e9. \nDalle b\u00e9ton trait\u00e9 pour minimiser les bruits de 450m\u00b2 avec 3 modules : 1 quatter, 1 fox (avec une \ntable \u00e0 c\u00f4t\u00e9) et 1 barre slide \u00e0 section carr\u00e9e. \nTables et bancs sont pr\u00e9vus pour les parents accompagnateurs ainsi qu\u2019une fontaine d\u2019eau \npotable.  \nUne chicane est pr\u00e9vue pour emp\u00eacher l\u2019acc\u00e8s aux 2 roues motoris\u00e9es. \nUne rencontre avec les skateurs de la place du march\u00e9 a mis en avis leurs pr\u00e9occupations sur le \nplan de la s\u00e9curit\u00e9. L\u2019accent sera mis dans ce sens sur le r\u00e8glement int\u00e9rieur \u00e9tabli par les \nanciens jeunes \u00e9lus, qui sera retravaill\u00e9. \nQuestion de Dimitri et Hugo : le site sera-t-il plan (actuellement en pente) ? La r\u00e9ponse est oui. \nPatricia souligne avec ce dossier que les projets du CME peuvent mettre plusieurs ann\u00e9es \u00e0 \naboutir. \nLors de la prochaine s\u00e9ance de travail, une visite du site sera faite \u00e0 la faveur du d\u00e9placement \npour visualiser le passage Paravis. \n \nQuestions du public :  \nY aurait-il la possibilit\u00e9 de cours pour les enfants qui souhaitent s\u2019initier au skating ? \nMadame le Maire dit qu\u2019il pourrait peut-\u00eatre y avoir un partenariat associatif dans un second \ntemps. \nO\u00f9 serait le jardin du passage Paravis (mentionn\u00e9 dans le dernier compte-rendu) ? \n\n4 \n \nCe serait un des espaces cultivables disponibles dans le passage, Madame Le Maire rencontre \nl\u2019\u00e9pouse du monsieur qui entretenait l\u2019un de ces espaces. \n \nIntervention de Patricia Drai \nLa r\u00e9cup\u00e9ration des bouchons perdure. \nLes affiches pour relancer la collecte ont \u00e9t\u00e9 faites par les jeunes \u00e9lus pour tous les lieux de \ncollecte. \nL\u2019accent est mis sur l\u2019affiche r\u00e9alis\u00e9e par Nathan pour son ing\u00e9niosit\u00e9 et ses qualit\u00e9s graphiques. \nId\u00e9e de Mathilde : Nous pourrions entra\u00eener les autres CME afin qu\u2019ils r\u00e9cup\u00e8rent eux aussi les \nbouchons. \nIntervention de Patricia et C\u00e9cile : Les affiches seront appos\u00e9es dans les \u00e9coles par les jeunes \n\u00e9lus. \nLe projet de courrier \u00e0 adresser au drive pour installer des bacs de r\u00e9cup\u00e9ration des bouchons est \npresque termin\u00e9. \nLes courriers seront sign\u00e9s par les jeunes \u00e9lus lors des passages dans les \u00e9coles d\u2019Adrien et \nC\u00e9cile. \nQuestion de Nathalie Descours-Joutard : pourrait-on faire un petit mot \u00e0 adresser aux Miribelans \nau sujet de la collecte de bouchons ? \nR\u00e9ponse d\u2019Aur\u00e9lie : ce sera fait par le biais des infos flash sur le site de la commune. \nIntervention de Thomas : le recyclage des gourdes de compote est probl\u00e9matique car elles sont \ncompos\u00e9es de deux mati\u00e8res (plastique et aluminium) qu\u2019on ne peut pas encore s\u00e9parer. \nR\u00e9ponse de Josiane Bouvier : il y a une exp\u00e9rience de r\u00e9cup\u00e9ration de toutes les mati\u00e8res \nplastiques dans quelques communes. Des recherches sont ensuite faites sur le moyen de recycler \nles objets qui reviennent le plus souvent. \nIntervention du public : une association de la CCMP r\u00e9cup\u00e8rerait les gourdes de compote (Ain \nSud Foot ?). A voir. \n \nIntervention de Josiane Bouvier au sujet de l\u2019usine ORGANOM. \n \nIntervention de Marie Chantal Jolivet au sujet du Carnaval. \nLes affiches ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par les enfants qui fr\u00e9quentent le TAP des Echets. \n\n5 \n \nSur une proposition d\u2019Adrien, il serait int\u00e9ressant que les jeunes \u00e9lus fassent la promotion du \ncarnaval dans les \u00e9coles afin qu\u2019il y ait le plus de monde possible. \nNathalie Descours Joutard se renseigne sur le co\u00fbt d\u2019impression des flyers. \n \nIntervention de Patricia Drai au sujet des Brigades Vertes. \nElles auront lieu le Dimanche 14 Juin (matin). \nLes parcours seront modifi\u00e9s afin de ne pas g\u00eaner le d\u00e9roulement de la course de caisses \u00e0 \nsavon qui a lieu le m\u00eame jour. \nQuestion de Chlo\u00e9 : du mat\u00e9riel sera-t-il distribu\u00e9 aux participants ? \nPatricia revient sur l\u2019organisation des Brigades Vertes et explique le mat\u00e9riel mis \u00e0 disposition et la \nn\u00e9cessit\u00e9 de s\u2019inscrire en amont. \nId\u00e9e de Thomas : distribuer des flyers en porte-\u00e0-porte avant les Brigades Vertes afin qu\u2019il y ait \nun maximum de participants (les BV de l\u2019an dernier avaient \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es faute d\u2019inscrits). \nIntervention de Sasha : mettre des messages sur les panneaux lumineux deux semaines avant. \nIntervention de Guillaume : apposer des affiches dans les \u00e9coles. \n \nQuestion de Chlo\u00e9 sur le d\u00e9roulement de la visite de V\u00e9olia. Rappel que l\u2019objectif est aussi la \nr\u00e9daction d\u2019un support \u00e9crit afin de valoriser le recyclage et d\u2019en faire la promotion aupr\u00e8s du \npublic miribelan. \nQuestion de Thomas : Pourquoi ne pas \u00e9largir les Brigades Vertes \u00e0 d\u2019autres CME ? \n \nIntervention de Patricia Drai au sujet du Forum des Enfants citoyens.  \nUn th\u00e8me et une date seront retenus prochainement. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11H30. \n \nContact coordinatrice CME : 06 07 54 13 71  (C\u00e9cile Chavonand)        \n \n \n \n                       cme@miribel.fr \n \n \n\n6 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2014"}