{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTQ0LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yMS0wOS0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1144-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-21-09-2018/file", "text": " \n1/10 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 21 septembre 2018 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \nX \n \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \n \nX \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \n \nX \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \n \nX \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \n \nX \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \nX \n \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTIERE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nMarie-Chantal JOLIVET \nPatricia DRAI \nGeorges BAULMONT \nSylvie VIRICEL \nNathalie DESCOURS JOUTARD \nJosiane BOUVIER \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY \nHenri SECCO \nJacques BERTHOU \nGuy MONNIN \nVirginie TOURTE \nJean-Pierre BOUVARD \nAur\u00e9lie GIRON \n \nIsabelle CHATARD \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nPatrick GUINET \n72,4 % \n29 \n21 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nMonsieur GUINET est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 SEPTEMBRE 2018 \n \nMadame la MAIRE invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 approuver le compte rendu de la s\u00e9ance du 28 juin \n2018. \n \nMonsieur TRONCHE indique que ses propos (cf page 6 de ce compte rendu) relatifs \u00e0 \nl\u2019appartenance au centre-ville de l\u2019Allegro et de la Chanal, au sens du PADD ne sont pas exacts. \n \nIl revient par ailleurs sur la distinction entre un compte rendu et un proc\u00e8s-verbal et invite le \nConseil \u00e0 lire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la r\u00e9ponse de l\u2019avocat interrog\u00e9 sur ce point. \n \nMonsieur PROTIERE fait remarquer la d\u00e9formation de ses propos (cf. p 9 et 10), relatifs \u00e0 l\u2019appel \nfait au FISAC par la Commune. Il rappelle que d\u00e8s 2008 la CCMP soutenait cet organisme ainsi \nque l\u2019association des commer\u00e7ants. \nIl signale \u00e9galement que le compte rendu et le power point pr\u00e9sent\u00e9 le 28 juin sont \ncontradictoires sur la saisine du service ADS sur le dossier de l\u2019\u00eelot St-Romain. \n \n \n\n \n2/10 \nMonsieur TRONCHE fait \u00e9galement remarquer que la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 29 \nseptembre 2017 pr\u00e9voyait que la mise \u00e0 disposition du public du dossier d\u2019enqu\u00eate publique \nrelative \u00e0 la modification du PLU, serait annonc\u00e9e par un avis sur tous les panneaux \nadministratifs au moins huit jours avant le d\u00e9but de la mise \u00e0 disposition. Ces 8 jours n\u2019ont pas \n\u00e9t\u00e9 respect\u00e9s.  \nIl pr\u00e9cise qu\u2019il a n\u00e9anmoins d\u00e9cid\u00e9 de ne pas attaquer cette proc\u00e9dure afin que ce projet puisse \n\u00eatre engag\u00e9 sans d\u00e9lai. \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 28 juin 2018 est approuv\u00e9 par 24 voix pour et 4 voix contre \n(Pascal PROTIERE \u2013 Marie COCHARD \u2013 Jean-Pierre GAITET \u2013 Laurent TRONCHE). \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs en vertu des dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur SECCO pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte \nrendu. \n \nMadame la MAIRE pr\u00e9cise que l\u2019objectif de la d\u00e9cision d\u2019exercer le droit de pr\u00e9emption \nde la Commune \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la propri\u00e9t\u00e9 de la SCI Le Moutoux, est de constituer une r\u00e9serve \nfonci\u00e8re dans ce secteur proche de l\u2019Allegro, pour permettre la r\u00e9alisation de futurs projets \nd\u2019ordre culturel. \n \nConcernant l\u2019\u00eelot Saint Romain, Monsieur GAITET souhaite que soit fait un point \nfinancier, ce \u00e0 quoi Madame la MAIRE r\u00e9pond positivement. \n \nA la question de Monsieur TRONCHE relative \u00e0 l\u2019indemnisation de la ville suite \u00e0 \nl\u2019effondrement d\u2019un b\u00e2timent de l\u2019\u00eelot Saint Romain, Monsieur FOUCHA, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des \nServices, pr\u00e9cise que l\u2019Entreprise TABOURET a \u00e9t\u00e9 indemnis\u00e9e directement par l\u2019assureur. \nIl indique par ailleurs que le surco\u00fbt induit par ce sinistre a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les assureurs \net que le co\u00fbt final pour la Ville n\u2019a pas chang\u00e9. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20180921-001 : Convention d\u2019adh\u00e9sion au service de missions temporaires du Centre \nde Gestion de l\u2019Ain (CDG 01) \nLa loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la Fonction \nPublique Territoriale, en son article 25, pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 pour les Centres de gestion, de \nrecruter des agents en vue de les affecter \u00e0 des missions temporaires ou de remplacement \nd\u2019agents indisponibles au sein des Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes. \n \nCes agents peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition des collectivit\u00e9s, \u00e0 titre on\u00e9reux, \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 22 de la Loi pr\u00e9cit\u00e9e. Madame la Maire pr\u00e9cise que ce service a un \nco\u00fbt bien inf\u00e9rieur \u00e0 une prestation d\u2019int\u00e9rim priv\u00e9e. \n \n\n \n3/10 \nPar ailleurs, la Loi n\u00b0 2009-972 du 3 ao\u00fbt 2009, d\u00e9signe les Centre de Gestion comme \ninterlocuteurs des collectivit\u00e9s pour la mise \u00e0 disposition de personnel int\u00e9rimaire. \n \nEn vue d\u2019assurer la continuit\u00e9 du service au sein de la Commune, Madame la MAIRE \npropose au Conseil Municipal d\u2019adh\u00e9rer au service de missions temporaires mis en \u0153uvre par \nle Centre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale de l\u2019Ain. \n \nPour ce faire, elle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention pour approbation et \nhabilitation du Maire \u00e0 signer ce document. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la convention d\u2019adh\u00e9sion au service de \nmissions temporaires du Centre de Gestion de l\u2019Ain et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nDL-20180921-002 : Document unique d\u2019\u00e9valuation des risques professionnels \nLa r\u00e8glementation, notamment les articles R4121-1 \u00e0 R4121-4 du Code du Travail, \nimpose aux Collectivit\u00e9s d\u2019\u00e9tablir, en un \u00ab document unique \u00bb, l\u2019\u00e9valuation des risques \nprofessionnels li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, la sant\u00e9 et l\u2019hygi\u00e8ne, auxquels peuvent \u00eatre expos\u00e9s leurs \nagents, et d\u2019en transcrire le r\u00e9sultat. \n \nUne synth\u00e8se de ce document est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e par Thomas VOILLOT, \n\u00e9tudiant en licence professionnelle \u00ab Qualit\u00e9, Hygi\u00e8ne, S\u00e9curit\u00e9, Sant\u00e9, Environnement \u00bb, qui a \nr\u00e9alis\u00e9 cette mission en collaboration avec le CHSCT. \n \nIl explique que ce travail a permis de rep\u00e9rer les risques existant dans tous les services \nposte par poste et de mettre en place un plan d\u2019intervention pour am\u00e9liorer les situations, \nvoire supprimer totalement ces risques. \n \nMonsieur TRONCHE s\u2019interroge sur la responsabilit\u00e9 du Conseil Municipal en la mati\u00e8re. \n \nMonsieur VOILLOT pr\u00e9cise que l\u00e9galement, en vertu du Code du Travail, le Document \nUnique doit \u00eatre valid\u00e9 par le Conseil Municipal. \n \nMonsieur GAITET pr\u00e9cise que ce document est obligatoire dans toute entreprise et \nqu\u2019en cas d\u2019accident du travail, il constitue une base pour le traitement des dossiers. \n \nMonsieur PEREZ demande comment \u00e9valuer la cotation du risque. \n \nMonsieur VOILLOT indique qu\u2019il existe un bar\u00e8me de cotation sur la base de la \nfr\u00e9quence, de la gravit\u00e9 et de la maitrise du risque. \n \nMonsieur VOILLOT pr\u00e9cise qu\u2019il convient de faire vivre ce document en le mettant \u00e0 \njour continuellement. \n \nPour r\u00e9pondre \u00e0 une interrogation de Madame COQ, Monsieur VOILLOT indique que \npour r\u00e9duire le risque incendie, les archives \u00ab papier \u00bb vont \u00eatre num\u00e9ris\u00e9es. \n \nA ce propos, Monsieur TRONCHE propose de rester attentifs au \u00ab tout num\u00e9rique \u00bb. \n \nMadame la MAIRE rappelle qu\u2019il existe des r\u00e8gles tr\u00e8s strictes concernant l\u2019archivage \nnum\u00e9rique. \n \n\n \n4/10 \nElle conclut en indiquant que la priorit\u00e9 est aujourd\u2019hui de se mobiliser sur les risques \nles plus importants, que ce Document Unique est de qualit\u00e9 et permet r\u00e9ellement d\u2019identifier \nces risques et de mettre en \u0153uvre des solutions visant \u00e0 les supprimer. \n \nElle signale le bon fonctionnement du CT et du CHST au sein de la commune, qui sont \ndes temps int\u00e9ressants et constructifs. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve le Document Unique d\u2019\u00e9valuation des \nrisques professionnels de la Commune qui lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. \n \nP FINANCES \nDL-20180921-003 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019Association des \nCommer\u00e7ants et Artisans (ACA) pour l\u2019organisation du bal du 13 juillet 2018 \nMonsieur SECCO propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019allouer une subvention exceptionnelle d\u2019un \nmontant maximum de 1 200 \u20ac \u00e0 l\u2019Association des Commer\u00e7ants et Artisans (ACA) qui a \norganis\u00e9 et anim\u00e9 le bal du 13 juillet 2018. \n \nIl propose de verser cette subvention \u00e0 l\u2019Association sur pr\u00e9sentation de la facture \ncorrespondant \u00e0 l\u2019animation musicale dont le montant est cette ann\u00e9e de 900 \u20ac. \n \nMadame la MAIRE f\u00e9licite et remercie l\u2019Association des Commer\u00e7ants et Artisans pour \nl\u2019extraordinaire animation du bal du 13 juillet 2018. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal d\u00e9cide d\u2019allouer cette subvention \u00e0 hauteur de  \n900 \u20ac \u00e0 l\u2019ACA. \n \n \nDL-20180921-004 : Garantie d\u2019emprunt sollicit\u00e9e par SEMCODA \nMadame la MAIRE propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019octroyer la garantie communale \u00e0 \nSEMCODA pour un pr\u00eat d\u2019un montant de 2 505 700 \u20ac contract\u00e9 aupr\u00e8s de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts \net Consignations en vue du financement d\u2019une op\u00e9ration construction de 14 logements PLS \nsitu\u00e9s 288 Chemin de Ronde. Ces logements ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s en juillet 2017. \nCe pr\u00eat est d\u00e9compos\u00e9 en 3 lignes de pr\u00eat dont : \n\uf0b7 \nLigne de pr\u00eat 1 : PLS Construction (Pr\u00eat Locatif Social) pour un montant de 702 800 \u20ac \n\uf0b7 \nLigne de pr\u00eat 2 : PLS FONCIER pour un montant de 664 700 \u20ac \n\uf0b7 \nLigne de pr\u00eat 3 : CPLS (Compl\u00e9mentaire PLS) pour un montant de 1 138 200 \u20ac \nLa garantie communale est sollicit\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du contrat de pr\u00eat et jusqu\u2019au \ncomplet remboursement. Elle porte sur l\u2019ensemble des sommes contractuellement dues par \nl\u2019emprunteur. \nLes caract\u00e9ristiques principales du pr\u00eat devant \u00eatre garanti sont d\u00e9taill\u00e9es dans le projet \nde convention qui a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 \u00e0 chaque conseiller municipal. \n \nMadame la MAIRE indique que la SEMCODA a accept\u00e9 de souscrire une hypoth\u00e8que de \npremier rang au b\u00e9n\u00e9fice de la Commune, sur le bien faisant l\u2019objet de la garantie, \u00e0 premi\u00e8re \nr\u00e9quisition de la Commune. \n \nEn contrepartie de cette garantie, la SEMCODA r\u00e9servera \u00e0 la Commune 20 % des \nlogements du programme r\u00e9alis\u00e9 pendant toute la dur\u00e9e de la garantie. \n \n\n \n5/10 \nMonsieur GAITET souhaiterait conna\u00eetre la somme totale repr\u00e9sent\u00e9e par toutes les \ngaranties d\u2019emprunt accord\u00e9es par la Commune. Il s\u2019\u00e9tonne par ailleurs que la demande de la \nSEMCODA soit faite maintenant alors que les logements sont construits. \n \nMadame la MAIRE pr\u00e9cise qu\u2019en cas de probl\u00e8me, des protocoles sp\u00e9cifiques de \nredressement sont mis en \u0153uvre avec l\u2019aide de la caisse de garantie du logement locatif social \nen lien avec la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts. Elle indique par ailleurs, que l\u2019octroi de cette garantie permet \n\u00e0 la Commune d\u2019avoir le nombre de logements sociaux impos\u00e9 par la l\u00e9gislation. \n \nMadame BOUVIER s\u2019inqui\u00e8te du fait que cette garantie engage les finances publiques \n\u00e0 long terme. \n \nMonsieur TRONCHE renvoie \u00e0 l\u2019article 3 de la convention entre la Commune et la \nSEMCODA qui indique que dans le cas o\u00f9 la garantie financi\u00e8re de la Commune serait mise en \n\u0153uvre, elle consentirait \u00e0 la Commune une hypoth\u00e8que de 1er rang portant sur les biens faisant \nl\u2019objet de la garantie. Il estime que cette hypoth\u00e8que devrait \u00eatre consentie au moment o\u00f9 la \nCommune accorde sa garantie. \n \nMonsieur PROTIERE confirme qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une promesse d\u2019hypoth\u00e8que et demande si \nla SEMCODA a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e pour l\u2019obtention d\u2019une hypoth\u00e8que de 1er rang. Il pr\u00e9cise que si la \nSEMCODA se trouve en d\u00e9faut de paiement, la Commune pourrait r\u00e9cup\u00e9rer le foncier. \n \nMonsieur FOUCHA, DGS, rappelle que la caisse de garantie du logement locatif social \net la CDC, garantissent les bailleurs sociaux, et propose d\u2019interroger la CDC. \n \nMadame COCHARD rappelle qu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger les finances de la Commune et \ndemande pourquoi cette hypoth\u00e8que ne peut \u00eatre accord\u00e9 d\u00e8s la signature du pr\u00eat et non \u00e0 \n1\u00e8re r\u00e9quisition. \n \nMadame la MAIRE est pr\u00eate \u00e0 interroger les bailleurs sur ces questions. \n \nElle s\u2019interroge sur les pratiques du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Ain qui, d\u2019apr\u00e8s \nMonsieur GAITET, ne demande pas d\u2019hypoth\u00e8que du tout. \n \nMonsieur GAITET explique que le Conseil D\u00e9partemental se porte garant pour les \npetites communes dont le potentiel fiscal est faible selon un bar\u00e8me fix\u00e9 par la Pr\u00e9fecture. \n \nMonsieur TRONCHE demande si toutes les soci\u00e9t\u00e9s HLM b\u00e9n\u00e9ficient de la garantie de \nla CDC. \n \nMonsieur FOUCHA rappelle que la l\u00e9gislation en cette mati\u00e8re a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e aux \nconseillers municipaux \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un dossier similaire pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance du mois de juin. \nIl rappelle que la Commune a consomm\u00e9 1 % des 100 % de sa capacit\u00e9 de garantie. \n \nMonsieur PROTIERE rappelle en outre, que les moyens financiers de l\u2019Etat sont en baisse \net que ce dernier a transf\u00e9r\u00e9 la gestion des risques aux collectivit\u00e9s. Il convient d\u2019\u00eatre prudent. \n \nEn conclusion, madame la MAIRE propose d\u2019organiser une consultation des bailleurs \nsociaux et de la CDC. \n \nMadame THOMAS demande s\u2019il est possible de reporter cette d\u00e9cision, question \u00e0 \nlaquelle Madame la MAIRE r\u00e9pond n\u00e9gativement. \n \n\n \n6/10 \nPar 6 voix contre (Josiane BOUVIER \u2013 Jacques BERTHOU \u2013 Marie COCHARD \u2013 Jean-\nPierre GAITET \u2013 Laurent TRONCHE \u2013 No\u00e9mie THOMAS), 8 abstentions (Philippe BERTHO \u2013 Guy \nMONNIN \u2013 Marie-Sophie COQ \u2013 Romain LEBEGUE \u2013 Jean GRAND \u2013 Jean-Michel LADOUCE \u2013 \nFabienne D\u2019ANGELO \u2013 Isabelle CHATARD) et 14 voix pour, le Conseil Municipal d\u00e9cide \nd\u2019accorder la garantie communale \u00e0 la SEMCODA pour un pr\u00eat d\u2019un montant total de \n2 505 700\u20ac qui lui est consenti par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, dans les conditions \nexpos\u00e9es. \nLe Conseil Municipal habilite le Maire \u00e0 signer tout document n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution \nde cette d\u00e9cision. \n \nDL-20180921-005 : Legs en faveur de la Commune \nMadame la MAIRE expose qu\u2019aux termes d\u2019un testament r\u00e9dig\u00e9 par Monsieur Marc \nLARGE, la Commune de Miribel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e l\u00e9gataire en 3\u00e8me lieu, du solde de la quotit\u00e9 \ndisponible de sa succession, d\u2019une valeur inf\u00e9rieure \u00e0 2 000 euros. \n \nLes l\u00e9gataires d\u00e9sign\u00e9s en premier et second lieu, \u00e0 savoir respectivement l\u2019association \nHabitat et Humanisme et la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des animaux, ont renonc\u00e9 \u00e0 ce legs. \n \nElle indique que l\u2019acceptation de ce legs impliquera pour la Commune d\u2019exercer la \nvolont\u00e9 du l\u00e9gataire qui est de voir sa concession fun\u00e9raire trentenaire transform\u00e9e en \nconcession perp\u00e9tuelle. \n \nLes h\u00e9ritiers ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s et ne sont pas favorables \u00e0 l\u2019acceptation de la Commune. \n \nEn vertu de l\u2019article L2242-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, Madame la \nMAIRE invite le Conseil Municipal \u00e0 se prononcer sur l\u2019acceptation ou le refus de ce legs. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal d\u00e9cide de renoncer au legs propos\u00e9 \u00e0 la Commune \naux termes du testament en date du 4 mars 2015 de Monsieur Marc LARGE. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20180921-006 : D\u00e9saffectation et d\u00e9classement du Domaine Public de l\u2019immeuble \nsis 783 Route de Strasbourg \u2013 Ancienne \u00e9cole des Echets \nDans le cadre de l\u2019article L2141-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes \nPubliques, Madame la MAIRE propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de constater la d\u00e9saffectation et le \nd\u00e9classement du Domaine Public de l\u2019immeuble sis 783 route de Strasbourg. Cet immeuble a \nabrit\u00e9 l\u2019\u00e9cole des Echets jusqu\u2019en 1995. \n \nMadame la MAIRE rappelle que dans le cadre du projet PLU et d\u2019OPA sur la centralit\u00e9 \ndes Echets, la Commune accompagne l\u2019installation de trois commerces (boulangerie, primeur, \npressing), en cours de construction, sur le terrain \u00ab Gabayet \u00bb. De m\u00eame, la construction d\u2019une \nsup\u00e9rette, impos\u00e9e par la commune dans le cadre du permis de construire, sur le t\u00e8nement \nMARGUIN, va d\u00e9marrer tr\u00e8s prochainement.  \n \nDans le m\u00eame esprit, un projet de cr\u00e9er un commerce \u00ab tabac \u2013 presse \u2013 vente de \nboissons chaudes \u00bb dans les locaux de l\u2019ancienne \u00e9cole des Echets existe. Il est port\u00e9 par deux \ndemandeurs diff\u00e9rents. Le choix sera fait au niveau du service des douanes concernant \nl\u2019implantation du d\u00e9bit de tabac. \n \n\n \n7/10 \nPour permettre l\u2019installation d\u2019un commerce dans ce local, il est n\u00e9cessaire de \nd\u00e9saffecter le b\u00e2timent de l\u2019ancienne \u00e9cole en vue de son d\u00e9classement du Domaine Public. \n \nMonsieur TRONCHE rappelle la r\u00e8glementation en mati\u00e8re de p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 respecter \npour ce type de commerce et demande si l\u2019aspect ext\u00e9rieur du b\u00e2timent sera conserv\u00e9. \n \nMadame la MAIRE indique que son souhait est de ne pas alt\u00e9rer le visuel de ce b\u00e2timent. \nIl sera demand\u00e9 conseil aux ABF \u00e0 ce sujet. \n \nMonsieur GUINET pr\u00e9cise que le hameau des Echets n\u2019est pas concern\u00e9 par la PVAPP \nmais il a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 dans le cadre du PLU. L\u2019identit\u00e9 de ce b\u00e2timent sera conserv\u00e9e. \n \nMonsieur PEREZ souligne la dynamique constat\u00e9e au niveau du commerce de ce \nhameau et le soutien apport\u00e9 par la Commune. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal constate et prononce la d\u00e9saffectation du b\u00e2timent \nsis 783 route de Strasbourg \u2013 Les Echets, cadastr\u00e9 section AN n\u00b0 45. \n \nIl d\u00e9cide du d\u00e9classement de ce b\u00e2timent du domaine public de la Commune. \n \nL COMMANDE PUBLIQUE \nDL-20180921-007 : Participation au groupement de commandes de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau, charg\u00e9 de la consultation de transporteurs   \nMadame DRAI indique que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 11 juillet 2018, la Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau a d\u00e9cid\u00e9 de signer une convention de groupement de \ncommandes pour le transport des \u00e9l\u00e8ves du 1er degr\u00e9 des \u00e9coles communales \u00e0 LIL\u00d4 et \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro. \n \nEn effet le march\u00e9 actuel arrivera \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance fin octobre 2018. \n \nCe groupement de commandes a pour objet de permettre la d\u00e9signation commune \nd\u2019un prestataire charg\u00e9 de ces transports.  \n \nMadame DRAI pr\u00e9sente ce projet de convention au Conseil Municipal, en vue de \nl\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 ce groupement de commandes. \n \n \nPar ailleurs, Madame la MAIRE propose de d\u00e9signer : \n- \nPatricia DRAI en tant que titulaire \n- \nJean-Pierre GAITET en tant que suppl\u00e9ant \nPour si\u00e9ger au sein de la Commission d\u2019attribution constitu\u00e9e pour le choix du \nprestataire. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal : \n- \nD\u00e9cide de la participation de la Commune de Miribel au groupement de \ncommandes constitu\u00e9 en vue de souscrire un march\u00e9 de transport d\u2019\u00e9l\u00e8ves du 1er \ndegr\u00e9. \n \n- \nAutorise le Maire \u00e0 signer la convention de groupement telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e. \n \n- \nD\u00e9signe :  \n\n \n8/10 \n- Patricia DRAI - titulaire \n- Jean-Pierre GAITET, suppl\u00e9ant \nPour si\u00e9ger \u00e0 la commission d\u2019attribution, cr\u00e9\u00e9e au sein du groupement de commandes de la \nCCMP, constitu\u00e9 pour le choix du prestataire qui sera charg\u00e9 des transports \u00e0 LIL\u00d4 et \u00e0 \nl\u2019ALLEGRO, des \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles publiques du 1er degr\u00e9 des Communes de la CCMP. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20180921-008 : Convention avec le D\u00e9partement de l\u2019Ain relative \u00e0 des travaux de \nmise en accessibilit\u00e9 de l\u2019arr\u00eat de bus \u00ab Elys\u00e9e \u00bb \nMadame la MAIRE indique que dans le cadre du sch\u00e9ma d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e \npour les transports en commun du D\u00e9partement de l\u2019Ain, l\u2019arr\u00eat de bus \u00ab Elys\u00e9e \u00bb doit \u00eatre mis \nen accessibilit\u00e9. \n \nLes travaux correspondants seront r\u00e9alis\u00e9s sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage d\u00e9partementale et \nfinanc\u00e9s en totalit\u00e9 par le D\u00e9partement de l\u2019Ain. \n \nMadame la MAIRE soumet au Conseil Municipal une convention entre la Commune de \nMiribel et le D\u00e9partement de l\u2019Ain, d\u00e9finissant les conditions administratives, techniques et \nfinanci\u00e8res de r\u00e9alisation de ces travaux, dont le montant HT est estim\u00e9 \u00e0 19 381,95 \u20ac, pour \napprobation et habilitation du Maire \u00e0 signer ce document. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20180921-009 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2017 du Syndicat Intercommunal des \nEaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) sur le prix et la qualit\u00e9 des services de distribution \nde l\u2019eau potable \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nMonsieur BERTHO pr\u00e9sente au Conseil Municipal le rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du \nservice de distribution publique d\u2019eau potable, exercice 2017, \u00e9tabli par le SIENEL. \nCe rapport a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers \nmunicipaux.  \nMonsieur BERTHO \u00e9voque les principaux chiffres de ce service concernant la \nproduction, les tarifs, le rendement du r\u00e9seau, et le bilan financier indiqu\u00e9s dans le rapport. \nIl \u00e9voque par ailleurs la qualit\u00e9 sanitaire de l\u2019eau qui ne pr\u00e9sente pas d\u2019inqui\u00e9tude \nparticuli\u00e8re. \nMadame la MAIRE s\u2019interroge sur la pr\u00e9sence de pesticides dans l\u2019eau. \nMonsieur BERTHO indique que les analyses montrent que l\u2019eau est conforme aux \nexigences de la r\u00e8glementation, la ressource principale du Four \u00e0 Chaux n\u2019est pas touch\u00e9e par \nles pesticides, \u00e0 la diff\u00e9rence de Saint-Maurice-de-Beynost. \nMonsieur PEREZ demande d\u2019o\u00f9 proviennent les pesticides et ce qui est mis en place \npour y rem\u00e9dier.  \nMonsieur BERTHO cite le Revermont. Il pr\u00e9cise que la Commune n\u2019est pas class\u00e9e en \nzone de risques par la Pr\u00e9fecture, ni dans une zone de limitation des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau. \nN\u00e9anmoins, concernant l\u2019usage des pesticides, des accords peuvent \u00eatre pris avec les \nagriculteurs du plateau afin d\u2019en limiter l\u2019usage. \n\n \n9/10 \nEn ce qui concerne les perspectives pour 2018, Monsieur BERTHO \u00e9voque l\u2019\u00e9tude de \ntransfert du service \u00e0 la CCMP, un projet de cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9servoir aux Echets, et la mise en \n\u0153uvre de discussions avec l\u2019ARS qui demande de trouver des ressources \u00ab de secours \u00bb. \nMonsieur BERTHO \u00e9voque un forage effectu\u00e9 dont les r\u00e9sultats quantitatifs sont bons \nmais font appara\u00eetre la pr\u00e9sence de m\u00e9taux lourds d\u2019origine naturelle. \nD\u00e9part de Monsieur GRAND \u00e0 22h 20. \nA la question de Monsieur TRONCHE sur le projet de transfert \u00e0 la CCMP, Monsieur \nBERTHO indique qu\u2019il convient de se mettre en conformit\u00e9 avec la loi. \nMonsieur PROTIERE indique que les travaux du cabinet MERLIN sur ce dossier suivent \nleur cours. Un comit\u00e9 de pilotage va se r\u00e9unir prochainement et prendra les d\u00e9cisions. \nIl ajoute que les Communes qui souhaitent s\u2019opposer au transfert devront en d\u00e9lib\u00e9rer \navant juillet 2019. \nMonsieur BERTHO pr\u00e9cise que les comp\u00e9tences eau et assainissement sont \ndissociables. Le cabinet d\u2019\u00e9tudes \u00e9tudie actuellement diff\u00e9rents sc\u00e9narios. \nMonsieur TRONCHE souhaite avoir tous les \u00e9l\u00e9ments permettant de d\u00e9lib\u00e9rer. \nMonsieur BERTHO propose de faire une pr\u00e9sentation technique. \nMonsieur PROTIERE ajoute qu\u2019apr\u00e8s les travaux du COPIL et en fonction des d\u00e9cisions \ndu bureau de la CCMP, il veillera \u00e0 d\u00e9livrer une information p\u00e9dagogique. \nMonsieur PEREZ remarque que les chiffres des consommations sont de plus en plus \n\u00e9lev\u00e9s, ce qui signifie un pr\u00e9l\u00e8vement toujours plus important de la ressource, et il demande \nce qui est mis en place pour faire face. \nMonsieur BERTHO indique que le syndicat a contact\u00e9 les plus gros consommateurs qui \nrepr\u00e9sentent environ 15 %. \nMadame la MAIRE \u00e9voque l\u2019utilit\u00e9 de sensibiliser les professionnels concern\u00e9s. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20180921-010 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel de la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (CCMP) \u2013 Exercice 2017 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nMonsieur PROTIERE pr\u00e9sente au Conseil Municipal, le rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2017 de la \nCCMP. \nCe rapport a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers \nmunicipaux.  \nMonsieur PROTIERE cite les faits marquants de cette ann\u00e9e en mati\u00e8re de : \n- \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique \n- \n\u00e9ducation  \n- \nsport \n- \nculture \n- \nd\u00e9placements \n- \nenvironnement \u2013 gestion des d\u00e9chets \n- \nlogement et solidarit\u00e9 \n \n\n \n10/10 \nMonsieur GUINET s\u2019\u00e9tonne que le projet de gymnase \u00e0 La Chanal ne soit pas cit\u00e9 dans \nle rapport. \nMonsieur PROTIERE indique qu\u2019il est cit\u00e9 en page 5 du power point pr\u00e9sent\u00e9 au conseil, \nen tant que projet. \nIl pr\u00e9cise que la consultation et le rendu des architectes ainsi que le choix d\u00e9finitif sont \npr\u00e9vus en 2018. Il rappelle que la qualit\u00e9 des sols jug\u00e9e m\u00e9diocre a retard\u00e9 le projet dont la \nlivraison est pr\u00e9vue en 2021. \nMadame la MAIRE regrette le retard de ce projet important pour le territoire. En effet, \nle gymnase devait \u00eatre livr\u00e9 en 2020. Or 2020, sera l\u2019ann\u00e9e de d\u00e9marrage des travaux. \nMonsieur PROTIERE confirme l\u2019importance du projet et sa mise \u00e0 disposition potentiel \n\u00e0 l\u2019ensemble des communes de la CCMP. \nMadame la MAIRE s\u2019inqui\u00e8te de la disponibilit\u00e9 du futur gymnase pour les enfants \nscolaris\u00e9s \u00e0 Miribel et demande \u00e0 monsieur PROTIERE de pr\u00e9ciser ses propos. \nMonsieur PROTIERE rassure sur le maintien de la situation actuelle tout en signalant \nque d\u2019autres de la CCMP se sont dot\u00e9es de gymnase municipaux pour leurs scolaires. \nMadame COURANT souhaite savoir si les trajets du Colibri vers le Grand Parc ont bien \nfonctionn\u00e9 ? \nMonsieur PROTIERE indique que le r\u00e9sultat est faible quantitativement, mais que les \n\u00e9lus ont souhait\u00e9 poursuivre cette exp\u00e9rimentation. \nMonsieur PEREZ salue cette politique men\u00e9e pour les transports mais regrette que rien \nne soit mis en place pour favoriser les d\u00e9placements en v\u00e9lo. \nMonsieur PROTIERE rappelle que le Plan Global de D\u00e9placements approuv\u00e9 en 2016 \nmettait en avant un plan v\u00e9lo. Mais il \u00e9voque par ailleurs les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es pour la \ncr\u00e9ation de pistes cyclables sur le territoire. Il indique qu\u2019un cabinet d\u2019\u00e9tudes travaille \nactuellement sur un parcours le long de la voie ferr\u00e9e reliant les gares de Miribel et de Beynost. \nSur le projet de cin\u00e9ma, Monsieur PEREZ se dit inquiet au vu de la faible fr\u00e9quentation \nde celui de Rillieux. \nMonsieur PROTIERE ne fait pas de lien entre Rillieux et notre territoire o\u00f9 les habitants \npeuvent \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019existence d\u2019un cin\u00e9ma, cela \u00e9vitant d\u2019aller jusqu\u2019\u00e0 Lyon. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h 40. \n \n \n", "publication_date": "10/01/2019"}