{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjI2LW1pcmliZWwtaW5mby1hdnJpbC0yMDE5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1226-miribel-info-avril-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0254\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d  \u2018avril 2019 !\n March\u00e9 aux fleurs du 27 avril \nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola\nNom ...........................................................  Pr\u00e9nom ................................................ \nAdresse ..................................................................................................................... \nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne sur le stand le jour du march\u00e9 aux fleurs\n. Jeudi 4 avril \u00e0 20h, au centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n. Samedi 6 avril \u00e0 10h, au centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n. Mercredi 10 avril \u00e0 20h, salle polyvalente au Mas Rillier\n. Jeudi 11 avril \u00e0 20h, salle des f\u00eates des Echets\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES \nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\nVenez \u00e9changer et dialoguer avec vos \u00e9lus :\nRetrouvez le programme  \nde cette journ\u00e9e en page centrale\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Lundi 1er \nCONF\u00c9RENCE  \n\"Relations parents/enfants vers une \ncommunication efficace et bienveillante\" \n(Parents d'\u00e9l\u00e8ves Miribel Centre FCPE) \nau centre socio-culturel \u00e0 19h30.  \nEntr\u00e9e libre\n Dimanche 7 \nEXPOSITION PHOTOS  \norganis\u00e9e par l'Echo des Echets \u00e0 la \nsalle des f\u00eates des Echets de 10h \u00e0 18h\nMercredi 3 \n\u00e0 21h  \n\"Le myst\u00e8re Henri Pick\"\nJeudi 18\n\u00e0 14h30 en 3D\n\"Dumbo\"\nMercredi 10\n\u00e0 21h\n\"Stan et Ollie\"\nMercredi 24\n\u00e0 21h en V.O.\n\"Ma vie avec JF Donovan\"\nMercredi 17 \n\u00e0 21h\n\"Damien veut changer \nle monde\"\nJeudi 25\n\u00e0 14h30\n\"Terra Willy plan\u00e8te \ninconnue\"\nMercredi ...\n Dimanche 7 \nJOURN\u00c9E FAMILIALE  \norganis\u00e9e par les Anciens Combattants \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Mardi 9 \n\"PORTES OUVERTES\" \n\u00e0 l'\u00e9cole maternelle H. Deschamps \n\u00e0 partir de 9h30\n Jeudi 18 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l'All\u00e9gro non stop de 12h \u00e0 19h.  \nPi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nCours et tarifs sur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE \nau gymnase de la Chanal 18h30/20h\nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nKARAT\u00c9-CLUB DE MIRIBEL\npour tous au gymnase de la Chanal \nNouveau : Qi Gong le lundi 17h/18h\nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\navril\n \n Vendredi 26 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal \nau centre socio-culturel \n Jeudi 25 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par les Petits du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\n Vendredi 5 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre \n\u00abMon Tra\u00eetre\u00bb   \nCie Bloc Op\u00e9ratoire\nd'apr\u00e8s Mon tra\u00eetre et retour \u00e0 Killybegs  \nde Sorj Chalandon (d\u00e8s 16 ans)\navec Jean-Marc Avocat, St\u00e9phane Balmino \net J\u00e9r\u00f4me Derre\nTN 26 \u20ac - TR 24 \u20ac - moins de 12 ans 14 \u20ac\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nLe centre social  \nC\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 3, \"Sens en \u00e9veil\" lieu  \nressources parents salle des f\u00eates des \nEchets 10h/11h30 et \"Les P'tits Cuistots\"  \n\u00e0 l'antenne centre-ville 15h/17h \n. Jeudi 4, La Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l'antenne \ncentre-ville \u00e0 partir de 10h \n. Vendredi 5, Atelier \"1.2.3 Bouger\"  \n\u00e0 l'antenne centre-ville 10h/11h et  \nSoir\u00e9e Jeux salle des f\u00eates des Echets  \n\u00e0 partir de 17h \n. Samedi 6, Stage Cafro fitness  \n\u00e0 l'antenne centre-ville \n. Lundi 8, Club Tablette \u00e0 l'antenne centre-\nville 14h30/17h30 \n. Mardi 9, Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du centre \nsocial \u00e0 18h30 salle polyvalente au Tr\u00e8ve \n. Jeudi 11, Table d'h\u00f4te (Entr\u00e9e,  \ncouscous, dessert) salle polyvalente au \nTr\u00e8ve 12 \u20ac. Inscription obligatoire \n. Vendredi 12, Atelier culinaire adultes  \n\u00e0 l'antenne centre-ville (r\u00e9servation obliga-\ntoire) et Club Tablette \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve \n14h30/17h30 \n. Mardi 30, Evasion sortie \u00e0 Bourg en Bresse\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et \nvacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2019/2020 \nPERMANENCES INSCRIPTIONS\n. Groupe scolaire du Centre\nMercredi 10 avril 9h/12h, jeudi 11 avril \net vendredi 12 avril 16h30/18h30,  \nmardi 7 mai 8h30/11h30 et vendredi  \n10 mai 16h30/18h30\n. Groupe scolaire des Echets\nJeudi 2 mai 15h30/18h, lundi 6 mai  \net mardi 7 mai 16h45/18h, jeudi 9 mai \n15h30/18h\n. Groupe scolaire du Mas Rillier\nVendredi 12 avril 5h15/12h00 et  \nvendredis 3 mai et 10 mai 8h15/10h30  \net 15h30/18h00\n. Maternelle Henri Deschamps\nMardi 7 mai 9h30/12h, mardi 14 mai  \net mardi 4 juin 15h30/18h30\n. Primaire Henri Deschamps\nMardi 14 mai 15h30/18h30, lundi 20 mai \n8h30/12h et lundi 27 mai 14h/18h30\nESPACE PETITE ENFANCE\nAll\u00e9e Pierre Perret\n. \"Portes ouvertes\" au Relais des \nAssistantes maternelles  \nle mardi 2 avril de 9h \u00e0 11h\n. \"Portes ouvertes\" \u00e0 la cr\u00e8che    \nfamiliale le vendredi 5 avril  \nde 9h \u00e0 11h\npour un temps de rencontre avec \nles assistantes maternelles\nCOLL\u00c8GE ANNE FRANK\nchemin du Figuier  \n\"Portes ouvertes\" \nle vendredi 5 avril \u00e0 17h30\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Mardi 9, mercredi 10, jeudi 11 : \nconcerts de fin de cycle \u00e0 l'Acad\u00e9mie  \n\u00e0 18h45\n. Samedi 13 : \"Musiques en sc\u00e8ne\" \nau C\u00f4teau R\u00e9sidence J. Guillon \u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Dimanche 14 : \"Les Bulky Games\" \n5 km de course en famille avec obstacles gonflables. \nRdv au Fontanil \u00e0 8h30. Infos et inscriptions sur \nwww.bulkygames.fr/events/fr/lyon\n. Dimanche 21 : chasse aux oeufs  \ndans le Grand-Parc de 9h \u00e0 15h, sur inscription \nsur www.grand-parc.fr\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. aux Echets  \nles lundis 1er. 15 \net 29 avril\n. au Mas Rillier \nles mardis 2. 16 et 30 avril \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 12 et 26 avril\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nGr\u00e2ce \u00e0 votre geste de tri du \nverre, la communaut\u00e9 de  \ncommunes reverse 2 310 \u20ac  \n\u00e0 la Ligue contre le cancer.  \nEncore merci !\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nDURANTIN Emmy le 24/01\nCHAPOTTON AMALFITANO  \nAaron le 25/01\nCOUTELLIER NANEIX Alo\u00efs \nClaude Alain le 28/01\nDAMOTTE Calie Lucy  \nle 08/02\nMATEKA Sylann le 08/02\nGOMES PEREIRA Manuelle \nVictoria le 10/02\nMROCZKOWSKI Bastosz \nle 13/02\nCAUBERT Ambre Annie \nNathalie le 15/02\nGRIMALDI Hugo Adrien  \nMatt\u00e9o le 17/02\nBOUAJILA Manel le 18/02\nDA SILVA ALVES Flavio \nDavid le 20/02\nD\u00c9C\u00c8S\nCREMILLEUX Veuve Lucien \nROUSSET Marie-Th\u00e9r\u00e8se  \nLouise le 07/02 \nROCHE Jackie Jean le 10/02\nCHATILLON Ren\u00e9 No\u00ebl  \nClaudius le 17/02\nFAGARD Veuve Joseph  \nESPINOSA Huguette Louise  \nle 20/02\nGIROUD Veuve Robert  \nTIXIER Germaine Marguerite  \nle 25/02\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019avril de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 6 pas de permanence , le 13 Mme Sylvie VIRICEL,  \nle 20 Mme Marie-Chantal JOLIVET, le 27 M. Jean-Pierre BOUVARD\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit \naux services techniques les mardis 2. 16 et 30 avril de 16h  \n\u00e0 18h sur rendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 15 avril \u00e0 18h30.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires \nsociales et familiales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera \nune permanence aux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la \nDombes, le samedi 4 mai de 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit \nsur rendez-vous en Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nLUTTE CONTRE L\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de fortes r\u00e9actions allergiques. Si \u00e0 la belle saison,  \nvous croisez des plants d\u2019ambroisie, arrachez-les ou signalez-les \u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr ou au 0 972 376 888\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement)  \nle 2\u00e8me mercredi du mois de \n11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous le 3\u00e8me \nmercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30  \n\u00e0 12h30 (services techniques \nmunicipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au  \n04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information \nde l\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi \ndu mois de 9h \u00e012h.\nPrendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme \net de la famille) le 3\u00e8me  \nmardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rdv \n. PMI (Protection Mater-\nnelle Infantile) tous les \nmardis matins de 9h \u00e0 \n11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019infor-\nmation et de Coordination \ng\u00e9rontologique Dombes \nSa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. \nRendez-vous \u00e0 domicile \npossibles T\u00e9l 04 74 98 39 29 \nou 06 84 53 20 37\nSERVICE FOURRI\u00c8RE\nLa police municipale \npeut d\u00e9sormais placer \nen fourri\u00e8re les v\u00e9hi-\ncules contrevenant au \nCode de la Route.  \nSi tel est votre cas,  \nprenez contact avec la \nPolice municipale au  \n04 78 55 84 12 (du \nlundi au jeudi 8h/12h \net 14h/18h, vendredi \n8h/12h et 14h/17h).  \nPr\u00e9sentez-vous avec \nvotre permis de conduire, \nla carte grise et l'assu-\nrance du v\u00e9hicule.\n", "publication_date": "20/06/2019"}