{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82OTgtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWRlcy1lbmZhbnRzLWR1LTYtZmV2cmllci0yMDE2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/698-compte-rendu-du-conseil-municipal-des-enfants-du-6-fevrier-2016/file", "text": "S\u00e9ance CME \u2028\nn\u00b0 5\nSamedi 6 F\u00e9vrier 2016\n\nRappel des actions du mois de Janvier \n2016 \n\u2022\nParticipation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux de Madame le  Maire \n\u2022\nNom des commissions :  \n\u2013\nCommission solidarit\u00e9 : \u00ab\u00a0Un c\u0153ur qui bat la terre qui tourne\u00a0\u00bb \n\u2013\nCommission environnement : \u00ab\u00a0Les p\u2019tits \u00e9colos de Miribel\u00a0\u00bb \n\u2022\nC\u00e9l\u00e9bration des c\u00e9r\u00e9monies de Mariage\n\nCommission \u2028\n\u00ab\u00a0Les p\u2019tits \u00e9colos de Miribel\u00a0\u00bb\n\u2022\nRencontre avec Josiane Bouvier (Adjointe au cadre de vie), Estelle \n(Ambassadrice du tri \u00e0 la CCMP) et M. Filipelli (Intervenant TAP) \nIntervention de Josiane Bouvier \u2013  \nAm\u00e9nagement du passage Paravis  : \n- impossibilit\u00e9 de d\u00e9truire un mur \n - choix d\u2019un conte \u00e0 \u00e9crire \u00e0 la mani\u00e8re du Petit Chaperon Rouge en \nconservant la couleur rouge pour \u00ab\u00a0d\u00e9corer\u00a0\u00bb les murs.  \n- les \u00e9lus du CME reviendront avec des id\u00e9es de personnages pour la \ns\u00e9ance du 12 mars et des accessoires sont \u00e0 pr\u00e9voir ( paille\u2026). \n- l\u2019inauguration aura lieu le samedi 25 juin \u00e0 11H30 apr\u00e8s la s\u00e9ance \nde cl\u00f4ture du CME. ( Tous les enfants pourraient \u00eatre habill\u00e9s en \nrouge et blanc)  \n \n\nIntervention d\u2019Estelle \n1/ Date des Brigades Vertes : la date du 21 mai n\u2019est pas retenue \ncar trop de manifestations sont pr\u00e9vues ce jour-l\u00e0. \n\u2022\nDates propos\u00e9es  : le samedi 30 avril ? Ou alors le samedi 28 mai \n: nous pourrions reporter la date de notre s\u00e9ance de travail du \n21 mai au 28 mai ? Adrien proposera un doodle et nous opterons \npour la date choisie par le plus grand nombre d\u2019entre nous. \n2/ Probl\u00e9matique du tri du verre : plusieurs propositions \n- la  r\u00e9alisation d\u2019un flyer par le CME \n- une petite vid\u00e9o sur ce sujet \u00e0 proposer sur le site de la mairie \n- un go\u00fbter sans d\u00e9chet \n  \n\nIntervention de M. Filipelli \nConfection de nichoirs  et mangeoires \u00e0 oiseaux \nprincipalement les m\u00e9sanges, \u00e0 partir de bouteilles en \nplastique sp\u00e9cifique r\u00e9alis\u00e9s dans les \u00e9coles : \u00e0 voir au niveau \ndu CME.  \nPr\u00e9voir un mercredi AM \n\u2022\n3 s\u00e9ances en principe : \n\u2022\n1\u00b0 Comment vivent les m\u00e9sanges : oiseau tr\u00e8s utile \n ( diff\u00e9rentes vari\u00e9t\u00e9s,  nourriture , reproduction\u2026) \n\u2022\n2\u00b0 Fabrication de nichoirs et mangeoires \n\u2022\nId\u00e9e de mutualiser avec  \n- l\u2019am\u00e9nagement du passage Paravis \n- le march\u00e9 aux fleurs\n\nCommission \u2028\n\u00ab\u00a0Un c\u0153ur qui bat la terre qui tourne\u00a0\u00bb\n\u2022 Rencontre avec Mme Emery (Association \npeuples solidaires) \n\u2022 Suite \u00e0 la liste des propositions, Mme \nEmery se positionne : voir fiche de Mme \nEmery et album photos. \n\u2022 Lors de la s\u00e9ance du 12 mars, nous \nr\u00e9digerons le courrier pour les \u00e9coliers du \nBurkina Faso.\n\nS\u00e9ance Publique \n\u2022 Projection d\u2019un diaporama retra\u00e7ant nos diff\u00e9rentes \nactions au cours des six premiers mois du mandat. \n\u2022 Pr\u00e9sentation des divers projets \u00e9voqu\u00e9s plus haut . \n\u2022 F\u00e9licitations et encouragements de Madame le Maire. \n\nProchaine s\u00e9ance : samedi 12 mars\u2028\n Les devoirs du CME \nCommission\u00a0\u00ab\u00a0Les p\u2019tits \u00e9colos de Miribel\u00a0\u00bb :  \n-\nr\u00e9fl\u00e9chir aux 4 personnages du conte \u00e0 \u00e9crire \n-\nse positionner sur la  date des Brigades vertes : le 30 avril ou le 28 mai ? \n-\npr\u00e9sence \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie  de remise des r\u00e9compenses du concours \u00ab\u00a0Graines \nde l\u2019Ain\u00a0\u00bb  qui aura  lieu le  samedi  19  mars  \u00e0 14h30 \u00e0 la salle des f\u00eates \nde Pont d\u2019Ain. \nCommission \u00ab\u00a0 Un c\u0153ur qui bat la terre qui tourne\u00a0\u00bb : \n-\nr\u00e9fl\u00e9chir au courrier que nous adresserons prochainement aux enfants de \nl\u2019\u00e9cole de M. Coumbary au Burkina Faso. Chacun apportera son texte. \nDates des prochains mariages pr\u00e9vus \u00e0 Miribel : \n le samedi 12 mars, le samedi 2 avril.  \nForum des enfants citoyens : rencontre pr\u00e9vue le mercredi 6 Avril de 14h15  \u00e0 \n15h45 \u00e0 la Fnac Bellecour = Th\u00e8me : \u00ab\u00a0\u00e7a m\u2019\u00e9nerve\u00a0!\u00a0\u00bb Comment g\u00e9rer sa \ncol\u00e8re ?\n", "publication_date": "20/06/2016"}