{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDg5Ny9kb3dubG9hZD90b2tlbj1ldEtyMWw0Sw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24897/download?token=etKr1l4K", "text": "GROS PLAN SUR\nLe budget 2021\n8-11\nSOCIAL\nOuverture de l\u2019\u00e9picerie \nsociale\n7\nJEUNESSE\nUne amiti\u00e9 solide et \nsolidaire\n14\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - AVRIL-MAI 2021\nwww.ville-fosses95.fr\nFUTUR CENTRE \nD\u2019INTERPR\u00c9TATION :\nR\u00c9PONDEZ \u00c0 L\u2019ENQU\u00caTE !\nPAGE 3\n\n2 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nMardi 20\nBalade avec le Bouquet d\u2019automne\n(voir p. 6)\nJeudi 22\nPermanence de l\u2019enqu\u00eate publique \nsur les forages de Fosses \n(voir p. 17)\nJeudi 22\nBalade avec le Bouquet d\u2019automne\n(voir p. 6)\nLundi 26\nRentr\u00e9e scolaire en pr\u00e9sentiel pour \nle primaire, en distanciel pour \ncoll\u00e8ge et lyc\u00e9e\nMardi 27\nBalade avec le Bouquet d\u2019automne\n(voir p. 6)\nMercredi 28\nDernier jour pour r\u00e9pondre \u00e0 \nl\u2019enqu\u00eate sur le futur centre \nd\u2019interpr\u00e9tation \n(voir p. 3)\nJeudi 29\nBalade avec le Bouquet d\u2019automne\n(voir p. 6)\nAVRIL 2021\nLundi 3\nCollecte de sang\nau centre social Agora, de 14h30 \u00e0 \n19h30\nMardi 4 \nLoto \u00e0 distance avec le Bouquet \nd\u2019automne \n(voir p. 6)\nVendredi 7 \nPermanence de l\u2019enqu\u00eate publique \nsur les forages de Fosses \n(voir p. 17)\nVendredi 7\nDernier jour pour s\u2019inscrire sur les \nlistes \u00e9lectorales \n(voir p. 17)\nLundi 10\nComm\u00e9moration des m\u00e9moires \nde la traite et de l\u2019esclavage et de \nleurs abolitions\n\u00e0 17h sur la place du 19-Mars-1962 \n(voir p. 16)\nJeudi 20\nCin\u00e9-d\u00e9bat \u00ab Tout simplement \nnoir \u00bb \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 16)\nDimanche 23\nComm\u00e9moration en m\u00e9moire des \nvictimes de l\u2019esclavage colonial \n\u00e0 11h \u00e0 Marly-la-Ville\nDimanche 23\nInauguration de l\u2019enseigne de \nl\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas \n\u00e0 13h au village (voir p. 16)\nMercredi 26\nConseil municipal \n\u00e0 20h30 \nVous pouvez suivre le conseil \nmunicipal en direct sur la cha\u00eene \nYouTube de la ville de Fosses et sur \nsa page Facebook.\nMAI 2021\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville sur www.ville-fosses95.fr,  \nsur la page facebook : VilledeFosses \n et sur \n Ville de Fosses\nAvril-Mai 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;   \nmardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nR\u00e9ouverture des \u00e9quipements sportifs, du foyer Bouquet d\u2019automne, de l\u2019Espace \nloisirs Mosa\u00efque (CLSH), de l\u2019Espace Germinal, du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\u2026 selon la \nsituation sanitaire et les mesures gouvernementales !\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nI\nl ne s\u2019agit pas seulement d\u2019es-\np\u00e9rer, mais il faut cr\u00e9er l\u2019espoir. \nVoil\u00e0 notre devise pour les \nsemaines \u00e0 venir. La p\u00e9riode \nqui s\u2019ach\u00e8ve a vu notre commune \ntouch\u00e9e de plein fouet par la crise \nsanitaire, comme l\u2019a mentionn\u00e9 la \npresse en affirmant fin mars 2021 \nque Fosses \u2013 comme Survilliers et \nLouvres \u2013 faisait partie des villes \nles plus touch\u00e9es par le coronavirus \navec un taux d\u2019incidence sup\u00e9rieur \u00e0 \n1 000 pour 100 000 habitants. \nCes statistiques ont refl\u00e9t\u00e9 une dure \nr\u00e9alit\u00e9 : ce sont nos proches, nos voi-\nsins, nos coll\u00e8gues, nos enfants, nos \namis qui ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u2013 et le \nsont encore parfois \u2013 \u00e0 la maladie. \n\u00c0 tel point que j\u2019ai d\u00fb me r\u00e9soudre, \navec les services de l\u2019Etat et ceux \nde l\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 \nfermer l\u2019ensemble des \u00e9coles de la \nville une semaine avant la d\u00e9cision \ndu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Il \ns\u2019agissait l\u00e0 d\u2019un acte de protection : \ncasser les cha\u00eenes de contamina-\ntion pour prendre soin de vous et de \nvos proches. Je sais que la route est \nencore longue, mais ensemble, nous \nallons traverser cette crise et retrou-\nver nos libert\u00e9s !\nC\u2019est pourquoi nous avons travaill\u00e9 \navec les \u00e9lus et les services de la \nville \u00e0 \u00e9laborer un budget communal \n2021 \u00e0 l\u2019image de l\u2019espoir que nous \navons pour demain. Un seul objectif : \npr\u00e9parer les grands projets pour faire \nresplendir notre ville et illuminer \nnotre quotidien ! Malgr\u00e9 le contexte \nfinancier critique pour la ville, nous \ntiendrons nos promesses et nos en-\ngagements d\u2019\u00e9lus : nous continue-\nrons d\u2019agir pour pr\u00e9server notre cadre \nde vie, en axant nos interventions sur \nl\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9, la citoyennet\u00e9, \nla tranquillit\u00e9 publique et l\u2019animation \nde la vie locale.\nC\u2019est ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la vaccina-\ntion est au c\u0153ur de notre actuelle \npr\u00e9occupation : cr\u00e9er l\u2019espoir, c\u2019est \nfaire en sorte que chacun puisse \n\u00eatre vaccin\u00e9 et c\u2019est donc agir pour \norganiser celle-ci, comme ce fut le \ncas le 1er avril au centre de sant\u00e9 \nFrancine Leca \u00e0 Fosses. Sachez que \nje suis mobilis\u00e9 pour faire en sorte \nque ces op\u00e9rations se multiplient \nsur notre territoire. C\u2019est en agissant \ntous que nous retrouverons le che-\nmin des th\u00e9\u00e2tres, des cin\u00e9mas, des \nrestaurants, des \u00e9quipements spor-\ntifs... et nos amis ! Nous avons tous \ntellement h\u00e2te ! En attendant, la ville \ncontinue de se transformer, de vivre \net d\u2019\u00eatre solidaire de tous, soyez-en \nassur\u00e9s. Bonne lecture !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nEnsemble, nous allons traverser cette \ncrise et\u2026 faire resplendir notre ville !\n\u00a9 DR\nNouvelles du centre \nd\u2019interpr\u00e9tation \nAlors qu\u2019un concours d\u2019architecture et \nde mus\u00e9ographie est lanc\u00e9 pour l\u2019am\u00e9-\nnagement du centre d\u2019interpr\u00e9tation du \npatrimoine c\u00e9ramique de la vall\u00e9e de \nl\u2019Ysieux, Arch\u00e9a enqu\u00eate sur les publics \nde ce futur site.\nLe concours d\u2019architecture\nEn 2020, l\u2019\u00e9tude de programmation pour \nla r\u00e9alisation du centre d\u2019interpr\u00e9tation \n\u00e0 Fosses a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Derni\u00e8rement, la \nCARPF a lanc\u00e9 le concours visant \u00e0 d\u00e9signer \nune \u00e9quipe d\u2019architectes, de mus\u00e9ographes \net de conservateurs-restaurateurs. Ces \nderniers devront mettre en valeur le site \narch\u00e9ologique \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9glise \nSaint-\u00c9tienne, et am\u00e9nager, dans l\u2019ancienne \nferme attenante, le centre d\u2019interpr\u00e9tation. \nUn espace mus\u00e9ographique pr\u00e9sentera ce \npatrimoine \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils innovants, et \nvalorisera la c\u00e9ramique contemporaine par \ndes r\u00e9sidences d\u2019artistes et des expositions \ntemporaires.\n\u00a9 Arch\u00e9a - CARPF\nParticipez \u00e0 l\u2019enqu\u00eate\nAfin de conna\u00eetre les attentes des visiteurs \net d\u2019aider l\u2019\u00e9quipe qui sera choisie \u00e0 nourrir \nson projet, Arch\u00e9a a lanc\u00e9 une \u00e9tude des \npublics avec l\u2019aide du cabinet GECE : des \nr\u00e9unions se sont d\u00e9j\u00e0 tenues avec des comi-\nt\u00e9s de futurs visiteurs et de professionnels \ndu tourisme et du patrimoine.\nUn sondage en ligne est lanc\u00e9 afin de mesu-\nrer vos attentes pour ce projet. Vous \u00eates \ninvit\u00e9.e \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ce questionnaire en \nvous connectant au site internet d\u2019Arch\u00e9a, \navant le 28 avril 2021.\ng\ng archea.roisypaysdefrance.fr/a-la-une  \nou sur la page Facebook d\u2019Arch\u00e9a\nEn couverture : Fa\u00e7ade de la ferme Letourneur, au village \nde Fosses, qui abritera le centre d\u2019interpr\u00e9tation du \npatrimoine c\u00e9ramique de la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux. \n\u00a9 Arch\u00e9a-CARPF\n\n4 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nRETOUR EN IMAGES\nJeudi 25 f\u00e9vrier\nDes enfants du centre de loisirs Mosa\u00efque d\u00e9couvrent \nla robotique dans le cadre d\u2019une d\u00e9marche artistique \nintercommunale ! Certain.e.s tracent des sch\u00e9mas de \ncircuits \u00e9lectriques pendant que d\u2019autres manipulent le \nfer \u00e0 souder. La concentration est l\u00e0. L\u2019objectif : cr\u00e9er \nune \u00absouris-robot \u00bb mobile, qui permettra des \u00e9changes \navec deux groupes d\u2019autres villes du territoire impliqu\u00e9s \neux aussi dans le Contrat local d\u2019\u00e9ducation artistique \net culturelle (Cl\u00e9a). Merci \u00e0 Donald Abad, plasticien \nintervenant pour le Cl\u00e9a, et \u00e0 Hugo Thirifays, stagiaire \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal, qui encadrent ces ateliers.\nDe la robotique pour un projet artistique\nMardi 9 mars \nLe rendez-vous des cr\u00e9atrices, Bien s\u2019entourer pour \nentreprendre, organis\u00e9 au Centre social Agora, mobilise \nquinze participantes, dont sept par visioconf\u00e9rence. \nInitiactive95 organise r\u00e9guli\u00e8rement des r\u00e9unions \ndestin\u00e9es aux femmes entrepreneures sur tout le \nterritoire de l\u2019agglom\u00e9ration. \nLundi 8 mars \nJourn\u00e9e internationale des droits des femmes\nR\u00e9pondant \u00e0 l\u2019appel du centre social Agora pour monter \nune exposition sur les droits des femmes, la famille \nSelimovic y apporte une pancarte, en trois volets : Les \nfemmes qui ont fait bouger le monde. On y lit une br\u00e8ve \npr\u00e9sentation d\u2019Indira Ghandi, Rosa Parks, Coco Chanel, \nMalala Yousafzai, Frida Khalo, Marie Curie et Theresa \nKachindamoto. Pour chacune d\u2019elles, un portrait dessin\u00e9 \navec une application qui se devine, et une de leurs \ncitations les plus c\u00e9l\u00e8bres. Beau travail, on adore !\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nJeudi 22 mars\nL\u2019EMMD maintient le lien avec ses \u00e9l\u00e8ves de danse qui \nsont priv\u00e9.e.s de cours \u00e0 cause de la pand\u00e9mie. Elle \nleur propose d\u2019approfondir leur culture chor\u00e9graphique \nen visionnant des \u0153uvres du r\u00e9pertoire en vid\u00e9o \ncomme ici Paquita, un classique du ballet romantique. \n24 et 25 mars \nAttention Gadoue ! Ce court spectacle de cirque \u00e9tait \npr\u00e9vu \u00e0 l\u2019Espace Germinal. Des s\u00e9ances scolaires \nont pu avoir lieu \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse les \n24 et 25 mars. Trente minutes d\u2019acrobaties pour un \njongleur en complet veston immacul\u00e9 sur un cercle \nde gadoue\u2026 Entre se salir et laisser tomber les \nballes, il lui faut choisir !\nVendredi 23 \nVictime d\u2019un l\u00e9ger choc en f\u00e9vrier, Marianne avait \nperdu des morceaux de son bonnet phrygien. De ses \ndoigts experts, Elisabeth Lory, poti\u00e8re au village, \nlui a remodel\u00e9 son couvre-chef embl\u00e9matique. Voici \nMarianne bien coiff\u00e9e et l\u2019\u00e9quipe municipale rassur\u00e9e. \nVive l\u2019artisanat local !\nVendredi 19 mars\nLe 19 mars 1962, les accords d\u2019Evian sont sign\u00e9s entre les \nrepr\u00e9sentants du gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \net ceux du gouvernement provisoire de la R\u00e9publique \nalg\u00e9rienne. C\u2019est la fin de 132 ans de colonisation fran\u00e7aise \net de la guerre d\u2019Alg\u00e9rie. En raison des mesures sanitaires, \nla comm\u00e9moration s\u2019est tenue en comit\u00e9 restreint \nvendredi 19 mars 2021, devant l\u2019h\u00f4tel de ville.\n\n6 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nSENIORS\nMalgr\u00e9 le contexte sanitaire compliqu\u00e9 \npour la population g\u00e9n\u00e9rale, et en par-\nticulier pour nos a\u00een\u00e9.e.s, le foyer offre \ndes activit\u00e9s dehors ou \u00e0 distance, afin \nde respecter les mesures sanitaires. Un \npoint sur quelques rendez-vous proches. \nVisio-papotage \nJeudi 15 avril \u00e0 14h, en partenariat avec \nle centre social Agora.\nBalades en petit comit\u00e9\nMardis 20 et 27 avril ou jeudis 22 et 29 avril \n(si le temps le permet) \u00e0 14h : rendez-vous \ndevant le foyer. Inscriptions n\u00e9cessaires \ncar le groupe est limit\u00e9e \u00e0 cinq s\u00e9niors et \nl\u2019accompagnatrice.\nLe foyer Bouquet \nd\u2019automne s\u2019adapte \nLoto \u00e0 distance \nMardi 4 mai \u00e0 14h. Un loto en visio !\nPour s\u2019inscrire, appeler le Foyer Bouquet \nd\u2019automne au 01 34 72 72 72 ou r\u00e9server \npar mail : bmercuri@mairiefosses.fr\nElabor\u00e9s par le Siresco, ces repas sont \nlivr\u00e9s par du personnel communal aux \npersonnes domicili\u00e9es \u00e0 Fosses \u00e2g\u00e9es de \nplus de 70 ans et/ou dans l\u2019incapacit\u00e9 de \nse d\u00e9placer, m\u00eame si c\u2019est temporaire (un \ncertificat m\u00e9dical est exig\u00e9 \u00e0 l\u2019inscription). \nLes plats chauds sont d\u00e9j\u00e0 cuits : \u00e0 conser-\nver au r\u00e9frig\u00e9rateur et \u00e0 r\u00e9chauffer. Ce service \npeut \u00eatre assur\u00e9 pour toute la semaine ou \nseulement quelques jours. Les commandes \ndoivent \u00eatre faites une semaine \u00e0 l\u2019avance. La \nlivraison se fait dans la matin\u00e9e, \u00e9ventuelle-\nment le vendredi apr\u00e8s-midi pour les repas du \nweek-end qui sont \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur.\nLe portage de repas \u00e0 domicile\nLe Centre communal d\u2019action sociale propose aux s\u00e9niors la livraison de repas \u00e0 domicile. D\u00e9jeuner et d\u00eener tous les jours ou un \nd\u00e9jeuner de temps en temps, c\u2019est comme vous voulez.\nTarifs : Repas du midi livr\u00e9 \u00e0 domicile : \n5,10 \u20ac par personne et par jour. Suppl\u00e9-\nment pour le d\u00eener : 2 \u20ac par personne et \npar jour. \ng\ng CCAS. T\u00e9l. : 01 34 47 40 30.  \nCourriel : ccas.fosses@roissy-online.com\nLe d\u00e9partement du Val d\u2019Oise a mis en \nplace un syst\u00e8me de transport gratuit \npour les personnes \u00e2g\u00e9es de 75 ans et plus, \ngr\u00e2ce \u00e0 son service de navettes PAM 95. \nCe dispositif exceptionnel a \u00e9t\u00e9 mis en \nplace pour permettre aux s\u00e9niors d\u2019\u00eatre \npris en charge en bas de leur domicile \njusqu\u2019\u00e0 l\u2019un des dix centres de vaccination du \nVal d\u2019Oise. Pour r\u00e9server une course, prenez \nd\u2019abord rendez-vous au centre de vaccination \nqui vous convient pendant les heures creuses \nen semaine (10h-16h) ou le week-end. Une \nfois le rendez-vous pris pour la vaccination, \ncontactez Flexcit\u00e9 95.\nLa vaccination des +75 ans \n\u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite\nVous n\u2019\u00eates toujours pas vaccin\u00e9.e car vous n\u2019avez pas de moyen de transport pour vous rendre dans un centre. \nLe d\u00e9partement a une solution pour vous !\ng\ng Flexcit\u00e9. T\u00e9l. : 06 15 08 60 40 du lundi au \ndimanche, de 7h \u00e0 19h (minimum 48h avant \nla date de la vaccination) pour r\u00e9server les \ntrajets aller-retour. Un rendez-vous sera fix\u00e9 \nimm\u00e9diatement par t\u00e9l\u00e9phone.\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\nSOLIDARIT\u00c9\nL\u2019\u00e9picerie sociale ouvre\nD\u00e9but mai, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019\u00e9picerie sociale feront leurs courses dans une \nboutique toute neuve aux prix tr\u00e8s doux. Le projet \u00e9tait \u00e0 l\u2019\u00e9tude depuis quelques \nann\u00e9es. Il prend enfin vie gr\u00e2ce au Centre communal d\u2019action sociale (CCAS) de la \nville et \u00e0 une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles.\nDans un contexte difficile pour certaines \nfamilles de Fosses et des environs, la muni-\ncipalit\u00e9 a travaill\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es \n\u00e0 cr\u00e9er une \u00e9picerie sociale. Ce magasin \npermet de vendre \u00e0 bas prix un vaste \u00e9ven-\ntail de produits d\u2019usage courant. \u00c0 terme, il \noffrira aussi des activit\u00e9s et ateliers destin\u00e9s \n\u00e0 (re)trouver une autonomie financi\u00e8re, \nmais aussi \u00e0 \u00e9changer des pratiques et \nr\u00e9v\u00e9ler le potentiel de chacun.e.\nOuverte un jour par semaine, l\u2019\u00e9picerie so-\nciale se trouve dans l\u2019enceinte de l\u2019ancienne \n\u00e9cole Henri-Barbusse. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires \nauront une carte valable cinq semaines, \nfournie par le CCAS apr\u00e8s l\u2019examen de leur \nsituation financi\u00e8re. Ils ou elles seront aussi \namen\u00e9.e.s \u00e0 construire un projet d\u2019insertion \nsocio-professionnelle.\nLes produits sont fournis par des associa-\ntions d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019approvisionnement des \n\u00e9piceries solidaires ou sociales et par des \ncommerces ou producteurs locaux. Ils sont \nvendus 10 \u00e0 30 % moins chers que dans \nles commerces traditionnels.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 47 35 55.\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nDans le contexte sanitaire et social actuel, de plus en plus de familles subissent des \nr\u00e9percussions \u00e9conomiques et sociales avec des difficult\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer le budget familial de \nla vie quotidienne.\nL\u2019ouverture de l\u2019\u00e9picerie sociale vient \u00e0 point nomm\u00e9. Elle va permettre aux familles, qui \nauront \u00e9t\u00e9 orient\u00e9es par les travailleurs sociaux, de beaucoup moins d\u00e9penser sur leur \nbudget alimentaire pour pouvoir financer leur projet d\u2019insertion socio-professionnelle. Ce \nprojet, d\u00e9termin\u00e9 en accord avec le travailleur social r\u00e9f\u00e9rent, est adapt\u00e9 \u00e0 la personne et \n\u00e0 son projet de vie.\nC\u2019est ce type de solidarit\u00e9 avec les plus d\u00e9munis que l\u2019\u00e9quipe municipale soutient \u00e0 \nFosses, en partenariat avec les diff\u00e9rents services sociaux de la ville et les associations \ncaritatives. Ainsi, au cours de l\u2019\u00e9laboration du budget 2021, nous avons choisi \nd\u2019augmenter la subvention au CCAS qui va financer la cr\u00e9ation de l\u2019\u00e9picerie sociale et son \nfonctionnement.\nJ\u2019en profite pour remercier les services municipaux et les b\u00e9n\u00e9voles fossatussiens qui se \nsont pleinement investis dans ce projet et qui vont faire vivre cette \u00e9picerie.\nL\u00e9onor Serre\nMaire-adjointe\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action sociale,\n\u00e0 l\u2019aide aux personnes \u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es\net aux solidarit\u00e9s locales\n\u279c\n\u279c Le vendredi 12 mars, premi\u00e8re livraison : l\u2019association \nReVivre livre des produits d\u2019entretien et d\u2019hygi\u00e8ne ainsi \nque des produits alimentaires secs.\n\n8 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe budget 2021\nEtude pour le plan \nv\u00e9lo 35 000 \u20ac\nR\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise \nSaint Etienne (1re phase)  \n394 000 \u20ac\nEtude sur \nl\u2019agrandissement \ndu cimeti\u00e8re  \n40 000 \u20ac\nCr\u00e9ation d\u2019un pr\u00e9au \u00e0 l\u2019\u00e9cole Mistral 35 000 \u20ac\nEtude sur la cr\u00e9ation d\u2019un self \u00e0 l\u2019\u00e9cole Mistral 15 000 \u20ac\nR\u00e9novation de la toiture de l\u2019Espace Loisirs Mosa\u00efque 8 000 \u20ac\nEtude sur la r\u00e9novation thermique de \nl\u2019Espace Mosa\u00efque (2020) 12 000 \u20ac\nConcours d\u2019architectes et \n\u00e9tude pour la r\u00e9alisation du \ncentre d\u2019interpr\u00e9tation de \nl\u2019histoire poti\u00e8re (budget \nCARPF) 200 000 \u20ac en 2021 \n(Co\u00fbt global du projet :  \n5 417 397 \u20ac)\nEtude sur la r\u00e9novation du \nstade (2020) 18 710 \u20ac\nUn budget pour faire face \u00e0 la crise et pr\u00e9parer l\u2019avenir\nD\nans le Fosses Mag de f\u00e9vrier \n2021, nous avons expliqu\u00e9 \nla situation financi\u00e8re de la \nville et l\u2019impact budg\u00e9taire \nconsid\u00e9rable de la crise sanitaire pour la \ncollectivit\u00e9. Dans ce contexte, les \u00e9lus et \nles services ont construit le budget 2021 \navec deux objectifs : garder le cap des \nsolidarit\u00e9s, de la proximit\u00e9 et pr\u00e9parer les \nfuturs projets pour la ville et ses habitants !\nMais ces objectifs vont devoir se travailler \navec moins de personnels municipaux, \npuisque dans ce budget pr\u00e9visionnel, il est \npr\u00e9vu de baisser la masse salariale. Cela \nimplique de redoubler d\u2019inventivit\u00e9 pour \nmaintenir au quotidien un service public \nde qualit\u00e9.\nGarder le cap des solidarit\u00e9s \nDans un contexte de crise sanitaire, les \n\u00e9lus ont d\u00fb diminuer drastiquement les \nd\u00e9penses de la ville et ont choisi de ne \npas augmenter la part communale des \nimp\u00f4ts locaux : face \u00e0 la crise, il est clair \nque les habitants ne peuvent pas subir la \ndouble peine. L\u2019Etat ayant d\u00e9cid\u00e9 de ne \npas compenser les pertes li\u00e9es \u00e0 la crise \npour les collectivit\u00e9s, la ville poursuivra sa \nrecherche de recettes compl\u00e9mentaires. \nEnfin, les \u00e9lus ont souhait\u00e9 sanctuariser \ncertains budgets indispensables au bien-\n\u00eatre et \u00e0 la sant\u00e9 des habitants. Deux \nbudgets sont principalement concern\u00e9s : \ncelui du Centre communal d\u2019action sociale \n(CCAS) et celui du Centre de sant\u00e9 Fosses \nMarly-la-Ville. Le CCAS a vu la partici-\npation de la ville augmenter de 7 % par \nrapport \u00e0 2020 afin de soutenir la popu-\nlation en ces temps troubl\u00e9s et d\u2019ouvrir \nl\u2019\u00e9picerie sociale avec une participation de \n150 024 \u20ac. La ville soutient le Centre de \nsant\u00e9 \u00e0 hauteur de 175 000 \u20ac pour garan-\ntir la pr\u00e9sence d\u2019une \u00e9quipe soignante \nsur la ville et poursuivre la lutte contre \nla d\u00e9sertification m\u00e9dicale. L\u2019enveloppe \nbudg\u00e9taire consacr\u00e9e au soutien des \nassociations a, quant \u00e0 elle, diminu\u00e9, mais \nles \u00e9lus ont fait le choix de pr\u00e9server les \nbudgets des associations de pr\u00e9vention \net de solidarit\u00e9 : IMAJ, Secours populaire, \nCroix Rouge, CIDFF\u2026\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nFinalisation de la nouvelle aire de jeux aux Trois Collines 40 000 \u20ac\nConcours d\u2019architectes et \u00e9tude sur l\u2019agrandissement \ndu cin\u00e9ma (budget CARPF) 420 000 \u20ac en 2021  \n(Co\u00fbt global du projet 2 573 505 \u20ac)\nEmbellissement de l\u2019entr\u00e9e de ville est \n(secteur gare) 85 000 \u20ac\nInstallation d\u2019un panneau lumineux \u00e0 la gare 19 200 \u20ac\nEtude sur la r\u00e9novation de l\u2019Espace Germinal 20 000 \u20ac\nEtude sur la r\u00e9novation d\u2019ex-voies priv\u00e9es \n(place Seguin, all\u00e9e Serpollet, \nplace Denis-Papin) 20 000 \u20ac\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nBlaise Ethodet\nMaire-adjoint\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux finances, affaires \n\u00e9conomiques,\nemploi et insertion socioprofessionnelle\nLa construction du \nbudget communal \na \u00e9t\u00e9 un exercice \ncomplexe tant la \ncontrainte s\u2019est \nimpos\u00e9e aux \u00e9lus \net services. La \ncollectivit\u00e9 est \ntouch\u00e9e par la crise, humainement et \nfinanci\u00e8rement. Nous sommes face \n\u00e0 une \u00e9preuve in\u00e9dite et cela nous \noblige \u00e0 faire des choix forts. Nous \navons travaill\u00e9 \u00e0 donner un horizon \naux Fossatussien.ne.s. Ce budget \na vocation \u00e0 b\u00e2tir le service public \nde demain. Les ma\u00eetres mots ont \n\u00e9t\u00e9 les suivants : ne pas renoncer, \nne pas se replier sur soi, rester \nprudents et imaginatifs. Nous avons \ndonc choisi l\u2019audace et le courage \nen sauvegardant le social, la culture, \nl\u2019\u00e9ducation et le d\u00e9veloppement \ndurable. Ce sont ces valeurs qui \nnous rassemblent. Nous voulons un \nterritoire r\u00e9silient, durable, solidaire \net responsable. Les investissements \nd\u2019aujourd\u2019hui fondent l\u2019avenir de \nFosses. Et, en ces temps de crise \nmarqu\u00e9s par l\u2019incertitude, nous \nadoptons cette pens\u00e9e de Jean \nJaur\u00e8s : \u00ab L\u2019histoire humaine n\u2019est \nqu\u2019un effort incessant d\u2019invention, \net la perp\u00e9tuelle \u00e9volution est une \nperp\u00e9tuelle cr\u00e9ation \u00bb.\nSuite du dossier page 10 \u279c\nPromouvoir la proximit\u00e9 et \nle bien-\u00eatre\nLa vie quotidienne est au c\u0153ur des pr\u00e9occu-\npations des \u00e9lus de la majorit\u00e9 municipale. \nAinsi, en cette ann\u00e9e 2021, ils donnent \nla priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019embellissement de l\u2019espace \npublic. Il s\u2019agit par exemple d\u2019entretenir \nles terrains de sports (25 000 \u20ac), de fleu-\nrir la ville (16 000 \u20ac) afin que les belles \njonquilles du printemps laissent place \u00e0 \nd\u2019autres plantes vivaces tout aussi lumi-\nneuses ! Ou encore de mettre en \u0153uvre \ndes travaux de maintenance dans diff\u00e9rents \nb\u00e2timents telles les \u00e9coles (300 000 \u20ac). \nPromouvoir la proximit\u00e9, c\u2019est aussi animer \nla ville et poursuivre la pr\u00e9paration des \nfestivit\u00e9s tr\u00e8s attendues, comme la f\u00eate \nde la ville, les terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9, la Grande \ndict\u00e9e, la brocante, le march\u00e9 de No\u00ebl\u2026 \nC\u2019est garder l\u2019espoir de nous retrouver \nautour d\u2019animations organis\u00e9es par le \ncentre social Agora, la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \nl\u2019Ecole municipale de musique et de danse, \nle service Jeunesse. Promouvoir le bien \u00eatre, \nc\u2019est aussi am\u00e9liorer le quotidien de nos \nenfants : installer plus de jeux au Parc des \ntrois collines (40 000 \u20ac), cr\u00e9er un pr\u00e9au \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole Mistral (35 000 \u20ac), am\u00e9nager une \nVMC (ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e) \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole La Fontaine (20 000 \u20ac), effectuer des \ntravaux d\u2019isolation thermique et d\u2019\u00e9cono-\nmie d\u2019\u00e9nergie \u00e0 l\u2019espace Mosa\u00efque (centre \nde loisirs)\u2026 Bref, faire en sorte que chacun \nd\u2019entre nous, nos familles, nos enfants, \ns\u2019\u00e9panouissent \u00e0 Fosses dans les meilleures \nconditions possibles. \nPr\u00e9parer les grands projets \npour la ville et ses habitants \nLe budget 2021 est un budget contraint, \nmais sans nouvel emprunt. La ville poursuit \nson d\u00e9sendettement : elle remboursera \n640 000 \u20ac cette ann\u00e9e. Les \u00e9lus ont choisi \nla prudence budg\u00e9taire face \u00e0 cet avenir \nincertain. La prudence, c\u2019est construire \nl\u2019avenir sur des bases solides. C\u2019est assurer \nles projets du mandat en s\u2019appuyant sur des \n\u00e9tudes, qui tiennent compte notamment \n\n10 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe budget 2021 (suite)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n629 290 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n295 022 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n257 654 \u20ac\nCulture, ludom\u00e9diath\u00e8que, \u00e9cole \nmunicipale de musique et de danse\n1 181 966 \u20ac\n(25 agents)\nLes services administratifs et leurs co\u00fbts ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9partis dans chaque domaine d\u2019activit\u00e9 \nsous la mention \u00ab Moyens et supports \u00bb.\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 910 804 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n110 946 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n560 118 \u20ac\nPetite enfance, CLSH, jeunesse, \nvie associative\n2 581 868 \u20ac\n(55 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n174 866 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n210 521 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n67 215 \u20ac\nTranquillit\u00e9 publique\n452 602 \u20ac\n(7 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n474 617 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n202 959 \u20ac MOYENS \nSUPPORTS\n123 226 \u20ac\nPersonnes \u00e2g\u00e9es et action sociale\n800 802 \u20ac\n(12 agents)\nVers un stade r\u00e9nov\u00e9 et plus \u00e9cologique 18 710 \u20ac\nLe stade Auguste-Delaune m\u00e9rite des \nam\u00e9liorations : le terrain de tennis couvert \nest v\u00e9tuste et doit \u00eatre d\u00e9moli, les terrains \nd\u2019entra\u00eenement et d\u2019honneur ont besoin, \nquant \u00e0 eux, d\u2019\u00eatre restaur\u00e9s ou remis \u00e0 \nniveau pour faciliter leur usage r\u00e9gulier. \nAvant de lancer les travaux, une \u00e9tude \nde r\u00e9novation du stade d\u2019un montant \nde 18 710 \u20ac est n\u00e9cessaire. L\u2019objectif \nest d\u2019imaginer un stade r\u00e9nov\u00e9 avec \nla cr\u00e9ation d\u2019une piste d\u2019athl\u00e9tisme et \nd\u2019un \u00e9quipement multi-activit\u00e9s couvert \n(en lieu et place du terrain de tennis), \nle remplacement du ou des terrains \nd\u2019entrainements pour qu\u2019ils puissent \u00eatre \nutilis\u00e9s dans de bonnes conditions toute \nl\u2019ann\u00e9e.\nLe projet devra inclure un syst\u00e8me de \nr\u00e9cup\u00e9ration et de stockage des eaux \npluviales pour l\u2019arrosage, afin d\u2019en \nd\u00e9velopper toute sa dimension \u00e9cologique.\nPour r\u00e9aliser ce projet, nous avons d\u00e9but\u00e9 \ndes concertations avec les partenaires \n\u00e9ducatifs et sportifs locaux d\u00e8s ce mois \nd\u2019avril 2021.\ndes attentes des Fossatussiens. Dans cette \nperspective, plusieurs \u00e9tudes sont program-\nm\u00e9es : pour la cr\u00e9ation d\u2019un self \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nMistral, l\u2019agrandissement du cimeti\u00e8re, la \ntransformation du stade Delaune, la r\u00e9no-\nvation de l\u2019Espace Germinal, la r\u00e9alisation \nd\u2019un \u00ab plan v\u00e9lo \u00bb. Pr\u00e9parer les grands \nprojets, c\u2019est aussi assurer la sauvegarde de \nnotre patrimoine et maintenir les travaux \nindispensables, comme ceux de l\u2019Eglise \nSaint-Etienne (environ 400 000 \u20ac en 2021), \nceux pour rendre les bus et les b\u00e2timents \naccessibles aux personnes handicap\u00e9es \n(100 000 \u20ac) ou encore les r\u00e9novations de \nvoiries communales (100 000 \u20ac). \nMalgr\u00e9 la crise et la perte de pr\u00e8s de 40 % \nde l\u2019\u00e9pargne annuelle, les \u00e9lus ont fait le \npari de jours meilleurs en construisant \nun budget qui pr\u00e9pare l\u2019avenir. Pr\u00e9parer \nl\u2019avenir, c\u2019est faire face \u00e0 la crise, sans \nlaisser celle-ci submerger notre ville et \nses projets.\nLes services s\u2019adaptent et les projets \nse poursuivent. Tranquillement, avec \nprudence, mais s\u00fbrement.\nJean-Marie Maille,  \nmaire-adjoint, \nSports, festivit\u00e9s et vie \nassociative\nPour plus de v\u00e9lo dans la ville 35 000 \u20ac\nNous souhaitons d\u00e9velopper la pratique \ndu v\u00e9lo en s\u00e9curit\u00e9 et participer au \nmaillage du r\u00e9seau cyclable sur le \nterritoire. Cette ambition s\u2019est renforc\u00e9e \navec la pratique accrue du v\u00e9lo pendant \nla crise sanitaire. D\u2019autre part, un \nsondage r\u00e9alis\u00e9 en 2017/2018 par des \n\u00e9l\u00e8ves en BTS commercial au lyc\u00e9e \nCharles-Baudelaire r\u00e9v\u00e9lait qu\u2019un peu \nmoins de 10 % des 474 personnes \ninterrog\u00e9es pr\u00e8s de la gare s\u2019y rendaient \n\u00e0 v\u00e9lo, mais que 74 % d\u2019entre elles \nl\u2019utiliseraient volontiers s\u2019il y avait des \npistes cyclables sur la commune. C\u2019est \npourquoi Fosses a inscrit 35 000 \u20ac \nau budget 2021 pour \u00e9laborer un plan \nstrat\u00e9gique cyclable. Une grande partie \nde cette \u00e9tude devrait \u00eatre financ\u00e9e par \nla r\u00e9gion Ile de France. Ses objectifs : \nd\u00e9velopper des itin\u00e9raires cyclables \ncontinus et des services pour les usagers \ndu v\u00e9lo, ou encore assurer une connexion \ns\u00e9curis\u00e9e entre le centre-ville et le \nvillage. En 2025, je l\u2019esp\u00e8re, pr\u00e8s de 80% \ndes Fossatussiens utiliseront le v\u00e9lo plut\u00f4t \nque leur voiture pour rejoindre la gare, les \ncommerces ou les \u00e9quipements publics.\nDominique Dufumier,  \nmaire-adjoint\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et droit des sols\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nAffaires g\u00e9n\u00e9rales, urbanisme et \nprojets urbains\n333 138 \u20ac\n(9 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n203 449 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n40 070 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n89 619 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n2 044 028 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n924 460 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n604 928 \u20ac\nEcoles et restauration scolaire\n3 573 416 \u20ac\n(59 agents)\nCharges financi\u00e8res\n640 000 \u20ac\nLES D\u00c9PENSES DU BUDGET 2021\nEn millions d\u2019euros (M\u20ac) 17,95 M\u20ac\nINVESTISSEMENT\n4,06 M\u20ac\nFONCTIONNEMENT\n13,89 M\u20ac\nPour un d\u00e9veloppement du num\u00e9rique dans nos \u00e9coles \n230 000 \u20ac\nNous avons r\u00e9pondu \u00e0 un appel \u00e0 projet de \nl\u2019\u00c9ducation Nationale qui, si nous sommes \nretenus, nous permettra de g\u00e9n\u00e9raliser \nl\u2019usage du num\u00e9rique \u00e9ducatif dans toutes \nnos \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires, \u00e0 l\u2019heure d\u2019une \nsoci\u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e vers le \u00ab tout num\u00e9rique \u00bb. \nAvec la crise sanitaire, les pratiques \nnum\u00e9riques ont augment\u00e9 et se sont \nav\u00e9r\u00e9es indispensables pour la continuit\u00e9 \np\u00e9dagogique. \u00c0 Fosses, nous voulons \nlutter concr\u00e8tement contre la fracture \nnum\u00e9rique en \u00e9quipant de mat\u00e9riel et \nd\u2019outils toutes les classes du CP au \nCM2. Cet \u00e9quipement sera compos\u00e9 \nd\u2019un tableau blanc num\u00e9rique pour \nchaque classe, d\u2019un chariot mobile de six \ntablettes pour quatre classes ainsi que \nd\u2019un acc\u00e8s \u00e0 la ressource p\u00e9dagogique \npour faire fonctionner ces outils. Pour ce \nd\u00e9ploiement, nous avons pr\u00e9vu plus de \n230 000 \u20ac au budget d\u2019investissement \n2021. Le dossier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, esp\u00e9rons \nque le minist\u00e8re le valide pour une mise \nen \u0153uvre d\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de la fibre dans \nnos \u00e9coles, pr\u00e9vue en septembre 2021 !\nSauvons la culture !  \n250 000 \u20ac\n\u00c0 Fosses la culture n\u2019est pas une variable \nd\u2019ajustement et les \u00e9lus font le choix de la \nsoutenir. L\u2019association Espace Germinal, \nsc\u00e8ne de l\u2019est valdoisien, re\u00e7oit cette \nann\u00e9e une subvention de 250 000 \u20ac \npour assurer le fonctionnement de cette \nstructure consacr\u00e9e \u00e0 la diffusion de la \nculture et \u00e0 la d\u00e9couverte du spectacle \nvivant. Malgr\u00e9 la fermeture au public, \nl\u2019association a continu\u00e9 \u00e0 accueillir des \ncompagnies en r\u00e9sidence pour leur travail \nde cr\u00e9ation, \u00e0 intervenir dans les \u00e9coles \net elle pr\u00e9pare activement la saison \nculturelle 2021-2022. Quatre salari\u00e9s \nfont vivre cet ensemble, accompagn\u00e9s \npar des intermittents du spectacle. En \nleur permettant de poursuivre leur activit\u00e9 \ndurant cette p\u00e9riode confuse, nous \npr\u00e9parons un retour \u00e0 une vie culturelle \nriche et vari\u00e9e, un \u00e9l\u00e9ment indispensable \nau bien vivre ensemble.\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 259 739 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n3 361 553 \u20ac\nEspaces verts, propret\u00e9, voirie, \nentretien (maintenance, m\u00e9nage...)\n4 968 565 \u20ac\n(34 agents)\nMOYENS \nSUPPORTS\n347 273 \u20ac\nFlorence Leber, \nmaire-adjointe \nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nJeanick Solitude, \nmaire-adjointe\nEnfance et vie scolaire et \np\u00e9riscolaire\nVid\u00e9o-surveillance 190 000 \u20ac\nEn 2021, pr\u00e8s de 190 000 \u20ac sont pr\u00e9vus \npour la vid\u00e9o-surveillance. Plusieurs \ncam\u00e9ras pour surveiller l\u2019espace public \net identifier les plaques d\u2019immatriculation \nseront install\u00e9es, notamment aux entr\u00e9es \nde Fosses (au village, pr\u00e8s du Parc \nAllende de Marly-la-Ville, au rond-point du \ncin\u00e9ma, \u00e0 la gare\u2026). Cette op\u00e9ration est \ncofinanc\u00e9e par le Conseil d\u00e9partemental, le \nConseil r\u00e9gional et la ville de Fosses.\nCette phase fait suite au d\u00e9ploiement en \n2020 de cam\u00e9ras sur le centre-ville et \u00e0 \nl\u2019installation du service central en mairie \npour le visionnage des vid\u00e9os. Actuellement, \nces vid\u00e9os sont consultables et disponibles \nsur r\u00e9quisition des forces de l\u2019ordre. La \nphase ultime consistera \u00e0 transmettre \nautomatiquement et en temps r\u00e9el les \ndonn\u00e9es en gendarmerie, quand celle-ci \naura emm\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Survilliers. Ce dispositif \ncompl\u00e8te le travail de terrain des hommes \net des femmes de notre police municipale et \nd\u2019autres \u00e9quipes au contact de la population. \nUne alliance entre pr\u00e9vention et protection au \nservice de la tranquillit\u00e9 publique.\nGildas Quiquempois, \nconseiller municipal \nGestion urbaine et citoyenne \nde proximit\u00e9 et tranquillit\u00e9 \npublique\n\n12 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nDi\u00e9t\u00e9ticienne \nnutritionniste\nMarlyse Yabi, di\u00e9t\u00e9ticienne dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019\u00e9tat, \nexerce depuis janvier 2020 \u00e0 Fosses. Elle a \n\u00e9t\u00e9 di\u00e9t\u00e9ticienne en h\u00f4pital durant plusieurs \nann\u00e9es et s\u2019est mise \u00e0 son compte depuis peu. \nElle est sp\u00e9cialiste de la micro-nutrition. Elle \nre\u00e7oit du mercredi au samedi dans son cabinet.\ng\ng 8 avenue Henri-Barbusse.  \nT\u00e9l. 07 49 25 98 38 et sur doctolib.fr\nUne erreur s\u2019est gliss\u00e9e dans le Fosses Mag \nde mars-avril dernier page 9 : le cabinet de \nmassages bien-\u00eatre et de sophrologie de \nChristine Bernis se trouve all\u00e9e Maryse-Hilsz \net non all\u00e9e Maryse-Basti\u00e9. La r\u00e9daction \nERRATUM\nHarmony Corps Esprit\nROISSY D\u00c9V \nLa plateforme pour \nl\u2019emploi\nRoissy D\u00e9veloppement, l\u2019agence de d\u00e9ve-\nloppement \u00e9conomique de la Communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France, ac-\ncompagne la croissance des entreprises sous \ntoutes ses formes, notamment sous l\u2019angle \ndu recrutement. Sa plateforme Roissy D\u00e9v \nEmploi recense toutes les offres d\u2019emplois, \nde stages et de formations \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des \n42 communes de l\u2019agglom\u00e9ration. Ces \noffres sont actualis\u00e9es tous les jours. Les \ncandidats peuvent postuler en ligne et les \nentreprises locales peuvent \u00e9galement \npublier gratuitement leurs offres d\u2019emplois \npour optimiser leurs recrutements.\ng\ng https://emploi.roissy-developpement.com\nNOUVELLES ACTIVIT\u00c9S\nJet Lag Food\nLes cr\u00e9ateurs de Jet Lag Food, Christophe \net Nad\u00e8ge Dupoir, ont pos\u00e9 leurs ustensiles \ndans la galerie marchande du centre Leclerc. \nApr\u00e8s avoir cuisin\u00e9 et vendu durant quatre \nans leurs hamburgers gourmets, hot-dogs, \nfrites et desserts maison dans un camion, \nils renouent avec leur activit\u00e9 ant\u00e9rieure de \nrestaurateurs s\u00e9dentaires. Pour le moment \nils servent les commandes \u00e0 emporter et \npeuvent livrer dans un rayon de 10 km. Leur \ncarte est toujours aussi all\u00e9chante et inspir\u00e9e \ndes Etats-Unis \u00ab mais avec des produits locaux \nde qualit\u00e9 \u00bb. Leur foodtruck sera \u00e0 nouveau \nprivatisable pour des \u00e9v\u00e9nements festifs d\u00e8s \nque la situation sanitaire le permettra.\ng\ng Jet Lag Food, galerie marchande, centre \nLeclerc, RD922, Fosses/La-Chapelle-en-Serval. \nSite : www.jetlagfood.com. T\u00e9l. : 06 49 76 61 32 \net courriel : jetlagfood@gmx.com\nC\u2019 Pizza\nUne nouvelle pizzeria a ouvert ses portes \n\u00e0 Fosses le 3 avril. C\u2019est le 4e restaurant de \ncette enseigne qui op\u00e8re d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Beauvais \n(Oise), comme \u00e0 Arnouville et Montigny \n(Val d\u2019Oise). Un magnifique four \u00e0 bois \ncirculaire tr\u00f4ne au centre de ce local de \nl\u2019avenue Henri-Barbusse, au coin de la \nrue C\u00e9sar-Franck. Isma\u00efl Dodo commence \n\u00e9videmment son activit\u00e9 avec la vente \u00e0 \nemporter et la livraison, en attendant que \nla situation sanitaire lui permette de servir \nsa client\u00e8le sur place. Il sera en mesure de \nr\u00e9galer 12 convives \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur avec ses \npizzas cuites au feu de bois et de nom-\nbreuses sp\u00e9cialit\u00e9s italiennes.  \ng\ng C\u2019 Pizza, 12 avenue Henri-Barbusse, \n95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 30 29 49 03. Courriel : \nfosses@cpizza.fr.  Site  www.cpizza.fr\npr\u00e9sente ses excuses pour cette confusion \nentre rues voisines\u2026\ng\ng Harmony Corps Esprit, 5 all\u00e9e Maryse-\nHilsz, T\u00e9l. : 06 88 32 76 42. Courriel : \ncontact@harmonycorpsesprit.com\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCADRE DE VIE - ENVIRONNEMENT\nDes tapis fleuris\nLe long de nos avenues, les jonquilles fleurissent \n\u00e0 la queue-leu-leu et \u00e0 qui mieux-mieux. Une \ninitiative de l\u2019\u00e9quipe des espaces verts qui \nensoleille l\u2019espace public, m\u00eame quand il fait gris.\nLe Sigidurs a habill\u00e9 les socles de 12 bornes \nd\u2019apport enterr\u00e9es (BAE) d\u2019un tapis fleuri \npour nous inciter \u00e0 les garder propres et \nnettes. Ces heureuses \u00e9lues se situent sur \nles avenues de la Haute-Gr\u00e8ve et du Mesnil. \nEvidemment les autres BAE du centre-ville \nsont jalouses\u2026 Respectez-les toutes, elles \nle m\u00e9ritent bien vu la quantit\u00e9 d\u2019ordures \nm\u00e9nag\u00e8res qu\u2019elles engloutissent.\nLa base-vie de l\u2019ORU \nremise en \u00e9tat\nLe terrain situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du ch\u00e2teau \nd\u2019eau, entre l\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne et le chemin \nde Beaumont qui m\u00e8nent tous deux au \ncoll\u00e8ge, retrouve sa fonction d\u2019espace \nvert. Terrassement, r\u00e9-engazonnement \net suppression des palissades ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s en mars par l\u2019entreprise \nFilloux. Dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration de \nr\u00e9novation urbaine (ORU) du centre-ville, \ncelle-ci disposait de cet espace pour sa \n\u00ab base vie \u00bb. On y trouvait ses bureaux \ntemporaires, des espaces de stockage de \nmat\u00e9riel et de stationnement des engins \nde chantier. Les am\u00e9nagements du centre-\nville \u00e9tant achev\u00e9s, le terrain est restitu\u00e9 \ncomme pr\u00e9vu, avec ses arbres pr\u00e9serv\u00e9s.\nLa preuve par six\nPetits am\u00e9nagements, fleurissements, embellissements. Les services techniques \n\u0153uvrent pour am\u00e9liorer notre cadre de vie, et ils ne sont pas les seuls !\nPour les \u00e9coliers\nPour souligner la \nproximit\u00e9 d\u2019une \u00e9cole, \nquoi de mieux qu\u2019un \ncrayon ? \nCe panneau signale \nque le passage pi\u00e9tons \nest souvent emprunt\u00e9 \npar des \u00e9coliers\u2026 Ceux \ndes \u00e9coles La Fontaine \net Henri-Barbusse. Une \nfigure sympathique pour \ninciter les automobilistes \n\u00e0 lever le pied.\nRAPPEL : \nun d\u00e9p\u00f4t d\u2019ordures \n(m\u00eame dans un sac \npoubelle) sur l\u2019espace \npublic, c\u2019est entre  \n135 et 750 \u20ac \nd\u2019amende !  \n(1500 \u20ac si un v\u00e9hicule \na \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9)\nPlusieurs crayons ! \nCeux-ci ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s par les services techniques et \nentourent un futur massif proche de l\u2019\u00e9cole Daudet, en \nlimite de son d\u00e9pose-minute.\nCrapaudrome\nUne association \u00e9colo a install\u00e9, avec \nl\u2019accord du Parc naturel r\u00e9gional Oise \nPays de France et du service des routes \ndu d\u00e9partement, un \u00ab crapaudrome \u00bb \nsur une portion de la RD922 pour \ncanaliser la migration des amphibiens \net \u00e9viter qu\u2019ils soient \u00e9cras\u00e9s. En fin \nde nuit, des b\u00e9n\u00e9voles les r\u00e9cup\u00e8rent \npour leur faire traverser la route en \ntoute s\u00e9curit\u00e9. On attend les r\u00e9sultats \n(esp\u00e8ces et quantit\u00e9s) de cette action \nprintani\u00e8re pour voir s\u2019il faut la \nrenouveler chaque ann\u00e9e.\n\n14 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nENFANCE-JEUNESSE\nLe 26 octobre 2020, Narjisse Ben Amar, 19 ans et Rozelin Aktas, 18 ans, cr\u00e9ent \nSOS Maraude. Au coll\u00e8ge, les amies d\u2019enfance r\u00eavaient d\u00e9j\u00e0 d\u2019un projet en \ncommun. Aujourd\u2019hui, leur association a une existence officielle et plusieurs \nmaraudes \u00e0 son actif.\n\u00ab Un jour, un de nos amis a mis dans sa story \nSnapchat qu\u2019il r\u00e9coltait des v\u00eatements pour \ndes sans-abri. De l\u00e0, on lui a dit \"Allez, on \nva le faire tous ensemble !\" \u00bb. L\u2019\u00e9quipe \ncompte huit membres actifs - de 18 \u00e0 \n21 ans - domicili\u00e9.e.s \u00e0 Fosses et Survilliers. \nElle cr\u00e9e un compte Snapchat et une page \nInstagram au nom de l\u2019association afin de \nr\u00e9colter des dons. \nLes r\u00e9seaux sociaux, cha\u00eene \nde solidarit\u00e9 2.0\n\u00ab On a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9es, car on a r\u00e9colt\u00e9 \n\u00e9norm\u00e9ment de sacs de v\u00eatements\u2026 \u00bb \ns\u2019enthousiasme Rozelin, \u00ab \u2026 donn\u00e9s par \ndes habitants de Fosses et m\u00eame de Paris ! \u00bb \najoute Narjisse. En moins de deux semaines, \nla premi\u00e8re distribution de v\u00eatements est \nlanc\u00e9e. Les membres organisent ensuite des \ncollectes de kits d\u2019hygi\u00e8ne pour hommes, \nfemmes et enfants, puis, des distributions \nde repas faits (presque) maison. Rozelin \npr\u00e9cise : \u00ab Pour l\u2019avant-derni\u00e8re maraude, \non a pr\u00e9par\u00e9 des casse-dalle au gymnase \nNelson-Mandela \u00bb. \u00ab Mais en attendant \nd\u2019avoir un local, \u00e7a serait bien si on pouvait \nutiliser la salle avec cuisine de l\u2019Agora. Deux \nUne amiti\u00e9 solide  \net un engagement solidaire\n\u279c\n\u279c Narjisse (\u00e0 droite) et \nRozelin (\u00e0 gauche) ont r\u00e9uni \nleurs amies les plus proches \npour former une v\u00e9ritable \n\u00e9quipe. \u00ab On est une bande \nde copines \u00e0 la base, puis \nquelques amis gar\u00e7ons nous \nont rejointes \u00bb.\nheures max\u2019 nous suffisent pour tout pr\u00e9pa-\nrer \u00e0 huit \u00bb, compl\u00e8te Narjisse. \nD, pour d\u00e9brouille\nVolont\u00e9 et m\u00e9thode, les b\u00e9n\u00e9voles avaient \nd\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re. Ils et elles ont acquis la \nseconde sur le terrain. Le duo confie : \u00ab La \npremi\u00e8re maraude a \u00e9t\u00e9 dure, on n\u2019a trouv\u00e9 \nquasi personne parce qu\u2019on ne savait pas \no\u00f9 aller tout simplement. Mais aujourd\u2019hui, \non a des zones cibl\u00e9es : Gare de Lyon, Gare \nde l\u2019Est, Porte de la Chapelle, Pantin. On y \nrencontre aussi d\u2019autres maraudes. Avant, \non pouvait mettre quatre heures avant de \ntrouver quelqu\u2019un. Maintenant, on est bien \norganis\u00e9s. A la derni\u00e8re maraude, en 1h30 on \navait tout distribu\u00e9. Nos 67 sacs ! \u00bb. \nLes fondatrices de SOS Maraude nous ex-\npliquent avoir rep\u00e9r\u00e9 quelques habitu\u00e9.e.s, \nnotamment des femmes dont les enfants \nsont en bas \u00e2ge. \u00ab On peut cibler leurs \nbesoins et organiser les futures collectes, \nen fonction \u00bb. Rod\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe se donne \nrendez-vous le dimanche, au parking de la \ngare de Fosses, pour r\u00e9partir les dons dans \n2 \u00e0 3 voitures. Puis, direction Paris.\nUn duo engag\u00e9 sur des \nvaleurs communes\nSi vous leur demandez d\u2019o\u00f9 leur vient cette \nenvie de cr\u00e9er de l\u2019entraide, les meilleures \namies vous r\u00e9pondront qu\u2019elles l\u2019ont tou-\njours eue. Pour Narjisse et Rozelin \u00e7a ne \nfait aucun doute : c\u2019est l\u2019\u00e9ducation donn\u00e9e \npar leurs familles qui leur a permis d\u2019\u00eatre \nsensibilis\u00e9es, tr\u00e8s t\u00f4t, aux actions solidaires. \n\u00ab Quand tu rencontres des gens qui ont les \nm\u00eames valeurs que toi, tu as envie de cr\u00e9er \ndes choses avec eux \u00bb, dit Rozelin. \u00ab Oui, \non a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a. Pendant le \nRamadan, chacune avec sa famille ou ses \namis, on allait distribuer des repas chauds \naux sans-abri \u00bb, lui r\u00e9pond Narjisse, le \nregard complice. Aujourd\u2019hui, pour Rozelin, \n\u00e9tudiante en DUT Techniques de commer-\ncialisation, et Narjisse, \u00e9tudiante en \u00e9cole \nde commerce, l\u2019objectif est d\u00e9fini : disposer \nd\u2019un local pour d\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 de \nSOS Maraude.\nContacter  \nSOS Maraude\nPour en savoir plus ou pour rejoindre \nl\u2019\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles (personnes \nmajeures) :\n\u279c sosmaraude\n\u279c sosmaraude\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nENFANCE-JEUNESSE\nAlors que la ville de Fosses avait mis \u00e0 dis-\nposition une \u00e9quipe de professionnelles \nengag\u00e9es, comp\u00e9tentes et motiv\u00e9es, \nelle se retrouve en incapacit\u00e9 de p\u00e9ren-\nniser cette structure sans subventions \n\u00e9tatiques. \nFace \u00e0 ce d\u00e9sengagement de l\u2019Etat et \naux nouveaux besoins des parents qui \nsouhaitent des horaires \u00e9largis, l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale a d\u00e9cid\u00e9 de transformer ce \nlocal en une nouvelle maison d\u2019assis-\ntantes maternelles (MAM), la seconde \n\u00e0 Fosses. \nDes projets de micro-cr\u00e8ches ont \u00e9galement \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s r\u00e9cemment aux services et \npourraient, si des locaux venaient \u00e0 \u00eatre \ndisponibles, r\u00e9pondre \u00e0 une demande \naccrue des familles.\ng\ng Direction \u00e9ducation et vie locale, \nt\u00e9l. 01 34 47 40 49, \ncourriel : vdescamps@mairiefosses.fr\nExplications \net perspectives\nPIROUETTE FERME\nLa halte-jeux Pirouette a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e il y a \n25 ans, sous l\u2019impulsion de mesures gou-\nvernementales, pour accueillir de fa\u00e7on \nponctuelle et temporaire les tout-petits \nde 0 \u00e0 3 ans, uniquement durant le temps \nscolaire. Des subventions permettaient de \nfinancer en grande partie ce type d\u2019accueil.\nDurant cette p\u00e9riode, les d\u00e9partements \nont veill\u00e9 \u00e0 la professionnalisation des \nassistantes maternelles. La ville de Fosses \ny a particip\u00e9 avec la cr\u00e9ation du R\u00e9seau \nassistantes maternelles, service municipal \nqui soutient celles-ci dans leurs pratiques \nprofessionnelles, organise des activit\u00e9s, \ninforme les parents de leurs droits. \nR\u00e9cemment, les \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9 et \nles nouvelles r\u00e8gles du cong\u00e9 parental ont \nchang\u00e9 la donne. Le gouvernement a modifi\u00e9 \nses orientations. L\u2019Etat finance aujourd\u2019hui \nen priorit\u00e9 l\u2019accueil des jeunes enfants en \ncr\u00e8che ou chez les assistantes maternelles. \nCOLL\u00c8GE\nRemobiliser\nAvec ses partenaires locaux, le coll\u00e8ge \nStendhal a mis en place un programme \nd\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019orientation pour les \n\u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs de 4e et 3e. Ce stage de \nremobilisation se d\u00e9roule sur trois semaines \ndans diff\u00e9rents services de la ville. Le but : \nidentifier les comp\u00e9tences du ou de la \nstagiaire pour les raccrocher \u00e0 un projet \nd\u2019orientation.\nComment \u00e7a marche ?\nLe stage est con\u00e7u en partenariat avec les \nmairies de Fosses et Survilliers, \u00e0 travers \nleurs services jeunesse, l\u2019association IMAJ \n(Initiatives multiples d\u2019actions aupr\u00e8s des \njeunes), la gendarmerie de Fosses et le tissu \nassociatif local. Pendant trois semaines, le \nou la stagiaire rencontre des professionnel.\nle.s de diff\u00e9rents corps de m\u00e9tiers dans le \ncadre d\u2019une r\u00e9flexion sur l\u2019orientation. \nLes services jeunesse et l\u2019association Imaj \nles accompagnent afin de travailler sur \nl\u2019estime de soi, souvent ab\u00eem\u00e9e par la dif-\nficult\u00e9 \u00e0 suivre les cours. Pour combattre \nle sentiment d\u2019\u00e9chec, ils travaillent avec le \nou la stagiaire \u00e0 valoriser ses comp\u00e9tences \n\u00e0 travers des animations socioculturelles \net sportives, en fonction de ses int\u00e9r\u00eats et \nde ses go\u00fbts.\nQui participe ?\nLes coll\u00e9gien.ne.s de Stendhal - sans dis-\ntinction de lieu d\u2019habitation - rep\u00e9r\u00e9.e.s \net orient\u00e9.e.s par le Groupe de pr\u00e9vention \ndu d\u00e9crochage scolaire. Chaque session \nest ouverte \u00e0 quatre \u00e9l\u00e8ves volontaires \nmaximum. Le ou la jeune volontaire et sa \nfamille signent une convention au pr\u00e9a-\nlable. Lundi 22 mars, deux coll\u00e9giens ont \nd\u00e9but\u00e9 leur stage de remobilisation dans \nles services de la ville.\ng\ng Coll\u00e8ge Stendhal, avenue de Beaumont. \nT\u00e9l. : 01 34 68 68 80.\nL\u2019\u00e9quipe municipale a d\u00fb prendre la d\u00e9cision de fermer \nd\u00e9finitivement la halte-jeux Pirouette \u00e0 partir du \n30 juin 2021. Mais d\u2019autres projets \u00e9mergent pour \ns\u2019adapter aux \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9.\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\nEtre \u00e9lue en charge de l\u2019enfance est \nun engagement de chaque instant, un \nhonneur et une responsabilit\u00e9. C\u2019est, \u00e0 \nmon sens, contribuer \u00e0 accompagner \nl\u2019\u00e9panouissement des enfants pour qu\u2019ils \ndeviennent des adultes heureux. C\u2019est leur \noffrir de doux souvenirs, pour qu\u2019\u00e0 leur \ntour ils transmettent les valeurs de partage \net de solidarit\u00e9 qu\u2019ils auront re\u00e7ues. C\u2019est \ndans cet esprit que se construisent les \nprojets que nous mettons en \u0153uvre \u00e0 \nFosses. Alors, bien que la fermeture de \nPirouette repr\u00e9sente une difficult\u00e9 pour \ncertaines familles, les projets qui \u00e9mergent \nviendront, j\u2019en suis s\u00fbre, r\u00e9pondre aux \nbesoins de notre ville : une nouvelle \nmaison d\u2019assistantes maternelles et, je \nl\u2019esp\u00e8re, une micro-cr\u00e8che pour offrir \ndiff\u00e9rents modes d\u2019accueil. Parfois, il faut, \navec regrets, prendre la responsabilit\u00e9 de \nclore un chapitre, afin d\u2019offrir de nouvelles \nperspectives.\nJe tiens \u00e0 remercier ici les agentes \nqui ont accueilli avec bienveillance et \nprofessionnalisme les enfants \u00e0 Pirouette \net particip\u00e9 \u00e0 leur \u00e9veil pendant toutes \nces ann\u00e9es.\nJeanick Solitude\nAdjointe au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 \nl\u2019enfance et \u00e0 la \nvie scolaire et \np\u00e9riscolaire\n\n16 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nSANT\u00c9\nVaccinations cibl\u00e9es\n\u00c0 la demande du maire, l\u2019ARS a livr\u00e9 des \nvaccins au centre de sant\u00e9 pour une journ\u00e9e \nde premi\u00e8res injections \u00e0 Fosses. Elle se \nsont d\u00e9roul\u00e9es le jeudi 1er avril. Les CCAS \nde Fosses et Marly-la-Ville, mais aussi de \nSurvilliers, V\u00e9mars, Saint-Witz, Louvres \net Puiseux-en-France, avaient appel\u00e9 les \npersonnes \u00e2g\u00e9es de plus de 75 ans inscrites \nsur leurs registres pour leur proposer la \nvaccination, si elles ne l\u2019avaient pas encore \nre\u00e7ue. Par ailleurs les m\u00e9decins du centre de \nsant\u00e9 en ont inform\u00e9 leurs patients \u00e2g\u00e9s ou \nfragiles. C\u2019est donc un public prioritaire sur \nun vaste territoire qui a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 cette \nvaccination.\nEn tout 238 personnes ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es et \nrecevront la deuxi\u00e8me dose de vaccin Pfizer \nfin avril. Trois m\u00e9decins, l\u2019infirmi\u00e8re, la sage-\nfemme, le personnel administratif et deux \nagents municipaux en renfort mais aussi une \ninfirmi\u00e8re lib\u00e9rale et le r\u00e9seau Opalia, ont \n\u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s de 7h30 \u00e0 18h pour assurer un \naccueil fluide et serein de chaque patient.\n\u00ab Le Dr Laurent me suit pour mon diab\u00e8te, \nexplique S\u00e9verine Falempin de Marly-la-\nVille. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e il y a une semaine par \nNos dentistes\nDr Laure BENZAQUI \nDentiste depuis 38 ans, elle \nexerce \u00e0 Fosses depuis le \nmois de janvier 2021.\nLieu et horaires de consultation\n1 rue Paul-Vaillant-Couturier \nLundi : 9h-13h et 14h-18h30\n 01 34 09 84 92 ou sur doctolib.\nDr Najimeh SAVOYE \nDentiste depuis 25 ans, elle \nexerce \u00e0 Fosses depuis f\u00e9vrier \n2021.\nLieu et horaires de consultation\n1 rue Paul-Vaillant-Couturier\nMardi : 9h-13h et 14h-18h30\n 01 34 09 84 92 ou sur doctolib.\nDr Jan BOUBLI \nDentiste depuis 41 ans, il \nexerce \u00e0 Fosses depuis 38 ans.\nLieu et horaires de consultation\n3 place Denis-Papin\nLundi : 9h-19h / Mardi : 13-19h\nMercredi : 9h-19h\n 01 34 72 62 53 uniquement (secr\u00e9ta-\nriat ouvert du lundi au vendredi).\nDr Carole KOSKAS \nDentiste depuis 28 ans, \nelle exerce \u00e0 Fosses depuis \n27 ans. \nLieu et horaires de consultation\n8 avenue Henri-Barbusse\nLundi : 14-19h / Mardi : 14-19h\nMercredi : 8h30-13h30\nJeudi : 14-19h\nVendredi : 8h30-13h30\n 01 34 68 57 00 ou sur doctolib ou sur \nplace.\nLe Dr Andr\u00e9 Hazan a pris sa retraite fin 2020. \nLe cabinet du 8 av. Henri-Barbusse va faire \nl\u2019objet de travaux pour \u00eatre accessible aux \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. \nLe p\u00f4le dentaire du 1 rue Paul-Vail-\nlant-Couturier devrait prochainement \naccueillir une orthodontiste et deux autres \nchirurgiens-dentistes.\nDes vaccins \u00e0 Fosses le 1er avril. Non ce n\u2019est pas une blague. \nCette journ\u00e9e \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public prioritaire qui a \nappr\u00e9ci\u00e9 de recevoir sa premi\u00e8re dose au centre de sant\u00e9 \nFosses-Marly-la-Ville.\nle centre de sant\u00e9. J\u2019ai pu choisir de venir \nl\u2019apr\u00e8s-midi puisque je travaille le matin. \nL\u2019accueil a \u00e9t\u00e9 super agr\u00e9able et le protocole \nsanitaire vraiment bien respect\u00e9. \u00bb  \nPour M. et Mme Mauri\u00e8s, de Fosses, m\u00eame \nconstat : \u00ab L\u2019organisation est au top : une fois \nle formulaire rempli dehors, nous avons vu un \nm\u00e9decin qui a v\u00e9rifi\u00e9 que nous \u00e9tions \"aptes\", \npuis c\u2019est une infirmi\u00e8re qui nous a piqu\u00e9s. \nEnsuite nous avons attendu les 15 minutes \nr\u00e9glementaires dans un autre espace. Tout \ns\u2019est tr\u00e8s, tr\u00e8s bien pass\u00e9 ! \u00bb\nLes remerciements sur Facebook ont pro-\nvoqu\u00e9 des demandes d\u2019informations pour \nsavoir comment se faire vacciner au centre \nde sant\u00e9. Le maire, Pierre Barros, a demand\u00e9 \n\u00e0 l\u2019ARS qu\u2019au moins une nouvelle journ\u00e9e de \nvaccinations soit organis\u00e9e au centre de sant\u00e9 \nFrancine Leca \u00e0 Fosses. D\u00e8s que la r\u00e9ponse \nsera donn\u00e9e et des dates arr\u00eat\u00e9es, la mairie \ninformera les habitants via le site internet \n(ville-fosses95.fr), la page Facebook et le \npanneau lumineux. Toutefois, de nombreux \nautres lieux pratiquent la vaccination, le plus \nproche centre permanent se trouve \u00e0 Viarmes \n(voir sur le site doctolib.fr et dans l\u2019encadr\u00e9 \nci-dessous).\n\u279c\n\u279c La Marlysienne S\u00e9verine Falempin apr\u00e8s sa premi\u00e8re \ninjection de vaccin : \u00ab Je me suis sentie en confiance. \u00bb\n\u279c\n\u279c M. et Mme Mauri\u00e8s f\u00e9licitent la mairie pour avoir \nobtenu cette journ\u00e9e de vaccinations au centre de sant\u00e9 \n\u00e0 Fosses.\nQuand et o\u00f9 se faire vacciner ?\nDepuis le 27 mars 2021, toutes les personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus peuvent obtenir des \nrendez-vous en centre de vaccination pour y recevoir le vaccin Moderna ou Pfizer-BioNtech. \nCelles qui sont \u00e9ligibles au vaccin AstraZeneca peuvent \u00eatre vaccin\u00e9es chez un pharmacien \nou un m\u00e9decin de ville (m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste ou m\u00e9decin du travail).\n\u00c0 partir du 15 avril 2021, la vaccination est possible pour les personnes de 60 \u00e0 69 ans qui \nn\u2019ont pas de pathologie particuli\u00e8re ainsi que pour les professionnels des secteurs essentiels \nau fonctionnement du pays en p\u00e9riode \u00e9pid\u00e9mique (s\u00e9curit\u00e9, \u00e9ducation, alimentaire).\n\u00c0 partir du 15 mai 2021, la vaccination sera ouverte aux personnes \u00e2g\u00e9es de 50 \u00e0 59 ans.\nLe 15 juin 2021, la cible sera \u00e9largie aux autres tranches de la population majeure.\nSource : www.service-public.fr le 2 avril 2020\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  17\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Laya SHANMUGANATHAN, n\u00e9e le \n14 f\u00e9vrier\n\u2022  Ma\u00ebl CARLIER, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier\n\u2022  Elliot FAES, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier\n\u2022  Lina GRANDBOIS, n\u00e9e le 1er mars\nMariage\n\u2022  Sona CHARLIEN et Jean SENEUS, \nle 19 mars\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nCarte d\u2019identit\u00e9\nUne nouvelle carte nationale d\u2019identit\u00e9 \n\u00e9lectronique, qui a le format d\u2019une carte \nbancaire, est en cours de d\u00e9ploiement \ndepuis le 15 mars, mais uniquement dans \nl\u2019Oise. Elle sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e pour toutes les \ndemandes \u00e0 partir du 2 ao\u00fbt 2021.\nVous poss\u00e9dez une carte d\u2019identit\u00e9 en \ncours de validit\u00e9 ? \nVous n\u2019avez aucunement besoin de r\u00e9cla-\nmer le renouvellement anticip\u00e9 de la carte \nque vous poss\u00e9dez actuellement. Vous \npourrez continuer \u00e0 l\u2019utiliser sous les m\u00eames \nconditions et ce jusqu\u2019\u00e0 la date de fin de \nvalidit\u00e9 figurant au verso de votre carte.\nRappel : En 2014, la dur\u00e9e de validit\u00e9 de \nl\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des cartes d\u2019identit\u00e9 fran\u00e7aise \na \u00e9t\u00e9 allong\u00e9e de 5 ans. En cons\u00e9quence, \ns\u2019il est inscrit sur votre carte que celle-ci \nexpire en 2021, 2022 ou 2023 et que vous \n\u00eates n\u00e9.e avant 1995, votre carte b\u00e9n\u00e9ficie \nde cet allongement de dur\u00e9e de validit\u00e9.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 40 et sur internet : \nwww.service-public.fr et https://ants.gouv.fr\nTravaux bruyants\nAvec le printemps, jardinage et bricolage \nreprennent \u00e0 plein tubes. Attention \u00e0 ne \npas g\u00eaner vos voisins. Si vous commencez \ndes travaux, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 les pr\u00e9venir et \nrespectez les horaires de \u00ab repos sonore \u00bb.\nUn arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral r\u00e9glemente les \nhoraires durant lesquels les travaux \nbruyants des particuliers sont autoris\u00e9s. \nTondeuses, perceuses et autres \u00e9quipe-\nments ne peuvent donc \u00eatre utilis\u00e9s que \n-  de 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h 30 \u00e0 19 h 30 \ndu lundi au vendredi,\n-  de 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 19 h le samedi,\n-  de 10 h \u00e0 12 h le dimanche et les jours \nf\u00e9ri\u00e9s.\ng\ng Article 11 du d\u00e9cret pr\u00e9fectoral 2009-297\n\u00cates-vous inscrit.e ?\nPour voter aux \u00e9lections du mois de juin, \nvous devez \u00eatre inscrit.e sur les listes \n\u00e9lectorales de la commune. Si vous avez \nd\u00e9m\u00e9nag\u00e9 r\u00e9cemment \u2013 m\u00eame \u00e0 l\u2019int\u00e9-\nrieur de Fosses - ou si vous n\u2019avez jamais \n\u00e9t\u00e9 inscrit.e, faites cette d\u00e9marche avant \nle 7 mai 2021.\nDeux possibilit\u00e9s : \n\u2022  prenez rendez-vous en mairie. Vous \napporterez un justificatif de domicile de \nmoins de six mois et une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 \npour remplir votre demande ou\n\u2022  r\u00e9alisez votre inscription par internet sur le \nsite https://service-public.fr/particuliers/\nvosdroits/R13396\nPour v\u00e9rifier si vous \u00eates bien inscrit.e, rendez-\nvous sur le site www.service-public.fr pour \nv\u00e9rifier votre situation \u00e9lectorale. Vous \npouvez aussi v\u00e9rifier aupr\u00e8s du service \nElections de la mairie par un simple appel \nt\u00e9l\u00e9phonique.\nVous \u00eates absent.e \u00e0 la date du scrutin ? \nPensez \u00e0 la procuration !\nTout d\u2019abord, vous choisissez \u00e0 qui vous \ndonnez votre procuration (une personne qui \nvote dans la m\u00eame commune que vous, pas \nforc\u00e9ment dans le m\u00eame bureau). Puis, \u00e0 \npartir du 6 avril 2021, vous pouvez d\u00e9poser \nvotre demande de procuration sur le portail \ninternet maprocuration.gouv.fr. Vous vous \nidentifiez via FranceConnect. En quatre \n\u00e9tapes votre demande est enregistr\u00e9e. \nVous recevez alors un courriel avec une \nr\u00e9f\u00e9rence de dossier.\nVous devez ensuite vous rendre, avec cette \nr\u00e9f\u00e9rence de dossier et une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9, \ndans un commissariat de police ou une \nbrigade de gendarmerie. Votre identit\u00e9 sera \ncontr\u00f4l\u00e9e et valid\u00e9e par l\u2019officier ou l\u2019assis-\ntant de police judiciaire. La procuration sera \nalors transmise automatiquement et de \nfa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e vers votre commune.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 40 et sur internet : \nwww.service-public.fr\nElections r\u00e9gionales et d\u00e9partementales\nLes dimanches 20 et 27 juin 2021, sauf nouveau report, nous voterons pour \u00e9lire nos \nrepr\u00e9sentant.e.s au conseil d\u00e9partemental et au conseil r\u00e9gional.\nDu mardi 13 avril au mardi 18 mai 2021, \nune enqu\u00eate publique inter-pr\u00e9fecto-\nrale a lieu sur les communes de Fosses, \nMarly-la-Ville et La-Chapelle-en-Serval \npour informer la population sur la mise \nen place de nouvelles protections autour \ndes captages d\u2019eau potable de la ville \nde Fosses, conform\u00e9ment aux nouvelles \nr\u00e9glementations. \nLe dossier d\u2019enqu\u00eate est consultable dans \nles trois mairies concern\u00e9es aux jours et \nheures d\u2019ouverture. Vous pouvez aussi le \nENQU\u00caTE PUBLIQUE\nProtection des forages d\u2019eau potable\nconsulter sur le site internet de Fosses et \nparticiper \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique en envoyant \nvos observations par mail.\nLa commissaire-enqu\u00eatrice, Christine For-\ntin, re\u00e7oit le public en mairie de Fosses les \njours suivants :\n- mardi 13 avril 2021 de 14h15 \u00e0 17h15\n- jeudi 22 avril 2021 de 14h15 \u00e0 17h15\n- vendredi 7 mai de 14h15 \u00e0 17h15\n- mardi 18 mai de 14h15 \u00e0 17h15\ng\ng Site internet : www.ville-fosses95.fr \nCourriel : siaepbellefontaine@marlylaville.fr\n\n18 FOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021\nINFOS UTILES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun des \ndomaines d\u2019expertise. Appelez le num\u00e9ro \ncorrespondant en mairie pour prendre \nrendez-vous.\nPersonnel communal, relations aux \npopulations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 du \nservice public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 3e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, environnement \net droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \u00e2g\u00e9es \net handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s locales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nRENDEZ-VOUS AVEC LES \u00c9LUS\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 / 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale \nd\u2019assurance maladie  \nd\u2019\u00cele-de-France)\nLundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre \nsocial Agora. \nRendez-vous \u00e0 prendre au 36 46 (prix \nd\u2019un appel local depuis un poste fixe). \nDemander le service social.\nEcrivain public\nLes mercredis, jeudis ou vendredis, sur \nrendez-vous au centre social Agora.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nL\u2019assistante sociale assure diff\u00e9rentes \nmissions aupr\u00e8s de familles ou individus en \ndifficult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de \n3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen difficult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9ficiaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s \nde loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nAu centre social Agora le lundi de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nPrendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nPERMANENCES\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale \ndes associations familiales du Val \nd\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \nconflit, une situation de rupture.\nLes lundis au centre social Agora.\nSur rendez-vous au 01 30 75 00 25 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : un samedi par mois \nde 10 h \u00e0 11 h 45. Plus d\u2019infos au \n01 34 47 40 40. Prochaines permanences : \nsamedis 24 avril et 29 mai.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants d\u2019Alg\u00e9rie)\nPermanences suspendues jusqu\u2019\u00e0 nouvel \nordre.\n\nFOSSESMAG    AVRIL-MAI 2021  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSION DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nPlace \u00e0 l\u2019Humain\nMalgr\u00e9 les restrictions et r\u00e8glementations \nqui nous emp\u00eachent de profiter pleine-\nment de chaque instant, nous voulons \nrappeler notre soutien sans faille \u00e0 notre \njeunesse. Elle n\u2019a de cesse de se r\u00e9inventer \nentre d\u00e9sillusion, r\u00e9silience et doute. Elle \ntrouve les moyens de cr\u00e9er des dyna-\nmiques, d\u00e9tourner les obstacles, sublimer \nson quotidien. Face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, il leur \nen faut de l\u2019\u00e9nergie pour se projeter dans \nl\u2019avenir, poursuivre ses \u00e9tudes.... Se recr\u00e9er \nn\u2019est pas une option, c\u2019est une n\u00e9cessit\u00e9. \nComment accompagner au mieux les \ninterrogations de nos jeunes ? Comment \nles soutenir en p\u00e9riode de doute ? Com-\nment leur permettre de s\u2019inscrire avec \nforce dans cette histoire ?\nNous, conseillers municipaux commu-\nnistes, souhaitons multiplier les temps \nd\u2019\u00e9changes sur l\u2019espace public pour \npermettre aux jeunes, parents, ain\u00e9s de \nse rencontrer et de cr\u00e9er des solutions \nleur permettant d\u2019\u00eatre acteurs de leurs \nhistoires. \nNous souhaitons aussi manifester notre \nrespect aux structures qui accompagnent \nnotre jeunesse. Nous r\u00e9affirmons notre \nadmiration aux parents, premiers soutiens \nde cette jeunesse mais aussi de nos ain\u00e9s. \nQue ferions-nous sans ces responsables \nde famille, pivots de notre organisation \nsociale actuelle ? \nNous, \u00e9lus communistes, affirmons avec \nforce notre engagement local, tout en \ntenant compte des r\u00e9alit\u00e9s nationales, \nvoire internationales. Pour nous rien n\u2019est \nplus important que vous. Merci pour votre \ncourage, votre force, vos questionnements, \nvos encouragements. Tout ce qui fait que \nnous sommes fiers d\u2019\u00eatre fossatussiens.\nPour la majorit\u00e9\nEmele JUDITH\nGroupe communiste\nEXPRESSION DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nIci l\u2019Absurdiland\nO\u00f9 les droits des \u00e9lus de l\u2019opposition \nsont bafou\u00e9s. O\u00f9 ils n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 \nla salle des \u00e9lus pour se r\u00e9unir, consulter \nleur courrier ou tenir une permanence, \nleur demande de badges est rest\u00e9e sans \nr\u00e9ponse.\nUne ville o\u00f9 la caste dirigeante pr\u00f4ne \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 et la d\u00e9mocratie mais s\u2019en \naffranchit ! Lors de la derni\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie \nde comm\u00e9moration tenue en ext\u00e9rieur, \nil a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 aux \u00e9lus de l\u2019opposi-\ntion de d\u00e9signer 1 \u00e9lu contre 5 pour la \nmajorit\u00e9 ! Pourquoi appliquent-ils la \nproportionnelle et pas l\u2019\u00e9galit\u00e9 ? Pour-\nquoi transgressent-ils les r\u00e8gles qu\u2019ils se \nsont eux m\u00eame fix\u00e9es puisqu\u2019ils \u00e9taient \n7 au lieu de 5 ? \nUne ville dirig\u00e9e par des politiciens \nhors-sol qui refusent de se confronter \n\u00e0 la mont\u00e9e des incivilit\u00e9s et de la \nd\u00e9linquance qui viennent de franchir un \ncap. Le 1er avril au soir et ce n\u2019est pas \nune blague, la gendarmerie a \u00e9t\u00e9 une \nnouvelle fois attaqu\u00e9e avec du mortier \nd\u2019artifice par des individus cagoul\u00e9s. \nAbsurdiland n\u2019est pas tristement en \nQRR pour rien ! \nAlors que le compteur des contamina-\ntions a explos\u00e9 \u00e0 Absurdiland, son chef a \nrefus\u00e9 de d\u00e9localiser le conseil municipal \nde la salle du conseil vers une salle plus \nadapt\u00e9e pr\u00e9textant \u00ab le respect de la \njauge \u00bb alors que c\u2019\u00e9tait la r\u00e8gle lors de \nla premi\u00e8re vague. \nCet article a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 sur un ton d\u00e9cal\u00e9 \npour d\u00e9noncer le manque de transpa-\nrence. Les \u00e9lus de l\u2019opposition, sont des \n\u00e9lus \u00e0 part enti\u00e8re, nous d\u00e9non\u00e7ons et \ncondamnons tous ces actes anti-d\u00e9mo-\ncratiques perp\u00e9tr\u00e9s dans le but de nous \nexclure de la vie locale et faire de nous \ndes \u00e9lus compl\u00e8tement \u00e0 part.\nContact : info@unionpourfosses.fr\nD\u00e9chets \nv\u00e9g\u00e9taux : \nune ressource dans \nvotre poubelle\nD\u2019avril \u00e0 juin, les d\u00e9chets verts sont col-\nlect\u00e9s toutes les semaines par le Sigidurs. \n\u00c0 Fosses, c\u2019est le mercredi matin.\nLes bons gestes\nD\u00e9posez \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de votre poubelle \u00e0 \nd\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux (couvercle vert) l\u2019herbe \ntondue, les feuilles, les fleurs et les bran-\nchages (diam\u00e8tre moins de 5 cm). \nAttention \u00e0 ne pas surcharger votre pou-\nbelle pour qu\u2019elle soit ramass\u00e9e.\nPour les branchages (diam\u00e8tre inf\u00e9rieur \u00e0 \n5 cm), pr\u00e9sentez-les en fagots (maximum \nhauteur 1,50 m, largeur 50 cm) ficel\u00e9s \navec des liens naturels type ficelle ou rafia.\nNB : Vous devez apporter directement \nen d\u00e9ch\u00e8terie les branchages dont le dia-\nm\u00e8tre est sup\u00e9rieur \u00e0 5 cm, les souches, \nles troncs\u2026\nStop aux erreurs\nIl ne faut pas d\u00e9poser \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de votre \npoubelle \u00e0 d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux (couvercle \nvert) :\n\u2022  des sacs d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res ou des \nsacs plastiques ;\n(\u00e0 mettre dans la poubelle ou la borne \u00e0 \nordures m\u00e9nag\u00e8res)\n\u2022  de la liti\u00e8re, des restes alimentaires, des \npots de fleurs, des couches \u2026 ;\n(\u00e0 mettre dans des sacs plastique ferm\u00e9s \net dans la poubelle ou la borne \u00e0 ordures \nm\u00e9nag\u00e8res, couvercle gris)\n\u2022  des gravats, des cailloux, de la terre, des \nbranches, des souches, des troncs\u2026\n(\u00e0 d\u00e9poser en d\u00e9ch\u00e8terie).\nRetour \u00e0 la terre\nUne fois collect\u00e9s, vos d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux \nsont amen\u00e9s sur une plateforme de \ncompostage situ\u00e9e sur la commune de \nRoissy-en-France. Ils sont broy\u00e9s, arros\u00e9s \net retourn\u00e9s tout au long du processus \nde d\u00e9composition (environ 6 mois). Le \ncompost* ainsi obtenu est vendu aux \nprofessionnels et aux particuliers.\ng\ng www.sigidurs.fr et 0 800 735 736\n*  Le compost est un engrais naturel obtenu par la \nd\u00e9composition de d\u00e9chets organiques issus de la \ncuisine ou du jardin. Composter permet de r\u00e9duire \nla quantit\u00e9 de d\u00e9chets de votre poubelle d\u2019ordures \nm\u00e9nag\u00e8res (couvercle gris) et de d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux \n(couvercle vert). Pour plus d\u2019informations, rendez-vous \nsur notre site internet www.sigidurs.fr, rubrique acc\u00e8s \nrapide \u00ab le compostage \u00bb.\nENVIRONNEMENT\n\nM\u00c9MOIRES DES\nVICTIMES DE\nL'ESCLAVAGE 2021\nComm\u00e9moration : Journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires\nInauguration de la st\u00e8le en m\u00e9moire des victimes\nComm\u00e9moration \u00e0 Marly-la-Ville : Journ\u00e9e nationale\nMarche  de 5,2 km\nInauguration de l'enseigne \nExposition dans le hall de la mairie du 6 au 28 mai 2021\nDix femmes puissantes, en lutte contre l'esclavage\nActions dans les \u00e9coles, au Point Jeunes, au centre de loisirs\n10 mai 2021 sur la place du 19-Mars-1962\nde la traite et de l'esclavage et de leurs abolitions \nde l'esclavage\n20 mai 2021 : Cin\u00e9-d\u00e9bat au cin\u00e9ma de l'Ysieux\nautour du film \"Tout simplement noir\"\n23 mai 2021 : parcours de Marly-la-Ville \u00e0 Fosses\nen m\u00e9moire des victimes de l'esclavage colonial\nde l'\u00e9cole Alexandre-Dumas \u00e0 Fosses-village\nUN ITIN\u00c9RAIRE DE M\u00c9MOIRE\nDU 10 AU 23 MAI 2021\n \nPlus d'informations sur le site de la ville www.ville-fosses95.fr\net sur la page Facebook VilledeFosses. \nProgramme modifiable selon la situation sanitaire et les mesures en vigueur.\n", "publication_date": "20/06/2021"}