{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDExLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xNC0xMi0yMDE3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1011-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-14-12-2017/file", "text": "Page 1 sur 12 \n \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL   \nen date du 14 d\u00e9cembre 2017 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; Mme P. DRAI, 3e Adjoint ; Mme \nM.C. JOLIVET, 4e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 5e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 6\u00e8me Adjoint ; Mme \nG. MATILE CHANAY, 7\u00e8me Adjoint ; M.  J.P. BOUVARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J..BERTHOU ; MM. P. BERTHO, G. \nMONNIN, Mmes M. COCHARD, V. TOURTE,  M.S. COQ, MM. M. PEREZ, R.  LEBEGUE, Mme S. COURANT, \nMM.  J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE,  M. L. TRONCHE, Mme N. THOMAS. \n \nAbsents : \n \nMadame BOUVIER conne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame PFAENDER \nMonsieur PROTIERE \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMadame CHATARD donne pouvoir \u00e0 Madame THOMAS \n \n \nSecr\u00e9taire de s\u00e9ance : Romain LEBEGUE \n \n \nPRESENTATION DU CONSEIL MUNICIPAL D\u2019ENFANTS (CME) par Madame \nPatricia DRAI et Lyne MARION, en service civique, charg\u00e9e de l\u2019animation du CME \nLes \u00e9l\u00e8ves, conseillers municipaux, Mathilde et Armand sont pr\u00e9sents \u00e0 cette pr\u00e9sentation. \nMadame DRAI a tout d\u2019abord souhait\u00e9 remercier, d\u2019une part Monsieur BERTHOU qui lui a \npermis d\u00e8s 2009, de mettre en place un Conseil Municipal d\u2019Enfants \u00e0 Miribel. Elle a remerci\u00e9 \nMadame la MAIRE pour son soutien dans la continuit\u00e9 de ce CME, ainsi que Madame \nJOLIVET pour sa contribution active. Elle a \u00e9galement remerci\u00e9 Adrien BOTTA pour son \ntravail au service scolaire. \nMadame DRAI a rappel\u00e9 que 220 jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 cette instance depuis sa cr\u00e9ation.  Elle \na rappel\u00e9 l\u2019objectif du CME qui est l\u2019apprentissage des enfants \u00e0 leur future citoyennet\u00e9. Le \nCME repr\u00e9sente des moments privil\u00e9gi\u00e9s o\u00f9 les enfants peuvent pleinement s\u2019exprimer, d\u00e9finir \net mener \u00e0 bien des projets. \nMadame DRAI a par ailleurs signal\u00e9 les d\u00e9cisions des Communes proches telles Neyron et \nBeynost, qui ont \u00e9galement mis en place un CME, et avec lesquels des \u00e9changes sont pr\u00e9vus. \n\nPage 2 sur 12 \n \nLyne MARION a pr\u00e9sent\u00e9 la composition du CME actuel. Ce dernier est compos\u00e9 de 20 enfants \ndont 10 CM1 et de 10 CM2, issus des 4 groupes scolaires de Miribel. \nDeux commissions ont \u00e9t\u00e9 mises en place : \n- \nCommission Solidarit\u00e9 \n- \nCommission Environnement \nLyne a cit\u00e9 les sujets abord\u00e9s et les actions choisies par le CME et qui seront r\u00e9alis\u00e9es au cours \ndu pr\u00e9sent mandat, telles que : \n- \nLes indiens : coloriage de panneaux de bois pour la cr\u00e8che familiale \n- \nD\u00e9coration d\u2019un rond-point \n- \nCampagne anti-d\u00e9jections canines \n- \nVisite \u00e0 EPHAD J. Guillon \n- \nBo\u00eete \u00e0 jeux  \n- \nR\u00e9daction d\u2019un support sur le harc\u00e8lement \u00e0 l\u2019\u00e9cole \n- \nF\u00eate du sport \n- \nPoubelles ludiques \n- \nCollecte de jouets \n- \nT\u00e9l\u00e9thon : vente de lumignons 8 d\u00e9cembre \n- \nAdh\u00e9sion \u00e0 association \u00ab le souvenir fran\u00e7ais \u00bb \n- \nJourn\u00e9e de l\u2019environnement \nMonsieur LEBEGUE a propos\u00e9 qu\u2019il soit fait une pr\u00e9sentation des actions r\u00e9alis\u00e9es d\u2019ici le \nmois de juin. Monsieur BAULMONT a sugg\u00e9r\u00e9 que CME et Conseil Municipal fixent une date \ncommune afin que les deux Conseils aient lieu successivement le m\u00eame jour pour permettre un \n\u00e9change. \nLes prochaines dates de r\u00e9union du CME : 13/01 ; 03/02 ; 17/03 ; 07/04 ; 26/05 ; 23/06. \nA l\u2019issue de cette pr\u00e9sentation, Madame la MAIRE a remerci\u00e9 les enfants membres du CME, \nMadame DRAI et l\u2019\u00e9quipe d\u2019adules qui encadrent cette instance. \nLe Conseil Municipal a exprim\u00e9 sa satisfaction vis-\u00e0-vis de ce CME. \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMonsieur Romain LEBEGUE a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \n \nMadame la MAIRE a inform\u00e9 le Conseil Municipal de l\u2019entr\u00e9e en fonction de Madame \nB\u00e9atrice PFAENDER en tant que conseill\u00e8re municipale sur le poste laiss\u00e9 vacant suite \u00e0 la \nd\u00e9mission de Monsieur BODET. \n \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 16 NOVEMBRE 2017 \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 16 novembre 2017 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \n\nPage 3 sur 12 \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n     \n \n                 Rapporteur H. SECCO  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur SECCO a indiqu\u00e9 que la liste des DIA serait pr\u00e9sent\u00e9e trimestriellement en 2018. \nConcernant l\u2019Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2017-283 pr\u00e9sent\u00e9, un d\u00e9bat s\u2019est engag\u00e9 au sujet de \nl\u2019opportunit\u00e9 d\u2019emprunter, alors que la Commune a provisionn\u00e9 les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 la \nr\u00e9alisation des travaux d\u2019assainissement 2017. \nMonsieur TRONCHE a notamment souhait\u00e9 savoir \u00e0 quoi serait attribu\u00e9s ces fonds en cas de \ntransfert de la comp\u00e9tence Assainissement \u00e0 la CCMP ? \nMadame la MAIRE a expliqu\u00e9 que deux solutions sont possibles concernant le transfert du \ncapital et de l\u2019emprunt. L\u2019objectif est de conserver un capital pour faire face aux futurs et \nnombreux travaux \u00e0 r\u00e9aliser en investissement. \nLa liste de ces d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur SECCO et a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte-rendu. \n2\u00b0 D\u00e9signation d\u2019un repr\u00e9sentant \u00e0 la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges \nTransf\u00e9r\u00e9es (CLECT) de la Communaut\u00e9 de Communes et du Plateau (CCMP) \n  \n \n \n     \n \n \n \n \n   Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9signer un repr\u00e9sentant \u00e0 la CLECT. En effet, \npar d\u00e9lib\u00e9ration du 18 juillet 2014, le Conseil Municipal avait d\u00e9sign\u00e9 Monsieur BODET. Suite \n\u00e0 la d\u00e9mission de ce dernier, il convient de le remplacer \u00e0 cette commission. \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 novembre 2015, le Conseil Municipal avait d\u00e9sign\u00e9 Monsieur \nBAULMONT en tant que repr\u00e9sentant \u00e0 cette Commission, la Commune de Miribel ayant deux \nrepr\u00e9sentants. \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 la candidature de Monsieur Romain LEBEGUE. \nLe Conseil Municipal a alors proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 l\u2019issue duquel Monsieur Romain LEBEGUE \na obtenu 27 voix pour. \nMonsieur Romain LEBEGUE a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour repr\u00e9senter le Conseil Municipal \u00e0 la \nCommission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es (CLECT) de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau. \n3\u00b0 Mise en oeuvre de la t\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs et budg\u00e9taires de la \nCommune au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 \n \n \n             Rapporteur G. MONNIN \nMonsieur MONNIN a rappel\u00e9 la Loi n\u00b0 2004-809 du 13 ao\u00fbt 2004 et Le D\u00e9cret d\u2019application \nn\u00b0 2005-324 du 7 avril 2005 permettant aux Collectivit\u00e9s de transmettre leurs actes \nadministratifs et budg\u00e9taires soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9, par voie \u00e9lectronique. \nIl a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019engager la Commune dans la d\u00e9mat\u00e9rialisation, et expliqu\u00e9 que \nce dispositif qui consiste en l\u2019envoi en Pr\u00e9fecture des actes transmissibles par voie \u00e9lectronique \n\nPage 4 sur 12 \n \nvia une application s\u00e9curis\u00e9e, va dans le sens du programme majeur de modernisation des \npratiques des collectivit\u00e9s. \nIl a \u00e9galement inform\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vue d\u2019apporter son soutien aux Communes, le Centre \nde Gestion de l\u2019Ain propose, pour le compte des Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, un ensemble de \nprestations destin\u00e9es \u00e0 mutualiser les frais d\u2019installation et de fonctionnement d\u2019outils de \nd\u00e9mat\u00e9rialisation.  \nLe Centre de Gestion a notamment conclu un march\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 DOCAPOST FAST, pour \nassurer les prestations du dispositif h\u00e9berg\u00e9 de t\u00e9l\u00e9transmission. Ce march\u00e9 ne comporte pas \nde prestation d\u2019archivage en ligne. Ce module devra \u00eatre pris en charge par la Commune. \nMonsieur MONNIN a ajout\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suivants : \nL\u2019installation d\u2019un compte sur cette plateforme n\u00e9cessite l\u2019acquisition et l\u2019installation d\u2019un \ncertificat \u00e9lectronique d\u2019authentification RGS **, dont le co\u00fbt est de 92 \u20ac par an. \nCette proc\u00e9dure de t\u00e9l\u00e9transmission d\u2019actes ne n\u00e9cessite pas forc\u00e9ment de certificat de \nsignature \u00e9lectronique. \nUne convention devra \u00eatre sign\u00e9e entre la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain et la Commune fixant les \nmodalit\u00e9s de la mise en \u0153uvre de ce dispositif. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a : \n- \nD\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 la t\u00e9l\u00e9transmission des actes au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 ; \n \n- \nAutoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer \u00e9lectroniquement les actes t\u00e9l\u00e9transmis ; \n \n- \nDonn\u00e9 son accord pour que le Maire signe la future convention de mise en \u0153uvre de la \nt\u00e9l\u00e9transmission des actes soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 avec la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain, \nrepr\u00e9sentant l\u2019Etat \u00e0 cet effet ; \n \n- \nD\u00e9cid\u00e9 d\u2019utiliser les services de la plateforme DOCAPOST FAST-Actes pour la \nt\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs et budg\u00e9taires soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 ; \n \n- \nDonn\u00e9 son accord pour que le Maire signe le contrat de souscription entre la Commune \net CERTINOMIS, prestataire de service de certificats \u00e9lectroniques ; \n \n- \nDonn\u00e9 son accord pour que le Maire signe le contrat d'adh\u00e9sion aux services FAST-\nActes /Coffre-fort \u00e9lectronique pour le module d\u2019archivage en ligne ; \n \n- \nD\u00e9sign\u00e9 le Maire et le 1er Adjoint en qualit\u00e9 de responsables de la t\u00e9l\u00e9transmission.  \n4\u00b0 Convention d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la plateforme de d\u00e9mat\u00e9rialisation propos\u00e9e par le Centre de \nGestion de l\u2019Ain \n \n \n \n \n \n   Rapporteur G. MONNIN \nMonsieur MONNIN a indiqu\u00e9 que pour la mise en \u0153uvre de la transmission d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e des \nactes soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9, le Centre de Gestion de l\u2019Ain propose par convention, \npour les Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, un ensemble de prestations destin\u00e9 \u00e0 mutualiser les frais \nd\u2019installation et de fonctionnements d\u2019outils de d\u00e9mat\u00e9rialisation. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit du dispositif FAST-Actes propos\u00e9 par DOCAPOST, titulaire du march\u00e9 \n\u00e9tabli avec le Centre de Gestion.  \nIl a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la convention d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 cette plateforme de \nd\u00e9mat\u00e9rialisation, et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 la signer. \n\nPage 5 sur 12 \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a : \n- \nApprouv\u00e9 la convention avec le Centre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale \nde l\u2019Ain et toutes pi\u00e8ces s\u2019y rapportant portant sur l\u2019accompagnement \u00e0 la mise en place \net sur le fonctionnement de la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la transmission des documents \nadministratifs soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 et au contr\u00f4le budg\u00e9taire. \n \n- \nAutoris\u00e9 Madame la MAIRE \u00e0 conclure la convention correspondante avec le Centre \nde Gestion de la Fonction Publique Territoriale de l\u2019Ain annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente \nd\u00e9lib\u00e9ration, donnant acc\u00e8s \u00e0 la plateforme de t\u00e9l\u00e9transmission FAST-Actes de la \nsoci\u00e9t\u00e9 DOCAPOST. \n \nMonsieur MONNIN a souhait\u00e9 rappeler le travail fait \u00e0 la Mairie de Miribel depuis 2014, \nnotamment le changement de prestataire charg\u00e9 de l\u2019informatique, l\u2019\u00e9tat des lieux, \nl\u2019engagement d\u2019une remise \u00e0 niveau des infrastructures et leur s\u00e9curisation. \nCes travaux sont amorc\u00e9s et vont se poursuivre, notamment par l\u2019externalisation des donn\u00e9es \nen vue de leur s\u00e9curisation. \nIl a rappel\u00e9 \u00e9galement le travail r\u00e9alis\u00e9 dans les \u00e9coles ayant permis notamment la mise en \nplace du paiement en ligne. \nIl a ajout\u00e9 le projet pr\u00e9vu pour le 1er trimestre 2018 de mise en place de nouveaux outils tels \nque le portail citoyen, en vue d\u2019offrir de nouveaux services \u00e0 la population, la signature \n\u00e9lectronique, l\u2019archivage \u00e9lectronique \u2026 \n \nMadame la MAIRE a soulign\u00e9 la mise en place de logiciels plus performants dans nos services. \n \nMonsieur GAITET a souhait\u00e9 savoir si le syst\u00e8me utilis\u00e9 \u00e0 Miribel est compatible avec celui \nde la CCMP ? \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 que la CCMP a le m\u00eame prestataire que la Commune. \n \nMonsieur MONNIN a soulign\u00e9 qu\u2019effectivement il est important de converger vers des outils \ncommuns et d\u2019harmoniser nos pratiques. \n \nArriv\u00e9e de Monsieur PEREZ \n \n \nIV RESSOURCES HUMAINES \n \n \n \n                Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois Permanents \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de modifier le tableau des emplois \npour r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions de carri\u00e8re et de \nfonctions des agents. \nElle a notamment propos\u00e9 : \n. de cr\u00e9er 4 postes  \n \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des agents de maitrise territoriaux : \n \n2 postes \u00e0 temps complet \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints d\u2019animation territoriaux \n :\n \n1 poste \u00e0 temps complet \n\nPage 6 sur 12 \n \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints administratifs territoriaux : \n \n1 poste \u00e0 temps complet \n- \n \n. de supprimer 2 postes : \n- \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques territoriaux :  \n \n2 postes \u00e0 temps complet \nElle a indiqu\u00e9 que ces projets de modifications ont re\u00e7u l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 \nTechnique le 30 novembre 2017. \nLe Conseil municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a : \n- \nAccept\u00e9 la proposition du Maire et fixe le nouveau tableau des emplois permanents de la \nCollectivit\u00e9 tel qu'indiqu\u00e9 en annexe, \u00e0 compter du 1er janvier 2018 \n \n- \nAutoris\u00e9 le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et prendre les \ndispositions relatives au recrutement \n \nMonsieur FOUCHA, DGS, pr\u00e9sente un tableau refl\u00e9tant l\u2019\u00e9volution de la masse salariale de la \nCommune. Ce document est joint au pr\u00e9sent compte-rendu. \n \nA la demande de Monsieur GAITET, une information donnant le % d\u2019agents par cat\u00e9gorie sera \npr\u00e9sent\u00e9e au Conseil Municipal en janvier. \n \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n         \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 3 \u2013 Budget Communal \n                Rapporteur S. VIRICEL \nMadame la MAIRE a soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une D\u00e9cision Modificative n\u00b0 3 du Budget \nCommunal, prise pour permettre l\u2019ouverture et le virement de cr\u00e9dits, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019activit\u00e9 \nde la Ville. \nMonsieur FOUCHA a expliqu\u00e9 le tableau ci-dessous pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nOPERATION / CHAPITRE / Article \nDEPENSES \nRECETTES \nDiminution \nde cr\u00e9dits \nAugmentation \nde cr\u00e9dits \n \nDiminution \nde cr\u00e9dits\n \n \nAugmentation \nde cr\u00e9dits \n153 - Am\u00e9nagement rue des Ecoles \n \n16.000 \u20ac \n \n \nTOTAL OPERATIONS D\u2019EQUIPEMENTS \n0 \u20ac \n16.000 \u20ac \n0\u20ac \n0\u20ac \n2041582 - Autres groupements - B\u00e2timent et \ninstallations \n \n25 500 \u20ac \n \n \nChapitre 204 - subventions d\u2019\u00e9quipement \nvers\u00e9es \n0 \u20ac \n25 500 \u20ac \n0 \u20ac \n0\u20ac \n2318 - Autres immobilisations corporelles \n41 500 \u20ac \n \n \n \nChapitre 23 - Immobilisations en cours \n41 500 \u20ac \n0 \u20ac \n0 \u20ac \n0 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D\u2019EQUIPEMENT NON \nINDIVIDUALISEES EN OPERATION \n41 500 \u20ac \n25 500 \u20ac \n0 \u20ac \n0 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D\u2019EQUIPEMENT \n41 500 \u20ac \n41 500 \u20ac \n0 \u20ac \n0 \u20ac \nTOTAL SECTION D\u2019INVESTISSEMENT \n41 500 \u20ac \n41 500 \u20ac \n0 \u20ac \n0 \u20ac \n\nPage 7 sur 12 \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette D\u00e9cision Modificative n\u00b0 3 du Budget \nCommunal. \n2\u00b0 Ouverture de cr\u00e9dits d\u2019investissement pour 2018 \n                Rapporteur S. VIRICEL \nL\u2019article L1612-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales prescrit : \u00ab jusqu'\u00e0 l'adoption \ndu budget ou jusqu'au 15 avril, en l'absence d'adoption du budget avant cette date, l'ex\u00e9cutif de \nla collectivit\u00e9 territoriale peut, sur autorisation de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, engager, liquider et \nmandater les d\u00e9penses d'investissement, dans la limite du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget \nde l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, non compris les cr\u00e9dits aff\u00e9rents au remboursement de la dette. \u00bb \nL\u2019autorisation mentionn\u00e9e ci-dessus pr\u00e9cise le montant et l\u2019affectation des cr\u00e9dits. \nLes cr\u00e9dits correspondants, sont inscrits au budget lors de son adoption. \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de l\u2019autoriser \u00e0 engager cette proc\u00e9dure et de \nvoter l\u2019ouverture de cr\u00e9dits suivants, au 1er janvier 2018, au titre du Budget 2018 : \n \nChapitre/ Comptes \nMontants \nChapitre 20 - Immobilisations incorporelles \n140.000 \u20ac \nCpte 2031 - Frais d\u2019\u00e9tudes \n125.000 \u20ac \nCpte 2051 - Concessions et droits similaires \n15.000 \u20ac \nChapitre 21 - Immobilisations corporelles \n150.000 \u20ac \nCpte 2111 - Terrains nus \n35.000 \u20ac \nCpte 2115 - Plantations d\u2019arbres et d\u2019arbustes \n2.000 \u20ac \nCpte 2151 - R\u00e9seaux de voirie \n8.000 \u20ac \nCpte 21578 - Autres mat\u00e9riel et outillage de voirie  \n25.000 \u20ac \nCpte 2158 - Autres installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n6.000 \u20ac \nCpte 2181 - Installations g\u00e9n\u00e9rales, agencement et am\u00e9nagement divers \n8.000 \u20ac \nCpte 2183 - Mat\u00e9riel de bureau et mat\u00e9riel informatique \n3.000 \u20ac \nCpte 2184 - Mobilier \n19.000 \u20ac \nCpte 2188 - Autres immobilisations corporelles \n44.000 \u20ac \nChapitre 23 - Immobilisations en cours \n910.000 \u20ac \nCpte 2312 - Agencements et am\u00e9nagements de terrains \n7.000 \u20ac \nCpte 2313 - Constructions \n310.000 \u20ac \nCpte 2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n583.000 \u20ac \nCpte 2318 - Autres immobilisations corporelles \n10.000 \u20ac \nTOTAL OUVERTURE DE CREDITS EN DEPENSES D\u2019INVESTISSEMENT \n1.200.000 \u20ac \n \nPour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur TRONCHE, Monsieur FOUCHA a pr\u00e9cis\u00e9 que les sommes pr\u00e9vues \ncorrespondent au maximum \u00e0 \u00bc des cr\u00e9dits de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Ces sommes seront int\u00e9gr\u00e9es \nau Budget 2018 qui sera vot\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 a : \n \n- \nAutoris\u00e9 le Maire \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter du 1er janvier 2018 les d\u00e9penses \nd\u2019investissement pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau ci-dessus, avant le vote du budget primitif \n2018, ces cr\u00e9dits repr\u00e9sentant moins du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget de l\u2019exercice \n2017, par chapitre. \n \n- \nVot\u00e9 \u00e0 cet effet, l\u2019ouverture des cr\u00e9dits au1er janvier 2018 sur les chapitres concern\u00e9s, au \ntitre du budget 2018, tel qu\u2019indiqu\u00e9 dans le tableau pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus. \n\nPage 8 sur 12 \n \n3\u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux (SPA) en vue de la st\u00e9rilisation \ndes chats errants \n \n \n                      Rapporteur G. MATILE CHANAY \nLors de sa s\u00e9ance du 24 f\u00e9vrier 2017, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de conclure une \nconvention de partenariat avec la SPA de Lyon, en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants, dans \nle but de limiter leur prolif\u00e9ration. \nDurant l\u2019ann\u00e9e 2017, ce partenariat a permis la st\u00e9rilisation d\u2019une quarantaine de chats m\u00e2les \net femelles. \nMadame MATILE CHANAY a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de conclure une convention de \n\u00ab partenariat en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants dans les lieux publics de la Commue \u00bb \navec la SPA de LYON pour l\u2019ann\u00e9e 2018, l\u2019objectif \u00e9tant la st\u00e9rilisation de 50 chats. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que ce partenariat s\u2019exerce de la mani\u00e8re suivante : \n- \nLa Commune et la SPA s\u2019entendent sur un nombre de chats \u00e0 st\u00e9riliser et sur les \ndiff\u00e9rents lieux d\u2019intervention. \n- \nLa SPA prend en charge un montant maximum de 30 \u20ac pour un chat m\u00e2le et de 44 \u20ac \npour une femelle, port\u00e9 \u00e0 64 \u20ac en cas de n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019hyst\u00e9rectomie. Ces montants repr\u00e9sentent \npr\u00e8s de 50 % des tarifs pratiqu\u00e9s par les v\u00e9t\u00e9rinaires.  \n- \nLa Commune assure, \u00e9ventuellement avec la collaboration de personnes b\u00e9n\u00e9voles, la \npose de cages, la capture, la conduite des animaux chez le v\u00e9t\u00e9rinaire et la remise des animaux \nsur leur site de vie apr\u00e8s st\u00e9rilisation. \n \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 que cette action a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des administr\u00e9s. \nElle a remerci\u00e9 les personnes qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette action, notamment Monsieur BERGEZ, \npolicier municipal. \nLe Conseil Municipal, par 26 voix pour et 1 voix contre (Monsieur GRAND) a approuv\u00e9 la \nconvention de partenariat \u00e9tablie entre la Commune et la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux, en \nvue de la st\u00e9rilisation des chats errants dans les lieux publics de la Commune, durant l\u2019ann\u00e9e \n2018, telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e, et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \n \nVI AFFAIRES FONCIERES \n \n \n \n                Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle \nLa parcelle cadastr\u00e9e section AH n\u00b0 1107 de 14 m2 situ\u00e9e chemin de Ronde, \nappartenant aux \u00e9poux JOUTARD est n\u00e9cessaire \u00e0 la Commune pour r\u00e9aliser un trottoir le long \nde cette voie. \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 que dans ce cadre, une pr\u00e9c\u00e9dente acquisition a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019euro symbolique.  \nIl a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acqu\u00e9rir cette parcelle, moyennant l\u2019euro symbolique, \nen accord avec le propri\u00e9taire. \nMadame DESCOURS JOUTARD a quitt\u00e9 la salle durant cette pr\u00e9sentation et n\u2019a \npas particip\u00e9 ni au d\u00e9bat, ni au vote. \nLe Conseil Municipal, par 26 voix pour, a approuv\u00e9 cette acquisition et ses \nmodalit\u00e9s, et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9 \ncorrespondant. \n\nPage 9 sur 12 \n \nA l\u2019issue de cette question, Monsieur BERTHOU a souhait\u00e9 revenir sur la pr\u00e9sentation des \nDIA. Il a en effet sugg\u00e9r\u00e9 d\u2019associer la CCMP \u00e0 l\u2019examen de ces d\u00e9clarations. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 \u00eatre lui-m\u00eame dans cette optique. Il va mettre en place avec les \nservices, un circuit qui ne soit pas trop alourdissant pour le traitement de ces dossiers pour \nlesquels le Maire a un d\u00e9lai de 2 mois pour y r\u00e9pondre. Il a indiqu\u00e9 qu\u2019un tableau hebdomadaire \nest d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 mis en place. \nMadame la MAIRE a rappel\u00e9 par ailleurs les \u00e9changes hebdomadaires entre les DGS \nMairie/CCMP. \n \nVII URBANISME \n \n \n \n \n \n                Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Approbation de la r\u00e9vision avec examen conjoint du Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U.) \nLa r\u00e9vision avec examen conjoint du P.L.U. a \u00e9t\u00e9 prescrite par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil \nMunicipal en date du 27 janvier 2017. Cette d\u00e9lib\u00e9ration arr\u00eatait les objectifs poursuivis et les \nmodalit\u00e9s de la concertation.  La d\u00e9lib\u00e9ration du 24 mai 2017 a arr\u00eat\u00e9 le projet de r\u00e9vision et \ntir\u00e9 le bilan de la concertation. \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 l\u2019objectif de cette r\u00e9vision du PLU, \u00e0 savoir permettre \u00e0 \nl\u2019Entreprise REVEYRON de r\u00e9aliser une extension de ses locaux sur une partie de la parcelle \nn\u00b0 40 actuellement class\u00e9e en zone ZS, non constructible, par le classement de ladite parcelle \nen zone UX. \nIl a ajout\u00e9 que l\u2019extension de b\u00e2timent envisag\u00e9e permettra l\u2019installation d\u2019une nouvelle \nmachine n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de cette Entreprise. \nMadame la MAIRE a ajout\u00e9 que l\u2019Entreprise REVEYRON doit faire face \u00e0 la concurrence \u00e0 \nl\u2019\u00e9chelle mondiale. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que l\u2019enqu\u00eate publique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e et le Commissaire \nenqu\u00eateur a remis son rapport et ses conclusions motiv\u00e9es. \nLes personnes publiques consult\u00e9es ont remis \u00e9galement leurs avis. \nIl a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, au vu de l\u2019ensemble du dossier joint \u00e0 l\u2019ordre du jour, d\u2019approuver \nla r\u00e9vision avec examen conjoint du P.L.U. \nMadame JOLIVET a souhait\u00e9 s\u2019assurer que cet agrandissement n\u2019engendrera pas de nuisances \nsonores, notamment en raison d\u2019installations ext\u00e9rieures. \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu que cette question a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e avec l\u2019Entreprise et que ce ne \nsera pas le cas. \nMadame COQ a \u00e9voqu\u00e9 l\u2019emprise sur les terres agricoles \u00e0 compenser.   \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que le rapport du Commissaire enqu\u00eateur souligne cet aspect, \nmais rel\u00e8ve que le terrain concern\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019Entreprise et ne sera plus exploit\u00e9 en \ntant que terre agricole. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019approuver la r\u00e9vision avec examen conjoint \ndu plan local d\u2019urbanisme telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L. 153-21 \ndu Code de l\u2019Urbanisme. \n \n \n\nPage 10 sur 12 \n \nVIII ENVIRONNEMENT  \n \n \n          Rapporteur G. MATILE CHANAY \n1\u00b0 Convention avec l\u2019Agence Locale de l\u2019Energie et du Climat de l\u2019Ain (ALEC01) \nL\u2019ALEC01 est un organisme auquel la Commune adh\u00e8re moyennant une cotisation annuelle \nde 0,10 \u20ac par habitant (soit 953,60 \u20ac pour 2017), et qui a pour projet la mise en \u0153uvre d\u2019une \npolitique de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour faire face au changement climatique et \u00e9galement pour \nla pr\u00e9servation de l\u2019eau, des ressources naturelles et de la qualit\u00e9 de l\u2019air. \nMadame MATILE CHANAY a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal une convention dont l\u2019objet est \nla formalisation des engagements d\u2019ALEC01, notamment l\u2019accompagnement du grand public \naux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie dans l\u2019habitat et la sensibilisation des publics.  \nElle a rappel\u00e9 l\u2019op\u00e9ration propos\u00e9e sur le dernier trimestre 2017 aux habitants de Miribel, \u00e0 \nsavoir une campagne gratuite de mesure de la temp\u00e9rature int\u00e9rieure des logements, dont \nl\u2019objectif est d\u2019analyser le fonctionnement du chauffage et ainsi d\u2019identifier les pistes \nd\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et d\u2019am\u00e9lioration du confort. Cette op\u00e9ration avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par un \nrepr\u00e9sentant d\u2019ALEC01 lors de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 29 septembre 2017. \nLa Collectivit\u00e9 s\u2019engage quant \u00e0 elle, \u00e0 participer \u00e0 la promotion des diff\u00e9rentes actions \nengag\u00e9es par ALEC01 et de d\u00e9signer un interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019ALEC01. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que cette convention prendra fin le 31 d\u00e9cembre 2017.  \nMadame la MAIRE a indiqu\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une formalisation des actions men\u00e9es en 2017. \nElle a propos\u00e9 de tirer un bilan de ces actions avec ALEC01. \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a approuv\u00e9 cette convention et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \n \nIX COMMERCE \n \n \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Ouverture dominicale des commerces de d\u00e9tail \nEn vertu de l\u2019article L332-26 du Code du travail, il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner son \navis sur l\u2019ouverture des commerces de d\u00e9tail, deux dimanches durant l\u2019ann\u00e9e 2018. \n \nMadame la MAIRE a propos\u00e9 d\u2019autoriser l\u2019ouverture des commerces de d\u00e9tail les dimanches \nsuivants : \n- \nDimanche 23 d\u00e9cembre 2018 \n- \nDimanche 30 d\u00e9cembre 2018. \n \nLe Conseil Municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, a donn\u00e9 un avis favorable \u00e0 Madame la MAIRE pour \nprendre un arr\u00eat\u00e9 d\u2019ouverture des commerces de d\u00e9tail, les dimanches indiqu\u00e9s ci-dessus au \ncours de l\u2019ann\u00e9e 2018, apr\u00e8s avoir pris l\u2019avis des organisations syndicales. \n \n \n \nX DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n         Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2016 du d\u00e9l\u00e9gataire du service de l\u2019Assainissement -  \nSoci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux   \n \n \n \n \n           \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9sent\u00e9 et comment\u00e9 le rapport annuel du d\u00e9l\u00e9gataire du service de \nl\u2019Assainissement \u00e9tabli par la Nantaise des Eaux Services pour l\u2019ann\u00e9e 2016. \n\nPage 11 sur 12 \n \nIl a notamment rappel\u00e9 que le contrat de d\u00e9l\u00e9gation de ce service public a \u00e9t\u00e9 conclu pour 10 \nans allant du 1er janvier 2012 au 31 d\u00e9cembre 2022. \nIl a donn\u00e9 lecture des principaux chiffres cl\u00e9s du rapport : \nNombre d\u2019abonn\u00e9s 4 189, stable \nVolumes factur\u00e9s : 433 835, en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re baisse \nPrix du m3 : 1,5985 \u20ac en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re baisse \n69,5 km de canalisations \u2013 6 postes de rel\u00e8vement \u2013 1 station de refoulement \nPour une facture de 120 m3, la r\u00e9partition : Collectivit\u00e9 : 63,06 %, la Nantaise : 17,89% \nIl a annonc\u00e9 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un sch\u00e9ma directeur r\u00e9pertoriant nos installations, notamment \nles canalisations, serait lanc\u00e9 d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e. \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que des contr\u00f4les lin\u00e9aires des r\u00e9seaux et des 1272 avaloirs sont r\u00e9guli\u00e8rement \neffectu\u00e9s, ainsi que des contr\u00f4les des branchements. \nIl a \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9alisation en 2016 des r\u00e9seaux s\u00e9paratifs place de la R\u00e9publique et Impasse des \nhirondelles, et rappel\u00e9 que les particuliers disposent de 2 ans pour se raccorder \u00e0 ces nouveaux \nr\u00e9seaux s\u00e9paratifs. \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 le compte d\u2019exploitation. \nMonsieur BERTHOU a relev\u00e9 le r\u00e9sultat n\u00e9gatif. \nMonsieur BERTHO a demand\u00e9 si ce r\u00e9sultat n\u00e9gatif a une influence sur le prix du service ? \nMonsieur BAULMONT a r\u00e9pondu n\u00e9gativement. \nMonsieur BERTHOU a \u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9gociation avec la M\u00e9tropole de Lyon. \nMonsieur BAULMONT a indiqu\u00e9 que la M\u00e9tropole propose la signature d\u2019une convention \nmais que la convention pr\u00e9sent\u00e9e ne donne pas satisfaction et qu\u2019aucun accord n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 \u00e0 \nce jour. \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 qu\u2019il convient d\u2019\u00eatre vigilant dans cette n\u00e9gociation. \n \nLe Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h 50 \n \n \n \n \n\nPage 12 sur 12 \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 14 D\u00e9cembre 2017  \n \nDate de convocation : 8 d\u00e9cembre 2017 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 8 d\u00e9cembre 2017 \n \nQUESTION III 1\u00b0 \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE TECHNIQUE \nDOMANIALITE \n \n \n \n \n \n \n \n \nFINANCES \n \nANNEE 2017 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n18/10/2017 \n \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des D\u00e9clarations \nd\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA)  \nDu 01 01 2017 au 03 11 2017 \n \n \nListe ci-jointe \n \n \n \n \nARRETE MUNICIPAL N\u00b0 2017-283 \nLa Commune contracte aupr\u00e8s de la Caisse \nd\u2019Epargne Rh\u00f4ne-Alpes, un pr\u00eat de 720 000 \u20ac pour \nfinancer des travaux d\u2019assainissement sur exercice \n2017 \u2013 Investissement \nDur\u00e9e du pr\u00eat : 19 ans \u2013 2 mois \nTaux fixe : 1,70 % \n \n \n \n \nn\u00e9ant \n \n \n \n \n \n \n \n \nMontant de l\u2019\u00e9ch\u00e9ance  \n42 172,62 \u20ac \n \n \n \n \n", "publication_date": "20/12/2017"}