{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTM0Ny1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTQ2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1347-l-echo-des-echets-n-46/file", "text": "N\u00b046 JUILLET 2019 \n EDITO \nLa FRANCE a chaud et LES ECHETS aussi !  Le r\u00e9chauffe-\nment climatique progresse \u00e0 grands pas. Il faudrait \n\u00eatre aveugle pour ne pas le constater. L\u2019activit\u00e9 hu-\nmaine en est un des principaux facteurs. Alors que \npouvons-nous faire ? Limiter les d\u00e9placements est une  \npartie de la solution. Le hameau se dote de com-\nmerces : boulangerie, \u00e9picerie (produits locaux, bio), \nbient\u00f4t  journaux-bar-tabac, plus tard sup\u00e9rette et, \nesp\u00e9rons-le, l\u2019agrandissement du parking de la gare. \nVoici une \u00e9volution qui va dans le bon sens pour nous \nservir moins souvent de la voiture ! \nMichel AVELINE \nUN CHAMPION DE TAEKWONDO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJOHNNY HALLYDAY a son mus\u00e9e aux ECHETS \nC\u2019est lors d\u2019un s\u00e9jour en colonie de vacances que Jean-\nPierre BERTILLER d\u00e9couvre \u00ab Le P\u00e9nitencier \u00bb jou\u00e9 par \nun animateur. C\u2019est le d\u00e9clic, il a 7 ans et deviendra fan. \nDepuis cinquante ans, son idole est devenue son art de \nvivre au point de cr\u00e9er, \u00e0 sa disparition, un mus\u00e9e priv\u00e9 \ndans son sous-sol. Tout commence par tous les objets, \nles disques achet\u00e9s lors de leur sortie, les figurines et \nbien s\u00fbr les tickets de tous les spectacles que Jean-\nPierre est all\u00e9 voir et il y en a plus d\u2019une quarantaine \ndont un en VIP qu\u2019il a encadr\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 au Stade de \nFrance, au Parc des Princes, \u00e0 Fourvi\u00e8re etc.. etc... Vien-\ndront ensuite les disques d\u00e9nich\u00e9s en brocante et \nd\u2019autres achats dont deux disques d\u2019or num\u00e9rot\u00e9s. Le \n9 d\u00e9cembre 2017, il ira dire au revoir \u00e0 son idole \u00e0 la \nMadeleine \u00e0 PARIS. Il fait partie de ces milliers de fans \nqui ont applaudi et chant\u00e9 sur le parvis de la cath\u00e9drale. \nEn janvier 2019, Jean-Pierre fait le voyage \u00e0 SAINT-\nBARTHELEMY pour se recueillir sur la tombe de celui qui \nlui a fait d\u00e9couvrir le Rock\u2019n Roll. \nTexte, photo Bernard CECCHINATO \nEst\u00e9ban SANCHEZ, 7 ans, est champion de Taekwondo \nen technique individuelle cat\u00e9gorie pupille. L\u2019\u00e9preuve \ns\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 AIX-EN-PROVENCE le 13 avril et le \n14 avril 2019. Il fait troisi\u00e8me en combat sur 20 parti-\ncipants. Une belle performance pour ce jeune ECHE-\nTOIS qui s\u2019entraine les mardis et mercredis soirs sous \nla direction de Fernand PINTO, 5\u00e8me dan. \nTexte, photo Bernard CECCHINATO \n \n\n \nF\u00caTE DES ECHETS  \nSamedi 22 juin, les associations du hameau : le Ph\u00e9nix \nTaekwondo, le Bonheur Echetois, l\u2019Echo des Echets et la \nBalle Echetoise, f\u00e9d\u00e9r\u00e9es par Marie-Chantal JOLIVET \n(adjointe charg\u00e9e du Hameau) ont organis\u00e9 la f\u00eate an-\nnuelle des ECHETS. \nLa journ\u00e9e a commenc\u00e9 par une balade vers le Bois Mi-\nchon (6 km environ) avec 7 objets insolites \u00e0 d\u00e9couvrir \nque les 21 marcheurs n\u2019ont pas eu de mal \u00e0 identifier ! \nEnsuite le repas partag\u00e9 a r\u00e9uni une cinquantaine de \npersonnes autour des tables dispos\u00e9es derri\u00e8re la salle \ndes F\u00eates dans une ambiance tr\u00e8s conviviale. \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019apr\u00e8s-midi a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 aux jeux : d\u00e9couverte du \ntennis, p\u00e9tanque, M\u00f6lkky, palets, puissance 4, tir \u00e0 la \ncorde, poutre, etc\u2026 \n \n \n \n \nUne journ\u00e9e bien r\u00e9ussie malgr\u00e9 une participation un \npeu faible des familles.  \nTexte et photos Michel AVELINE \nGALA DU TAEKWONDO \nA la suite de la f\u00eate des ECHETS, le dynamique club  \nPh\u00e9nix Taekwondo organisait son gala annuel. \nUne quarantaine de pratiquants ont ainsi pu faire une \nd\u00e9monstration de ce sport devant les nombreuses fa-\nmilles venues les applaudir. \nTexte et photo Michel AVELIN!E \n \nPhoto club PH\u00c9NIX TAEKWONDO \nJOLIES POUBELLES \nEt oui, de magnifiques poubelles ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es aux \nECHETS surmont\u00e9es d\u2019un distributeur de sachets pour \nramasser les crottes de son \ntoutou ador\u00e9. Ainsi, tout le \nmonde peut partager les \nm\u00eames espaces sans \u00eatre \nincommod\u00e9.  \nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 les utiliser. \n \n \n \nTexte et photos M. AVELINE \n \n\nTout comme le football, en g\u00e9n\u00e9ral pratiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9-\nrieur, la Kermesse 2019 s\u2019est d\u00e9clin\u00e9e le 21 juin dernier, \ndans sa version \u00ab Indoor \u00bb ! \nEn effet, les caprices de Phebus ont contraint le Sou des \n\u00e9coles \u00e0 se replier dans la salle des f\u00eates des ECHETS, \ngracieusement mise \u00e0 disposition par la Mairie. \nLe succ\u00e8s n\u2019en a pas \u00e9t\u00e9 amoindri, bien au contraire ! \nCh\u00e2teau gonflable, enveloppes gagnantes, tombola et \nautres jeux traditionnels en bois ont r\u00e9ussi \u00e0 se faire une \nplace \u00e0 l\u2019abri. La buvette a naturellement trouv\u00e9 sa \nplace, pour le plaisir du plus grand nombre. Le repas \n\u00e9tait de mise, et pas moins de 80 personnes ont pu d\u00e9-\nguster le couscous, ainsi que des p\u00e2tisseries orientales, \npr\u00e9par\u00e9s par des m\u00e8res de famille volontaires. \nLe bureau du Sou, quasiment renouvel\u00e9 au mois \nd\u2019octobre dernier, a concr\u00e9tis\u00e9 l\u2019essai en r\u00e9alisant une \nann\u00e9e riche en \u00e9v\u00e9nements et animations, se terminant \npar une kermesse originale et r\u00e9ussie. La suite est pro-\nmetteuse. Bravo ! \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nArticle et photos  V. VILLARD - Sou des Ecoles des ECHETS  \nL\u00c2CHER DE BALLONS \nComme chaque ann\u00e9e, pour le 14 juillet, avait lieu le \ntraditionnel l\u00e2cher de ballons organis\u00e9 par la munici-\npalit\u00e9. \nUne centaine de ballons multicolores gonfl\u00e9s \u00e0 l\u2019h\u00e9-\nlium attendaient les enfants des ECHETS. Le ciel bleu \n\u00e9tait au rendez-vous.   \nLes visages radieux aux yeux \u00e9merveill\u00e9s ont alors pu \nsuivre l\u2019envol de ces messages avec l\u2019espoir de re-\njoindre un ami inconnu. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photos M. AVELINE \nJOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES DU PATRIMOINE \nR\u00e9servez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 votre journ\u00e9e du 21 sep-\ntembre aux \u00c9CHETS; \nAu programme sont pr\u00e9vus : \n\u2022 \nLe Marais : son histoire, sa faune, sa flore \n\u2022 \nD\u00e9monstrations du savoir-faire paysan \n\u2022 \nExpositions \n\u2022 \nAnimations : balades en cal\u00e8che, promenades \ncomment\u00e9es, jeu de piste \n\u2022 \nBuvette \n\n \nL\u2019ENCYCLO DE L\u2019ECHO : LA F\u00caTE DE LA MUSIQUE \nEn 1976, le musicien am\u00e9ricain Joel COHEN, qui tra-\nvaillait alors \u00e0 Radio-France, \u00e9mit l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er une \ngrande f\u00eate d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la musique. L\u2019artiste inventa les \nSaturnales de la musique, deux soir\u00e9es au cours des-\nquelles des artistes venaient jouer en live dans des \nstudios de Radio-France. Ces deux concerts se d\u00e9rou-\nlaient respectivement le 21 juin et le 21 d\u00e9cembre, \ndates du solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 et du solstice d\u2019hiver. Quelques \nann\u00e9es plus tard, en 1981, la gauche arrive au pou-\nvoir. L\u2019id\u00e9e de Joel COHEN est reprise et adapt\u00e9e par \nle compositeur et journaliste Maurice FLEURET, puis \nmise en place par le ministre de la culture, Jack LANG. \nLa premi\u00e8re manifestation se d\u00e9roule le 21 juin 1983. \nLa date de cet \u00e9v\u00e8nement populaire symbolise ainsi le \nsacre de la nature, \u00e0 travers une journ\u00e9e festive, non \nsans rappeler les r\u00e9jouissances pa\u00efennes d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la \nnature et aux moissons depuis l\u2019antiquit\u00e9. Aujour-\nd\u2019hui, la f\u00eate de la Musique reste l\u2019occasion pour \nnombre de groupes amateurs de se produire dans la \nrue devant un large public. Cette f\u00eate annonce le d\u00e9-\nbut de l\u2019\u00e9t\u00e9, les vacances, le soleil. En moins d\u2019une \nquinzaine d\u2019ann\u00e9es, cet \u00e9v\u00e8nement s\u2019est internationa-\nlis\u00e9. On f\u00eate la musique dans plus de cent pays, sur les \ncinq continents.   \nBernard CECCHINATO :Source Les Almaniacs  \nBAPT\u00caME H\u00c9LICOPT\u00c8RE \nSamedi 18 mai, rue de la Dombes (pr\u00e8s du rond-point), la \nsoci\u00e9t\u00e9 \u00ab Flyforyou \u00bb organisait une journ\u00e9e de vols au-\ndessus de la campagne entre MIONNAY et le MAS RILLIER \npour faire d\u00e9couvrir l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re.  \nL\u2019appareil pouvait embarquer 3 personnes par vol. Il en \nco\u00fbtait 40\u20ac \u00e0 chacun pour un bapt\u00eame de 5 mn (d\u00e9collage \ncompris) soit un vol aller-retour jusqu'au MAS RILLIER. Des \nvols de 10 et 20mn \u00e9taient aussi propos\u00e9s au prix de 78\u20ac \net 120\u20ac. \nUn public nombreux a r\u00e9pondu pr\u00e9sent. \n \n \n \nTexte et photos Michel AVELINE \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019Echo des Echets \nvous souhaite un tr\u00e8s bon \u00e9t\u00e9 \net vous donne rendez-vous  \nau mois d\u2019octobre \navec son prochain num\u00e9ro. \n", "publication_date": "20/06/2019"}