{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjUwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS01", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1250-compte-rendu-5/file", "text": " \n1/17 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 26 avril 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \nX \n \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \n \nX \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \n \nX \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \n \nX \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJosiane BOUVIER \nJacques BERTHOU \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \nPhilippe BERTHO \nGuy MONNIN \nPascal PROTI\u00c8RE \n \nMarie COCHARD \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nRomain LEB\u00c8GUE \nHenri SECCO \nJean-Michel LADOUCE \nJean-Pierre GAITET \nFabienne D\u2019ANGELO \nLaurent TRONCHE \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean GRAND \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJean-Pierre GAITET \n58,62 % \n29 \n17 \n27 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 29 MARS 2019 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle avoir demand\u00e9 lors du pr\u00e9c\u00e9dent Conseil \nMunicipal la liste des honoraires pay\u00e9s par la Commune ainsi que le d\u00e9tail des subventions \naccord\u00e9es dans le cadre du CCAS. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 Laurent TRONCHE de formuler une demande \u00e9crite. Elle lui \nindique qu\u2019il peut se rendre en mairie pour demander la consultation de ces documents. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si le compte rendu du Conseil \nd\u2019Administration du CCAS doit \u00eatre diffus\u00e9 sur le site internet de la Commune et affich\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que si un tel document doit \u00eatre accessible, il le sera. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, pr\u00e9cise que la question relative \u00e0 la pose d\u2019arceaux au \nstade de la Chanal (page 5 du compte rendu) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e par lui. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 29 mars \n2019. \n\n \n2/17 \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu. \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20190426-001 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement multi-accueil de \nl\u2019espace petite enfance et de la Ribambelle \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 29 juin 2016 par laquelle elle approuvait le r\u00e8glement de \nfonctionnement multi-accueil de l\u2019espace petite enfance et de la Ribambelle. \nElle explique qu\u2019il convient aujourd\u2019hui d\u2019y int\u00e9grer les pr\u00e9cisions demand\u00e9es par la Caisse \nd\u2019Allocations Familiales dans le cadre du renouvellement de la convention de prestation de \nservice unique. Elle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le nouveau r\u00e8glement de fonctionnement. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration semblable \u00e0 celle pr\u00e9sent\u00e9e le \nmois pr\u00e9c\u00e9dent. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souhaite proposer une reformulation de l\u2019article 2 \npage 11 \u00ab \u00c0 compter du 1er janvier 2018 et pour les enfants n\u00e9s apr\u00e8s le 1er janvier 2018 : 11 \nvaccins sont obligatoires, les vaccins contre les maladies suivantes : dipht\u00e9rie, t\u00e9tanos, \npoliomy\u00e9lite, coqueluche, infections \u00e0 Haemophilus influenzae b (HiB), h\u00e9patite B, infection \u00e0 \npneumocoque, m\u00e9ningite \u00e0 m\u00e9ningocoque C, rub\u00e9ole, oreillons et rougeole. \u00bb. \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, r\u00e9pond qu\u2019il ne lui \nsemble pas possible de changer les termes dont la formulation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie par la CAF. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si dans le paragraphe \u00ab assurance \u00bb la \nmention \u00ab La responsabilit\u00e9 civile de l\u2019enfant sera engag\u00e9e \u00bb signifie en fait la responsabilit\u00e9 \ncivile des parents de l\u2019enfant. D\u2019autre part, une attestation d\u2019assurance est-elle demand\u00e9e dans \nle cadre de l\u2019inscription au multi-accueil ? \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, r\u00e9pond \u00e0 ces deux \nquestions par l\u2019affirmative. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement multi-accueil \npr\u00e9sent\u00e9 et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20190426-002 : Indemnit\u00e9s forfaitaires compl\u00e9mentaires dans le cadre de la \nparticipation des agents \u00e0 l\u2019organisation des \u00e9lections \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019au regard de la complexit\u00e9 du mode de r\u00e9mun\u00e9ration actuel \ndes agents participant \u00e0 l\u2019organisation des \u00e9lections (45 possibilit\u00e9s de r\u00e9mun\u00e9ration) et apr\u00e8s \nvalidation en comit\u00e9 technique, il est propos\u00e9 d\u2019instaurer une indemnit\u00e9 forfaitaire \n\u00ab \u00e9lections \u00bb qui inclut les frais de d\u00e9placement \u00e0 chaque tour de consultation \u00e9lectorale. \n\n \n3/17 \nElle pr\u00e9cise que 3 montants ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s : \no Agent secr\u00e9taire \u00ab journ\u00e9e compl\u00e8te \u00bb : 250 \u20ac bruts \no Agent secr\u00e9taire \u00ab soir \u00bb : 80 \u20ac bruts \no Agent centralisateur : 400 \u20ac bruts  \nElle indique qu\u2019une r\u00e9union aura lieu le 22 mai 2019 \u00e0 18h30 afin de former les assesseurs et \npr\u00e9sidents \u00e0 la nouvelle organisation. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande si une simulation du co\u00fbt avant / apr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 \nfaite. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Les montants sont globalement similaires avec \nune meilleure lisibilit\u00e9. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019instauration de l\u2019indemnit\u00e9 forfaitaire pour \n\u00e9lections aux montants pr\u00e9cit\u00e9s, l\u2019inscription des cr\u00e9dits correspondants au budget (chapitre \n012) et autorise l'autorit\u00e9 territoriale \u00e0 proc\u00e9der aux attributions individuelles en fonction du \ntravail effectu\u00e9 \u00e0 l'occasion des \u00e9lections. \n \nP FINANCES \nDL-20190426-003 : Attribution d\u2019une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au \nCarnaval 2019 \nHenri SECCO, 1er Adjoint au Maire, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer, comme les ann\u00e9es \npr\u00e9c\u00e9dentes, une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2019. \nIl propose d\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 150 \u20ac aux associations ayant cr\u00e9\u00e9 un \nchar et une subvention d\u2019un montant de 75 \u20ac aux associations ayant anim\u00e9 un cort\u00e8ge. Le \nmontant total des subventions allou\u00e9es pour le carnaval 2019 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 575 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, Maire, remercie Henri SECCO, Guyl\u00e8ne MATILE, Jean-Pierre BOUVARD et toutes \nles associations ayant permis le d\u00e9roulement de cette belle journ\u00e9e. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention \u00e0 chaque \nassociation ayant particip\u00e9 au Carnaval 2019 pour un montant total de 1 575 \u20ac. \n \nP FINANCES \nDL-20190426-004 : Approbation des plans de financement du SIEA pour l\u2019am\u00e9lioration \nde l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux de la rue du Bourg et de la partie haute de la rue de Ecoles \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, expose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication rue du \nBourg et sur la partie haute de la rue des Ecoles, en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique \nenvironnementale  \nIl indique que le SIEA a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de ce projet et en a \u00e9tabli les plans de \nfinancement. Il pr\u00e9sente la r\u00e9partition des charges entre la Commune et le SIEA : \n\u2022 \nPlan de financement (APD) des travaux d\u2019\u00e9lectrification qui pr\u00e9cise le co\u00fbt total des \ntravaux, soit 114 800 \u20ac TTC, dont 33 483 \u20ac HT \u00e0 la charge du SIEA, et 62 184 \u20ac HT \u00e0 la \ncharge de la commune, la TVA repr\u00e9sentant un montant de 19 133 \u20ac, \n\u2022 \nPlan de financement des travaux de g\u00e9nie civil de t\u00e9l\u00e9communication qui pr\u00e9cise le \nco\u00fbt total des travaux TTC \u00e0 la charge de la commune, soit 68 400 \u20ac. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur la question pos\u00e9e lors du Conseil Municipal \ndu 19 octobre 2018 concernant la contribution financi\u00e8re de la Commune en faveur de ENEDIS \npour l\u2019extension d\u2019un r\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \n\n \n4/17 \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique qu\u2019apr\u00e8s avoir eu des \ndiscussions avec ENEDIS, ils ne sont pas tomb\u00e9s d\u2019accord. Il va donc envoyer la semaine suivant \nle Conseil Municipal, un courrier en recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception afin d\u2019obtenir un \nrendez-vous avec le directeur d\u2019ENEDIS. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, sugg\u00e8re de faire appel \u00e0 la Commission de r\u00e9gulation \nde l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, revient sur la r\u00e9ponse s\u00e9natoriale pr\u00e9sent\u00e9e par \nLaurent TRONCHE \u00e0 ce sujet lors du Conseil Municipal d\u2019octobre 2018. Il faut \u00eatre vigilant : \ncette r\u00e9ponse est-elle inscrite dans la loi ? Il peut y avoir un d\u00e9calage entre le d\u00e9bat et la loi. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, explique que la r\u00e9ponse s\u00e9natoriale s\u2019appuie sur des \ntextes de loi qu\u2019ENEDIS est tenu de respecter. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande si la r\u00e9alisation des caniveaux est \u00e0 la charge de \nla Commune. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond qu\u2019en effet, une partie de \nces travaux est prise en charge par la Commune et qu\u2019il ne s\u2019agit pas de caniveaux mais de \ntranch\u00e9es. Il ajoute que certains \u00e9l\u00e9ments ne sont pas encore d\u00e9finis dans le projet de plan de \nfinancement mais qu\u2019afin de pouvoir lancer les travaux au plus vite, la d\u00e9lib\u00e9ration a quand \nm\u00eame \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 l\u2019approbation du conseil Municipal. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande quels sont les champs d\u2019intervention de ENEDIS \net du SIEA.  \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique que le SIEA intervient \npour l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux tandis que ENEDIS se charge, au m\u00eame titre qu\u2019Orange, du \nbranchement des particuliers au r\u00e9seau principal. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les plans de financement issus de l\u2019avant-projet \nd\u00e9taill\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le SIEA dans le cadre de l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux de la \nrue du Bourg et de la partie haute de la rue des Ecoles. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20190426-005 : Convention entre la Commune et Orange pour la dissimulation de \nr\u00e9seaux rue du Bourg \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, expose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux rue du Bourg, en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique \nenvironnementale de cette rue. \nIl pr\u00e9sente un projet de convention propos\u00e9 par Orange pour des travaux de dissimulation des \n\u00e9quipements de communications \u00e9lectroniques a\u00e9riens existants. \nCette convention, d\u2019une dur\u00e9e de 20 ans, fixe les modalit\u00e9s techniques, juridiques et financi\u00e8res \npour la mise en \u0153uvre des travaux de suppression des c\u00e2bles de communications \n\u00e9lectroniques a\u00e9riens existants, propri\u00e9t\u00e9 d\u2019Orange, et leur remplacement par des c\u00e2bles \nsouterrains. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande ce qu\u2019est une antenne de raccordement \n(paragraphe 4-14 de la convention). D\u2019autre part, il \u00e9voque la plainte formul\u00e9e par le SIEA selon \nlaquelle, une fois les tranch\u00e9es r\u00e9alis\u00e9es, Orange demandait l\u2019exclusivit\u00e9. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, indique que 4 c\u00e2bles passent dans \nces tranch\u00e9es : 2 c\u00e2bles pour orange et 2 en attente (r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 orange). Le SIEA g\u00e8re quant \u00e0 \nlui une partie des travaux. Il explique qu\u2019une antenne de raccordement permet le raccordement \ndes particuliers au r\u00e9seau principal. \n\n \n5/17 \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, explique que dans les zones financ\u00e9es par le SIEA, \nn\u2019importe quel op\u00e9rateur peut utiliser le r\u00e9seau pos\u00e9 par le SIEA moyennant une location.  \nHenri SECCO, premier Adjoint au Maire, pr\u00e9cise que cette information concerne uniquement \nle raccordement au r\u00e9seau haut d\u00e9bit. Il ne faut pas faire l\u2019amalgame entre le r\u00e9seau fixe cuivre \net le r\u00e9seau fibre. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention entre la Commune et Orange et \nhabilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20190426-006 : Convention de servitude entre la Commune de Miribel et l\u2019association \nsyndicale du lotissement (A.S.L.) les bl\u00e9s d\u2019or \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que suite \naux fr\u00e9quents d\u00e9bordements d\u2019eaux pluviales lors d\u2019orages, la Commune a constat\u00e9 que la \ncanalisation recevant les eaux pluviales de la route du Mas Rillier (vers l\u2019entreprise Reveyron) \n\u00e9tait raccord\u00e9e au r\u00e9seau pluvial du lotissement Les bl\u00e9s d\u2019or. Afin de r\u00e9soudre ce probl\u00e8me \nd\u2019inondation de certains riverains du lotissement, la Commune a r\u00e9alis\u00e9 quatre puits \nd\u2019infiltration des eaux pluviales sous la chauss\u00e9e de la route du Mas Rillier et mis en place une \ncanalisation entre ces puits et la canalisation d\u2019eaux pluviales du lotissement avec pose d\u2019un \nclapet anti-retour. Ainsi, les eaux pluviales collect\u00e9es dans le r\u00e9seau communal ne peuvent pas \nse d\u00e9verser dans le r\u00e9seau du lotissement tandis que les eaux pluviales collect\u00e9es dans le \nr\u00e9seau du lotissement peuvent se d\u00e9verser dans le r\u00e9seau communal. \nCe probl\u00e8me ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu, la Commune et l\u2019association syndicale ont constat\u00e9 que le m\u00eame \ntype de raccordement existait pour les eaux us\u00e9es (sans probl\u00e8me de d\u00e9bordements). \u00c0 ce \njour, les eaux us\u00e9es de la Commune de Miribel transitent par le lotissement Les bl\u00e9s d\u2019or, sans \nqu\u2019aucune servitude ne vienne le constater juridiquement.  \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, pr\u00e9cise que la canalisation doit \nredevenir une propri\u00e9t\u00e9 de la Commune, ce qui permettra ensuite de pouvoir raccorder \nd\u2019autres logements \u00e0 cette canalisation. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande \u00e0 qui appartient cette canalisation. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, r\u00e9pond qu\u2019on ne sait pas \naujourd\u2019hui clairement \u00e0 qui appartient cette canalisation et que c\u2019est la raison pour laquelle \ncette convention est propos\u00e9e aujourd\u2019hui. Il explique qu\u2019au d\u00e9part, la canalisation appartenait \n\u00e0 la commune. Dans les ann\u00e9es 90, un constructeur a remplac\u00e9 cette canalisation. Aujourd\u2019hui, \nil n\u2019y a aucune trace et preuve \u00e9crite de l\u2019appartenance de cette canalisation \u00e0 la Commune. Il \nest donc n\u00e9cessaire de r\u00e9gulariser la situation, d\u2019autant plus qu\u2019en amont et en aval de cette \ncanalisation, il s\u2019agit de canalisations communales. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la constitution d\u2019une servitude d\u2019entretien de la \ncanalisation d\u2019eaux us\u00e9es du lotissement les bl\u00e9s d\u2019or aux frais de la Commune, et d\u2019un droit \nde branchements sur cette m\u00eame canalisation d\u2019eaux us\u00e9es au b\u00e9n\u00e9fice de la Commune et \nhabilite le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique correspondant et tout document se rapportant \u00e0 \ncette affaire \n \n \n\n \n6/17 \nR URBANISME \nDL-20190426-007 : Adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019Agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de \nl\u2019Ain \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nl\u2019Agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain a pour objet d\u2019apporter aux Collectivit\u00e9s \nadh\u00e9rentes une assistance d\u2019ordre technique, juridique ou financier, dans le cadre de \nr\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes et de travaux dans les domaines de la voirie, de l\u2019eau/assainissement, de \nl\u2019urbanisme, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, du b\u00e2timent et de l\u2019\u00e9nergie. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de renouveler l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 cette Agence, en vue de \nb\u00e9n\u00e9ficier de ses services et indiquera que le co\u00fbt de cette adh\u00e9sion est de 0,25 \u20ac par habitant \nsoit une somme de 2 356,25 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2019. \nIl pr\u00e9cise que l\u2019un des avantages de cette adh\u00e9sion est le co\u00fbt d\u2019intervention. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, ajoute que cette adh\u00e9sion est d\u2019autant plus int\u00e9ressante \nque les interlocuteurs actuels sont de qualit\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, approuve cette remarque et ajoute que la municipalit\u00e9 est tr\u00e8s satisfaite \nde l\u2019accompagnement de l\u2019Agence 01 sur le projet d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole des Echets. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \n\u00e0 l\u2019Agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain et ses statuts modifi\u00e9s, le versement d\u2019une \ncotisation de 2356,25 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2019, et autorise le Maire \u00e0 signer les conventions \nd\u2019intervention avec l\u2019agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain. \n \nR URBANISME \nDL-20190426-008 : Distraction de parcelles soumises au r\u00e9gime forestier \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en date du \n20 juillet 2001, la Commune a soumis au r\u00e9gime forestier les parcelles ci-dessous : \nTerritoire \ncommunal \nSection \nNum\u00e9ro \nparcellaire \nLieu-dit \nContenance \ncadastrale \n(m\u00b2) \nSurface relevant \ndu r\u00e9gime \nforestier (m\u00b2) \nSaint Maurice \nde Beynost \nAI \n240 \nLes Brotteaux \n1 050 \n1 050 \nSaint Maurice \nde Beynost \nAI \n241 \nLes Brotteaux \n51 670 \n51 670 \nSaint Maurice \nde Beynost \nAI \n242 \nLes Brotteaux \n4 380 \n4 380 \nMiribel \nAI \n1 \nLe Brotteau \n3 060 \n3 060 \nTotal \n \n \n \n60 160 \n60 160 \nUn arr\u00eat\u00e9 de la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain du 14 juin 2005 a valid\u00e9 le passage au r\u00e9gime forestier \ndesdites parcelles. \nIl indique que l\u2019Office National des For\u00eats en partenariat avec l\u2019Association D\u00e9partementale \ndes Communes Foresti\u00e8res de l\u2019Ain, a r\u00e9alis\u00e9 entre le 1er juin 2017 et le 31 d\u00e9cembre 2018 un \ndiagnostic des surfaces foresti\u00e8res des propri\u00e9t\u00e9s publiques sur demande de Monsieur le \nPr\u00e9fet. \nIl ressort de ce diagnostic que : \n\u2022 \nLa parcelle cadastr\u00e9e section AI n\u00b0241 situ\u00e9e sur le territoire de Saint Maurice de \nBeynost est actuellement principalement agricole et est en partie impact\u00e9e par le \n\n \n7/17 \nsurplomb d\u2019une ligne EDF. De plus elle se situe dans le p\u00e9rim\u00e8tre de protection des \npuits de captage du Syndicat des Eaux, \n\u2022 \nLa parcelle cadastr\u00e9e section AI n\u00b0240 situ\u00e9e sur le territoire de Saint Maurice de \nBeynost est impact\u00e9e par une voirie existante, \n\u2022 \nLa parcelle cadastr\u00e9e section AI n\u00b0242 situ\u00e9e sur le territoire de Saint Maurice de \nBeynost est touch\u00e9e par l\u2019ancien cours d\u2019eau ou canal, \n\u2022 \nLa parcelle cadastr\u00e9e section AI n\u00b01 comprend sur plus de la moiti\u00e9 de sa surface les \ninstallations de la station du Syndicat des Eaux. Le reste est constitu\u00e9 d\u2019un parking en \nbordure de voirie puis de friche. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, explique qu\u2019il y avait des peupliers, sur la partie au \nnord de la parcelle, qui ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s. Le terrain a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 en l\u2019\u00e9tat \u00e9tant donn\u00e9 que le \ndessouchage et la plantation de nouveaux arbres auraient \u00e9t\u00e9 plus couteux que ce qu\u2019avait \nrapport\u00e9 le prix de vente des peupliers.  \nMichel PEREZ, conseiller municipal, ajoute qu\u2019il y a un aspect strat\u00e9gique, une passerelle doit \n\u00eatre am\u00e9nag\u00e9e sur ces parcelles. Il demande s\u2019il y a un rapport entre le projet de passerelle et \nce projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond par la n\u00e9gative.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la distraction des parcelles pr\u00e9cit\u00e9es soumises au \nr\u00e9gime forestier et autorise le Maire \u00e0 adresser la d\u00e9cision de distraction \u00e0 Monsieur le Pr\u00e9fet \net \u00e0 l\u2018 Office National des For\u00eats et \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette distraction. \n \nR URBANISME \nDL-20190426-009 : Site Patrimonial Remarquable \u2013 Composition de la Commission \nLocale \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, rappellera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \nd\u00e9lib\u00e9rations : \n\u2022 \nEn date du 29 septembre 2017, ayant pour objet l\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEn date du 19 octobre 2018, ayant pour objet l\u2019approbation du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du \nPlan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, \n\u2022 \nEn date du 22 janvier 2019 ayant pour objet l\u2019approbation au retour \u00e0 l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre \ng\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain Paysager, devenue \nSite Patrimonial Remarquable, ainsi que la modification du R\u00e8glement et des secteurs \ninternes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural, \ndevenue Site Patrimonial Remarquable. \nIl indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que dans le cadre du respect du d\u00e9cret n\u00b02017-456 du 29 mars 2017, \nil y a lieu de cr\u00e9er la Commission Locale du Site Patrimonial Remarquable de Miribel. Ce d\u00e9cret \nfixe les membres de droit de la nouvelle Commission Locale du Site Patrimonial Remarquable \n(CLSPR) de la fa\u00e7on suivante :  \n\u2022 \nLe pr\u00e9sident de l\u2019\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en \nmati\u00e8re d\u2019urbanisme,  \n\u2022 \nLe maire de la commune concern\u00e9e par le Site Patrimonial Remarquable,  \n\u2022 \nLe Pr\u00e9fet, \n\u2022 \nLe Directeur R\u00e9gional des Affaires Culturelles (DRAC),  \n\u2022 \nL\u2019Architecte des B\u00e2timents de France. \nDe plus, le d\u00e9cret fixe un nombre maximum de 15 titulaires et 15 suppl\u00e9ants. Aussi, ils sont \nr\u00e9partis en trois coll\u00e8ges compos\u00e9s du m\u00eame nombre de personnes : un coll\u00e8ge d\u2019\u00e9lus, un \n\n \n8/17 \ncoll\u00e8ge d\u2019associations du patrimoine et un coll\u00e8ge d\u2019experts. Il pr\u00e9sente la liste des personnes \nretenues pour composer cette commission. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019il manque un \u00ab e \u00bb dans la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 : \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que cette faute sera corrig\u00e9e. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, informe que la commission a d\u00e9j\u00e0 \ncommenc\u00e9 \u00e0 travailler en tant que commission de travail notamment \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un \nr\u00e8glement du plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle que seules les associations ayant pour objet \nla protection, la promotion ou la mise en valeur du patrimoine peuvent si\u00e9ger \u00e0 la commission. \nSelon lui, ni l\u2019association des commer\u00e7ants et artisans de Miribel, ni l\u2019association Habitat \nHumanisme n\u2019ont un int\u00e9r\u00eat \u00e0 si\u00e9ger dans cette commission au regard de leur objet \n(promotion du commerce et de l\u2019artisanat local/promotion du logement et de la mixit\u00e9 sociale). \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, explique que cette question a \u00e9t\u00e9 \npos\u00e9e \u00e0 la Pr\u00e9fecture qui a approuv\u00e9 le choix des associations propos\u00e9es par la Commune. En \neffet, il n\u2019est pas toujours \u00e9vident pour les Communes de trouver une association ayant un tel \nobjet. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019il s\u2019abstiendra, les commer\u00e7ants n\u2019ayant \npour lui pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 participer \u00e0 cette commission locale du site patrimoniale remarquable. \n\u00c0 26 voix pour et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la \ncomposition de la Commission Locale de 15 membres titulaires et 15 membres suppl\u00e9ants. \n \nR URBANISME \nDL-20190426-010 : Enqu\u00eate publique : avis du Conseil Municipal sur la demande \nd\u2019autorisation de la SAS VIRTUO Industrial Property pour l\u2019exploitation d\u2019un entrep\u00f4t \nlogistique 836 route de Tramoyes \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que par arr\u00eat\u00e9 \npr\u00e9fectoral en date du 18 mars 2019, Monsieur le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain informe la Commune de \nMiribel d\u2019une demande d\u2019autorisation pr\u00e9sent\u00e9e par la SAS VIRTUO Industrial Property en vue \nd\u2019exploiter un entrep\u00f4t logistique au 836 route de Tramoyes. \nCe dossier est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique du lundi 15 avril 2019 \u00e0 8h au mardi 30 avril 2019 \u00e0 \n17h inclus dans la Commune de Miribel. \nConform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article R 512-20 du code de l\u2019environnement, le Conseil \nMunicipal doit formuler son avis sur ce dossier. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique qu\u2019un permis de construire \na \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 la SAS VIRTUO Industrial Property sur l\u2019ancien site Intermarch\u00e9 aux Echets. \nDans le cadre de son installation la SAS a l\u2019obligation de d\u00e9poser un dossier de demande \nd\u2019autorisation dans le cadre des Installations Class\u00e9es pour la Protection de l\u2019Environnement \n(ICPE).  \nIl explique qu\u2019une rencontre a eu lieu entre la Commune, le commissaire enqu\u00eateur et la SAS \nVIRTUO et que des r\u00e9serves ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es. Elles seront not\u00e9es dans le registre d\u2019enqu\u00eate \npublique. Il \u00e9nonce ces r\u00e9serves : \n\u2022 \nFlux maximum des poids lourds :  300 passages jour (demande inf\u00e9rieure \u00e0 ce que \npratiquait Intermarch\u00e9 (350passages/jour)), \n\u2022 \nInsonorisation de tout \u00e9l\u00e9ment ext\u00e9rieur au b\u00e2timent (cellule froide, ventilateurs, etc.) \n\u2022 \nAcc\u00e8s au site : obligation de l\u2019itin\u00e9raire par la Rue de la Dombes pour les poids lourds \n(la forme du site oblige les camions \u00e0 repartir par la rue de la Dombes), \n\n \n9/17 \n\u2022 \nFonctionnement du site limit\u00e9 \u00e0 6 jours sur 7 (du lundi au samedi), \n\u2022 \nCr\u00e9ation d\u2019une charte tripartite de bon fonctionnement et de bonne conduite \n(VIRTUO \u2013 futur locataire et collectivit\u00e9) avec bilan annuel. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un projet qualitatif \u00e0 32 millions d\u2019euros men\u00e9 par \nla SAS VIRTUPO permettant que cette zone ne devienne pas une friche. Elle pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \nd\u2019un projet ayant un grand int\u00e9r\u00eat. L\u2019enjeu pour la Commune est double : \n\u2022 \nPermettre la mise en place du plan social, \n\u2022 \nRequalifier l\u2019entr\u00e9e des Echets. \nMarie-Sophie COQ, conseill\u00e8re municipale, demande ce qu\u2019entra\u00eenerait un non-respect de la \nlimite de 150 camions par jours fix\u00e9e par la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que cette obligation sera fix\u00e9e par la Pr\u00e9fecture dans le cadre \nde l\u2019autorisation d\u2019exploiter. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute qu\u2019en cas de non-respect de \ncette r\u00e8gle la Commune pourra demander l\u2019intervention de la Pr\u00e9fecture. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, recommande la lecture du document. Il rel\u00e8ve une \nincertitude d\u2019apr\u00e8s lui : le nombre de poids lourds. Lors de l\u2019exploitation du site par \nIntermarch\u00e9, le nombre de passages de poids lourds \u00e9tait de l\u2019ordre de 350 par jour. Pour la \nfuture exploitation par la SAS VIRTUO, l\u2019exploitant s\u2019engage \u00e0 respecter la limite de 300 \npassages par jour. Il doute de la r\u00e9alit\u00e9 de ce nombre au regard de la multiplication par deux \nde la surface du b\u00e2timent. D\u2019autre part, d\u2019apr\u00e8s le document, l\u2019accroissement du flux de \ncamions sur la RD 1083 sera de 18% apr\u00e8s l\u2019installation de la SAS VIRTUO. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que ce chiffre correspond \u00e0 une augmentation par rapport \u00e0 la \nsituation actuelle de non-activit\u00e9. D\u2019autre part, elle ajoute que le projet de la SAS VIRTUO \ncompte 20 % de quais en moins. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique qu\u2019il ne se satisfait pas de ce niveau \nd\u2019impr\u00e9cision et demande qui ira v\u00e9rifier le respect du seuil. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle qu\u2019une autorisation d\u2019exploiter dans le cadre des ICPE engage \nles entreprises. D\u2019autre part, des discussions pr\u00e9alables ont eu lieu afin de limiter le flux de \npoids lourds par jour et s\u00e9curiser l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019entreprise. Enfin, si on compare le site ferm\u00e9 au \nsite de demain, certes il y aura plus de passages de poids lourds mais il y en aura moins qu\u2019\u00e0 \nl\u2019\u00e9poque d\u2019Intermarch\u00e9.  \nMarie-Sophie COQ, conseill\u00e8re municipale, demande qui va compter les camions.  \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019il est tout \u00e0 fait possible de mettre en place un comptage \ndes v\u00e9hicules. Cela a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 fait dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration du Plan de d\u00e9placement. \nElle pr\u00e9cise que chacun (Commune, VIRTUO, locataire) aura un int\u00e9r\u00eat \u00e0 respecter la \nr\u00e9glementation ICPE. Un travail d\u2019\u00e9laboration d\u2019une charte de bonne pratique aura lieu dans \nce sens. Elle rappelle enfin que ce projet permet \u00e0 la Commune d\u2019imposer des choses et de \nfixer des limites, contrairement \u00e0 la p\u00e9riode d\u2019exploitation du site par Intermarch\u00e9. La \nCommune est garante de la bonne gestion du site. \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, explique que le \nchangement de destination du stockage devrait permettre une diminution des flux. En effet, le \ntype de produits stock\u00e9s par Intermarch\u00e9 (denr\u00e9es p\u00e9rissables, surgel\u00e9s) entra\u00eenait un \nimportant turn over. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que les plans de la SAS \nVIRTUO ne pr\u00e9sentent qu\u2019une seule cellule en froid positif (cellule n\u00e9cessaire au stockage de \nproduits frais et surgel\u00e9s). En cas de souhait de la SAS d\u2019augmenter sa zone en froid positif, \nune nouvelle demande ICPE sera n\u00e9cessaire. D\u2019autre part, il rappelle que certes la surface du \nsite a doubl\u00e9 mais le nombre de quais quant \u00e0 lui a diminu\u00e9. \n\n \n10/17 \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que demain, une entreprise de qualit\u00e9, inscrite dans une \nd\u00e9marche environnementale, s\u2019implantera sur le site. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, h\u00e9site, ne sachant pas si le site accueillera un ou plusieurs \nlocataires. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019a priori il s\u2019agira d\u2019un seul locataire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, explique que d\u2019apr\u00e8s ses calculs, un quai accueille en \nmoyenne 2 camions \u00bd par heure. Il y a 40 quais. S\u2019il consid\u00e8re une p\u00e9riode d\u2019activit\u00e9 des quais \nde 16h, le nombre de passages de camions par jour est bien sup\u00e9rieur \u00e0 300. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, met en doute le mode de calcul de \nJean-Pierre GAITET. Avec plus de quais, Intermarch\u00e9 \u00e9tait \u00e0 350 passages par jours. Avec ce \nraisonnement, on aurait d\u00fb \u00eatre \u00e0 un nombre de passage bien plus \u00e9lev\u00e9 (fois 10).  \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rappelle que l\u2019implantation de ce site n\u2019est certes pas au \nbon endroit mais que le probl\u00e8me est plus complexe. Il s\u2019agit d\u2019un site dont la Commune de \nMiribel n\u2019est pas propri\u00e9taire et dont le prix de vente \u00e9tait beaucoup trop \u00e9lev\u00e9 pour permettre \nle rachat par la Commune. L\u2019objectif aujourd\u2019hui est de minimiser les impacts sociaux et \nenvironnementaux de ce site. Grosso modo, il s\u2019agit de rechercher la solution la \u00ab moins pire \u00bb \net de garder la possibilit\u00e9 d\u2019encadrer la d\u00e9marche. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que si la municipalit\u00e9 devait am\u00e9nager les Echets aujourd\u2019hui, \njamais elle ne ferait cohabiter les zones d\u2019activit\u00e9 et les zones d\u2019habitat. Il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019un h\u00e9ritage \nde l\u2019histoire. D\u2019autre part, elle rappelle qu\u2019au fil du temps, Intermarch\u00e9 a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, sous les \nanciens mandats, d\u2019autorisations ayant amen\u00e9 \u00e0 l\u2019accroissement d\u2019activit\u00e9 de la zone. \nAujourd\u2019hui l\u2019objectif est donc avant tout de minimiser l\u2019impact de cette zone. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique ne pas remettre en cause l\u2019\u00e9tude mais estime \nque le chiffre de 300 passages par jour n\u2019est pas en coh\u00e9rence avec la pr\u00e9cision du reste du \ndocument. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, r\u00e9sume la question de Jean-Pierre GAITET : une entreprise \nqui investit 32 millions d\u2019euros doit d\u00e9velopper une activit\u00e9 rentable. Il serait int\u00e9ressant \nd\u2019apr\u00e8s lui de formuler une question \u00e9crite afin de conna\u00eetre le seuil de rentabilit\u00e9 d\u2019un quai \nlogistique. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que la rentabilit\u00e9 d\u00e9pend de la valeur du produit et non du \nnombre de passages par quai. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise que la SAS VIRTUO mise \ndavantage sur une fonction de stockage. Il rappelle qu\u2019Intermarch\u00e9 stockait des denr\u00e9es \np\u00e9rissables, ce qui n\u00e9cessite beaucoup de transit, les chiffres de VIRTUO sont r\u00e9alistes au \nregard de ceux connus du temps d\u2019Intermarch\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019interroge sur la question du d\u00e9frichement. La partie \nEst du site doit \u00eatre d\u00e9frich\u00e9e sur une surface d\u2019environ 4 950 m\u00b2. La r\u00e9glementation, article  \nR 122-2 du code de l\u2019Environnement dispose que \u00ab Les d\u00e9frichements soumis \u00e0 autorisation \nau titre de l'article L. 341-3 du code forestier en vue de la reconversion des sols, portant sur \nune superficie totale, m\u00eame fragment\u00e9e, de plus de 0,5 hectare, sont soumis \u00e0 autorisation au \ncas par cas \u00bb. Il \u00e9met un doute quant \u00e0 la raison de cette superficie.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, se questionne sur les raisons pour lesquelles la zone \nde stockage de mat\u00e9riaux dangereux a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e proche de la salle des f\u00eates, de l\u2019\u00e9cole et des \nhabitations. Pourquoi cette cellule \u00e0 risque n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en fin de parcelle ? \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que les cellules en froid \npositif ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es le plus loin des habitations. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que les conditions de s\u00e9curit\u00e9 des b\u00e2timents sont tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es. \n\u00c0 1 voix contre (Jean GRAND), 10 abstentions (Jean-Pierre GAITET, Marie-Sophie COQ, \nLaurent TRONCHE, Fabienne D\u2019ANGELO, Guy MONNIN, Philippe BERTHO, Jean-Michel \n\n \n11/17 \nLADOUCE, No\u00e9mie THOMAS, Jacques BERTHOU et Josiane BOUVIER) et 16 voix pour, \nl\u2019Assembl\u00e9e donne un avis favorable sur la demande pr\u00e9sent\u00e9e par la SAS VIRTUO Industrial \nProperty sous r\u00e9serves. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20190426-011 : Pr\u00e9sentation du Rapport d\u2019activit\u00e9 2017 du SYMALIM \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, et Michel \nPEREZ, conseiller municipal, pr\u00e9sentent \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le Rapport d\u2019activit\u00e9 \u00e9tabli par le \nSYMALIM pour l\u2019exercice 2017 dont le document de pr\u00e9sentation est annex\u00e9 au pr\u00e9sent \ncompte rendu. \nLes discussions suivantes ont lieu sur la base de cette pr\u00e9sentation : \n\u2022 \nConcernant la repr\u00e9sentation des communes au sein du SYMALIM : \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que les r\u00e9unions du SYMALIM sont parfois report\u00e9es du fait du \nmode de repr\u00e9sentation. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique qu\u2019en effet, la m\u00e9tropole revendique la majorit\u00e9 \nmais n\u2019est pas toujours pr\u00e9sente aux r\u00e9unions. Il rel\u00e8ve un sentiment de frustration, les \u00e9lus \nayant perdu un peu de pouvoir \u00e9tant les plus motiv\u00e9s et ceux toujours pr\u00e9sents lors des \nr\u00e9unions. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rappelle qu\u2019\u00e0 la cr\u00e9ation du parc, les communes de \nl\u2019Ain ont apport\u00e9 850 hectares. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, explique que depuis une d\u00e9cision de la Cour des comptes \nil n\u2019est plus possible d\u2019avoir le raisonnement selon lequel la Commune de Miribel est \npropri\u00e9taire des parcelles du parc. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, ajoute que \ndans ce sens, la Cour des comptes a mis fin aux redevances vers\u00e9es par le SYMALIM \u00e0 la \nCommune. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019il ne s\u2019agissait pas d\u2019une location mais \nd\u2019une compensation financi\u00e8re par rapport aux recettes fiscales per\u00e7ues sur l\u2019exploitation des \nbois. \n\u2022 \nConcernant la strat\u00e9gie au service du territoire : \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, explique \nque le Grand Parc a d\u00e9velopp\u00e9 son mod\u00e8le \u00e9conomique autour de deux axes. \nD\u2019une part, un partenariat avec Orangina Suntory a \u00e9t\u00e9 mise en place. Dans ce cadre,  \n100 000 \u20ac sont vers\u00e9s au SYMALIM chaque ann\u00e9e pour la mise en \u0153uvre de projets. Le premier \ninvestissement a permis la r\u00e9fection de l\u2019aire de jeux du h\u00e9ron (budgets 2017 et 2018). \nD\u2019autre part, la plage de sable de l\u2019Atol a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle indique que cette zone est tr\u00e8s \nfr\u00e9quent\u00e9e et qu\u2019elle est financi\u00e8rement rentable pour le Grand Parc. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande quel est le prix d\u2019entr\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond que le tarif normal est de 7\u20ac50. \nSylvie VIRICEL, Maire, regrette ce prix \u00e9lev\u00e9 qui reste s\u00e9lectif. \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, demande si le golf est \nune activit\u00e9 rentable pour le parc. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique que des d\u00e9bats ont lieu \u00e0 ce sujet. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de ce rapport. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h52. \n \n\n \n12/17 \n \nANNEXE 1 \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 26 avril 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 19 avril 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n18/03/2019 \nAvenant 13 au contrat d'occupation \nprivative de locaux communaux, \nsitu\u00e9s 1104 Grande rue, lou\u00e9 par la \nCCMP au profit de l'office du \ntourisme \n835,70 \u20ac \nPOPULATION \n18/03/2019 \nAvenant 9 au bail d'habitation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 2036 mont\u00e9e Neuve \noccup\u00e9 par un particulier \n555,49 \u20ac \nPOPULATION \n18/03/2019 \nAvenant 5 au bail de garage situ\u00e9 14 \nmont\u00e9e de la grande Perri\u00e8re occup\u00e9 \npar un particulier \n62,49 \u20ac \nPOPULATION \n21/03/2019 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 194 rue \ndes \u00e9coles, occup\u00e9 par l'association \nCESAM au profit de l'organisme \nFRATE \nFormation \nConseil \npour \nl'organisation de cours en vue de \nl'apprentissage du fran\u00e7ais, en faveur \ndes primaux arrivants, dans le cadre \ndes contrats d'accueil d'int\u00e9gration \npar l'OFII pour la p\u00e9riode de mars \u00e0 \navril \n31 \u20ac/jour \nPOPULATION \n22/03/2019 \nAvenant 7 - Bail d'habitation - 83 rue \ndes Terreaux \"Espace Terreaux\"  \n423,44 \u20ac \nURBANISME \n18/04/2019 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 10 d\u00e9cembre 2018 au 1er \navril 2019. \n \nListe ci-jointe. \nN\u00e9ant \n \n \n \n\n \n13/17 \n \nN\u00b0\nDate de \nd\u00e9p\u00f4t\nD\u00e9clarant\nVendeur\nAdresse du bien\nR\u00e9f\u00e9rences \ncadastrales\nSuperficie du \nt\u00e8nement (en m\u00b2)\nFoncier b\u00e2ti \nou non b\u00e2ti\nDescription du \nbien\nAcqu\u00e9reur\nModalit\u00e9 de \nvente\nMontant de la \nvente (en \u20ac )\nAvis de la Commission\n18/145\n26/11/18\nMa\u00eetre DEPONT Aymeric \nMonsieur Patrick \nPARNET et Madame \nMarie Christine \nCHAVONAND\n115 Chemin Sous \nLes Balmes\nAE n\u00b0503\n470 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \nd'agr\u00e9ment \nMonsieur Marian \nDEVONEC et \nMadame Simone \nDESHAYES\nAmiable \n160.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/146\n20/11/18\nMa\u00eetre Jean-Pierre \nPROHASZKA\nSA BRETIN HABITAT\n714 Grande Rue \nAD n\u00b0282\n109 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nSARL PAUL & \nLOUIS\nAmiable \n219.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/147\n26/11/18\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nBIG FOUR (Monsieur \nDEBOST)\n270 Route des \nEchets \nAB n\u00b086\n1685 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMademoiselle \nIngrid CHAPOTTON\nAmiable \n183.600,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/148\n26/11/18\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nMonsieur et Madame \nMOTLET Michel \n488 Rue des \nGarines \nAH n\u00b0838\n817 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame Guillaume \nTARDY \nAmiable \n455.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/149\n26/11/18\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMonsieur et Madame \nPITTET Richard Michel \n37 Rue du Tr\u00eave \nAH n\u00b0197 ; AH n\u00b0198\n1659 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nSARL C.R.M\nAmiable \n540.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/150\n26/11/18\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nSNC GECYM\n288 Route des \nEchets, Le Mas \nRillier \nAB n\u00b0544 ; AB n\u00b087\n6853 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Julien \nJ\u00e9r\u00f4me MARTY\nAmiable \n219.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/151\n28/11/18\nURBA RHONE \nMonsieur PELISSON \nPaul\n Le Toux \nC n\u00b0928\n315\nNon b\u00e2ti \nParcelle de \nterre sans \nusage \nparticulier \nMonsieur TREBOZ \nEmmanuel\nAmiable \n9.450,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/152\n28/11/18\nMa\u00eetre St\u00e9phane \nALEXANDRE\nPROGIMMO.21\n35 Avenue de \nSaint Maurice \nC n\u00b092\n503 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nnon viabilis\u00e9 \nMonsieur et \nMadame Bun \nRoeuth MAY\nAmiable \n220.000,00\nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/153\n30/11/18\nMa\u00eetre Philippe EYMARD\nMadame Yasmine \nBRUEL n\u00e9e OOZEER\nLieudit \"Le Mas \nRillier\" \nAB n\u00b0481\n57 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame Alain \nEdmond Fran\u00e7ois \nGREUSSET \nAmiable \n17.500,00 \nSans pr\u00e9emption le \n10/12/18\n18/154\n10/12/18\nCabinet d'urbanisme  \nREYNARD\nMonsieur PEYRE Jean-\nLuc\nImpasse des \nGraves 01700 \nMIRIBEL\nAE n\u00b01220\n1230 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nSCI en cours de \nconstiution \nAmiable \n300.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/155\n14/12/18\nMa\u00eetre Michel DALLOUBEIX \nMonsieur MONIER \nClaude \nChemin de la Lune \n01700 MIRIBEL\nE n\u00b01165 ; E n\u00b01174\n136 m\u00b2\nNon b\u00e2ti\nParcelle de \nterrain\nMonsieur et \nMadame Geoffrey \nBELLON\nAmiable \n750,00  \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/156\n14/12/18\nURBA RHONE\nMonsieur et Madame \nMOIRAUD Eric et \nFlorence \n81 Rue du Rh\u00f4ne - \nLes jardins du \nPensionnat 01700 \nMIRIBEL\nAE n\u00b0581 ; AE n\u00b0887\n3591 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame PAGE Lo\u00efc \net Sandra\nAmiable \n279.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/157\n14/12/18\nURBA RHONE\nMonsieur \nMONTCHANIN \nRapha\u00ebl et Madame \nLANG Christelle\n28 Rue des \nTerreaux 01700 \nMIRIBEL \nAC n\u00b0713\n217 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame \nBERTHOUX Pierre \net Laure\nAmiable \n275.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/158\n17/12/18\nMa\u00eetre St\u00e9phanie AUBOYER-\nFIOL et Florentine SIMAND-\nLEMPEREUR \nMonsieur PRALONG \nPhilippe\n29 Avenue des \nBalmes 01700 \nMIRIBEL\nAE n\u00b0376; AE n\u00b01362; \nAE n\u00b01365\n300 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nRAMSEYER J\u00e9r\u00e9mie\nAmiable \n420.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/159\n17/12/18\nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON\nMonsieur \nCHEVILLARD Ludovic \net Madame \nWININGER Emilie \n511 Rue des \nGarines 01700 \nMIRIBEL \nC n\u00b02512; C n\u00b02532; \nC n\u00b02544; C n\u00b02557; \nC n\u00b02798 \n469 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Lo\u00efc LE \nGRATIET et \nMadame Ga\u00eblle \nCHASTAING\nAmiable \n365.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\nTABLEAU DES DIA DU 10/12/2018 AU 01/04/2019\n\n \n14/17 \n \n \n \n18/160\n28/12/18\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMonsieur et Madame \nMERVELAY Alain\n430 Avenue \nJos\u00e9phine Guillon \n01700 MIRIBEL\nAE n\u00b01339\n1220 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nR\u00e9sidences \nMARIGNAN\nAmiable \n750.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/161\n28/12/18\nMa\u00eetre DEPONT  Aymeric \nMadame BOZON \nRen\u00e9e \nLieu-dit Pr\u00e9 Barry \n01700 MIRIBEL \nC n\u00b01999\n287 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Baptiste \nGUERIF \nAmiable \n340.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/162\n21/12/18\nMa\u00eetre Christel GEORGE \nFRAIOLI\nMonsieur et Madame \nLE SOLLIEC G\u00e9rard et \nOdile \n70 Avenue Henri \nDeschamps \nAH n\u00b0908; AH n\u00b0909; \nAH n\u00b0912; AH n\u00b0914\n628 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame Afrim \nSOPI \nAmiable \n319.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n18/163\n21/12/2018\nMa\u00eetre Olivier BARLET\nEQUINOXE \n(Dominique \nCHEVALLIER)\nGrande Rue 01700 \nMIRIBEL \nAH n\u00b01104; \nAH n\u00b0367; AH n\u00b0466; \nAH n\u00b01105\n3185 m\u00b2 \nB\u00e2ti \nProfessionnel \nSNC BCP\nAmiable \n200.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n07/01/19\n2019/001\n08/01/19\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nMonsieur COLANGE \nJacques et Consorts \n208 Rue des \nGarines 01700 \nMIRIBEL\nC n\u00b0 1830\n352 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame Mathieu \nBALDI\nAmiable \n270.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/002\n08/01/19\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nSNC GECYM\n288 Route des \nEchets, Lot N\u00b02 \nLotissement \"\u00d4 \nClos Fleuri\" Le Mas \nRillier, 01700 \nMIRIBEL\nAB n\u00b0544; AB n\u00b087\n6853 m\u00b2\nNon b\u00e2ti\nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur et \nMadame S\u00e9bastien \nNicolas MASA\nAmiable \n219.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/003\n14/01/2019\nSELARL CGDM - Ma\u00eetre Eric \nCHAUVINEAU\nOBERDORFF Yanne \n410 Avenue \nJos\u00e9phine Guillon \n01700 MIRIBEL \nAE n\u00b0237; AE n\u00b0238\n740 m\u00b2\nB\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nSoci\u00e9t\u00e9 Marignan \nResidences\nAmiable \n150.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/004\n16/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nMonsieur et Madame \nDA COSTA TEIXEIRA \nMANSILHA Antonio\nLieudit \"Sous le \nMollard\", zone \nindustrielle \nAI n\u00b0669\n2383 m\u00b2\nB\u00e2ti \nProfessionnel\n2M+\nAmiable \n583.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/005\n21/01/2019\nURBA RHONE \nMadame DESPLANCHE \nDaniel\nMonsieur DESPLANCHE \nMathieu\nMadame DESPLANCHE \nVal\u00e9rie \nLieudit Champaye \nde Rosarge 01700 \nMIRIBEL\nZA n\u00b091\n20 410 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur et Madame \nOLIVET J\u00e9r\u00e9mie et \nMacarena\nAmiable \n163.500,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/006\n21/01/2019\nURBA RHONE \nMadame DESPLANCHE \nDaniel\nMonsieur DESPLANCHE \nMathieu\nMadame DESPLANCHE \nVal\u00e9rie \nLieudit Champaye \nde Rosarge 01700 \nMIRIBEL\nZA n\u00b091\n20 410 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur GIRARD \nJonathan et Madame \nINDALECIO Alice \nAmiable \n133.500,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/007\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nOPUS 69\n300 Route de \nStrasbourg et 530 \nRue de la Dombes \nAO n\u00b0117 et AO n\u00b0120 \n20 697 m\u00b2\nB\u00e2ti \nProfessionnel\nEric Favre Wellness\nAmiable \n235.065,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/008\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nOPUS 69\n300 Route de \nStrasbourg et 530 \nRue de la Dombes \nAO n\u00b0117 et AO n\u00b0120 \n20 697 m\u00b2\nB\u00e2ti \nMixte \nFAMIDROME \nAmiable \n104.935,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/009\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nSAS FACTORY FITNESS\n300 Route de \nStrasbourg et 530 \nRue de la Dombes \nAO n\u00b0117 et AO n\u00b0120 \n20 697 m\u00b2\nB\u00e2ti \nProfessionnel\nEric Favre Wellness\nAmiable \n2.036.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/010\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nMadame BOUNOUAR \nHayat et Consorts \n2336 Grande Rue \n01700 MIRIBEL \nAH n\u00b0669 et AH n\u00b0674\n502 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Michel \nPRZYTARSKI\nAmiable \n275.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/011\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nMonsieur LEDROIT Eric \net Madame DUHAMEL \nStella \n8 Route de \nTramoyes 01700 \nMIRIBEL \nAO n\u00b001 et AO n\u00b002\n1 367 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Louis \nD'ALONZO \nAmiable \n300.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n\n \n15/17 \n \n2019/012\n21/01/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS\nSNC GECYM \n288 Route des \nEchets, Lot n\u00b010 \nLotissement \"\u00d4 Clos \nFleuri\" Le Mas \nRillier, 01700 \nMIRIBEL\nAB n\u00b0544; AB n\u00b087\n6 853 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir Monsieur et Madame \nDavid FAURE \nAmiable \n200.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n28/01/19\n2019/013\n29/01/19\nMa\u00eetre Philippe EYMARD\nMonsieur VANIER \nMaurice et Madame \nLONGERE Florine \n90 Route de \nTramoyes, Les \nEchets 01700 \nMIRIBEL \nAO n\u00b06 et AO n\u00b07\n2 071 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nSoci\u00e9t\u00e9 D'Etudes \nFonci\u00e8res et \nInvestissements - \nSEFI\nAmiable \n500.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/014 \n01/02/19\nSARL URBA RHONE \nSCI CHARBONNIER\n1268 Grande Rue \n01700 MIRIBEL \nAE n\u00b0325\n88 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et \nMadame \nCAQUELIN David et \nLaetitia\nAmiable \n86.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/015\n04/02/2019\nMa\u00eetre Jean GAMBIEZ\nMonsieur et Madame \nAndr\u00e9 MOREL \n 54 Rue du Coteau \n01700 MIRIBEL\nAH n\u00b023\n573 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMadame Carole \nSELLIN\nAmiable \n420.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/016\n13/02/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMadame VINIERE \nSandra et Consorts \nRue du Tour 01700 \nMIRIBEL\nAH n\u00b0358\n782 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Laurent \nANELLI et Madame \nVanessa VOGT\nAmiable \n295.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/017\n12/02/2019\nMa\u00eetre Laurent-No\u00ebl \nDOMINJON\nMadame HUMBERT \nColette \n1445 Grande Rue \n01700 MIRIBEL \nAE n\u00b0251; AE n\u00b01133; \nAE n\u00b01135\n136 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et Madame \nFabien Bertrand \nSEVERIN\nAmiable \n75.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/018\n11/02/2019\nSCP LATOUR - MOIROUX - \nBOY - DEBLY\nMonsieur REVERDY \nPaul Jean \nChampaye de \nRosarge \nZA n\u00b0195\n600 m\u00b2\nNon B\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur J\u00e9r\u00f4me \nGABAYET et \nMadame Aur\u00e9lie \nTEYSSIER \nAmiable \n90.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n18/02/19\n2019/019\n18/02/19\nMa\u00eetre Christel GEORGE \nFRAIOLI\nMadame MARTIN \nGhislaine \nMadame Nadia \nBOUAJILA\nMonsieur Medhi \nBOUAJILA\nMademoiselle Sonia \nBOUAJILA\nMademoiselle Anissa \nBOUAJILA\n542 Grande Rue \n01700 MIRIBEL\nAD n\u00b01044 ; \nAD n\u00b01046 ; \nAD n\u00b0535\n1017 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation\nMonsieur et \nMadame Sarkis \nARMODIAN\nAmiable \n161.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/020\n22/02/19\nMa\u00eetre Romain Dumas \nMonsieur DELORIS \nGuillaume et Madame \nDOS SANTOS Marie-\nRose\n108 Rue Victor \nHugo 01700 \nMIRIBEL \nAH n\u00b01010 ; \nC n\u00b02311\n452 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nAlexandre BEDANA \net Madame Myriam \nZEKOUME\nAmiable \n410.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/021\n26/02/2019\nMa\u00eetre Carine CHARMETTON Monsieur JUNET Michel 2 Route de Rillieux \n01700 MIRIBEL \nAB n\u00b056\n39 m\u00b2\nB\u00e2ti \nAccessoire \nd'habitation \nPROGIMMO 21\nEchange de \nparcelles \n0,00\nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/022\n26/02/2019\nMa\u00eetre Carine CHARMETTON \nPROGIMMO 21\n12 Route de Rillieux \net route des Echets, \nLe Mas Rillier, 01700 \nMIRIBEL \nAB n\u00b056 ; AB n\u00b055 ;\n AB n\u00b01032\n631 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir Monsieur et Madame \nCarmello VALENTI \nAmiable \n253.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/023\n27/02/2019\nMa\u00eetre J\u00e9rome VINCENT\nMonsieur et Madame \nThierry GUGLIELMO\n185 Avenue du \nRh\u00f4ne 01700 \nMIRIBEL \nAE n\u00b0600 ; AE n\u00b01320\n116 m\u00b2\nB\u00e2ti \ngroupe en \nvolume \nSC PACOULY\nAmiable \n70.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/024\n25/02/2019\nMa\u00eetre Carine CHARMETTON \nMonsieur CORNET \nHenri \nChemin sous le \nMollard 01700 \nMIRIBEL \nAI n\u00b0273 ; AI n\u00b0659 ; \nAI n\u00b0660\n751 m\u00b2\nB\u00e2ti et Non \nb\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et Madame \nFranck Andr\u00e9 Claude \nCORNET \nAmiable \n180.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/025\n28/02/2019\nMa\u00eetre Carine CHARMETTON \nPROGIMMO 21\n12 Route de Rillieux \n01700 MIRIBEL\nAB n\u00b055\n39 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nTerrain \u00e0 b\u00e2tir \nMonsieur JUNET \nMichel \nEchange de \nparcelles \n0,00\nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n\n \n16/17 \n \n \n \n \n \n \n \n2019/026\n01/03/2019\nMa\u00eetre Laurent AZOULAY\nMonsieur TCHENIO \nAlexandre \n1234 Grande Rue \n01700 MIRIBEL\nAE n\u00b0599\n122 m\u00b2\nB\u00e2ti\nHabitation \nMonsieur Noury \nMEHIDA \nAmiable \n109.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/027\n28/02/2019\nMa\u00eetre Jacques SALICHON \nSCI JPV \n511 Rue des \nGarines, Maison 40, \n01700 MIRIBEL\nC n\u00b02343; C n\u00b02485; \nC n\u00b02497; C n\u00b02795\n567 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Baptiste \nVASSORT et \nMadame Virginie \nJACQUOT\nAmiable \n375.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/028\n04/03/2019\nMa\u00eetre Fr\u00e9d\u00e9ric AUMONT \nSCI DELAPEP\n160 Rue de Palverne \n01700 MIRIBEL\nAS n\u00b015 ; AS n\u00b016\n5 228 m\u00b2\nB\u00e2ti \nlocal \u00e0 usage \ncommercial \nSCI EUTERPE ou tout \nsubstitu\u00e9 \nAmiable \n105.000, 00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/029\n04/03/2019\nMa\u00eetre Fr\u00e9d\u00e9ric AUMONT \nSCI EUTERPE \n160 Rue de Palverne \n01700 MIRIBEL\nAS n\u00b017\n4 772 m\u00b2\nNon b\u00e2ti \nParcelle de \nterrain \nSyndicat des \ncopropri\u00e9taires \"Les \nEchets\"\nEchange \nsoulte de \n16.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/030\n05/03/2019\nMa\u00eetre Christel GEORGE \nFRAIOLI\nMonsieur FROMENTAL \nPierre \n485 Avenue de Saint \nmaurice \nC n\u00b01318\n483 m\u00b2\nB\u00e2ti \nhabitation \nMonsieur BORAN \nRuiz et Alexandra \nMARTIN\nAmiable \n239.900,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/031\n06/03/2019\nMa\u00eetre Carine CHARMETTON \nMonsieur MONTIBERT \nJulien et Madame \nCOLOMB Laurette \n104 Rue du Four \u00e0 \nChaux 01700 \nMIRIBEL \nAH n\u00b01084\n247 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMadame Candice \nCAYOL, ou tout autre \nAmiable \n299.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n11/03/19\n2019/032\n12/03/19\nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON \nMonsieur BILLAT Paul \net Val\u00e9rie \n96 Chemin de \nMargnolas, Le Mas \nRillier\nAB n\u00b0871\n606 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur Gr\u00e9gory \nPERRA et \nMademoiselle \nPam\u00e9la ROSSET\nAmiable \n385.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/033\n12/03/19\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMadame GEMETO \nMarie Louise et \nConsorts \n37 Avenue des \nBalmes \nAE n\u00b0369\n455 m\u00b2\nB\u00e2ti \n4 appartements \net 2 garages\nMonsieur et \nMadame Guillaume \nCHALLE \nAmiable \n440.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/034\n12/03/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMonsieur ROSTAGNO \nHenri \nRue de Saint Martin \nAH n\u00b050\n76 m\u00b2\nB\u00e2ti \n1 garage\nMonsieur et Madame \nAndr\u00e9 GROS \nAmiable \n12.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/035\n12/03/2019\nMa\u00eetre Romain DUMAS \nMonsieur ROSTAGNO \nHenri \n387 Rue de Saint \nMartin \nAH n\u00b051\n39 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur C\u00e9dric \nANTOINE\nAmiable \n110.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/036\n13/03/2019\nMa\u00eetre Philippe BOURBON \nMonsieur LAMOTHE \nDamien \n13 Rue de la Gare \nAE n\u00b0344 ; AE n\u00b0649\n57 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMadame \nEmmanuelle \nVUILLERME \nAmiable \n175.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/038\n13/03/2019\nURBA RHONE \nMonsieur MEILHEURAT \nFrabrice et Elisabeth \n9004 impasse du \nCampanile \nAE n\u00b084; AE n\u00b088; \nAE n\u00b01244\n429 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur \nBORDELAIS \nGuillaume et \nMadame PEYROL \nLise \nAmiable \n260.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/039\n13/03/2019 Cabinet d'urbanisme Reynard Monsieur FONTENILLE \nAlain\n942 Grande Rue \nAE n\u00b0725\n127 m\u00b2\nB\u00e2ti\nB\u00e2timent \u00e0 \nusage \ncommercial \n(caf\u00e9 et 3 pi\u00e8ces \net grenier)\nSCI 3 F Patrimoine \nAmiable \n70.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/040\n18/03/2019\nMa\u00eetre St\u00e9phane ROBIN\nMonsieur CHABANNE \nLuc \n250 Rue de Palverne\nAS n\u00b014\n8739 m\u00b2\nB\u00e2ti \nLocaux \nd'activit\u00e9s et \ntrois parkings\nImmobili\u00e8re du \ncours La Bruy\u00e8re \nAmiable \n270.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n\n \n17/17 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n2019/041\n18/03/2019\nMa\u00eetre DEPONT Aymeric \nSCI PAS DE L'OEILLE \n104 Chemin de \nRosarge \nAO n\u00b020, AO n\u00b027, \nAO n\u00b028, AO n\u00b029\n2865 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et Madame \nAnatolie UZUN \nAmiable \n380.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/042\n18/03/2019\nMa\u00eetre Fran\u00e7ois DARMET\nMonsieur HEIDELBERG \nDamien \n21 rue du Bourg et 1 \nMont\u00e9e Neuve\nAC n\u00b0671\n591 m\u00b2\nB\u00e2ti \n1 appartement\nMonsieur Lo\u00efc \nTISSOT\nAmiable \n290.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n02/04/19\n2019/043\n14/03/2019 Ma\u00eetre Benjamin DUMONTET \nMonsieur Yoann \nMESTRIES et Madame \nVirginie DESSEIGNES\n194 chemin de \nBelmont, le Mas \nRillier \nAB n\u00b0528\n288 m\u00b2\nB\u00e2ti \nHabitation \nMonsieur et Madame \nJacques SAGONA\nAmiable \n295.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/044\n15/03/2019\nMa\u00eetre Philippe EYMARD\nMadame OOZEER \nYasmine \nRuette Talon\nAB n\u00b0367\n173 m\u00b2\nNon b\u00e2ti\nParking \nMadame V\u00e9ronique \nGREUSSET \nAmiable \n17.500,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/045\n19/03/2019 Cabinet d'urbanisme Reynard Monsieur AZZOPARDI \nDavid \nCours Grobon \nAD n\u00b0273\n40 m\u00b2\nB\u00e2ti \nGrange \u00e0 \nam\u00e9nager\nMonsieur et Madame \nMKRTCHYAN Ruben \nAmiable \n51.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n2019/047\n20/03/2019\nMa\u00eetre Fran\u00e7ois DEVAUX \nMonsieur SEROUL \nR\u00e9my\n8 Rue Joseph Carre\nAE n\u00b01380\n221 m\u00b2\nB\u00e2ti \n1 appartement\nMonsieur Guillaume \nVAILLEAU et \nMadame L\u00e9na \nBRUCHIER \nAmiable \n140.000,00 \nSans pr\u00e9emption le \n01/04/19\n", "publication_date": "17/01/2022"}