{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yMDE5LWFubmV4ZS0xLWRlY2lzaW9ucy1kdS1tYWlyZS0y", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/2019-annexe-1-decisions-du-maire-2/file", "text": " \n1/2 \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 19 mai 2022 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 13 mai 2022 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des \ncollectivit\u00e9s territoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es \nau conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n01/04/2022 \nConvention d\u2019occupation de la salle \ndes f\u00eates des Echets pour une dur\u00e9e \nde 2 ans au profit de l\u2019association \nPhenix Miribel Taekwondo \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n14/04/2022 \nConvention d\u2019occupation de la salle \ndes f\u00eates des Echets pour une dur\u00e9e \nde 2 ans au profit de l\u2019association Au \nbonheur Echetois \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n14/04/2022 \nConvention d\u2019occupation de la salle \ndes f\u00eates des Echets pour une dur\u00e9e \nde 2 ans au profit de l\u2019association \nPhoto \nPassion \ndes \nEchets \n(anciennement Echo des Echet) \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n14/04/2022 \nConvention d\u2019occupation de la salle \ndes f\u00eates des Echets pour une dur\u00e9e \nde 2 ans au profit de l\u2019association \nSou des \u00e9coles la\u00efques des Echets \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n25/04/2022 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un local communal situ\u00e9 8 rue de \nl\u2019H\u00f4tel de ville \u00e0 Miribel, au profit \nd\u2019un particulier, portant r\u00e9vision du \nloyer au 1er juin 2022 \n614,87 \u20ac/mois \nPOPULATION \n28/04/2022 \nConvention de r\u00e9sidence au profit \nde la compagnie Dis bonjour \u00e0 la \ndame pour la mise \u00e0 disposition de \nla salle Sydney Bechet (Allegro) du \n16 au 18 mai 2022 dans le cadre de \nla reprise de r\u00f4le pour le spectacle \nFrigo [Opus 2]  \nGratuit\u00e9 \n \n\n \n2/2 \n \nPOPULATION \n28/04/2022 \nConvention de r\u00e9sidence au profit \nde la compagnie Mae pour la mise \u00e0 \ndisposition de la salle Jean-Louis \nBarrault (Allegro) les 26 et 27 mai \n2022 dans le cadre du projet \nSixi\u00e8me sens (album de musique \navec \ncr\u00e9ation \nchor\u00e9graphique \nvid\u00e9o) \nGratuit\u00e9 \nURBANISME \n10/05/2022 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 11/03/2022 au 10/05/2022 \nN\u00e9ant \n", "publication_date": "02/01/2022"}