{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zODgtcGFnZS1jZW50cmFsZS05", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/388-page-centrale-9/file", "text": "Avec le Conseil Municipal des Enfants \nl\u2019Office de Tourisme\nTous les t\u00e9l\u00e9phones portables usag\u00e9s \net m\u00eame hors service sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s.\nD\u00e9posez-les \nsimplement \u00e0 :\nl\u2019All\u00e9gro\nla Mairie\nRecyclez\nvos\nbiles\nM\n\u2717\n\u2717\n\u2717\n\n", "publication_date": "20/12/2022"}