{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODI2LW1pcmliZWwtaW5mby1vY3RvYnJl", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1826-miribel-info-octobre/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0279\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019 octobre 2021 !\n \nCONSEIL  \nMUNICIPAL\nR\u00e9union publique  \nle jeudi 21 octobre  \n\u00e0 19h au centre socio-\nculturel, 17 rue  \nJ. Carre\nSamedi 9 Dimanche 10 octobre\n. Initiation au Carillon  \n(toutes les 30 mn) sur inscription \n. Concert d\u2019Adrien Parret, Carillonneur\nle dimanche de 14h \u00e0 17h en live sur  \nFacebook\n. Visites guid\u00e9es du Carillon (4)  \nle dimanche apr\u00e8s-midi (45 mn, limit\u00e9es  \n\u00e0 19 personnes) sur inscription\nInfos et inscriptions \npar mail \u00e0  \naccueil@dombes- \ncotiere-tourisme.fr  \nou au 04 78 55 61 16\nGratuit et ouvert \u00e0 tous\nPass sanitaire obligatoire\nMasque obligatoire \u00e0 \nl\u2019int\u00e9rieur pour les + 11 ans\n42\u00e8me BROCANTE\nSamedi 9 Dimanche 10 octobre\n 8h / 18h \nAll\u00e9gro - Place de la R\u00e9publique\nEntr\u00e9e 1 \u20ac - Gratuit pour les - de 16 ans\nLe Pass sanitaire (pour les + de 12 ans) \nsera demand\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Brocante\nJOURN\u00c9ES NATIONALES DU CARILLON\n      NOUVEAU\n40 arceaux \u00e0 v\u00e9los ont \n\u00e9t\u00e9 install\u00e9s \u00e0 Miribel :\n- Mairie (3)\n- Ecole primaire du \nCentre (2)\n- La Poste Miribel (3)\n- Pr\u00e9s C\u00e9lestins skate-\npark (3)\n- Place Grobon (4)\n- Place du March\u00e9 (6)\n- Centre socio-culturel (3)\n- Place de la R\u00e9publique c\u00f4t\u00e9 Allegro (2)\n- Place de la R\u00e9publique c\u00f4t\u00e9 WC  \nautomatique (1)\n- La Madone (4)\n- 2154 Mont\u00e9e neuve - Le Mas Rillier (2)\n-783 Rte de Strasbourg - Les Echets (2)\n- 916 Rte de Strasbourg \u2013 Les Echets (3)\n- Salle des f\u00eates des Echets (2) \n\nOrganis\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac - MultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n \nALL\u00c9GRO\n  \n Samedi 02 \nBoum des enfants \norganis\u00e9e par la SAP du Mas Rillier \nl\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 la Salle polyvalente \nau Mas Rillier\n Vendredi 15 \nAss. G\u00e9n\u00e9rale des Anciens combattants \net d\u00e9mobilis\u00e9s du Mas Rillier \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \n\u00e0 18h - Masque obligatoire\n du 21 au 30 octobre \nExposition \u00abde la peur \u00e0 la joie\u00bb  \norganis\u00e9e par Habitat & Humanisme, \nen partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro, \nfruit d\u2019un travail collectif d\u2019artistes,  \nd\u2019enfants, d\u2019associations, de b\u00e9n\u00e9voles \nSalle M. Utrillo \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pass sanitaire \nobligatoire\n Samedi 23 \nSoir\u00e9e festive - d\u00eener spectacle \norganis\u00e9e par Habitat & Humanisme  \n(Pass sanitaire obligatoire) \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30. Infos et r\u00e9servations \nsur cotiere01@habitat-humanisme.org \nTous les profits seront revers\u00e9s \u00e0 l\u2019asso-\nciation\noctobre\n \n  \nDES ENFANTS\n Jusqu\u2019 08 octobre  \nCampagne \u00e9lectorale dans les \u00e9coles\n Lundi 11 Mardi 12 Jeudi 14  \n Vendredi 15 octobre  \nElections dans les \u00e9coles\n Samedi 16 octobre \nS\u00e9ance publique d\u2019ouverture \n\u00e0 10h30 au centre socio-culturel\n \n Mercredi 6\n21h\n\u00abL\u2019origine du monde\u00bb\n \nMercredi 27\n21h\n\u00abCette musique ne \njoue pour personne\u00bb\nMercredi 13\n21h\n\u00abTout s\u2019est bien pass\u00e9\u00bb\n \nJeudi 28\n14h30\n\u00abMa m\u00e8re est un \ngorille, et alors ?\u00bb\nMercredi 20\n21h\n\u00abDune\u00bb\n \n \n \n  \n Vendredi 15 octobre \n \u00e0 20h30 \n\u00abCORPUS\u00bb\nSpectacle danse Hip-Hop \npar la Cie De Fakto - Festival Karavel \nTrois danseurs magistraux, des lumi\u00e8res subtiles \ndans un \u00e9crin musical vibrant allant du Kyri\u00e9 de \nMozart aux sonorit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes en passant \npar Daft Punk \nDur\u00e9e : 50 min \nTout Public \u2013 D\u00e8s 8 ans \nTarifs : 11\u20ac \u00e0 23\u20ac \u2013 Placement num\u00e9rot\u00e9\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en octobre :\n. Samedi 02 : Le Planachat (01), 10 km, 400 m \n. Dimanche 10, Oyonnax Lac Genin (01), 16 \nkm, 900 m \n. Mercredi 13, Pic d\u2019Oliferne, Lac du Coiselet \n(39), 12 km, 500 m\n. Dimanche 17, les Gorges de l\u2019Ain Bolozon \n(01), 13 km, 450 m\n. Samedi 23 : Les Gorges du Lison (39), 18 \nkm, 550 m\n. Samedi 30, Crept Cascade de la Brive (01), \n15 km, 700 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite \nconform\u00e9ment aux directives de la FFRP  \net des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires \nContacts 04 78 55 55 01 / 06 76 77 80 56 \nMail lecabanon@leolagrange.org - Site http://lecabanon-miribel.org\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose \n. Samedi 2 : Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale \nSalle polyvalente au Tr\u00e8ve 10h/13h \n. Tous les vendredis : Atelier \u00abJeux m\u2019\u00e9veille\u00bb \n9h30/11h \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \n. Tous les lundis cours de gym douce 9h/10h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Mercredi 6 : Atelier \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb \n15h/17h \u00e0 l\u2019antenne du Centre-Ville \n. Mercredi 13 : Atelier \u00abSens en \u00e9veil\u00bb 10h/11h \nSalle des f\u00eates des Echets \n. Samedi 16 : Atelier culinaire \u00abLa Cantina\u00bb  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville. Inscription obligatoire \n. Mercredi 20 : Atelier \u00ab1.2.3. Bouger\u00bb 10h/11h \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Vendredi 29 : Atelier \u00abBar \u00e0 poussettes\u00bb \u00e0 18h \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Accueil de loisirs Vacances de la Toussaint \ndu lundi 25 octobre au vendredi 5 novembre \nInscription obligatoire \n. 3/5 ans \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. 6/11 ans \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \n\u00e0 partir de 12 ans, contactez-nous pour plus de \nrenseignements\nAttention : pour une premi\u00e8re inscription, rdv obligatoire pour la \ncr\u00e9ation du dossier\n. Infos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Lundi 1er novembre \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n 10h30  au cimeti\u00e8re des \u00c9chets\n 11h15  au cimeti\u00e8re du Mas Rillier\nMasque obligatoire pour \nassister aux c\u00e9r\u00e9monies \net Pass sanitaire exig\u00e9 \npour acc\u00e9der aux vins \nd\u2019honneur\n. A la R\u00e9gion, demandez  \nvotre \u00abPass\u2019R\u00e9gion\u00bb  \nhttps://jeunes.auvergnerhonealpes.fr\nPLEIN D\u2019AVANTAGES POUR LES JEUNES !\n. A la Ville de Miribel, demandez \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier  \nd\u2019un \u00abCoupon Sport, Culture & Loisir\u00bb  \nde 25 \u20ac, pour les 2/11 ans \nConditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 et infos  \nsur www.miribel.fr\n. Au D\u00e9partement,  \ndemandez votre \u00abch\u00e8quier \njeunes 01\u00bb \nchequierjeunes.ain.fr\n. Au niveau de l\u2019Etat, demandez  \nvotre \u00abPass\u2019Sport\u00bb \nwww.sports.gouv.fr/le-pass-sport\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE \n2021/2022\nLa ville de Miribel a accueilli 1 043 \u00e9l\u00e8ves \nau sein de ses 4 groupes scolaires\nNOUVEAU : consultez les menus de \nla cantine scolaire sur l\u2019application \nSoHappy - www.miribel.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8 et 22 oct \n. aux Echets  \nles lundis 11 et 25 oct \n. au Mas Rillier \nles mardis 12 et 26 oct\nMerci de ne sortir vos bacs que la \nveille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effec-\ntu\u00e9. Chaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un \nbac se doit de respecter le r\u00e8gle-\nment de collecte de la CCMP. Le \nnon respect de ce r\u00e8glement est \nune infraction pr\u00e9vue et pouvant \n\u00eatre r\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans \nles poubelles, Merci d\u2019utiliser les \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nINFOS \nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\n \n  NAISSANCES\nPARSONS Owen Malo John \nle 13/06  \nCORMORECHE Roxane Marie \nG\u00e9raldine le 08/07 \nDOUAMEN Sabri le 12/07 \nCOUTELLIER NANEIX Ma\u00eblle \nFran\u00e7oise No\u00eblie le 13/07 \nRAFIK Adem le 15/07 \nCLAVERIE Alya Lucie le 15/07 \nKASSAPIAN Lucie Rose Denise \nle 16/07 \nKRACHER Charlotte Sophie \nMarine le 16/07 \nEDDARHRI Yassir le 17/07 \nMETREAU Juliette Marie \nHippolyte le 17/07 \nGUALBI Lyne Wassila le 22/07 \nPINA SANCHEZ Am\u00e9lia \nEmmanuelle le 23/07 \nDEVERE BOURGUIGNON Marceau \nOscar Vincent le 25/07 \nDEGANO Noah Brahim Philippe \nle 25/07 \nHASANI Asllan le 26/07 \nGIRAUD Ethan le 31/07 \nIKHLEF Na\u00efm Sa\u00efd le 31/07 \nSACKO Zakaria le 31/07 \nGALLAND Lily Ren\u00e9e Chantal \nle 01/08 \nGENTELET L\u00e9o Gabriel le 05/08 \nBERROD BUISSON Lino Bastien \nJulien le 07/08 \nLEGREUL Jennah le 08/08 \n \nD\u00c9C\u00c8S\nDEL PINO L\u00e9o le 09/07 \nPICON veuve PONS Carmen  \nle 09/07 \nGUICHARD Veuve SIMERAY  \nMonique Eliane le 12/07 \nSENGPRASITH Samphanh le 12/07 \nBUCCI Michele le 05/08 \nTAYEBI Veuve NACERI Embarka \nle 05/08 \nDIALLO Ibrahim le 18/08 \nGUILLON Marcel Albert le 18/08 \nCHAMBELLAND veuve PASTOR \nLucie Aline le 23/08 \nBAUDINO Dominique le 23/08 \nGERETTI veuve BARRAGO R\u00e9gine \nle 24/08 \nHABERER Eliane Marie-Rose \nle 24/08 \nREZEG Abdallah le 30/08 \nBENONI Gina le 31/08 \nPY veuve BERGERON Paulette \nJeanne Huberte le 01/09 \nLUONG Champa le 02/09\n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 02, M. Jean-Marc BODET  -  le 09, M. Tanguy NAZARET -  \nle 16, M. Guy MONNIN  -  le 23, Mme Marion MELIS -   \nle 30, Mme Lydie DI RIENZO\nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 6 octobre de \n18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) \nle mercredi 20 octobre de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur \nrendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme  \nau 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur \nrendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire  \nau 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr)\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 \nsur rendez-vous pris sur  \nwww.impots.gouv.fr ou en Mairie\n. CONSULTATIONS JURIDIQUES le \n3eme jeudi de chaque mois 8h30/10h\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi apr\u00e8s-midi par \nmois (services techniques muni-\ncipaux 70 avenue des Balmes) \nsur rdv pris au 04 78 55 84 13\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77 \n \n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs\n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv)\n. CLIC (info et coordination) \ng\u00e9rontologique Val de Sa\u00f4ne \nC\u00f4ti\u00e8re le vendredi matin \nsur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nAttention Gravillons  \nsur certaines voiries  \nsuite \u00e0 des travaux  \nd\u2019entretien pr\u00e9ventif des \ncouches de roulement\n- INFORMATION -\nSuite \u00e0 la demande de la commune \napr\u00e8s les intemp\u00e9ries du 23 juin 2021, \nnon reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de \ncatastrophe naturelle par  \nla Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain\nLUTTE CONTRE LES \nRONGEURS\nInterventions du mardi 5 \noctobre au vendredi 8 octobre \nmatin\n", "publication_date": "20/06/2021"}