{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDIxMi9kb3dubG9hZD90b2tlbj01bTU5bURxMw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24212/download?token=5m59mDq3", "text": "MON VOISIN EST \nFORMIDABLE\nLe Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier\n7\n\u00c9V\u00c8NEMENT\nRando Rose\n16\nGROS PLAN SUR\nLe budget 2020\n10-11\nRando Rose\nDES MARCH\u00c9S \nPLUS VIVANTS \nPAGE 5\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - OCTOBRE 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nSamedi 3\nSpectacles de rue \nsur la place du 19-Mars-1962 \u00e0 16h\nDimanche 4\nStage pr\u00e9-bal chor\u00e9graphique \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h\nLundi 5 \nConf\u00e9rence Bien vieillir \nau centre social Agora \u00e0 10h (voir p. 9)\nLundi 5\nExpo J\u2019entreprends\u2026 \nau centre social Agora (jusqu\u2019au \n10 octobre)\nMardi 6 \nConf\u00e9rence Reprendre pied\u2026\nau centre social Agora \u00e0 10h (voir p. 9)\nMercredi 7\nPromenade-m\u00e9moire avec Laure \nMurillo\nd\u00e9part \u00e0 10h (voir p. 9)\nMercredi 7\nCaf\u00e9-cr\u00e9a \n\u00e0 la Maison de l\u2019emploi \u00e0 9h30\nJeudi 8 \nJeux de soci\u00e9t\u00e9 \nau centre social Agora \u00e0 15h (voir p. 9)\nVendredi 9\nAtelier cuisine \nau centre social Agora \u00e0 9h20 (voir p. 9)\nVendredi 9\nQuizz Semaine Bleue \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 9)\nVendredi 9\nOuverture de saison - \nBal chor\u00e9graphique\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30\nLundi 12\nSortie \u00e0 St-Maximin \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nMercredi 14\nLoto gourmand \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nJeudi 15\nLoto gourmand \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nVendredi 16\nAp\u00e9r\u2019au Plateau Made_In \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h30 (voir p. 13)\nSamedi 17 \nRando Rose \n\u00e0 13h30 (voir p. 16)\nSamedi 18\nD\u00e9but des vacances de la Toussaint\n(jusqu\u2019au 1er novembre inclus)\nJeudi 27\nExpo BD : originaux de J.-C. \nMorandeau \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que jusqu\u2019au \n14 novembre (voir p. 9)\nJeudi 29\nEchapp\u00e9e culturelle Kakejiku \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 9)\nSamedi 31 \nTournoi PSA \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 9)\nOCTOBRE 2020\nJeudi 5 : Th\u00e9 de la sant\u00e9 sur le sommeil au Bouquet d\u2019automne (voir p. 8)\nVendredi 6 : Le Puits \u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 13)\nET EN NOVEMBRE\nOctobre 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi \net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, YA, LR, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nSous r\u00e9serve des \nmesures sanitaires en \nvigueur \u00e0 chaque date !\nDu 5 au 9 octobre : La Semaine Bleue (voir p. 9)\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nP\nar son ampleur et sa soudai-\nnet\u00e9, la crise du coronavirus \nbouscule nos certitudes et \nrend toute projection diffi-\ncile. Pourtant, ensemble, avec chacun \nd\u2019entre vous et les \u00e9lus qui m\u2019accom-\npagnent, j\u2019ai la volont\u00e9, chaque jour, \nde travailler \u00e0 surmonter cette crise et \npr\u00e9parer l\u2019avenir.\nDifficile de faire soci\u00e9t\u00e9 dans un \ncontexte o\u00f9 les gestes barri\u00e8res et la \ndistanciation sont devenus notre quo-\ntidien. Dans ces conditions, les espaces \npublics et les commerces de proximit\u00e9 \ndeviennent des zones de luttes pour la \nrencontre et le vivre ensemble.\nC\u2019est dans cet esprit que notre place \ncentrale est devenue une place de \nvie, une place de rencontres et d\u2019ani-\nmations. Avec l\u2019arriv\u00e9e du Franprix, le \ncentre-ville est ainsi quasiment achev\u00e9. \nDe m\u00eame, le march\u00e9 s\u2019agrandit avec \nl\u2019accueil de nouveaux commer\u00e7ants. \nFosses b\u00e9n\u00e9ficie aujourd\u2019hui d\u2019un vrai \ncentre, tel que nous l\u2019avions imagin\u00e9 \navec vous il y a quinze ans de cela : de \nl\u2019habitat, des commerces, des services \npublics, des animations et\u2026 des festi-\nvit\u00e9s \u00e0 venir !\nBien que de nombreux \u00e9v\u00e9nements \naient d\u00fb \u00eatre annul\u00e9s, certains ont pu \nse tenir dans le respect des gestes bar-\nri\u00e8res. Cela a \u00e9t\u00e9 notamment un vrai \nplaisir de pouvoir tenir le forum des \nassociations et de mesurer \u00e0 quel point \nl\u2019enthousiasme du b\u00e9n\u00e9volat est plus \nfort que le virus. C\u2019est aussi le cas de \nla 3e \u00e9dition de la grande dict\u00e9e, qui \nfut un r\u00e9el succ\u00e8s. Petits et grands ont \npu s\u2019adonner \u00e0 l\u2019un des exercices les \nplus populaires de la langue fran\u00e7aise : \nc\u2019\u00e9tait une belle apr\u00e8s-midi de partage !\nToutefois, pas d\u2019ang\u00e9lisme, la crise sani-\ntaire et la crise \u00e9conomique sont une \nr\u00e9alit\u00e9 qu\u2019il nous faut affronter encore. \nL\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 s\u2019est fait une \nplace parmi nous, \u00e0 tel point que d\u00e9but \nseptembre, le pr\u00e9fet a rendu le port du \nmasque obligatoire dans la commune. \nDes secteurs entiers de l\u2019\u00e9conomie \ntournent aujourd\u2019hui au ralenti. L\u2019a\u00e9ro-\nport de Roissy subit une baisse de fr\u00e9-\nquentation de plus de 71 % qui impacte \nl\u2019ensemble des entreprises locales, avec \npour nombre d\u2019entre elles plus de 60 % \ndes employ\u00e9s au ch\u00f4mage partiel.\nLe plan de relance de l\u2019\u00e9conomie \u00e9tait \nplus qu\u2019attendu et nous esp\u00e9rons qu\u2019il \npermettra \u00e0 chacun de pr\u00e9server son \nemploi et ses ressources. Les com-\nmunes sont elles aussi impact\u00e9es par \ncette crise. C\u2019est une perte de recettes \ncolossale qui s\u2019annonce pour plusieurs \nann\u00e9es. Nous souhaitons que l\u2019Etat \nsoit \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, afin de maintenir le \nhaut niveau de service public qu\u2019est \nle n\u00f4tre et en pr\u00e9server son \u00e9quit\u00e9. En \nce sens, j\u2019ai interpel\u00e9 la ministre de la \ncoh\u00e9sion des territoires, Madame Jac-\nqueline Gourault, pour que nous puis-\nsions ensemble surmonter cette crise \nsans pr\u00e9c\u00e9dent.\nLes services publics sont une richesse \net un investissement pour le d\u00e9velop-\npement \u00e9conomique et la croissance \ndu pays. Ils \u00e9taient, il y a quelques \nmois, en premi\u00e8re ligne dans la lutte \ncontre le Covid-19, ils le sont toujours \naujourd\u2019hui. Gageons que nous conti-\nnuerons \u00e0 les soutenir, \u00e0 les prot\u00e9ger et, \nde ce fait, \u00e0 tous nous prot\u00e9ger.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nENSEMBLE, SURMONTER LA CRISE \nET PR\u00c9PARER L\u2019AVENIR\n\u00a9 Reflet Photo\nRENDEZ-VOUS \nAVEC LES \u00c9LUS\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur rendez-\nvous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun des \ndomaines d\u2019expertise. Appelez le num\u00e9ro \ncorrespondant en mairie pour prendre \nrendez-vous.\nPersonnel communal, relations aux \npopulations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service \npublic\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nFinances, affaires \u00e9conomiques, emploi \net insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 3e adjointe.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, environnement \net droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \u00e2g\u00e9es \net handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s locales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des espaces \npublics\nPatrick Muller, 6e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjoint. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 / 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, environnement \net \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseille municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11\n\n4 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nRETOUR EN IMAGES\nMardi 1er\nC\u2019est la rentr\u00e9e ! Les parents masqu\u00e9s accompagnent \nleurs enfants. \nA l\u2019\u00e9cole Dumas (ci-dessus) ils ne peuvent pas franchir \nla grille, \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle Mistral, pour le premier \njour, on laisse les parents entrer dans la cour.\nMercredi 16\nL\u2019auto-studio gar\u00e9 sur la place du 19-Mars-1962 \npropose \u00e0 chacun de faire son cin\u00e9ma. Le d\u00e9cor \nest unique : l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un taxi londonien, \nmais le paysage dans lequel le v\u00e9hicule circule \nest \u00e0 choisir. Ce studio immobile a tourn\u00e9 tout \nl\u2019apr\u00e8s-midi pour la plus grande joie des petits \n(voir ci-contre) et des grands.\nSamedi 6 : Accueil des nouveau habitants\nLes \u00e9lus accueillent les nouveaux habitants dans la  \nsalle du conseil et leur proposent ensuite un tour de  \nla ville en bus, comme chaque ann\u00e9e. Une trentaine  \nde nouveaux foyers fossatussiens sont pr\u00e9sents.\nSeptembre en mode masqu\u00e9\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nSamedi 6 : Forum des associations\nDes associations \u00e9parpill\u00e9es dans le gymnase Cathy \nFleury, sa salle de danse, la bulle du tennis et autour \nen plein air, pour respecter les distances.\nSamedi 5\nTrois nouveaux commer\u00e7ants au march\u00e9 du samedi \nsur la place du 19-Mars-1962 : un poissonnier, un \nmarchand de primeurs et un d\u2019\u00e9pices et condiments.\nSamedi 19\nAutour de Josyane Mathi\u00e8re, la pr\u00e9sidente du Secours \nPopulaire de Fosses, une partie des b\u00e9n\u00e9voles qui ont \norganis\u00e9 la braderie de ce samedi. Sachez qu\u2019ils sont \npr\u00eats \u00e0 accueillir toutes les bonnes volont\u00e9s dans leur \n\u00e9quipe, aussi bien des petites mains que des gros bras. \nLeur contact et les horaires se trouvent en page 14.\nDes nageurs motiv\u00e9s pour reprendre la natation \nau stand du Club de natation Fosses-Marly.\nUne nouvelle \u00e9quipe relance l\u2019association Fit Move \nBody et propose de multiples cours de fitness les \nlundis et mercredis au gymnase Cathy Fleury. \nAutour des deux coaches Coralie et Karima au \ncentre, on trouve les membres du bureau : Sonia \nMorera et Florida Kouam \u00e0 gauche, Djamila Joly \net Samia Aloui \u00e0 droite.\n\n6 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nRETOUR EN IMAGES\nBonne surprise pour quatre candidats tir\u00e9s au sort \npendant que les copies sont corrig\u00e9es : chacun a \ngagn\u00e9 un repas pour deux au restaurant Grill Factory \n(place Seguin). Merci \u00e0 son patron, Hamid Dous, pour \nsa participation !\nIls ont d\u00e9jou\u00e9 la plupart des pi\u00e8ges d\u2019orthographe et de \ngrammaire d\u2019un r\u00e9cit inspir\u00e9 de La Cigale et la Fourmi. \nGagnant primaire : Ramy Touzani, ici avec Patrick Muller \nfier d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 son instituteur. Coll\u00e8ge : bravo \u00e0 El\u00e9as \nFouchal. Nathan Abgoanou gagnant dans la cat\u00e9gorie \nlyc\u00e9ens. Maragarita Echeniz, championne des adultes. \nPour vous pr\u00e9parer \u00e0 la 4e Grande Dict\u00e9e (2021), vous \npouvez t\u00e9l\u00e9charger le texte de la 3e sur le site de la ville !\nSamedi 19 : 3e Grande Dict\u00e9e\nSur la place du 19-Mars-1962, une quarantaine de personnes \nont planch\u00e9 sur la Grande Dict\u00e9e \u00e0 bonne distance les uns des \nautres. Pas moyen de copier sur son voisin !\nDimanche 20\nDans le cadre des journ\u00e9es du patrimoine, visite \u00e0 deux voix au village.\n\u00c0 gauche l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne pr\u00e9sent\u00e9e par Riccardo Giordano, architecte en \nchef des monuments historiques, charg\u00e9 des \u00e9tudes en vue de sa restauration.\n\u00c0 droite la ferme Letourneur, cadre du futur Centre d\u2019interpr\u00e9tation de \nl\u2019histoire poti\u00e8re de la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux, avec Ana\u00efs Ortiz, charg\u00e9e de mission \npatrimoine \u00e0 la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France.\n\nMON VOISIN EST FORMIDABLE\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\nLe Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier\nUn \u00e9tablissement \u00e9questre original s\u2019est implant\u00e9 \u00e0 Fosses. Fosses Mag vous propose \nde faire, ou refaire, connaissance avec Le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier, une association d\u00e9di\u00e9e \u00e0 \nl\u2019\u00e9quith\u00e9rapie, qui vient d\u2019ouvrir son propre centre au village.\nLe Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier s\u2019est enfin install\u00e9 ! Apr\u00e8s \navoir \u00e9t\u00e9 accueillie dans diff\u00e9rents centres \n\u00e9questres de l\u2019Oise et du Val d\u2019Oise, \nl\u2019association a achet\u00e9 un terrain r\u00e9serv\u00e9 \n\u00e0 l\u2019activit\u00e9 agricole au village et \u00e9difi\u00e9 \nun beau b\u00e2timent en bois qui abrite le \nman\u00e8ge et les locaux techniques (selle-\nrie, vestiaire, bureau, club-house). Il jouit \nd\u2019une vue sur les pr\u00e9s, o\u00f9 les chevaux qui \nne travaillent pas paissent en libert\u00e9. Le \ndomaine comprend aussi le bois, class\u00e9, \nqui descend vers la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux. \u00c0 \nl\u2019horizon on ne voit que des arbres, aucun \nb\u00e2timent, et depuis le village il est difficile \nde voir le centre qui a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour se \nfondre dans le paysage.\nTreize chevaux, \nsix \u00e9quith\u00e9rapeutes\nQuatre cavaliers pr\u00e9parent leurs chevaux, \naid\u00e9es par des \u00e9ducatrices de leur insti-\ntut m\u00e9dico-\u00e9ducatif (IME) et par deux \n\u00e9quith\u00e9rapeutes du lieu. Les 13 chevaux \nde l\u2019association ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement \n\u00e9duqu\u00e9s pour travailler avec des per-\nsonnes en situation de handicap. Quel \nque soit le handicap \u2013 psychique, mental, \nmoteur, cognitif, sensoriel\u2026 \u2013, quelle que \nsoit l\u2019histoire de la personne : addiction, \ntraumatisme, autisme\u2026 ou simplement le \nvieillissement, Le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier accueille \nchacun.e dans sa diff\u00e9rence et lui propose \nd\u2019interagir avec le cheval de diverses \nmani\u00e8res. \u00ab Parfois, une s\u00e9ance se passera \nenti\u00e8rement \u00e0 pied dans le pr\u00e9, juste pour \napprocher les chevaux, explique Blandine \nCaussarieu, la directrice et fondatrice \nde l\u2019association. Pour des personnes en \nsituation de handicap moteur, ou \u00e2g\u00e9es, ce \nsera une promenade en charrette attel\u00e9e. \nEt pour des jeunes qui viennent depuis \nlongtemps et ont d\u00e9couvert le dressage par \nexemple, c\u2019est la participation au cham-\npionnat d\u00e9partemental de para-dressage \nqui les motivera et les valorisera. \u00bb\nDepuis 2006 plusieurs cavaliers et cavali\u00e8res \ndu Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier ont concouru aux cham-\npionnats de France d\u2019\u00e9quitation adapt\u00e9e. \nCertains ont remport\u00e9 le titre de champion \nde France en dressage, en attelage ou en \n\u00ab \u00e9quifun \u00bb ! \nDes expertes au sein d\u2019un \ncentre original\nLes six \u00e9quith\u00e9rapeutes de l\u2019association \nont chacune la passion de l\u2019\u00e9quita-\ntion, mais aussi des formations et des \nexp\u00e9riences compl\u00e9mentaires. Sophie \nest aussi infirmi\u00e8re. Laur\u00e8ne est ergo-\nth\u00e9rapeute mais aussi animatrice poney \net passionn\u00e9e d\u2019\u00e9thologie. Alice est \n\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e et a son brevet \nf\u00e9d\u00e9ral \u00e9qui-handi\u2026 Blandine quant \u00e0 \nelle est ergoth\u00e9rapeute. \u00ab Dans le pre-\nmier \u00e9tablissement o\u00f9 j\u2019ai travaill\u00e9, les \nchevaux \u00e9taient int\u00e9gr\u00e9s. J\u2019ai vite vu que \nles enfants faisaient beaucoup de progr\u00e8s \nrapidement parce que le plaisir \u00e9tait l\u00e0. \nJ\u2019ai donc d\u00e9cid\u00e9 de conjuguer mes deux \npassions : aider les gens et l\u2019\u00e9quitation. \nJ\u2019ai pass\u00e9 mon dipl\u00f4me de monitrice \nd\u2019\u00e9quitation et j\u2019ai mont\u00e9 l\u2019association \nen 2006. \u00bb Elles re\u00e7oivent jusqu\u2019\u00e0 200 \ncavaliers par semaine, en groupes de 3 \nou 4, ou en individuels.\nPropri\u00e9taire de son centre et de ses che-\nvaux, Le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier est d\u00e9sormais le \npremier \u00e9tablissement francilien d\u00e9di\u00e9 \u00e0 \nl\u2019\u00e9quith\u00e9rapie. Fosses est fi\u00e8re d\u2019accueillir \nau village ce projet unique en son genre, \nport\u00e9 par des pionni\u00e8res droites dans \nleurs bottes qui s\u2019adaptent \u00e0 toutes les \ndiff\u00e9rences !\nUne association reconnue\nL\u2019association Le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier est affili\u00e9e \u00e0 la \nF\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise d\u2019\u00e9quitation en tant que \nclub. Blandine Caussarieu y est experte dans \nle domaine de l\u2019\u00e9quitation adapt\u00e9e. \nL\u2019association est aussi membre de la \nF\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du sport adapt\u00e9 qui \npropose en particulier des comp\u00e9titions et un \nchampionnat de France d\u2019\u00e9quitation adapt\u00e9e \n(handicap mental et psychique).\nElle est enfin adh\u00e9rente et membre du conseil \nd\u2019administration du Syndicat interprofessionnel \ndes praticiens de la m\u00e9diation \u00e9quine \n(SIPME). Elle est engag\u00e9e dans la promotion, \nla reconnaissance et le d\u00e9veloppement des \nactivit\u00e9s de m\u00e9diation \u00e9quine.\ng\ng Le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier, chemin rural n\u00b06, rue de \nla Mairie, Fosses- village. T\u00e9l. : 06 12 72 19 66. \nSite : www.lepiedaletrier.fr. Page Facebook : \nAssociation-Le-Pied-\u00e0-lEtrier-Equith\u00e9rapie\n\u279c\n\u279c L\u2019\u00e9quipe du Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier. De gauche \u00e0 droite, debout : Ombline Pimond, Marion Seyfarth, Florence Korda, \nla pr\u00e9sidente, et Laur\u00e8ne De Pierrefeu. Assises : Sophie Peignier, Blandine Caussarieu, la directrice, \net Alice H\u00e9mard.\n\n8 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nD\u00e9couvrir la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle\nLe lundi 12 octobre, le foyer vous propose \nune exp\u00e9dition \u00e0 Saint-Maximin (Oise) avec \nescale au restaurant Pizza Del Arte (menu \n\u00e0 partir de 11,70 \u20ac) avant un jeu de r\u00e9alit\u00e9 \nvirtuelle. Coiff\u00e9 d\u2019un casque de r\u00e9alit\u00e9 vir-\ntuelle, plongez dans des univers fabuleux \naux d\u00e9cors et aux graphismes remarquables. \nUne session de 30 minutes co\u00fbte 18 \u20ac. \nInscription n\u00e9cessaire avant le 6 octobre.\nInformatique \u00e0 la bonne heure\nLes ateliers informatiques du lundi et du \nmercredi d\u00e9calent l\u00e9g\u00e8rement leur horaire \npour \u00e9viter l\u2019affluence des sorties de l\u2019\u00e9cole \nDaudet : ils se d\u00e9roulent d\u00e9sormais de 9h \n\u00e0 11h.\nLotos gourmands\nDeux lotos gourmands successifs pour \ntenter sa chance en gardant ses distances ! \nLe mercredi 14 octobre \u00e0 13h30 ou le jeudi \n15 octobre \u00e0 14h, des gourmandises sur \ndeux plateaux !\nUn jeudi graphique\nVenez vous initier au kakejiku, la calligraphie \njaponaise sur rouleau, le jeudi 29 octobre \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que le matin dans le \ncadre de L\u2019\u00c9chapp\u00e9e culturelle du mois (voir \nci-contre). L\u2019apr\u00e8s-midi, jouez \u00e0 Dessinez, \nc\u2019est gagn\u00e9 au foyer.\nNos amis les b\u00eates\nLe parc Saint-L\u00e9ger, parc animalier \u00e0 Saint-\nL\u00e9ger-en-Bray (Oise), abrite aussi bien des \ngrands f\u00e9lins que des wallabys, des maki \ncattas (petits l\u00e9muriens de Madagascar), \ndes tortues g\u00e9antes\u2026 Vous pouvez leur \nrendre visite le vendredi 30 octobre (d\u00e9part \n\u00e0 10h). On peut apporter son pique-nique, \nacheter de quoi grignoter au snack ou \nd\u00e9jeuner au restaurant. Inscription n\u00e9ces-\nsaire avant le 15 octobre. Tarif : 18 \u20ac par \npersonne.\nConf\u00e9rence sur le sommeil\nLe prochain Th\u00e9 de la Sant\u00e9 aura lieu le \njeudi 5 novembre \u00e0 14h au foyer. Vous y \nretrouverez St\u00e9phanie Molina, infirmi\u00e8re, \net le Dr Le Roy-Viator, m\u00e9decin au centre \nde sant\u00e9, ainsi que Marie Ligammari, \nsophrologue, qui vous expliqueront ce qu\u2019il \nfaut savoir ou faire pour profiter d\u2019un bon \nsommeil, \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 d\u2019une bonne sant\u00e9 !\nInscrivez-vous, les places \nsont compt\u00e9es !\nComme en septembre, le nombre de \npersonnes pr\u00e9sentes ensemble au foyer \nou dans les autres lieux d\u2019activit\u00e9 est \nlimit\u00e9. Il faut donc s\u2019inscrire que ce \nsoit pour venir passer l\u2019apr\u00e8s-midi ou \npour une activit\u00e9 pr\u00e9cise. Vous pou-\nvez le faire par t\u00e9l\u00e9phone, mais c\u2019est \nseulement si le personnel garantit \nqu\u2019il y a encore de la place que votre \ninscription est confirm\u00e9e. Merci pour \nvotre compr\u00e9hension. \nNB : Pour d\u00e9jeuner au foyer, les r\u00e9serva-\ntions doivent \u00eatre faites le lundi matin \nde la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. Exemple : si \nvous d\u00e9sirez y d\u00e9jeuner les mardi 13 \net jeudi 15 octobre, il faut r\u00e9server au \nplus tard le lundi 5 octobre avant midi. \nTarif : 4,60 \u20ac par repas.\nAutres activit\u00e9s d\u2019octobre\n\u2022 Tricot le mardi apr\u00e8s-midi\n\u2022 Atelier cr\u00e9atif le lundi 12\n\u2022 Petit bac le vendredi 16\n\u2022 G\u00e9n\u00e9alogie le vendredi 23\n\u2022 Taboo le lundi 26\n\u2022  Les apr\u00e8s-midi sans activit\u00e9, ni atelier, \nni sortie sont consacr\u00e9s \u00e0 la convivialit\u00e9.\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nARCH\u00c9A\n\u00c0 la recherche du \nmammouth disparu\nDimanche 11 octobre de 14h \u00e0 17h, \u00e0 \nl\u2019occasion de la f\u00eate de la science, Arch\u00e9a \nvous propose de mener une enqu\u00eate pal\u00e9o-\ng\u00e9n\u00e9tique ! Partez en famille \u00e0 la recherche \ndu g\u00e9nome du mammouth, au sein du \nmus\u00e9e et avec l\u2019aide d\u2019un expert. \u00c9nigmes, \ncodes secrets\u2026 relevez les d\u00e9fis un \u00e0 un afin \nde r\u00e9pondre \u00e0 la question : peut-on faire \nrevivre le mammouth ? En compagnie de \nR\u00e9gis Debruyne, pal\u00e9og\u00e9n\u00e9ticien au Mus\u00e9um \nnational d\u2019Histoire naturelle. Entr\u00e9e libre et \ngratuite dans la limite des places disponibles \net dans le respect de la r\u00e9glementation \nsanitaire en vigueur.\ng\ng Mus\u00e9e Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 \nLouvres. T\u00e9l. : 01 34 09 01 02.  \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 JY Lac\u00f4te\n\nFOSSESMAG   OCTOBRE 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nSemaine bleue \nBien \ndans \nson \n\u00e2ge, bien dans son \nterritoire, c\u2019est le \nth\u00e8me de La Se-\nmaine Bleue 2020. \nLe centre social \nAgora, le foyer \nBouquet d\u2019au-\ntomne et la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, ainsi \nque des partenaires associatifs ont uni leurs \ntalents pour proposer un programme dans \nle ton du 5 au 9 octobre 2020.\nBien vieillir \nLundi 5 octobre, l\u2019association Des soins et \ndes liens pr\u00e9sente une conf\u00e9rence sur le \nbien vieillir au centre social Agora \u00e0 10h.\nReprendre pied \nLa conf\u00e9rence d\u2019introduction aux ateliers \nde l\u2019association Brain Up Reprendre pied \napr\u00e8s le confinement a lieu au foyer le mardi \n6 octobre. Les ateliers auront lieu ensuite \nen mairie les mardis matin 13 octobre, 3, \n10 et 17 novembre 2020.\nPromenade m\u00e9moire\nAvec Laure Murillo, de la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \nvous partez en promenade dans Fosses pour \nd\u00e9couvrir l\u2019origine du nom de quelques \nlieux. Un circuit toponymique sur les traces \nd\u2019une m\u00e9moire enfouie. \nJeux de soci\u00e9t\u00e9\nLa ludo-m\u00e9diath\u00e8que vous invite au \ncentre social Agora pour une apr\u00e8s-midi \nde jeux le jeudi 8 octobre de 15h \u00e0 17h. \nOn va se chatouiller les neurones en se \ndistrayant. Id\u00e9al pour chasser le blues !\nCuisine et quizz\nSecouez bien et vous avez une journ\u00e9e \n\u00ab Quizzine \u00bb ! Tr\u00eave de plaisanterie : le \nvendredi 9 octobre, deux propositions sont \nau programme. L\u2019atelier Cuisine autour \ndu monde a lieu au centre social Agora \nle matin. Que vous soyez cordon bleu ou \nbleu.e en cuisine, c\u2019est 5 \u20ac/personne ! \nAu foyer Bouquet d\u2019automne l\u2019apr\u00e8s-\nmidi, on vous propose un quizz de 14h \u00e0 \n16h30 (limit\u00e9 \u00e0 15 personnes) pour clore \nla Semaine Bleue en\u2026 bleut\u00e9.\ng\ng Informations et inscriptions au centre \nsocial Agora, 1 rue Fernand-Picquette.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22 ou  \naccueilagora@mairiefosses.fr\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nDestination Manga \u00e0 \nFosses\nExpo Morandeau\nDu 27 octobre au 14 novembre, dans le \ncadre du festival intercommunal Des-\ntination Manga, la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \naccueille une exposition d\u2019originaux de \nJean-Christophe Morandeau, intitul\u00e9e \n\u00ab L\u2019extraordinaire odyss\u00e9e de l\u2019homme qui \nne voulait rien faire d\u2019autre que de la BD : \ncases f\u00e9minines \u00bb. Acc\u00e8s libre et gratuit aux \nheures d\u2019ouverture habituelles.\nAtelier kakejiku\nLe jeudi 29 octobre \u00e0 10h, la ludo-m\u00e9-\ndiath\u00e8que de Fosses propose un atelier \nde calligraphie japonaise sur rouleau, en \njaponais kakejiku. Le nombre de places \n\u00e9tant limit\u00e9, il est n\u00e9cessaire de s\u2019inscrire \nauparavant.\nTournoi Olive et Tom\nUne poule qualificative du tournoi de jeu \nvid\u00e9o Captain Tsubasa (Olive et Tom) sur \nPS4 a lieu le samedi 31 octobre \u00e0 15h \u00e0 la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que. La finale aura lieu le \n13 novembre \u00e0 Garges-l\u00e8s-Gonesse avec \nles qualifi\u00e9s des autres villes de l\u2019agglo-\nm\u00e9ration Roissy-Pays de France dont les \nm\u00e9diath\u00e8ques participent. Pour ados et \nadultes. Gratuit sur inscription pr\u00e9alable.\ng\ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l . 01 34 47 40 43  \net ludomediatheque@mairiefosses.fr\navec le centre social Agora \net le foyer Bouquet d'automne\nBien dans son \u00e2ge\nBien dans son territoire\nColis de No\u00ebl pour les a\u00een\u00e9s\nPour en b\u00e9n\u00e9ficier, il faut avoir plus de 65 ans (\u00eatre n\u00e9.e avant le 1er janvier 1956), r\u00e9sider \u00e0 \nFosses ET transmettre ses coordonn\u00e9es au foyer Bouquet d\u2019automne avant le 6 novembre \n2020 ! On peut le faire par t\u00e9l\u00e9phone, et m\u00eame laisser un message vocal avec ses nom, \npr\u00e9nom, adresse et date de naissance, le plus clairement possible. La date et les modalit\u00e9s \nde remise du colis seront donn\u00e9es au plus tard dans le Fosses Mag de d\u00e9cembre 2020.\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 72 72 72.\ng\ng La batucada \nparticipe aux \nmanifestations \nfestives de la \nville en d\u00e9fil\u00e9 ou \nen statique.\nYoury Requena, le nouveau professeur de \nbatucada, assure un cours chaque samedi \nde 10h30 \u00e0 12h dans le pr\u00e9au de l\u2019\u00e9cole \nDaudet \u00e0 partir du samedi 3 octobre. \nLes instruments sont pr\u00eat\u00e9s aux partici-\npants par l\u2019EMMD : surdos (tambours de \nplusieurs tailles utilis\u00e9s \u00e9galement en \nsamba), r\u00e9piniques (tambours au son clair \njou\u00e9s \u00e0 une baguette), caisses claires, et \ndes instruments plus l\u00e9gers comme les \nagogos (cloches) et les tamborims (petits \nEMMD\nLes nouvelles de la batucada\ntambourins), qui peuvent \u00eatre jou\u00e9s par les \nplus jeunes (\u00e0 partir de 6 ans). \nNouveaux tarifs annuels pour 2020-2021 :\n\u2022 Fossatussiens : 107 \u20ac\n\u2022 Fossatussiens de moins de 25 ans : 61 \u20ac\n\u2022 Ext\u00e9rieurs : 122 \u20ac\n\u2022 Ext\u00e9rieurs de moins de 25 ans : 76 \u20ac\ng\ng \u00c9cole municipale de musique et de danse \n(EMMD), 1 place du 19-Mars-1962.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 40.\n\n10 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nUn centre-ville r\u00e9nov\u00e9, le quartier de la gare transform\u00e9, un centre de sant\u00e9 \ndynamique, des services publics de qualit\u00e9 pour tous les \u00e2ges\u2026 le budget de la ville \nmat\u00e9rialise l\u2019ambition de Fosses d\u2019\u00eatre la ville qu\u2019on aime. \nLe budget 2020\nEmbellir la ville et maintenir un haut niveau de services publics\nRESSOURCES \nHUMAINES\n417 054 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n211 937 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n91 540 \u20ac\nPersonnes \u00e2g\u00e9es et action sociale\n720 531 \u20ac\n(12 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n221 121 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n427 793 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n76 280 \u20ac\nTranquillit\u00e9 publique\n725 194 \u20ac\n(10 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n703 891 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n329 595 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n198 328 \u20ac\nCulture, ludom\u00e9diath\u00e8que, \u00e9cole \nmunicipale de musique et de danse\n1 231 814 \u20ac\n(26 agents)\nLes services administratifs et leurs co\u00fbts ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9partis dans chaque domaine d\u2019activit\u00e9 \nsous la mention \u00ab Moyens et supports \u00bb.\nRESSOURCES \nHUMAINES\n2 061 298 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n230 210 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n434 796 \u20ac\nPetite enfance, CLSH, jeunesse, \nvie associative\n2 726 304 \u20ac\n(57 agents)\nU\nne fois n\u2019est pas coutume, la \npr\u00e9sentation du budget se fait \n\u00e0 l\u2019automne, Covid-19 oblige. \nC\u2019est l\u2019occasion de se rendre \ncompte de l\u2019action municipale pour l\u2019embel-\nlissement de notre cadre de vie et la qualit\u00e9 \ndu service public. Cette exigence s\u2019accom-\npagne d\u2019un effort produit par l\u2019ensemble \ndes services pour assurer la ma\u00eetrise des \nd\u00e9penses. Notons aussi que malgr\u00e9 les \ncontraintes li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, les services ont \ncontinu\u00e9 \u00e0 fonctionner, \u00e0 l\u2019instar du centre \nde sant\u00e9, et les investissements ont permis \nde poursuivre l\u2019embellissement de la ville.\nInvestir pour le cadre de vie \nCette ann\u00e9e la commune a investi pr\u00e8s de \n4 millions d\u2019euros : \u00e9coles, \u00e9quipements \nde sports, voiries. Ce programme annuel \nd\u2019investissement est d\u00e9j\u00e0 en partie r\u00e9alis\u00e9 \net am\u00e9liore consid\u00e9rablement notre cadre \nde vie. \nC\u2019est ainsi qu\u2019en 2020, l\u2019op\u00e9ration de \nr\u00e9novation urbaine du centre-ville est qua-\nsi-termin\u00e9e et la voirie de ce quartier d\u00e9j\u00e0 \nachev\u00e9e. En mati\u00e8re d\u2019urbanisme toujours, \nle quartier de la Gare est sorti de terre pour \nfaire de cette porte d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la commune \nun espace dynamique o\u00f9 commerces et \nhabitants cohabitent.\nDe m\u00eame, les r\u00e9novations d\u2019\u00e9quipements et \nles am\u00e9liorations de l\u2019espace public se sont \npoursuivies : nouvelle aire de jeu au parc \ndes Trois collines, remplacement des jeux \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole La Fontaine, r\u00e9fection des cours \nd\u2019\u00e9cole \u00e0 Henri-Barbusse et \u00e0 La Fontaine, \nmise en place d\u2019un arrosage automatique \nau stade Delaune pour le terrain d\u2019honneur, \nreprise du sol du terrain de basket et de \nl\u2019aire des boulistes au jardin de Serr\u00e8s, etc.\nD\u2019autres travaux, moins visibles mais \ntout aussi n\u00e9cessaires, ont \u00e9galement \n\u00e9t\u00e9 accomplis cet \u00e9t\u00e9,  tels le rafra\u00eechis-\nsement des peintures de classes au sein \ndes \u00e9coles ou encore l\u2019am\u00e9nagement des \nvestiaires des gymnases pour l\u2019acc\u00e8s aux \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Dans cette \nm\u00eame optique, les quais de bus de la ville \nsont progressivement mis aux normes, \ncomme ce fut le cas en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e \n2020 pour ceux des avenues de l\u2019Epine et \nde la Haute-Gr\u00e8ve.\nFaire vivre le service public \nAvec la crise de la Covid-19, certains ser-\nvices ont \u00e9t\u00e9 en alerte pour faire face \u00e0 ce \nmoment in\u00e9dit de notre histoire et aider \nles Fossatussiens. C\u2019est le cas du centre de \nsant\u00e9 Fosses-Marly-la-Ville, qui, gr\u00e2ce \u00e0 ses \nagents, a assur\u00e9 un accueil et un suivi m\u00e9di-\ncal pr\u00e9cieux de la population notamment \navec la mise en place des t\u00e9l\u00e9consultation. \nEn 2020, 175 000 euros de fonctionnement \nont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s par la ville de Fosses \u00e0 la \nstructure, et ce afin qu\u2019elle puisse assurer \nses missions ; une participation financi\u00e8re \n\u00e9gale \u00e0 celle de Marly-la-Ville.\nCette \u00e9pid\u00e9mie a aussi \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion \nd\u2019efforts importants de la part des services \nde propret\u00e9 de la ville, que ce soit dans les \n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nAffaires g\u00e9n\u00e9rales, urbanisme et \nprojets urbains\n731 114 \u20ac\n(11 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n417 204 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n230 002 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n83 908 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n2 027 566 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n784 783 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n289 864 \u20ac\nEcoles et restauration scolaire\n3 102 213 \u20ac\n(38 agents)\nCharges financi\u00e8res\n650 000 \u20ac\nR\u00c9PARTITION DES D\u00c9PENSES DU BUDGET 2020\nEn millions d\u2019euros (M\u20ac) 17,83 M\u20ac\nINVESTISSEMENT\n3,81 M\u20ac\nFONCTIONNEMENT\n14,02 M\u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 399 244 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n2 145 000 \u20ac\nMOYENS \nSUPPORTS\n434 796 \u20ac\nEspaces verts, propret\u00e9, voirie, \nentretien (maintenances, m\u00e9nage...)\n3 979 040 \u20ac\n(57 agents)\n\u00e9coles ou dans les b\u00e2timents publics. Plus \nlargement cela a engendr\u00e9 des frais sup-\npl\u00e9mentaires aujourd\u2019hui encore difficiles \u00e0 \nchiffrer, en sus de nouvelles missions pour \nles agents de nettoyage.\nLe budget irrigue toutes les actions muni-\ncipales en direction de tous les publics : les \ns\u00e9niors du foyer Bouquet d\u2019Automne, les \nenfants du centre de loisirs, les bambins \nde la halte-jeux Pirouette, les personnes \nde tous \u00e2ges qui fr\u00e9quentent le centre \nsocial Agora, sans oublier les \u00e9coliers et \nles publics des \u00e9quipements culturels \net sportifs. C\u2019est gr\u00e2ce aussi au budget \n\u00e9ducation et culture que notre commune \nest vivante, anim\u00e9e : c\u2019est pourquoi la part \nla plus importante du budget lui revient \navec 7 060 331 euros consacr\u00e9s \u00e0 ses \nactions. C\u2019est aussi avec cette somme \nque l\u2019important tissu associatif de Fosses \nest soutenu.\nCette ann\u00e9e un nouveau service en mati\u00e8re \nde tranquillit\u00e9 publique se d\u00e9ploie sur la \nville : la vid\u00e9o-protection. Sa premi\u00e8re phase \nd\u2019installation, pour un co\u00fbt avoisinant \n100 000 euros, permet d\u2019aider \u00e0 r\u00e9soudre \nles incivilit\u00e9s pour in fine les r\u00e9duire, en \ncompl\u00e9ment du travail de la gendarmerie \net de la police municipale.\nComme on peut le constater, malgr\u00e9 la crise \nsanitaire et les restrictions, le budget 2020, \nvot\u00e9 avant les \u00e9lections, est mis en action \net concr\u00e9tise les ambitions de l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale pour r\u00e9pondre aux besoins de \nla population.\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nQuel est l\u2019impact de la crise sanitaire \nsur le budget de la ville ?\nSi les recettes de la ville diminuent depuis \npr\u00e8s de 10 ans suite \u00e0 la baisse des \ndotations de l\u2019Etat, la crise sanitaire que \nnous vivons impacte consid\u00e9rablement \nBlaise Ethodet, \nadjoint au maire, \ncharg\u00e9 des \nfinances \nles recettes propres de la ville. Nous \navons d\u00e9j\u00e0 perdu 25% de nos recettes \nde produits de services (recettes de \nrestauration scolaire, loisirs et culturelles). \nD\u2019autres pertes sont \u00e0 pr\u00e9voir et nous avons \ninterpell\u00e9 les services de l\u2019Etat pour qu\u2019ils \nsoient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s dans cet effort.\nY-a-t-il un risque pour la qualit\u00e9 du \nservice public ?\nLa bonne gestion des ressources de la \ncommune nous permet de garantir un \nniveau de service public \u00e9lev\u00e9 et de \nqualit\u00e9 : nous sommes aux cot\u00e9s des \nassociations sportives et culturelles, \ncomme nous veillons \u00e0 la bonne sant\u00e9 \nde nos \u00e9coles, et de l\u2019ensemble de nos \n\u00e9quipements publics. Nous souhaitons \nque cette bonne gestion perdure \nmalgr\u00e9 la crise que nous traversons \net ses cons\u00e9quences \u00e0 venir sur les \nfinances publiques locales. Nous \nmettons tout en \u0153uvre pour r\u00e9ussir ce \nd\u00e9fi. Nous savons pouvoir compter sur \nla comp\u00e9tence et l\u2019engagement des \nagents pour y faire face.\n\n12 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nSignature Black Hair\nPlace de la Libert\u00e9, un nouveau salon de \ncoiffure a ouvert. Dans ses 80 m\u00b2, on trouve \nun espace masculin o\u00f9 les hommes barbus \nou imberbes sont bichonn\u00e9s par Guillaume, \ncoiffeur et barbier. Les femmes sont prises \nen charge par Lucette pour leur chevelure \net c\u2019est Nadine, la femme du patron, qui \nofficie au bar \u00e0 ongles. \u00ab Hommes, femmes \net enfants de toutes les couleurs de cheveux \nou de peau sont bienvenus ici \u00bb pr\u00e9cise Jean \nWalner Demosth\u00e8ne. \nCe nouvel entrepreneur, Fossatussien depuis \n5 ans, est un cuisinier en reconversion. \n\u00ab Quand j\u2019\u00e9tais jeune, j\u2019ai beaucoup h\u00e9sit\u00e9 \n\u279c\n\u279c Jean Walner et Nadine Demosth\u00e8ne ont retir\u00e9 le masque pour poser dans leur salon de coiffure flambant neuf.\n\u279c\n\u279c Guillaume, le barbier et coiffeur pour hommes, devant \nl\u2019espace masculin.\nLes Challenges Numixs \n5e \u00e9dition\nVous avez un projet Smart City ? Vous \navez mont\u00e9 votre startup ou vous \u00eates en \ncours d\u2019immatriculation ? Les Challenges \nNumixs sont pour vous !\nPort\u00e9 depuis cinq ans par la communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France, \nce concours est un \u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 \nl\u2019innovation et au d\u00e9veloppement de la \nfili\u00e8re num\u00e9rique du territoire ; un v\u00e9ritable \nacc\u00e9l\u00e9rateur d\u2019opportunit\u00e9s et de business \npour les laur\u00e9ats. \nLa th\u00e9matique de cette nouvelle \u00e9dition \nest \u00ab R\u00e9inventez votre smart territoire \ngr\u00e2ce aux nouvelles technologies \u00bb. Vous \nproposerez une solution innovante avec \nune composante num\u00e9rique : applications, \nplateformes, objets connect\u00e9s, intelligence \nartificielle, r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e ou virtuelle, \npour penser le territoire de demain. Votre \nprojet sera \u00e9valu\u00e9 en fonction de quatre \ncrit\u00e8res : faisabilit\u00e9 du projet, viabilit\u00e9 \u00e9co-\nnomique, innovation du projet et impact \nsur le territoire. Au-del\u00e0 des prix attractifs \n\u00e0 gagner, les entreprises s\u00e9lectionn\u00e9es \npourront \u00eatre soutenues par un r\u00e9seau de \npartenaires institutionnels et priv\u00e9s, qui \nchoisiront les startups laur\u00e9ates et pro-\nposeront des services d\u2019accompagnement \ndans les domaines suivants : conseil en \nfinancements, fiscalit\u00e9 et adh\u00e9sions... Cet \naccompagnement permettra aux laur\u00e9ats \nd\u2019acc\u00e9der aux r\u00e9seaux des entrepreneurs \net des entreprises du num\u00e9rique.\nInscrivez-vous au concours avant le 11 oc-\ntobre 2020. La finale a lieu en novembre.\ng\ng https://challenges.numixs.com/\nentre la cuisine et la coiffure. \u00bb Apr\u00e8s avoir \n\u0153uvr\u00e9 pour la haute cuisine dans des \u00e9ta-\nblissements parisiens prestigieux, il s\u2019est \nlanc\u00e9 dans la cr\u00e9ation de ce salon \u00e0 Fosses. Il \ncr\u00e9e aussi des produits capillaires, fabriqu\u00e9s \navec des composants biologiques (huiles \nd\u2019avocat, de ricin, de jojoba, gel d\u2019aloe vera, \nalgues\u2026), et qui ne se trouvent que dans ce \nsalon. Avec son \u00e9pouse, proth\u00e9siste ongulaire \ndipl\u00f4m\u00e9e, qui a supervis\u00e9 la d\u00e9coration, il \nporte ce projet depuis trois ans. Tout deux \nsont fiers de l\u2019avoir enfin r\u00e9alis\u00e9.\ng\ng Signature Black Hair, 3 place de la \nLibert\u00e9. T\u00e9l. : 07 68 85 28 23\n\u279c\n\u279c Le pressing de la gare a enfin pu ouvrir fin ao\u00fbt. \nOzkan Sezgin est pr\u00eat pour nettoyer toutes vos tenues et \ntous vos textiles, y compris tapis, couettes, etc.\nPressing de la gare\ng\ng Pressing de la gare, 9 place de la Libert\u00e9.\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil BP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24. Courriel : contact@espacegerminal.fr \nSite : www.espacegerminal.fr. Adh\u00e9sion : 10 \u20ac\nCin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, place de la \nLibert\u00e9. Pour ces s\u00e9ances sp\u00e9ciales, \ntarif unique : 3 \u20ac par personne. R\u00e9ser-\nvation conseill\u00e9e et port du masque \nobligatoire \u00e0 partir de 11 ans.  \nT\u00e9l. : 01 34 72 88 40.\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nAP\u00c9R\u2019AU PLATEAU\nMADE_IN\nLa compagnie de cirque Subliminati \nCorporation est en r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal. Pour tester leur nouvelle \ncr\u00e9ation Made_In, ils vous ouvrent leurs \nportes. Regardez un extrait de leur cr\u00e9a-\ntion, puis discutez et partagez un ap\u00e9ro \navec les artistes. \nVendredi 16 octobre \u2013 19h30. Public : \nados et adultes. Gratuit, sur r\u00e9servation.\nCIRQUE\nLE PUITS\nUn mur. Un mur de cinq m\u00e8tres de haut \net dix m\u00e8tres de long, en arc de cercle. Un \nmur trop haut, trop raide, trop lisse. On ne \nsait pas comment ils sont arriv\u00e9s l\u00e0, dans Le \nPuits. On les regarde apprendre \u00e0 s\u2019en sortir, \n\u00e0 se lib\u00e9rer de cette muraille. La Cie Jupon \ntermine ici sa r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nVendredi 6 novembre \u2013 20h30.  Tout \npublic, d\u00e8s 9 ans.\n\u00a9 Photo Pierre Scholl\nJEUDI 15 OCTOBRE \nCin\u00e9-rencontre La \nprincesse de Montpensier\nCe film de Bertrand Tavernier est pr\u00e9sent\u00e9 \ndans le cadre de l\u2019ann\u00e9e de la BD, \u00e0 20h, \nen pr\u00e9sence de Thierry Cr\u00e9pin-Leblond, \nconservateur du Mus\u00e9e de la Renaissance \nd\u2019Ecouen. Celui-ci sera aussi pr\u00e9sent \naux conf\u00e9rences autour des \u0153uvres de \nMadame de La Fayette \u00e0 la biblioth\u00e8que \nintercommunale Aim\u00e9-C\u00e9saire de Vil-\nliers-le-Bel. Dans ce m\u00eame cadre, visites \nl\u2019exposition sur l\u2019adaptation en BD de \u00ab La \nPrincesse de Cl\u00e8ves \u00bb, jusqu\u2019au 15 octobre.\nMERCREDI 21 OCTOBRE\nCin\u00e9-doudou La \nChouette en toque\nPour les tout petits (d\u00e8s 2 ans), une s\u00e9ance \nde cin\u00e9ma adapt\u00e9e avec une s\u00e9rie de courts \nm\u00e9trages. \u00c0 10h.\nMERCREDI 28 OCTOBRE\nCin\u00e9-atelier-go\u00fbter avec \nLes Croods\n\u00c0 15h, emmenez vos enfants (\u00e0 partir de 6 \nans) voir \u00ab Les Croods \u00bb. La projection de \nce film d\u2019animation, en partenariat avec le \nmus\u00e9e Arch\u00e9a de Louvres, et en lien avec \nson exposition temporaire Un temps de \nmammouth sera suivie, sur place, de l\u2019atelier \nDessine-moi un mammouth et d\u2019un go\u00fbter. \nJEUDI 15 OCTOBRE- 20H\nCIN\u00c9 - RENCONTRE \nLA PRINCESSE DE MONTPENSIER\nUN FILM DE BERTRAND TAVERNIER \nEN PR\u00c9SENCE DE THIERRY CREPIN LEBLOND\nCONSERVATEUR DU MUS\u00c9E DE LA RENAISSANCE D\u2019\u00c9COUEN\nS\u00c9ANCE SP\u00c9CIALE \u00c0 3\u20ac\nR\u00c9SERVATION  \n01 34 72 88 40 \ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nMERCREDI 28 OCTOBRE - 15H\nCIN\u00c9-JEU \nLES CROODS \nANIMATION DE CHRIS SANDERS ET KIRK DE MICCO \nD\u00c8S 6 ANS\nEN PARTENARIAT AEVC LE MUS\u00c9E ARCH\u00c9A\nS\u00c9ANCE SP\u00c9CIALE \u00c0 3\u20ac\nR\u00c9SERVATION  \n01 34 72 88 40 \ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nL\u2019Espace Germinal met en \u0153uvre toutes les mesures sanitaires \nen vigueur : port du masque obligatoire et d\u00e9sinfection des \nmains \u00e0 l\u2019entr\u00e9e. Billetterie en ligne. Apr\u00e8s l\u2019ouverture de \nsaison et le Bal chor\u00e9graphique du 9 octobre (voir Fosses \nMag de septembre p. 12) deux spectacles vous attendent.\nAu cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux aussi, on respecte les mesures sanitaires en vigueur. En plus \ndu programme que vous trouverez en ligne, voici les s\u00e9ances sp\u00e9ciales du mois.\nJEUDI 5 NOVEMBRE\nCin\u00e9-rencontre Sankara \nn\u2019est pas mort\nLe cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux et le Comit\u00e9 de \njumelage Fosses-Kampti proposent une \nrencontre avec Lucie vivier, la r\u00e9alisatrice \ndu documentaire Sankara n\u2019est pas mort, \napr\u00e8s la projection de ce film \u00e0 20h.\n\n14 FOSSESMAG    OCTOBRE 2020\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissance\n\u2022  Na\u00ebl OUADELLI, n\u00e9 le 9 juin 2020\nMariage\n\u2022  Catherine FAUVEL et Mohamed \nZEINOULABADINE, le 29 ao\u00fbt 2020\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Laurent GRISON, le 3 septembre\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLes travaux en int\u00e9rieur ou en ext\u00e9rieur, le \nbricolage comme le jardinage avec des outils \nmotoris\u00e9s engendrent souvent du bruit pour \nTRAVAUX BRUYANTS\nDes horaires \u00e0 respecter pour la tranquillit\u00e9\nle voisinage. Tenez compte des horaires \nautoris\u00e9s afin de pr\u00e9server les oreilles de \nvos voisins. \nQue vous soyez parents d\u2019\u00e9coliers, de \ncoll\u00e9giens ou de lyc\u00e9ens, vous \u00eates invi-\nt\u00e9s \u00e0 voter pour \u00e9lire vos repr\u00e9sentants \nle vendredi 9 octobre.\nMembres de la communaut\u00e9 \u00e9ducative, \nles parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves participent, par leurs \nrepr\u00e9sentants \u00e9lus, aux conseils d\u2019\u00e9cole et \naux conseils d\u2019administration des \u00e9tablis-\nsements scolaires.\nLe conseil d\u2019\u00e9cole et le conseil d\u2019adminis-\ntration sont des instances dans lesquelles \nles repr\u00e9sentants des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \npeuvent s\u2019impliquer dans la vie de l\u2019\u00e9cole \nou de l\u2019\u00e9tablissement, en lien avec les autres \nmembres de la communaut\u00e9 \u00e9ducative, dont \nles repr\u00e9sentants de la commune (voir les \n\u00e9lus membres des conseils d\u2019\u00e9cole et conseils \nd\u2019administration sur le site de la ville).\n\u00c9COLES, COLL\u00c8GE, LYC\u00c9E\nLes \u00e9lections de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves\nLes \u00e9lections des repr\u00e9sentants des parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves sont un moment essentiel de la \nvie des \u00e9coles et des \u00e9tablissements. Elles \nse d\u00e9roulent dans chaque \u00e9tablissement \nscolaire. La plupart des \u00e9coles primaires de \nFosses proposent cette ann\u00e9e de voter par \ncorrespondance. \nLe coll\u00e8ge Stendhal organise les \u00e9lections \nle vendredi 9 octobre mais re\u00e7oit les votes \npar correspondance selon les modalit\u00e9s \nhabituelles durant toute la semaine qui \npr\u00e9c\u00e8de. Pour le lyc\u00e9e Charles-Baudelaire, \nelles se d\u00e9roulent par correspondance.\ng\ng La direction de l\u2019\u00e9cole ou de l\u2019\u00e9tablis-\nsement scolaire fait parvenir les bulletins \nde vote et les instructions aux parents par \nles \u00e9l\u00e8ves.\nSANT\u00c9\nVaccin contre la grippe \nsaisonni\u00e8re\nLa vaccination contre la grippe saisonni\u00e8re \nest recommand\u00e9e pour les personnes \u00e0 \nrisque de grippe grave. Pour elles, le vaccin \nest gratuit et reste le moyen le plus efficace \npour r\u00e9duire les complications li\u00e9es \u00e0 la \ngrippe. Il s\u2019agit essentiellement :\n\u2022  des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus, ou \natteintes de certaines maladies chroniques ;\n\u2022 des femmes enceintes ;\n\u2022 des personnes ob\u00e8ses ;\n\u2022  de l\u2019entourage des nourrissons fragiles et \ndes personnes immuno-d\u00e9prim\u00e9es. \nToutes les personnes majeures \u00e9ligibles \u00e0 la \nvaccination, qu\u2019elles aient ou non d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \nvaccin\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment, peuvent retirer \nleur vaccin \u00e0 la pharmacie sur pr\u00e9sentation \nde leur bon de prise en charge (adress\u00e9 par \nl\u2019Assurance Maladie) et se faire vacciner. \nLes personnes mineures doivent b\u00e9n\u00e9ficier \nd\u2019une prescription m\u00e9dicale pr\u00e9alable \u00e0 la \nvaccination pour \u00eatre vaccin\u00e9es.\nLes personnes pr\u00e9sentant des ant\u00e9c\u00e9dents \nde r\u00e9action allergique s\u00e9v\u00e8re \u00e0 l\u2019ovalbumine \nou \u00e0 une vaccination ant\u00e9rieure ne sont pas \n\u00e9ligibles \u00e0 la vaccination directe par une \ninfirmi\u00e8re.\nVaccination sur rendez-vous au Centre \nde sant\u00e9 Francine Leca\n-  les jeudis apr\u00e8s-midi \u00e0 compter du \n15 octobre\ng\ng Centre de sant\u00e9, 15 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 83 08 00 15 et sur doctolib.fr\nPermanences de vaccination au cabinet \ninfirmier de Fosses (infirmi\u00e8res lib\u00e9rales)\n-  les mercredis et samedis de 12h \u00e0 13h \nsans rendez-vous \u00e0 compter du 14 octobre\ng\ng Maison m\u00e9dicale du Plateau, 2 all\u00e9e \nAdrienne-Bolland. T\u00e9l. : 01 34 72 24 31.\nDu lundi au vendredi\nLe samedi\nLe dimanche\n- avant 8h30\n- entre 12h et 14h30\n- apr\u00e8s 19h30\n- avant 9h\n- entre 12 h et 15h\n- apr\u00e8s 19h\n- avant 10h\n- apr\u00e8s 12h\nHoraires o\u00f9 les travaux bruyants sont interdits \nArr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral n\u00b0 2009-297 du 28 avril 2009, art. 11.\ng\ng Police municipale, H\u00f4tel de ville, 1 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. 01 34 72 30 45.\nAu mois d\u2019octobre, le Sigidurs vous invite \n\u00e0 la Semaine du jardin durable avec une \ndistribution gratuite de compost r\u00e9serv\u00e9e \naux particuliers :\n-  les 2 et 3 octobre, sur les d\u00e9ch\u00e8teries de \nSarcelles et de Louvres,\n-  les 9 et 10 octobre, sur les d\u00e9ch\u00e8teries de \nGonesse et de Bouqueval.\nCette distribution est r\u00e9serv\u00e9e aux habitants, \nmunis de leur badge d\u2019acc\u00e8s ou d\u2019un justifi-\ncatif de domicile et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. Le \nSigidurs offre 20 kg de compost en sac par \nfoyer, dans la limite des stocks disponibles. \nLa distribution en vrac est annul\u00e9e afin de \nlimiter les contacts physiques.\nAfin de respecter les gestes barri\u00e8res, le \nport du masque est obligatoire dans les \nd\u00e9ch\u00e8teries et du gel hydroalcoolique est \nmis \u00e0 votre disposition.\ng\ng www.sigidurs.fr et 0800 735 736. Le Sigi-\ndurs est aussi sur Facebook.\nLa Semaine du jardin durable\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nFace au contexte sanitaire d\u00e9grad\u00e9 \u00e0 l\u2019issue \ndu confinement, les capacit\u00e9s d\u2019accueil de \nnos structures municipales ont \u00e9t\u00e9 limit\u00e9es. \nCette situation impliquait de revoir notre \nmode de fonctionnement pour continuer \n\u00e0 offrir \u00e0 tous les jeunes fossatussien.ne.s \ndes activit\u00e9s vari\u00e9es tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9.\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u2019investissement et l\u2019inventivit\u00e9 \nde nos services et \u00e0 la mobilisation de nos \nassociations, nous avons pu proposer aux \njeunes de 9-10 ans une organisation in\u00e9dite \nsous forme d\u2019ateliers qui leur ont permis \nde d\u00e9couvrir un grand nombre d\u2019activit\u00e9s : \nescrime, zumba, robotique, randonn\u00e9e, boxe, \np\u00e9tanque, relaxation\u2026 Cet investissement \nde nos associations montre une nouvelle \nfois la qualit\u00e9 du partenariat avec la ville \net la vitalit\u00e9 de notre tissu associatif local.\nMalgr\u00e9 l\u2019annulation du s\u00e9jour d\u2019\u00e9t\u00e9 et un \ncontexte parfois difficile, le Point Jeunes \na r\u00e9ussi, comme tous les ans, \u00e0 offrir aux \njeunes \u00e0 partir de 11 ans de tr\u00e8s nombreuses \nactivit\u00e9s : 11 sorties culturelles, 13 activit\u00e9s \nmanuelles, 19 activit\u00e9s de loisirs. Chaque \njour, ce sont environ une cinquantaine de \njeunes qui ont fr\u00e9quent\u00e9 le Point Jeunes. Cela \nt\u00e9moigne une nouvelle fois du dynamisme \net de la capacit\u00e9 du Service municipal jeu-\nnesse \u00e0 proposer un vaste panel d\u2019activit\u00e9s \npouvant satisfaire tous les publics. Et parce \nqu\u2019\u00e0 Fosses, personne n\u2019est exclu, l\u2019\u00e9quipe \ndu Point Jeunes a continu\u00e9 \u00e0 accueillir des \njeunes en situation de handicap afin de \ncontribuer \u00e0 leur prise d\u2019autonomie.\nMerci \u00e0 nos \u00e9quipes municipales, merci \u00e0 nos \nassociations qui ont permis \u00e0 ces initiatives \nde voir le jour.\nQuand certains veulent diviser, quand le \ncontexte sanitaire devient une excuse facile \npour justifier une large d\u00e9faite \u00e9lectorale, \nquand ils restent focalis\u00e9s sur leurs ranc\u0153urs, \nnous agissons. Le travail pour accompagner \nau mieux notre jeunesse est vaste, notre \nmobilisation est enti\u00e8re et nous continue-\nrons \u00e0 travailler avec le m\u00eame investissement \ndans les mois \u00e0 venir. \nCindy Bourguignon\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nOn sombre en QRR\nFosses est la premi\u00e8re ville en secteur \ngendarmerie \u00e0 \u00eatre class\u00e9e en QRR \u00abquar-\ntier de reconqu\u00eate r\u00e9publicaine\u00bb. Pour la \npr\u00e9fecture du 95, notre ville pr\u00e9sente \nplusieurs facteurs de risques tels que \nl\u2019accroissement d\u00e9mographique effr\u00e9n\u00e9, \nla multiplication de rixes, l\u2019opposition plus \nou moins grave aux forces de l\u2019ordre et \nde nombreuses incivilit\u00e9s en lien avec le \ntrafic de stup\u00e9fiants qui alimentent le \nsentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9.\nVous \u00eates nombreux \u00e0 manifester votre \nexasp\u00e9ration face \u00e0 la recrudescence des \nrod\u00e9os motoris\u00e9s alors qu\u2019il existe un \ncadre juridique dissuasif pour pr\u00e9venir \net r\u00e9primer s\u00e9v\u00e8rement ces agissements \ndangereux. La loi pr\u00e9voit des sanctions \ntelles que des peines d\u2019emprisonnement \npouvant aller jusqu\u2019\u00e0 5 ans, une confis-\ncation syst\u00e9matique du v\u00e9hicule et une \ninterdiction de conduire. Faut-il attendre \nun drame avant que les choses changent?\nLe constat est tr\u00e8s alarmant puisque pour \nune ville de 10.000 habitants, nous ne \ncomptons qu\u2019une polici\u00e8re municipale et \ndeux A.S.V.P soit un effectif de 3 agents. \nComment peuvent-ils mener \u00e0 bien leur \nmission en pareil sous-effectif alors que \ndans le 95 l\u2019effectif moyen de la PM est de \n8 \u00e0 9 agents par tranche de 10.000 habi-\ntants soit 3 fois plus qu\u2019\u00e0 Fosses!\nQuant \u00e0 la vid\u00e9oprotection, seules 2 ca-\nm\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es \u00e0 la h\u00e2te avant \nles \u00e9lections alors que le projet initial \npr\u00e9voyait un quadrillage de la ville. Ces \ndispositifs sont d\u2019autant plus n\u00e9cessaires \nque la gendarmerie va quitter Fosses \npour s\u2019installer \u00e0 Survilliers, accentuant \nle sentiment d\u2019impunit\u00e9 des d\u00e9linquants.\nLe groupe Union Pour Fosses\nINFOS UTILES\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les familles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale d\u2019assurance \nmaladie  d\u2019\u00cele-de-France)\nLundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre \nsocial Agora. \nRendez-vous \u00e0 prendre au 36 46 (prix \nd\u2019un appel local depuis un poste fixe). \nDemander le service social.\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale des \nassociations familiales du Val d\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \nconflit, une situation de rupture.\nLes 1er et 4e lundis et le 2e mercredi de \nchaque mois au centre social Agora.\nSur rendez-vous au 01 30 75 00 25 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nChristine Vareillas, assistante sociale, \nassure diff\u00e9rentes missions aupr\u00e8s de \nfamilles ou individus en difficult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins \nde 3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration \nou qui ont perdu leur conjoint ou un \nenfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen difficult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9ficiaires CAF en situation \nd\u2019impay\u00e9s de loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nAu centre social Agora le lundi de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nPrendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : un samedi par mois \nde 10 h \u00e0 11 h 45. Plus d\u2019infos au \n01 34 47 40 40.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants d\u2019Alg\u00e9rie)\nPermanence de la section locale le \n1er samedi du mois de 10h \u00e0 11h30 \u00e0 \nl\u2019H\u00f4tel de ville.\nPERMANENCES\n\nRendez-vous \u00e0 13 h\npl. du 19-Mars-1962\ndevant la mairie\nMARCHEURS \n6 km\nDistances  respect\u00e9es\nD\u00e9parts cadenc\u00e9s AVEC LES \nDE FOSSES \nMasque  obligatoire\nPORTEZ \nDU ROSE !\nRando Rose\nJ'AGIS  CONTRE  LE  CANCER DU  SEIN\n4e \u00e9dition \u00e0 Fosses\nNB : Sous r\u00e9serve des mesures sanitaires en vigueur !\n", "publication_date": "20/06/2020"}