{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTkxOC0yMDIyLTAxLTEyLWNvbmNsdXNpb25zLWR1LWNvbW1pc3NhaXJlLWVucXVldGV1ci1tb2RpZmljYXRpb24tNS1wbHUtbWlyaWJlbA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1918-2022-01-12-conclusions-du-commissaire-enqueteur-modification-5-plu-miribel/file", "text": "Karine BUFFAT-PIQUET\nCOMMISSAIRE ENQUETEUR\nENQUETE PUBLIQUE \nDU 15/11/2021 AU 17/12/2021\nCONCLUSIONS DU COMMISSAIRE-ENQUETEUR SUR LA \nMODIFICATION N\u00b05 DU PLAN LOCAL DE L'URBANISME DE \nMIRIBEL\nSource\u00a0:\u00a0Dossier\u00a0d'enqu\u00eate\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nLa\u00a0modification\u00a0n\u00b05\u00a0du\u00a0plan\u00a0local\u00a0de\u00a0l'urbanisme\u00a0(PLU)\u00a0approuv\u00e9\u00a0le\u00a003/07/2007\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0prescrite\u00a0par\u00a0\narr\u00eat\u00e9\u00a0du\u00a0maire\u00a0le\u00a026/04/2021\u00a0en\u00a0vue\u00a0de\u00a0permettre\u00a0l\u2019aboutissement\u00a0de\u00a0projets\u00a0structurants\u00a0pour\u00a0la\u00a0\nville\u00a0et\u00a0d'encadrer\u00a0le\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0urbain\u00a0du\u00a0territoire.\nLes\u00a0points\u00a0de\u00a0modifications\u00a0portent\u00a0sur\u00a0:\n\u2022\nLe\u00a0renouvellement\u00a0urbain\u00a0du\u00a0quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0par\u00a0requalification\u00a0d'une\u00a0friche\u00a0industrielle,\n\u2022\nLe\u00a0renforcement\u00a0de\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0commercial\u00a0Rue\u00a0du\u00a0Figuier,\n\u2022\nL'instauration\u00a0d'un\u00a0p\u00e9rime\u0300tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0du\u00a0commerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0de\u00a0proximit\u00e9,\n\u2022\nLa\u00a0cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0centre\u00a0ville\u00a0et\u00a0l'int\u00e9gration\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0zone\u00a0UB,\n\u2022\nL'int\u00e9gration\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0\u00e0\u00a0urbaniser\u00a0du\u00a0secteur\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0zone\u00a0UB\u00a0accompagn\u00e9e\u00a0\nd'une\u00a0OAP,\n\u2022\nLa\u00a0mise\u00a0\u00e0\u00a0jour\u00a0des\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s,\n\u2022\nL'instauration\u00a0d'un\u00a0P\u00e9rime\u0300tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0au\u00a0Mas\u00a0Rillier,\n\u2022\nL'institution\u00a0d'un\u00a0cahier\u00a0des\u00a0prescriptions\u00a0de\u00a0couleurs\u00a0et\u00a0de\u00a0mat\u00e9riaux.\nLe\u00a0projet,\u00a0\u00e0\u00a0l'appui\u00a0de\u00a0son\u00a0dossier\u00a0compl\u00e9t\u00e9\u00a0d'avis\u00a0et\u00a0autres\u00a0pie\u0300ces\u00a0est\u00a0l'objet\u00a0d'une\u00a0enqu\u00eate\u00a0\npublique.\u00a0Dans\u00a0ce\u00a0cadre,\u00a0j\u2019ai\u00a0:\n\u2022\nEtudi\u00e9\u00a0et\u00a0analys\u00e9\u00a0le\u00a0dossier\u00a0mis\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019enqu\u00eate,\u00a0\n\u2022\nRencontr\u00e9\u00a0des\u00a0repr\u00e9sentants\u00a0de\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0et\u00a0visit\u00e9\u00a0plusieurs\u00a0secteurs\u00a0du\u00a0projet,\n\u2022\nV\u00e9rifi\u00e9\u00a0et\u00a0constat\u00e9\u00a0que\u00a0la\u00a0publicit\u00e9\u00a0l\u00e9gale\u00a0et\u00a0l\u2019information\u00a0du\u00a0public\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0respect\u00e9es,\n\u2022\nRe\u00e7u\u00a0le\u00a0public\u00a0durant\u00a0les\u00a0permanences\u00a0pr\u00e9vues\u00a0dans\u00a0l\u2019arr\u00eat\u00e9\u00a0municipal\u00a0n\u00b020211025-847,\n\u2022\nTransmis\u00a0un\u00a0proce\u0300s-verbal\u00a0de\u00a0synthe\u0300se\u00a0des\u00a0observations\u00a0et\u00a0sollicit\u00e9\u00a0des\u00a0compl\u00e9ments\u00a0\nd\u2019information\u00a0aupre\u0300s\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0portant\u00a0le\u00a0projet,\n\u2022\nAnalys\u00e9\u00a0les\u00a0avis\u00a0des\u00a0personnes\u00a0publiques\u00a0associ\u00e9es,\u00a0les\u00a0observations\u00a0du\u00a0public\u00a0et\u00a0les\u00a0\nr\u00e9ponses\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie,\u00a0\n\u2022\nPour\u00a0\u00e9clairer\u00a0mon\u00a0avis,\u00a0consult\u00e9\u00a0la\u00a0Direction\u00a0D\u00e9partementale\u00a0des\u00a0Territoires\u00a0de\u00a0l'Ain.\nConsid\u00e9rations sur le d\u00e9roulement de l\u2019enqu\u00eate\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0les\u00a0dispositions\u00a0\u00e9taient\u00a0r\u00e9unies\u00a0pour\u00a0recueillir\u00a0l\u2019avis\u00a0du\u00a0public\u00a0dans\u00a0de\u00a0\nbonnes\u00a0conditions\u00a0:\n-\nRespect\u00a0des\u00a0re\u0300gles\u00a0de\u00a0publication\u00a0dans\u00a0la\u00a0presse\u00a0et\u00a0d'affichage\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Mairie,\n-\nMise\u00a0en\u00a0place\u00a0d'une\u00a0bo\u00eete\u00a0aux\u00a0lettres\u00a0\u00e9lectronique\u00a0pour\u00a0recueillir\u00a0les\u00a0observations,\n-\nAnnonce\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0par\u00a0de\u00a0multiples\u00a0canaux\u00a0outre\u00a0la\u00a0publicit\u00e9\u00a0dans\u00a0les\u00a0annonces\u00a0\nl\u00e9gales,\n\u2013\nMise\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0dossier\u00a0en\u00a0version\u00a0papier\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0et\u00a0en\u00a0version\u00a0\u00e9lectronique\u00a0\nen\u00a0ligne\u00a0et\u00a0sur\u00a0un\u00a0poste\u00a0informatique\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Mairie.\nCONCLUSIONS\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a02\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nConsid\u00e9rations sur le dossier d'enqu\u00eate et la proc\u00e9dure de modification n\u00b05 du PLU\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0dossier\u00a0soumis\u00a0au\u00a0public\u00a0pr\u00e9sente\u00a0pour\u00a0chaque\u00a0point\u00a0de\u00a0modification\u00a0\nune\u00a0analyse\u00a0de\u00a0la\u00a0situation,\u00a0les\u00a0objectifs,\u00a0une\u00a0prise\u00a0en\u00a0compte\u00a0des\u00a0documents\u00a0d'urbanisme\u00a0\nsup\u00e9rieurs,\u00a0une\u00a0synthe\u0300se\u00a0des\u00a0modifications\u00a0apport\u00e9es\u00a0aux\u00a0diverses\u00a0pie\u0300ces\u00a0du\u00a0PLU\u00a0actuel,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0dossier\u00a0soumis\u00a0au\u00a0public\u00a0pr\u00e9sente\u00a0les\u00a0pie\u0300ces\u00a0ou\u00a0parties\u00a0de\u00a0pie\u0300ces\u00a0du\u00a0\nPLU\u00a0actuel\u00a0modifi\u00e9es,\u00a0\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification\u00a0ne\u00a0porte\u00a0pas\u00a0atteinte\u00a0\u00e0\u00a0l'\u00e9conomie\u00a0g\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0\nprojet\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0de\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0durable\u00a0approuv\u00e9,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0la\u00a0prise\u00a0en\u00a0compte\u00a0des\u00a0documents\u00a0d'urbanisme\u00a0de\u00a0rang\u00a0sup\u00e9rieur\u00a0est\u00a0\n\u00e9tablie\u00a0avec\u00a0exactitude,\n\u2022\nConsid\u00e9rant \u00a0 que \u00a0 le \u00a0 dossier \u00a0 soumis \u00a0 au \u00a0 public \u00a0 inclut \u00a0 une \u00a0 pie\u0300ce \u00a0 4 \u00a0 intitul\u00e9e \u00a0 documents\u00a0\nadministratifs\u00a0regroupant\u00a0arr\u00eat\u00e9s\u00a0municipaux,\u00a0d\u00e9lib\u00e9rations\u00a0du\u00a0conseil\u00a0municipal,\u00a0avis\u00a0y\u00a0\ncompris\u00a0la\u00a0d\u00e9cision\u00a0d'examen\u00a0au\u00a0cas\u00a0par\u00a0cas\u00a0de\u00a0l'autorit\u00e9\u00a0environnementale\u00a0ne\u00a0soumettant\u00a0\npas\u00a0\u00e0\u00a0\u00e9valuation\u00a0environnementale\u00a0la\u00a0modification\u00a0projet\u00e9e,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0la\u00a0cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0centre\u00a0ville\u00a0par\u00a0d\u00e9lib\u00e9ration\u00a0du\u00a0Conseil\u00a0Municipal\u00a0du\u00a0\n08/07/2021\u00a0et\u00a0de\u00a0l'annexion\u00a0du\u00a0rapport\u00a0de\u00a0cl\u00f4ture\u00a0au\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que \u00a0la \u00a0Mairie \u00a0a\u00a0 r\u00e9alis\u00e9 \u00a0une\u00a0concertation \u00a0efficace,\u00a0pourtant\u00a0facultative\u00a0en\u00a0\nproc\u00e9dure\u00a0de\u00a0modification,\u00a0bas\u00e9e\u00a0sur\u00a0des\u00a0moyens\u00a0d'information\u00a0(parutions\u00a0dans\u00a0la\u00a0presse,\u00a0\ninformations\u00a0sur\u00a0le\u00a0site\u00a0en\u00a0ligne\u00a0de\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0r\u00e9unions)\u00a0et\u00a0sur\u00a0des\u00a0moyens\u00a0d'expression\u00a0\n(cahier\u00a0de\u00a0concertation,\u00a0r\u00e9unions)\u00a0et\u00a0qu'un\u00a0bilan\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0\u00e9tabli,\nConsid\u00e9rations sur le projet\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0projet\u00a0pr\u00e9voit\u00a0l'ouverture\u00a0\u00e0\u00a0l'urbanisation\u00a0du\u00a0secteur\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0\nen\u00a0zone\u00a0UB\u00a0avec\u00a0une\u00a0Orientation\u00a0d'Am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0de\u00a0Programmation,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0l'ouverture\u00a0\u00e0\u00a0l'urbanisation\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins,\u00a0actuellement\u00a0en\u00a0zone\u00a0 \u00e0\u00a0\nurbaniser,\u00a0est\u00a0rendue\u00a0possible\u00a0en\u00a0raison\u00a0de\u00a0l'acquisition\u00a0par\u00a0la\u00a0ville\u00a0de\u00a0plus\u00a0de\u00a0la\u00a0moiti\u00e9\u00a0du\u00a0\nfoncier,\u00a0que\u00a0la\u00a0localisation\u00a0et\u00a0l'organisation\u00a0du\u00a0secteur\u00a0justifient\u00a0l'int\u00e9r\u00eat\u00a0\u00e0\u00a0l'am\u00e9nager\u00a0et\u00a0que\u00a0\nl'OAP\u00a0projet\u00e9e\u00a0induit\u00a0un\u00a0ordonnancement\u00a0et\u00a0une\u00a0programmation\u00a0de\u00a0qualit\u00e9,\u00a0int\u00e9grant\u00a0des\u00a0\nenjeux\u00a0de\u00a0maillage,\u00a0de\u00a0paysage\u00a0et\u00a0d'environnement,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0projet\u00a0pr\u00e9voit\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d'un\u00a0zonage\u00a0UY\u00a0pour\u00a0le\u00a0secteur\u00a0Quai\u00a0du\u00a0\nRh\u00f4ne\u00a0\u2013\u00a0Gare,\u00a0actuellement\u00a0en\u00a0zones\u00a0d'activit\u00e9s,\u00a0en\u00a0raison\u00a0de\u00a0la\u00a0vacance\u00a0de\u00a0b\u00e2tis\u00a0de\u00a0\nproduction\u00a0\u00e0\u00a0proximit\u00e9\u00a0imm\u00e9diate\u00a0de\u00a0la\u00a0gare\u00a0et\u00a0en\u00a0bordure\u00a0du\u00a0centre-ville,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0secteur\u00a0Quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0\u2013\u00a0Gare\u00a0est\u00a0fortement\u00a0ma\u00eetris\u00e9\u00a0en\u00a0matie\u0300re\u00a0de\u00a0\nfoncier\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0et\u00a0que\u00a0le\u00a0re\u0300glement\u00a0\u00e9crit\u00a0exige\u00a0un\u00a0plan\u00a0d'ensemble\u00a0incluant\u00a0\nl\u2019ensemble\u00a0des\u00a0parcelles\u00a0de\u00a0la\u00a0zoneUYa,\u00a0pour\u00a0les\u00a0constructions\u00a0\u00e0\u00a0usage\u00a0d\u2019habitation,\u00a0de\u00a0\nservice\u00a0et\u00a0d\u2019\u00e9quipements\u00a0collectifs,\u00a0ce\u00a0qui\u00a0est\u00a0de\u00a0nature\u00a0\u00e0\u00a0permettre\u00a0un\u00a0am\u00e9nagement\u00a0de\u00a0\nqualit\u00e9\u00a0correspondant\u00a0aux\u00a0attentes\u00a0de\u00a0la\u00a0collectivit\u00e9,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0le\u00a0respect\u00a0actuel\u00a0par\u00a0la\u00a0commune\u00a0des\u00a0exigences\u00a0en\u00a0matie\u0300re\u00a0de\u00a0logements\u00a0\nlocatifs\u00a0sociaux\u00a0avec\u00a0un\u00a0taux\u00a0de\u00a025,47%,\u00a0\nCONCLUSIONS\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a03\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0l'article\u00a0L.151-36\u00a0du\u00a0code\u00a0de\u00a0l'urbanisme\u00a0relatif\u00a0aux\u00a0aires\u00a0de\u00a0stationnement\u00a0\npour\u00a0les\u00a0logements\u00a0dans\u00a0un\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0autour\u00a0d'une\u00a0gare\u00a0s'applique\u00a0nonobstant\u00a0toute\u00a0\ndisposition\u00a0du\u00a0plan\u00a0local\u00a0d'urbanisme,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que\u00a0le\u00a0projet\u00a0envisage\u00a0un\u00a0p\u00e9rime\u0300tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0et\u00a0un\u00a0emplacement\u00a0\nr\u00e9serv\u00e9\u00a0sur\u00a0un\u00a0\u00eelot\u00a0de\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0au\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0en\u00a0raison,\u00a0de\u00a0manie\u0300re\u00a0fond\u00e9e,\u00a0\ndu \u00a0 manque \u00a0 de \u00a0 s\u00e9curit\u00e9 \u00a0 pour \u00a0 les \u00a0 d\u00e9placements \u00a0 et \u00a0 de \u00a0 la \u00a0 n\u00e9cessit\u00e9 \u00a0 d'une \u00a0 r\u00e9flexion\u00a0\nd'ensemble\u00a0sur\u00a0l'\u00eelot,\u00a0pour\u00a0le\u00a0fonctionnement\u00a0du\u00a0Mas\u00a0Rillier,\n\u2022\nConsid\u00e9rant \u00a0 que \u00a0 le \u00a0 projet \u00a0 envisag\u00e9 \u00a0 pour \u00a0 l'\u00eelot \u00a0 est \u00a0 une \u00a0 r\u00e9ponse \u00a0 \u00e0\u00a0 la \u00a0 probl\u00e9matique\u00a0\nd'am\u00e9nagement\u00a0du\u00a0secteur\u00a0qui\u00a0ne\u00a0semble\u00a0pas\u00a0incoh\u00e9rente\u00a0avec\u00a0le\u00a0PADD,\u00a0ni\u00a0compromise\u00a0\npar\u00a0le\u00a0SPR,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0que \u00a0les\u00a0 \u00e9l\u00e9ments\u00a0pr\u00e9cis\u00e9s\u00a0au\u00a0dossier\u00a0justifient\u00a0la \u00a0d\u00e9finition\u00a0du\u00a0p\u00e9rime\u0300tre\u00a0\nd'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0qui\u00a0se\u00a0pr\u00e9sente\u00a0comme\u00a0une\u00a0solution\u00a0adapt\u00e9e\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0situation,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0l'int\u00e9r\u00eat\u00a0\u00e0\u00a0instaurer\u00a0un\u00a0p\u00e9rime\u0300tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0du\u00a0commerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0\nde\u00a0proximit\u00e9\u00a0pour\u00a0le\u00a0fonctionnement\u00a0urbain\u00a0de\u00a0Miribel,\n\u2022\nConsid\u00e9rant \u00a0 que \u00a0 la \u00a0 liste\u00a0 des \u00a0 emplacements \u00a0 r\u00e9serv\u00e9s \u00a0 de \u00a0 2007 \u00a0 est \u00a0 obsole\u0300te, \u00a0 certains\u00a0\nam\u00e9nagement\u00a0ayant\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9alis\u00e9s,\u00a0d'autres\u00a0n'\u00e9tant\u00a0plus\u00a0n\u00e9cessaires\u00a0et\u00a0de\u00a0nouveaux\u00a0\u00e9tant\u00a0\napparus, \u00a0 la \u00a0 nouvelle \u00a0 liste \u00a0 propos\u00e9e \u00a0 est \u00a0 judicieuse \u00a0 et \u00a0 une \u00a0 justification \u00a0 pour \u00a0 chaque\u00a0\nemplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a0est\u00a0pr\u00e9cis\u00e9e,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0l'int\u00e9gration\u00a0du\u00a0p\u00e9rime\u0300tre\u00a0de\u00a0l'ancienne\u00a0ZAC\u00a0Centre-ville\u00a0close\u00a0en\u00a007/2021\u00a0en\u00a0\nzone\u00a0UB,\u00a0avec\u00a0ajustement\u00a0des\u00a0articles\u00a0du\u00a0re\u0300glement\u00a0relatifs\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0gestion\u00a0des\u00a0eaux\u00a0pluviales\u00a0\net\u00a0du\u00a0stationnement,\u00a0et\u00a0des\u00a0engagements\u00a0annonc\u00e9s\u00a0de\u00a0finalisation\u00a0des\u00a0am\u00e9nagements\u00a0\npublics,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0la\u00a0qualit\u00e9\u00a0du\u00a0cahier\u00a0de\u00a0prescriptions\u00a0de\u00a0couleurs\u00a0et\u00a0de\u00a0mat\u00e9riaux\u00a0propos\u00e9e,\u00a0\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0le\u00a0fondement\u00a0de\u00a0l'inadaptation\u00a0des\u00a0am\u00e9nagements\u00a0actuels\u00a0au\u00a0fonctionnement\u00a0\nde\u00a0l'activit\u00e9\u00a0commerciale\u00a0Rue\u00a0du\u00a0Figuier\u00a0et\u00a0de\u00a0la\u00a0coh\u00e9rence\u00a0des\u00a0dispositions\u00a0propos\u00e9es\u00a0\ndans\u00a0le\u00a0re\u0300glement\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0UBa\u00a0indic\u00e9e\u00a0c\u00a0cr\u00e9\u00e9e\u00a0pour\u00a0ce\u00a0secteur,\n\u2022\nConsid\u00e9rant\u00a0la\u00a0nouvelle\u00a0r\u00e9daction\u00a0propos\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0mairie\u00a0pour\u00a0l'article\u00a09\u00a0en\u00a0zone\u00a0UBac,\u00a0\ncompte-tenu\u00a0des\u00a0dispositions\u00a0du\u00a0Plan\u00a0de\u00a0Pr\u00e9vention\u00a0des\u00a0Risques\u00a0Naturels,\u00a0\u00a0\nFormulation de l'avis\nJ\u2019estime,  suite  aux  consid\u00e9rations  pr\u00e9cit\u00e9es  que  la  modification  n\u00b05  du  Plan  Local \nd'Urbanisme de Miribel, propose des ajustements fond\u00e9s et adapt\u00e9s \u00e0 la situation, sans \nporter atteinte \u00e0 l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale du PADD, et \u00e9mets, \nun avis favorable \u00e0 cette modification.\nFait\u00a0\u00e0\u00a0Lyon,\u00a0le\u00a012\u00a0janvier\u00a02022\nKarine\u00a0BUFFAT-PIQUET\nCommissaire-Enqu\u00eateur\nCONCLUSIONS\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a04\n01/2022\n", "publication_date": "15/11/2021"}