{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODc4LW1pcmliZWwtaW5mby1kZWNlbWJyZS0yMDIxLTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1878-miribel-info-decembre-2021-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0281\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   d\u00e9cembre 2021 !\nCOLIS DE FIN D\u2019ANN\u00c9E AUX PERSONNES \u00c2G\u00c9ES\nSamedi 18 d\u00e9cembre \n\u25b6  \u00e0 partir de 9h  distributions en drive sur trois sites : All\u00e9gro, salle des \nf\u00eates du Mas Rillier et salle des f\u00eates des Echets\n\u25b6  \u00e0 partir de 14h  go\u00fbter et spectacle \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n(possibilit\u00e9 de retirer son colis \u00e9galement)\nUn service de navettes peut \u00eatre propos\u00e9 sur demande aux habitants des hameaux. Un courrier a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9  \n\u00e0 chacun des b\u00e9n\u00e9ficiaires inscrit\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nJeudi 16 d\u00e9cembre \u00e0 19h  \nau centre socio-culturel\n17 rue J. Carre\n(Pass sanitaire exig\u00e9)\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES\nMercredi 8 d\u00e9cembre\n \u00e0 18h  Place du March\u00e9\nFLEURISSEMENT\nConcours 2021\nF\u00e9licitations aux laur\u00e9ats\n   \u25b6 Cat\u00e9gorie 1 \u2013 Maisons fleuries \n1er Prix : M. CHAPOLARD C\u00e9drik (Les Pr\u00e9s C\u00e9lestins)\n   \u25b6 Cat\u00e9gorie 2 \u2013 Maisons et jardins \n1er Prix : Mmes TEOLI  (Mont\u00e9e Neuve) \n2\u00e8me Prix : Mme THOLON Monique  (Le Mas Rillier)\n3\u00e8me Prix : M. CHIRAT G\u00e9rard (Les \u00c9chets) \n   \u25b6 Cat\u00e9gorie 3 \u2013 Balcons \n1er Prix : M. CHEVALARD  (Les \u00c9chets)\n2\u00e8me Prix : Mme. LEGLENE Monique (Miribel centre)\n3\u00e8me Prix : Mme. SALVA Anne  (Miribel Centre)\n   \u25b6 Cat\u00e9gorie 4 \u2013 Commerces \n1er Prix : Restaurant Le Marillian (Le Mas Rillier)\n   \u25b6 Cat\u00e9gorie 5 \u2013 Terrasses \n1er Prix :  M. SALLIER (Le Mas Rillier)\n2\u00e8me Prix : M. THOLON Claude (Le Mas Rillier)\nPROJET SKATE-PARK\nVenez participer \u00e0 la concertation  \ngrand public sur le projet de skate-Park\nMercredi 15 d\u00e9cembre \nde 14h \u00e0 16h30\nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac - MultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\nMercredi 1er \u00e0 21h  \n\u00abSi on chantait\u00bb\nMercredi 22 \u00e0 21h\n\u00abA good man\u00bb \nMercredi 8 \u00e0 21h \n\"Aline\u00bb\nMercredi 29 \u00e0 18h\n\u00abEncanto\u00bb\nMercredi 15 \u00e0 21h\n\u00abBarbaque\u00bb\nMercredi 29 \u00e0 21h\n\u00abWest Side Story\u00bb\n \nMercredi 22 \u00e0 18h\n\u00abSOS Fant\u00f4mes L\u2019h\u00e9ritage\u00bb\n  \nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en d\u00e9cembre :\n. Samedi 4, Le sentier de la Croix bleue, \nBelmont/Loire (42), 15 km/500m \n. Mercredi 8, F\u00eate des Lumi\u00e8res dans nos \nvillages (\u00e0 d\u00e9finir) \n. Samedi 11, Balade urbaine Lyon Est et \nvisite du Mus\u00e9e Lumi\u00e8re \n. Mercredi 15, le Bois du Souhait, Montagnieu \n(01), 12 km/450 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles\n \nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nd\u00e9cembre\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail en communiquant vos \npr\u00e9nom, nom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis  \net vacances scolaires\nContacts 04 78 55 55 01 \n06 76 77 80 56 \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nOP\u00c9RATION \u00ab Joyeuses f\u00eates \u00bb \n. du 7 au 18 d\u00e9cembre : tickets \u00e0 gratter chez vos commer\u00e7ants \npour gagner des bouteilles et magnums de Cerdon\n. du 18 au 31 d\u00e9cembre : concours de dessin \u00abLes vitrines de No\u00ebl\u00bb \nSi tu as moins de 11 ans, dessine la vitrine d\u2019un commer\u00e7ant de l\u2019ACA et tente de gagner une surprise\n+ d\u2019infos sur www.aca-ccmp.fr \nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 10 \u00e0 20h \n \u00e0 l\u2019Eglise Saint Romain \nConcert de No\u00ebl  \ndes choeurs de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique et de danse de la CCMP.  \nEntr\u00e9e libre. Pass sanitaire obligatoire\n Jusqu\u2019au 5  \nEXPO-VENTE \nde l\u2019association Art-Loisir \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 14h \u00e0 18h\n Jeudi 2 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel au centre socio- \nculturel 17 rue J. Carre \u00e0 20h (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e \nd\u2019une AG extraordinaire \u00e0 19h30)  \nContact 04 78 55 17 72\n Samedi 4 \nVOLLEYTHON organis\u00e9 par  \nle St Maurice C\u00f4ti\u00e8re Volley au \ngymnase Saint Martin \u00e0 partir de 17h \nContact SMCVOLEY01@GMAIL.COM\n Vendredi 17 \nNUIT DU HANDBALL organis\u00e9e\npar C\u00f4ti\u00e8re Handball au Gymnase\nSaint Martin \u00e0 partir de 19h\nContact@cotierehandball.fr\n Jeudi 23 \nCOLLECTE DE SANG \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nde 14h30 \u00e0 19h. Inscription obligatoire \nsur mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr. \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire.  \nVenez nombreux\n Vendredi 31 \nR\u00c9VEILLON DE LA SAINT SYLVESTRE \navec le Football-Club du Mas Rillier \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier \nR\u00e9serv. obligatoire au 06 51 27 00 00\n\u00abLES 6 TOUJOURS  \nA L\u2019UNITHON\u00bb\n \nLe T\u00e9l\u00e9thon 2021 est plac\u00e9 sous le \nth\u00e8me de la LUMI\u00c8RE\nLa date nationale du T\u00e9l\u00e9thon \nest le 3 et 4 d\u00e9cembre.\nA Miribel :\nLe vendredi 3 \u00e0 18h30, les Sapeurs-\nPompiers de Miribel, comme tous \nceux de l\u2019Ain, sortiront leurs camions \ngyrophares allum\u00e9s\nLors de la f\u00eate des Lumi\u00e8res le 8, \nplusieurs stands de vente pour le \nT\u00e9l\u00e9thon :  \n. Vin chaud et soupe \u00e0 l\u2019oignon \n(Football club du Mas Rillier)\n. G\u00e2teaux, th\u00e9, jus de fruits (Les \nhabitantes du Tr\u00e8ve)\n. Cr\u00eapes et boissons (Agence St\u00e9phane \nPlaza)\n. Lumignons, \u00e9toiles lumineuses et \nautres objets (Centre social C\u00e9SAM, \nAccueil loisirs le Cabanon et le \nBonheur Echetois\n Dimanche 12 \u00e0 17h \n\u00abWok\u2019n\u2019Woll\u00bb\nSpectacle Humour musical  \npar la Cie Hilaretto \nPour petits et grands amateurs de musiques \net de franche rigolade \u00e0 partager \nDur\u00e9e 1h15 - Familial de 5 \u00e0 105 ans \nTarifs 9 \u20ac \u00e0 20 \u20ac \nNOUVELLE ASSOCIATION \nL\u2019association Les Papillons, dont l\u2019objet \nest de lutter contre les violences faites aux  \nenfants, en leur donnant la parole, gr\u00e2ce \n\u00e0 des bo\u00eetes aux lettres dispos\u00e9es dans les \nstructures accueillant des enfants en capaci-\nt\u00e9 d\u2019\u00e9crire (de la primaire au lyc\u00e9e), cherche \ndes b\u00e9n\u00e9voles pour d\u00e9velopper son activit\u00e9 \nsur notre commune. \nSi vous souhaitez rejoindre l\u2019association ou \nobtenir plus d\u2019informations sur son objet, \nnous vous invitons \u00e0 contacter la r\u00e9f\u00e9rente \nde l\u2019association sur Miribel (Mlle Gwendoline \nTHECUA) aux coordonn\u00e9es suivantes :\nEmail : gwen01lespapillons@gmail.com\nT\u00e9l : 06.41.29.58.69\nBesoin d\u2019aide ? Permanence gratuite d\u2019un conseiller num\u00e9rique, au service de tous.\nPrendre rdv (pour un cr\u00e9neau de 45 mn) au 04 78 55 52 18 ou sur contact@cc-miribel.fr  \n+ d\u2019infos sur www.miribel.fr\n Samedi 4 \u00e0 20h30 \nFestival Temps Danse \npropos\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de \nMiribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. R\u00e9servations\nsur www.payassociationulmdanse.fr\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 3. 17 et 31\n. aux Echets  \nles lundis 6 et 20\n. au Mas Rillier \nles mardis 7 et 21\nGr\u00e2ce au geste de tri du verre, \n2 415 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 revers\u00e9s pour \nla Ligue contre le cancer\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nARCY MINGHINI Cassandre  \nle 21/09 \nIDDER Kamilya le 22/09\nPENET Alix Muriel le 26/09\nNASSIMI Asma le 27/09\nMUSTAFA Lina le 28/09\nPERRIER Lize Ornella  \nle 29/09\nCHAMBERON Romane  \nle 09/10\nDOMERGUE MAUPAS Simon \nAndr\u00e9 le 18/10\nD\u00c9C\u00c8S\nMORIN Michel le 11/09\nCELANI Emile 22/09\nDUJARDIN veuve BIGNON \nMarcelle Rolande le 02/10\nDUPUIS veuve GALLIANO \nAim\u00e9e Charlotte Elise  \nle 03/10\nISMAN Richard le 06/10\nRAY Michel Pierre Marie \nle 09/10\nPINAULT veuve DE MAGISTRA \nR\u00e9jane Georgette le 16/10\nDUCROS Antoine le 20/10\nSTIVAL Jean Beno\u00eet le 22/10\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Gym douce tous les lundis \n9h/10h. Inscriptions sur  \nanimation@cesam-miribel.fr\n. Qi-Qong le mardi 14h/15h15 \naux Echets et le mercredi \nmatin en centre-ville. Inscrip-\ntions sur animation@cesam-\nmiribel.fr\n. Action parentalit\u00e9 : activit\u00e9s \nles mercredis matins et ven-\ndredis matins. Inscriptions sur \ncoordination@cesam-miribel.fr\n. Accompagnement \u00e0 la scola-\nrit\u00e9 : pour les 6e et 5e.  \nInscription gratuite sur animation@\ncesam-miribel.fr\n. R\u00e9veillon solidaire le 17 \nd\u00e9cembre \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets. Inscriptions sur  \naccueil@cesam-miribel.fr\n. Jeunesse 12/14 ans et 15/18 \nans : activit\u00e9s du 20 au 24 d\u00e9c. \nInfos et inscriptions sur  \nanimation@cesam-miribel.fr\nT\u00e9l.  04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nD\u00e9chetterie ferm\u00e9e le mercredi 1er \nd\u00e9cembre, les samedis 25 d\u00e9cembre \net 1er janvier (jours f\u00e9ri\u00e9s)\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nL\u2019ADAPA recrute - Contact : recrutement@adapa01.com\nLa campagne 2021/2022 se terminera le 11 mars 2022\nInscriptions le mardi de 9h30 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile \net de ressources.\nLa distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15  \n\u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nM. Jean-Pierre GAITET, Maire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous souhaitent de \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 04, M. Jean-Marc BODET  -  le 11, M. Tanguy NAZARET -  \nle 18, Mme Lydie DI RIENZO  -  le 25, Pas de permanence\nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mardi 7 d\u00e9cembre de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi  \n15 d\u00e9cembre de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21 ou \nau 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nPLU - Modification de droit commun\nEnqu\u00eate publique jusqu\u2019au 17 d\u00e9cembre \u00e0 16h30 en Mairie \nde Miribel : le public peut consulter le dossier et d\u00e9poser  \nses observations soit en Mairie, soit lors des permanences  \ndu Commissaire Enqu\u00eateur, soit par voie postale. \nToutes les infos sur www.miribel.fr\n", "publication_date": "20/06/2021"}