{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzI5Ni1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMDgtMDYtMjAxMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/296-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-08-06-2012/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 8 juin 2012 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    P. DRAI, 3e Adjoint ; S. \nESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e \nAdjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ;      \nP. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. \nTOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. \nLEPROMPT  \n \n        Absents :  \nMadame ESCOBESSA Sylvie donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame CHAMPION Colette donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur TOURANCHEAU Bernard \nMonsieur BERTHO Philippe donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMonsieur CHEVILLON Patrick donne pouvoir \u00e0 Monsieur GIRON \nMadame JOLY Isabelle \nMonsieur PROTIERE Pascal donne pouvoir \u00e0 Monsieur CHARLES \nMadame HANINE Khadija donne pouvoir \u00e0 Madame JOUTARD \nMadame ROUGER Magalie donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame TOURTE Virginie donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame LEPROMPT Dami\u00e8ne \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame PFAENDER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 20 avril 2012 \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 20 avril \n2012. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales   rapporteur Mme VIRICEL \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nA l\u2019occasion de la pr\u00e9sentation de la d\u00e9cision d\u2019acceptation du don d\u2019une \u0153uvre d\u2019art par \nM. OUIN, le Conseil Municipal a fait part de ses remerciements unanimes \u00e0 l\u2019artiste. \n\n2 \n \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Assurance collective pour les risques statutaires du Personnel Communal \u2013 Mandat au \nCentre de Gestion de l\u2019Ain pour engagement d\u2019une consultation \n \nLa Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires \u00e0 la fonction \npublique territoriale, et notamment son article 26 ainsi que le d\u00e9cret n\u00b0 86-552 du 14 mars 1986 \nautorisent les Centres de Gestion \u00e0 souscrire, pour le compte des Collectivit\u00e9s et \u00e9tablissements du \nd\u00e9partement qui le demandent, des contrats d'assurance les garantissant contre les risques financiers \nd\u00e9coulant des dispositions des articles L. 416-4 du Code des Communes et 57 de la pr\u00e9sente Loi. \n \nLe Centre de Gestion de l\u2019Ain est sur le point de proc\u00e9der \u00e0 une consultation afin de \nsouscrire, apr\u00e8s mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par le Code des March\u00e9s Publics, un nouveau \ncontrat d\u2019assurance collective. \n \nEn application de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 d\u00e9cembre 2009, la \nCommune de Miribel est actuellement couverte par un contrat souscrit aupr\u00e8s de la Compagnie CNP \npar l\u2019interm\u00e9diaire de la Compagnie de courtage d\u2019assurances GRAS SAVOYE et qui arrivera \u00e0 son \nterme le 31 d\u00e9cembre 2012. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal de donner mandat au Pr\u00e9sident du Centre de \nGestion de l\u2019Ain pour proc\u00e9der, au nom de la Commune, \u00e0 une consultation dans le respect du \nformalisme pr\u00e9vu par le Code des March\u00e9s Publics, en vue de la conclusion d\u2019un contrat d\u2019assurance \ncollective pour les risques statutaires du personnel communal \u00e0 effet du 1er janvier 2013 pour une \ndur\u00e9e de cinq ans. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces dispositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n              rapporteur Mme ESCOBESSA     \n    \n1\u00b0 Adoption du Budget Suppl\u00e9mentaire 2012 \n \na- de la commune \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de la commune reprend pour l\u2019essentiel les r\u00e9sultats report\u00e9s et \nrestes \u00e0 r\u00e9aliser constat\u00e9s lors de l\u2019adoption du compte administratif 2011. \n \nEn section de fonctionnement, le r\u00e9sultat report\u00e9 de 155 831.86 \u20ac a \u00e9t\u00e9 inscrit en recettes \net compens\u00e9 en d\u00e9penses par l\u2019inscription de la m\u00eame somme en d\u00e9penses impr\u00e9vues. Les bases des \nimpositions directes indiquent un montant sup\u00e9rieur \u00e0 celui initialement estim\u00e9, une somme de \n87 000 \u20ac est inscrite en suppl\u00e9ment en recettes, compens\u00e9e en d\u00e9penses par l\u2019augmentation du \nvirement \u00e0 la section d\u2019investissement de la m\u00eame somme. \n \nEn investissement, les restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice 2011 sont inscrits en d\u00e9penses ainsi \nque plusieurs modifications compl\u00e9mentaires. Ces d\u00e9penses sont compens\u00e9es en recettes par \nl\u2019inscription de l\u2019exc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9, de l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement 2011 vir\u00e9 en \ninvestissement, de subventions r\u00e9gionales sur les op\u00e9rations d\u2019investissement et de l\u2019augmentation \ndu projet de virement de l\u2019exercice. Ces recettes permettent de supprimer l\u2019inscription d\u2019emprunts \npr\u00e9vus au budget primitif. \n \n\n3 \n \nLe budget de la commune s\u2019\u00e9quilibre donc d\u00e9sormais en fonctionnement en d\u00e9penses et \nen recettes \u00e0 9 222 831.86 \u20ac et en investissement en d\u00e9penses et en recettes \u00e0 6 444 021.12 \u20ac. \n \nb- du service Assainissement \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire reprend les r\u00e9sultats et restes \u00e0 r\u00e9aliser de l\u2019exercice 2011 en \nfonctionnement et en investissement et inscrit des cr\u00e9dits correspondant \u00e0 des op\u00e9rations d\u2019ordre. \n \nL\u2019inscription des r\u00e9sultats ant\u00e9rieurs permet de r\u00e9duire le projet d\u2019emprunt pr\u00e9vu au \nbudget primitif de 843 890.79 \u20ac. \n \nLe budget d\u2019Assainissement s\u2019\u00e9tablit apr\u00e8s modification \u00e0 518 316.16 \u20ac en d\u00e9penses et \nen recettes d\u2019exploitation et \u00e0 1 763 538.65 \u20ac en d\u00e9penses et en recettes d\u2019investissement. \n \nc- de la ZAC Centre-ville \n \nLe budget suppl\u00e9mentaire de la ZAC Centre-ville reprend le d\u00e9ficit ant\u00e9rieur constat\u00e9 en \n2011 en investissement et en fonctionnement. \n \nLe budget ZAC Centre-ville modifi\u00e9 est de 1 915 530.11 \u20ac en fonctionnement et de \n1 921 869.51 \u20ac en investissement. \n \nd- de la ZAE Folliouse \n \nIl en est de m\u00eame pour le budget suppl\u00e9mentaire de la ZAE Folliouse. \n \nLes montants initialement pr\u00e9vus restent inchang\u00e9s. \n \nL\u2019ensemble des budgets suppl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Bilan annuel des acquisitions et des cessions immobili\u00e8res de l\u2019ann\u00e9e 2011 \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1 alin\u00e9a 2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, ainsi qu\u2019\u00e0 la Loi n\u00b0 95-127 du  8 f\u00e9vrier 1995 relative aux march\u00e9s publics et aux \nd\u00e9l\u00e9gations de march\u00e9s publics et notamment l\u2019article 11, modifi\u00e9 par l\u2019ordonnance n\u00b0 2006-460 du \n21 avril 2006, il convient de d\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res \nr\u00e9alis\u00e9es par la commune.   \n \n Le tableau des acquisitions et cessions de l\u2019ann\u00e9e 2011, qui illustre la politique initi\u00e9e \npar la municipalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Il est pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019aucune cession n\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en \n2011. \nCet \u00e9tat des acquisitions et cessions a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n3\u00b0 Institution et tarification de la Participation pour Assainissement Collectif (PAC) \n \nLa Loi de Finance rectificative pour 2012, en son article 30, a cr\u00e9\u00e9 \u00ab la Participation pour \nl\u2019Assainissement Collectif \u00bb (PAC). Cette nouvelle participation a pour but le maintien du niveau \nactuel des recettes des services publics de collecte des eaux us\u00e9es et la satisfaction des besoins \nlocaux d\u2019extension des r\u00e9seaux. Elle est par ailleurs destin\u00e9e \u00e0 remplacer l\u2019actuelle \u00ab Participation \npour Raccordement \u00e0 l\u2019Egout \u00bb (PRE) \u00e0 compter du 1er juillet 2012. \n\n4 \n \nCette PAC doit \u00eatre institu\u00e9e dans les Communes par une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil \nMunicipal d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de calcul et fixant son montant. \n \nCette taxe sera due par les propri\u00e9taires d\u2019immeubles raccord\u00e9s au r\u00e9seau \nd\u2019assainissement, sauf si ces derniers ont \u00e9t\u00e9 ant\u00e9rieurement redevables de la PRE.  Elle pourra \u00eatre \ndiff\u00e9renci\u00e9e selon qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une construction nouvelle ou existante n\u00e9cessitant une mise aux \nnormes. Le fait g\u00e9n\u00e9rateur de cette taxe est la date de raccordement au r\u00e9seau collectif. \n \nCette participation devra repr\u00e9senter au maximum 80 % du co\u00fbt d\u2019un assainissement \nindividuel, diminu\u00e9 du remboursement des frais de branchement. \n \nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir consid\u00e9r\u00e9 le co\u00fbt moyen d\u2019un assainissement \nindividuel et des frais de raccordement au r\u00e9seau communal pour la partie publique, a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 de fixer la P.A.C. comme suit : \n \n- maison individuelle \n1 200 \u20ac \n- habitat group\u00e9  \n1 200 \u20ac par habitation \n- immeuble collectif \n1 200 \u20ac pour le 1er logement, 600 \u20ac par logement \u00e0 partir du 2e \nlogement \n \nLes tarifs concernant les bureaux, ateliers ou commerces restent inchang\u00e9s. \n \nL\u2019institution de la P.A.C. a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n4\u00b0 demande d\u2019aide financi\u00e8re aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain (CAF) \n \n \n \n \n \n \n \n     rapporteur Mme VIRICEL \n \n Le projet 2012 d\u2019acquisition d\u2019\u00e9quipements en mat\u00e9riels et mobiliers du Centre Social \ndu Tr\u00e8ve, pour lequel des cr\u00e9dits ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus au budget a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nLa d\u00e9pense correspondante pouvant faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part de la Caisse \nd\u2019Allocations Familiales \u00e0 hauteur de 20 % des d\u00e9penses, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de \nsolliciter cette aide.  \n \n5\u00b0 Attribution d\u2019une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2012 \n \n  \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019accorder une subvention aux associations \nayant particip\u00e9 au Carnaval 2012, de la mani\u00e8re suivante : \n \n- \n150 euros pour la r\u00e9alisation d\u2019un char m\u00e9canique : 7 associations sont concern\u00e9es \n- \n75 euros pour la r\u00e9alisation d\u2019un corso humain : 2 associations sont concern\u00e9es. \n \nLes conseillers municipaux, membres de ces associations, n\u2019ont pas particip\u00e9 au d\u00e9bat et \nau vote. \n \n6\u00b0 Tarification du Centre de Loisirs L\u00e9o Lagrange  \nrapporteur Mme VIRICEL \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 3 f\u00e9vrier 2012, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 la grille \ntarifaire applicable au 1er mars 2012 pour l\u2019accueil au centre de loisirs L\u00e9o Lagrange. \n \n\n5 \n \nUne modification qui consiste \u00e0 fixer les tarifs sur la base du quotient familial pour les \nfamilles domicili\u00e9es hors de Miribel a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.  \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n     rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U .) \u2013 Application de la Loi du 20 mars 2012 \n \nL\u2019article L123-1-11-1 du Code de l\u2019Urbanisme, cr\u00e9\u00e9 par la Loi n\u00b0 2012-376 du 20 mars \n2012 dispose que les droits \u00e0 construire fix\u00e9s par le P.L.U. pourront \u00eatre major\u00e9s de 30 % pour \npermettre l\u2019agrandissement ou la construction de b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation. \n \nCet article stipule par ailleurs, que dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la \npromulgation de cette Loi, le Conseil Municipal doit mettre \u00e0 disposition du Public une note \nd\u2019information pr\u00e9sentant les cons\u00e9quences de l\u2019application de la majoration de 30 %. \n \nIl convient donc de d\u00e9cider des modalit\u00e9s de cette consultation. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9cider des dispositions suivantes : la mise en ligne de \nla \u00ab note d\u2019information du public \u00bb et sa tenue \u00e0 disposition en Mairie avec un recueil d\u2019observations. \nCes observations pourront \u00e9galement \u00eatre faites par courrier adress\u00e9 au Maire. \n \nCes dispositions ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVII VOIRIE  \n \n \n \n \n \n       \n         rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Classement de voies dans la Voirie Communale  \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L141-3 du Code de la Voirie \nRouti\u00e8re, de classer un certain nombre de voies dans la voirie communale. Ces voies publiques sont \naffect\u00e9es \u00e0 la circulation g\u00e9n\u00e9rale. \n \nLa r\u00e8glementation, notamment l\u2019article pr\u00e9cit\u00e9 n\u2019impose pas d\u2019enqu\u00eate pr\u00e9alable, \nl\u2019op\u00e9ration envisag\u00e9e n\u2019ayant pas pour cons\u00e9quence de porter atteinte aux fonctions de desserte ou \nde circulation assur\u00e9es par ces voies. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ce classement \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVIII MARCHES PUBLICS \n \n \n \nrapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Am\u00e9nagement de la ZAE Folliouse \u2013 Avenant n\u00b0 1 au march\u00e9 de travaux \n \n \n \nUn avenant n\u00b0 1 au march\u00e9 de travaux d\u2019am\u00e9nagement de la ZAE Folliouse a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \u00e0 le signer. \n \nCet avenant a \u00e9t\u00e9 mis en place en raison des modifications qui ont d\u00fb \u00eatre apport\u00e9es au \nprojet pour tenir compte d\u2019\u00e9l\u00e9ments intervenus au cours des travaux \n \nLe montant HT de cet avenant est de 41 998,60 \u20ac, portant le montant HT du march\u00e9 \u00e0 la \nsomme de 604 161,50 \u20ac. \n \n\n6 \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cet avenant et a habilit\u00e9 Monsieur le \nMaire \u00e0 le signer. \n \nIX POLICE \n \n1\u00b0 Convention pour l\u2019utilisation d\u2019un cin\u00e9mom\u00e8tre  \n \n \nUn projet de convention a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre la Gendarmerie Nationale, la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau et les Communes adh\u00e9rentes, en vue de fixer les modalit\u00e9s \nd\u2019utilisation d\u2019un cin\u00e9mom\u00e8tre. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \n2\u00b0 Mise en place de la verbalisation \u00e9lectronique \n \nAfin d\u2019engager la mise en place du syst\u00e8me de verbalisation \u00e9lectronique, un projet de \nconvention a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre l\u2019Etat agissant au nom de l\u2019Agence Nationale de traitement automatis\u00e9 \ndes infractions et la commune de Miribel, ayant pour objet de fixer les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre \ndu processus sur le territoire de la Commune. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \nX INTERCOMMUNALITE \n \n       \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Convention de groupement de commande portant sur le transport des scolaires \u00e0 L\u00ceLO \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 22 juillet 2011, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de \nparticiper au groupement de commande constitu\u00e9 en vue d\u2019organiser les transports scolaires \u00e0 L\u00ceLO \net autoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer la convention de groupement pour l\u2019ann\u00e9e 2011. \n \nUn nouveau projet de convention de groupement de commande a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 en vertu de \nl\u2019article 8 du Code des March\u00e9s Publics, pour l\u2019organisation des transports \u00e0 L\u00ceLO des scolaires du \n1er degr\u00e9 des \u00e9coles communales des Communes membres de la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (CCMP) pour la prochaine ann\u00e9e scolaire. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de participer \u00e0 ce groupement, a autoris\u00e9 Monsieur  le \nMaire \u00e0 signer cette convention mise en place par la CCMP et a d\u00e9sign\u00e9 comme suit les membres de \nla commission d\u2019appel d\u2019offres devant participer \u00e0 la commission du groupement : \n \n. repr\u00e9sentant titulaire : M. Georges BAULMONT \n. repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant : Mme Colette CHAMPION. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures 50. \n", "publication_date": "20/12/2012"}