{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy8yNDYtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE1", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/246-echo-des-echets-nd-15/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nLes vacances ne sont plus qu\u2019un lointain souvenir, la \nrentr\u00e9e est d\u00e9j\u00e0 bien entam\u00e9e, nous avons tous repris le \nchemin du travail ou de l\u2019\u00e9cole pour les plus jeunes.  \n \nL\u2019automne est l\u00e0 et comme \u00e0 son habitude l\u2019\u00e9quipe du \njournal organise une manifestation, cette ann\u00e9e L\u2019ECHO \ndes ECHETS a \u00e9galement pens\u00e9 aux nouveaux arrivants sur \nle hameau. \n  \nNous les invitons tout particuli\u00e8rement \u00e0 la salle des f\u00eates \nle dimanche 6 novembre prochain \u00e0 partir de 15 h \u00e0 \nassister \u00e0 la conf\u00e9rence de Laurent TRONCHE Miribelan \npassionn\u00e9 d\u2019histoire. \nPremi\u00e8re partie consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire des ECHETS, entracte \nd\u2019une \u00bd heure  durant lequel nous offrirons le verre de \nl\u2019amiti\u00e9, puis la deuxi\u00e8me partie ach\u00e8vera cet apr\u00e8s midi \nd\u2019\u00e9change et de d\u00e9couverte. \n \nC\u2019est l\u2019occasion  de conna\u00eetre notre hameau, de d\u00e9couvrir \nune partie de son histoire, de rencontrer les anciens \nECHETOIS,  d\u2019ouvrir le dialogue avec son voisin qui vient \nd\u2019emm\u00e9nager et que l\u2019on ne conna\u00eet pas encore, enfin  \nd\u2019\u00e9changer sur notre vie rurale si proche de LYON. \n \nL\u2019association qui a pour vocation de cr\u00e9er des liens esp\u00e8re \nque vous viendrez nombreux. Vous pourrez \u00e0 cette \noccasion vous exprimer et partager avec nous une apr\u00e8s \nmidi conviviale. \n \n Le Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \nCARNET BLANC \nC\u2019est un \u00e9v\u00e8nement important et fort rare pour notre \nhameau, un mariage a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 la chapelle des \nECHETS,  samedi 18 septembre 2011, S\u00e9verine et \nAlexandre se sont unis devant leurs familles et amis, dans \nla chapelle bien d\u00e9cor\u00e9e pour l\u2019occasion. Edmond CHAPUIS \nofficiait, les t\u00e9moins donnaient lecture des chapitres qui \nont accompagn\u00e9 les jeunes mari\u00e9s dans leur union, apr\u00e8s \nun beau discours sur l\u2019amour de dieu  et des hommes, \nEdmond a b\u00e9ni les anneaux avec en musique de fond la \nchanson de Jacques BREL  \n  \u00ab  Quand on n\u2019a que l\u2019amour \u00bb      \nNos jeunes tourtereaux sont repartis dans une belle \nd\u00e9capotable Excalibur blanche f\u00eater avec leurs invit\u00e9s et \ncomme il se doit ce merveilleux \u00e9v\u00e8nement. Le mariage \nest et restera le voyage de d\u00e9couverte le plus important \nqu\u2019un homme et une femme puissent entreprendre. Aussi \nl\u2019\u00e9quipe du journal souhaite beaucoup de bonheur aux \njeunes mari\u00e9s et adresse des f\u00e9licitations chaleureuses \u00e0 \nleurs familles. \n \nTexte et photo B. CECCHINATO \nLa conf\u00e9rence sur le hameau des ECHETS et le verre de l\u2019amiti\u00e9 sont enti\u00e8rement \ngratuits. Si vous pensez assister ou participer \u00e0 cette manifestation, merci de \nvous inscrire \u00e0 l\u2019adresse suivante :   lechodesechets@gmail.com \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nR\u00e9sultats du concours photo de la randonn\u00e9e de juillet. \nLe jury de l\u2019Echo des ECHETS apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, a choisi \nde primer 3 photos et tient \u00e0 remercier les participants \n\u00e0 ce concours. \n \nCat\u00e9gorie \u00ab Artistique \u00bb \nMagali Rouger \n \n \n \nLes tournesols sont plac\u00e9s id\u00e9alement aux points \nforts de l\u2019image. Ils se d\u00e9tachent du second plan par \nopposition de couleurs. Bonne gestion de la \nprofondeur de champ qui rend le second plan \nl\u00e9g\u00e8rement flou, renfor\u00e7ant ainsi les fleurs du \npremier plan. La ligne d\u2019horizon est bien plac\u00e9e. \n \nMichel AVELINE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCONCOURS PHOTO \nCat\u00e9gorie : \u00ab Originalit\u00e9 \u00bb \nThierry Bergeron \n \n \n \nCette photo prise en l\u00e9ger contre jour cr\u00e9e une \natmosph\u00e8re brumeuse  qui  donne \u00e0 penser que ce \nb\u00e2timent des T\u00e9l\u00e9com d\u00e9saffect\u00e9 est un vaisseau \nfant\u00f4me sorti tout droit d\u2019une histoire extraordinaire\u2026.. \nUne photo qui permet \u00e0 chacun de se laisser envahir par \nson imagination. \n \n \n \n \n \n \n                     Cat\u00e9gorie : \u00ab Insolite \u00bb \nMme Chabert \n \n \n \nMais que fait donc cette bouteille, perdue au milieu des \nlentilles qui recouvrent le cours d\u2019eau du marais ? B\u00eatise \nde l\u2019homme qui laisse tra\u00eener ses d\u00e9chets ou bien \nmessage d\u2019espoir d\u2019un quelconque naufrag\u00e9 ???  (Peut-\n\u00eatre provient-il du vaisseau de la photo ci-dessus ?) \n \n \n \nR\u00e9union de quartier \n \nJeudi 13 octobre 2011 \u00e0 20 h \u00e0 la salle des f\u00eates, \nMonsieur le S\u00e9nateur Maire  de MIRIBEL, Jacques \nBERTHOU accompagn\u00e9 de nombreux membres du \nConseil Municipal est venu dialoguer et \u00e9couter les \nrevendications des Echetois. Ce fut un moment de \ndiscussion intense dans le respect d\u2019un d\u00e9bat \nconstructif pour tous. C\u2019est l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer \ndes id\u00e9es pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de notre \nhameau. Ces r\u00e9unions sont les cl\u00e9s indispensables \u00e0 \nune entente cordiale entre le hameau et le centre \nville car n\u2019oublions pas que si nous sommes d\u2019abord \nEchetois nous sommes aussi Miribelans et que \nlorsque l\u2019on nous donne la parole, il faut saisir cette \nopportunit\u00e9 pour se faire entendre. Merci \u00e0 la \ntrentaine d\u2019Echetois venus \u00e0 cet \u00e9change.    \nB.CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEcole Jean de la Fontaine \n \nCette ann\u00e9e cinq classes se r\u00e9partissent les 110 \u00e9l\u00e8ves dont \n28 nouveaux inscrits (toutes classes confondues). \n \nM\u00eame \u00e9quipe enseignante : \nPetite et Moyenne section de maternelle :  \nMme GARCIA Dominique \nMoyenne et Grande section de Maternelle : \nMme BACHELET Sandrine \nCP / CE1 : Mme NOYERIE Nathalie \nCE2 / CM1 : Mr TOUFFAIRE  Jean (Directeur) \nCM1 / CM2 : Mme MAIELLARO Virginie \n \nActivit\u00e9s pr\u00e9vues pour 2011/2012 : \n- Piscine pour la Grande Section de Maternelle, CP et CE1 \n- Pr\u00e9vention routi\u00e8re pour les CM2 \n- Intervenant en musique pour toute l'\u00e9cole \n- Intervenant en sport du CP au CM2 \n \nChallenge Brigitte MARET \n \nRappelons qu\u2019en m\u00e9moire de l\u2019ancienne directrice de \nl\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine, tous les enseignants \nmaintiennent le traditionnel challenge Brigitte Maret \nchaque ann\u00e9e en septembre et perp\u00e9tuent ainsi le \nsouvenir de leur coll\u00e8gue et amie disparue en 1997. \n Samedi 10 septembre 2011 le soleil \u00e9tait au rendez-vous \npour cette quatorzi\u00e8me \u00e9dition. Le concours s'est d\u00e9roul\u00e9 \ncomme \u00e0 son habitude aux jeux de boules municipaux, 34 \ndoublettes participaient \u00e0 cette apr\u00e8s midi de d\u00e9tente dans \nune ambiance conviviale.  \n Les gagnants :  \n \n \n- 1ers : Un couple Pascal et Cindy SAGRADO, domicili\u00e9s \u00e0 \nNeuville sur Sa\u00f4ne et qui ont eu connaissance du concours \ngr\u00e2ce au Progr\u00e8s. Ils ont gagn\u00e9 chacun un jambon cru offert \npar Intermarch\u00e9. \n -2\u00e8mes : Elie P\u00e9lissier (un ancien \u00e9l\u00e8ve qui a fait son CM2 \nchez nous il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es) et Gr\u00e9gory TALENS \nIls ont gagn\u00e9 une bouteille de pastis. \n - 3\u00e8mes : Mrs CHARBONNIER Jean-Fran\u00e7ois et FAVRE  \nJ\u00e9r\u00f4me qui ont gagn\u00e9 chacun un pull polaire offert par \nl'entreprise SACLA des ECHETS. \n \nTournoi de foot \n \nLe Centre social a ouvert sa nouvelle saison samedi 24 \nseptembre aux ECHETS  en organisant, pour les jeunes de \n11 \u00e0 14 ans, un tournoi de football \u00e0 4  sur le terrain \nmultisports du hameau, situ\u00e9 tout pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole Jean de \nLa Fontaine. \nQuatre \u00e9quipes se sont rencontr\u00e9es durant tout l\u2019apr\u00e8s-\nmidi au cours de matches de 12 minutes et c\u2019est dans la \nbonne humeur que ces jeunes gar\u00e7ons qui se c\u00f4toient \nchaque jour dans les couloirs du coll\u00e8ge Anne Frank se sont \naffront\u00e9s sur le terrain. \nLors de la finale qui a oppos\u00e9 une \u00e9quipe des ECHETS \u00e0 une \n\u00e9quipe du Tr\u00eave, les deux formations ont d\u00fb jouer les \nprolongations avant de conclure sur un but en or des \nECHETS. \n \nPour cette premi\u00e8re, l\u2019enthousiasme fut de mise : autour \nde l\u2019\u00e9quipe de CESAM, de sa nouvelle directrice, Fouzia \nZAHAR et de son Pr\u00e9sident Maurice MELLET, des habitants \ndu hameau et de nombreux \u00e9lus se sont donc retrouv\u00e9s \npour un apr\u00e8s-midi sportif et particuli\u00e8rement convivial. \nLe S\u00e9nateur-Maire, pass\u00e9 saluer les joueurs et tous les \nparticipants  f\u00e9licitait  CESAM de cette excellente initiative. \nLes animateurs du  Centre social, Lazhar et Fath\u00e9, ont \nv\u00e9ritablement accompagn\u00e9 les joueurs, les encourageant \net saluant l\u2019esprit sportif dont ils ont tous t\u00e9moign\u00e9. \n \n \n \nRappel des activit\u00e9s propos\u00e9es par CESAM aux ECHETS :  \n \n- \nBABY GYM le mercredi de 16h15 \u00e0 17h15, salle des \nF\u00eates \n- \nAteliers de loisirs 11/16 ans  le mercredi de 13h30 \n\u00e0 16h00, terrain multisports. \n \nCentre Social d'Animation de Miribel - 194 rue des \u00e9coles - \n04.78.55.05.30 / cesam01compta@orange.fr \nApr\u00e8s la remise de \nr\u00e9compenses (des \nballons, des \nchaussettes et des \npoignets en \n\u00e9ponge), une \ncertitude : \nce premier tournoi \nfut une r\u00e9ussite et le \ncentre social, \nd\u00e9sireux de \nrenforcer sa \npr\u00e9sence sur le \nhameau, a d\u2019ores et \nd\u00e9j\u00e0 pris rendez-\nvous avec les jeunes \npour \nd\u2019autres \nactivit\u00e9s. \n \nB. CECCHINATO \nPhoto P.DRAI \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \nlechodesechets@gmail.com  \n \n \nUn 3\u00e8me mandat ! \n  \nConseil Municipal des  Enfants : \nD\u00e8s la premi\u00e8re semaine de septembre, la Commission \nmunicipale Vie scolaire a fait la tourn\u00e9e des \u00e9coles de la \ncommune afin de proposer aux \u00e9l\u00e8ves de CM1 et CM2 de \nparticiper \u00e0 l\u2019\u00e9lection du nouveau conseil municipal des \nenfants.  \nApr\u00e8s une campagne \u00e9lectorale au cours de laquelle les \ncandidats ont eu la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter leurs projets, les \n\u00e9lections se sont donc d\u00e9roul\u00e9es dans les \u00e9coles publiques \net priv\u00e9e de la commune le lundi 19 septembre : 28 \u00e9lus \nrepr\u00e9senteront donc tous leurs camarades et m\u00e8neront des \nactions destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer la vie quotidienne de tous les \nMiribelans. C\u2019est un v\u00e9ritable apprentissage de la \ncitoyennet\u00e9 qui fera d\u00e9couvrir aux jeunes conseillers le \nchemin \u2013 parfois long \u2013 de l\u2019id\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un \nprojet\u2026. \nPour le hameau des ECHETS, les quatre conseillers \u00e9lus dans \nla classe de Virginie MAIELLARO : Charlotte et Marine, \nEthan et Ilan (la parit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e) ont rejoint leurs \ncoll\u00e8gues \u00e9lus des autres \u00e9coles le samedi 8 octobre pour \nune s\u00e9ance officielle d\u2019ouverture en pr\u00e9sence de Monsieur \nle S\u00e9nateur-Maire Jacques BERTHOU, de nombreux \u00e9lus \nadultes, d\u2019enseignants et de parents. \n \nCette nouvelle mandature s\u2019annonce particuli\u00e8rement \nint\u00e9ressante avec des projets li\u00e9s \u00e0 l\u2019environnement, la \ns\u00e9curit\u00e9 et la solidarit\u00e9. Deux commissions de travail se sont \ndonc constitu\u00e9es : la premi\u00e8re \u00ab Aide du c\u0153ur \u00bb et la \ndeuxi\u00e8me \u00ab Espace libre et nature \u00bb. C\u2019est dans cette \nderni\u00e8re que les jeunes conseillers Echetois ont choisi de \ntravailler. \n \nParmi leurs projets : organiser un tournoi sportif entre \ntoutes les \u00e9coles de Miribel, organiser une collecte de \nradiographies et une collecte de fournitures scolaires pour \nune association humanitaire, organiser une journ\u00e9e sans \nvoiture, organiser des concours de dessins, de musique, \nrefaire la journ\u00e9e Brigades Vertes, collecter le verre, faire le \ntri s\u00e9lectif, \nCr\u00e9er des pistes cyclables, rencontrer les personnes \u00e2g\u00e9es, \ncr\u00e9er un jardin des senteurs, faire un potager, installer plus \nde jeux dans les \u00e9coles et des tables de ping-pong. \n \nL\u2019Echo des ECHETS vous rendra compte de l\u2019avanc\u00e9e de \ntous ces projets initi\u00e9s par le CME. La parole est aux \nenfants ! \n \nP.DRAI \nFred et Jamy, vous connaissez ? \nLe Camion \u00ab C\u2019est pas sorcier \u00bb de passage \u00e0 Miribel \n \nInutile de poser cette question aux enfants venus \nnombreux participer \u00e0 l\u2019animation - propos\u00e9e par la \nCommission municipale des Affaires scolaires - les mardi 27 \net mercredi 28 septembre. \nDeux journ\u00e9es, l\u2019une r\u00e9serv\u00e9e aux scolaires (plus de 200 \n\u00e9l\u00e8ves de CE2/CM1) et l\u2019autre Grand public pour d\u00e9couvrir \nla science \u00e0 travers les 5 sens : la vue, le toucher, le go\u00fbt, \nl\u2019odorat et l\u2019ou\u00efe. \nLes deux c\u00e9l\u00e8bres animateurs de l\u2019\u00e9mission de France 3 se \nsont adress\u00e9s aux visiteurs \u00e0 travers un film projet\u00e9 avant la \nd\u00e9couverte du camion-laboratoire install\u00e9 place de la \nR\u00e9publique \u00e0 Miribel. \nCr\u00e9\u00e9e par le Fonds MAIF pour l\u2019\u00e9ducation et l\u2019\u00e9quipe de \njournalistes de l\u2019\u00e9mission \u00ab C\u2019est pas sorcier \u00bb pour \nsensibiliser les jeunes \u00e0 l\u2019univers scientifique, cette \nanimation offre donc un parcours sc\u00e9naris\u00e9 sur les 5 sens \nmais aussi des extraits vid\u00e9os de l\u2019\u00e9mission, des ateliers \ninteractifs ainsi que les fameuses maquettes de Fred et \nJamy. \nUne matin\u00e9e riche en d\u00e9couvertes, \u00e0 la fois ludique et \np\u00e9dagogique, que les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Jean \nTOUFFAIRE, directeur de l\u2019\u00e9cole des ECHETS ont pu vivre \nainsi que bien d\u2019autres Echetois - enfants et adultes - venus \nindividuellement ou en groupe lors de la journ\u00e9e Grand \npublic (notamment les enfants du Tennis Echetois). \n \nA bient\u00f4t Fred et Jamy pour de nouvelles aventures ! \nP.DRAI \nDes pompiers ECHETOIS en Slov\u00e9nie \n \nC\u2019est le 15 Juillet au petit matin qu\u2019Alexis, Damien et Lilian \nsont partis avec leurs coll\u00e8gues de Miribel pour Kosevje, \nen Slov\u00e9nie, afin de participer au concours international \ndes Jeunes Sapeurs Pompiers. \nQualifi\u00e9s gr\u00e2ce au titre de champions de France d\u00e9croch\u00e9 \ndurant l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ils ont, avec une \u00e9quipe \nalsacienne, d\u00e9fendu les couleurs de leur pays durant deux \n\u00e9preuves.  \nLa premi\u00e8re, une man\u0153uvre incendie appel\u00e9e CTIF, a \nn\u00e9cessit\u00e9 un lourd travail de pr\u00e9paration car elle fait appel \n\u00e0 des techniques non utilis\u00e9es en France. \nLa deuxi\u00e8me, une course de relais, r\u00e9unissait divers \nobstacles comme des \u00e9chelles, des haies et autre\u2026 \nArriv\u00e9s 37i\u00e8mes au classement g\u00e9n\u00e9ral, ils sont rentr\u00e9s fiers \nde leur parcours et conscients d\u2019avoir v\u00e9cu une exp\u00e9rience \nunique qui a contribu\u00e9 \u00e0 souder les membres de l\u2019\u00e9quipe. \nCe qui ne les a pas emp\u00each\u00e9s d\u2019accueillir avec plaisir dans \nleurs rangs les nouvelles recrues de Septembre 2011 dont \nManon pour les ECHETS. \nLe championnat de France est \u00e0 nouveau pr\u00e9vu cette \nann\u00e9e. \nNul doute que les JSP n\u2019ont pas fini de faire parler d\u2019eux.  \n \nM. ROUGER MARGUIN \n", "publication_date": "20/12/2022"}