{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTkxNy0yMDIyLTAxLTEyLXJhcHBvcnQtZHUtY29tbWlzc2FpcmUtZW5xdWV0ZXVyLW1vZGlmLTUtcGx1LW1pcmliZWw=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1917-2022-01-12-rapport-du-commissaire-enqueteur-modif-5-plu-miribel/file", "text": "Karine BUFFAT-PIQUET\nCOMMISSAIRE ENQUETEUR\nENQUETE PUBLIQUE \nDU 15/11/2021 AU 17/12/2021\nRAPPORT DU COMMISSAIRE-ENQUETEUR \nSUR LA MODIFICATION N\u00b05\nDU PLAN LOCAL D'URBANISME DE MIRIBEL\nSource\u00a0:\u00a0Dossier\u00a0d'enqu\u00eate\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nS O M M A I R E\nA.\u00a0CADRE\u00a0DE\u00a0L'ENQUETE\u00a0..................................................................................................4\nA.1.\u00a0ORGANISATION.........................................................................................................4\nA.1.1.\u00a0D\u00e9signation\u00a0du\u00a0commissaire\u00a0enqu\u00eateur.................................................................................................... 4\nA.1.2.\u00a0Concertation\u00a0avec\u00a0l'autorit\u00e9\u00a0organisatrice.................................................................................................. 4\nA.1.3.\u00a0Cadre\u00a0juridique\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate...................................................................................................................... 4\nA.2.\u00a0INFORMATION\u00a0DU\u00a0PUBLIC............................................................................................5\nA.3.\u00a0D\u00c9ROULEMENT\u00a0DE\u00a0L'ENQU\u00caTE....................................................................................5\nA.3.1.\u00a0R\u00e9union\u00a0pr\u00e9alable\u00a0\u00e0\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0.................................................................................................................. 5\nA.3.2.\u00a0Composition\u00a0du\u00a0dossier\u00a0&\u00a0mise\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0dossier...........................................................................6\nA.3.3.\u00a0Permanences............................................................................................................................................. 7\nA.3.4.\u00a0Cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate,\u00a0remise\u00a0du\u00a0proces\u00a0verbal\u00a0et\u00a0remise\u00a0du\u00a0rapport......................................................... 7\nA.4.\u00a0CONSULTATION\u00a0COMPL\u00c9MENTAIRE...............................................................................7\nA.5.\u00a0VISITES\u00a0DE\u00a0TERRAIN.................................................................................................7\nB.\u00a0PR\u00c9SENTATION\u00a0DU\u00a0PROJET\u00a0\u00a0........................................................................................8\nB.1.\u00a0CONTEXTE\u00a0ET\u00a0DISPOSITIONS\u00a0D'\u00c9LABORATION\u00a0...............................................................8\nB.2.\u00a0PRISE\u00a0EN\u00a0COMPTE\u00a0DES\u00a0DOCUMENTS\u00a0DE\u00a0RANG\u00a0SUP\u00c9RIEUR..............................................9\nB.3.\u00a0NATURE\u00a0DES\u00a0EVOLUTIONS..........................................................................................9\nB.3.1.\u00a0Renouvellement\u00a0urbain\u00a0du\u00a0quai\u00a0du\u00a0rhone\u00a0par\u00a0requalification\u00a0d'une\u00a0friche\u00a0industrielle...............................9\nB.3.2.\u00a0Renforcement\u00a0de\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0commercial\u00a0Rue\u00a0du\u00a0Figuier..................................................................9\nB.3.3.\u00a0Instauration\u00a0d'un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0du\u00a0commerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0de\u00a0proximit\u00e9.........................10\nB.3.4.\u00a0Cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0centre\u00a0ville\u00a0et\u00a0int\u00e9gration\u00a0a\u00a0la\u00a0zone\u00a0UB.......................................................................10\nB.3.5.\u00a0Insertion\u00a0d'une\u00a0OAP\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins......................................................................................................... 11\nB.3.6.\u00a0Mise\u00a0\u00e0\u00a0jour\u00a0des\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s................................................................................................. 11\nB.3.7.\u00a0P\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0au\u00a0Mas\u00a0Rillier..............................................................12\nB.3.8.\u00a0Cahier\u00a0des\u00a0prescriptions\u00a0de\u00a0couleurs\u00a0et\u00a0de\u00a0mat\u00e9riaux.............................................................................12\nB.4.\u00a0AVIS\u00a0SUR\u00a0LE\u00a0PROJET...............................................................................................12\nB.4.1.\u00a0Autorit\u00e9\u00a0environnementale....................................................................................................................... 12\nB.4.2.\u00a0Avis\u00a0sur\u00a0le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0du\u00a0commerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0de\u00a0proximit\u00e9...................................12\nB.4.3.\u00a0Avis\u00a0des\u00a0PPA\u00a0&\u00a0analyse\u00a0du\u00a0C.E............................................................................................................... 13\nB.4.4.\u00a0Analyse\u00a0des\u00a0avis...................................................................................................................................... 15\nC.\u00a0OBSERVATIONS\u00a0DU\u00a0PUBLIC,\u00a0R\u00c9PONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0MAIRIE\u00a0&\u00a0ANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E..........17\nC.1.\u00a0PARTICIPATION\u00a0DU\u00a0PUBLIC........................................................................................17\nC.2.\u00a0CONTENU\u00a0DES\u00a0OBSERVATIONS,\u00a0R\u00c9PONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0MAIRIE\u00a0ET\u00a0ANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\u00a0\u00a0................18\nC.3.\u00a0ANALYSES\u00a0PARTICULIERES........................................................................................23\nC.3.1.\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe.................................................................................................................................. 23\nC.3.2.\u00a0Secteur\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins............................................................................................................................ 26\nC.3.3.\u00a0Secteur\u00a0Gare-\u00a0Quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne................................................................................................................. 27\nC.3.4.\u00a0Divers\u00a0..................................................................................................................................................... 28\nANNEXES............................................................................................................................ 29\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a02\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nG L O S S A I R E\nABF\nArchitecte\u00a0des\u00a0B\u00e2timents\u00a0de\u00a0France\nAE\nAutorit\u00e9\u00a0Environnementale\nAEP\nAdduction\u00a0en\u00a0Eau\u00a0Potable\nAVAP\nAire\u00a0de\u00a0mise\u00a0en\u00a0valeur\u00a0de\u00a0l'architecture\u00a0et\u00a0du\u00a0patrimoine\nBUCOPA\nBUgey,\u00a0CJti\u00e8re,\u00a0Plaine\u00a0de\u00a0l\u2019Ain\nCCMP\nCommunaut\u00e9\u00a0de\u00a0Communes\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0et\u00a0du\u00a0Plateau\nCE\nCommissaire\u00a0Enqu\u00eateur\nCES\nCoefficient\u00a0d'Emprise\u00a0au\u00a0Sol\nEBP\nEl\u00e9ment\u00a0B\u00e2ti\u00a0Patrimonial\nALUR\u00a0(LOI) Loi\u00a0pour\u00a0l'Acc\u00e8s\u00a0au\u00a0Logement\u00a0et\u00a0Urbanisme\u00a0R\u00e9nov\u00e9\nELAN\u00a0(LOI) Loi\u00a0pour\u00a0l'\u00e9volution\u00a0du\u00a0logement,\u00a0de\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0du\u00a0num\u00e9rique\nSRU\u00a0(LOI)\nLoi\u00a0relative\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Solidarit\u00e9\u00a0et\u00a0au\u00a0Renouvellement\u00a0Urbain\nER\nEmplacement\u00a0R\u00e9serv\u00e9\nMRAE\nMission\u00a0R\u00e9gionale\u00a0d'Autorit\u00e9\u00a0Environnementale\nOAP\nOrientation\u00a0d'Am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0de\u00a0Programmation\nPADD\nProjet\u00a0d'Am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0de\u00a0D\u00e9veloppement\u00a0Durable\nPCAET\nPlan\u00a0Climat\u00a0Air-\u00c9nergie\u00a0Territorial\nPCR\nPlan\u00a0Climat\u00a0R\u00e9gional\nPLH\nPlan\u00a0Local\u00a0de\u00a0l'Habitat\u00a0\nPLU\nPlan\u00a0Local\u00a0d'Urbanisme\u00a0\nPPRN\nPlan\u00a0de\u00a0Pr\u00e9vention\u00a0des\u00a0Risques\u00a0Naturels\nPPA\nPersonnes\u00a0Publiques\u00a0Associ\u00e9es\nSCOT\nSch\u00e9ma\u00a0de\u00a0Coh\u00e9rence\u00a0Territoriale\nSPR\nSite\u00a0Patrimonial\u00a0Remarquable\nZAC\nZone\u00a0d'Am\u00e9nagement\u00a0Concert\u00e9\nZPPAUP\nZone\u00a0de\u00a0Protection\u00a0du\u00a0Patrimoine\u00a0Architectural,\u00a0Urbain\u00a0et\u00a0Paysager\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a03\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nA .  C A D R E  D E  L ' E N Q U E T E  \nA . 1 . \u00a0 O R G A N I S A T I O N\nA . 1 . 1 . \u00a0 D \u00c9 S I G N A T I O N \u00a0 D U \u00a0 C O M M I S S A I R E \u00a0 E N Q U \u00ca T E U R\nPar\u00a0d\u00e9cision\u00a0du\u00a006/10/2021\u00a0r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e\u00a0 sous\u00a0 le\u00a0n\u00b0 \u00a021-145/69,\u00a0Monsieur\u00a0le\u00a0Pr\u00e9sident \u00a0du\u00a0Tribunal\u00a0\nAdministratif\u00a0de\u00a0Lyon\u00a0m\u2019a\u00a0d\u00e9sign\u00e9,\u00a0en\u00a0qualit\u00e9\u00a0de\u00a0commissaire\u00a0enqu\u00eateur.\u00a0\nA . 1 . 2 . \u00a0 C O N C E R T A T I O N \u00a0 A V E C \u00a0 L ' A U T O R I T \u00c9 \u00a0\nO R G A N I S A T R I C E\nAfin\u00a0de\u00a0prendre\u00a0connaissance\u00a0du\u00a0dossier,\u00a0les\u00a0\u00e9changes\u00a0avec\u00a0l'autorit\u00e9\u00a0organisatrice\u00a0sont\u00a0rapidement\u00a0\nintervenus\u00a0:\nAutorit$ organisatric\n \n e :\nMAIRIE\u00a0DE\u00a0MIRIBEL\nPlace\u00a0de\u00a0l'H\u00f4tel\u00a0de\u00a0Ville\n01700\u00a0MIRIBEL\u00a0\nEn\u00a0charge\u00a0du\u00a0dossier\u00a0:\u00a0Emmanuelle\u00a0SOCHAY\nLes\u00a0dates\u00a0et\u00a0heures\u00a0de\u00a0permanences\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0arr\u00eat\u00e9es\u00a0conjointement\u00a0avec\u00a0la\u00a0Mairie.\nA . 1 . 3 . \u00a0 C A D R E \u00a0 J U R I D I Q U E \u00a0 D E \u00a0 L ' E N Q U \u00ca T E\nMonsieur \u00a0 le \u00a0 Maire \u00a0 de \u00a0 Miribel \u00a0 a \u00a0 prescrit \u00a0 l'enqu\u00eate \u00a0 publique \u00a0 par \u00a0 arr\u00eat\u00e9 \u00a0 n\u00b0 \u00a0AR-20211025-847 \u00a0 du\u00a0\n25/10/2021.\nLa\u00a0pr\u00e9sente\u00a0enqu\u00eate\u00a0est\u00a0r\u00e9alis\u00e9e\u00a0en\u00a0application\u00a0du\u00a0Code\u00a0de\u00a0l\u2019environnement,\u00a0articles\u00a0L.123-1\u00a0\u00e0\u00a0L.123-\n19\u00a0et\u00a0R.123-1\u00a0\u00e0\u00a0R.123-27\u00a0relatifs\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019enqu\u00eate\u00a0publique.\u00a0Il\u00a0s'agit\u00a0d'une\u00a0enqu\u00eate\u00a0portant\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0de\u00a0\nmodification\u00a0n\u00b05\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0de\u00a0l'Urbanisme\u00a0de\u00a0la\u00a0commune\u00a0de\u00a0Miribel.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a04\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nA . 2 . \u00a0 I N F O R M A T I O N \u00a0 D U \u00a0 P U B L I C\nConform\u00e9ment\u00a0aux\u00a0modalit\u00e9s\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0publique,\u00a0la\u00a0publicit\u00e9\u00a0r\u00e9glementaire\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0\norganis\u00e9e \u00a0 par \u00a0 la \u00a0 Mairie \u00a0 de \u00a0 Miribel \u00a0 selon \u00a0 les \u00a0 dispositions \u00a0 de \u00a0 l'article \u00a0 R.123-11 \u00a0 du \u00a0 Code \u00a0 de\u00a0\nl'environnement\u00a0:\n\u2022\nParution\u00a0dans\u00a0les\u00a0journaux\u00a0de\u00a0l'avis\u00a0d'enqu\u00eate\u00a0:\u00a0\nLe\u00a0Progr\u00e8s\u00a0(Editions\u00a029/10/2021,\u00a019/11/2021),\nLa\u00a0voix\u00a0de\u00a0l'Ain\u00a0(Editions\u00a0hebdomadaires\u00a029/10/2021\u00a0et\u00a019/11/2021).\n\u2022\nAffichage\u00a0de\u00a0l'avis\u00a0d'enqu\u00eate\u00a0sur\u00a0les\u00a0panneaux\u00a0fixes\u00a0municipaux\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0pendant\u00a0toute\u00a0la\u00a0\ndur\u00e9e\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate,\n\u2022\nAnnonce\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0sur\u00a0la\u00a0page\u00a0d'accueil\u00a0du\u00a0site\u00a0internet\u00a0de\u00a0la\u00a0mairie,\n\u2022\nMise\u00a0en\u00a0ligne\u00a0de\u00a0l'avis\u00a0d'enqu\u00eate\u00a0et\u00a0du\u00a0dossier\u00a0d'enqu\u00eate\u00a0sur\u00a0le\u00a0site\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0(miribel.fr),\n\u2022\nAutres\u00a0moyens\u00a0d\u00e9velopp\u00e9s\u00a0par\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0:\u00a0panneaux\u00a0municipaux\u00a0lumineux,\u00a0Miribel\u00a0info\u00a0(\u00e9ditions\u00a0\nde\u00a0novembre\u00a0et\u00a0d\u00e9cembre\u00a02021).\nJ'ai\u00a0constat\u00e9\u00a0l'effectivit\u00e9\u00a0de\u00a0ces\u00a0publicit\u00e9s.\nA . 3 . \u00a0 D \u00c9 R O U L E M E N T \u00a0 D E \u00a0 L ' E N Q U \u00ca T E\nA . 3 . 1 . \u00a0 R \u00c9 U N I O N \u00a0 P R \u00c9 A L A B L E \u00a0 \u00c0 \u00a0 L ' E N Q U \u00ca T E \u00a0\nUne\u00a0r\u00e9union\u00a0avec\u00a0la\u00a0mairie\u00a0s'est\u00a0tenue\u00a0le\u00a009/11/2021\u00a0pour\u00a0l'organisation\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0et\u00a0la\u00a0pr\u00e9sentation\u00a0\ndu\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification\u00a0n\u00b05\u00a0du\u00a0PLU\u00a0.\nPr\u00e9sents\u00a0:\u00a0\n\u2022\nEmmanuelle\u00a0SOCHAY,\u00a0Chef\u00a0du\u00a0Service\u00a0Urbanisme\u00a0et\u00a0Domanialit\u00e9s,\n\u2022\nLaurent\u00a0TRONCHE,\u00a0Adjoint\u00a0\u00e0\u00a0l'Urbanisme,\nD\u00e9roulement\u00a0:\n\u2022\nDur\u00e9e\u00a0enqu\u00eate,\n\u2022\nModalit\u00e9s\u00a0de\u00a0Publicit\u00e9,\n\u2022\nDates\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0\u2013\u00a0dates\u00a0et\u00a0heures\u00a0des\u00a0permanences,\n\u2022\nPi\u00e8ces\u00a0du\u00a0dossier\u00a0d'enqu\u00eate,\n\u2022\nMise\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0dossier,\n\u2022\nRegistre\u00a0papier,\u00a0observations\u00a0\u00e9lectroniques,\u00a0\n\u2022\nContexte\u00a0de\u00a0la\u00a0modification,\u00a0\n\u2022\nConcertation,\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a05\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\n\u2022\nPoints\u00a0de\u00a0modification,\n\u2022\nConsultations\u00a0des\u00a0PPA.\nA . 3 . 2 . \u00a0 C O M P O S I T I O N \u00a0 D U \u00a0 D O S S I E R \u00a0 & \u00a0 M I S E \u00a0 \u00c0 \u00a0\nD I S P O S I T I O N \u00a0 D U \u00a0 D O S S I E R\nLe\u00a0dossier\u00a0soumis\u00a0au\u00a0public\u00a0se\u00a0composait\u00a0des\u00a0pi\u00e8ces\u00a0suivantes\u00a0:\nPi\u00e8ce\u00a01 Arr\u00eat\u00e9\u00a0n\u00b0AR-20211025-847\u00a0du\u00a025/10/2021\u00a0d'ouverture\u00a0et\u00a0d'organisation\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0publique\nPi\u00e8ce\u00a02 Dossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0PLU\nPi\u00e8ce\u00a03 Plan\u00a0des\u00a0Emplacements\u00a0R\u00e9serv\u00e9s\nPi\u00e8ce\u00a04 Documents\u00a0administratifs,\u00a0incluant\u00a0:\u00a0\nArr\u00eat\u00e9\u00a0n\u00b0AR-20210426-818\u00a0engageant\u00a0la\u00a0proc\u00e9dure\u00a0de\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0\nPLU\u00a0de\u00a0Miribel\nD\u00e9lib\u00e9ration\u00a0du\u00a0Conseil\u00a0municipal\u00a0du\u00a020/05/2021\u00a0d\u00e9finissant\u00a0les\u00a0modalit\u00e9s\u00a0de\u00a0mise\u00a0\u00a0\ndisposition\u00a0du\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0PLU\u00a0de\u00a0Miribel\nD\u00e9lib\u00e9ration\u00a0du\u00a0Conseil\u00a0municipal\u00a0du\u00a021/10/2021\u00a0_\u00a0Bilan\u00a0de\u00a0la\u00a0concertation\u00a0et\u00a0arr\u00eat\u00a0du\u00a0\nprojet\u00a0\u00a0-\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0PLU\u00a0de\u00a0Miribel\nArr\u00eat\u00e9\u00a0n\u00b0AR-20211025-847\u00a0du\u00a025/10/2021\u00a0d'ouverture\u00a0et\u00a0d'organisation\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0\npublique\nParutions\u00a0diverses\u00a0de\u00a0la\u00a0publicit\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0modification\nD\u00e9cision\u00a02021_ARA_2351\u00a0de\u00a0la\u00a0MRAE\u00a0du\u00a029/09/2021\nPr\u00e9avis\u00a0sur\u00a0version\u00a0minute\u00a0et\u00a0avis\u00a0des\u00a0PPA\u00a0sur\u00a0version\u00a0arr\u00eat\u00e9e\nPi\u00e8ce\u00a05 Registre\u00a0d'enqu\u00eate\nLe\u00a0dossier\u00a0complet\u00a0en\u00a0version\u00a0papier\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0mis\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0de\u00a0Miribel.\u00a0Un\u00a0poste\u00a0\ninformatique\u00a0en\u00a0Mairie\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0mis\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public\u00a0pour\u00a0consulter\u00a0le\u00a0dossier\u00a0complet.\u00a0\u00a0\nSur\u00a0le\u00a0site\u00a0en\u00a0ligne\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0de\u00a0Miribel,\u00a0le\u00a0dossier\u00a0\u00e9tait\u00a0consultable\u00a0et\u00a0t\u00e9l\u00e9chargeable,\u00a0comme\u00a0\nrenseign\u00e9\u00a0sur\u00a0l'arr\u00eat\u00e9\u00a0d'ouverture\u00a0d'enqu\u00eate.\nLe\u00a0dernier\u00a0jour\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate,\u00a0j'ai\u00a0constat\u00e9\u00a0un\u00a0\u00e9cart\u00a0entre\u00a0la\u00a0pi\u00e8ce\u00a02\u00a0version\u00a0papier\u00a0et\u00a0la\u00a0m\u00eame\u00a0pi\u00e8ce\u00a0\nversion\u00a0informatique.\u00a0Les\u00a0points\u00a0d'\u00e9cart\u00a0sont\u00a0:\n\u2022\nL'absence\u00a0de\u00a0la\u00a0page\u00a02\u00a0dans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0papier\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public,\n\u2022\nUn\u00a0d\u00e9calage\u00a0de\u00a0la\u00a0pagination\u00a0\u00e0\u00a0l'impression.\nLa\u00a0page\u00a02\u00a0indique\u00a0en\u00a0titre\u00a0\u00ab\u00a0Notice\u00a0explicative\u00a0annex\u00e9e\u00a0au\u00a0rapport\u00a0de\u00a0pr\u00e9sentation\u00a0existant\u00a0\u00bb.\u00a0Elle\u00a0\ncontient\u00a014\u00a0lignes\u00a0\u00e9crites\u00a0pr\u00e9cisant\u00a0les\u00a0dates\u00a0de\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0publique,\u00a0les\u00a0d\u00e9lib\u00e9rations\u00a0avec\u00a0leur\u00a0intitul\u00e9\u00a0\ndu \u00a0 20/05/21 \u00a0 et \u00a0 du \u00a0 21/10/21 \u00a0 et \u00a0 cite \u00a0 les\u00a0 points \u00a0 de \u00a0 modification \u00a0 \u00e9nonc\u00e9s \u00a0 en \u00a0 conseil \u00a0 municipal \u00a0 du\u00a0\n20/05/2021.\u00a0Les\u00a0d\u00e9lib\u00e9rations\u00a0pr\u00e9cit\u00e9es\u00a0figurent\u00a0en\u00a0pi\u00e8ce\u00a04\u00a0du\u00a0dossier\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public.\u00a0Les\u00a0dates \u00a0\nde\u00a0l'enqu\u00eate\u00a0figurent\u00a0notamment\u00a0dans\u00a0les\u00a0avis\u00a0du\u00a0publicit\u00e9\u00a0en\u00a0pi\u00e8ce\u00a04\u00a0du\u00a0dossier\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public. \u00a0\nLes\u00a0points\u00a0de\u00a0modification\u00a0sont\u00a0pr\u00e9cis\u00e9s\u00a0dans\u00a0de\u00a0nombreux\u00a0documents\u00a0de\u00a0la\u00a0pi\u00e8ce\u00a04\u00a0et\u00a0dans\u00a0le\u00a0\u00a7\u00a02.\u00a0\nObjectifs\u00a0de\u00a0la\u00a0modification\u00a0de\u00a0la\u00a0m\u00eame\u00a0pi\u00e8ce\u00a02.\u00a0Pour\u00a0ces\u00a0raisons,\u00a0j'estime\u00a0que\u00a0l'absence\u00a0de\u00a0la\u00a0page\u00a02\u00a0\ndans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0papier\u00a0consultable\u00a0en\u00a0mairie\u00a0n'est\u00a0pas\u00a0de\u00a0nature\u00a0\u00e0\u00a0vicier\u00a0l'information\u00a0et\u00a0la\u00a0participation\u00a0\ndu\u00a0public.\nCf.\u00a0Annexe\u00a03,\u00a0Page\u00a02\u00a0du\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a06\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nConcernant\u00a0le\u00a0d\u00e9calage\u00a0de\u00a0pagination,\u00a0j'ai\u00a0personnellement\u00a0compar\u00e9\u00a0page\u00a0\u00e0\u00a0page\u00a0le\u00a0dossier\u00a0en\u00a0ligne\u00a0et\u00a0\nle\u00a0dossier\u00a0papier.\u00a0Il\u00a0ressort\u00a0qu'aucun\u00a0\u00e9cart\u00a0sur\u00a0le\u00a0fond\u00a0n'est\u00a0observ\u00e9\u00a0(sauf\u00a0page\u00a02\u00a0ci-avant\u00a0analys\u00e9).\u00a0\nSeuls\u00a0des\u00a0sauts\u00a0de\u00a0page\u00a0apparaissent\u00a0de\u00a0mani\u00e8re\u00a0d\u00e9cal\u00e9e\u00a0selon\u00a0le\u00a0document.\u00a0En\u00a0l'absence\u00a0d'\u00e9cart\u00a0sur\u00a0\nle\u00a0fond,\u00a0j'estime\u00a0que\u00a0les\u00a0d\u00e9calages\u00a0de\u00a0pagination-impression\u00a0ne\u00a0sont\u00a0pas\u00a0de\u00a0nature\u00a0\u00e0\u00a0vicier\u00a0l'information\u00a0\net\u00a0la\u00a0participation\u00a0du\u00a0public.\nA . 3 . 3 . \u00a0 P E R M A N E N C E S\nLe\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur\u00a0s'est\u00a0tenu\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0disposition\u00a0du\u00a0public\u00a0selon\u00a0le\u00a0calendrier\u00a0suivant \u00a0:\nDATE\nHORAIRE\nLIEU\nMardi\u00a023/11/21\n9H00\u00a0\u2013\u00a012H00\u00a0\nMairie\u00a0de\u00a0Miribel\nMercredi\u00a001/12/2021\n13H30\u00a0\u2013\u00a016H30\nMairie\u00a0de\u00a0Miribel\nVendredi\u00a017/12/2021\n13H30\u00a0\u2013\u00a016H30\u00a0\nMairie\u00a0de\u00a0Miribel\nA . 3 . 4 . \u00a0 C L J T U R E \u00a0 D E \u00a0 L ' E N Q U \u00ca T E , \u00a0 R E M I S E \u00a0 D U \u00a0 P R O C E S \u00a0\nV E R B A L \u00a0 E T \u00a0 R E M I S E \u00a0 D U \u00a0 R A P P O R T\nLe\u00a017/12/2021,\u00a0\u00e0\u00a016H30,\u00a0le\u00a0d\u00e9p\u00f4t\u00a0des\u00a0observations\u00a0par\u00a0courrier\u00a0\u00e9lectronique\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0automatiquement\u00a0\nclos\u00a0et\u00a0le\u00a0registre\u00a0papier\u00a0remis\u00a0au\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur.\u00a0\nLe\u00a0proc\u00e8s-verbal\u00a0de\u00a0synth\u00e8se\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0remis\u00a0le\u00a023/12/2021\u00a0\u00e0\u00a0:\n\u2022\nEmmanuelle\u00a0SOCHAY,\u00a0Chef\u00a0du\u00a0Service\u00a0Urbanisme\u00a0et\u00a0Domanialit\u00e9s.\nCf.\u00a0Annexe\u00a01,\u00a0Proc\u00e8s\u00a0verbal\u00a0des\u00a0observations\nA . 4 . \u00a0 C O N S U L T A T I O N \u00a0 C O M P L \u00c9 M E N T A I R E\nLa\u00a0Direction\u00a0D\u00e9partementale\u00a0des\u00a0Territoires\u00a0de\u00a0l'Ain\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0consult\u00e9e\u00a0le\u00a024/11/2021.\nREFERENT\u00a0:\u00a0Boris\u00a0CARPENTIER\nPOINTS\u00a0ABORDES\u00a0:\n\u2022\nRemarques\u00a0de\u00a0la\u00a0DDT\u00a0dans\u00a0le\u00a0courrier\u00a0du\u00a025/10/2021\u00a0sur\u00a0la\u00a0version\u00a0projet\u00a0du\u00a022/07/21 ,\n\u2022\nPositionnement\u00a0au\u00a0projet\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0le\u00a021/10/21.\nA . 5 . \u00a0 V I S I T E S \u00a0 D E \u00a0 T E R R A I N\nDeux\u00a0visites\u00a0de\u00a0terrain\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0organis\u00e9es\u00a0(01/12/2021\u00a0et\u00a017/12/2021)\u00a0:\n\u2022\nSecteurs\u00a0ZAC\u00a0centre\u00a0ville,\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins,\u00a0futures\u00a0zones\u00a0UYa\u00a0et\u00a0UYb.\n\u2022\nPlace\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a07\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nB .  P R \u00c9 S E N T A T I O N  D U  P R O J E T \n \nB . 1 . \u00a0 C O N T E X T E \u00a0 E T \u00a0 D I S P O S I T I O N S \u00a0\nD ' \u00c9 L A B O R A T I O N \u00a0\nLe\u00a0PLU\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0approuv\u00e9\u00a0le\u00a003/07/2007.\u00a0Des\u00a0modifications\u00a0et\u00a0r\u00e9visions\u00a0simplifi\u00e9es\u00a0ont\u00a0fait\u00a0\n\u00e9voluer\u00a0le\u00a0document\u00a0d\u2019urbanisme\u00a0depuis\u00a0son\u00a0approbation.\u00a0En\u00a02016,\u00a0la\u00a0mise\u00a0en\u00a0r\u00e9vision\u00a0du\u00a0PLU\u00a0a\u00a0\n\u00e9t\u00e9\u00a0engag\u00e9e,\u00a0un\u00a0projet\u00a0de\u00a0PLU\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0et\u00a0soumis\u00a0\u00e0\u00a0enqu\u00eate\u00a0publique\u00a0en\u00a02019\u00a0mais\u00a0n\u2019a\u00a0pas\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0\napprouv\u00e9.\u00a0Une\u00a0r\u00e9vision\u00a0du\u00a0PLU\u00a0par\u00a0la\u00a0municipalit\u00e9\u00a0actuelle\u00a0est\u00a0envisag\u00e9e\nDans\u00a0l\u2019attente\u00a0d\u2019une\u00a0r\u00e9vision\u00a0d\u00e9finitive,\u00a0la\u00a0commune\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0souhaite\u00a0permettre\u00a0l\u2019aboutissement\u00a0\nde\u00a0projets\u00a0structurants\u00a0pour\u00a0la\u00a0ville\u00a0et\u00a0encadrer\u00a0le\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0urbain\u00a0du\u00a0territoire,\u00a0sans\u00a0porter\u00a0\natteinte\u00a0\u00e0\u00a0l'\u00e9conomie\u00a0g\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0PADD.\nLa\u00a0modification\u00a0N\u00b05\u00a0du\u00a0PLU\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0prescrite\u00a0par\u00a0Arr\u00eat\u00e9\u00a0du\u00a0maire\u00a0du\u00a026/04/2021\u00a0en\u00a0vue \u00a0de\u00a0mieux\u00a0\nencadrer\u00a0les\u00a0conditions\u00a0de\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0de\u00a0son\u00a0tissu\u00a0urbain \u00a0dans\u00a0l\u2019attente \u00a0d\u2019un\u00a0document\u00a0\nd\u2019urbanisme \u00a0 plus \u00a0 exigeant \u00a0 ,en \u00a0 mati\u00e8re \u00a0 de \u00a0 qualit\u00e9 \u00a0 de \u00a0 la \u00a0 construction, \u00a0 de \u00a0 limitation \u00a0 des\u00a0\nconsommations\u00a0fonci\u00e8res\u00a0et\u00a0de\u00a0prise\u00a0en\u00a0compte\u00a0des\u00a0exigences\u00a0environnementales.\u00a0\nLe \u00a0 20/05/2021 \u00a0 par \u00a0 d\u00e9lib\u00e9ration \u00a0 du \u00a0 conseil \u00a0 municipal, \u00a0 les \u00a0 modalit\u00e9s \u00a0 de \u00a0 la \u00a0 concertation \u00a0 ont \u00a0 \u00e9t\u00e9\u00a0\napprouv\u00e9es.\u00a0Ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0pr\u00e9vus\u00a0:\n\u2022\nDes\u00a0r\u00e9unions\u00a0:\u00a0une\u00a0r\u00e9union\u00a0publique,\u00a0une\u00a0r\u00e9union\u00a0avec\u00a0les\u00a0commer\u00e7ants,\u00a0professions\u00a0lib\u00e9rales\u00a0\net\u00a0artisans,\u00a0une\u00a0r\u00e9union\u00a0avec\u00a0les\u00a0\u00e9lus,\u00a0\n\u2022\nUn\u00a0registre\u00a0de\u00a0concertation,\n\u2022\nDes\u00a0communications\u00a0sur\u00a0le\u00a0site\u00a0interne\u00a0de\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0\n\u2022\nUne\u00a0publication\u00a0dans\u00a0les\u00a0parutions\u00a0municipales.\nLa\u00a0concertation\u00a0s'est\u00a0d\u00e9roul\u00e9e\u00a0de\u00a001/07/2021au\u00a004/10/2021.\u00a0\nLe\u00a022/07/2021,\u00a0les\u00a0Personnes\u00a0Publiques\u00a0Associ\u00e9es\u00a0(PPA)\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0destinataires\u00a0de\u00a0la\u00a0version\u00a0minute\u00a0du\u00a0\ndossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0sur\u00a0laquelle\u00a0leurs\u00a0observations\u00a0\u00e9taient\u00a0sollicit\u00e9es\u00a0et\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0inform\u00e9es\u00a0d'une\u00a0\nr\u00e9union\u00a0des\u00a0PPA\u00a0au\u00a015/09/2021.\u00a0\nSuite \u00a0 \u00e0 \u00a0 la \u00a0 concertation \u00a0 (notamment \u00a0 registre \u00a0 en \u00a0 mairie, \u00a0 r\u00e9union \u00a0 du \u00a0 05/07/2021 \u00a0 avec \u00a0 les \u00a0 acteurs\u00a0\n\u00e9conomiques\u00a0et\u00a0associatifs\u00a0locaux,\u00a0r\u00e9union\u00a0du\u00a004/09/2021\u00a0avec\u00a0le\u00a0public\u00a0et\u00a0r\u00e9union\u00a0du\u00a015/09/2021\u00a0avec \u00a0\nles\u00a0PPA),\u00a0certains\u00a0ajustements\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0int\u00e9gr\u00e9s.\u00a0Le\u00a0bilan\u00a0de\u00a0la\u00a0concertation\u00a0souligne\u00a0que\u00a0les\u00a0attentes\u00a0\nsont\u00a0nombreuses\u00a0et\u00a0pourront\u00a0\u00eatre\u00a0l'objet\u00a0d'une\u00a0r\u00e9flexion\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0d'une\u00a0r\u00e9vision\u00a0g\u00e9n\u00e9rale.\u00a0Le\u00a0projet\u00a0\na\u00a0 \u00e9t\u00e9\u00a0 arr\u00eat\u00e9\u00a0 par \u00a0 d\u00e9lib\u00e9ration \u00a0 du \u00a0 conseil \u00a0 municipal\u00a0 du \u00a0 21/10/2021\u00a0 apr\u00e8s\u00a0 avoir \u00a0 tir\u00e9 \u00a0 le \u00a0 bilan\u00a0 de \u00a0 la\u00a0\nconcertation.\u00a0\nLe\u00a022/10/2021,\u00a0l'avis\u00a0des\u00a0PPA\u00a0sur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0approuv\u00e9\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0sollicit\u00e9.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a08\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nB . 2 . \u00a0 P R I S E \u00a0 E N \u00a0 C O M P T E \u00a0 D E S \u00a0 D O C U M E N T S \u00a0\nD E \u00a0 R A N G \u00a0 S U P \u00c9 R I E U R\nChaque\u00a0point\u00a0de\u00a0modification\u00a0envisag\u00e9\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9dig\u00e9\u00a0en\u00a0compatibilit\u00e9\u00a0avec\u00a0le\u00a0SCOT,\u00a0le\u00a0PLH,\u00a0le\u00a0\nPCR,\u00a0le\u00a0PCAET\u00a0et\u00a0les\u00a0servitudes\u00a0en\u00a0particulier\u00a0:\u00a0le\u00a0Site\u00a0Patrimonial\u00a0Remarquable\u00a0(SPR),\u00a0le\u00a0\u00a0PPRN\u00a0\n(Plan\u00a0de\u00a0Pr\u00e9vention\u00a0des\u00a0Risques\u00a0Naturels),\u00a0protections\u00a0environnementales,\u00a0zones\u00a0de\u00a0bruit\u00a0routier\u00a0,\u00a0\nPour\u00a0m\u00e9moire,\u00a0l'\u00e9volution\u00a0de\u00a0la\u00a0r\u00e9daction\u00a0des\u00a0documents\u00a0du\u00a0PLU\u00a0introduite\u00a0pour\u00a0chaque\u00a0point\u00a0de\u00a0\nmodification\u00a0envisag\u00e9,\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9dig\u00e9e\u00a0en\u00a0compatibilit\u00e9\u00a0avec\u00a0le\u00a0PADD\u00a0et\u00a0sans\u00a0porter\u00a0atteinte\u00a0\u00e0\u00a0son\u00a0\n\u00e9conomie\u00a0g\u00e9n\u00e9rale.\nB . 3 . \u00a0 N A T U R E \u00a0 D E S \u00a0 E V O L U T I O N S\nB . 3 . 1 . \u00a0 R E N O U V E L L E M E N T \u00a0 U R B A I N \u00a0 D U \u00a0 Q U A I \u00a0 D U \u00a0 R H O N E \u00a0\nP A R \u00a0 R E Q U A L I F I C A T I O N \u00a0 D ' U N E \u00a0 F R I C H E \u00a0\nI N D U S T R I E L L E\nLe\u00a0quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0est\u00a0une\u00a0jonction\u00a0entre\u00a0gare,\u00a0espaces\u00a0naturels\u00a0et\u00a0centre-ville.\u00a0La\u00a0\nproximit\u00e9\u00a0imm\u00e9diate\u00a0de\u00a0la\u00a0gare\u00a0ainsi\u00a0que\u00a0les\u00a0espaces\u00a0libres\u00a0en\u00a0bordure\u00a0de\u00a0Rh\u00f4ne,\u00a0ont\u00a0favoris\u00e9\u00a0\nl\u2019implantation\u00a0d\u2019activit\u00e9s\u00a0de\u00a0production.\u00a0A\u00a0pr\u00e9sent,\u00a0les\u00a0b\u00e2tis\u00a0li\u00e9s\u00a0\u00e0\u00a0ces\u00a0activit\u00e9s\u00a0sont\u00a0souvent\u00a0\nvacants.\u00a0\nCompte-tenu\u00a0de\u00a0sa\u00a0localisation,\u00a0cet\u00a0espace\u00a0participera\u00a0au\u00a0confortement\u00a0de\u00a0la\u00a0dynamique\u00a0urbaine\u00a0\nen\u00a0autorisant\u00a0la\u00a0mixit\u00e9\u00a0des\u00a0fonctions.\u00a0La\u00a0modification\u00a0pr\u00e9voit\u00a0de\u00a0transformer\u00a0deux\u00a0zones\u00a0UX\u00a0\n(activit\u00e9s)\u00a0en\u00a0zone\u00a0UY,\u00a0subdivis\u00e9e\u00a0en\u00a0sous\u00a0secteurs\u00a0:\n\u2022\nUYa\u00a0(9156\u00a0m2)\u00a0Habitation\u00a0\u2013\u00a0Commerce\u00a0et\u00a0activit\u00e9s\u00a0de\u00a0service\u00a0(pour\u00a0des\u00a0surfaces\u00a0limit\u00e9es)\u00a0\u2013\u00a0\nActivit\u00e9s\u00a0tertiaires\u00a0\u2013\u00a0\u00c9quipements\u00a0d\u2019int\u00e9r\u00eat\u00a0collectif\u00a0et\u00a0services\u00a0publics,\n\u2022\nUYb \u00a0 (8734 \u00a0m2), \u00a0Activit\u00e9s \u00a0 et \u00a0 services \u00a0 - \u00a0 Activit\u00e9s \u00a0 du \u00a0 secteur \u00a0 tertiaire \u00a0 et \u00a0 secondaire-\u00a0\nrestauration\u00a0-h\u00e9bergement\u00a0h\u00f4telier.\nLe\u00a0r\u00e8glement\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0UY\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9dig\u00e9\u00a0en\u00a0coh\u00e9rence\u00a0avec\u00a0les\u00a0fonctions\u00a0retenues\u00a0pour\u00a0la\u00a0zone\u00a0et\u00a0\npour\u00a0encadrer\u00a0le\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0urbain\u00a0dans\u00a0des\u00a0conditions\u00a0ma\u00eetris\u00e9es.\nB . 3 . 2 . \u00a0 R E N F O R C E M E N T \u00a0 D E \u00a0 L ' A M \u00c9 N A G E M E N T \u00a0\nC O M M E R C I A L \u00a0 R U E \u00a0 D U \u00a0 F I G U I E R\nL'am\u00e9nagement \u00a0 commercial \u00a0 rue \u00a0 du \u00a0 Figuier \u00a0 (surface \u00a0 alimentaire) \u00a0 pr\u00e9sente \u00a0 d\u00e9sormais \u00a0 des\u00a0\nb\u00e2timents\u00a0et\u00a0des\u00a0am\u00e9nagements\u00a0inadapt\u00e9s\u00a0au\u00a0fonctionnement\u00a0de\u00a0l'activit\u00e9\u00a0commerciale\u00a0dans\u00a0un\u00a0\nsecteur\u00a0de\u00a0polarit\u00e9\u00a0secondaire\u00a0et\u00a0demeure\u00a0n\u00e9cessaire\u00a0\u00e0\u00a0l'accompagnement\u00a0des\u00a0\u00e9quipements\u00a0\npublics.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a09\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nLa\u00a0p\u00e9rennisation\u00a0commerciale\u00a0s'appuie\u00a0sur\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d'un\u00a0secteur\u00a0UBac\u00a0(1,3\u00a0ha)\u00a0en\u00a0zone\u00a0Uba\u00a0\nexistante.\u00a0Le\u00a0r\u00e8glement\u00a0introduit\u00a0plusieurs\u00a0ajustements\u00a0en\u00a0zone\u00a0UBac\u00a0:\n\u2022\nUsage\u00a0commercial\u00a0de\u00a0moins\u00a0de\u00a0300\u00a0m2\u00a0autoris\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0d'un\u00a0projet\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0\nd'ensemble,\n\u2022\nGaleries\u00a0marchandes\u00a0et\u00a0commerces,\n\u2022\nPrescriptions\u00a0sp\u00e9ciales\u00a0pour\u00a0les\u00a0cl\u00f4tures\u00a0en\u00a0cas\u00a0de\u00a0risque\u00a0d'atteinte\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0s\u00e9curit\u00e9\u00a0publique,\n\u2022\nAm\u00e9nagement\u00a0et\u00a0extension\u00a0mesur\u00e9s\u00a0des\u00a0constructions\u00a0existantes\u00a0ne\u00a0changeant\u00a0pas\u00a0la\u00a0\ndestination\u00a0contrairement\u00a0au\u00a0statut\u00a0de\u00a0la\u00a0zone,\n\u2022\nPrescription\u00a0de\u00a0gestion\u00a0des\u00a0eaux\u00a0pluviales\u00a0et\u00a0de\u00a0ruissellement,\n\u2022\nEn\u00a0cas\u00a0de\u00a0reconstruction\u00a0totale,\u00a0CES\u00a0pouvant\u00a0\u00eatre\u00a0d\u00e9pass\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0concurrence\u00a0du\u00a0CES\u00a0de\u00a0la\u00a0\nconstruction\u00a0existant\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0date\u00a0d'approbation\u00a0du\u00a0plan\u00a0PPRN\u00a0(autres\u00a0prescriptions\u00a0du\u00a0PPRN\u00a0\napplicables).\nLe\u00a0r\u00e8glement\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0UBac\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9dig\u00e9\u00a0en\u00a0coh\u00e9rence\u00a0avec\u00a0les\u00a0fonctions\u00a0retenues\u00a0pour\u00a0la\u00a0zone\u00a0\net\u00a0pour\u00a0encadrer\u00a0l'\u00e9volution\u00a0de\u00a0la\u00a0surface\u00a0commerciale\u00a0existante\u00a0dans\u00a0le\u00a0respect\u00a0des\u00a0principes\u00a0de\u00a0\nla\u00a0loi\u00a0ELAN\u00a0et\u00a0des\u00a0nouveaux\u00a0comportements\u00a0consum\u00e9ristes.\nB . 3 . 3 . \u00a0 I N S T A U R A T I O N \u00a0 D ' U N \u00a0 P \u00c9 R I M \u00c8 T R E \u00a0 D E \u00a0\nS A U V E G A R D E \u00a0 D U \u00a0 C O M M E R C E \u00a0 E T \u00a0 D E \u00a0\nL ' A R T I S A N A T \u00a0 D E \u00a0 P R O X I M I T \u00c9\nLe\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0concern\u00e9\u00a0est\u00a0constitu\u00e9\u00a0essentiellement\u00a0par\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Rue\u00a0et\u00a0des\u00a0rues\u00a0s\u00e9cantes\u00a0\nfonctionnant\u00a0en\u00a0lien\u00a0et\u00a0la\u00a0rue\u00a0de\u00a0la\u00a0Gare\u00a0en\u00a0pr\u00e9vision\u00a0du\u00a0renforcement\u00a0pi\u00e9ton.\u00a0\nLe \u00a0 secteur \u00a0 pr\u00e9sente \u00a0 une \u00a0 vitalit\u00e9 \u00a0 commerciale \u00a0 contribuant \u00a0 au \u00a0 r\u00f4le \u00a0 de \u00a0 polarit\u00e9 \u00a0 commerciale\u00a0\nintercommunale.\u00a0La\u00a0modification\u00a0vise \u00a0\u00e0\u00a0permettre\u00a0le\u00a0regroupement\u00a0de\u00a0locaux\u00a0adjacents\u00a0pour\u00a0\nfavoriser\u00a0les\u00a0segments\u00a0d'offres\u00a0absents\u00a0et\u00a0pr\u00e9voit\u00a0un\u00a0droit\u00a0de\u00a0pr\u00e9emption\u00a0commercial\u00a0sur\u00a0le\u00a0\np\u00e9rim\u00e8tre.\nB . 3 . 4 . \u00a0 C L J T U R E \u00a0 D E \u00a0 L A \u00a0 Z A C \u00a0 C E N T R E \u00a0 V I L L E \u00a0 E T \u00a0\nI N T \u00c9 G R A T I O N \u00a0 A \u00a0 L A \u00a0 Z O N E \u00a0 U B\nLa\u00a0ZAC\u00a0Centre-Ville\u00a0d\u00e9but\u00e9e\u00a0en\u00a01998\u00a0(2,75\u00a0ha)\u00a0a\u00a0permis\u00a0de\u00a0cr\u00e9er\u00a0un\u00a0parc\u00a0de\u00a0logements\u00a0diversifi\u00e9\u00a0\net\u00a0apais\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0l'arri\u00e8re\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Rue\u00a0mais\u00a0reste\u00a0en\u00a0partie\u00a0non\u00a0r\u00e9alis\u00e9e\u00a0pour\u00a0\u00ab\u00a0obsolescence\u00a0\u00bb\u00a0(2\u00a0\n\u00eelots\u00a0et\u00a0des\u00a0\u00e9quipements\u00a0publics).\u00a0Le\u00a0rapport\u00a0de\u00a0cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0approuv\u00e9\u00a0par\u00a0le\u00a0conseil\u00a0\nmunicipal\u00a0le\u00a008/07/2021.\nLe\u00a0projet\u00a0consiste\u00a0\u00e0\u00a0int\u00e9grer\u00a0l\u2019ensemble\u00a0de\u00a0ce\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre,\u00a0actuellement\u00a0zon\u00e9\u00a0UZ,\u00a0dans\u00a0la\u00a0zone\u00a0UB\u00a0\ndu\u00a0PLU,\u00a0avec\u00a0l'ajustement\u00a0des\u00a0r\u00e8gles\u00a0de\u00a0gestion\u00a0des\u00a0eaux\u00a0pluviales\u00a0et\u00a0du\u00a0stationnement\u00a0en\u00a0zone\u00a0\nUB.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a010\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nB . 3 . 5 . \u00a0 I N S E R T I O N \u00a0 D ' U N E \u00a0 O A P \u00a0 P R \u00c9 S \u00a0 C \u00c9 L E S T I N S\nLe\u00a0secteur\u00a0(0,77\u00a0ha)\u00a0est\u00a0une\u00a0friche\u00a0d'\u00eelot\u00a0(b\u00e2timents\u00a0vacants,\u00a0jardins\u00a0non\u00a0exploit\u00e9s)\u00a0en\u00a0zone\u00a02AU\u00a0au\u00a0\nPLU,\u00a0charni\u00e8re\u00a0entre\u00a0un\u00a0quartier\u00a0d\u2019habitat\u00a0social\u00a0et\u00a0les\u00a0\u00e9quipements\u00a0r\u00e9cents\u00a0autour\u00a0de\u00a0la\u00a0Poste.\u00a0Il\u00a0\nest\u00a0reli\u00e9\u00a0au\u00a0centre\u00a0par\u00a0une\u00a0voie\u00a0douce\u00a0et\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Rue.\u00a0\nA\u00a0 l'appui \u00a0 de \u00a0 plusieurs \u00a0 \u00e9tudes \u00a0 en \u00a0 vue \u00a0 d'ouvrir \u00a0 \u00e0 \u00a0 l'urbanisation \u00a0 la \u00a0 zone \u00a0 et\u00a0 dans \u00a0 un \u00a0 contexte\u00a0\nd'acquisitions\u00a0fonci\u00e8res\u00a0par\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0le\u00a0projet,\u00a0classant\u00a0en\u00a0zone\u00a0UB\u00a0le\u00a0secteur,\u00a0participera\u00a0au\u00a0\nrenforcement\u00a0de\u00a0l\u2019habitat,\u00a0justifi\u00e9\u00a0par\u00a0la\u00a0situation\u00a0centrale\u00a0et\u00a0la\u00a0proximit\u00e9\u00a0des\u00a0\u00e9quipements.\u00a0\nLa\u00a0morphologie\u00a0fonci\u00e8re\u00a0et\u00a0le\u00a0caract\u00e8re\u00a0\u00ab\u00a0jardin\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0du\u00a0lieu\u00a0seront\u00a0respect\u00e9s,\u00a0par\u00a0l'institution\u00a0d'une\u00a0\norientation\u00a0d\u2019am\u00e9nagement\u00a0programm\u00e9e\u00a0(OAP).\u00a0La\u00a0programmation\u00a0de\u00a0l'OAP\u00a0d\u00e9termine\u00a0un\u00a0objectif\u00a0\nde\u00a070-80\u00a0logements,\u00a0avec\u00a0des\u00a0dispositions\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0pr\u00e9cises,\u00a0des\u00a0qualit\u00e9s\u00a0paysag\u00e8res,\u00a0\npatrimoniales\u00a0et\u00a0environnementales\u00a0pr\u00e9cis\u00e9es.\nB . 3 . 6 . \u00a0 M I S E \u00a0 \u00c0 \u00a0 J O U R \u00a0 D E S \u00a0 E M P L A C E M E N T S \u00a0 R \u00c9 S E R V \u00c9 S\nDepuis\u00a0l'approbation\u00a0du\u00a0PLU\u00a0(2007),\u00a0des\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s\u00a0ont\u00a0abouti\u00a0\u00e0\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0pour\u00a0\nlequel\u00a0ils\u00a0avaient\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0cr\u00e9es,\u00a0d'autres\u00a0sont\u00a0devenus\u00a0obsol\u00e8tes,\u00a0de\u00a0nouveaux\u00a0sont\u00a0\u00e0\u00a0d\u00e9finir\u00a0pour\u00a0\nr\u00e9pondre\u00a0aux\u00a0besoins\u00a0actuels\u00a0ou\u00a0\u00e0\u00a0moyen\u00a0terme.\nLa\u00a0nouvelle\u00a0liste\u00a0des\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s\u00a0fixe\u00a0:\n\u2022\nLe\u00a0maintien\u00a0\u00e0\u00a0l'identique\u00a0de\u00a02\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s,\n\u2022\nLa\u00a0modification\u00a0de\u00a011\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s,\n\u2022\nLa\u00a0cr\u00e9ation\u00a0de\u00a013\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a011\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nB . 3 . 7 . \u00a0 P \u00c9 R I M \u00c8 T R E \u00a0 D ' A T T E N T E \u00a0 D E \u00a0 P R O J E T \u00a0 P L A C E \u00a0 D E \u00a0 L A \u00a0\nP O M P E \u00a0 A U \u00a0 M A S \u00a0 R I L L I E R\nDans\u00a0le\u00a0secteur\u00a0du\u00a0Mas\u00a0Rillier,\u00a0la\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0est\u00a0le\u00a0croisement\u00a0de\u00a03\u00a0voies\u00a0de\u00a0circulation,\u00a0au\u00a0\nniveau\u00a0duquel\u00a0la\u00a0fr\u00e9quentation\u00a0s'est\u00a0fortement\u00a0accrue\u00a0et\u00a0dont\u00a0la\u00a0s\u00e9curit\u00e9\u00a0n'est\u00a0pas\u00a0assur\u00e9e.\u00a0\nEn\u00a0compl\u00e9ment\u00a0de\u00a0l'instauration\u00a0d'un\u00a0emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9,\u00a0une\u00a0r\u00e9flexion\u00a0d'ensemble\u00a0doit\u00a0\u00eatre\u00a0\nmen\u00e9e\u00a0pour\u00a0le\u00a0bon\u00a0fonctionnement\u00a0de\u00a0l'\u00eelot.\u00a0A\u00a0cette\u00a0fin,\u00a0un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0est\u00a0cr\u00e9\u00e9,\u00a0\ninstaurant\u00a0une\u00a0servitude\u00a0d'interdiction\u00a0des\u00a0projets\u00a0de\u00a0construction,\u00a0d'am\u00e9nagement,\u00a0d'installation\u00a0\npour\u00a0cinq\u00a0ans\u00a0(sans\u00a0interdire\u00a0les\u00a0travaux\u00a0d'adaptation,\u00a0de\u00a0changement\u00a0de\u00a0destination,\u00a0de\u00a0r\u00e9fection\u00a0\nou\u00a0extension\u00a0limit\u00e9e).\nB . 3 . 8 . \u00a0 C A H I E R \u00a0 D E S \u00a0 P R E S C R I P T I O N S \u00a0 D E \u00a0 C O U L E U R S \u00a0 E T \u00a0\nD E \u00a0 M A T \u00c9 R I A U X\nPour\u00a0harmoniser\u00a0les\u00a0couleurs\u00a0de\u00a0b\u00e2ti,\u00a0la\u00a0commune\u00a0\u00e9tablit\u00a0un\u00a0cahier\u00a0de\u00a0prescriptions\u00a0de\u00a0couleurs\u00a0et\u00a0\nmat\u00e9riaux,\u00a0introduit\u00a0par\u00a0la\u00a0modification\u00a0de\u00a0l'article\u00a011\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0pour\u00a0toutes\u00a0les\u00a0zones\u00a0urbaines.\nB . 4 . \u00a0 A V I S \u00a0 S U R \u00a0 L E \u00a0 P R O J E T\nB . 4 . 1 . \u00a0 A U T O R I T \u00c9 \u00a0 E N V I R O N N E M E N T A L E\nL'Autorit\u00e9\u00a0environnementale\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0saisie\u00a0pour\u00a0examen\u00a0au\u00a0cas\u00a0par\u00a0cas\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification\u00a0n\u00b05\u00a0\ndu\u00a0PLU.\u00a0Le\u00a029/09/2021,\u00a0l'autorit\u00e9\u00a0environnementale\u00a0a\u00a0d\u00e9cid\u00e9\u00a0de\u00a0ne\u00a0pas\u00a0soumettre\u00a0le\u00a0projet\u00a0\u00e0\u00a0\u00e9valuation\u00a0\nenvironnementale.\u00a0(D\u00e9cision\u00a02021-ARA-2351).\u00a0La\u00a0d\u00e9cision\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0jointe\u00a0au\u00a0dossier\u00a0soumis\u00a0au\u00a0public.\nB . 4 . 2 . \u00a0 A V I S \u00a0 S U R \u00a0 L E \u00a0 P \u00c9 R I M \u00c8 T R E \u00a0 D E \u00a0 S A U V E G A R D E \u00a0 D U \u00a0\nC O M M E R C E \u00a0 E T \u00a0 D E \u00a0 L ' A R T I S A N A T \u00a0 D E \u00a0 P R O X I M I T \u00c9\nLa\u00a0Chambre\u00a0des\u00a0M\u00e9tiers\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0s'est\u00a0prononc\u00e9e\u00a0sur\u00a0le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0du\u00a0\ncommerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0de\u00a0proximit\u00e9\u00a0visant\u00a0\u00e0\u00a0instaurer\u00a0un\u00a0droit\u00a0de\u00a0pr\u00e9emption\u00a0commercial.\u00a0Elle\u00a0\nf\u00e9licite\u00a0la\u00a0volont\u00e9\u00a0communale\u00a0de\u00a0maintenir\u00a0une\u00a0diversit\u00e9\u00a0artisanale\u00a0et\u00a0commerciale\u00a0et\u00a0rappelle\u00a0qu'\u00e0\u00a0\nl'instauration\u00a0du\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre,\u00a0la\u00a0mairie\u00a0est\u00a0responsable\u00a0des\u00a0locaux\u00a0commerciaux\u00a0et\u00a0doit\u00a0assurer\u00a0ses\u00a0\nresponsabilit\u00e9s.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a012\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nB . 4 . 3 . \u00a0 A V I S \u00a0 D E S \u00a0 P P A \u00a0 & \u00a0 A N A L Y S E \u00a0 D U \u00a0 C . E .\nLe\u00a022/07/2021,\u00a0les\u00a0Personnes\u00a0Publiques\u00a0Associ\u00e9es\u00a0(PPA)\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0destinataires\u00a0de\u00a0la\u00a0version\u00a0minute\u00a0du\u00a0\nprojet\u00a0de\u00a0modification\u00a0sur\u00a0laquelle\u00a0leurs\u00a0observations\u00a0\u00e9taient\u00a0sollicit\u00e9es\u00a0et\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0inform\u00e9es\u00a0d'une\u00a0\nr\u00e9union\u00a0 des\u00a0 PPA\u00a0 au\u00a015/09/2021.\u00a0 La\u00a0saisine\u00a0 du\u00a0 22/07/2021\u00a0valait\u00a0 \u00e9galement \u00a0 pour\u00a0 deux\u00a0dossiers\u00a0\nind\u00e9pendants\u00a0de\u00a0la\u00a0modification,\u00a0\u00e0\u00a0savoir\u00a0deux\u00a0d\u00e9clarations\u00a0de\u00a0projet.\nSuite\u00a0aux\u00a0r\u00e9unions\u00a0de\u00a0pr\u00e9sentation\u00a0du\u00a0projet\u00a0(r\u00e9union\u00a0du\u00a005/07/2021\u00a0avec\u00a0les\u00a0acteurs\u00a0\u00e9conomiques\u00a0et\u00a0\nassociatifs\u00a0locaux,\u00a0le\u00a004/09/2021\u00a0avec\u00a0le\u00a0public\u00a0et\u00a0le\u00a015/09/2021\u00a0avec\u00a0les\u00a0PPA),\u00a0certains\u00a0ajustements\u00a0\nont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0int\u00e9gr\u00e9s.\u00a0Le\u00a0projet\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0par\u00a0d\u00e9lib\u00e9ration\u00a0du\u00a0conseil\u00a0municipal\u00a0du\u00a021/10/2021\u00a0apr\u00e8s\u00a0avoir\u00a0\ntir\u00e9\u00a0le\u00a0bilan\u00a0de\u00a0la\u00a0concertation.\u00a0\nLe\u00a022/10/2021,\u00a0l'avis\u00a0des\u00a0PPA\u00a0sur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0approuv\u00e9\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0sollicit\u00e9.\nLa\u00a0synth\u00e8se\u00a0des\u00a0avis\u00a0\u00e9mis\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification\u00a0transmis\u00a0le\u00a022/07/21\u00a0et\u00a0de\u00a0ceux\u00a0\u00e9mis\u00a0sur\u00a0le\u00a0\nprojet\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0le\u00a021/10/21\u00a0est\u00a0pr\u00e9sent\u00e9e\u00a0ci-dessous.\n\u27a2\nSCOT\u00a0BUCOPA\nL'avis\u00a0mentionne\u00a0\u00ab\u00a0la\u00a0pertinence\u00a0des\u00a0\u00e9volutions\u00a0du\u00a0PLU\u00a0\u00bb\u00a0et\u00a0la\u00a0compatibilit\u00e9\u00a0du\u00a0projet\u00a0avec\u00a0le\u00a0\nSCOT\u00a0BUCOPA\u00a0et\u00a0le\u00a0bureau\u00a0\u00e9met\u00a0un\u00a0avis\u00a0favorable\u00a0le\u00a021/09/2021.\u00a0\n\u27a2\nCCI\u00a0AIN\nLa\u00a0CCI\u00a0a\u00a0\u00e9mis\u00a0un\u00a0avis\u00a0favorable\u00a0le\u00a009/09/2021\u00a0sur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0transmis\u00a0le\u00a022/07/2021\u00a0et\u00a0a\u00a0confirm\u00e9\u00a0\nson\u00a0avis\u00a0favorable\u00a0le\u00a002/11/2021\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0le\u00a021/10/2021.\n\u27a2\nChambre\u00a0d'agriculture\nLa \u00a0Chambre\u00a0d'agriculture\u00a0 a\u00a0\u00e9mis\u00a0un\u00a0avis\u00a0favorable \u00a0le\u00a013/09/2021\u00a0sur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0transmis\u00a0le\u00a0\n22/07/2021. \u00a0 Sur \u00a0 le \u00a0 projet \u00a0 arr\u00eat\u00e9 \u00a0 le \u00a0 21/10/2021, \u00a0 la \u00a0Chambre \u00a0 d'agriculture \u00a0 sugg\u00e8re \u00a0 que \u00a0 le\u00a0\nrenouvellement\u00a0urbain\u00a0du\u00a0Quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0soit\u00a0int\u00e9gr\u00e9\u00a0dans\u00a0une\u00a0OAP\u00a0et\u00a0renouvelle\u00a0son\u00a0avis\u00a0\nfavorable.\n\u27a2\nARS\nSur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0transmis\u00a0le\u00a022/07/2021,\u00a0l'ARS\u00a0a\u00a0\u00e9mis\u00a0des\u00a0recommandations\u00a0sur\u00a0les\u00a0d\u00e9clarations\u00a0de\u00a0\nprojet\u00a0mais\u00a0n'a\u00a0pas\u00a0\u00e9mis\u00a0pas\u00a0de\u00a0remarques\u00a0sur\u00a0la\u00a0modification.\nSur\u00a0le\u00a0projet\u00a0arr\u00eat\u00e9,\u00a0l'ARS\u00a0a\u00a0\u00e9mis\u00a0quelques\u00a0remarques.\n\u2022\nSecteur\u00a0quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\nLe\u00a0projet\u00a0induit\u00a0des\u00a0d\u00e9molitions\u00a0pour\u00a0lesquelles\u00a0la\u00a0situation\u00a0relative\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0pr\u00e9sence\u00a0d'amiante\u00a0doit\u00a0\n\u00eatre\u00a0\u00e9tudi\u00e9e\u00a0et\u00a0la\u00a0r\u00e9glementation\u00a0respect\u00e9e\u00a0ainsi\u00a0que\u00a0le\u00a0respect\u00a0de\u00a0la\u00a0lutte\u00a0du\u00a0bruit\u00a0contre\u00a0le\u00a0\nvoisinage\u00a0et\u00a0la\u00a0prise\u00a0en\u00a0compte\u00a0des\u00a0nuisances\u00a0pour\u00a0la\u00a0qualit\u00e9\u00a0de\u00a0l'air.\nLe \u00a0 site \u00a0 h\u00e9bergeait \u00a0 une \u00a0 entreprise \u00a0 de \u00a0 travail \u00a0 des \u00a0 m\u00e9taux, \u00a0 il \u00a0 convient \u00a0 d'\u00e9viter \u00a0 la \u00a0 construction\u00a0\nd'\u00e9tablissements\u00a0accueillant\u00a0des\u00a0populations\u00a0sensibles.\nLa\u00a0zone\u00a0est\u00a0d\u00e9grad\u00e9e\u00a0en\u00a0mati\u00e8re\u00a0de\u00a0qualit\u00e9\u00a0de\u00a0l'air\u00a0et\u00a0de\u00a0bruit.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a013\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\n\u2022\nZAC\u00a0(UZ\u00a0int\u00e9gr\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0UB)\u00a0\u2013\u00a0modification\u00a0r\u00e8glement\u00a0UB\nLe\u00a0projet\u00a0pr\u00e9voit\u00a0en\u00a0zone\u00a0UB\u00a0la\u00a0mise\u00a0en\u00a0place\u00a0de\u00a0r\u00e9tention\u00a0des\u00a0eaux\u00a0pluviales\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0parcelle\u00a0pour\u00a0\nlaquelle\u00a0il\u00a0est\u00a0pr\u00e9conis\u00e9\u00a0d'int\u00e9grer\u00a0la\u00a0lutte\u00a0contre\u00a0le\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0des\u00a0moustiques.\n\u2022\nOAP\u00a0aux\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\nLe\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0l'OAP\u00a0est\u00a0une\u00a0zone\u00a0d\u00e9grad\u00e9e\u00a0par\u00a0les\u00a0nuisances\u00a0de\u00a0la\u00a0circulation.\u00a0\nPour\u00a0la\u00a0v\u00e9g\u00e9talisation,\u00a0il\u00a0est\u00a0recommand\u00e9\u00a0d'int\u00e9grer\u00a0la\u00a0pr\u00e9vention\u00a0des\u00a0allergies\u00a0aux\u00a0pollens\u00a0en\u00a0\npr\u00e9voyant \u00a0 une \u00a0 diversification \u00a0 des \u00a0 plantations, \u00a0 en \u00a0 limitant \u00a0 les \u00a0 esp\u00e8ces \u00a0 allerg\u00e8nes, \u00a0 en \u00a0 portant\u00a0\nattention\u00a0au\u00a0transport\u00a0de\u00a0terre.\u00a0\n\u2022\nEau\u00a0potable\nLa\u00a0justification\u00a0de\u00a0l'aptitude\u00a0du\u00a0syndicat\u00a0\u00e0\u00a0desservir\u00a0les\u00a0nouvelles\u00a0populations\u00a0accueillies\u00a0suite\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0\nmodification\u00a0aurait\u00a0pu\u00a0\u00eatre\u00a0jointe\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0demande\u00a0au\u00a0dossier.\n\u27a2\nDDT\nSur\u00a0le\u00a0dossier\u00a0transmis\u00a0le\u00a022/07/2021,\u00a0la\u00a0DDT\u00a0a\u00a0\u00e9mis\u00a0plusieurs\u00a0remarques\u00a0le\u00a025/10/2021.\u00a0Aucun\u00a0\navis\u00a0n'a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0\u00e9mis\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0arr\u00eat\u00e9\u00a0le\u00a021/10/2021.\n\u2022\nSecteur\u00a0quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\nLe \u00a0 nombre \u00a0 de \u00a0 logements \u00a0 n'est \u00a0 pas \u00a0 possible \u00a0 \u00e0 \u00a0 appr\u00e9hender. \u00a0 Le \u00a0 nombre \u00a0 de \u00a0 places \u00a0 de\u00a0\nstationnement\u00a0doit\u00a0respecter\u00a0les\u00a0exigences\u00a0applicables\u00a0dans\u00a0le\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0de\u00a0la\u00a0gare\u00a0et\u00a0le\u00a0\nSCOT,\u00a0visant\u00a0l'intensification\u00a0des\u00a0transports\u00a0collectifs\u00a0par\u00a0voie\u00a0ferr\u00e9s,\u00a0impose\u00a0de\u00a0cr\u00e9er\u00a0des\u00a0espaces\u00a0\nde\u00a0stationnement\u00a0adapt\u00e9s.\u00a0Une\u00a0OAP\u00a0permettrait\u00a0une\u00a0meilleure\u00a0information.\u00a0Le\u00a0plan\u00a0de\u00a0zonage\u00a0doit\u00a0\npermettre\u00a0de\u00a0d\u00e9limiter\u00a0les\u00a0secteurs\u00a0dans\u00a0lesquels\u00a0un\u00a0pourcentage\u00a0de\u00a0programmes\u00a0de\u00a0logements\u00a0\ndoit\u00a0\u00eatre\u00a0affect\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0des\u00a0cat\u00e9gories.\n\u2022\nP\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0sauvegarde\u00a0de\u00a0l'artisanat\nLe\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0doit\u00a0\u00eatre\u00a0annex\u00e9\u00a0(et\u00a0ne\u00a0pas\u00a0figurer\u00a0sur\u00a0le\u00a0plan\u00a0de\u00a0zonage)\u00a0au\u00a0PLU\u00a0et\u00a0\u00eatre\u00a0mentionn\u00e9\u00a0\ndans\u00a0le\u00a0r\u00e8glement.\n\u2022\nOAP\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\nL'ouverture\u00a0\u00e0\u00a0l'urbanisation\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a02AU\u00a0est\u00a0soumis\u00a0\u00e0\u00a0des\u00a0acquisitions\u00a0fonci\u00e8res\u00a0significatives\u00a0et\u00a0\n\u00e0\u00a0d\u00e9lib\u00e9ration\u00a0motiv\u00e9e\u00a0du\u00a0conseil\u00a0municipal.\u00a0Le\u00a0nombre\u00a0de\u00a0logements\u00a0pr\u00e9sente\u00a0une\u00a0incoh\u00e9rence\u00a0\nselon\u00a0les\u00a0documents.\u00a0L'affectation\u00a0d'un\u00a0pourcentage\u00a0de\u00a0logements\u00a0sociaux\u00a0et\u00a0l'int\u00e9gration\u00a0de\u00a0la\u00a0\ntypologie\u00a0de\u00a0logement\u00a0dans\u00a0le\u00a0sch\u00e9ma\u00a0de\u00a0principe\u00a0seraient\u00a0souhaitables.\u00a0Le\u00a0nombre\u00a0de\u00a0places\u00a0de\u00a0\nstationnement\u00a0doit\u00a0respecter\u00a0les\u00a0exigences\u00a0applicables\u00a0dans\u00a0le\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0de\u00a0la\u00a0gare.\n\u2022\nEmplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s\nIl\u00a0convient\u00a0de\u00a0justifier\u00a0les\u00a0emplacements\u00a0r\u00e9serv\u00e9s\u00a0cr\u00e9\u00e9s.\n\u2022\nOpposabilit\u00e9\u00a0des\u00a0documents\nLes\u00a0pi\u00e8ces\u00a0du\u00a0PLU\u00a0modifi\u00e9es\u00a0doivent\u00a0appara\u00eetre\u00a0dans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification.\n\u27a2\nCCMP\u00a0\nLa\u00a0Communaut\u00e9\u00a0de\u00a0Communes\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0et\u00a0du\u00a0Plateau\u00a0a\u00a0\u00e9mis\u00a0un\u00a0avis\u00a0le\u00a026/11/2021,\u00a0sollicitant\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a014\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nl'\u00e9largissement\u00a0de\u00a0l'ER\u00a016\u00a0et\u00a0la\u00a0modification\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0Np\u00a0pour\u00a0permettre\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0\nd'une\u00a0passerelle\u00a0et\u00a0la\u00a0justification\u00a0de\u00a0l'ER1\u00a0et\u00a0l'ER\u00a012\u00a0pourrait\u00a0\u00eatre\u00a0\u00ab\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0\nconcourant\u00a0\u00e0\u00a0l'am\u00e9lioration\u00a0de\u00a0la\u00a0mobilit\u00e9\u00a0sur\u00a0le\u00a0territoire\u00a0\u00bb\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0\u00ab\u00a0desserte\u00a0TC\u00a0\u00bb.\n\u27a2\nD\u00e9partement\u00a0de\u00a0l'Ain\u00a0\nPar\u00a0courrier\u00a0du\u00a023/11/2021,\u00a0le\u00a0D\u00e9partement\u00a0mentionne\u00a0ne\u00a0pas\u00a0formuler\u00a0d'observation\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet\u00a0\narr\u00eat\u00e9\u00a0de\u00a0modification\u00a05\u00a0du\u00a0PLU.\nB . 4 . 4 . \u00a0 A N A L Y S E \u00a0 D E S \u00a0 A V I S\nConcernant\u00a0les\u00a0retours\u00a0sur\u00a0le\u00a0projet,\u00a0je\u00a0prends\u00a0note\u00a0des\u00a0avis\u00a0favorables\u00a0ou\u00a0sans\u00a0demandes\u00a0\nparticuli\u00e8res\u00a0d'ajustements\u00a0du\u00a0SCOT\u00a0BUCOPA,\u00a0de\u00a0la\u00a0CCI,\u00a0de\u00a0la\u00a0Chambre\u00a0des\u00a0M\u00e9tiers\u00a0et\u00a0de\u00a0\nl'Artisanat\u00a0et\u00a0du\u00a0D\u00e9partement\u00a0de\u00a0l'Ain.\nJe\u00a0prends\u00a0\u00e9galement\u00a0note\u00a0de\u00a0la\u00a0d\u00e9cision\u00a0de\u00a0l'Autorit\u00e9\u00a0Environnementale\u00a0(MRAE)\u00a0ne\u00a0pas\u00a0soumettre\u00a0\n\u00e0\u00a0Evaluation\u00a0Environnementale\u00a0la\u00a0modification.\nConcernant \u00a0 les \u00a0 remarques \u00a0 relatives \u00a0 aux \u00a0 secteurs \u00a0 Pr\u00e9s \u00a0 c\u00e9lestins \u00a0 et \u00a0 gare, \u00a0 sur \u00a0 les \u00a0 volets\u00a0\nstationnements,\u00a0OAP,\u00a0logements,\u00a0une\u00a0analyse\u00a0particuli\u00e8re\u00a0est\u00a0conduite\u00a0\u00a7\u00a0C.3..\nSur\u00a0les\u00a0autres\u00a0remarques\u00a0:\n1.\nLes\u00a0probl\u00e9matiques\u00a0de\u00a0l'amiante\u00a0dans\u00a0les\u00a0d\u00e9molitions,\u00a0du\u00a0bruit\u00a0induit\u00a0par\u00a0les\u00a0travaux\u00a0\u00e0\u00a0\nenvisager\u00a0compte-tenu\u00a0de\u00a0la\u00a0modification\u00a0et\u00a0des\u00a0zones\u00a0d\u00e9grad\u00e9es\u00a0par\u00a0les\u00a0pollutions\u00a0et\u00a0le\u00a0\nbruit\u00a0rel\u00e8vent\u00a0de\u00a0r\u00e9glementations\u00a0sp\u00e9cifiques\u00a0qui\u00a0sont\u00a0de\u00a0nature\u00a0\u00e0\u00a0s'appliquer\u00a0pendant\u00a0les\u00a0\nd\u00e9molitions, \u00a0 les \u00a0 travaux \u00a0 et \u00a0 la \u00a0 conception-construction \u00a0 de \u00a0 nouveaux \u00a0 locaux. \u00a0 Dans \u00a0 ces\u00a0\nconditions,\u00a0ces\u00a0enjeux\u00a0pour\u00a0la\u00a0sant\u00e9\u00a0humaine\u00a0seront\u00a0pris\u00a0en\u00a0compte\u00a0par\u00a0application\u00a0de\u00a0leur\u00a0\nr\u00e9glementation\u00a0propre.\n2.\nSur\u00a0le\u00a0sujet\u00a0de\u00a0la\u00a0nature\u00a0de\u00a0la\u00a0v\u00e9g\u00e9talisation\u00a0et\u00a0de\u00a0la\u00a0limitation\u00a0du\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0des\u00a0\nmoustiques,\u00a0la\u00a0collectivit\u00e9\u00a0pourra\u00a0les\u00a0prendre\u00a0en\u00a0compte\u00a0lors\u00a0de\u00a0l'instruction\u00a0des\u00a0demandes\u00a0\nd'urbanisme\u00a0op\u00e9rationnel.\n3.\nLa\u00a0Communaut\u00e9\u00a0de\u00a0Communes\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0et\u00a0du\u00a0Plateau\u00a0est\u00a0comp\u00e9tente\u00a0en\u00a0mati\u00e8re\u00a0d'eau\u00a0\net\u00a0d'assainissement\u00a0depuis\u00a0le\u00a001/01/2021.\u00a0Bien\u00a0qu'ayant\u00a0\u00e9mis\u00a0un\u00a0avis\u00a0le\u00a026/11/21,\u00a0elle\u00a0n'a\u00a0\n\u00e9mis\u00a0aucune\u00a0remarque\u00a0sur\u00a0le\u00a0sujet\u00a0de\u00a0l'eau\u00a0potable.\u00a0Le\u00a0r\u00e9seau\u00a0semble\u00a0donc\u00a0en\u00a0mesure\u00a0de\u00a0\npouvoir\u00a0desservir\u00a0les\u00a0besoins\u00a0des\u00a0constructions\u00a0potentielles\u00a0induites\u00a0par\u00a0la\u00a0modification.\n4.\nDans\u00a0son\u00a0m\u00e9moire\u00a0du\u00a005/01/2022,\u00a0en\u00a0\u00a0vue\u00a0de\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d'une\u00a0passerelle\u00a0par\u00a0la\u00a0CCMP,\u00a0la\u00a0\nVille\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0est\u00a0pr\u00eate\u00a0\u00e0\u00a0ajuster\u00a0l'emprise\u00a0de\u00a0l'ER16\u00a0mais\u00a0ne\u00a0souhaite\u00a0pas\u00a0modifier\u00a0le\u00a0\nr\u00e8glement\u00a0de\u00a0zone\u00a0en\u00a0raison\u00a0de\u00a0la\u00a0localisation\u00a0en\u00a0zone\u00a0Natura\u00a02000\u00a0et\u00a0indique\u00a0qu'une\u00a0\nproc\u00e9dure\u00a0de\u00a0d\u00e9claration\u00a0de\u00a0projet\u00a0ou\u00a0la\u00a0r\u00e9vision\u00a0g\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0PLU\u00a0pourront\u00a0permettre\u00a0la\u00a0\nr\u00e9alisation\u00a0de\u00a0ce\u00a0projet.\u00a0En\u00a0effet,\u00a0ces\u00a0arguments\u00a0sont\u00a0fond\u00e9s\u00a0d'autant\u00a0que\u00a0la\u00a0d\u00e9cision\u00a0de\u00a0\nl'Autorit\u00e9\u00a0Environnementale\u00a0(MRAE)\u00a0ne\u00a0soumet\u00a0pas\u00a0\u00e0\u00a0Evaluation\u00a0Environnementale\u00a0la\u00a0\npr\u00e9sente\u00a0modification.\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a015\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\n5.\nDans \u00a0 son\u00a0 courrier\u00a0 du \u00a011/03/2021, \u00a0la \u00a0Ville \u00a0 de \u00a0Miribel \u00a0mentionne \u00a0que\u00a0 le \u00a0P\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0\nsauvegarde\u00a0du\u00a0commerce\u00a0et\u00a0de\u00a0l'artisanat\u00a0sera\u00a0annex\u00e9.\u00a0Donc\u00a0effectivement,\u00a0le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0\npr\u00e9-cit\u00e9\u00a0ne\u00a0figurera\u00a0pas\u00a0aux\u00a0plans\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0graphique.\n6.\nDans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0soumis\u00a0au\u00a0public,\u00a0au\u00a0\u00a73.6.2.\u00a0une\u00a0colonne\u00a0\u00ab\u00a0Justification\u00a0\u00bb\u00a0\npr\u00e9cise\u00a0le\u00a0motif\u00a0de\u00a0chaque\u00a0emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9,\n7.\nDans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0arr\u00eat\u00e9,\u00a0les\u00a0pi\u00e8ces\u00a0modifi\u00e9es\u00a0du\u00a0PLU\u00a0figurent\u00a0en\u00a0annexe.\u00a0La\u00a0pr\u00e9sentation\u00a0\ndes \u00a0 pi\u00e8ces \u00a0 modifi\u00e9es \u00a0 du \u00a0 PLU \u00a0 permet \u00a0 une \u00a0 information \u00a0 claire \u00a0 du \u00a0 public \u00a0 et \u00a0 garantit\u00a0\nl'opposabilit\u00e9\u00a0des\u00a0points\u00a0modifi\u00e9s\u00a0par\u00a0la\u00a0pr\u00e9sente\u00a0proc\u00e9dure.\u00a0Le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0Sauvegarde\u00a0\nde\u00a0l'artisanat\u00a0et\u00a0du\u00a0commerce\u00a0est\u00a0pr\u00e9cis\u00e9\u00a0en\u00a0annexe.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a016\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nC .  O B S E R V A T I O N S  D U  P U B L I C ,  \nR \u00c9 P O N S E  D E  L A  M A I R I E  &  \nA N A L Y S E  D U  C . E .\nC . 1 . \u00a0 P A R T I C I P A T I O N \u00a0 D U \u00a0 P U B L I C\nLes\u00a0observations\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0recueillies\u00a0:\n\u2022\nDans\u00a0le\u00a0registre\u00a0papier\u00a0mis\u00a0\u00e0\u00a0disposition\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0de\u00a0Miribel,\n\u2022\nSur\u00a0une\u00a0boite\u00a0aux\u00a0lettres\u00a0\u00e9lectronique.\u00a0\nAu total, 12 observations ont $t$ d$pos$es.\nLa\u00a0pr\u00e9sente\u00a0enqu\u00eate\u00a0a\u00a0engendr\u00e9\u00a0une\u00a0certaine\u00a0participation\u00a0du\u00a0public.\u00a0\nUn\u00a0proc\u00e8s-verbal\u00a0des\u00a0observations\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0remis\u00a0au\u00a0ma\u00eetre\u00a0d'ouvrage\u00a0le\u00a023/12/2021.\u00a0\nCf.\u00a0Annexe\u00a01,\u00a0Proc\u00e8s\u00a0verbal\u00a0des\u00a0observations\nUn\u00a0m\u00e9moire\u00a0en\u00a0r\u00e9ponse\u00a0m'a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0transmis\u00a0le\u00a005/01/2022.\nCf.\u00a0Annexe\u00a01,\u00a0Proc\u00e8s\u00a0verbal\u00a0des\u00a0observations\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a017\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nC . 2 . \u00a0 C O N T E N U \u00a0 D E S \u00a0 O B S E R V A T I O N S , \u00a0 R \u00c9 P O N S E \u00a0 D E \u00a0 L A \u00a0 M A I R I E \u00a0 E T \u00a0\nA N A L Y S E \u00a0 D U \u00a0 C . E .\u00a0\n\u00a0\nSYNTHESE\u00a0DE\u00a0L'OBSERVATION\nREPONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0COLLECTIVITE\nANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\nN\u00b01\u00a0-\u00a0M.\u00a0CHANTEUR\nHabitation\u00a0parcelle\u00a0651\u00a0non\u00a0habitable\u00a0sans\u00a0le\u00a0\nmorceau\u00a0du\u00a0passage\u00a0Paravis\u00a0concern\u00e9\u00a0par\u00a0l'ER\u00a013\u00a0et\u00a0\ninvendable\nDemande\u00a0de\u00a0lev\u00e9e\u00a0de\u00a0l\u2019emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a0n\u00b013\u00a0\nou\u00a0d\u2019acqu\u00e9rir\u00a0la\u00a0globalit\u00e9\u00a0du\u00a0bien\nLa\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0a\u00a0un\u00a0projet\u00a0de\u00a0r\u00e9am\u00e9nagement\u00a0du\u00a0\nt\u00e8nement\u00a0situ\u00e9\u00a0entre\u00a0le\u00a0Passage\u00a0Paravis\u00a0et\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Rue.\u00a0\nAussi,\u00a0l\u2019emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a0n\u00b013\u00a0relatif\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019\u00e9largissement\u00a0de\u00a0\nla\u00a0voie\u00a0est\u00a0essentiel\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0r\u00e9alisation\u00a0du\u00a0projet.\nSuite\u00a0\u00e0\u00a0une\u00a0rencontre\u00a0avec\u00a0les\u00a0propri\u00e9taires\u00a0du\u00a0bien\u00a0le\u00a0\n10/09/2021,\u00a0un\u00a0avis\u00a0domanial\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0demand\u00e9\u00a0par\u00a0la\u00a0collectivit\u00e9\u00a0\nafin\u00a0de\u00a0r\u00e9aliser\u00a0une\u00a0proposition\u00a0de\u00a0rachat\u00a0aux\u00a0propri\u00e9taires.\u00a0Il\u00a0\nconvient\u00a0d\u2019indiquer\u00a0que\u00a0les\u00a0propri\u00e9taires\u00a0de\u00a0ce\u00a0bien\u00a0ont\u00a0r\u00e9alis\u00e9\u00a0\ndes\u00a0travaux\u00a0d\u2019am\u00e9nagement\u00a0sur\u00a0l\u2019emprise\u00a0de\u00a0l\u2019emplacement\u00a0\nr\u00e9serv\u00e9\u00a0suite\u00a0\u00e0\u00a0deux\u00a0refus\u00a0de\u00a0permis\u00a0de\u00a0construire.\nLa\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0justifi\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0\ndossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0les\u00a0ER\u00a010\u00a0et\u00a013.\u00a0\nLe\u00a0propri\u00e9taire\u00a0peut\u00a0exiger\u00a0du\u00a0b\u00e9n\u00e9ficiaire\u00a0\nd'un\u00a0emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a0qu\u2019il\u00a0soit\u00a0\nproc\u00e9d\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0son\u00a0acquisition\u00a0(droit\u00a0de\u00a0\nd\u00e9laissement\u00a0du\u00a0propri\u00e9taire).\u00a0\nLe\u00a0propri\u00e9taire\u00a0peut\u00a0requ\u00e9rir\u00a0l\u2019acquisition\u00a0\nd\u2019une\u00a0emprise\u00a0plus\u00a0grande\u00a0que\u00a0celle\u00a0de\u00a0\nl'ER\u00a0dans\u00a0certains\u00a0cas\u00a0pr\u00e9cis\u00a0qui\u00a0seront\u00a0\n\u00e9tudi\u00e9s\u00a0\u00a0si\u00a0le\u00a0processus\u00a0d'acquisition\u00a0est\u00a0\nengag\u00e9.\nN\u00b02\u00a0-\u00a0Ren\u00e9\u00a0ONGERET\nDemande\u00a0de\u00a0confirmation\u00a0de\u00a0la\u00a0largeur\u00a0de\u00a03\u00a0m\u00e8tres\u00a0\net\u00a0de\u00a0l\u2019absence\u00a0d\u2019agrandissement\u00a0de\u00a0l\u2019emplacement\u00a0\nr\u00e9serv\u00e9\u00a0n\u00b010.\u00a0Dans\u00a0l'affirmative,\u00a0demande\u00a0\nd'acquisition\u00a0totale\u00a0du\u00a0bien\nLa\u00a0largeur\u00a0de\u00a0l\u2019emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a0n\u00b010\u00a0est\u00a0bien\u00a0de\u00a014\u00a0\nm\u00e8tres\u00a0et\u00a0reprend\u00a0strictement\u00a0l\u2019emprise\u00a0de\u00a0l\u2019emplacement\u00a0\nr\u00e9serv\u00e9\u00a0port\u00e9\u00a0sur\u00a0le\u00a0PLU\u00a0arr\u00eat\u00e9,\u00a0non\u00a0approuv\u00e9.\nN\u00b03\u00a0-\u00a0L\u00e9a\u00a0MARCHAND\nSouhait\u00a0d\u2019une\u00a0r\u00e9flexion\u00a0ambitieuse\u00a0sur\u00a0les\u00a0mobilit\u00e9s\u00a0\net\u00a0sur\u00a0le\u00a0passage\u00a0\u00e0\u00a0sens\u00a0unique\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Rue\u00a0au\u00a0\nprofit\u00a0des\u00a0commerces\u00a0et\u00a0pi\u00e9tons.\nSouhait\u00a0d\u2019une\u00a0densification\u00a0du\u00a0centre-ville\u00a0avec\u00a0\nmaintien\u00a0de\u00a0la\u00a0biodiversit\u00e9\u00a0sans\u00a0b\u00e9tonnage\u00a0des\u00a0\nterrains\u00a0face\u00a0aux\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\nLa\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0doit\u00a0lancer\u00a0une\u00a0nouvelle\u00a0\u00e9tude\u00a0aupr\u00e8s\u00a0\nd\u2019un\u00a0cabinet\u00a0sp\u00e9cialis\u00e9\u00a0quant\u00a0au\u00a0plan\u00a0de\u00a0circulation\u00a0dans\u00a0les\u00a0\nmois\u00a0\u00e0\u00a0venir.\nLe\u00a0centre-ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0a\u00a0support\u00e9\u00a0un\u00a0nombre\u00a0de\u00a0\nconstructions\u00a0important\u00a0dans\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0Centre-Ville.\u00a0Aujourd\u2019hui,\u00a0\nla\u00a0municipalit\u00e9\u00a0souhaite\u00a0stopper\u00a0les\u00a0constructions\u00a0dans\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0\nCentre-Ville\u00a0et\u00a0r\u00e9habiliter\u00a0les\u00a0espaces\u00a0publics.\u00a0Un\u00a0cabinet\u00a0a\u00a0en\u00a0\ncharge\u00a0la\u00a0r\u00e9alisation\u00a0d\u2019une\u00a0\u00e9tude\u00a0de\u00a0faisabilit\u00e9.\nLes\u00a0terrains\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0sont\u00a0soumis\u00a0\u00e0\u00a0une\u00a0OAP\u00a0dans\u00a0\nLe\u00a0PLU\u00a0n'a\u00a0pas\u00a0vocation\u00a0\u00e0\u00a0d\u00e9terminer\u00a0le\u00a0\nplan\u00a0de\u00a0circulation,\u00a0m\u00eame\u00a0si\u00a0certains\u00a0\noutils\u00a0du\u00a0PLU\u00a0peuvent\u00a0participer\u00a0\u00e0\u00a0sa\u00a0\nmise\u00a0en\u00a0\u0153uvre.\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.2.\u00a0Secteur\u00a0Pr\u00e9s\u00a0\nC\u00e9lestins\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a018\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nSYNTHESE\u00a0DE\u00a0L'OBSERVATION\nREPONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0COLLECTIVITE\nANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\nle\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0\nd\u2019Urbanisme.\u00a0\nAussi,\u00a0la\u00a0municipalit\u00e9\u00a0oriente\u00a0ce\u00a0secteur\u00a0sur\u00a0trois\u00a0points\u00a0:\u00a0\n\u2022\nLa\u00a0densification\u00a0de\u00a0l\u2019habitat\u00a0avec\u00a0une\u00a0densification\u00a0\nr\u00e9sidentielle\u00a0et\u00a0une\u00a0mise\u00a0en\u00a0relation\u00a0de\u00a0deux\u00a0formes\u00a0\nde\u00a0b\u00e2ti\u00a0pr\u00e9existants,\u00a0\n\u2022\nL\u2019am\u00e9lioration\u00a0du\u00a0maillage\u00a0viaire\u00a0et\u00a0des\u00a0liens\u00a0inter-\nquartiers\u00a0(cr\u00e9ation\u00a0d\u2019une\u00a0nouvelle\u00a0voie\u00a0d\u2019acc\u00e8s,\u00a0une\u00a0\npiste\u00a0cyclable\u00a0doubl\u00e9e\u00a0d\u2019un\u00a0cheminement\u00a0pi\u00e9ton\u00a0et\u00a0la\u00a0\nr\u00e9alisation\u00a0d\u2019un\u00a0parking\u00a0\u00e0\u00a0vocation\u00a0d\u2019accueil\u00a0du\u00a0public).\u00a0\nLes\u00a0stationnements\u00a0des\u00a0futures\u00a0constructions\u00a0seront\u00a0\nobligatoirement\u00a0r\u00e9alis\u00e9s\u00a0en\u00a0sous-sol\u00a0afin\u00a0de\u00a0limiter\u00a0\nl\u2019impact\u00a0visuel\u00a0et\u00a0la\u00a0consommation\u00a0des\u00a0surfaces.\u00a0\n\u2022\nL\u2019insertion\u00a0paysag\u00e8re,\u00a0la\u00a0qualit\u00e9\u00a0des\u00a0espaces,\u00a0la\u00a0\nqualit\u00e9\u00a0de\u00a0l\u2019environnement\u00a0sont\u00a0pris\u00a0en\u00a0compte\u00a0dans\u00a0le\u00a0\ncadre\u00a0de\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d\u2019un\u00a0verger\u00a0partag\u00e9\u00a0et\u00a0\nl\u2019am\u00e9nagement\u00a0paysager\u00a0des\u00a0parkings\u00a0et\u00a0des\u00a0noues\u00a0\npour\u00a0la\u00a0gestion\u00a0des\u00a0eaux.\u00a0\nN\u00b04\u00a0-\u00a0Famille\u00a0OLAGNIER\nConcentrations\u00a0de\u00a0l\u2019habitat\u00a0responsable\u00a0d\u2019une\u00a0qualit\u00e9\u00a0\nde\u00a0vie\u00a0m\u00e9diocre,\u00a0n\u00e9cessit\u00e9\u00a0de\u00a0plus\u00a0d\u2019arbres,\u00a0jeux,\u00a0\nanimaux...\u00a0et\u00a0pas\u00a0de\u00a0programme\u00a0immobilier\u00a0aux\u00a0Pr\u00e9s\u00a0\nC\u00e9lestins\nLe\u00a0Centre-Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0a\u00a0support\u00e9\u00a0un\u00a0nombre\u00a0de\u00a0\nconstructions\u00a0important\u00a0dans\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0Centre-Ville.\u00a0Aujourd\u2019hui,\u00a0\nla\u00a0municipalit\u00e9\u00a0souhaite\u00a0stopper\u00a0les\u00a0constructions\u00a0dans\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0\nCentre-Ville\u00a0et\u00a0r\u00e9habiliter\u00a0les\u00a0espaces\u00a0publics.\u00a0Un\u00a0cabinet\u00a0est\u00a0\ncharg\u00e9\u00a0d\u2019une\u00a0\u00e9tude\u00a0de\u00a0faisabilit\u00e9.\nLes\u00a0terrains\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0sont\u00a0encadr\u00e9s\u00a0par\u00a0une\u00a0OAP\u00a0\ndans\u00a0le\u00a0dossier\u00a0de\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0\nd\u2019Urbanisme.\u00a0\nAussi,\u00a0la\u00a0municipalit\u00e9\u00a0oriente\u00a0ce\u00a0secteur\u00a0sur\u00a0trois\u00a0points\u00a0(Cf.\u00a0\nR\u00e9ponse\u00a0\u00e0\u00a0l'observation\u00a03).\u00a0\u00a0\nLa\u00a0densification\u00a0des\u00a0centres-villes\u00a0est\u00a0un\u00a0\nimp\u00e9ratif\u00a0qui\u00a0d\u00e9passe\u00a0le\u00a0cadre\u00a0communal\u00a0\net\u00a0qui\u00a0s'est\u00a0traduit\u00a0dans\u00a0la\u00a0r\u00e9glementation\u00a0\nnotamment\u00a0par\u00a0les\u00a0lois\u00a0SRU\u00a0(2000),\u00a0\nALUR\u00a0(2014)\u00a0et\u00a0ELAN\u00a0(2018)\u00a0pour\u00a0limiter\u00a0\nla\u00a0consommation\u00a0d'espace\u00a0et\u00a0tendre\u00a0vers\u00a0\nune\u00a0ville\u00a0durable.\u00a0\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.2.\u00a0Secteur\u00a0Pr\u00e9s\u00a0\nC\u00e9lestins\u00a0\nN\u00b05\u00a0-\u00a0B.\u00a0TOURANCHEAU,\u00a0R.\u00a0MERT,\u00a0consorts\u00a0CREVAT\nSurpression\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a02AU\u00a0Petit\u00a0Carret\u00a0responsable\u00a0\nCe\u00a0secteur\u00a0du\u00a0\u00ab\u00a0Petit\u00a0Carret\u00a0\u00bb\u00a0n\u2019est\u00a0pas\u00a0abord\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0\nde\u00a0la\u00a0modification\u00a0de\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0\nEffectivement,\u00a0aucun\u00a0point\u00a0de\u00a0la\u00a0\nmodification\u00a0ne\u00a0concerne\u00a0le\u00a0secteur\u00a0Le\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a019\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nSYNTHESE\u00a0DE\u00a0L'OBSERVATION\nREPONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0COLLECTIVITE\nANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\nd\u2019une\u00a0dent\u00a0creuse\nSecteur\u00a0constructible\u00a0au\u00a0PPRN\nDemande\u00a0de\u00a0constructibilit\u00e9\nd\u2019Urbanisme.\nCe\u00a0sujet\u00a0sera\u00a0abord\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0de\u00a0la\u00a0future\u00a0r\u00e9vision\u00a0\ng\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0d\u2019Urbanisme\u00a0lanc\u00e9e\u00a0sur\u00a0le\u00a0premier\u00a0\nsemestre\u00a0de\u00a0l\u2019ann\u00e9e\u00a02022.\nPetit\u00a0Carret\nN\u00b06\u00a0-\u00a0B.\u00a0SOUSTRE\nDemande\u00a0de\u00a0r\u00e9vision\u00a0de\u00a0l\u2019article\u00a0UB7\u00a0afin\u00a0d\u2019\u00eatre\u00a0\nmoins\u00a0restrictif.\nEn\u00a0effet,\u00a0refus\u00a0du\u00a0PC\u00a0en\u00a02020\u00a0pour\u00a0un\u00a0local\u00a0annexe\u00a0\nen\u00a0raison\u00a0des\u00a0normes\u00a0excessives,\u00a0ob\u00e9rant\u00a0\nl\u2019am\u00e9lioration\u00a0de\u00a0l\u2019habitat\nLa\u00a0r\u00e9\u00e9criture\u00a0de\u00a0l\u2019article\u00a07\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0\nd\u2019Urbanisme\u00a0r\u00e9gissant\u00a0l\u2019implantation\u00a0des\u00a0constructions\u00a0par\u00a0\nrapport\u00a0aux\u00a0limites\u00a0s\u00e9paratives\u00a0sera\u00a0revue\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0de\u00a0la\u00a0\nfuture\u00a0r\u00e9vision\u00a0g\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0d\u2019Urbanisme\u00a0lanc\u00e9e\u00a0sur\u00a0\nle\u00a0premier\u00a0semestre\u00a0de\u00a0l\u2019ann\u00e9e\u00a02022.\nDont\u00a0acte.\nN\u00b07\u00a0-\u00a0Ma\u00eetre\u00a0CUSIN-ROLLET\u00a0pour\u00a0Gis\u00e8le\u00a0et\u00a0Yoann\u00a0\nCLAIR\nEn\u00a0compl\u00e9ment\u00a0de\u00a0l\u2019observation\u00a0d\u00e9pos\u00e9e\u00a0par\u00a0lettre,\u00a0\nMme\u00a0CLAIR\u00a0dispose\u00a0d\u00e9j\u00e0\u00a0d\u2019un\u00a0restaurateur\u00a0int\u00e9ress\u00e9\u00a0\npour\u00a0la\u00a0reprise\u00a0du\u00a0salon\u00a0de\u00a0coiffure\nIdem\u00a0r\u00e9ponse\u00a0apport\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0aux\u00a0questions\u00a0\n1\u00a0et\u00a02\u00a0de\u00a0Madame\u00a0le\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur.\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.1.\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0\nPompe\nN\u00b08\u00a0-\u00a0Jacqueline\u00a0BATEMAN\nInstauration\u00a0d\u2019un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d\u2019attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0au\u00a0Mas\u00a0\nRillier\u00a0impliquant\u00a0la\u00a0destruction\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0en\u00a0\ncontradiction\u00a0avec\u00a0l\u2019enjeu\u00a0de\u00a0r\u00e9novation\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0\nancien\u00a0et\u00a0\u00e0\u00a0proximit\u00e9\u00a0du\u00a0SPR,\u00a0requ\u00e9rant\u00a0l\u2019avis\u00a0de\u00a0\nl\u2019ABF\nJustification\u00a0par\u00a0le\u00a0d\u00e9faut\u00a0de\u00a0visibilit\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0\nla\u00a0Grande\u00a0Perri\u00e8re\u00a0infond\u00e9,\u00a0l\u2019importance\u00a0du\u00a0trafic\u00a0\n\u00e9tant\u00a0le\u00a0ph\u00e9nom\u00e8ne\u00a0responsable,\u00a0sur\u00a0cette\u00a0voie\u00a0\u00e0\u00a0\nsens\u00a0double\u00a0sur\u00a0la\u00a0derni\u00e8re\u00a0section\nIdem\u00a0r\u00e9ponse\u00a0apport\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0aux\u00a0questions\u00a0\n1\u00a0et\u00a02\u00a0de\u00a0Madame\u00a0le\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur.\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.1.\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0\nPompe\nN\u00b09\u00a0-\u00a0Lucy\u00a0BATEMAN\nInstauration\u00a0d\u2019un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d\u2019attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0au\u00a0Mas\u00a0\nRillier\u00a0et\u00a0l\u2019ER\u00a07\u00a0bis\u00a0visant\u00a0\u00e0\u00a0\u00e9largir\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0\npompe\u00a0pour\u00a0am\u00e9liorer\u00a0la\u00a0visibilit\u00e9\u00a0au\u00a0d\u00e9bouch\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0\nIdem\u00a0r\u00e9ponse\u00a0apport\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0aux\u00a0questions\u00a0\n1\u00a0et\u00a02\u00a0de\u00a0Madame\u00a0le\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur.\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.1.\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0\nPompe\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a020\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nSYNTHESE\u00a0DE\u00a0L'OBSERVATION\nREPONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0COLLECTIVITE\nANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\nMont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Perri\u00e8re,\u00a0alors\u00a0m\u00eame\u00a0que\u00a0la\u00a0\nPADD\u00a0identifie\u00a0l\u2019enjeu\u00a0\u00ab\u00a0conserver\u00a0et\u00a0renforcer\u00a0\nl\u2019identit\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0commune\u00a0par\u00a0la\u00a0protection\u00a0et\u00a0la\u00a0\nr\u00e9novation\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0ancien\u00a0\u00bb\u00a0et\u00a0que\u00a0le\u00a0b\u00e2ti\u00a0caract\u00e9rise\u00a0\nla\u00a0patrimoine\u00a0et\u00a0l\u2019histoire\u00a0agricole\u00a0du\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0\n(ferme,\u00a0jardins,\u00a0b\u00e2timent\u00a0faisant\u00a0autrefois\u00a0partie\u00a0du\u00a0\nsanctuaire\u00a0ND\u00a0du\u00a0Sacr\u00e9\u00a0C\u0153ur).\u00a0Toute\u00a0modification\u00a0\nest\u00a0soumise\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019avis\u00a0de\u00a0l\u2019ABF.\u00a0Justifications\u00a0de\u00a0la\u00a0\nmairie\u00a0\u00ab\u00a0vagues\u00a0et\u00a0disproportionn\u00e9es\u00a0\u00bb\nMont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Perri\u00e8re\u00a0et\u00a0d\u00e9bouch\u00e9\u00a0pas\u00a0\nparticuli\u00e8rement\u00a0dangereux\u00a0et\u00a0projet\u00a0non\u00a0susceptible\u00a0\nde\u00a0stopper\u00a0l\u2019intensification\u00a0des\u00a0flux\u00a0routiers.\u00a0Risque\u00a0\npour\u00a0le\u00a0patrimoine\u00a0d\u2019\u00eatre\u00a0remplac\u00e9\u00a0par\u00a0des\u00a0\nimmeubles\u00a0sans\u00a0int\u00e9r\u00eat\u00a0architectural\nN\u00b010\u00a0\u2013\u00a0Maitre\u00a0CUSIN\u00a0ROLLET\u00a0pour\u00a0Gis\u00e8le\u00a0et\u00a0Yoann\u00a0\nCLAIR\nInstauration\u00a0de\u00a0l\u2019ER\u00a07\u00a0bis\u00a0pour\u00a0des\u00a0raisons\u00a0de\u00a0\ns\u00e9curit\u00e9\u00a0contestables\u00a0car\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0\nPerri\u00e8re\u00a0est\u00a0en\u00a0sens\u00a0unique,\u00a0a\u00a0les\u00a0m\u00eames\u00a0largeurs\u00a0\nque\u00a0les\u00a0voies\u00a0\u00e0\u00a0proximit\u00e9\u00a0et\u00a0l\u2019ER\u00a0n\u2019am\u00e9liorera\u00a0la\u00a0\ncirculation\u00a0et\u00a0la\u00a0s\u00e9curit\u00e9.\u00a0ER\u00a07\u00a0bis\u00a0en\u00a0ZPPAUP\u00a0;\u00a0toute\u00a0\nd\u00e9molition\u00a0est\u00a0soumise\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019avis\u00a0de\u00a0l\u2019ABF,\u00a0qui\u00a0la\u00a0\nrefusera\u00a0\u00ab\u00a0de\u00a0mani\u00e8re\u00a0quasi\u00a0certaine\u00a0\u00bb.\u00a0Co\u00fbt\u00a0\nd\u2019acquisition\u00a0disproportionn\u00e9e\u00a0pour\u00a0la\u00a0commune.\u00a0\nDemande\u00a0d\u2019avis\u00a0n\u00e9gatif\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019ER\u00a07\u00a0bis.\nInstauration\u00a0d\u2019un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d\u2019attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0avec\u00a0\npour\u00a0objectif\u00a0annonc\u00e9\u00a0de\u00a0favoriser\u00a0les\u00a0activit\u00e9s\u00a0\ncommerciales\u00a0surprenant\u00a0au\u00a0vu\u00a0de\u00a0l\u2019existence\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0\nexistant\u00a0et\u00a0des\u00a0projets\u00a0des\u00a0CLAIR.\u00a0Raison\u00a0\u00e9voqu\u00e9e\u00a0\nmanquant\u00a0de\u00a0pr\u00e9cision.\u00a0Demande\u00a0de\u00a0repoussement\u00a0\nde\u00a0l\u2019instauration\u00a0d\u2019un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d\u2019attente\u00a0de\u00a0projet,\u00a0\nIdem\u00a0r\u00e9ponse\u00a0apport\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL\u00a0aux\u00a0questions\u00a0\n1\u00a0et\u00a02\u00a0de\u00a0Madame\u00a0le\u00a0Commissaire\u00a0Enqu\u00eateur.\nCf.\u00a0Analyse\u00a0C.E.\u00a0\u00a7\u00a0C.3.1.\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0\nPompe\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a021\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nSYNTHESE\u00a0DE\u00a0L'OBSERVATION\nREPONSE\u00a0DE\u00a0LA\u00a0COLLECTIVITE\nANALYSE\u00a0DU\u00a0C.E.\nqui\u00a0pourrait\u00a0\u00eatre\u00a0instaur\u00e9\u00a0ult\u00e9rieurement\u00a0selon\u00a0\nl\u2019avancement\u00a0des\u00a0projets.\u00a0Demande\u00a0d\u2019avis\u00a0n\u00e9gatif\u00a0au\u00a0\np\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d\u2019attente\u00a0de\u00a0projet.\nN\u00b011\u00a0\u2013\u00a0Fran\u00e7ois\u00a0POUJOL\u00a0\nSuggestion\u00a0d\u2019agrandir\u00a0la\u00a0taille\u00a0des\u00a0trottoirs\u00a0du\u00a0145\u00a0\nRue\u00a0de\u00a0Saint\u00a0Martin\u00a0jusqu\u2019au\u00a0feu\u00a0en\u00a0face\u00a0de\u00a0l\u2019\u00e9cole\u00a0\nmaternelle,\u00a0car\u00a0mauvais\u00a0\u00e9tat\u00a0du\u00a0trottoir\u00a0et\u00a0risque\u00a0\nd\u2019accident\nDemande\u00a0de\u00a0date\u00a0d\u2019agrandissement\u00a0de\u00a0Carrefour\u00a0et\u00a0\npossibilit\u00e9\u00a0de\u00a0cr\u00e9er\u00a0un\u00a0magasin\u00a0bio\nMadame\u00a0et\u00a0Monsieur\u00a0POUJOL\u00a0ont\u00a0demand\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0\nMIRIBEL\u00a0par\u00a0courrier\u00a0r\u00e9ceptionn\u00e9\u00a0en\u00a0date\u00a0du\u00a025/05/2021\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0\nmise\u00a0en\u00a0conformit\u00e9\u00a0de\u00a0l\u2019am\u00e9nagement\u00a0de\u00a0la\u00a0voirie\u00a0de\u00a0la\u00a0Rue\u00a0\nde\u00a0Saint\u00a0Martin.\u00a0\nMadame\u00a0et\u00a0Monsieur\u00a0POUJOL\u00a0ont\u00a0attaqu\u00e9\u00a0en\u00a0recours\u00a0\ncontentieux\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0MIRIBEL,\u00a0sans\u00a0attendre\u00a0la\u00a0r\u00e9ponse\u00a0de\u00a0\nla\u00a0collectivit\u00e9.\u00a0L\u2019affaire\u00a0est\u00a0pendante\u00a0devant\u00a0le\u00a0Tribunal\u00a0\nAdministratif.\nL\u2019agrandissement\u00a0du\u00a0Carrefour\u00a0ne\u00a0pourra\u00a0\u00eatre\u00a0lanc\u00e9e\u00a0qu\u2019apr\u00e8s\u00a0\nl\u2019approbation\u00a0de\u00a0la\u00a0modification\u00a0du\u00a0droit\u00a0commun\u00a0du\u00a0Plan\u00a0\nLocal\u00a0d\u2019Urbanisme\u00a0et\u00a0l\u2019obtention\u00a0d\u2019un\u00a0permis\u00a0de\u00a0construire\u00a0par\u00a0\nle\u00a0porteur\u00a0de\u00a0projet.\u00a0\nLe\u00a0PLU\u00a0n'a\u00a0pas\u00a0vocation\u00a0\u00e0\u00a0d\u00e9terminer\u00a0la\u00a0\ntaille\u00a0des\u00a0trottoirs\u00a0m\u00eame\u00a0si\u00a0certains\u00a0outils\u00a0\ndu\u00a0PLU\u00a0peuvent\u00a0participer\u00a0\u00e0\u00a0permettre\u00a0\ndes\u00a0\u00e9largissements\u00a0d'emprises\u00a0publiques.\nL'am\u00e9nagement\u00a0commercial\u00a0de\u00a0la\u00a0Rue\u00a0du\u00a0\u00a0\nFiguier\u00a0(Carrefour)\u00a0pourra\u00a0\u00eatre\u00a0engag\u00e9e\u00a0\napr\u00e8s\u00a0approbation\u00a0du\u00a0PLU\u00a0selon\u00a0le\u00a0\ncalendrier\u00a0du\u00a0porteur\u00a0de\u00a0projet\u00a0et\u00a0de\u00a0son\u00a0\nprogramme.\u00a0\nLa\u00a0modification\u00a0introduit\u00a0la\u00a0possibilit\u00e9\u00a0de\u00a0\ngalerie\u00a0marchande\u00a0et\u00a0de\u00a0commerces\u00a0de\u00a0\nmoins\u00a0de\u00a0300\u00a0m2,\u00a0ce\u00a0qui\u00a0rend\u00a0\npotentiellement\u00a0possible\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0de\u00a0\nnouveaux\u00a0magasins.\nN\u00b012\u00a0\u2013\u00a0Norbert\u00a0VIALLET\nImpossible\u00a0de\u00a0construire\u00a0garage\u00a0et\u00a0piscine,\u00a0parcelles\u00a0\nAD\u00a01010\u00a0et\u00a0AD\u00a01011\u00a0car\u00a0en\u00a0zone\u00a0verte\nDemande\u00a0de\u00a0changement\u00a0de\u00a0classement\u00a0des\u00a0\nterrains,\u00a0pour\u00a0pouvoir\u00a0construire\u00a0comme\u00a0les\u00a0voisins\nLa\u00a0zone\u00a0verte\u00a0indiqu\u00e9e\u00a0par\u00a0Monsieur\u00a0VIALLET\u00a0correspond\u00a0\u00e0\u00a0\nun\u00a0\u00e9l\u00e9ment\u00a0paysager\u00a0identifi\u00e9\u00a0au\u00a0titre\u00a0de\u00a0l\u2019article\u00a0L.\u00a0123-1-7\u00b0\u00a0du\u00a0\nCode\u00a0de\u00a0l\u2019Urbanisme.\u00a0Une\u00a0\u00e9ventuelle\u00a0modification\u00a0ou\u00a0\nprotection\u00a0pourrait\u00a0\u00eatre\u00a0envisag\u00e9e\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0de\u00a0la\u00a0future\u00a0\nr\u00e9vision\u00a0g\u00e9n\u00e9rale\u00a0du\u00a0Plan\u00a0Local\u00a0d\u2019Urbanisme\u00a0lanc\u00e9e\u00a0sur\u00a0le\u00a0\npremier\u00a0semestre\u00a0de\u00a0l\u2019ann\u00e9e\u00a02022.\nL'\u00e9volution\u00a0des\u00a0\u00e9l\u00e9ments\u00a0paysagers\u00a0\nidentifi\u00e9s\u00a0au\u00a0titre\u00a0de\u00a0l\u2019article\u00a0L.\u00a0123-1-7\u00b0\u00a0\ndu\u00a0Code\u00a0de\u00a0l\u2019Urbanisme\u00a0pourra\u00a0plus\u00a0\njudicieusement\u00a0\u00eatre\u00a0\u00e9tudi\u00e9e\u00a0dans\u00a0le\u00a0cadre\u00a0\nd'une\u00a0r\u00e9vision\u00a0g\u00e9n\u00e9rale.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a022\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nC . 3 . \u00a0 A N A L Y S E S \u00a0 P A R T I C U L I E R E S\nC . 3 . 1 . \u00a0 P L A C E \u00a0 D E \u00a0 L A \u00a0 P O M P E\n\u27a2\nEvolutions\u00a0projet\u00e9es\nLa\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0est\u00a0concern\u00e9e\u00a0par\u00a0\ndeux\u00a0points\u00a0de\u00a0modification\u00a0:\n-\u00a0Un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0est\u00a0cr\u00e9\u00e9,\u00a0\nen \u00a0 raison \u00a0 du \u00a0 manque \u00a0 de \u00a0 s\u00e9curit\u00e9 \u00a0 au\u00a0\ncroisement\u00a0de\u00a03\u00a0voies\u00a0de\u00a0circulation\u00a0dont\u00a0la\u00a0\nfr\u00e9quentation\u00a0s'est\u00a0accrue\u00a0et\u00a0d'une\u00a0r\u00e9flexion\u00a0\nd'ensemble \u00a0 \u00e0 \u00a0 mener \u00a0 pour \u00a0 le \u00a0 bon\u00a0\nfonctionnement\u00a0de\u00a0l'\u00eelot.\u00a0\n-\u00a0Un\u00a0emplacement\u00a0r\u00e9serv\u00e9\u00a07\u00a0bis,\u00a0de\u00a0290\u00a0m2\u00a0\nest\u00a0cr\u00e9\u00e9\u00a0avec\u00a0pour\u00a0justification\u00a0la\u00a0s\u00e9curit\u00e9\u00a0et\u00a0\nla\u00a0politique\u00a0des\u00a0d\u00e9placements.\n\u27a2\nObservations\nPlusieurs\u00a0observations\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0d\u00e9pos\u00e9es\u00a0en\u00a0relation\u00a0avec\u00a0les\u00a0\u00e9volutions\u00a0envisag\u00e9es\u00a0sur\u00a0la\u00a0Place\u00a0\nde\u00a0la\u00a0Pompe,\u00a0mentionnant\u00a0:\u00a0\n\u2022\nUne\u00a0contestation\u00a0du\u00a0d\u00e9bouch\u00e9\u00a0dangereux\u00a0de\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0Grand\u00a0Perri\u00e8re,\n\u2022\nUne\u00a0incoh\u00e9rence\u00a0entre\u00a0l'\u00e9largissement\u00a0de\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0pompe\u00a0(ER7bis)\u00a0pour\u00a0am\u00e9liorer\u00a0la\u00a0\nvisibilit\u00e9\u00a0au\u00a0d\u00e9bouch\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0Grande\u00a0Perri\u00e8re\u00a0et\u00a0la\u00a0recherche\u00a0de\u00a0protection\u00a0du\u00a0\nb\u00e2ti\u00a0ancien\u00a0affich\u00e9\u00a0au\u00a0PADD\u00a0ainsi\u00a0que\u00a0la\u00a0situation\u00a0en\u00a0SPR\u00a0de\u00a0la\u00a0place\u00a0dont\u00a0toute\u00a0d\u00e9molition\u00a0\nsera\u00a0refus\u00e9e\u00a0par\u00a0l'ABF,\n\u2022\nL'existence\u00a0de\u00a0projet\u00a0de\u00a0cr\u00e9ation\u00a0de\u00a0commerces\u00a0par\u00a0les\u00a0propri\u00e9taires.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a023\n01/2022\nVue\u00a0de\u00a0l'\u00eelot\u00a0depuis\u00a0la\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\nCommerce\n\u00a0ferm\u00e9\nPhoto\u00a0du\u00a017/12/2021\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\n\u27a2\nR\u00e9ponses\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\nDans\u00a0ses\u00a0compl\u00e9ments\u00a0d'information,\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0pr\u00e9cis\u00e9\u00a0que\u00a0le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0de\u00a0projet\u00a0a\u00a0\npour\u00a0objectif\u00a0de\u00a0produire\u00a0une\u00a0\u00e9tude\u00a0avant\u00a0r\u00e9alisation\u00a0du\u00a0projet\u00a0qui\u00a0en\u00a0confortera\u00a0la\u00a0faisabilit\u00e9.\nLe\u00a0projet\u00a0attendu\u00a0consiste\u00a0\u00e0\u00a0faire\u00a0participer\u00a0l'\u00eelot\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0vie\u00a0du\u00a0bourg\u00a0du\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0et\u00a0\u00e0\u00a0\u00e9viter\u00a0un\u00a0projet\u00a0\n\u00ab\u00a0tourn\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0vers\u00a0le\u00a0centre\u00a0de\u00a0la\u00a0parcelle\u00a0qui\u00a0ne\u00a0participerait\u00a0pas\u00a0\u00e0\u00a0l\u2019animation\u00a0de\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0\npompe.\u00a0De\u00a0plus,\u00a0la\u00a0collectivit\u00e9\u00a0souligne\u00a0qu'une\u00a0op\u00e9ration\u00a0par\u00a0les\u00a0propri\u00e9taires\u00a0serait\u00a0instruite\u00a0si\u00a0elle\u00a0\nrel\u00e8ve\u00a0d'une\u00a0d\u00e9marche\u00a0globale\u00a0et\u00a0programm\u00e9e\u00a0et\u00a0si\u00a0le\u00a0projet\u00a0convient\u00a0aux\u00a0attentes.\nPlus\u00a0pr\u00e9cis\u00e9ment\u00a0concernant\u00a0l'ER\u00a07\u00a0bis,\u00a0il\u00a0s'inscrit\u00a0dans\u00a0la\u00a0r\u00e9alisation\u00a0du\u00a0programme\u00a0d'ensemble\u00a0\npour\u00a0accompagner\u00a0la\u00a0transformation\u00a0du\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0alors\u00a0qu'au\u00a0droit\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0actuel\u00a0la\u00a0pente\u00a0est\u00a0de\u00a07\u00a0\n%\u00a0et\u00a0la\u00a0largeur\u00a0de\u00a0la\u00a0voie\u00a0de\u00a04\u00a0m\u00e8tres.\n\u27a2\nAnalyse\nAfin\u00a0de\u00a0contenir\u00a0l\u2019\u00e9volution\u00a0urbaine\u00a0dans\u00a0l\u2019attente\u00a0de\u00a0la\u00a0d\u00e9finition\u00a0d\u2019un\u00a0projet\u00a0d\u2019am\u00e9nagement\u00a0global\u00a0\n(art.\u00a0L.\u00a0151-41,\u00a0code\u00a0de\u00a0l\u2019urbanisme),\u00a0une\u00a0servitude\u00a0d\u2019inconstructibilit\u00e9\u00a0temporaire,\u00a0peut\u00a0\u00eatre\u00a0\ninstaur\u00e9e\u00a0sur\u00a0un\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0\u00e0\u00a0d\u00e9finir\u00a0en\u00a0zone\u00a0urbaine\u00a0et\u00a0\u00e0\u00a0urbaniser\u00a0et\u00a0sous\u00a0r\u00e9serve\u00a0d\u2019une\u00a0\njustification\u00a0particuli\u00e8re.\nLe\u00a0secteur\u00a0de\u00a0la\u00a0Place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe\u00a0est\u00a0au\u00a0PLU\u00a0opposable,\u00a0en\u00a0zone\u00a0urbaine\u00a0correspondant\u00a0\u00e0\u00a0un\u00a0\nnoyau\u00a0dense\u00a0et\u00a0ancien.\u00a0\nLe\u00a0dossier\u00a0pr\u00e9sent\u00e9\u00a0au\u00a0public\u00a0pr\u00e9sente\u00a0des\u00a0objectifs\u00a0\u00e0\u00a0partir\u00a0de\u00a0constats\u00a0\u00e9tablis\u00a0:\u00a0\n\u2022\nAm\u00e9liorer\u00a0les\u00a0conditions\u00a0de\u00a0circulation\u00a0au\u00a0droit\u00a0de\u00a0la\u00a0place\u00a0de\u00a0la\u00a0Pompe,\u00a0avec\u00a0l'ER\u00a07\u00a0bis\u00a0qui\u00a0\npermettra\u00a0d'am\u00e9liorer\u00a0la\u00a0visibilit\u00e9\u00a0au\u00a0d\u00e9bouch\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0grande\u00a0Perri\u00e8re,\n\u2022\nConduire\u00a0une\u00a0r\u00e9flexion\u00a0d'ensemble\u00a0sur\u00a0le\u00a0fonctionnement\u00a0de\u00a0l'\u00eelot,\u00a0situ\u00e9\u00a0au\u00a0c\u0153ur\u00a0du\u00a0Mas\u00a0\nRillier\u00a0marqu\u00e9\u00a0par\u00a0un\u00a0fort\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0r\u00e9sidentiel,\u00a0coup\u00e9\u00a0du\u00a0centre-ville\u00a0par\u00a0la\u00a0c\u00f4ti\u00e8re\u00a0et\u00a0\nmarqu\u00e9\u00a0par\u00a0le\u00a0manque\u00a0de\u00a0commerces,\n\u2022\nApprofondir\u00a0la\u00a0possibilit\u00e9\u00a0de\u00a0\u00ab\u00a0favoriser l\u2019implantation d\u2019activit\u0012s commerciales de proximit\u0012 \nafin de renforcer la mixit\u0012 fonctionnelle du secteur et contribuer \u0016 favoriser les mobilit\u0012s \ndouces en rendant l\u2019usage de la voiture non indispensable pour au moins partie des achats \ndu quotidien \u00bb.\nEn\u00a0r\u00e9ponse\u00a0aux\u00a0observations,\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0rappel\u00e9\u00a0le\u00a0r\u00f4le\u00a0de\u00a0l'\u00eelot\u00a0(2788\u00a0m2)\u00a0dans\u00a0le\u00a0\nfonctionnement\u00a0du\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0et\u00a0la\u00a0n\u00e9cessit\u00e9\u00a0d'\u00e9viter\u00a0un\u00a0projet\u00a0vers\u00a0le\u00a0centre\u00a0de\u00a0la\u00a0parcelle.\nEn\u00a0compl\u00e9ment,\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0dans\u00a0ses\u00a0r\u00e9ponses\u00a0aux\u00a0observations\u00a0souligne\u00a0que\u00a0\u00ab\u00a0le\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0\nn'interdit\u00a0pas\u00a0\u2026.\u00a0de\u00a0r\u00e9aliser\u00a0une\u00a0op\u00e9ration\u00a0mais\u00a0suppose\u00a0que\u00a0la\u00a0d\u00e9marche\u00a0engag\u00e9e\u00a0soit\u00a0globale\u00a0et\u00a0\nprogramm\u00e9e\u00a0\u00bb\u00a0et\u00a0que\u00a0\u00ab\u00a0dans\u00a0le\u00a0cas\u00a0o\u00f9\u00a0le\u00a0projet\u00a0propos\u00e9\u00a0conviendrait\u00a0aux\u00a0attentes,\u00a0il\u00a0sera\u00a0instruit\u00a0\u00bb.\u00a0\nces\u00a0\u00e9l\u00e9ments\u00a0semblent\u00a0difficiles\u00a0\u00e0\u00a0mettre\u00a0en\u00a0\u0153uvre\u00a0pour\u00a0un\u00a0porteur\u00a0de\u00a0projet\u00a0d\u00e8s\u00a0lors\u00a0que\u00a0le\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a024\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\np\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0instaure\u00a0un\u00a0gel\u00a0temporaire\u00a0de\u00a0la\u00a0constructibilit\u00e9\u00a0(p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0institu\u00e9\u00a0\npour\u00a05\u00a0ans,\u00a0extensions\u00a0autoris\u00e9es\u00a0dans\u00a0la\u00a0limite\u00a0de\u00a020\u00a0m2).\u00a0Toutefois,\u00a0en\u00a0cas\u00a0d'instauration\u00a0du\u00a0\np\u00e9rim\u00e8tre,\u00a0les\u00a0propri\u00e9taires\u00a0peuvent\u00a0b\u00e9n\u00e9ficier\u00a0d'un\u00a0droit\u00a0de\u00a0d\u00e9laissement.\nEn\u00a0outre,\u00a0au-del\u00e0\u00a0de\u00a0l'enjeu\u00a0fix\u00e9\u00a0au\u00a0PADD\u00a0de\u00a0\u00ab\u00a0Conserver\u00a0et\u00a0renforcer\u00a0l\u2019identit\u00e9\u00a0de\u00a0la\u00a0commune\u00a0par\u00a0\nla\u00a0protection\u00a0et\u00a0la\u00a0r\u00e9novation\u00a0du\u00a0b\u00e2ti\u00a0ancien\u00a0\u00bb,\u00a0le\u00a0secteur\u00a0est\u00a0situ\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0Site\u00a0Patrimonial\u00a0\nRemarquable\u00a0(SPR)\u00a0de\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0(servitude\u00a0du\u00a0PLU,\u00a0ancienne\u00a0ZPPAUP).\u00a0Le\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0\nest\u00a0inscrit\u00a0au\u00a0SPR\u00a0comme\u00a0secteur\u00a0d'int\u00e9r\u00eat\u00a0architectural\u00a0et\u00a0urbain.\u00a0Cette\u00a0situation\u00a0ne\u00a0semble\u00a0pas\u00a0\ncondamner\u00a0l'\u00e9volution\u00a0de\u00a0l'\u00eelot\u00a0car\u00a0plus\u00a0pr\u00e9cis\u00e9ment,\u00a0il\u00a0est\u00a0r\u00e9f\u00e9renc\u00e9\u00a0dans\u00a0le\u00a0document\u00a0avec\u00a0:\n\u2022\nDes\u00a0immeubles\u00a0non\u00a0prot\u00e9g\u00e9s,\n\u2022\nL'absence\u00a0de\u00a0s\u00e9quence\u00a0urbaine\u00a0\u2013\u00a0front\u00a0b\u00e2ti\u00a0continu\u00a0d'int\u00e9r\u00eat\u00a0le\u00a0long\u00a0de\u00a0la\u00a0Mont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0\ngrande\u00a0Perri\u00e8re\u00a0ainsi\u00a0que\u00a0sur\u00a0l'essentiel\u00a0de\u00a0la\u00a0fa\u00e7ade\u00a0sur\u00a0la\u00a0Place.\nPour\u00a0fonder\u00a0mon\u00a0analyse,\u00a0je\u00a0me\u00a0suis\u00a0rendue\u00a0\u00e0\u00a0plusieurs\u00a0reprises\u00a0au\u00a0Mas\u00a0Rillier\u00a0et\u00a0sur\u00a0la\u00a0Place\u00a0de\u00a0\nla\u00a0Pompe\u00a0\u00e0\u00a0des\u00a0horaires\u00a0diff\u00e9rents.\u00a0Je\u00a0confirme\u00a0que\u00a0les\u00a0constats\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\u00a0sur\u00a0le\u00a0fonctionnement\u00a0\net\u00a0l'organisation\u00a0actuels\u00a0de\u00a0l'espace\u00a0sont\u00a0fond\u00e9s.\u00a0Le\u00a0projet\u00a0envisag\u00e9\u00a0pour\u00a0l'\u00eelot\u00a0par\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0restant\u00a0\n\u00e0\u00a0d\u00e9finir\u00a0finement,\u00a0est\u00a0une\u00a0r\u00e9ponse\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0probl\u00e9matique\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0du\u00a0secteur\u00a0qui\u00a0ne\u00a0semble\u00a0\npas\u00a0incoh\u00e9rente\u00a0avec\u00a0le\u00a0PADD,\u00a0ni\u00a0compromise\u00a0par\u00a0le\u00a0SPR.\u00a0Les\u00a0\u00e9l\u00e9ments\u00a0pr\u00e9cis\u00e9s\u00a0au\u00a0dossier\u00a0\njustifient\u00a0la\u00a0d\u00e9finition\u00a0du\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0qui\u00a0se\u00a0pr\u00e9sente\u00a0comme\u00a0une\u00a0solution\u00a0adapt\u00e9e\u00a0\n\u00e0\u00a0la\u00a0situation.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a025\n01/2022\nMont\u00e9e\u00a0de\u00a0la\u00a0grande\u00a0Perri\u00e8re\nL\u00e9gende\u00a0SPR\nL\u00e9gende\u00a0Modification\u00a0PLU\nSuperposition\u00a0du\u00a0SPR\u00a0et\u00a0du\u00a0\u00a0p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0d'attente\u00a0de\u00a0projet\u00a0et\u00a0ER\u00a07bis\u00a0envisag\u00e9s\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nC . 3 . 2 . \u00a0 S E C T E U R \u00a0 P R \u00c9 S \u00a0 C \u00c9 L E S T I N S\n\u27a2\nEvolutions\u00a0projet\u00e9es\nLe\u00a0secteur\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0(0,77\u00a0ha),\u00a0actuellement\u00a0en\u00a0zone\u00a0\u00e0\u00a0urbaniser,\u00a0est\u00a0l'objet\u00a0d'une\u00a0\nOrientation\u00a0d'Am\u00e9nagement\u00a0et\u00a0de\u00a0Programmation\u00a0(OAP)\u00a0dans\u00a0le\u00a0projet\u00a0de\u00a0modification,\u00a0avec\u00a0un\u00a0\nclassement\u00a0en\u00a0zone\u00a0UB\u00a0(zone\u00a0urbaine\u00a0de\u00a0p\u00e9riph\u00e9rie\u00a0de\u00a0noyau\u00a0ancien),\u00a0en\u00a0vue\u00a0de\u00a0cr\u00e9er\u00a070-80\u00a0\nlogements,\u00a0dans\u00a0des\u00a0conditions\u00a0d'am\u00e9nagement\u00a0pr\u00e9cis\u00e9es\u00a0au\u00a0dossier.\n\u27a2\nObservations\u00a0&\u00a0remarques\u00a0des\u00a0PPA\nPlusieurs\u00a0observations\u00a0ont\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0d\u00e9pos\u00e9es\u00a0en\u00a0relation\u00a0avec\u00a0ces\u00a0\u00e9volutions\u00a0envisag\u00e9es\u00a0sur\u00a0le\u00a0secteur\u00a0\nPr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins,\u00a0mentionnant\u00a0:\u00a0\n\u2022\nLe\u00a0refus\u00a0du\u00a0\u00ab\u00a0b\u00e9tonnage\u00a0\u00bb,\n\u2022\nL'int\u00e9r\u00eat\u00a0d'affecter\u00a0un\u00a0pourcentage\u00a0de\u00a0logement\u00a0sociaux\u00a0et\u00a0une\u00a0typologie\u00a0de\u00a0logement,\n\u2022\nLes\u00a0r\u00e8gles\u00a0du\u00a0nombre\u00a0de\u00a0places\u00a0de\u00a0stationnement\u00a0dans\u00a0le\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0de\u00a0la\u00a0gare.\n\u27a2\nR\u00e9ponses\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\nDans\u00a0ses\u00a0compl\u00e9ments\u00a0d'information,\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0pr\u00e9cis\u00e9\u00a0que\u00a0:\n\u2022\nLa\u00a0densification\u00a0de\u00a0l\u2019habitat\u00a0sera\u00a0r\u00e9sidentielle\u00a0avec\u00a0une\u00a0mise\u00a0en\u00a0relation\u00a0des\u00a0formes\u00a0de\u00a0b\u00e2ti\u00a0\nexistants,\n\u2022\nLe\u00a0maillage\u00a0viaire\u00a0et\u00a0les\u00a0liens\u00a0inter-quartiers\u00a0seront\u00a0am\u00e9lior\u00e9s,\n\u2022\nLes\u00a0stationnements\u00a0des\u00a0constructions\u00a0seront\u00a0obligatoirement\u00a0r\u00e9alis\u00e9s\u00a0en\u00a0sous-sol,\n\u2022\nLa\u00a0qualit\u00e9\u00a0de\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0impose\u00a0la\u00a0cr\u00e9ation\u00a0d\u2019un\u00a0verger\u00a0partag\u00e9\u00a0et\u00a0le\u00a0paysagement\u00a0des\u00a0\nparkings\u00a0et\u00a0la\u00a0gestion\u00a0des\u00a0eaux\u00a0par\u00a0des\u00a0noues,\n\u2022\nL'absence \u00a0 d'obligation \u00a0 de \u00a0 r\u00e9alisation \u00a0 de \u00a0 logements \u00a0 sociaux \u00a0 vise \u00a0 \u00e0 \u00a0 participer \u00a0 \u00e0 \u00a0 une\u00a0\n\u00ab\u00a0r\u00e9partition \u00a0 harmonieuse \u00a0 des \u00a0 modes \u00a0 d'habiter\u00a0\u00bb \u00a0 dans \u00a0 un \u00a0 \u00ab\u00a0quartier \u00a0 marqu\u00e9 \u00a0 par \u00a0 la\u00a0\nsurrepr\u00e9sentation\u00a0de\u00a0l'habitat\u00a0social\u00a0\u00bb,\u00a0\n\u2022\nL'OAP\u00a0 pr\u00e9voit \u00a0 un \u00a0 parking \u00a0 public\u00a0; \u00a0 les \u00a0 places \u00a0 visiteurs \u00a0 seront \u00a0 int\u00e9gr\u00e9es \u00a0 au \u00a0 permis \u00a0 de\u00a0\nconstruire\u00a0des\u00a0immeubles.\n\u27a2\nAnalyse\nL'ouverture\u00a0\u00e0\u00a0l'urbanisation\u00a0des\u00a0Pr\u00e9s\u00a0C\u00e9lestins\u00a0est\u00a0rendue\u00a0possible\u00a0en\u00a0raison\u00a0de\u00a0l'acquisition\u00a0de\u00a014\u00a0\nparcelles\u00a0pour\u00a0une\u00a0surface\u00a0de\u00a04406\u00a02\u00a0par\u00a0la\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel.\u00a0\nLa\u00a0localisation\u00a0et\u00a0l'organisation\u00a0du\u00a0secteur\u00a0justifient\u00a0l'int\u00e9r\u00eat\u00a0\u00e0\u00a0l'am\u00e9nager.\u00a0L'OAP\u00a0projet\u00e9e\u00a0induit\u00a0un\u00a0\nordonnancement\u00a0et\u00a0une\u00a0programmation\u00a0de\u00a0qualit\u00e9,\u00a0int\u00e9grant\u00a0des\u00a0enjeux\u00a0de\u00a0maillage,\u00a0de\u00a0paysage\u00a0\net\u00a0d'environnement.\u00a0\nLa\u00a0justification\u00a0de\u00a0l'absence\u00a0de\u00a0pourcentage\u00a0de\u00a0logements\u00a0sociaux\u00a0semble\u00a0acceptable\u00a0compte-\ntenu\u00a0de\u00a0la\u00a0situation\u00a0du\u00a0quartier\u00a0et\u00a0du\u00a0respect\u00a0actuel\u00a0par\u00a0la\u00a0commune,\u00a0des\u00a0exigences\u00a0r\u00e9glementaires\u00a0\nen\u00a0mati\u00e8re\u00a0de\u00a0logements\u00a0locatifs\u00a0sociaux\u00a0(25,47%).\nConcernant\u00a0le\u00a0stationnement,\u00a0l'article\u00a0L.151-36\u00a0du\u00a0code\u00a0de\u00a0l'urbanisme\u00a0dispose\u00a0que\u00a0pour\u00a0les\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a026\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nconstructions\u00a0destin\u00e9es\u00a0\u00e0\u00a0l'habitation,\u00a0\u00e0\u00a0moins\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00e8tres\u00a0d'une\u00a0gare,\u00a0il\u00a0ne\u00a0peut,\u00a0\u00ab\u00a0nonobstant\u00a0\ntoute\u00a0disposition\u00a0du\u00a0plan\u00a0local\u00a0d'urbanisme,\u00a0\u00eatre\u00a0exig\u00e9\u00a0la\u00a0r\u00e9alisation\u00a0de\u00a0plus\u00a0d'une\u00a0aire\u00a0de\u00a0\nstationnement\u00a0\u00bb\u00a0par\u00a0logement\u00a0(\u00e0\u00a0quelques\u00a0exceptions\u00a0de\u00a0logements).\nNaturellement,\u00a0le\u00a0zonage\u00a0UB,\u00a0qui\u00a0concerne\u00a0plus\u00a0de\u00a0200\u00a0ha,\u00a0n'est\u00a0pas\u00a0limit\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0un\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0\nautour\u00a0de\u00a0la\u00a0gare\u00a0;\u00a0la\u00a0r\u00e9daction\u00a0de\u00a0l'article\u00a012\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0\u00e9crit,\u00a0pr\u00e9voyant\u00a0un\u00a0niveau\u00a0d'exigence\u00a0\ndiff\u00e9rent\u00a0de\u00a0l'article\u00a0L.151-36\u00a0du\u00a0code\u00a0de\u00a0l'urbanisme\u00a0se\u00a0justifie,\u00a0sans\u00a0emp\u00eacher\u00a0l'application\u00a0de\u00a0ce\u00a0\ndit\u00a0article\u00a0\u00a0dans\u00a0les\u00a0conditions\u00a0qu'il\u00a0vise\u00a0par\u00a0les\u00a0am\u00e9nageurs\u00a0concern\u00e9s.\nC . 3 . 3 . \u00a0 S E C T E U R \u00a0 G A R E - \u00a0 Q U A I \u00a0 D U \u00a0 R H J N E\n\u27a2\nEvolutions\u00a0projet\u00e9es\nLe\u00a0secteur\u00a0Quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0est\u00a0marqu\u00e9\u00a0par\u00a0des\u00a0b\u00e2tis\u00a0de\u00a0production\u00a0souvent\u00a0vacants\u00a0\u00e0\u00a0proximit\u00e9\u00a0\nimm\u00e9diate\u00a0de\u00a0la\u00a0gare\u00a0et\u00a0en\u00a0bordure\u00a0du\u00a0centre-ville.\u00a0La\u00a0modification\u00a0pr\u00e9voit\u00a0de\u00a0transformer\u00a0deux\u00a0\nzones\u00a0UX\u00a0(activit\u00e9s)\u00a0en\u00a0zone\u00a0UY\u00a0cr\u00e9\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0modification\u00a0et\u00a0divis\u00e9e\u00a0en\u00a02\u00a0sous\u00a0secteurs\u00a0:\n\u2022\nUYa\u00a0(9156\u00a0m2)\u00a0Habitation\u00a0\u2013\u00a0Commerce\u00a0et\u00a0activit\u00e9s\u00a0de\u00a0service\u00a0(pour\u00a0des\u00a0surfaces\u00a0limit\u00e9es)\u00a0\u2013\u00a0\nActivit\u00e9s\u00a0tertiaires\u00a0\u2013\u00a0\u00c9quipements\u00a0d\u2019int\u00e9r\u00eat\u00a0collectif\u00a0et\u00a0services\u00a0publics,\n\u2022\nUYb \u00a0 (8734 \u00a0m2), \u00a0Activit\u00e9s \u00a0 et \u00a0 services \u00a0 - \u00a0 Activit\u00e9s \u00a0 du \u00a0 secteur \u00a0 tertiaire \u00a0 et \u00a0 secondaire-\u00a0\nrestauration\u00a0-h\u00e9bergement\u00a0h\u00f4telier.\n\u27a2\nRemarques\u00a0des\u00a0PPA\nDeux\u00a0PPA\u00a0ont\u00a0manifest\u00e9\u00a0le\u00a0souhait\u00a0d'une\u00a0OAP\u00a0sur\u00a0le\u00a0secteur\u00a0et\u00a0l'un\u00a0a\u00a0mentionn\u00e9\u00a0les\u00a0r\u00e8gles\u00a0du\u00a0\nnombre\u00a0de\u00a0places\u00a0de\u00a0stationnement\u00a0dans\u00a0le\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0de\u00a0la\u00a0gare.\n\u27a2\nR\u00e9ponses\u00a0de\u00a0la\u00a0Mairie\nLa\u00a0ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0est\u00a0propri\u00e9taire\u00a0de\u00a0la\u00a0moiti\u00e9\u00a0du\u00a0t\u00e8nement\u00a0et\u00a0le\u00a0r\u00e8glement\u00a0\u00e9crit\u00a0pr\u00e9voit\u00a0un\u00a0permis\u00a0\nunique\u00a0sur\u00a0l\u2019ensemble\u00a0foncier\u00a0le\u00a0plus\u00a0repr\u00e9sentatif.\u00a0Ces\u00a0\u00e9l\u00e9ments\u00a0assurent\u00a0une\u00a0ma\u00eetrise\u00a0du\u00a0projet\u00a0\n\u00ab\u00a0sans\u00a0qu\u2019il\u00a0ait\u00a0besoin\u00a0d\u2019une\u00a0OAP\u00a0\u00bb.\nPour\u00a0le\u00a0stationnement,\u00a0l\u2019objectif\u00a0recherch\u00e9\u00a0est\u00a0de\u00a0lib\u00e9rer\u00a0l\u2019espace\u00a0public\u00a0du\u00a0stationnement\u00a0\n(ventouses)\u00a0et\u00a0de\u00a0mutualiser\u00a0les\u00a0espaces\u00a0de\u00a0stationnement\u00a0priv\u00e9s.\n\u27a2\nAnalyse\nLe\u00a0secteur\u00a0Quai\u00a0du\u00a0Rh\u00f4ne\u00a0\u2013\u00a0gare\u00a0constitue\u00a0une\u00a0zone\u00a0d'enjeu\u00a0urbain,\u00a0correctement\u00a0identifi\u00e9\u00a0par\u00a0la\u00a0\nville\u00a0de\u00a0Miribel.\u00a0\nLe\u00a0niveau\u00a0de\u00a0ma\u00eetrise\u00a0fonci\u00e8re\u00a0du\u00a0t\u00e8nement\u00a0par\u00a0la\u00a0ville\u00a0et\u00a0la\u00a0r\u00e9daction\u00a0de\u00a0l'article\u00a02\u00a0UYa\u00a0relatif\u00a0aux\u00a0\noccupations\u00a0et\u00a0utilisations\u00a0admises\u00a0exigeant\u00a0des\u00a0constructions\u00a0\u00e0\u00a0usage\u00a0d\u2019habitation,\u00a0de\u00a0service\u00a0et\u00a0\nd\u2019\u00e9quipements\u00a0collectifs,\u00a0la\u00a0participation\u00a0\u00e0\u00a0un\u00a0plan\u00a0d\u2019ensemble\u00a0incluant\u00a0l\u2019ensemble\u00a0des\u00a0parcelles\u00a0de\u00a0\nla\u00a0zone\u00a0(hors\u00a0emprises\u00a0SNCF),\u00a0disposition\u00a0confort\u00e9e\u00a0dans\u00a0le\u00a0m\u00e9moire\u00a0en\u00a0r\u00e9ponse\u00a0de\u00a0la\u00a0mairie,\u00a0\ngarantissent\u00a0l'adaptation\u00a0de\u00a0l'am\u00e9nagement\u00a0selon\u00a0les\u00a0orientations\u00a0attendues\u00a0par\u00a0la\u00a0ville.\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a027\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nSi\u00a0toute\u00a0la\u00a0zone\u00a0UY\u00a0cr\u00e9\u00e9e\u00a0par\u00a0la\u00a0modification\u00a0sera\u00a0situ\u00e9e\u00a0dans\u00a0un\u00a0rayon\u00a0de\u00a0500\u00a0m\u00a0autour\u00a0de\u00a0la\u00a0\ngare,\u00a0la\u00a0r\u00e9daction\u00a0de\u00a0l'article\u00a012\u00a0du\u00a0r\u00e8glement\u00a0\u00e9crit,\u00a0pr\u00e9voyant\u00a0un\u00a0niveau\u00a0d'exigence\u00a0diff\u00e9rent\u00a0de\u00a0\nl'article\u00a0L.151-36\u00a0du\u00a0code\u00a0de\u00a0l'urbanisme\u00a0d\u00e9j\u00e0\u00a0cit\u00e9\u00a0(Cf.\u00a0\u00a7C.3.2.)\u00a0pourrait\u00a0se\u00a0justifier,\u00a0sans\u00a0emp\u00eacher\u00a0\nl'application\u00a0de\u00a0ce\u00a0dit\u00a0article\u00a0dans\u00a0les\u00a0conditions\u00a0qu'il\u00a0vise\u00a0par\u00a0les\u00a0am\u00e9nageurs\u00a0concern\u00e9s.\nC . 3 . 4 . \u00a0 D I V E R S \u00a0\n\u27a2\nEquipements\u00a0publics\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0non\u00a0r\u00e9alis\u00e9s\nCompte-tenu\u00a0de\u00a0de\u00a0la\u00a0cl\u00f4ture\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC,\u00a0la\u00a0modification\u00a0pr\u00e9voit\u00a0son\u00a0int\u00e9gration\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0zone\u00a0UB.\u00a0\nToutefois,\u00a0certains\u00a0\u00e9quipements\u00a0publics\u00a0n\u2019ont\u00a0pas\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0r\u00e9alis\u00e9s\u00a0(travaux\u00a0de\u00a0voirie,\u00a0am\u00e9nagement\u00a0de\u00a0\nla\u00a0place\u00a0de\u00a0l\u2019\u00e9glise).\u00a0La\u00a0Ville\u00a0de\u00a0Miribel\u00a0a\u00a0pr\u00e9cis\u00e9\u00a0que\u00a0ces\u00a0travaux\u00a0d\u2019am\u00e9nagement\u00a0seront\u00a0r\u00e9alis\u00e9s\u00a0\nen\u00a0dehors\u00a0de\u00a0la\u00a0ZAC\u00a0et\u00a0qu'elle\u00a0a\u00a0mandat\u00e9\u00a0le\u00a0cabinet\u00a0\u00ab\u00a0Atelier\u00a0de\u00a0Triangle\u00a0\u00bb\u00a0afin\u00a0de\u00a0r\u00e9aliser\u00a0une\u00a0\n\u00e9tude.\u00a0Le\u00a0compte-rendu\u00a0du\u00a0conseil\u00a0municipal\u00a0du\u00a008/07/2021\u00a0fait\u00a0\u00e9tat\u00a0\u00e9galement\u00a0de\u00a0la\u00a0mission\u00a0\nconfi\u00e9e\u00a0\u00e0\u00a0un\u00a0bureau\u00a0d'\u00e9tudes\u00a0et\u00a0du\u00a0d\u00e9marrage\u00a0des\u00a0travaux\u00a0en\u00a02023.\n\u27a2\nR\u00e9daction\u00a0de\u00a0l'article\u00a09\u00a0en\u00a0zone\u00a0UBac\nEn\u00a0zone\u00a0UBa\u00a0un\u00a0sous\u00a0zonage\u00a0indic\u00e9\u00a0c\u00a0est\u00a0cr\u00e9\u00e9\u00a0pour\u00a0accompagner\u00a0la\u00a0modification\u00a0envisag\u00e9e\u00a0de\u00a0\nl'\u00e9quipement\u00a0commercial\u00a0Rue\u00a0du\u00a0Figuier.\u00a0La\u00a0proposition\u00a0de\u00a0r\u00e9daction\u00a0de\u00a0l\u2019article\u00a09\u00a0de\u00a0la\u00a0zone\u00a0UBac\u00a0\nsemble\u00a0ambigu\u00eb\u00a0et\u00a0laisse\u00a0supposer\u00a0un\u00a0CES\u00a0sup\u00e9rieur\u00a0\u00e0\u00a0celui\u00a0autoris\u00e9\u00a0par\u00a0le\u00a0PPRN.\u00a0La\u00a0Ville\u00a0de\u00a0\nMiribel\u00a0a\u00a0pr\u00e9cis\u00e9\u00a0que\u00a0le\u00a0PPRN\u00a0dans\u00a0son\u00a0secteur\u00a0Bi\u00a0pr\u00e9cise\u00a0que\u00a0le\u00a0CES\u00a0doit\u00a0\u00eatre\u00a0inf\u00e9rieur\u00a0\u00e0\u00a0\n0,3\u00a0mais\u00a0qu'en\u00a0cas\u00a0de\u00a0reconstruction\u00a0totale,\u00a0\u00ab\u00a0ce\u00a0CES\u00a0pourra\u00a0\u00eatre\u00a0d\u00e9pass\u00e9\u00a0\u00e0\u00a0concurrence\u00a0du\u00a0CES\u00a0\nde\u00a0la\u00a0construction\u00a0existante\u00a0\u00e0\u00a0la\u00a0date\u00a0d\u2019approbation\u00a0du\u00a0pr\u00e9sent\u00a0plan\u00a0\u00bb.\nUne nouvelle r\u00e9daction satisfaisante de l\u2019article du r\u00e8glement de la zone UBac est propos\u00e9e par la \nVille de MIRIBEL dans son m\u00e9moire en r\u00e9ponse \u00ab Le CES est maintenu \u00e0 0,4. \u00bb.\nComme\u00a0le\u00a0pr\u00e9voient\u00a0les\u00a0dispositions\u00a0du\u00a0Code\u00a0de\u00a0l'Environnement,\u00a0les\u00a0conclusions\u00a0et\u00a0l'avis\u00a0du\u00a0\ncommissaire\u00a0enqu\u00eateur\u00a0sont\u00a0pr\u00e9sent\u00e9es\u00a0dans\u00a0un\u00a0document\u00a0s\u00e9par\u00e9.\nFait\u00a0\u00e0\u00a0Lyon,\u00a0le\u00a012\u00a0janvier\u00a02022\nKarine\u00a0BUFFAT-PIQUET\nCommissaire-Enqu\u00eateur\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a028\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nANNEXES\nANNEXE\u00a01.PROCES\u00a0VERBAL\u00a0DES\u00a0OBSERVATIONS\u00a0ET\u00a0QUESTIONS\u00a0\nCOMPLEMENTAIRES\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nANNEXE\u00a02.MEMOIRE\u00a0EN\u00a0REPONSE\u00a0DU\u00a0MAITRE\u00a0D'OUVRAGE\u00a0\nANNEXE\u00a03.DOSSIER\u00a0DE\u00a0MODIFICATION\u00a0\u2013\u00a0PAGE\u00a02\u00a0\nRAPPORT\u00a0DU\u00a0COMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\nPage\u00a029\n01/2022\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nANNEXE\u00a01.\u00a0PROCES\u00a0VERBAL\u00a0DES\u00a0\nOBSERVATIONS\u00a0ET\u00a0QUESTIONS\u00a0\nCOMPLEMENTAIRES\u00a0DU\u00a0\nCOMMISSAIRE\u00a0ENQUETEUR\n\nKarine BUFFAT-PIQUET\nCOMMISSAIRE ENQUETEUR\n20 Rue de la Villette\n69328 LYON Cedex 03\nMAIRIE DE MIRIBEL\nMonsieur le Maire\nPlace de l'H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nLyon, le 23 d\u00e9cembre 2021\nR\u00e9f\u00e9rence :\nEnqu\u00eate publique Modification 5 du PLU  \nMonsieur le Maire,\nDans le cadre de la proc\u00e9dure not\u00e9e en objet, l\u2019enqu\u00eate publique a \u00e9t\u00e9 close le 17 d\u00e9cembre 2021.  \nQuelques observations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par le public dans le registre, par courrier postal et \n\u00e9lectronique. Elles sont synth\u00e9tis\u00e9es dans le proc\u00e8s-verbal ci-joint.\nJe vous invite \u00e0 apporter les compl\u00e9ments que vous jugerez utiles. Par ailleurs, afin de me \npermettre d\u2019\u00e9mettre un avis \u00e9clair\u00e9, je sollicite quelques compl\u00e9ments d\u2019informations.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.123-18 du Code de l\u2019environnement, vous disposez d\u2019un d\u00e9lai de \nquinze jours pour produire vos \u00e9ventuelles observations.\nVous  souhaitant  bonne  r\u00e9ception  de  ces  \u00e9l\u00e9ments,  je  reste  \u00e0  votre  disposition  pour  tout \nrenseignement compl\u00e9mentaire.\nKarine BUFFAT-PIQUET\nCommissaire Enqu\u00eateur\nCourrier accompagnant le Proc\u00e8s-verbal des observations et questions compl\u00e9mentaires\n\nKarine BUFFAT-PIQUET\nCOMMISSAIRE ENQUETEUR\nPROCES VERBAL DE SYNTHESE\nPorteur du projet : MAIRIE DE MIRIBEL \nProjet : \nModification 5 du PLU \nEnqu\u00eate publique n\u00b0E21-145\nOuverte enqu\u00eate: \n15/11/2021 - 8H00\nCl\u00f4ture enqu\u00eate: \n17/12/2021 \u2013 16H30\nRemise registre: \n17/12/2021\nDates des permanences :\nDATE\nHORAIRE\nLIEU\nMardi 23/11/21\n9H00 \u2013 12H00 \nMairie de Miribel\nMercredi 01/12/2021\n13H30 \u2013 16H30\nMairie de Miribel\nVendredi 17/12/2021\n13H30 \u2013 16H30 \nMairie de Miribel\n1- SYNTHESE DES OBSERVATIONS DU PUBLIC\nUn registre papier (Mairie de Miribel) contenant 7 observations \u00e9crites et 3 lettres.\nDeux observations d\u00e9pos\u00e9es par le public par courrier \u00e9lectronique.\nObservation 1 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : M. CHANTEUR\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nHabitation parcelle 651 non habitable sans le morceau du passage Paravis concern\u00e9 par l'ER \n13 et invendable\nDemande de lev\u00e9e de l'ER 13 ou d'acqu\u00e9rir la globalit\u00e9 de la maison\nObservation 2 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : Ren\u00e9 ONGERET\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\n843 Chemin des Brul\u00e9es, lot 780, ER 10\nDemande de confirmation de la largeur de 3m et de l'absence d'agrandissement de l'ER10\nDans l'affirmative, demande d'acquisition totale du bien\nProc\u00e8s-verbal des observations et questions compl\u00e9mentaires\nPage 1\nMODIFICATION 5 du PLU de MIRIBEL\n\nObservation 3 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : L\u00e9a MARCHAND\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nSouhait d'une r\u00e9flexion ambitieuse sur les mobilit\u00e9s et sur le passage \u00e0 sens unique de la \nGrande Rue au profit des commerces et pi\u00e9tons\nSouhait d'une densification du centre-ville avec maintien de la biodiversit\u00e9 sans b\u00e9tonnage \ndes terrains face aux Pr\u00e9s C\u00e9lestins  \nObservation 4 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : Famille OLAGNIER\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nConcentrations de l'habitat responsable d'une qualit\u00e9 de vie m\u00e9diocre, n\u00e9cessit\u00e9 de plus \nd'arbres, jeux, animaux.... et pas de programme immobilier aux Pr\u00e9s C\u00e9lestins\nObservation 5 \u00e9crite dans le registre, Auteurs\n \n    : B. TOURANCHEAU, R.MERT, Consorts \nCREVAT\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nSuppression 2AU Petit Carret responsable d'une dent creuse \nSecteur constructible au PPRN\nDemande de constructibilit\u00e9\nObservation 6 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : B. SOUSTRE\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nDemande de r\u00e9vision de l'article UB7 afin d'\u00eatre moins restrictif\nEn effet, refus de PC en 2020 pour un local annexe en raison de normes excessives, ob\u00e9rant \nl'am\u00e9lioration de l'habitat\nObservation 7 \u00e9crite dans le registre, Auteur\n \n    : Ma\u00eetre CUSIN-ROLLET pour Gis\u00e8le et Yoann \nCLAIR\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nEn compl\u00e9ment de l'observation d\u00e9pos\u00e9e par lettre, Mme CLAIR dispose d\u00e9j\u00e0 d'un \nrestaurateur int\u00e9ress\u00e9 pour la reprise du salon de coiffure \nObservation 8 Lettre, Auteur\n \n    : Jacqueline BATEMAN\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nInstauration d'un p\u00e9rim\u00e8tre d'attente de projet au Mas Rillier impliquant la destruction du b\u00e2ti, \nen contradiction avec l'enjeu de r\u00e9novation du b\u00e2ti ancien et \u00e0 proximit\u00e9 du SPR, requ\u00e9rant \nl'avis de l'ABF\nJustification par le d\u00e9faut de visibilit\u00e9 de la Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re infond\u00e9e, \nl'importance du trafic \u00e9tant le ph\u00e9nom\u00e8ne responsable, sur cette voie \u00e0 double sens sur la \nderni\u00e8re section\nProc\u00e8s-verbal des observations et questions compl\u00e9mentaires\nPage 2\nMODIFICATION 5 du PLU de MIRIBEL\n\nObservation 9 Lettre, Auteur\n \n    : Lucy BATEMAN\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nInstauration d'un p\u00e9rim\u00e8tre d'attente de projet au Mas Rillier et de l'ER 7 bis \nER 7 bis visant \u00e0 \u00e9largir la place de la pompe pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 au d\u00e9bouch\u00e9 de la \nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re, alors m\u00eame que le PADD identifie l'enjeu \u00ab Conserver et \nrenforcer l'identit\u00e9 de la commune par la protection et la r\u00e9novation du b\u00e2ti ancien \u00bb et que le \nb\u00e2ti caract\u00e9rise le patrimoine et l'histoire agricole du Mas Rillier (ferme, jardins, b\u00e2timent \nfaisant autrefois partie du sanctuaire ND du Sacr\u00e9 Coeur). Toute modification est soumise \u00e0 \nl'avis de l'ABF. Justifications de la mairie \u00ab vagues et disproportionn\u00e9es \u00bb\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re et d\u00e9bouch\u00e9 pas particuli\u00e8rement dangereux et projet non \nsusceptible de de stopper l'intensification des flux routiers\nRisque pour le patrimoine d'\u00eatre remplac\u00e9 par des immeubles sans int\u00e9r\u00eat architectural\nObservation 10 Lettre, Auteur\n \n    : Ma\u00eetre CUSIN-ROLLET pour Gis\u00e8le et Yoann CLAIR\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nInstauration de l'ER 7 bis pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 contestables car la Mont\u00e9e de la \nGrande Perri\u00e8re est \u00e0 sens unique, a les m\u00eames largeurs que les voies \u00e0 proximit\u00e9 et l'ER \nn'am\u00e9liorera pas la circulation et la s\u00e9curit\u00e9. ER 7 bis en ZPPAUP ; toute d\u00e9molition est \nsoumise \u00e0 l'avis de l'ABF, qui la refusera \u00ab de mani\u00e8re quasi certaine \u00bb. Co\u00fbt d'acquisition \ndisproportionn\u00e9 pour la commune. Demande d'avis n\u00e9gatif \u00e0 l'ER 7 bis.\nInstauration d'un p\u00e9rim\u00e8tre d'attente de projet avec pour objectif annonc\u00e9 de favoriser les \nactivit\u00e9s commerciales surprenant au vu de l'existence du b\u00e2ti existant et des projets des \nCLAIR. Raison \u00e9voqu\u00e9e manquant de pr\u00e9cision. Demande de repoussement de l'instauration \nd'un p\u00e9rim\u00e8tre d'attente de projet, qui pourrait \u00eatre instaur\u00e9 ult\u00e9rieurement selon l'avancement \ndes projets.  Demande d'avis n\u00e9gatif au p\u00e9rim\u00e8tre d'attente de projet.\nObservation 11 Courrier \u00e9lectronique, Auteur\n \n    : Fran\u00e7ois POUJOL\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nSuggestion d'agrandir la taille des trottoirs du 145 rue de Saint-Martin jusqu'au feu en face de \nl'\u00e9cole maternelle, car mauvais \u00e9tat du trottoir et risque d'accident\nDemande de date d'agrandissement de Carrefour et possibilit\u00e9 de cr\u00e9er un magasin bio.\nObservation 12 Courrier \u00e9lectronique, Auteur\n \n    : Norbert VIALLET\nSynth\u00e8se de l'observation\n \n    :\nImpossible de construire garage et piscine, parcelles AD1010 et AD1011 car en zone verte\nDemande de changement de classement des terrains, pour pouvoir construire comme les \nvoisins\nProc\u00e8s-verbal des observations et questions compl\u00e9mentaires\nPage 3\nMODIFICATION 5 du PLU de MIRIBEL\n\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nANNEXE\u00a02.\u00a0MEMOIRE\u00a0EN\u00a0REPONSE\u00a0DU\u00a0\nMAITRE\u00a0D'OUVRAGE\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nE N Q U \u00ca T E  P U B L I Q U E\nM O D I F I C A T I O N  N \u00b0 5  D U  P L U  D E  M I R I B E L\nANNEXE\u00a03.\u00a0DOSSIER\u00a0DE\u00a0MODIFICATION\u00a0\u2013\u00a0\nPAGE\u00a02\u00a0\n\nCONDITION URBAINE   Octobre 2021         Modification n\u00b05 du PLU de Miribel \u2013 01 \n2 \n \n \n \nNOTICE EXPLICATIVE \nANNEXEE AU RAPPORT DE PR\u00c9SENTATION EXISTANT \n \nVu pour \u00eatre annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal approuvant la modification n\u00b05 du PLU de Miribel. \nVu pour \u00eatre transmis aux services instructeurs de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. \n \nCe rapport a pour objet de pr\u00e9senter et d\u2019exposer les motifs du projet de modification du Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU). \nLe pr\u00e9sent dossier sera soumis \u00e0 enqu\u00eate publique du 15 novembre 2021 au 17 d\u00e9cembre 2021 inclus, apr\u00e8s publicit\u00e9 et concertation telles que pr\u00e9cis\u00e9es par la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du \n20 mai 2021 ; Monsieur le Maire en ayant pr\u00e9sent\u00e9 le bilan devant le conseil avant adoption du projet. Le bilan de la concertation a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du 21 \noctobre 2021. \n \nObjet de la modification \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 mai 2021, le Conseil Municipal a autoris\u00e9 le lancement d\u2019une proc\u00e9dure de modification de droit commun du PLU de Miribel afin de : \n\u2022 \n\u00ab Restructuration urbaine : affecter \u00e0 certains secteurs des zonages mieux adapt\u00e9s pour conforter le d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel de la commune en secteur urbanis\u00e9 \u00e0 requalifier ou faciliter les \nrestructurations commerciales ; \n\u2022 \nPrendre les dispositions pour garantir la mise en \u0153uvre de projets urbains coh\u00e9rents, globaux et exemplaires au droit du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC Centre-Ville et de ses abords imm\u00e9diats ; \n\u2022 \nR\u00e9ajuster certains emplacements r\u00e9serv\u00e9s et int\u00e9grer un p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019attente de projet \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019un d\u2019entre eux ; \n\u2022 \nCompl\u00e9ter les annexes et notamment int\u00e9grer un lin\u00e9aire de protection commerciale selon les dispositions pr\u00e9vues au titre de l\u2019article L123-1-5-7 bis du code de l\u2019urbanisme ; \n\u2022 \nClarifier et am\u00e9liorer la compr\u00e9hension de certaines dispositions du r\u00e8glement ; corriger des erreurs mat\u00e9rielles ; \n\u2022 \nInt\u00e9grer la nouvelle palette de couleurs retenue dans l\u2019article 11 (aspect ext\u00e9rieur des constructions) des zones urbaines. \u00bb \n \n", "publication_date": "15/11/2021"}