{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjI5LW1pcmliZWwtaW5mby1vY3RvYnJlLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1629-miribel-info-octobre-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0268\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019 octobre 2020 !\nCONSEIL MUNICIPAL\nR\u00e9union publique  \nle jeudi 15 octobre \u00e0 20h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nHORAIRES DE LA MAIRIE \nEn raison de la crise sanitaire, \n Votre Mairie reprend les horaires \nd\u2019ouverture au public suivants :\n. Service Population : \ndu lundi au vendredi 8h/12h  \nle samedi 9h/11h30\n(Les apr\u00e8s-midis \u00e9tant uniquement r\u00e9serv\u00e9s aux \nrendez-vous pris pour les pi\u00e8ces d\u2019identit\u00e9)\n. Services techniques administratifs \net service Urbanisme : \nles lundis, mercredis, vendredis \n8h/12h\nLes Restos du Coeur recherchent des b\u00e9n\u00e9voles.  \nContacts par mail sur ad01.miribel@restosducoeur.org ou par t\u00e9l au 04 78 55 12 20 ou sur place  \nImpasse du Lavoir le mardi (9h/11h30 -13h30/15h30)\nJOURN\u00c9E NATIONALE\nDU CARILLON\nDimanche 11 octobre  de 14h \u00e0 17h  \n. Concerts d\u2019Adrien Parret, Carillonneur, \nen live sur https://www.facebook.com/\nOfficeDeTourismeDeMiribel/\n. Visites guid\u00e9es des ext\u00e9rieurs du site  \nsur inscription par mail \u00e0  \naccueil@dombes-cotiere-tourisme.fr  \nou au 04 78 55 61 16\nGratuit et ouvert \u00e0 tous - Masque obligatoire  \net gel hydroalcoolique \u00e0 disposition\nSamedi 10 octobre : Initiation au Carillon \nen 30 mn. Sur inscription aupr\u00e8s de \nDombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme\nSORTIE \u00abMIRIBEL \u00c0 V\u00c9LO\u00bb  \nDimanche 4 octobre \norganis\u00e9e par la Commission municipale Sport, Jeunesse et Vie associative \nToutes les infos sur www.miribel.fr\nCompte tenu de la crise sanitaire \nactuelle, la Foire de la St Martin en \nnovembre prochain est annul\u00e9e\nsous r\u00e9serve de d\u00e9cisions interdisant les regroupements en lieux clos\n\nOrganis\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac - MultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n \nALL\u00c9GRO\n  \n Vendredi 16 \nAss. G\u00e9n\u00e9rale des Anciens combattants \net d\u00e9mobilis\u00e9s du Mas Rillier \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier  \n\u00e0 18h - Masque obligatoire\n Vendredi 16 Samedi 17 Dimanche 18 \nExposition Peintures et sculptures \nd\u2019Anne Pivot-Lafrate, artiste-peintre de \nMontluel, et Christian Revel, sculpteur \norganis\u00e9e par Habitat & Humanisme \nSalle M. Utrillo \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n(horaires : vendredi 16h/22h - Samedi 10h/13h et \n15h/22h - Dimanche 10h/13h et 15h/18h)\n Samedi 17 \nRepas caritatif \u00abBuffet du monde\u00bb \norganis\u00e9 par Habitat & Humanisme  \n(dans le respect des mesures sanitaires) \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30. R\u00e9servations au local  \n1253 gde rue ou sur https://www.habitat-\nhumanisme.org/associations/habitat- \nhumanisme-ain/ \noctobre\n \n  \nDES ENFANTS\n Les 05, 06, 08 et 09 octobre   \nElections dans les \u00e9coles\n Samedi 10 octobre   \nS\u00e9ance publique d\u2019ouverture \u00e0 10h30  \nau centre socio-culturel\n \n Mercredi 7\n21h\n\u00abLa Daronne\u00bb\n \nJeudi 22\n14h30\n\u00abPetit Pays\u00bb\nMercredi 14\n21h\n\u00abPolice\u00bb\nMercredi 28\n21h\n\u00abLes apparences\u00bb\nMercredi 21\n21h\n\u00abMon cousin\u00bb\n \nJeudi 29\n14h30\n\u00abPoly\u00bb\n \n \n  \n Vendredi 09 octobre \n \u00e0 20h30 \n\u00abFrankie, est-il la solution ?\u00bb\nTh\u00e9\u00e2tre, conte fantastique. \nVous avez trembl\u00e9 et ri avec \u00abNotre Dame de \nParis, l\u2019autre com\u00e9die musicale !\u00bb, la Cie  \nLe Voyageur Debout est de retour avec une \nnouvelle cr\u00e9ation ... On adore ! \nDur\u00e9e 1h15 \nTout public d\u00e8s 9 ans \nTarifs de 9 \u00e0 20 \u20ac \nPlacement num\u00e9rot\u00e9\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr - www.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE \nRenforcement musculaire, cardio, Pilates, \nGym douce, Zumba\nCours et tarifs sur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE SAINT \nMARTIN\nVotre sant\u00e9 \u00e0 travers l\u2019effort physique et la \nd\u00e9tente cardio/stretching/Pilates/relaxation, \netc ... Cours le mercredi de 20h30 \u00e0 22h\nContact gvsaintmartin@orange.fr \nT\u00e9l 06 74 52 62 20\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis  \nde table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h \nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en octobre :\n. du 1er au 4 : s\u00e9jour en Provence (Garlaban, \nC\u00f4te bleue, Bandol) \n. Samedi 3 : Pic St Michel (Lans en Vercors 38)\n. Samedi 10 : Abbaye de Meyriat (Br\u00e9nod 01)\n. Mercredi 14 : Moiret (01) \n. Dimanche 18 : circuit du Col de Chatoux \n(Haut Beaujolais) \n. Mercredi 21 : Visite Berliet \u00e0 Montellier (01)\n. Mercredi 28 : Oncieu Evosges (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires - \nContacts 04 78 55 55 01 \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose \n. Vendredi 2 : Atelier motricit\u00e9 \n\u00ab1.2.3  \nBouger\u00bb parents/enfants - 3 ans \n9h30/10h30 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Mercredi 14 : Atelier \u00abSens en \u00e9veil\u00bb \n10h/11h30 \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \net Qi Qong parents/enfants (3/10 ans) \n15h45/17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Jeudi 15 : Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne du \ncentre-ville\n. Accueil de loisirs :  \nle centre social accueillera les enfants et \nles jeunes du lundi 19 octobre au vendredi \n30 octobre. \nAttention : pour une premi\u00e8re inscription, \nrendez-vous obligatoire pour la cr\u00e9ation du \ndossier\n. Infos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Vendredi 16 octobre  \n \u00e0 20h30 \n\u00abNos mouvements incessants\u00bb\nDanse hip-hop/contemporaine et Slam \npar la Cie Stylistik dans le cadre du 14\u00e8me \nFestival de danse Karavel \nEtre en mouvement ne pas s\u2019arr\u00eater. M\u00eame \nenferm\u00e9 rester en vie, se rapprocher de \nl\u2019infini (Abdou \nN\u2019Gom) Avec les \nmots... avec le \ncorps ... \nDur\u00e9e 1h30. Tout \npublic d\u00e8s 9 ans \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\n Samedi 24 \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association \nCap Handicap \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 15h\n Dimanche 1er novembre \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n 10h30  au cimeti\u00e8re des \u00c9chets\n 11h15  au cimeti\u00e8re du Mas Rillier\n- sans public en raison de la crise sanitaire -\n. A la R\u00e9gion, demandez  \nvotre \u00abPass\u2019R\u00e9gion\u00bb  \nhttps://jeunes.auvergnerhonealpes.fr\nPLEIN D\u2019AVANTAGES POUR LES JEUNES !\n. A la ville de Miribel, demandez \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un \u00abCoupon Sport, \nCulture & Loisir\u00bb de 25 \u20ac, pour les 2/11 ans \nConditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 et infos sur www.miribel.fr\n. Au D\u00e9partement, demandez  \nvotre \u00abch\u00e8quier jeunes 01\u00bb \nchequierjeunes.ain.fr - 03 87 78 78 21\nNouvelle activit\u00e9 \u00e0 l\u2019Union La\u00efque de Miribel pour les S\u00e9niors\nou les personnes relevant de longue maladie ou souffrant de handicap.\nDeux cours sont propos\u00e9s par une intervenante qualifi\u00e9e en sports adapt\u00e9s et avec \nla collaboration de la plateforme Sant\u00e9 de Bourg en Bresse le vendredi de 10h  \n\u00e0 12h au centre socio-culturel\nPlus d\u2019infos sur www.unionlaiquedemiribel.fr ou au 06 72 42 56 79\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 9 et 23 oct \n. aux Echets  \nles lundis 12 et 26 oct \n. au Mas Rillier \nles mardis 13 et 27 oct\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nINFOS \nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\n \n  NAISSANCES\nJANSSENS Kalia le 02/03 \nJANSSENS Sienna le 03/03 \nCARDOZO LAFFONT Noah Jos\u00e9 \nle 03/03 \nPOISSON Agathe Andr\u00e9e Danielle \nle 06/03 \nCHESNEAU Tom Didier Bernard \nle 19/03 \nGUERIF JARAS Apolline Lucille \nle 21/03 \nKHOUDOUR Dania Jamila le 29/03 \nCARRON DUCHENE Elsa Chlo\u00e9 \nSasha le 01/04 \nADROVIC Ed\u00efn le 05/04 \nDEJOUR Alexandre Thomas Pierre \nle 06/04 \nGILBERT Noelyne Jane Carol \nle 15/04 \nOUERTANI Marwan Ka\u00efs le 17/04  \nDIAZ Eloane le 18/04 \nDJENADI Kamila le 20/04 \nMELLET Marthe C\u00e9leste Marie \nle 20/04 \nJOUBERT No\u00e9e Simone le 21/04 \nMOGA Ellie Claudine le 23/04 \nSAMPIERI Sofia le 02/05 \nBOUDADI Kamil le 07/05 \nNIANG Ngone Diaba le 14/05 \nSASSOU Christine Faridathe \nle 19/05\nD\u00c9C\u00c8S\nBLANCHET Yvonne Jos\u00e9phine  \nle 04/03 \nDETEZ DE LA DREVE \u00e9p.  \nGUERCHON Maud Odette  \nPierrette le 09/03 \nPIANET veuve LONGIN Jeannine \nGeorgette le 09/03 \nNOGUEIRA Daniel le 10/03 \nRETY veuve ST ANDRE Odette  \nLucie le 11/03 \nGEMETO Louis Antonin le 16/03 \nBALME Veuve CABROL Simone \nAntonia le 30/03 \nMOREL \u00e9p. COTTON Madeleine \nAugustine le 14/04 \nBLANC veuve BENITIERE  \nHenriette Annie le 14/04 \nDANIKOIV veuve ANCIAND  \nSt\u00e9phanie le 20/04 \nMORELLI veuve BERTHON  \nGeorgette le 20/04 \nHODIEUX F\u00e9lix le 23/04 \nLATTARD Jacqueline Jeanne \nMarie le 28/04 \nLUONG Veuve TRAN Hue Anh \nle 28/04 \nVABRE Ren\u00e9e Germaine le 28/04 \nGIOVAGNETTI Mario le 28/04 \nBALLAND Louis le 28/04 \nRAFIK \u00e9p. EL HAOUARI Kaoutar  \nle 30/04 \n \n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019octobre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 03, Mme Josiane BOUVIER  -  le 10, Mme Anne-Christine DUBOST -  \nle 17, M. Jean-Pierre GAITET  -  le 24, M. Jean-Marc BODET -   \nle 31, M. Guy MONNIN\nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le jeudi 08 octobre de 18h30 \u00e0 19h30 \net \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le jeudi 15 octobre de \n18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21 ou \nau 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi matin par mois \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \n\u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en  \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur iclavel@miribel.fr\nCOVID 19\nPOUR VOUS PROT\u00c9GER  \nET PROT\u00c9GER LES AUTRES\nGestes barri\u00e8res \u00e0 respecter : \nlavages fr\u00e9quents des mains, \nutilisation de gel hydroalcoolique, \n\u00e9viter les embrassades, respecter \nla distanciation physique).\nPort du masque obligatoire pour \ntoute personne d\u2019au moins 11 ans \ndans les lieux publics, march\u00e9s, \nfoires, brocantes, ventes au d\u00e9bal-\nlage, les transports en commun,  \net syst\u00e9matique chaque fois que la \ndistanciation physique ne peut \u00eatre \nrespect\u00e9e.\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE / ULM  \n17 rue Joseph Carre\nHoraires d\u2019ouverture : les samedis de 10h \u00e0 12h et les mardis de 16h \u00e0 19h \nMasque obligatoire pour les + de 11 ans\nTarifs par an : \nEnfant - 18 ans gratuit - Etudiant, demandeur d'emploi gratuit (sur justificatif) - \nAdultes : 15 \u20ac\nInfos et inscriptions sur biblio-miribel@orange.fr\nSite : www.unionlaiquedemiribel.fr\nEn raison de la crise sanitaire \nactuelle, tous les  \n\u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont suscep-\ntibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9s ou annul\u00e9s\nMerci de bien vouloir consulter le site \nwww.miribel.fr  \nmis \u00e0 jour quotidiennement\nA noter : la 42\u00e8me brocante des Ecoles \ninitialement pr\u00e9vue les 10 et 11 \noctobre est report\u00e9e\n", "publication_date": "20/06/2020"}