{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NC1zZWFuY2UtZG91dmVydHVyZS1kdS0xMC1vY3RvYnJlLTIwMDkvZmlsZQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/64-seance-douverture-du-10-octobre-2009/file", "text": "1\nMANDAT 2009 \u2013 2010\nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE D\u2019OUVERTURE du 10 OCTOBRE 2009\nOuverture officielle de la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du premier Conseil\nMunicipal des Enfants de Miribel :\nAllocutions de Monsieur le S\u00e9nateur Maire de Miribel, Jacques\nBERTHOU et de Madame Patricia DRAI, Adjointe aux affaires\nscolaires.\nMonsieur le S\u00e9nateur Maire proclame officiellement les r\u00e9sultats\ndes \u00e9lections du jeudi 8 Octobre 2009 et remet l\u2019\u00e9charpe\ntricolore \u00e0 chacun des jeunes conseillers.\n\n2\nLecture du r\u00e8glement int\u00e9rieur :\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la lecture du r\u00e8glement int\u00e9rieur par Madame\nPatricia DRAI et les conseill\u00e8res de la commission vie scolaire.\nChaque jeune conseiller est invit\u00e9 \u00e0 le dater et le signer.\nNomination des secr\u00e9taires de s\u00e9ance :\nBastien TOUNY est d\u00e9sign\u00e9 parmi les jeunes \u00e9lus et Madame\nAur\u00e9lie GIRON est d\u00e9sign\u00e9e parmi les conseill\u00e8res de la\ncommission vie scolaire.\nChoix du logo du Conseil Municipal des Enfants par les jeunes\n\u00e9lus :\nLes trois propositions de Fran\u00e7ois RIEUX, illustrateur graphiste\nmiribelan, sont pr\u00e9sent\u00e9es aux jeunes \u00e9lus.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 au vote \u00e0 main lev\u00e9e.\nLogo n\u00b01 : 0 voix\nLogo n\u00b02 : 7 voix\nLogo n\u00b03 : 19 voix\nMonsieur le S\u00e9nateur Maire prononce officiellement le choix\nd\u00e9finitif pour le logo n\u00b03 vot\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9.\nLa pr\u00e9sentation des programmes des jeunes \u00e9lus :\nChaque jeune \u00e9lu pr\u00e9sente les grandes lignes de son programme.\n\n3\nD\u00e9signation des commissions\nApr\u00e8s la pr\u00e9sentation des projets des jeunes \u00e9lus, trois th\u00e8mes\nmajeurs sont retenus pour ce mandat.\nMonsieur le S\u00e9nateur Maire remercie les jeunes \u00e9lus pour toutes\nces pistes de travail et propose la mise en place de trois\ncommissions:\nLa solidarit\u00e9 : les personnes \u00e2g\u00e9es, les personnes handicap\u00e9es,\njumelage avec le Mali\u2026\nL\u2019environnement : brigades vertes, propret\u00e9\u2026\nL\u2019am\u00e9nagement urbain et sportif : parcs d\u2019activit\u00e9s sportives,\ns\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\u2026.\nLa r\u00e9partition des jeunes \u00e9lus dans les commissions :\n\u2022 Commission solidarit\u00e9 : Capucine, Mallaury, Dahlia, Florine,\nAntoine (Ecole des Echets), Samuel, L\u00e9onard, Lisa.\n\u2022 Commission Environnement : Antoine (Ecole E. Quinet), Emilie,\nPhil\u00e9a, Emma, C\u00e9cilia, No\u00e9mie, Arnaud, Lauriane.\n\u2022 Commission Am\u00e9nagement urbain et sportif : R\u00e9mi, Lo\u00efc,\nBastien, Enzo, Thomas, Quentin, Lucas, Fran\u00e7ois, Maureen,\nMartin.\nMonsieur le S\u00e9nateur Maire l\u00e8ve la s\u00e9ance \u00e0 11 h 26.\n", "publication_date": "20/12/2009"}