{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTEwLW1pcmliZWwtaW5mby1mZXZyaWVyLTIwMjI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1910-miribel-info-fevrier-2022/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0283\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2022 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \njeudi 24 f\u00e9vrier \u00e0 19h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nDepuis le 1er janvier, vous avez la \npossibilit\u00e9 d\u2019effectuer vos d\u00e9marches \nd\u2019urbanisme directement sur \nwww.miribel.fr\nDU NOUVEAU EN CE D\u00c9BUT D\u2019ANN\u00c9E\nURBANISME - CONCERTATION  \nD\u00c9CLARATIONS DE PROJETS\nLa Ville de MIRIBEL et le confortement des  \nactivit\u00e9s \u00e9conomiques\nLe tissu industriel de MIRIBEL est rest\u00e9 actif. Les donn\u00e9es INSEE de \n2018 ont relev\u00e9 l\u2019existence de 5 000 emplois sur la commune dont 30 \n% d\u2019emplois industriels.\nLa Ville souhaite renforcer une activit\u00e9 garante de l\u2019ind\u00e9pendance \n\u00e9conomique mais qui surtout offre aux habitants des opportunit\u00e9s \nd\u2019emplois locaux.\nLes entreprises locales sont dynamiques et certaines d\u2019entre elles \ndoivent se d\u00e9velopper.\nDans la future r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU, la Ville de MIRIBEL portera \nune attention toute particuli\u00e8re aux conditions du d\u00e9veloppement \u00e9co-\nnomique ainsi qu\u2019\u00e0 la bonne int\u00e9gration des activit\u00e9s dans l\u2019environne-\nment, tant urbain que naturel.\nD\u2019ici l\u2019approbation du futur PLU, il s\u2019agit d\u2019accompagner les entreprises \ndans leur d\u00e9veloppement et d\u2019autoriser leur extension lorsqu\u2019elle est \nn\u00e9cessaire et justifi\u00e9e par la cr\u00e9ation d\u2019emplois.\nPar arr\u00eat\u00e9 en date du 28 juin 2021, le Conseil Municipal a  \nautoris\u00e9 la mise en place de deux D\u00e9clarations de Projets qui permet-\ntront \u00e0 deux entreprises familiales situ\u00e9es aux Echets de poursuivre \nleur d\u00e9veloppement.\nLe 16 septembre 2021, le Conseil Municipal a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 \nde soumettre ces projets \u00e0 la concertation. Lors de l\u2019examen en r\u00e9union \npublique des projets de modification du PLU, ces projets ont \u00e9t\u00e9 rapi-\ndement pr\u00e9sent\u00e9s, la population a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9mis des suggestions.\nDans le cadre de la concertation attach\u00e9e sp\u00e9cifiquement \u00e0 ces d\u00e9cla-\nrations de Projets, une r\u00e9union publique de pr\u00e9sentation et d\u2019\u00e9changes \nse d\u00e9roulera dans le courant du mois de f\u00e9vrier.\nCette r\u00e9union sera l\u2019occasion de pr\u00e9senter les \u00e9volutions envisag\u00e9es \nsur les sites concern\u00e9s.\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac \nMultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n  \n Dimanche 6 \n13\u00e8me \u00c9DITION \u00abRAND\u2019O GIVR\u00c9E\u00bb\ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 11h. Renseignements et  \ninscriptions au 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n \n Mercredi 2\n\u00e0 21h\nOuistreham\n \nMercredi 16\n\u00e0 21h\nLes Promesses\nMercredi 9 \n\u00e0 21h\nEn attendant Bojangles \nMercredi 23\n\u00e0 21h\nAdieu Paris\nJeudi 24\n\u00e0 14h30\nVaillante \n Jeudi 17 \nCOLLECTE DE SANG \nde 14h30 \u00e0 19h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Inscription \nobligatoire sur mon-rdv-dondesang.efs.\nsante.fr. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en f\u00e9vrier :\n. Samedi 5, Les Balcons de St Bel (69),  \n16 km/550 m\n. Mercredi 9, Les Roches Merpuis (01),  \n15 km/350 m\n. Dimanche 13, Plans d\u2019Hotonnes (01), \nraquettes 12 km\n. Mercredi 16, Colombier Loire/Rh\u00f4ne (69), \n16 km/420 m\n. Samedi 19, Rochefort St Martin du Mont \n(01),14 km/600 m\n. Mercredi 23 apr\u00e8s-midi, St Jean de Niost \n(01), 12 km/150 m\n. Samedi 26, Le Bessat (42), raquettes 8 km\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nf\u00e9vrier\n Samedi 26 \nBAL DE LA MARINE organis\u00e9 par les \nAnciens Marins \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h \nR\u00e9servation obligatoire au 06 34 98 43 11\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n\u25b6 PARENTALITE \n. Mercredi 2 de 9h30 \u00e010h30 \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre ville : atelier \u00ab1.2.3. Bouger\u00bb \n. Mercredi 9 de 10h \u00e0 12h \u00e0 la salle \ndes f\u00eates des Echets : atelier \u00abSens en \n\u00e9veil\u00bb \n. Mercredi 9 de 15h \u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre ville : atelier interg\u00e9n\u00e9ration-\nnel \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb \nInfos et inscriptions au 07 82 49 86 48 \nou sur coordination@cesam-miribel.fr\n\u25b6 ATELIER NUMERIQUE \n. Le jeudi de 9h30 \u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne du \nTr\u00e8ve \nInfos et inscriptions au 06 58 67 06 03 \nou sur accueil@cesam-miribel.fr\n\u25b6 CENTRE DE LOISIRS \n. Pour les 3/11 ans pendant les  \nvacances du 14 f\u00e9vrier au 25 f\u00e9vrier  \nInfos et inscriptions au 04 72 88 28 55 \nou sur inscriptions@cesam-miribel.fr\n\u25b6 JEUNESSE\nUne salle \u00abJeunesse\u00bb ouvre ses \nportes \u00e0 Miribel \u00abLa Fabrik\u2019 des pos-\nsibles\u00bb, lieu collectif pour coll\u00e9giens \net lyc\u00e9ens les mercredis, jeudis et \nvendredis de 15h \u00e0 19h ou pour \nse poser et manger entre \nmidi et deux le jeudi.\nAcc\u00e8s libre \u00e0 des jeux de \nsoci\u00e9t\u00e9s, vid\u00e9os, ateliers \ncr\u00e9atifs,livres ...\nPr\u00e9sence constante de \ndeux animateurs pour \naccompagner sur des projets (cin\u00e9- \nd\u00e9bat, caf\u00e9-discussion, ateliers ...) \nLe th\u00e8me du trimestre \u00abRetour VERT  \nle futur !\u00bb\nAnimations planifi\u00e9es les mercredis \n(16h/18h) et vendredis (18h/20h) : \n1\u00e8re semaine de f\u00e9vrier Robot Paint \n(programmation robotique et Art) et \n2\u00e8me semaine de f\u00e9vrier Run Robot \nChallenge (activit\u00e9 de programmation \nrobotique + sensibilisation \u00e0 l\u2019environ-\nnement)\nProgramme des vacances de f\u00e9vrier \nsur https://www.instagram.com/ \nlafabrikcesam/ ou https://www.facebook.\ncom/cscesam\nChantiers Jeunes du 14 au 21 f\u00e9vrier  \npour les 12/17 ans : participe aux chan-\ntiers Graph de ta ville pour faire des \n\u00e9conomies pour des sorties culturelles \net de loisir avec \u00abla Fabrik\u2019des  \nPossibles\u00bb \nInfos et inscriptions au 07 69 44 84 31 \nou sur jeunesse@cesam-miribel.fr\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 04 \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre\n\u00abMariages forc\u00e9s\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nLe sicilien ou l\u2019amour peintre et  \nLe mariage forc\u00e9 de Moli\u00e8re\nUne soir\u00e9e Deux farces Deux \u00e9poques \npar la Cie Th\u00e9\u00e2tre en Pierres Dor\u00e9es\nDur\u00e9e 1h45 avec entracte \nTout public d\u00e8s 12 ans \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\nR\u00e9servations sur www.theatreallegro.fr \nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel par mail sur \niclavel@miribel.fr\n                     En raison de la crise sanitaire,  \ntous les \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles  \nd\u2019\u00eatre modifi\u00e9s ou annul\u00e9s. Merci de bien vouloir \nconsulter le site www.miribel.fr  \n   mis \u00e0 jour quotidiennement\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans  \nles mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) dans le parc naturel de \nMiribel-Jonage\nPendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons  \n(4/5 ans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques : le sport, la nature, la \ncitoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. au Mas Rillier \nles mardis 1er et 15 f\u00e9vrier \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 11 et 25 f\u00e9vrier\n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28 f\u00e9vrier \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\n \nBOUAJILA Aya le 24/11\nMADRZYK Teresa Agn\u00e8s Le\u00efla \nle 04/12 \nMARTIN GUILLAUME Juliette \nJeanne Clotilde le 15/12\nRAVAT Charlie le 18/12\nMARTINEZ SVAY Linoa  \nShanary le 29/12\nD\u00c9C\u00c8S\nJACQUET Charly le 04/12\nBENSAMOUN Edmond Mimoun  \nle 05/12\nSORACE veuve CONDELLO  \nMaria Teresa le 08/12\nCOUTURIER Jacques le 11/12\nFAURE Raymond le 11/12\nCHAMPIER \u00e9p. THOMASSONI \nMadeleine Fran\u00e7oise  \nEtiennette Marie le 11/12\nDANTZIGER veuve BLOUMINE \nH\u00e9l\u00e8ne le 11/12\nCOLLOMB veuve RADOJKOVIC \nGinette Fran\u00e7oise le 12/12\nFITOUSSI Veuve ZERBIB \nGeorgette le 17/12\nTESSIER Matthieu le 18/12\nBON Michel Jean le 19/12\nCHAPOTON Bernard Marie  \nRen\u00e9 le 20/12\nTHOMASSONI Georges  \nMarius Elie le 22/12\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nEN CAS DE NEIGE ...                         \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nPERMANENCES  \nGRATUITES\n\u25b6 en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 sur  \nrendez-vous pris sur www.impots.gouv.fr\n. PERMANENCES JURIDIQUES :  \n    - AVOCATS le 3\u00e8me mercredi du mois de \n9h \u00e0 11h sans rdv \n    - HUISSIERS le 3eme jeudi du mois de \n8h30 \u00e0 10h sans rdv\n. ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un \njeudi apr\u00e8s-midi par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. CONSEILLER NUMERIQUE le vendredi de \n9h30 \u00e0 12h sur rdv pris au 04 78 55 52 18\n\u25b6 au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n\u25b6 au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS) 1820 gde rue - T\u00e9l 04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs\n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv)\n. CLIC (info et coordination g\u00e9rontolo-\ngique) Val de Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re le vendredi \nmatin sur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services) pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nL\u2019ADAPA recrute - Contact : recrutement@adapa01.com\nLa campagne 2021/2022 se terminera le 11 mars 2022\nInscriptions le mardi de 9h30 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile \net de ressources.\nLa distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15  \n\u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 5 Mme Lydie DI RIENZO, le 12 Mme Marion MELIS,  \nle 19 M. Jean-Pierre GAITET, le 26 M. Daniel AVEDIGUIAN                                                                   \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 9 f\u00e9vrier de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 23 \nf\u00e9vrier de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr)\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires jusqu\u2019au 31 mars\n. du lundi au vendredi\n8h30 - 12h et 13h30 - 17h\n. le samedi 8h30  - 17h \nnon stop\nINSCRIPTIONS SUR LES LISTES \u00c9LECTORALES\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel ?  \nInscrivez-vous en ligne sur Service-Public.fr avant le 2 mars 2022 ou directement \nen Mairie avant le 04 mars 2022, muni(e) d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif \nde domicile de moins de 3 mois. Infos au service population en Mairie \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n", "publication_date": "20/06/2022"}