{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTA1OS9kb3dubG9hZD90b2tlbj11OEVta1FUYw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25059/download?token=u8EmkQTc", "text": "\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nF\u00eate de la ville  \nle 3 juillet\n8 & 20\nENVIRONNEMENT\nTous \u00e9coresponsables\n13\nMON VOISIN \nEST FORMIDABLE\nMathurin Ramassamy\n16\nUN PARCOURS DE \nM\u00c9MOIRE EXEMPLAIRE \nPAGES 10 \u00c0 12\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nJuin-Juillet-Ao\u00fbt 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;   \nmardi \u00e0 vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nApprentie-r\u00e9dactrice : Mounia Chaoui\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nJUILLET 2021\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nAO\u00dbT 2021\nDimanche 20\nElections d\u00e9partementales et \nr\u00e9gionales, 1er tour (voir p. 17)\nJUIN 2021\nMercredi 23\nConseil municipal  \n\u00e0 19h en mairie et sur YouTube\nDimanche 27\nElections d\u00e9partementales et \nr\u00e9gionales, 2nd tour (voir p. 17)\nJeudi 1er \nCollecte de sang au centre social \nAgora (p. 17)\nSamedi 3\nF\u00eate de la ville au centre-ville  \n(p. 8 et 20)\nLundi 5\nBalade avec le Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nDu lundi 5 au vendredi 9\nFosses-Plage sur la place du  \n19-Mars-1962 (voir p. 7)\nJeudi 8\nLa carriole \u00e0 peinture place du  \n19-Mars-1962 (voir p. 7)\nVendredi 9\nD\u00e9jeuner \u00e0 Foss\u2019Brasserie avec le \nBouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 13\nEscapade autour de Boran-sur-Oise  \navec le centre social Agora (voir p. 6)\nMercredi 14\nF\u00eate nationale, c\u00e9r\u00e9monie au village \n\u00e0 10h15, puis au centre-ville\nJeudi 15\nTerrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 au Jardin de Serr\u00e8s  \n(voir p. 7)\nVendredi 16\nPique-nique avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 16\nBalade familiale avec le centre social \nAgora (voir p. 8)\nMardi 20\nEscapade \u00e0 Dieppe avec le centre \nsocial Agora (voir p. 6)\nMercredi 21\nLa carriole \u00e0 peinture place du  \n19-Mars-1962 (voir p. 7)\nJeudi 22\nTerrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 au Parc des Trois \ncollines (voir p. 7)\nVendredi 23\nBalade familiale avec le centre social \nAgora (voir p. 8)\nMercredi 28\nLoto gourmand avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 29\nBalade en for\u00eat avec la  \nludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 9)\nJeudi 29\nLoto gourmand avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 6) \nVendredi 30\nPique-nique avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 6)\nLundi 2\nSortie au parc de Chedeville avec le \nBouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 5\nBalade aux \u00e9tangs de Commelles \navec la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 9)\nVendredi 13\nMarch\u00e9 et resto \u00e0 Senlis avec le \nBouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nLundi 16\nSortie au parc animalier de St L\u00e9ger \nen Bray avec le Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nMardi 17 \nEscapade \u00e0 Cabourg avec le centre \nsocial Agora (voir p. 6)\nMercredi 18\nLa carriole \u00e0 peinture place du  \n19-Mars-1962 (voir p. 7)\nJeudi 19 \nTerrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 place de la libert\u00e9 \npr\u00e8s de la gare (voir p. 7)\nVendredi 20\nBalade familiale avec le centre social \nAgora (voir p. 8)\nDimanche 22\nBalade de Fosses \u00e0 Luzarches \navec Arch\u00e9a (voir p. 7)\nMardi 24 \nEscapade culturelle avec le centre \nsocial Agora (voir p. 6)\nLundi 30\nSortie p\u00eache avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 6)\nSamedi 4 : Accueil des nouveaux habitants (voir p. 6)\nSamedi 4 : Forum des associations au gymnase Cathy Fleury et au stade\nSamedi 18 : La Grande Dict\u00e9e en plein air (voir p. 8)\nET EN SEPTEMBRE\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\n\u00c9dito\nPosez vos questions,  \nles services municipaux vous \nr\u00e9pondent.\nQuand l\u2019\u00e9picerie sociale ouvre-\nt-elle ?\nL\u2019\u00e9picerie sociale ouvre le mercredi \n16 juin et sera inaugur\u00e9e officiellement \nle mercredi 30 juin. \nL\u2019ouverture de l\u2019\u00e9picerie sociale a \u00e9t\u00e9 \ndiff\u00e9r\u00e9e plusieurs fois. Outre la situation \nsanitaire due \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19, \nde nombreux al\u00e9as ont perturb\u00e9 le calen-\ndrier initial de ce projet port\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale depuis plusieurs ann\u00e9es.\nLes travailleurs sociaux de diff\u00e9rentes insti-\ntutions orienteront les familles vers l\u2019\u00e9pice-\nrie sociale, selon certains crit\u00e8res. Si l\u2019avis \nde la commission du CCAS est favorable, \nune carte d\u2019acc\u00e8s sera d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 la famille.\nCette carte leur permettra de faire des \nachats durant cinq semaines \u00e0 tarifs \nr\u00e9duits.\nL\u2019\u00e9picerie sera ouverte les mercredis.\nErratum tarif \nContrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \ndans le Fosses Mag d\u2019avril-mai, le prix \ndes produits sera 10 % ou 30 % du prix \npratiqu\u00e9 dans les commerces traditionnels. \nLa r\u00e9duction sera donc, selon le profil des \nb\u00e9n\u00e9ficiaires, de 70 % ou 90 % par rapport \naux prix habituels (et non une r\u00e9duction de \n10 \u00e0 30 %). \nPosez vos questions via le site de la \nville www.ville-fosses95.fr (onglet \nContact) ou la page Facebook : Ville-\ndeFosses.\n\u00a9 DR\nPhoto de couverture : Sous l\u2019enseigne de l\u2019\u00e9cole Alexandre \nDumas qui vient d\u2019\u00eatre d\u00e9voil\u00e9e, la directrice, Susanna Rossi, \net ses \u00e9l\u00e8ves posent avec le maire de Fosses, Pierre Barros, \nla d\u00e9put\u00e9e Zivka Park, et les adjointes au maire Jeanick \nSolitude et Jacqueline Haesinger.\nB\nient\u00f4t l\u2019\u00e9t\u00e9 et la lev\u00e9e de \nla plupart des restrictions \nli\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire ! \nJ\u2019imagine que vous \u00eates \naussi impatients que moi de red\u00e9cou-\nvrir le plaisir des rencontres, des \u00e9mo-\ntions culturelles, des f\u00eates en plein \nair\u2026 \u00c7a tombe bien, cet \u00e9t\u00e9 Fosses \ns\u2019anime \u00e0 travers diverses festivit\u00e9s \npr\u00e9sent\u00e9es dans ce Fosses Mag : la \nf\u00eate de la ville, les terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 et \nune nouveaut\u00e9 estivale : Fosses Plage \ndu 5 au 9 juillet ! Sans oublier les sor-\nties et les s\u00e9jours pour les plus jeunes \nou encore les balades th\u00e9matiques \npour les familles et les a\u00een\u00e9s. \nCes temps de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, de r\u00e9jouis-\nsances, ces moments de partage, de \nsolidarit\u00e9, mis en place par les ser-\nvices de la ville et leurs agents, conso-\nlident le bien-vivre ensemble. Dans \ncette optique, les \u00e9lus de Fosses, en \nlien avec les services, ont souhait\u00e9, \ncomme chaque ann\u00e9e depuis six ans, \nhonorer sous diverses formes le sou-\nvenir des victimes de l\u2019esclavage. Un \nparcours m\u00e9moriel s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans \nle temps (du 10 au 23 mai) et dans \nl\u2019espace communal, avec notam-\nment l\u2019inauguration d\u2019un buste en \nm\u00e9moire de la lutte des esclaves pour \nleur libert\u00e9. Il se trouve sur la place \ndu 19-Mars-1962. Il rappelle entre \nautres, qu\u2019il y a 20 ans, par la loi Tau-\nbira du 10 mai 2001, la France deve-\nnait le premier pays \u00e0 reconna\u00eetre la \ntraite n\u00e9gri\u00e8re et l\u2019esclavage colonial \ncomme crime contre l\u2019humanit\u00e9. \nNous devons partager la connais-\nsance de ces \u00e9tapes historiques pour \nremplir notre devoir de m\u00e9moire.\nCette p\u00e9riode de crise sanitaire aura \naussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la richesse humaine du \nservice public : infirmiers, m\u00e9decins, \naides-soignants, \npompiers, \nagents \nde police ou agents des collectivit\u00e9s \n(vou\u00e9s aux espaces verts, \u00e0 la propret\u00e9 \nde la ville, \u00e0 l\u2019aide sociale\u2026), tant de \nm\u00e9tiers ou de fonctions indispen-\nsables \u00e0 la vie de tous les jours, mobi-\nlis\u00e9s co\u00fbte que co\u00fbte. N\u2019oublions pas \nleur investissement et gardons tous en \nm\u00e9moire l\u2019utilit\u00e9 du service public. Je \ntiens encore ici \u00e0 remercier toutes ces \npersonnes pour leur investissement. \nAvec le retour \u00e0 une vie quasiment \nnormale, les lieux culturels, les asso-\nciations, les artisans et les commer-\n\u00e7ants reprennent leurs activit\u00e9s. Je \nsais \u00e0 quel point ils ont h\u00e2te de re-\ntrouver leurs adh\u00e9rents, leurs clients, \nleurs visiteurs. C\u2019est avec grand plai-\nsir que je vais retrouver leurs \u00e9tablis-\nsements et leurs activit\u00e9s. Je peux \nvous assurer que nous souhaitons les \nsoutenir autant que nos moyens le \npermettent. \nJe nous souhaite \u00e0 tous une excel-\nlente reprise et un bel \u00e9t\u00e9 !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\nCes temps de r\u00e9jouissances, \nces moments de partage consolident \nle bien vivre ensemble.\n\n4 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nRETOUR EN IMAGES\nUn printemps int\u00e9ressant\n25 avril\nAu stade Auguste-Delaune, Foss\u2019 Escrime dispense ses cours \npour les enfants en ext\u00e9rieur et a men\u00e9 un stage d\u2019initiation \ndurant les vacances scolaires. Durant le confinement, le \nma\u00eetre d\u2019armes a assur\u00e9 un lien avec ses \u00e9l\u00e8ves par des vid\u00e9os \np\u00e9dagogiques et propos\u00e9 des stages en visio ! Les inscriptions \npour la saison 2021-2022 sont ouvertes.\n6 mai\nR\u00e9union du maire et des services avec les partenaires \n(en distanciel) impliqu\u00e9s dans le programme Petites \nvilles de demain. La convention qui ent\u00e9rine l\u2019entr\u00e9e de \nFosses dans ce dispositif sera sign\u00e9e durant l\u2019\u00e9t\u00e9.\n8 mai\nDevoir de m\u00e9moire : l\u2019Armistice de la Seconde Guerre \nmondiale (8-Mai-1945) est comm\u00e9mor\u00e9e sur la place du \n19-Mars-192 par les \u00e9lus. Encore une c\u00e9r\u00e9monie officielle \nen petit comit\u00e9 compte tenu de la situation sanitaire.\n22 avril\nF\u00e9licitations \u00e0 Sth\u00e9lyne Grosy ! Cette licenci\u00e9e \ndu Ring Olympique de Fosses remporte le titre \nde vice-championne du monde junior 2021 de \nboxe anglaise \u00e0 Kielce, en Pologne. Auparavant \nSthelyne \u00e9tait en stage de pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019INSEP, \navec Zo\u00e9 Couvercelle, autre licenci\u00e9e du ROF.\n5 mai\nLes \u00ab moutondeuses \u00bb sont de retour \u00e0 Fosses ! \nDepuis cette photo, ces trois b\u00e9liers d\u2019Ouessant, \nauxiliaires appr\u00e9ci\u00e9s des services techniques, \nont \u0153uvr\u00e9 dans d\u2019autres zones escarp\u00e9es ou \ndifficiles d\u2019acc\u00e8s pour des tondeuses \u00e0 moteur. \nDeux boucs paissent quant \u00e0 eux le long du ru \nderri\u00e8re le cimeti\u00e8re.\n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n1er juin\nDes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole maternelle \nMistral s\u2019avancent vers l\u2019Espace \nGerminal pour une s\u00e9ance \nscolaire du spectacle Tout neuf \nde la compagnie Minute Papillon. \nCe spectacle \u00e9tait initialement pr\u00e9vu \nen novembre 2020.\n28 mai\nLe duo Madame Monsieur (ci-contre) est accueilli \u00e0 Fosses, \ndurant une journ\u00e9e pour le tournage sur l\u2019avenue de Beaumont \nde leur prochain clip. Ce couple \u00e0 la ville et \u00e0 la sc\u00e8ne, a \nrepr\u00e9sent\u00e9 la France au concours de l\u2019Eurovision 2018 avec \nle titre Mercy. L\u2019\u00e9quipe du tournage a investi une portion de \nla route de 9h \u00e0 22h pour\u2026  y fabriquer un embouteillage ! \nQuelques Fossatussiens ont particip\u00e9 en tant que figurants et le \nsoleil \u00e9tait au rendez-vous. Une bonne journ\u00e9e !\n17 mai\n\u00c0 la maternelle La Fontaine (\u00e0 droite) comme \u00e0 la maternelle Daudet, \ndeux maire-adjointe sont venues remercier les enfants pour leur travail \nde m\u00e9moire autour de l\u2019esclavage en leur remettant \u00e0 chacun un \ndipl\u00f4me citoyen. \u00ab C\u2019est toujours un plaisir d\u2019entrer dans une classe \u00bb, \nexplique Jacqueline Haesinger, ancienne institutrice et maire-adjointe. \n\u00ab Surtout pour f\u00e9liciter les \u00e9coliers et leurs enseignants : leur travail \nde sensibilisation est remarquable car cette page de notre histoire est \ndifficile \u00e0 traiter en classe maternelle \u00bb, compl\u00e8te Jeanick Solitude, maire-\nadjointe \u00e0 l\u2019enfance, \u00e0 la vie scolaire et p\u00e9riscolaire. (Voir en pages 10 \u00e0 12 \nl\u2019ensemble des actions propos\u00e9es entre les 10 et 23 mai 2021).\n\n6 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOUR BIEN PR\u00c9PARER LA RENTR\u00c9E \nBienvenue aux \nnouveaux habitants \nLes personnes r\u00e9cemment install\u00e9es \u00e0 \nFosses (depuis le 1er septembre 2020) \nseront convi\u00e9es le 4 septembre en mairie \npour rencontrer l\u2019\u00e9quipe municipale. Au \nprogramme : \u00e9changes avec les \u00e9lu.e.s, \nvisite de la ville en bus avec le Maire, \nPierre Barros, puis accompagnement au \nforum des associations. \ng\ng Sur invitation uniquement. Pour \u00eatre \ninvit\u00e9.e, transmettez vos coordonn\u00e9es au \ncentre social Agora au 01 34 47 40 22 ou \nsur accueilagora@mairiefosses.fr avant le \nmercredi 28 ao\u00fbt.\nCet \u00e9t\u00e9, changez-vous les \nid\u00e9es \u00e0 deux pas de chez vous\nLa crise sanitaire n\u2019est pas encore pass\u00e9e, mais l\u2019\u00e9t\u00e9 2021 peut \u00eatre une belle occasion de se cr\u00e9er de \nnouveaux souvenirs, plus doux. De juillet \u00e0 ao\u00fbt 2021, la ville organise toutes sortes d\u2019activit\u00e9s : \u00e0 faire \nen famille ou entre ami.e.s, manuelles ou culturelles, en for\u00eat ou en terrasse... Sortez vos agendas !\nDes jeux et des sorties avec le foyer\nPour se retrouver, enfin !\nOyez, oyez, bonnes gens \u00e0 partir de 60 ans ! \nLe Bouquet d\u2019automne, gel\u00e9 au printemps, \ns\u2019\u00e9panouit cet \u00e9t\u00e9. Il est ouvert tous les \napr\u00e8s-midis du lundi au vendredi, mais en \npetit comit\u00e9 : huit personnes maximum \npour chaque activit\u00e9. Des sorties aussi \nsont programm\u00e9es. N\u2019oubliez pas de vous \ninscrire. Seule la confirmation du foyer \nvous garantit l\u2019inscription, quelle que \nsoit l\u2019activit\u00e9.\nEn juillet\n\u2022  Quizz culturel : jeudi 1er juillet, 14h.\n\u2022  Jeu Devine mot : vendredi 2 juillet, 14h.\n\u2022  Balade papotage : lundi 5 juillet, 13h30.\n\u2022  D\u00e9jeuner \u00e0 Foss\u2019Brasserie : vendredi \n9 juillet, rendez-vous \u00e0 11h45 sur place \n(menu \u00e0 11,90 \u20ac). Sur inscription, avant \nle 2 juillet.\n\u2022  Jeu Petit bac : lundi 12 juillet, 13h30.\n\u2022  Pique-nique au foyer (dans la cour de \nl\u2019\u00e9cole Daudet) : vendredi 16 juillet, 12h \net g\u00e9n\u00e9alogie \u00e0 13h30.\n\u2022  Balade papotage : jeudi 22 juillet, 13h30.\n\u2022  Quizz musical : vendredi 23 juillet, 13h30.\n\u2022  Sortie pizzeria \u00e0 Saint-Witz : mardi 27 juil-\nlet, 11h45.\n\u2022  Loto gourmand : mercredi 28 juillet, 13h30 \net jeudi 29 juillet, 14h.\n\u2022  Pique-nique : vendredi 30 juillet, 12h \n+ tournoi de p\u00e9tanque \u00e0 14h.\nEn ao\u00fbt\n\u2022  Sortie au parc de Chedeville (possibilit\u00e9 \nde tir \u00e0 l\u2019arc, p\u00e9tanque, minigolf, tennis) : \nlundi 2 ao\u00fbt, rendez-vous au foyer \u00e0 11h. \nPr\u00e9voir un pique-nique.\n\u2022  Jeu Le mot le plus long : jeudi 5, 14h.\n\u2022  Jeu Time\u2019s up : vendredi 6, 14h.\n\u2022  Pique-nique au foyer (cour de l\u2019\u00e9cole \nDaudet) : lundi 9, 12h et jeu Dessinez, \nc\u2019est gagn\u00e9, 14h.\n\u2022 Jeu Le compte est bon : jeudi 12, 14h.\n\u2022  March\u00e9 + resto \u00e0 Senlis : vendredi 13, rdv \n\u00e0 10h au foyer.\n\u2022  Sortie au parc animalier de Saint-L\u00e9ger-\nen-Bray : lundi 16 ao\u00fbt, rdv 9h15 au foyer.\n\u2022  Pique-nique au foyer (cour de l\u2019\u00e9cole \nDaudet) : vendredi 20, 12h.\n\u2022  Sortie p\u00eache : lundi 30, rdv \u00e0 11h au foyer.\nTous les mardis pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 : atelier \ntricot \u00e0 14h.\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nEscapades tout public\nPour se d\u00e9tendre \n\u2022  Balade guid\u00e9e autour de Boran-sur-Oise \net de l\u2019Oise : mardi 13 juillet, 8h-18h.\n\u2022  Plage de Dieppe : mardi 20 juillet, 8h-23h.\n\u2022  Plage de Cabourg : mardi 17 ao\u00fbt, 8h-23h.\n\u2022  Et une sortie culturelle : mardi 24 ao\u00fbt, \n8h-18h (la destination sera connue \nult\u00e9rieurement).\nPayant, sur inscription. Se pr\u00e9inscrire par \nt\u00e9l\u00e9phone \u00e0 partir du lundi 28 juin. Puis, \nse rendre au centre social Agora pour \nl\u2019inscription d\u00e9finitive et pour proc\u00e9der au \npaiement. Attention : une sortie par famille, \npuis liste d\u2019attente.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\n\u00a9 Giada Connestari\n\u279c\n\u279c La plage de Dieppe.\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG   JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOUR BIEN PR\u00c9PARER LA RENTR\u00c9E \nN\u2019oubliez pas les inscriptions p\u00e9riscolaires ! \nTrop de familles oublient d\u2019inscrire leurs enfants \u00e0 la cantine ou aux garderies du matin \nou du soir pour la rentr\u00e9e de septembre. Ne loupez pas la date limite ! C\u2019est le 20 ao\u00fbt \n2021 au plus tard. Ainsi vous serez s\u00fbr.e que votre enfant sera bien accueilli.e \u00e0 la cantine \nd\u00e8s la rentr\u00e9e et que tous les \u00e9coliers auront un repas complet. En plus vous \u00e9viterez un \ngrand stress aux \u00e9quipes d\u2019animation et de restauration.\ng\ng Service vie p\u00e9ri- et extra-scolaires. T\u00e9l. : 01 34 47 40 07 ou 01 34 47 35 50.\nTrois Terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 \nPour s\u2019amuser en fin de journ\u00e9e \n\u2022  Au Parc des Trois collines : jeudi 22 juillet. \n\u2022  Place de la Libert\u00e9 (pr\u00e8s de la gare, en face du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux) : jeudi 19 ao\u00fbt.\nPour le d\u00e9tail des activit\u00e9s, voir le site ville-fosses95.fr et la page Facebook Ville de Fosses. \nGratuit, sans inscription.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nLa carriole \u00e0 peinture\nPour lib\u00e9rer sa cr\u00e9ativit\u00e9\nSur le parvis de la mairie, place du 19-Mars-\n1962, de 15 h \u00e0 17 h. On vient les mains \ndans les poches  et on pioche dans la car-\nriole les papiers, pinceaux, crayons, ciseaux, \nfeutres\u2026 pour cr\u00e9er son chef d\u2019\u0153uvre en \ntoute libert\u00e9 :\n\u2022 Jeudi 8 juillet\n\u2022 Mercredi 21 juillet\n\u2022 Mercredi 18 ao\u00fbt\nGratuit, sans inscription.\nRandonn\u00e9e avec Arch\u00e9a\nPour d\u00e9couvrir la vall\u00e9e de \nl\u2019Ysieux \nSix kilom\u00e8tres \u00e0 pied, de Fosses \u00e0 Luzarches, \n\u00e0 la d\u00e9couverte des richesses naturelles \net arch\u00e9ologiques de ce territoire entre \nplaine, rivi\u00e8re et for\u00eat. Pr\u00e9voir de bonnes \nchaussures, un chapeau, de l\u2019eau.\n\u2022 Dimanche 22 ao\u00fbt, de 14h-17h.\nGratuit. Inscription \u00e0 partir du 22 juillet. \nLe lieu pr\u00e9cis est communiqu\u00e9 lors de \nl\u2019inscription. \ng\ng Arch\u00e9a, T\u00e9l. : 01 34 09 01 02. Site : \narchea.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 AdobeStock\n\u2022  Au jardin de Serr\u00e8s : jeudi 15 juillet. Au \nprogramme : grands jeux en bois, atelier \nde customisation de sacs en jute, activit\u00e9s \nmanuelles pour les tout-petits, espaces de \njeux et de lecture et, pour clore la jour-\nn\u00e9e, avec le concours de la communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France \net du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, une s\u00e9ance de \ncin\u00e9ma en plein-air gratuite avec le film \nMoonrise Kingdom de Wes Anderson. Une \ncom\u00e9die am\u00e9ricaine sur deux enfants \nqui fuguent d\u2019un camp scout dans les \nann\u00e9es 1960.\n\u00a9 AdobeStock\nNOUVEAU\nFosses Plage\nDu lundi 5 au vendredi 9 juillet, pour \nfinir l\u2019ann\u00e9e scolaire en mode estival, \ndes transats, des parasols et des bacs \u00e0 \nsable seront \u00e0 disposition sur le parvis \nde la mairie. Vous y trouverez aussi des \nbacs \u00e0 livres et magazines (\u00e0 feuilleter sur \nplace et/ou \u00e0 emporter). N\u2019oubliez pas vos \nchapeau et cr\u00e8me solaire, seaux et pelles \npour les plus jeunes, pour profiter de cette \ninstallation \u00ab baln\u00e9aire \u00bb ouverte \u00e0 tous.\ng\ng Place du 19-Mars-1962. Horaires : lun-\ndi, mardi, mercredi et vendredi de 10h \u00e0 17h, \njeudi 8 juillet de 14h \u00e0 19h30. Acc\u00e8s libre.\n\u00a9 AdobeStock\n\n8 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOUR BIEN PR\u00c9PARER LA RENTR\u00c9E \nR\u00e9visez votre \northographe pour la \nGrande dict\u00e9e \nEt oui ! Comme chaque ann\u00e9e depuis \n2018, la Grande Dict\u00e9e de Fosses est \nl\u2019occasion de jouer avec la langue de \nMoli\u00e8re et de tester sa ma\u00eetrise de \nl\u2019orthographe et de la grammaire. Cette \nann\u00e9e, rendez-vous samedi 18 septembre \n2021 \u00e0 partir de 13h30 sur le parvis de \nl\u2019h\u00f4tel de ville (1 place du 19-Mars-1962). \nBonnes r\u00e9visions !\ng\ng Inscriptions ouvertes jusqu\u2019au \n17 septembre au Point Jeunes.  \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\nPauses aquatiques\nPour avaler des longueurs ou \npour buller\nDepuis le mercredi 9 juin, la piscine inter-\ncommunale de Fosses est ouverte \u00e0 nou-\nveau. Cependant, la plupart des activit\u00e9s \ntelles que les s\u00e9ances pour les b\u00e9b\u00e9s ne \nreprennent pas avant la rentr\u00e9e scolaire. \nLes horaires d\u2019ouverture sont sur le site de \nla communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration.\ng\ng Piscine intercommunale, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l.: 01 34 68 65 49. Site : roissy-\npaysdefrance.fr.\nLE 3 JUILLET 2021\nDE 14H30 \u00c0 23H30\nDevenir b\u00e9n\u00e9vole au Secours Populaire\nPour \u00e9viter de fermer son antenne de Fosses, le Secours Populaire recherche des \nb\u00e9n\u00e9voles, notamment des hommes v\u00e9hicul\u00e9s, car les missions impliquent le port de \ncharges importantes. \n\u2022  Lundi, mardi, vendredi matin : pour les ramasses (aller chercher des invendus donn\u00e9s \npar des commerces locaux).\n\u2022  Mercredi matin ou jeudi matin, une fois par quinzaine : pour aller chercher une tonne \nd\u2019articles alimentaires \u00e0 Saint-Ouen (93).\n\u2022  Vendredi apr\u00e8s-midi (13h30-17h) : pour la distribution alimentaire.\ng\ng Josiane Mathi\u00e8re au 07 68 05 34 50 ou le  01 34 31 80 68 ou j.mathiere@laposte.net\nBalades familiales\nPour appr\u00e9cier la nature en \nfamilles\nLa destination de chaque balade sera com-\nmuniqu\u00e9e au moment de l\u2019inscription. On \nsera plus dans l\u2019\u00e9change et l\u2019observation \nque dans l\u2019exploit physique. Pr\u00e9voir de \nbonnes chaussures quand m\u00eame. Pauses \ngaranties !\n\u2022 Vendredi 16 juillet, 10h-12h\n\u2022 Vendredi 23 juillet, 10h-12h\n\u2022 Vendredi 20 ao\u00fbt, 10h-12h\nGratuit, sur inscription.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22\nPour se r\u00e9jouir ensemble\nJeux divers et vari\u00e9s, sc\u00e8ne ouverte sur le kiosque (voir ci-des-\nsous), d\u00e9fil\u00e9 avec les associations de Fosses et les Colors sur \nleurs \u00e9chasses, musiques en tous genres, bal (masqu\u00e9) en fin de \njourn\u00e9e\u2026. Plein de surprises vous attendent ce samedi 3 juillet, \nde 14h30 \u00e0 23h30. Tout se passe au centre ville : sur la place du \n19-Mars-1962 et au Jardin de Serr\u00e8s. (Voir p. 20).\nEt pour monter sur sc\u00e8ne\nVous avez profit\u00e9 du confinement pour peaufiner votre voix ? \nVous avez r\u00e9p\u00e9t\u00e9 en visio avec vos partenaires ? Vous avez com-\npos\u00e9, improvis\u00e9, arrang\u00e9 sur votre instrument favori ? Vous r\u00eavez \nde vous retrouver sur sc\u00e8ne pour partager votre musique ?\nC\u2019est le moment de postuler pour jouer sur le kiosque du Jardin \nde Serr\u00e8s en pr\u00e9cisant votre style musical et votre projet de \nprogramme \u00e0 fbratko@mairiefosses.fr avant le 25 juin 2021. \nUne s\u00e9lection sera faite pour varier les genres musicaux.\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG   JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOUR BIEN PR\u00c9PARER LA RENTR\u00c9E \nPetits messages aux \nassociations \nOn ne sait pas de quoi cette nouvelle \nsaison 2021-2022 sera faite, mais autant \nbien la pr\u00e9parer. \u00catre pr\u00e9sent au Forum \ndes associations le samedi 4 septembre \nau gymnase Cathy Fleury est un gage de \nbon d\u00e9marrage.\n\u2022  R\u00e9servez votre stand au plus t\u00f4t et avant \nle 24 juillet imp\u00e9rativement.\n\u2022  Vous pouvez trouver le formulaire de \nr\u00e9servation de stand sur le site de la ville. \n\u2022  R\u00e9servez vos cr\u00e9neaux d\u2019activit\u00e9s dans \nles \u00e9quipements municipaux avant le \n4 septembre 2021.\ng\ng Service jeunesse, sports et vie associa-\ntive. T\u00e9l. : 01 34 47 45 48.\nPromenades enchant\u00e9es\nPour marcher, chanter, r\u00eaver \nAux alentours de Fosses, avec la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, des promenades matinales \nponctu\u00e9es de pauses musicales, chant\u00e9es \net cont\u00e9es par Laure, accompagn\u00e9es \u00e0 la \nguitare par Julio. \n\u2022  Dans  la for\u00eat \u00ab de Fosses \u00bb : jeudi \n29 juillet.\n\u2022  Aux \u00e9tangs de Commelles dans la for\u00eat \nde Chantilly : jeudi 5 ao\u00fbt.\nGratuit, sur inscription. Les modalit\u00e9s et \nlieux exacts de rendez-vous sont commu-\nniqu\u00e9s au moment de l\u2019inscription.\ng\ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.  \nCourriel : ludomediatheque@mairiefosses.fr\nAvec le Service municipal jeunesse\nPour bouger souvent, jouer \nbeaucoup et r\u00e9fl\u00e9chir un peu \nL\u2019\u00e9quipe du SMJ vous attend chaque jour au \nPoint-Jeunes avec un programme concoct\u00e9 \npour embellir vos vacances : activit\u00e9s sur \nplace et/ou sorties m\u00e9morables. N\u2019oubliez \npas de vous inscrire !\n\u2022  Un week-end \u00e0 Houlgate \u00e0 proximit\u00e9 de \nDeauville pour les 11-14 ans : du vendredi \n6 au dimanche 8 ao\u00fbt.\n\u2022  Une journ\u00e9e au Parc Ast\u00e9rix : mardi \n27 juillet.\n\u2022  Une journ\u00e9e accrobranches \u00e0 Sherwood \nParc : mercredi  21 juillet.\n\u2022  Une sortie \u00e0 Berck-sur-Mer en partena-\nriat avec le service jeunesse de Louvres : \nvendredi 23 juillet.\n\u2022  Une semaine sur l\u2019environnement, avec \nentre autres, la fabrication d\u2019un container de \nrecyclage de canettes, et des activit\u00e9s DIY1.\n\u2022  Une semaine autour du cin\u00e9ma : tournage \nd\u2019une vid\u00e9o ASMR2, visite du Grand Rex \net d\u00e9couverte de la Maison de la Radio \n\u00e0 Paris.\n\u2022  Des grands jeux et des d\u00e9fis hebdo-\nmadaires avec des lots \u00e0 gagner au \nPoint-Jeunes.\nSur inscription, nombre de places limit\u00e9 \npour certaines activit\u00e9s et pour toutes \nles sorties. S\u2019inscrire \u00e0 partir du mercredi \n7 juillet, 14h au Point-Jeunes. Les sorties \ns\u2019adressent aux 11-17 ans et le tarif varie \nselon quotient familial. \ng\ng Point-Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette \n(rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Man-\ndela). T\u00e9l.: 01 34 72 45 49.\n1 DIY = Do it yourself. En fran\u00e7ais : \u00e0 faire soi-m\u00eame.\n2  ASMR = Autonomous Sensory Meridian Response. \nEn fran\u00e7ais : r\u00e9ponse automatique des m\u00e9ridiens \nsensoriels.\nFermetures d\u2019\u00e9t\u00e9\nCentre social Agora : ferm\u00e9 du lundi 2 au vendredi 13 ao\u00fbt. R\u00e9ouverture lundi 16 ao\u00fbt. \nEMMD : Derniers cours : samedi 3 juillet. R\u00e9union de rentr\u00e9e : mercredi 8 septembre. Les inscriptions des nouveaux \u00e9l\u00e8ves pour l\u2019ann\u00e9e \n2021-2022 ont lieu le 4 septembre, au Forum des associations. Reprise des cours : lundi 13 septembre.\nRetour vers le grand \u00e9cran\nPour se rafra\u00eechir dans une \nsalle obscure\nApr\u00e8s une p\u00e9riode de fermeture due \u00e0 la \nsituation sanitaire, le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \nvous accueille tout l\u2019\u00e9t\u00e9. Le programme des \ns\u00e9ances est publi\u00e9 au moins une semaine \navant sur le site du cin\u00e9ma et envoy\u00e9 aux \nadh\u00e9rents.\ng\ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 1 place de la Libert\u00e9. \nT\u00e9l.: 01 34 09 31 34 (r\u00e9pondeur) ou 01 34 72 \n88 40 (administration). \n\u279c\n\u279c Les \u00e9tangs de Commelles.\n\u00a9 AdobeStock\n\n10 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nDiscours d\u2019\u00e9lue (extrait)\n(\u2026) Ce 10 mai 2021 a une consonance \nparticuli\u00e8re car nous comm\u00e9morons en ce \njour, les 20 ans de la loi Taubira 1 (\u2026).\nPar cette loi, la R\u00e9publique fran\u00e7aise \nreconna\u00eet que la traite n\u00e9gri\u00e8re \ntransatlantique ainsi que la traite dans \nl\u2019Oc\u00e9an Indien d\u2019une part, et l\u2019esclavage \nd\u2019autre part, perp\u00e9tr\u00e9s \u00e0 partir du XVe si\u00e8cle, \naux Am\u00e9riques, aux Cara\u00efbes et dans l\u2019oc\u00e9an \nIndien contre les populations africaines, \nam\u00e9rindiennes, malgaches et indiennes, \nconstituent un crime contre l\u2019humanit\u00e9.\nDe m\u00eame, elle pr\u00e9voit qu\u2019une place \ncons\u00e9quente soit accord\u00e9e \u00e0 la traite \nn\u00e9gri\u00e8re et \u00e0 l\u2019esclavage dans les \nprogrammes scolaires (\u2026)\nJeanick Solitude\nAdjointe au maire, charg\u00e9e de l\u2019enfance, \nde la vie scolaire et p\u00e9riscolaire\n1.  Loi n\u00b02001-434 vot\u00e9e le 10 mai 2001, port\u00e9e par \nChristiane Taubira, alors d\u00e9put\u00e9e de Guyane (de 1993 \n\u00e0 2012). Celle-ci fut aussi d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne de \n1994 \u00e0 1999 puis garde des Sceaux, ministre de la \nJustice de 2012 \u00e0 2016.\nUn parcours de m\u00e9moire \nexemplaire\nDu 10 au 23 mai 2021, des Fossatussien.ne.s en nombre se sont mobilis\u00e9.e.s pour \nrendre hommage aux victimes de l\u2019esclavage. Pour la 5e ann\u00e9e, cette p\u00e9riode \nsombre de notre histoire investit la place publique pour faire r\u00e9fl\u00e9chir, d\u00e9battre, \ncr\u00e9er\u2026 et exercer son devoir de m\u00e9moire. \nLe 10 mai sur la place du \n19-Mars-1962, une st\u00e8le est \nd\u00e9voil\u00e9e\nPour comm\u00e9morer la Journ\u00e9e nationale \ndes m\u00e9moires de la traite et de l\u2019esclavage \net de leurs abolitions, le lundi 10 mai, les \n\u00e9lus de Fosses, mais aussi des membres \nd\u2019associations et d\u2019autres citoyens, sont \nrassembl\u00e9s, en respectant les gestes \nbarri\u00e8res, \u00e0 l\u2019espace du souvenir devant \nla mairie. \nApr\u00e8s les mots d\u2019accueil de Pierre Barros, \nmaire de Fosses, d\u2019autres allocutions \nsuivent. Jacqueline Haesinger, charg\u00e9e des \nrelations aux populations et du personnel \nmunicipal, remercie chaleureusement \nles services. Jeanick Solitude, charg\u00e9e de \nl\u2019enfance, de la vie scolaire et p\u00e9riscolaire, \nremet cette c\u00e9l\u00e9bration dans son contexte \n(voir ci-dessous). \nApr\u00e8s le d\u00e9voilement du buste Libert\u00e9 ! et \nla minute de silence en hommage aux vic-\ntimes, place aux photos souvenirs, aux sons \ndes kas et \u00e0 la convivialit\u00e9 : pas de buffet, \nmais des petites bo\u00eetes individuelles de bou-\nch\u00e9es antillaises pr\u00e9par\u00e9es et distribu\u00e9es \npar l\u2019association Foss\u2019Antilles Festivit\u00e9s.\n\u279c\n\u279c Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie, le buste en bronze con\u00e7u par Anne-Marie Padilla, \u00e0 droite, est d\u00e9voil\u00e9. Forte et d\u00e9licate \u00e0 la \nfois, cette \u0153uvre intitul\u00e9e Libert\u00e9 ! a pris place sur un socle con\u00e7u et r\u00e9alis\u00e9 par les services techniques de la ville.\n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe r\u00eave de Lou\nJ\u2019ai un r\u00eave : qu\u2019un jour je puisse \nsortir tranquillement de chez moi sans \nressentir l\u2019impression de d\u00e9ranger \u00e0 \ncause de ma couleur. \nJ\u2019ai un r\u00eave : qu\u2019un jour je puisse \u00eatre \njug\u00e9e sur ma personnalit\u00e9 et non sur les \nid\u00e9es re\u00e7ues que l\u2019on peut avoir sur les \nfemmes noires. \nEt enfin, j\u2019ai un r\u00eave : qu\u2019un jour, mes \nenfants puissent apprendre \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nleur histoire, non pas en se focalisant \nsur les conqu\u00e9rants, mais sur ce que \nleurs anc\u00eatres ont endur\u00e9, et comment \nils ont triomph\u00e9.\nLou Rivoisy, \u00e9l\u00e8ve de Terminale\nInterview de l\u2019artiste\nAnne-Marie Padilla, pourquoi avoir r\u00e9pondu \u00e0 \nla demande de la ville d\u2019une \u0153uvre en m\u00e9moire \nde l\u2019esclavage et de son abolition ?\nLe th\u00e8me a tout de suite stimul\u00e9 ma cr\u00e9ativit\u00e9.  \nRetranscrire en modelage l\u2019id\u00e9e d\u2019abolition de \nl\u2019esclavage, de lib\u00e9ration m\u2019a inspir\u00e9e. Jeanick \nSolitude et Jacqueline Haesinger m\u2019en avaient \nparl\u00e9 au march\u00e9 de No\u00ebl 2020, et d\u00e8s janvier \nje m\u2019y suis mise. J\u2019ai pr\u00e9sent\u00e9 une t\u00eate et \nun bas-relief. L\u2019id\u00e9e de la t\u00eate f\u00e9minine a \u00e9t\u00e9 \nretenue, mais je l\u2019ai retravaill\u00e9e et ai propos\u00e9 une \ndeuxi\u00e8me version qui a plu.\nEt puis, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion de faire quelque chose pour Fosses, cette ville qui m\u2019a tant \ndonn\u00e9. En effet, je n\u2019habite plus \u00e0 Fosses, mais la plupart de mes activit\u00e9s, notamment \navec l\u2019association Terres et Cultures, et mon r\u00e9seau social, amical sont ici.\nQu\u2019est-ce que cela vous a apport\u00e9 ?\nCette mission m\u2019a boost\u00e9e durant le confinement. Je suis \u00e0 la retraite depuis peu et je \ncrois que j\u2019aurais difficilement support\u00e9 de rester chez moi sans rien faire. L\u00e0, j\u2019avais un \nbeau projet \u00e0 r\u00e9aliser. Je n\u2019avais jamais fait de visage aussi r\u00e9aliste auparavant, alors \nj\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 diff\u00e9rentes techniques pour me perfectionner. Le travail de la terre est ma \npassion depuis plus de 20 ans, mais je suis un peu une autodidacte, cela m\u2019a forc\u00e9e \u00e0 \nme d\u00e9passer\u2026\nQu\u2019est-ce que \u00e7a fait de voir son \u0153uvre en bronze ?\nSuivre toutes les \u00e9tapes de cette fabrication chez le fondeur Avangini \u00e0 Moussy-le-\nNeuf \u00e9tait passionnant. Mon mod\u00e8le en terre a \u00e9t\u00e9 moul\u00e9, puis dans ce premier moule \non a coul\u00e9 une version en cire pour voir les retouches \u00e0 faire. Apr\u00e8s celles-ci, un autre \nmoule a permis de couler le bronze, auquel on a ajout\u00e9 une patine. Et puis tous les \n\u00e9l\u00e9ments de la cha\u00eene, moul\u00e9s \u00e0 part, ont \u00e9t\u00e9 soud\u00e9s\u2026 Ce long processus, tr\u00e8s artisanal, \nressemble \u00e0 une naissance. Enfin, voir son \u0153uvre expos\u00e9e dans l\u2019espace public, \nquelle reconnaissance ! Je remercie la mairie et l\u2019association Ecam qui ont financ\u00e9 sa \nr\u00e9alisation en bronze.\nLe 20 mai, Tout simplement \nNoir ouvre un d\u00e9bat \n\u00e9mouvant\nAu cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, Fatou Birimah, jour-\nnaliste free-lance et animatrice \u00e0 Africa \nRadio, anime avec pertinence, passion et\u2026 \nmalice le d\u00e9bat qui suit la projection de \nTout simplement Noir, la com\u00e9die de Jean-\nPascal Zadi et John Wax. Des points de \nvue diff\u00e9rents s\u2019\u00e9changent et un moment \nd\u2019\u00e9motion s\u2019empare de la salle lorsqu\u2019une \nlyc\u00e9enne lit un texte qu\u2019elle a \u00e9crit sur le \nsujet (voir ci-dessous). \n\u279c\n\u279c Chacun ressort ragaillardi par le cin\u00e9-d\u00e9bat et heureux d\u2019avoir retrouv\u00e9 la salle du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux longtemps \nferm\u00e9e \u00e0 cause de confinement.\nLe 23 mai, sur nos chemins, \nle souvenir des esclaves est \nraviv\u00e9\nPlace Dalibard, 45 Fossatussiens et Marly-\nsiens se retrouvent pour d\u00e9buter la marche \nde Marly-la-Ville \u00e0 Fosses. Les Marcheurs \nde Fosses m\u00e8nent cette petite randonn\u00e9e \n(6,5 km) entre les deux villes qui honorent \nchaque ann\u00e9e la m\u00e9moire des esclaves et \nproposent des actions communes.\n\u279c\n\u279c Marly P\u00e9roumal, du CM98 2, et sa fille \u00e9voquent la \nvente d\u2019une esclave comme \u00ab bien meuble \u00bb selon le \nCode noir instaur\u00e9 en 1685 sous Louis XIV et appliqu\u00e9 \njusqu\u2019en 1848 !\n2.  CM98, pour Comit\u00e9 Marche 1998, est une association m\u00e9morielle. Son action principale est la r\u00e9habilitation et la \nd\u00e9fense de la m\u00e9moire des victimes de l\u2019esclavage colonial.\n\n12 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\n\u00c0 l\u2019\u00e9cole Alexandre Dumas \u00e0 Fosses-village, \napr\u00e8s 2,5 km de marche, les randonneurs \nfont une \u00e9tape instructive. Apr\u00e8s un mot \ndu maire, la d\u00e9put\u00e9e, Zivka Park prend la \nparole sur la n\u00e9cessit\u00e9 de se souvenir du \npass\u00e9 pour ne pas r\u00e9p\u00e9ter les erreurs des \ng\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes. Jeanick Solitude, \nquant \u00e0 elle, s\u2019adresse plus particuli\u00e8rement \naux enfants pr\u00e9sents, et ils sont nombreux, \npour les remercier \u00e0 l\u2019avance de leur travail.\nLes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Alexandre Dumas \nen conf\u00e9renciers\nIls ont en effet pr\u00e9par\u00e9 des expos\u00e9s sur \nl\u2019histoire de l\u2019esclavage, sur l\u2019art temb\u00e9 \ndes esclaves marrons de Guyane, dont ils \nont d\u00e9cor\u00e9 les fen\u00eatres de l\u2019\u00e9cole, et sur \nAlexandre Dumas, petit-fils d\u2019une esclave, \ndevenu un auteur mondialement connu. \nApr\u00e8s ce partage de savoirs, place \u00e0 \nl\u2019\u00e9motion et \u00e0 la fiert\u00e9. Deux plaques sont \nd\u00e9voil\u00e9es : une grande enseigne qui orne la \nfa\u00e7ade (voir ci-dessous) et un petit panneau \n\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9cole. Chacun comporte le \nportrait d\u2019Alexandre Dumas. \nplastique : visages et mains de couleurs \nvari\u00e9es, de formes diverses envahissent \nles panneaux color\u00e9s de leur exposition \nintitul\u00e9e Tous pareils, tous diff\u00e9rents. \nLeurs \u0153uvres, ainsi que celles \u00e9labor\u00e9es \nau centre de loisirs autour des abolitions \nde l\u2019esclavage, ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es en mairie \net install\u00e9es au c\u00f4t\u00e9 de l\u2019exposition Dix \nfemmes puissantes (voir ci-dessous). Leurs \nregards d\u2019enfants compl\u00e8tent de fa\u00e7on \nremarquable les portraits de femmes en \nlutte contre l\u2019esclavage.\nCertaines classes sont venues visiter \nl\u2019exposition, d\u2019autres se sont rendues au \ncin\u00e9ma de l\u2019Ysieux pour une projection \nscolaire. Au programme, le dessin anim\u00e9 \nZarafa pour les plus jeunes et le film \nChocolat pour les \u00e9coliers du cycle 3 et \nles coll\u00e9giens.\nEn mairie, Dix femmes \npuissantes en lutte contre \nl\u2019esclavage3\nDu 6 au 28 mai, l\u2019h\u00f4tel de ville a accueilli \nl\u2019exposition con\u00e7ue et r\u00e9alis\u00e9e par le \nCh\u00e2teau des ducs de Bretagne - Mus\u00e9e \nd\u2019Histoire de Nantes (Le Voyage \u00e0 Nantes), \nconstitu\u00e9e de dix portraits de femmes \nqui ont comme point commun d\u2019avoir \ncombattu l\u2019esclavage. Parmi elles, la r\u00e9vo-\nlutionnaire fran\u00e7aise Olympe de Gouges, \nl\u2019ancienne esclave am\u00e9ricaine Sojourner \nTruth, l\u2019Ha\u00eftienne Sanite Belair, la Mul\u00e2-\ntresse Solitude\u2026 \nElles ont re\u00e7u la visite d\u2019\u00e9coliers et ont pu \nleur d\u00e9montrer, entre autres, que le combat \ncontre l\u2019esclavage et la traite n\u00e9gri\u00e8re a \n\u00e9t\u00e9 men\u00e9 aussi et surtout par les esclaves-\nm\u00eames, et notamment par des femmes.\n3.  Retrouvez cette exposition sur la cha\u00eene YouTube de \nla ville.\n\u279c\n\u279c A c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9glise Sainte-Th\u00e9r\u00e8se, la batucada attend les marcheurs pour rejoindre en rythme et en couleurs le jardin \nde Serr\u00e8s et l\u2019Espace Germinal ou l\u2019exposition Regards d\u2019enfants est ouverte aux curieux, par petits groupes.\n\u279c\n\u279c \u00c0 l\u2019\u00e9cole Mistral, les \u00e9l\u00e8ves de CM1 et CM2 ont appris une chanson \u00e9crite par un de leurs enseignants, Johann Gallardo, sur l\u2019air de Lily de Pierre Perret. Ils l\u2019interpr\u00e8tent devant des \n\u00e9lus le lundi 17 mai et l\u2019enregistrent peu apr\u00e8s. La vid\u00e9o est sur la page Youtube de la ville.\nC\u00f4t\u00e9 ambiance et convivialit\u00e9, on appr\u00e9cie \nla participation de Karunina pour le son et \ncelles de Susan et de l\u2019association Ecam \npour l\u2019offre des accras, bokits et autres \ndenr\u00e9es reconstituantes. Apr\u00e8s cet en-\ncas, une trentaine de personnes reprend \nle circuit pour rejoindre le centre-ville par \nl\u2019all\u00e9e des Potiers, le Chemin des Noyers \net l\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve.\nArt plastique ou chanson, les \nenfants montrent leur travail\nDurant les semaines avant les comm\u00e9-\nmorations li\u00e9es \u00e0 l\u2019esclavage, trois autres \n\u00e9coles de Fosses, le centre de loisirs et le \nPoint Jeunes \u00e9tudient aussi la m\u00e9moire de \nl\u2019esclavage. Les plus petits, en maternelle \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Daudet, sont sensibilis\u00e9s gr\u00e2ce \n\u00e0 des albums. \u00ab Des enfants devaient tra-\nvailler dur, sans \u00eatre pay\u00e9s, et ils n\u2019avaient \npas le droit d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole parce qu\u2019ils \n\u00e9taient noirs. C\u2019\u00e9tait injuste ! \u00bb. \u00c0 l\u2019\u00e9cole \nLa Fontaine, la question est abord\u00e9e sur \nle th\u00e8me des diff\u00e9rences et \u00e0 travers l\u2019art \n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nENVIRONNEMENT\nTous \u00e9coresponsables\nLe mot des \u00e9lu.e.s \nEt maintenant r\u00e9siste ! C\u2019est aussi une bonne piste.\nAux 3R (r\u00e9duire, r\u00e9utiliser, recycler), nous pouvons aussi ajouter un quatri\u00e8me \nverbe, \u00e0 conjuguer au pluriel : r\u00e9sister. Si agir individuellement est d\u00e9j\u00e0 un \npas vers un monde meilleur et permet de r\u00e9duire nos d\u00e9penses en achetant \nmieux, agir ensemble permettrait de cr\u00e9er un impact significatif. Consommer \ndiff\u00e9remment, c\u2019est obliger celles et ceux qui sont en majorit\u00e9 responsables \nde la pollution \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la plan\u00e8te - entreprises multinationales, banques \net gouvernants qui les appuient - \u00e0 changer. C\u2019est les contraindre \u00e0 privil\u00e9gier \ndes pratiques de consommation respectueuses de l\u2019environnement et de \nl\u2019humain. Dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019interd\u00e9pendances, r\u00e9sister ensemble, c\u2019est \ns\u2019inscrire dans une lutte globale o\u00f9 chacun, \u00e9tats, producteurs, distributeurs, \nconsommateurs, peut apporter sa pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice.\nIl suffit de quelques r\u00e9calcitrants pour que \nFosses, la ville que nous aimons, devienne \nmoins aimable. Ternie par des d\u00e9tritus \ndivers, des encombrants sortis en dehors \ndes dates de collecte, des bouteilles, des \ncanettes, des masques jet\u00e9s sur la chaus-\ns\u00e9e\u2026 Notamment durant le week-end. \nAinsi, alors que ce n\u2019est pas leur mission \npremi\u00e8re, les services techniques ramassent \nces d\u00e9chets qui devraient \u00eatre simplement \nmis \u00e0 la poubelle par ceux qui les ont jet\u00e9s. \n\u00ab Du lundi au vendredi, trois agents passent \nentre une et deux heures \u00e0 ramasser les \nd\u00e9chets, explique Armand Peres, respon-\nsable de l\u2019\u00e9quipe propret\u00e9. Ils sont ensuite \ntransport\u00e9s en d\u00e9ch\u00e8terie, toujours par notre \n\u00e9quipe. Imaginez ce que nous pourrions faire \nde tout ce temps pour embellir la ville, au \nlieu de la nettoyer ! \u00bb \nIl existe aussi des citoyens m\u00e9ritants \nqui prennent des gants et des sacs pour \nramasser ces d\u00e9chets et les mettre dans les \ncorbeilles pr\u00e9vues \u00e0 cet effet. Qu\u2019ils soient \nici remerci\u00e9s. \u00catre \u00e9coresponsable, cela \ndemande un peu d\u2019attention et de temps, \nmais au-del\u00e0 d\u2019am\u00e9liorer notre cadre de \nvie maintenant, c\u2019est aussi \u0153uvrer pour \nles g\u00e9n\u00e9rations futures.\nComment faire comprendre aux r\u00e9calci-\ntrants que jeter les ordures au bon endroit \nau bon moment b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 tous, y compris \neux-m\u00eames ?\nPourtant, pour pr\u00e9server notre environne-\nment et finalement l\u2019humanit\u00e9, il y a une \nrecette simple et efficace \u00e0 d\u00e9cliner en trois \nactions compl\u00e9mentaires !\nR\u00e9duire, r\u00e9utiliser, recycler : \nle tierc\u00e9 gagnant \nTout d\u2019abord r\u00e9duire ses d\u00e9chets. Il s\u2019agit \nde r\u00e9duire sa consommation \u00e0 ce qui est \nstrictement n\u00e9cessaire, supprimer les gad-\ngets publicitaires et autres objets inutiles, \nles emballages superflus, les produits \u00e0 \nusage unique. \nEnsuite les r\u00e9utiliser. R\u00e9utiliser, c\u2019est aug-\nmenter la dur\u00e9e de vie des objets, des \u00e9qui-\npements, les mutualiser avec nos voisins et \namis, r\u00e9parer ceux qui peuvent l\u2019\u00eatre, louer \nou acheter du mat\u00e9riel d\u2019occasion, troquer \nou donner ses v\u00eatements\u2026\nEnfin les recycler ! C\u2019est-\u00e0-dire identifier \nles d\u00e9chets recyclables et les jeter dans \nles bacs ou bornes enterr\u00e9es \u00e0 couvercle \njaune, ou les apporter en d\u00e9ch\u00e8terie.  Ainsi, \nils sont tri\u00e9s par mati\u00e8re et vendus \u00e0 des \nentreprises qui les transforment pour \nproduire d\u2019autres objets. Papiers, mati\u00e8res \nplastiques, aluminium, verre peuvent tous \n\u00eatre recycl\u00e9s. Et composter les d\u00e9chets \nv\u00e9g\u00e9taux enrichit le sol de nos jardins, sans \npollution li\u00e9e au transport.\nG\u00e9n\u00e9rer moins de d\u00e9chets, c\u2019est moins \nsalir les rues, moins mobiliser les agents \nmunicipaux pour les nettoyer. C\u2019est r\u00e9duire \nles d\u00e9penses de la collectivit\u00e9 ou les utiliser \npour des projets plus plaisants : fleurir la \nville, renouveler le mobilier urbain\u2026 Autant \nd\u2019am\u00e9liorations pour tous.\nIl suffirait de presque rien, quelques actions au quotidien, pour que la ville nous enchante\u2026\n\u279c\n\u279c L\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 au complet. De gauche \u00e0 droite : Armand Peres, responsable propret\u00e9, St\u00e9phane Vanwynsberghe, \nYvann Doyen, David Spychala et Patrick Goujat.\nDominique Dufumier\nAdjoint au maire,\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la \ntransition \u00e9cologique, \n\u00e0 l\u2019environnement et \nau droit des sols\nLauren Lolo\nConseill\u00e8re municipale\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la transition \n\u00e9cologique,\n\u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 \nl\u2019\u00e9co-citoyennet\u00e9\n\n14 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nOuvert depuis le 29 avril 2021 pour la \nvente \u00e0 emporter, le nouveau restaurant \nLakshmyia propose des plats indiens et \nsrilankais. Lakshy Jegathasam, 28 ans, \ns\u2019est orient\u00e9e vers la restauration apr\u00e8s \navoir exerc\u00e9 quelques ann\u00e9es comme \nauxiliaire de pu\u00e9riculture. Elle a choisi \nde r\u00e9galer les Fossatussien.ne.s avec \nla cuisine indienne et celle de ses ori-\ngines sri-lankaises (Ceylan). \u00ab C\u2019est un \npeu plus \u00e9pic\u00e9 ! \u00bb explique-t-elle. Ces \nsaveurs ont rencontr\u00e9 tout de suite un \ngrand succ\u00e8s. \u00ab Nous avons \u00e9t\u00e9 surpris \n\u279c\n\u279c Une fa\u00e7ade \u00e9l\u00e9gante pour ce nouveau restaurant tout \nproche de la gare qui propose une cuisine authentique \net exotique.\n\u279c\n\u279c Audrey et Basile Piot, jeunes agriculteurs de proximit\u00e9, \npleins de dynamisme.\nDepuis le 14 mai, Basile et Audrey Piot, agri-\nculteurs, mara\u00eechers et horticulteurs entre La \nChapelle-en-Serval, Survilliers et Fosses ont \nlanc\u00e9 leur vente \u00e0 la ferme, pr\u00e8s du coll\u00e8ge \nStendhal, du mercredi au vendredi de 15h30 \n\u00e0 19h et le samedi de 9h30 \u00e0 12h30. \u00ab Nous \nsommes la 4e g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 cultiver ces terres, \npr\u00e9cise Basile. Nous produisons des fruits et \nl\u00e9gumes en pleine terre depuis 2012. L\u2019an \ndernier, nous avons entam\u00e9 un processus de \nconversion vers l\u2019agriculture biologique. \u00bb De \nnombreux Fossatussiens connaissent d\u00e9j\u00e0 les \ncueillettes de Basile : fraises et fleurs de plein \nchamps sont accessibles en saison depuis la \nRD1018, entre Fosses et La-Chapelle-en-Ser-\nval. Ils peuvent d\u00e9sormais venir garnir leurs \npaniers de nombreux produits d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9s \npar l\u2019\u00e9quipe. Outre les fruits et l\u00e9gumes \ncultiv\u00e9s par la ferme de Basile (asperges, \nfraises, tomates, haricots verts, courgettes\u2026), \nils trouveront viandes, fromages, conserves, \nbi\u00e8res et jus de fruits, ainsi que de nombreux \nautres produits livr\u00e9s par des \u00e9leveurs et \nmaraichers des Hauts-de-France et d\u2019Ile-\nde-France. Les fruits qui ne peuvent pas \u00eatre \nproduits localement (abricots, cl\u00e9mentines, \nraisins...) viennent de producteurs certifi\u00e9s bio \ndu Sud de la France. Tout est pr\u00e9cis\u00e9 sur leur \nsite internet : provenance, disponibilit\u00e9, etc.\ng\ng La ferme de Basile, 700 avenue de Beau-\nmont. Site : www.lafermedebasile.fr.  \nCourriel : basilecueillette@gmail.com. \nFacebook : Lafermedebasile. Instagram : \nLa_ferme_de_basile.\nLA FERME DE BASILE\nDes produits fermiers de proximit\u00e9\nNOUVEAU\nRestaurant Lakshmyia\n\u279c\n\u279c Le 1er mai, le maire Pierre Barros (\u00e0 droite) est venu souhaiter bonne chance \u00e0 Morgane Vasseur lors de l\u2019inauguration \nde sa boulangerie-p\u00e2tisserie r\u00e9nov\u00e9e. \u00c0 ses c\u00f4t\u00e9s, ses parents : Patrick et Fran\u00e7oise Vasseur.\n\u00c7a change dans la continuit\u00e9 ! Le 12 avril \nPatrick Vasseur a pass\u00e9 la main \u00e0 sa fille, \nMorgane, 31 ans, p\u00e2tissi\u00e8re depuis 10 ans. \nLa boutique de l\u2019avenue Henri-Barbusse \na \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e et la carte des \np\u00e2tisseries s\u2019est enrichie. Le chocolat blanc \ns\u2019invite dans de nombreuses cr\u00e9ations et \ndes classiques comme le For\u00eat noire sont \nrevisit\u00e9s. C\u00f4t\u00e9 pain, avec l\u2019aide de leur meu-\nnier, les Moulins Fouch\u00e9, et du formateur \nen boulangerie Anthony Teixeira, ils ont \nrenouvel\u00e9 la carte des pains et travaill\u00e9 \nsa mise en valeur. Avec, notamment une \npr\u00e9sence accrue sur les r\u00e9seaux sociaux \n(facebook). On souhaite un beau succ\u00e8s \n\u00e0 l\u2019\u00e9quipe de Morgane constitu\u00e9e de deux \np\u00e2tissiers (elle-m\u00eame et un apprenti), de \ndeux boulangers (son p\u00e8re et un apprenti) \net d\u2019une vendeuse (sa m\u00e8re), plus une \nvendeuse dans leur point de vente en \ncentre-ville (Les Mille Saveurs).\nBOULANGERIE\nLa Maison Vasseur r\u00e9nov\u00e9e\npar l\u2019engouement. Le bouche \u00e0 oreille \na bien fonctionn\u00e9, et nous avons \u00e9t\u00e9 un \npeu d\u00e9bord\u00e9s les premiers jours. Mais \nmaintenant \u00e7a roule. \u00bb La g\u00e9rante, aid\u00e9 \npar un chef et deux commis, a h\u00e2te de \nr\u00e9galer ses clients dans sa jolie salle aux \nmurs verts et aux multiples luminaires, \nqui peut accueillir jusqu\u2019\u00e0 20 personnes.\ng\ng Lakshmyia, 7 place de la Libert\u00e9.  \nT\u00e9l. : 01 30 35 99 76. Ferm\u00e9 le lundi. Ouvert \nles mardis, mercredis, jeudis et dimanches de \n11h \u00e0 22h et les vendredis et samedis de 11h \n\u00e0 23h.\n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\n\u279c\n\u279c Sam et Amandine avec une partie de leurs outils.\nID\u00c9ES CADEAUX\nS&A Cr\u00e9ations\nQuoi de plus original qu\u2019un cadeau sorti de \nson imagination ? Un objet customis\u00e9 selon \nses d\u00e9sirs et selon la personne \u00e0 qui on veut \nfaire plaisir ? Sam et Amandine Bertein, \ndeux Fossatussiens, ont cr\u00e9\u00e9 leur soci\u00e9t\u00e9 \nS&A Cr\u00e9ations en f\u00e9vrier dernier. Ils vous \nproposent de nombreux articles \u00e0 person-\nnaliser (des tee-shirts, des mugs, des sacs \nou encore des magnets) avec vos photos, \nlogos, dessins\u2026 ou vos id\u00e9es de message \nqu\u2019ils mettront en forme. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nleur rendre visite sur leur page Facebook \nou \u00e0 les contacter directement.\ng\ng S&A Cr\u00e9ations, 17 square Simbad-le-\nMarin. T\u00e9l. : 06 75 50 25 23.  Facebook :  \nS-a Cr\u00e9ations.\nMON BIEN IMMOBILIER\nConcours : la maison de \nmes r\u00eaves\nL\u2019agence immobili\u00e8re Mon Bien Immobilier \nlance un concours de dessin ouvert aux \nenfants de 6 \u00e0 10 ans. Pour participer il \nsuffit de d\u00e9poser le dessin de la maison de \nses r\u00eaves \u00e0 l\u2019agence entre le 20 juin et le 20 \njuillet 2021. N\u2019oubliez pas de mettre au dos \nles pr\u00e9nom et nom de l\u2019enfant et les coor-\ndonn\u00e9es de la famille. Le jury d\u00e9terminera le \nou la gagnante qui remportera deux entr\u00e9es \npour le Parc Ast\u00e9rix, une pour lui, une pour \nson accompagnateur/trice, le 3 ao\u00fbt 2021.\ng\ng Agence MBI, 37 avenue Henri-Barbusse. \nT\u00e9l. : 01 34 31 33 50.\n \n \n \nTH\u00c8ME : LA MAISON DE MES R\u00caVES  \n \n37 Avenue Henri Barbusse \n95470 - Fosses \n \n37 Avenue Henri Barbusse \n95470 - FOSSES \n01.34.31.33.50 \ncontact@monbienimmobilier.fr \nDATE : DU 20 JUIN 2021 AU 20 JUILLET 2021 \nPARTICIPATION :  \n\u2022 Les enfants de 6 ans \u00e0 10 ans \n\u2022 Le jury d\u00e9terminera l\u2019heureux \ngagnant qui remportera sa place \npour le Parc Ast\u00e9rix ainsi que \npour son accompagnant, le 03 \nAo\u00fbt 2021 \nTOUS EN TERRASSE !\nLa ville soutien les \nrestaurateurs\nLors de sa s\u00e9ance du 26 mai 2021, le \nconseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aider les \nrestaurateurs de Fosses en leur permet-\ntant d\u2019installer une terrasse sans avoir \n\u00e0 payer la redevance pour l\u2019occupation \ndu domaine public. \nIl a en effet vot\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des \npr\u00e9sents, l\u2019exon\u00e9ration de la redevance \npour la p\u00e9riode du 1er juin au 31 d\u00e9-\ncembre 2021 (d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2021-029 \ndu 26 mai 2021). \nUn joli coup de main pour permettre \naux restaurants de s\u2019\u00e9taler sur le trottoir \net de servir ainsi plus de clients. \nNB : L\u2019autorisation doit \u00eatre demand\u00e9e \nen bonne et due forme \u00e0 la mairie et \nla meilleure implantation de chaque \nterrasse est recherch\u00e9e afin de ne pas \ng\u00eaner les riverains ni les pi\u00e9tons. \nAttention, la configuration des lieux \npeut parfois emp\u00eacher l\u2019installation \nd\u2019une terrasse.\ng\ng Service urbanisme T\u00e9l. : 01 34 72 14 65.  \nCourriel : service.urbanisme@mairiefosses.fr.\nPHARMACIE DE LA MAIRIE\nUne nouvelle \npharmacienne\nLauriane Witry a repris d\u00e9but mai l\u2019officine \nde Mustapha Tourabaly en centre-ville. \nCette docteure en pharmacie de 36 ans \ns\u2019est ainsi rapproch\u00e9e de son domicile. \nElle a gard\u00e9 les membres de l\u2019\u00e9quipe qui \nsouhaitaient rester : Catherine, pr\u00e9para-\ntrice, ainsi qu\u2019Andr\u00e9a, l\u2019apprentie. Jocelyne, \npharmacienne adjointe, et Ang\u00e9lique, pr\u00e9-\nparatrice, sont venues les rejoindre. Pas de \nr\u00e9volution dans la boutique, si ce n\u2019est une \nvitrine habill\u00e9e de grandes vitrophanies et \ndes \u00e9tiquettes \u00e9lectroniques associ\u00e9es \u00e0 \nun nouveau logiciel de vente et de gestion. \n\u00ab \u00c0 cause de cela, nous sommes amen\u00e9es \n\u00e0 mettre \u00e0 jour les cartes de nombreuses \nmutuelles, \u00bb indique la nouvelle pharma-\ncienne. Elle met en place la logistique pour \nproposer \u00e0 nouveau le test antig\u00e9nique \u00e0 \nses patients. \ng\ng Pharmacie de la Mairie, 2 place du  \n19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 72 99 22.\n\u279c\n\u279c Lauriane Witry, la nouvelle pharmacienne, a \u00f4t\u00e9 son masque pour la photo.\n\nMON VOISIN EST FORMIDABLE\n16 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nMathurin \nRamassamy, \nb\u00e9n\u00e9vole 5e dan\nAvis de recherche\nQue vous pratiquiez ou ayez pratiqu\u00e9 le judo ou non, vous pouvez aider au \nfonctionnement et au d\u00e9veloppement du Judo Club de Fosses. St\u00e9phanie Vrielynck, \nl\u2019actuelle pr\u00e9sidente, a commenc\u00e9 son b\u00e9n\u00e9volat il y a 14 ans, quand ses enfants \npratiquaient. Elle est pr\u00e9sidente depuis 2013. Avec son conjoint, Christophe Lebacq, ils \nse sont beaucoup investis, toujours b\u00e9n\u00e9volement, dans ce club convivial. Ils pensent \nqu\u2019il est temps de passer la main, de renouveler l\u2019\u00e9quipe. Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 relever le \nd\u00e9fi ? Contactez le club sans attendre !\nDisciplines\nAu Judo Club de Fosses, on enseigne le baby-judo d\u00e8s 3 ans et le judo \u00e0 partir de 7 ans, \nen loisirs et en comp\u00e9tition. Le club propose aussi des cours de ta\u00efso (pour les adultes) : \nc\u2019est une m\u00e9thode moderne, construite \u00e0 partir d\u2019exercices traditionnels de pr\u00e9paration \nau judo. Cela renforce les muscles, am\u00e9liore la ma\u00eetrise des gestes, augmente la \nsouplesse... Les cours ont lieu au Cosec. Fiches d\u2019inscription, tarifs et conditions sont sur \nle site du club.\ng\ng Judo Club de Fosses, Cosec, 127 avenue de la Haute-Gr\u00e8ve, 95470 Fosses. T\u00e9l. : 06 62 27 20 81  \nou 06 79 22 60 52.  Courriel : jcf95470@gmail.com. Site : judo-club-de-fosses.webnode.fr\nMathurin Ramassamy est b\u00e9n\u00e9vole depuis 40 ans au Judo Club de Fosses. Il a \ncommenc\u00e9 le judo \u00e0 39 ans. Depuis il n\u2019a pas arr\u00eat\u00e9 : comp\u00e9titions, arbitrage, \ntransmission... Le judo dans la peau !\n\u279c\n\u279c Mathurin Ramassamy, ceinture noire 5e dan, 79 ans \nen octobre prochain.\n\u279c\n\u279c Le rituel du salut \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du dojo.\nMathurin Ramassamy a commenc\u00e9 le judo \nen 1981. Un an apr\u00e8s son fils. Arriv\u00e9 de \nMartinique dans les ann\u00e9es 1970, il travail-\nlait alors comme ambulancier \u00e0 l\u2019AP-HP. Il \npratiquait d\u00e9j\u00e0 la course \u00e0 pied et le football \nmais quand il a d\u00e9couvert le judo, c\u2019est vite \ndevenu sa passion. \u00ab \u00c0 l\u2019\u00e9poque, Etienne \nF\u00e9lix \u00e9tait le pr\u00e9sident de l\u2019association et \nJean-Marie Guerville le professeur. Dans ces \nann\u00e9es 1980-1990, le club a compt\u00e9 plus de \n200 membres, principalement des enfants \net des adolescents, mais aussi des adultes. \nIl n\u2019y avait que ce club dans les alentours. \nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les s\u00e9jours en \nMartinique pour s\u2019entra\u00eener avec le club de \nSainte-Anne motivaient les jeunes judokas\u2026 \u00bb \nDe bons souvenirs pour de nombreux judokas \nfossatussiens.\nRevenons \u00e0 Mathurin, d\u00e9butant en 1981, il \ndevient ceinture noire (le top) en 1983 ! Il \nparticipe \u00e0 plusieurs comp\u00e9titions o\u00f9 il est \nsouvent le plus \u00e2g\u00e9. Il suit aussi toutes les \nformations d\u2019arbitrage et passe l\u2019examen \nd\u2019arbitre en 1996. \u00c0 48 ans, il arr\u00eate les \ncomp\u00e9titions mais continue d\u2019arbitrer et \nd\u2019entra\u00eener les jeunes comme assistant des \nprofesseurs en titre, notamment Elsa Lise, \npuis Patrick Avelot, maintenant Mehdi Brunet. \n\u00ab J\u2019aime la compagnie des enfants et le judo. \nAvec le confinement, cela m\u2019avait vraiment \nmanqu\u00e9. Heureusement on a repris les cours \nmi-mai avec les plus jeunes. Dans une version \n\u2018sans contact\u2019, comme le veut le protocole. \u00bb\nCe mercredi 26 mai, les mini-judokas sont \npeu nombreux : seuls Nolan, 4 ans, Amina, \n5 ans, et un autre Nolan de 5 ans ont enfil\u00e9 \nleur kimono et rejoignent Mathurin, 78 ans, \ndans le dojo pour leur s\u00e9ance de baby-judo. \nDu haut de son m\u00e8tre 80, Mathurin s\u2019age-\nnouille face \u00e0 ses petits \u00e9l\u00e8ves qui font de \nm\u00eame. Ils se saluent selon la tradition, front \u00e0 \nterre, puis se rel\u00e8vent. Nouveau salut, debout \ncette fois. Le cours peut commencer\u2026\n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  17\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Gabriel DUVOY, n\u00e9 le 15 avril 2021\n\u2022  Aylis AKISTI, n\u00e9e le 20 avril 2021\nMariages\n\u2022  Alina-Georgiana PICHIU et Denis \nPRIMAULT, le 29 mai 2021\n\u2022  Angela LINUS et Antony JUSTINE,  \nle 5 juin 2021\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Michel MEURLET, le 4 avril 2021\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nDans chaque lieu de vote, deux bureaux \ndistincts seront install\u00e9s, un pour chaque \n\u00e9lection, parfois dans deux salles diff\u00e9rentes \nmais proches. \nL\u2019acc\u00e8s sera limit\u00e9 \u00e0 3 \u00e9lecteurs dans \nchaque bureau. Il faudra attendre \u00e0 l\u2019ext\u00e9-\nrieur au besoin, en respectant les r\u00e8gles de \ndistanciation. \nBien \u00e9videmment le masque sera obliga-\ntoire, comme le lavage des mains \u00e0 l\u2019entr\u00e9e. \nApporter son propre stylo pour signer la liste \nd\u2019\u00e9margement est recommand\u00e9. \nProcurations : rappel des proc\u00e9dures\nSi vous \u00eates absent.e pour ces \u00e9lections, ou \npour un seul des deux tours, vous pouvez \nvoter par procuration. La proc\u00e9dure peut \nse pr\u00e9parer \u00e0 distance par internet (voir \nl\u2019article dans le dernier Fosses Mag d\u2019avril-\nmai 2021 p. 17).\ng\ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 40 et sur internet : \nservice-public.fr\nElections d\u00e9partementales et r\u00e9gionales\nLes \u00e9lections des 20 et 27 juin se d\u00e9rouleront de 8 h \u00e0 20 h. Au village, les deux bureaux \nde vote seront exceptionnellement \u00e9tablis salle Delambre.\nMuriel Hue, n\u00e9e en 1959, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le \n19 avril 2021, \u00e0 son domicile de Luzarches. \nPeu de Fossatussien.ne.s la connaissaient, \npourtant elle a \u0153uvr\u00e9 longtemps pour le \npatrimoine de Fosses.\nMembre actif de la JPGF, elle a particip\u00e9 \u00e0 \ntoutes les op\u00e9rations de fouilles r\u00e9alis\u00e9es \nde 1991 \u00e0 2012 dans le village de Fosses \net les villages voisins (Bellefontaine, Marly-\nla-Ville, Lassy). Elle a \u00e9galement fouill\u00e9 \u00e0 \nMarly-la-Ville, Saint-Brice et Ecouen. \nParall\u00e8lement \u00e0 ces fouilles, la tr\u00e8s discr\u00e8te \nMumu s\u2019est illustr\u00e9e dans le traitement, \ndans la base arch\u00e9ologique de Fosses au \nvillage, des milliers de fragments de poteries \nissus des fouilles. Tous les visiteurs ont \u00e9t\u00e9 \nimpressionn\u00e9s par la qualit\u00e9 de son travail \net la patience extraordinaire dont elle \nfaisait preuve pour r\u00e9aliser ces puzzles qui \nont permis de reconstituer des centaines \nde poteries.\nCette aptitude a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par les pro-\nfessionnels et Muriel Hue a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e par \nla Direction des Mus\u00e9es de France \u00e0 partir \nLa JPGF1 endeuill\u00e9e\nde 1996. Parmi les c\u00e9ramiques conserv\u00e9es \nau Mus\u00e9e Arch\u00e9a, une partie est visible \ndans les galeries permanentes ; une autre \npartie sera prochainement pr\u00e9sent\u00e9e dans \nla future antenne du mus\u00e9e \u00e0 Fosses. Ainsi, \nle minutieux travail de Mumu sera mis en \nvaleur \u00e0 Fosses.\n1. Jeunesse pr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France\n\u279c\n\u279c La discr\u00e8te Muriel Hue, derri\u00e8re des poteries \nreconstitu\u00e9es par ses soins, lors des Journ\u00e9es du \npatrimoine en septembre 2013.\nDonnez votre sang \nle 1er juillet\nLes besoins en sang sont particuli\u00e8rement \nimportants en ce moment. Une collecte \nsuppl\u00e9mentaire est donc pr\u00e9vue le jeudi \n1er juillet 2021 \u00e0 Fosses, toujours au centre \nsocial Agora de 14h30 \u00e0 19h30. Il faut \nprendre rendez-vous sur le site d\u00e9di\u00e9. \nPour \u00e9viter de bloquer un cr\u00e9neau et de \nvous d\u00e9ranger pour rien, faites d\u2019abord le \ntest d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 au don sur le site internet \nde l\u2019EFS (\u00c9tablissement fran\u00e7ais du sang). \nSelon votre histoire m\u00e9dicale, votre \u00e2ge et \nvotre poids, vos s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger etc., \nla possibilit\u00e9 ou non de donner votre sang \nsera d\u00e9termin\u00e9e.\nLe 3 mai dernier, 79 personnes avaient \npris rendez-vous pour la collecte au centre \nsocial Agora. 68 ont pu donner leur sang, \ndont 11 nouveaux donneurs ! \nNB : les donneurs et donneuses du 3 mai \nne pourront pas participer le 1er juillet \npuisque leur dernier don datera de moins \nde huit semaines.\ng\ng https://mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr \net pour le test https://dondesang.efs.sante.fr\n\n18 FOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nUn examen de pr\u00e9vention \ngratuit pour les publics \nfragiles\nL\u2019Assurance Maladie du Val d\u2019Oise propose \nune solution pour les publics \u00e9loign\u00e9s du \nsyst\u00e8me de soins et notamment sans \nm\u00e9decin traitant. Un bilan de sant\u00e9 est \npossible et permet d\u2019aborder diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques, en fonction de l\u2019\u00e2ge et des \nfacteurs de risques de chacun, avec des \nprofessionnels de sant\u00e9 (m\u00e9decin, dentiste, \ninfirmier).\nCet examen est gratuit pour les patients \n\u00e9ligibles car pris en charge \u00e0 100 % par \nl\u2019Assurance Maladie et concerne les assur\u00e9s \ndu Val d\u2019Oise de plus de 16 ans s\u2019ils sont \ndemandeurs d\u2019emploi, ou salari\u00e9.e.s en acti-\nvit\u00e9s temporaires, ou en stage de formation \nprofessionnelle, ou b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, de \nla PUMA ou de la Compl\u00e9mentaire Sant\u00e9 \nSolidaire, ou encore retrait\u00e9.\nLors de ce bilan de sant\u00e9 personnalis\u00e9 et \nadapt\u00e9, un point sur les droits est effectu\u00e9 \net un accompagnement pour les d\u00e9marches \nest mis en place si n\u00e9cessaire.\ng\ng T\u00e9l : 01 53 67 35 35. Plus d\u2019infos sur :  \nhttps://www.ameli.fr/val-d-oise/assure/ \nsante/assurance-maladie/prevention- \ndepistages/examen-prevention-sante\nDT08-285-21A \u2013 \n     \nPour plus d\u2019informations :  \n0 800 06 66 66 (appel gratuit)\nmeteo.fr \u2022 #canicule\nEN CAS DE MALAISE,  \nAPPELEZ LE 15\nRESTEZ AU FRAIS\nBUVEZ DE L\u2019EAU\nNAUS\u00c9ES\nCRAMPES\nMAUX DE T\u00caTE\nN\u2019attendez pas  \nles premiers effets  \ndes fortes chaleurs.\nProt\u00e9gez-vous \nEnqu\u00eate s\u00e9curit\u00e9\nLe service statistique minist\u00e9riel de la \ns\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (SSMSI) r\u00e9alise entre le \n31 mai et le 3 juillet 2021, une importante \nenqu\u00eate sur le v\u00e9cu et les opinions en \nmati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 (enqu\u00eate Genese). A \nFosses, des personnes de 18 \u00e0 74 ans seront \nsollicit\u00e9es pour participer \u00e0 l\u2019enqu\u00eate. Un \nenqu\u00eateur ou une enqu\u00eatrice de l\u2019institut \nIpsos charg\u00e9.e de les interroger prendra \ncontact avec elles pour r\u00e9aliser l\u2019entretien \n\u00e0 domicile. Il ou elle sera muni.e d\u2019une carte \nofficielle l\u2019accr\u00e9ditant.\ng\ng https://www.enquetegenese-domicile.org/  \nou 0800 942 580 (appel gratuit).\nPermanences des \u00e9lu.e.s\nLes permanences des \u00e9lu.e.s sont mainte-\nnues jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de juin mais \nsuspendues en juillet et ao\u00fbt.\ng\ng Fosses Mag d\u2019avril-mai p. 18. \nDe m\u00eame les associations ou services \nqui assurent des permanences au centre \nsocial Agora ont chacune des p\u00e9riodes \nde vacances plus ou moins longues entre \njuillet et ao\u00fbt. Voir directement avec les \nassociations ou avec le centre social Agora. \nCelui-ci sera ferm\u00e9 du 2 au 13 ao\u00fbt. \ng\ng T\u00e9l. :  01 34 47 40 22 ou  \naccueilagora@mairiefosses.fr\nComme chaque ann\u00e9e, le Centre com-\nmunal d\u2019action sociale (CCAS) ouvre le \nregistre des personnes \u00e0 contacter en cas \nde fortes chaleurs. Personnes \u00e2g\u00e9es, fra-\ngiles et/ou isol\u00e9es, sont invit\u00e9es \u00e0 s\u2019inscrire. \nM\u00eame si vous \u00e9tiez inscrit.e dans le Plan \ncanicule de l\u2019an dernier, il faut confirmer \nvotre volont\u00e9 d\u2019y \u00eatre \u00e0 nouveau. En \neffet, la r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9rale de pro-\ntection des donn\u00e9es (RGPD) impose des \nrestrictions \u00e0 l\u2019usage des fichiers, qui ne \npeuvent pas \u00eatre simplement conserv\u00e9s \nd\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre.\nSi vous connaissez des personnes (parents, \nvoisins, amis\u2026) susceptibles d\u2019\u00eatre en \nsituation d\u00e9licate en cas de canicule, ou \nd\u2019une autre situation de crise, n\u2019h\u00e9sitez pas \n\u00e0 leur en parler, voire \u00e0 contacter la mairie \nqui leur demandera leur accord.\ng\ng Service social / CCAS Tel. : 01 34 47 40 26 \nou ccas.fosses@roissy-online.com\nPlan canicule\n\nFOSSESMAG    JUIN-JUILLET-AO\u00dbT 2021  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nNid de gu\u00eapes : attention danger !\nD\u00e8s le retour de l\u2019\u00e9t\u00e9, gu\u00eapes, abeilles et \nfrelons entament la construction de leur \nnid ; une reine f\u00e9cond\u00e9e pond les larves \nqui l\u2019aideront \u00e0 b\u00e2tir une habitation \nde la taille d\u2019un ballon de rugby. Les \ntoitures, chemin\u00e9es, porches d\u2019entr\u00e9e et \nautres appentis sont des lieux privil\u00e9gi\u00e9s \npour ces insectes. \nSi vous trouvez un nid, voici trois \nconseils \u00e0 suivre :\nRester calme. En cas de pr\u00e9sence \nanormale de gu\u00eapes chez soi ou \ndans son jardin, \u00e9viter de faire des \ngestes brusques, de porter des habits \nde couleurs et de laisser tra\u00eener des \naliments sucr\u00e9s. Ces insectes sont \naussi attir\u00e9s par les produits corporels \n(cr\u00e8mes, parfums\u2026). Ne surtout pas \nchercher \u00e0 boucher le trou d\u2019acc\u00e8s \nau nid. Les gu\u00eapes peuvent traverser \nle pl\u00e2tre et ressortir \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de \nl\u2019habitation.\nNe pas s\u2019approcher du nid et \nappeler un sp\u00e9cialiste. En g\u00e9n\u00e9ral \non oriente les particuliers vers les \nentreprises sp\u00e9cialis\u00e9es. Les pompiers \nn\u2019interviennent plus sur ce genre de \nprobl\u00e8me, o\u00f9 seulement s\u2019il s\u2019agit d\u2019un \ncas d\u2019urgence extr\u00eame, par exemple si \nle nid se trouve dans une cour d\u2019\u00e9cole. \nSurtout ne jamais tenter soi-m\u00eame \nd\u2019\u00e9radiquer l\u2019essaim.\nEn cas de piq\u00fbre, deux cas de figure. \n-  Si la piq\u00fbre est isol\u00e9e, on \u00f4te le dard \net on utilise une pompe \u00e0 venin, \nlargement commercialis\u00e9e.\n-  Dans le cas de piq\u00fbres multiples \navec gonflement, notamment au \nniveau de la gorge, on se tourne le \nplus rapidement possible vers les \nsecours (voir ci-dessous). On ne peut \npas savoir si l\u2019on est allergique avant \nd\u2019avoir \u00e9t\u00e9 piqu\u00e9. \nEnfin, si les membres doublent de \nvolume dans la demi-heure qui suit, la \npersonne est en train de faire un \u0153d\u00e8me \nde Quincke. Il faut agir tr\u00e8s vite.\ng\ng Les t\u00e9l\u00e9phones utiles :  Samu 15 ; \npompiers 18 ; urgences m\u00e9dicales 112.\nEXPRESSION DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nAgir pour le climat\nFin 2015, le trait\u00e9 de Paris \u00e9tait sign\u00e9. Six \nans apr\u00e8s, le constat est accablant : les \n\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre conti-\nnuent de grimper dans le monde entier, \nd\u00e9passant tous les pronostics. Si rien n\u2019est \nfait d\u2019ici dix ans, les scientifiques pr\u00e9voient \nque le d\u00e9r\u00e8glement climatique conduira \u00e0 \nune longue crise, pire que celle du covid. Et \nles plus pauvres en souffriront les premiers.\nNos gouvernants doivent cesser la poli-\ntique du d\u00e9ni, s\u2019engager s\u00e9rieusement \ncontre le gaspillage des \u00e9nergies fossiles \net d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables. \nMais, alors que cette menace semble enfin \n\u00eatre prise au s\u00e9rieux par la Chine et les \nEtats-Unis, le projet de loi sur le climat qui \npr\u00e9tendait \u00eatre ambitieux, recule devant \nle lobbying des grandes entreprises de \nl\u2019\u00e9nergie, de la distribution et de la finance \ninternationale.\nOr, il est possible de lutter contre la \npr\u00e9carit\u00e9, de cr\u00e9er des emplois non d\u00e9lo-\ncalisables et d\u2019am\u00e9liorer le niveau de vie \ndu plus grand nombre, en am\u00e9liorant \nnos services publics et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9ner-\ng\u00e9tique des b\u00e2timents, en relocalisant la \nproduction, en interdisant l\u2019obsolescence \nprogramm\u00e9e et en \u00e9vitant de consommer \n\u00e0 outrance des produits de pi\u00e8tre qualit\u00e9 \nvenant de pays qui exploitent la mis\u00e8re.\nBeaucoup de municipalit\u00e9s participent \u00e0 \ncet effort selon leurs capacit\u00e9s. \u00c0 Fosses, \nl\u2019extinction de l\u2019\u00e9clairage public nocturne \na \u00e9t\u00e9 mis en place d\u00e8s 2015, la r\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents communaux \nest en cours, le plan v\u00e9lo avance...\nCependant, il faut que l\u2019Etat donne v\u00e9rita-\nblement aux communes les moyens d\u2019agir \npour le climat.\nPour la majorit\u00e9,\nDominique Dufumier\nEELV\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nPr\u00e8s de 4 Fran\u00e7ais sur 10 d\u00e9clarent que \nleur situation financi\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 affect\u00e9e \npar la crise sanitaire. A Fosses et malgr\u00e9 la \nsolidarit\u00e9 de la famille, des voisins et du \nmilieu associatif, certaines personnes se \ntrouvent dans des situations compliqu\u00e9es et \nn\u2019arrivent plus \u00e0 boucler leurs fins de mois.\nL\u2019id\u00e9e de la mise en place d\u2019une \u00e9picerie \nsolidaire \u00e0 Fosses est n\u00e9e de la r\u00e9flexion \ndes fondateurs d\u2019Union Pour Fosses (UPF) \nen 2013. Ils avaient b\u00e2ti un projet solide \n3 ans avant l\u2019adoption par le s\u00e9nat de la loi \nanti-gaspillage alimentaire. Un rapproche-\nment entre l\u2019UPF et un op\u00e9rateur sp\u00e9cialis\u00e9 \ndans ce domaine avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 afin de \nmettre en place ce projet dans les meil-\nleurs d\u00e9lais. Au-del\u00e0 de l\u2019offre alimentaire \nvari\u00e9e et abordable (10 \u00e0 30% de la valeur \nmarchande), un accompagnement des \npersonnes fragilis\u00e9es \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9vu \ndans ce lieu de sociabilit\u00e9 et d\u2019\u00e9change. \nEn 2014 UPF a manqu\u00e9 7 voix pour rem-\nporter les \u00e9lections, cependant le principe \nde l\u2019\u00e9picerie solidaire a \u00e9t\u00e9 repris par la \nmajorit\u00e9 et nous les f\u00e9licitions pour cela. \nToutefois, nous sommes en 2021, en \nl\u2019espace de 7 ans et demi, nous constatons \nque la date d\u2019ouverture de l\u2019\u00e9picerie n\u2019est \ntoujours pas fix\u00e9e malgr\u00e9 de grands travaux \nde mise aux normes du local financ\u00e9s entre \nautres par les contribuables de Fosses, \nc\u2019est-\u00e0-dire par nous tous.\nNous souhaitons l\u2019ouverture imm\u00e9diate \nde l\u2019\u00e9picerie car beaucoup de familles sont \ndans l\u2019attente d\u2019un coup de pouce en cette \np\u00e9riode difficile. Constat \u00e9galement partag\u00e9 \npar des \u00e9lus de la majorit\u00e9 lors du Conseil \nMunicipal du 27/01/2021.\ninfo@unionpourfosses.fr\n\nSAMEDI 03\nJUILLET\nDE 14H30 \u00c0 23H30\nAU CENTRE-VILLE\nMUSIQUES DU MONDE... \nJEUX, ATELIERS, SC\u00c8NE \nOUVERTE, D\u00c9FIL\u00c9...\nET BAL (MASQU\u00c9) POUR\nTERMINER LA SOIR\u00c9E !\n", "publication_date": "29/12/2021"}