{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTMwMi1pY2ktNDgz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1302-ici-483/file", "text": "D.R.A.C. AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES - U.D.A.P. AIN - COMMUNE DE MIRIBEL\nSite Patrimonial Remarquable\n01 \u2013 MIRIBEL\nDIAGNOSTIC\nMAI 2019\n19 rue des Tuileries  69009 LYON   |   Tel. 04 37 24 71 50   |   Fax. 04 37 24 04 69   |  contact@archipat.fr\nS.A.R.L. d\u2019Architecture au capital de 60 000 \u20ac RCS Lyon 435 272 87700026 APE 7111Z\n\n2  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nI - LE SITE DE MIRIBEL \n5\nI.1 \u2013 LE CONTEXTE G\u00c9OGRAPHIQUE \n6\nI.1.1 - Positionnement g\u00e9ographique de la commune \n6\nI.1.2 - Reliefs \n6\nI.1.3 - G\u00e9ologie \n7\nI.1.4 - Hydrographie \n7\nI.1.5 - Occupation des sols \n8\nI.2 \u2013 HISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE \n9\nI.2.1 - Histoire de la commune de Miribel \n9\nI.2.2 - \u00c9volution historique des sites urbains \n9\nI.2.3 - Miribel aujourd'hui \n13\nI.3 \u2013 LES PROTECTIONS PATRIMONIALES ACTUELLES \n18\nI.3.1 - Les Monuments Historiques (M.H.) inscrits et class\u00e9s \n18\nI.3.3 - La Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et Paysager \n20\nI.3.4 - Les protections relatives \u00e0 l'arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive \n20\nI.3.5 - Les Sites inscrits et class\u00e9s au titre de la loi de 1930 \n21\nI.4 - INVENTAIRE DU PATRIMOINE ENVIRONNEMENTAL \n22\nI.4.1 - Les Z.N.I.E.F.F. \n22\nI.4.2 - Les Sites d\u2019Importance Communautaire Natura 2000 \n23\nII - LE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL \n25\nII.1 \u2013 LE PATRIMOINE PAYSAGER \n26\nII.1.1 - Les entit\u00e9s paysag\u00e8res \n26\nII.1.2 - Les c\u00f4nes de vue \n30\nII.2 - LE PATRIMOINE URBAIN \n32\nII.2.1 - Centre-ville et hameaux historiques \n32\nII.2.2 - Extensions des centres-bourgs \n38\nII.2.3 - Coteau \n43\nII.2.4 - Balmes du Canal de Miribel \n45\nII.2.5 - Le maillage viaire \n46\nII.2.6 - Les espaces publics remarquables \n48\nII.2.7 - Constats et enjeux : le patrimoine urbain \n50\nII.3 - LE PATRIMOINE ARCHITECTURAL \n52\nII.3.1 - Mat\u00e9riaux et structures \n52\nII.3.2 - Circulations et organisation parcellaire \n53\nII.3.3 - Toitures \n57\nII.3.4 - Fa\u00e7ades \n59\nII.3.5 - Enduits \n62\nII.3.6 - Parasitisme \n62\nII.3.7 - Baies et fen\u00eatres \n63\nII.3.8 - Pieds d'immeubles \n66\nII.3.9 - Constats et enjeux : le patrimoine architectural \n69\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  3\nIII - LE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL \n71\nIII.1 - MORPHOLOGIE B\u00c2TIE, URBAINE ET PAYSAG\u00c8RE ET DENSIT\u00c9 DE \nCONSTRUCTION \n72\nIII.2 - B\u00c2TI ET \u00c9NERGIES \n74\nIII.2.1 - La conception durable \n74\nIII.2.2 - B\u00e2ti existant : am\u00e9liorations thermiques, \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie \n78\nIII.2.3 - L\u2019isolation des fa\u00e7ades \n81\nIII.2.4 - L\u2019isolation des toitures \n82\nIII.2.5 - Les menuiseries \n84\nIII.2.6 - Le chauffage \n86\nIII.3 - \u00c9NERGIES RENOUVELABLES \n90\nIII.3.1 - L\u2019\u00e9nergie solaire \n90\nIII.3.2 - L\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne \n94\nIII.3.3 - La g\u00e9othermie \n95\nIII.3.4 - L\u2019\u00e9nergie hydro\u00e9lectrique \n97\nIII.3.5 - La biomasse \n98\nIII.4 - USAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX \n100\nIII.4.1 - La pierre  \n100\nIII.4.2 - Le pis\u00e9 \n103\nIII.4.3 - Le bois \n104\nIII.4.4 - La terre cuite \n105\nIII.4.5 - Les enduits traditionnels \u00e0 la chaux \n106\nIII.5 - PR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE \n108\nIII.5.1 - Trame bleue et ressources en eau \n108\nIII.5.2 - Trame verte et biodiversit\u00e9 \n112\nIV - ANNEXES \n115\nIV.1 - Bibliographie \n117\n\n\nI - LE SITE DE MIRIBEL\n\n6  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nI.1 \u2013 LE CONTEXTE G\u00c9OGRAPHIQUE\nI.1.1 - Positionnement g\u00e9ographique de la commune\nMiribel est situ\u00e9e entre la rive droite d'un canal du Rh\u00f4ne qui porte son nom et les \ncontreforts du plateau de la Dombes. Elle est implant\u00e9e sur le long d'une ancienne voie \nroyale reliant l'agglom\u00e9ration lyonnaise, \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au sud-ouest, et \nla commune de Montluel, \u00e0 une distance similaire vers l'est. \nLa commune fait partie du d\u00e9partement de l\u2019Ain (r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes), \nsitu\u00e9e au sud-ouest de celui-ci et \u00e0 proximit\u00e9 du Grand-Lyon. Les communes lui faisant \nface, sur la rive gauche du canal sur le Rh\u00f4ne, au-del\u00e0 du Grand parc de Miribel-\nJonage, sont situ\u00e9es dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne. Miribel est la ville-centre d'un \ncanton comprenant 8 villes et villages, \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 sud-ouest de l'arrondissement de \nBourg-en-Bresse et \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de la pr\u00e9fecture de l'Ain.\nMiribel est limitrophe de Neyron, Rillieux-la-Pape, Sathonay-Village, Cailloux-sur-\nFontaines et Montanay (Ouest), de Mionnay (Nord), de Tramoyes et Saint-Maurice-\nde-Beynost (Est) et de Vaulx-en-Velin (Sud). La commune accueille les locaux de la \nCommunaut\u00e9 de communes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.), compos\u00e9e en 1997 et \ncomprenant 6 communes (Beynost, Neyron, St-Maurice-de-Beynost, Thil et Tramoyes).\nI.1.2 - Reliefs\nMiribel est b\u00e2tie dans la partie convexe d\u2019un m\u00e9andre du Rh\u00f4ne, le fleuve et ses canaux \nvenant buter \u00e0 cet endroit contre la c\u00f4ti\u00e8re du plateau de la Dombes.\nDe fait, la ville est implant\u00e9e sur un site \u00e9troit. Celui-ci relie les bords du canal du \nRh\u00f4ne (+180 m.) au plateau de la Dombes (+300 m.) soit plus de 120 m. de d\u00e9nivel\u00e9 \nsur 700 m. de distance environ. La pente moyenne est de 17%, mais le coteau s'av\u00e8re \nparfois particuli\u00e8rement abrupt (pente de 28% entre le bas des pentes et le Mas Rillier).\nLe relief permet de d\u00e9finir quatre unit\u00e9s morphologiques :\n - La plaine alluviale en bord de Canal, en pied de Balmes. Ce sont pour l\u2019essentiel \ndes plaines inondables, marqu\u00e9es par la pr\u00e9sence du Canal et de la voie ferr\u00e9e ;\n - Un premier relief, l\u00e9ger promontoire naturel de la plaine au bas de la C\u00f4ti\u00e8re et \nau-dessus des Balmes, accueille le centre-ville de Miribel ;\n - Les coteaux orient\u00e9s nord-sud, autrefois plant\u00e9s de vignes, aujourd'hui arbor\u00e9s, \nsite d'implantation historique de l'ancienne ville m\u00e9di\u00e9vale li\u00e9e au ch\u00e2teau ;\n - Le plateau agricole et les marais des \u00c9chets, au nord, qui constituent la majeure \npartie du territoire communal, entrecoup\u00e9s par l'autoroute A432 et la ligne TGV.\nLE SITE DE MIRIBEL\nLE CONTEXTE G\u00c9OGRAPHIQUE\nIGN Relief seul Sud\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 28\u2033 E\n45\u00b0 50\u2032 46\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n30/05/2018 \u00e0 15:45\nCartes de l'Institut national de l'information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re fran\u00e7ais (I.G.N.) - 2018 \n \nCarte administrative et routi\u00e8re \nCarte des reliefs\nCarte de l'Institut national de l'information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re fran\u00e7ais (I.G.N.) - 2018 \nCentre-ville de Miribel (01)\nIGN Relief seul Sud\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 57\u2032 14\u2033 E\n45\u00b0 49\u2032 28\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n30/05/2018 \u00e0 15:55\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  7\nLE SITE DE MIRIBEL\nLE CONTEXTE G\u00c9OGRAPHIQUE\nI.1.3 - G\u00e9ologie\nSitu\u00e9 entre le plateau de la Dombes et les berges d'un canal du Rh\u00f4ne, le territoire \ncommunal est constitu\u00e9 de plusieurs formations g\u00e9ologiques superpos\u00e9es, datant \ng\u00e9n\u00e9ralement des glaciations de Riss et de W\u00fcrm (avant-derni\u00e8re et derni\u00e8re p\u00e9riodes \nglaciaires du Quaternaire). Du nord au sud de la commune, les sols sont constitu\u00e9s de :\n - Les sols situ\u00e9s en limite nord-est de la commune avec Tramoyes, autour du \nruisseau Les Ormes, se composent de d\u00e9p\u00f4ts lacustres w\u00fcrmiens (Ly), de sables \nsilico-alumineux et d'argile ;\n - Des limons ou l\u0153ss (limons d\u00e9calcifi\u00e9s) plus anciens, formant une couche de 2 \u00e0 \n5 m. d'\u00e9paisseur (\u0152x), s'\u00e9tendent sur l'ensemble du plateau de la Dombes ; \n - Les zones creus\u00e9es par les ruisseaux du plateau d\u00e9voilent des d\u00e9p\u00f4ts morainiques \n(Gx) plus anciens (Riss), constitu\u00e9s d'amas de graviers, galets, blocs et limons ;\n - Le haut du coteau comprend des alluvions fluviatiles et fluvio-lacustres (Fw) tr\u00e8s \nanciennes (ante-rissiennes). Le bas des pentes et le secteur de La Ville compte \ndavantage de traces d'\u00e9boulis r\u00e9cents, remani\u00e9s par le ruissellement ; \n - Le centre-ville, situ\u00e9 en bas de c\u00f4ti\u00e8re, est install\u00e9 sur deux formations distinctes \ncompos\u00e9es d'alluvions fluviatiles anciennes (Fx5), \u00e0 l'ouest, et d'alluvions torrentielles \nanciennes (Jy-z), \u00e0 l'est, constitu\u00e9es de blocs, galets et graviers ;\n - Des alluvions quaternaires (Fy-z), compos\u00e9es de limon, sable et graviers, en \npartie sud, sur la rive gauche du Canal. \nCe contexte g\u00e9ologique permet de constater que la plupart des pierres utilis\u00e9es sur la \ncommune ne sont pas locales. Les pierres extraites des carri\u00e8res exploitables dans les \nalentours imm\u00e9diats \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'encadrement des fen\u00eatres et cha\u00eenages d'angle.\nPar ailleurs, la morphologie du territoire et sa g\u00e9ologie induisent un risque de \nruissellement et de glissement de terrain, \u00e0 l\u2019image de plus de 10 arr\u00eat\u00e9s de catastrophe \nnaturelle pris entre 1982 et 2006 (Observatoire D\u00e9partemental de l'Eau, janvier 2006).\nI.1.4 - Hydrographie\nLe r\u00e9seau hydrographique de Miribel est compos\u00e9 du Canal du Rh\u00f4ne, du Grand parc de \nMiribel-Jonage (limitrophe de 11 communes) et de nombreux cours d'eau (ruisseau des \n\u00c9chets, torrents des Boul\u00e9es, du Coloup, foss\u00e9 de Revirebordon, etc.). De nombreuses \nsources alimentent, depuis des si\u00e8cles, points d'eau et fontaines de la commune. Les \nplans anciens (plans terriers et cadastre Napol\u00e9onien) t\u00e9moignent de la richesse de ce \npatrimoine hydraulique.\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 31\u2033 E\n45\u00b0 50\u2032 41\u2033 N\nCartes g\u00e9ologiques - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/donnees/cartes-geologiques\n1 sur 1\n30/05/2018 \u00e0 16:11\nCarte g\u00e9ologique (Bureau de recherches g\u00e9ologiques et mini\u00e8res) - 2018\nCarte des r\u00e9seaux hydrographiques (I.G.N.) - 2018\nD\u00e9limitation de l'Anneau Bleu - 2005\n\n8  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLa commune est \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9e, depuis 2005, au projet \u00ab Anneau Bleu \u00bb, une \nimportante d\u00e9marche de valorisation des modes doux et des espaces naturels p\u00e9riurbains, \ndans la perspective d'une m\u00e9tropole durable.\nI.1.5 - Occupation des sols\nLe sol est occup\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 21 % par des territoires artificialis\u00e9s (principalement \nrassembl\u00e9s autour du centre-ville, du Canal jusqu'au Mas Rillier, et autour du hameau \ndes \u00c9chets) et \u00e0 54 % par des territoires agricoles, ces derniers repr\u00e9sentant une surface \nd\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'agriculture de pr\u00e8s de 1500 hectares (Observatoire des surfaces \u00e0 l'\u00e9chelle \ncommunale - 2013). Les espaces forestiers et milieux semi-naturels se r\u00e9partissent, en \nfonction du relief, sur les pentes escarp\u00e9es du coteau, \u00e0 proximit\u00e9 de parcelles cultiv\u00e9es \n(mara\u00eechage et c\u00e9r\u00e9aliculture), ou autour du Grand parc prot\u00e9g\u00e9.\nLes territoires artificialis\u00e9s se d\u00e9composent en trois sous-entit\u00e9s : les tissus urbains \ncontinus (le long d'un axe, pour le centre-ville, ou dispos\u00e9 en \u00e9toile tel qu'au Mas Rillier), \ndiscontinus et les zones industrielles ou commerciales. Ils se sont d\u00e9velopp\u00e9s depuis le \ncentre historique et les hameaux, le long des voies de circulation. Le d\u00e9veloppement \nr\u00e9cent s\u2019appuie surtout sur la cr\u00e9ation de zones pavillonnaires. La pr\u00e9sence d'une \nzone industrielle le long du canal et de la voie ferr\u00e9e, au sud, et d'une zone d'activit\u00e9 \ncommerciale vers le hameau des \u00c9chets, au nord, vient compl\u00e9ter l\u2019extension du \nterritoire artificialis\u00e9.\nPendant longtemps, Miribel a surtout \u00e9t\u00e9 un territoire agricole (de nos jours encore, la \nmoiti\u00e9 du territoire communal est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019agriculture). De 1850 \u00e0 1939, Miribel \na v\u00e9cu un essor industriel. Ses activit\u00e9s portaient sur l\u2019exploitation du fleuve par de \nnombreux moulins \u00e0 bl\u00e9, \u00e0 huile ou \u00e0 pl\u00e2tre. La force de l\u2019eau fut \u00e9galement exploit\u00e9e \npour des scieries et battoirs \u00e0 chanvre. Une teinturerie s\u2019installe en 1857 entre la voie \nferr\u00e9e et le canal. \nLe canal du Rh\u00f4ne couvre 1% de la superficie de Miribel, une superficie compl\u00e9t\u00e9e \npar plus de 3% de lacs (Grand parc de Miribel-Jonage), marais et ruisseaux (plateau).\nEnfin, les espaces forestiers et milieux semi-naturels se r\u00e9partissent, en fonction du \nrelief, le long de la rivi\u00e8re et sur les pentes escarp\u00e9es du coteau, \u00e0 proximit\u00e9 de parcelles \ncultiv\u00e9es (mara\u00eechage et c\u00e9r\u00e9aliculture), ou autour du Grand parc prot\u00e9g\u00e9.\nLe fort d\u00e9veloppement urbain de la fin des ann\u00e9es 1970 (+72 ha par rapport \u00e0 1960, soit \n4 ha/an), et ce essentiellement autour du bourg et des \u00c9chets, s'est poursuivi jusqu'\u00e0 nos \njours \u00e0 un rythme assez r\u00e9gulier (4 \u00e0 5 ha/an). Les parcelles agricoles se sont regroup\u00e9es \npour former des t\u00e8nements plus importants. Les densit\u00e9s b\u00e2ties du bourg, du Mas Rillier \net de la C\u00f4ti\u00e8re ont continu\u00e9 d\u2019augmenter tandis qu\u2019une extension des \u00c9chets est en cours. \nCes nouveaux am\u00e9nagements sont tr\u00e8s consommateurs de l\u2019espace agricole productif.\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 10\u2033 E\n45\u00b0 50\u2032 39\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n31/05/2018 \u00e0 10:52\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 10\u2033 E\n45\u00b0 50\u2032 39\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n31/05/2018 \u00e0 10:44\nCarte d\u2019occupation des sols (Service de la Donn\u00e9e et des \u00c9tudes Statistiques) - 2012\nRegistre parcellaire graphique (Minist\u00e8re de l\u2019Agriculture et de l'Alimentation) - 2016\nLE SITE DE MIRIBEL\nLE CONTEXTE G\u00c9OGRAPHIQUE\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  9\nI.2 \u2013 HISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nI.2.1 - Histoire de la commune de Miribel\nDes traces d'une implantation fort ancienne\nLe site est occup\u00e9 et travers\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9 (poste avanc\u00e9 romain de Mire Bellum, \nau Ier si\u00e8cle avant J\u00e9sus Christ, charg\u00e9 de d\u00e9fendre Lugdunum). Les anciennes \nfortifications, notamment deux poypes (tertres sur lesquels \u00e9taient \u00e9difi\u00e9es les premiers \npostes avanc\u00e9s en bois), sont encore perceptibles en cr\u00eate du plateau, dont une autour \ndu quartier de La Ville. \nUne situation g\u00e9opolitique particuli\u00e8re\nC\u2019est au Moyen-\u00c2ge que la commune commence \u00e0 se d\u00e9velopper en lisi\u00e8re des pentes \nde la C\u00f4ti\u00e8re de la Dombes, cultiv\u00e9e de vignes, et autour du prieur\u00e9 Saint-Martin.\nEntre le IXe et le XVIe s., la cit\u00e9 appartient \u00e0 l\u2019Empire, sous domination du comt\u00e9 \nde M\u00e2con puis de Ch\u00e2lons, \u00e0 la fronti\u00e8re du M\u00e2connais, du Dauphin\u00e9 et du duch\u00e9 de \nSavoie. \nLa ville se d\u00e9veloppe au sein des fortifications domin\u00e9es par le ch\u00e2teau (secteur dit de \n\u00ab La Ville \u00bb) et autour du prieur\u00e9 Saint-Martin, situ\u00e9 en contrebas. Un relais de ch\u00e2sse \ndes ducs de Savoie est attest\u00e9 au XVIe si\u00e8cle, dans le lieu-dit Polxinge (Les \u00c9chets).\n\u00c0 l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale, Miribel est prise et pill\u00e9e \u00e0 de multiples reprises, une famine \nparticuli\u00e8rement s\u00e9v\u00e8re est attest\u00e9e en 1033. La commune finit par entrer dans \nle Royaume de France (trait\u00e9 de Lyon, 1601), ce qui lui permet de d\u00e9velopper des \n\u00e9changes, notamment par le fleuve. \nParall\u00e8lement au d\u00e9veloppement des transports fluviaux, les conqu\u00eates militaires \nmettent \u00e0 bas le ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val (1594). D\u00e8s lors, les constructions se d\u00e9veloppent \nhors les murs de la ville, autour du prieur\u00e9 Saint-Martin, du Mas Rillier et sur les lieux-\ndits Saint-Romain, Le Bourg, puis Sous le Bourg. \nI.2.2 - \u00c9volution historique des sites urbains\nTopographie et hydrographie, ont conditionn\u00e9 les installations humaines et ont permis, \npar p\u00e9riode, le d\u00e9veloppement de la ville. Des repr\u00e9sentations anciennes telles que le \nterrier de Chapuis (mi XVIIIe si\u00e8cle), la carte de Cassini (seconde moiti\u00e9 du XVIIIe), \nle cadastre napol\u00e9onien (d\u00e9but XIXe), la carte d\u2019\u00c9tat-Major (mi XIXe), les cadastres et \nphotos a\u00e9riennes du XXe si\u00e8cle permettent de comprendre ce d\u00e9veloppement urbain.\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 10\u2033 E\n45\u00b0 50\u2032 39\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n31/05/2018 \u00e0 14:28\nCarte de Cassini - 1759-1762\nCarte du pais et souverainet\u00e9 de Dombes, par Mathias Mareschal - 1617\n\n10  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nMire Bellum\nL'implantation historique de La Ville, marqu\u00e9e par de hauts remparts fortifi\u00e9s, conserve \nles traces de l'ancien poste avanc\u00e9 gallo-romain de Mire Bellum, devenu le ch\u00e2teau \nm\u00e9di\u00e9val de Miribel.\nUne partie des fortifications du ch\u00e2teau et de la ville close est encore visible de nos \njours, entour\u00e9e d'espaces bois\u00e9s qui se sont d\u00e9velopp\u00e9s dans les anciennes fosses et le \n\u00ab Creux d'Enfer \u00bb, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest des remparts. Cet \u00e9crin v\u00e9g\u00e9tal encadre la ville haute \nde Miribel, masquant parfois ses richesses (anciennes portes, murailles, meurtri\u00e8res).\nLe ch\u00e2teau fut en grande partie d\u00e9truit \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle, lors du si\u00e8ge des troupes \nd'Henri IV (janvier 1594). Le long de la rue de la Ville, plusieurs demeures m\u00e9di\u00e9vales \nt\u00e9moignent de l'ancien bourg. Celles-ci renferment encore quelques tr\u00e9sors arch\u00e9olo-\ngiques (baies \u00e0 meneaux et traverses, d\u00e9cors, caves et passages souterrains).\nEntre le XVIe et le XVIIIe s., et malgr\u00e9 plusieurs p\u00e9riodes de troubles (\u00e9pid\u00e9mies \nde peste, conflits frontaliers, etc.), la ville conna\u00eet plusieurs d\u00e9veloppements, pour \natteindre le millier d'habitants. Cette expansion se produit hors des remparts, autour \ndes hameaux du Mas Rillier, de Saint-Romain et de Saint-Martin (Puncto Bovis). Le \ncentre-ville actuel (bourg inf\u00e9rieur mentionn\u00e9 d\u00e8s le XIIIe s.), positionn\u00e9 sur un l\u00e9ger \npromontoire de la plaine alluviale face au Rh\u00f4ne, s'\u00e9tend et contr\u00f4le alors le passage \nvers Lyon. \nPlan Terrier de Louis Chapuis (Marquisat de Miribel) par Claude Contamine - 1748-1750\nPlan probable du Ch\u00e2teau et de la ville de Mirebell vers 1500, par J. Meyet.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  11\nAm\u00e9nagements et grands projets\nDepuis le XIIe si\u00e8cle, le fleuve Rh\u00f4ne gagne du terrain, grignotant ses rives et empi\u00e9tant \nsur le territoire communal. La construction d'une digue, puis d'un canal (1848-1857) \nsoulagent Miribel de ses crues d\u00e9vastatrices, facilitant les transports par bateaux. \nLe \u00ab grand chemin \u00bb de Miribel est nomm\u00e9 Route royale en 1730, reliant Lyon \u00e0 \nStrasbourg. Les travaux d'\u00e9largissement (entre 12 et 13m) s\u2019ach\u00e8vent en 1773. \nAu XIXe si\u00e8cle, seuls deux p\u00f4les de la commune sont urbanis\u00e9s : le bourg et le Mas \nRillier. Le Rh\u00f4ne reste \u00e0 l\u2019\u00e9tat naturel et les marais des \u00c9chets sont peu drain\u00e9s. Seuls \ndes moulins (\u00e0 bl\u00e9, \u00e0 huile ou \u00e0 pl\u00e2tre) sont progressivement implant\u00e9s le long des \nnombreux bras du fleuve, d\u00e9veloppant ces activit\u00e9s au cours du XIXe s. Le plateau est \nconsacr\u00e9 \u00e0 l\u2019agriculture et des prairies sont laiss\u00e9es libres autour du fleuve. \nL\u2019arriv\u00e9e du chemin de fer (soci\u00e9t\u00e9 P.L.M., ann\u00e9es 1860), contribue au d\u00e9veloppement \ndu transport de personnes et de marchandises, permettant \u00e0 Miribel et son canton d\u2019\u00e9vo-\nluer (la population passe alors de 2400 habitants en 1831 \u00e0 pr\u00e8s de 3500 habitants en \n1876). Ces \u00e9quipements, et l'arriv\u00e9e du tramway allant \u00e0 Lyon (1908) favorisent de \nnouvelles activit\u00e9s \u00e9conomiques (stations baln\u00e9aires thermales, puis d\u00e9veloppement in-\ndustriel). Les r\u00e9seaux autoroutiers et le T.G.V. arriveront plus tard, \u00e0 la fin du XXe s.\nAu cours des ann\u00e9es 1930-1940, l'image de la commune va n\u00e9anmoins \u00e9voluer, avec \nla construction de la Madone et du Carillon. Ces \u00e9difices monumentaux sont implant\u00e9s \nsur la terrasse orientale du ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val, \u00e0 proximit\u00e9 des anciennes fortifications et \nde la poterne. Construite entre 1938 et 1941 par l'architecte lyonnais Louis Mortamet et le \nsculpteur Georges Serraz, sur demande de l'abb\u00e9 Pierre Thomas, la madone \u00ab Notre-Dame \nEsp\u00e9rance des d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s \u00bb est alors la plus haute statue d'Europe. Sa renomm\u00e9e amplifie le \np\u00e8lerinage, instaur\u00e9 depuis 1932 par le p\u00e8re Thomas, en reconnaissance des soins prodigu\u00e9s \npar Notre-Dame-du-Sacr\u00e9-C\u0153ur (tuberculeux).\nCadastre Napol\u00e9onien - 1834\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 56\u2032 59\u2033 E\n45\u00b0 49\u2032 25\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n31/05/2018 \u00e0 15:11\nCarte d\u2019\u00c9tat Major - 1820-1866\n\n12  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nCentre-ville de Miribel - \nCarte postale (ann\u00e9es 1910)\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nMiribel - Mont\u00e9e de la Grande \nPerri\u00e8re et coteau (Carte postale)\nVue g\u00e9n\u00e9rale de Miribel - Carte postale 1916 - \nArchives d\u00e9partementales, cote 5 Fi 252/0004\nLa seconde guerre mondiale stoppe le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s industrielles de la \nville. Un important r\u00e9seau de r\u00e9sistance s\u2019organise autour du mouvement des francs-\ntireurs fond\u00e9 par Jean-Pierre L\u00e9vy. Henri Deschamps, chef de cette organisation \u00e0 \nMiribel, accueille Jean Moulin chez lui \u00e0 deux reprises. Beaucoup de r\u00e9sistants connus \ns\u00e9journent ici, comme Jean de Lattre de Tassigny. La Gestapo et autres milices nazies \ninterviennent \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 Miribel, incendiant trois immeubles et assassinant \nplusieurs personnes le 10 ao\u00fbt 1944.\nApr\u00e8s la lib\u00e9ration, Miribel continue son d\u00e9veloppement avec une croissance faible. Mais, \ndans les ann\u00e9es 1960, la commune va faire l\u2019objet de grands projets. L\u2019agglom\u00e9ration \nlyonnaise se d\u00e9veloppe et de nombreux grands ensembles sont \u00e9difi\u00e9s dans les communes \nde l\u2019est. Les urbanistes imaginent alors enrichir l\u2019environnement de la p\u00e9riph\u00e9rie \nlyonnaise par la cr\u00e9ation d\u2019un grand parc dans lequel se m\u00ealent espaces naturels et \nactivit\u00e9s de loisirs. 11 communes s\u2019associent en syndicat pour l\u2019Am\u00e9nagement de l\u2019\u00cele \nde Miribel-Jonage (Sy.M.A.L.I.M.). Un plan d\u2019eau est creus\u00e9, une base de loisirs est \ncr\u00e9\u00e9e avec un centre a\u00e9r\u00e9, des activit\u00e9s sportives (nautiques, cyclistes, \u00e9questres, etc.). \nDe nos jours, ce parc tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 continue de faire conna\u00eetre Miribel pour la beaut\u00e9 \nde ses paysages.\nEn 1978, le fort d\u00e9veloppement de l\u2019urbanisation autour du bourg de Miribel et du \nhameau des \u00c9chets donne lieu \u00e0 l'installation de zones industrielles. La C\u00f4ti\u00e8re \ncommence \u00e9galement \u00e0 s\u2019urbaniser et subit un important mitage par l\u2019habitat \npavillonnaire. L\u2019autoroute A42 r\u00e9cemment construite coupe le territoire communal au \nsud. \u00c0 cette \u00e9poque na\u00eet une r\u00e9flexion sur la mise en place d'une protection \u00e0 \u00e9chelle \nurbaine (instaur\u00e9e en 1991 par une Z.P.P.A.U.P.).\nAu cours des ann\u00e9es 2000, l\u2019urbanisation se poursuit de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re (la surface b\u00e2tie \ncontinue de cro\u00eetre d'une moyenne de 5 hectares/an, soit +112 ha par rapport \u00e0 1978). Les \ndents creuses du bourg, du Mas Rillier et de la C\u00f4ti\u00e8re sont peu \u00e0 peu combl\u00e9es et la zone \nindustrielle des \u00c9chets subit un important d\u00e9veloppement. Les quartiers pavillonnaires \npoursuivent leur expansion. On assiste \u00e0 la poursuite des tendances des ann\u00e9es 1980 avec \nune forte consommation des espaces agricoles du plateau. Les autoroutes A46 et A432, \nmises en service entre 1992 et 2011, apparaissent sur le plateau de la Dombes, au nord de \nla commune.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  13\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\n\u00a9 IGN 2017 - www.geoportail.gouv.fr/mentions-legales\nLongitude :\nLatitude :\n4\u00b0 57\u2032 07\u2033 E\n45\u00b0 49\u2032 33\u2033 N\nCarte - G\u00e9oportail\nhttps://www.geoportail.gouv.fr/carte\n1 sur 1\n31/05/2018 \u00e0 16:45\nI.2.3 - Miribel aujourd'hui\nLes donn\u00e9es et informations suivantes sont issues du diagnostic effectu\u00e9 dans le cadre \nde la r\u00e9vision du P.L.U. de la commune par l'atelier A.U.A., bas\u00e9 \u00e0 Lyon. Donn\u00e9es \ncompl\u00e9t\u00e9es par les statistiques \u00e9tablies par l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences \nsociales (E.H.E.S.S.)/Cassini jusqu'en 1999, puis de l'I.N.S.E.E. \u00e0 partir de 2006.\nD\u00e9mographie\nLa population de Miribel a connu une \u00e9volution en trois phases depuis le XIXe si\u00e8cle :\n - Avant 1960 : Croissance d\u00e9mographique mod\u00e9r\u00e9e, concentr\u00e9e autour du centre-\nbourg de la commune et du hameau du Mas Rillier.\n - Ann\u00e9es 1960-1970 : Forte croissance accompagn\u00e9e d'un d\u00e9veloppement urbain \nsans pr\u00e9c\u00e9dent. La population passe de 4580 \u00e0 plus de 7000 habitants. \n - Jusqu'aux ann\u00e9es 2000, cette croissance se poursuit : comblement des dents \ncreuses du centre-bourg et du Mas Rillier, d\u00e9frichement et urbanisation de la \nC\u00f4ti\u00e8re. Les quartiers pavillonnaires se d\u00e9veloppent en p\u00e9riph\u00e9rie, la population \nd\u00e9passe 9500 habitants en 2015.\nUne croissance d\u00e9mographique r\u00e9cente de Miribel (7,6% depuis 2006) qui reste \ncependant inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne intercommunale (36,9%) et d\u00e9partementale (10,5%), \nen d\u00e9pit d'une densit\u00e9 de population qui reste \u00e9lev\u00e9e (391 habitants par km\u00b2 \u00e0 Miribel, \ncontre 325 hab./km\u00b2 pour le canton de Miribel et 109 pour le d\u00e9partement de l'Ain). \nDepuis la fin des ann\u00e9es 1990, les tranches d'\u00e2ges les plus jeunes reculent au profit des \nplus \u00e2g\u00e9es. En effet, entre 1999 et 2014, la part des \u00ab 0-44 ans \u00bb est pass\u00e9e de 65,5% \u00e0 \n58,2% et celle des \u00ab 45 ou plus \u00bb est pass\u00e9e de 34,5% \u00e0 41,9%. La commune de Miribel \na donc une population plut\u00f4t jeune mais qui tend \u00e0 vieillir.\nEnfin, la taille moyenne des m\u00e9nages diminue passant de 2,7 personnes par m\u00e9nage \nen 1968 \u00e0 2,4 personnes en 2014. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne de desserrement des m\u00e9nages peut \navoir plusieurs facteurs (s\u00e9paration, vieillissement de la population, diminution de la \nnatalit\u00e9, etc.). En 2014, les m\u00e9nages \u00e9taient compos\u00e9s \u00e0 55,0% d'une seule personne ou \nd'un couple sans enfant, \u00e0 34,3% de couple avec enfant(s) et enfin \u00e0 9,5% de familles \nmonoparentales (contre 48,9%, 41,6% et 8,5% en 1999).\nPhotographie a\u00e9rienne - ann\u00e9es 1950\nMiribel de nos jours\n\n14  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nHabitat\nLa hausse d\u00e9mographique enregistr\u00e9e s'est accompagn\u00e9e d'une construction de \nlogements (3222 logements enregistr\u00e9s en 1999, contre 4073 en 2014, dont 3725 \nr\u00e9sidences principales).\nLe taux de vacance des logements (de 3,9% \u00e0 7,6% sur cette p\u00e9riode) traduisent une \ninadaptation des \u00e9difices anciens, au mode d'habiter contemporain (parc immobilier \nvieillissant : 42,5% des r\u00e9sidences principales datent d'avant 1970).\n57,0% des logements de la commune sont occup\u00e9s par des propri\u00e9taires en 2014.  \nLa part des locataires priv\u00e9s s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 23,5% et celle des locataires \u00ab sociaux \u00bb \u00e0 19,5%.\nEntre 1990 et 2015, 1425 logements ont \u00e9t\u00e9 construits (55 par an en moyenne), 40% \nsous forme de maisons individuelles et 60% par des logements collectifs (dont 7% de \nmaisons group\u00e9es).\nLe taux de rotation est \u00e9lev\u00e9 : 33,5% des m\u00e9nages ont emm\u00e9nag\u00e9 depuis moins de 4 ans \net 19,5% des m\u00e9nages ont emm\u00e9nag\u00e9 il y a entre 5 et 9 ans.\n\u00c9conomie\nEn 2014, le taux d'actifs ayant un emploi s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 74,9% (inactifs : 9,8% d'\u00e9tudiants, \n5,8% de retrait\u00e9s).\nEn 1999, la commune comptait 4024 actifs \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 64 ans, ces actifs \u00e9taient 4468 \nen 2009 et 4506 en 2014. Cette hausse continue doit toutefois \u00eatre nuanc\u00e9e par une \nbaisse du nombre d'actifs ayant un emploi (de 76,3% en 2009 \u00e0 74,9% en 2014), en \nraison d'une baisse de l'offre d'emploi dans la zone (de 5226 \u00e0 5138 sur ces 5 ann\u00e9es). \nLa population active est actuellement repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 28,8% par des ouvriers, 26,7% \npar des professions interm\u00e9diaires et \u00e0 19,8% par des employ\u00e9s. Les agriculteurs \nexploitants ne repr\u00e9sentent plus aujourd'hui que 0,8% des actifs.\nLes domaines d'activit\u00e9s les plus fr\u00e9quents sont les commerces, services et transports \n(39,5%), l'industrie (29,7%) et l'administration publique, l'enseignement et l'action \nsociale (20,7%). Les cadres occupent 18,3% des emplois.\nSur la commune, il existe 126 emplois pour 100 actifs ayant un emploi (en baisse depuis \n2009). Ce taux de concentration d'emploi permet de limiter les migrations pendulaires. \n26,4% des actifs habitent et travaillent \u00e0 Miribel. Les migrations pendulaires sont \ntoutefois in\u00e9vitables en raison de la proximit\u00e9 de l'agglom\u00e9ration lyonnaise.\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  15\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nVocation agricole\nLes territoires agricoles occupent 54% de la surface communale. Cependant, seuls \n46,4ha (8% du territoire) sont d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 la P.A.C. (Politique Agricole Commune). \nLe nombre d'exploitations agricoles a \u00e9galement fortement diminu\u00e9, passant de 51 \nexploitations en 1988, \u00e0 43 en 2000, 30 en 2010 et seulement 18 en 2017. \nBien qu'att\u00e9nu\u00e9e et m\u00eame si aucune Appellation d'Origine Prot\u00e9g\u00e9e (A.O.P.) n'est \nenregistr\u00e9e sur son territoire, la commune de Miribel se distingue toujours par une \nproduction c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re et mara\u00eech\u00e8re (betteraves, choux, courgettes, oignons, pommes \nde terre). \nPlusieurs Indications G\u00e9ographiques Prot\u00e9g\u00e9es, pour des domaines viticoles des coteaux \nde l'Ain, et la pr\u00e9sence de nombreuses parcelles cultiv\u00e9es permettent le maintien d'un \ncadre de vie rural et apportent leur contribution \u00e0 la trame verte de la commune.\nVocation touristique\nLa commune est dot\u00e9e de l'office du tourisme \u00ab Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme \u00bb de la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. Elle se distingue par plusieurs \nzones de protection \u00e0 l'\u00e9chelle urbaine et paysag\u00e8re (une ancienne Z.P.P.A.U.P. devenue \nS.P.R. et plusieurs sites prot\u00e9g\u00e9s pour la conservation d'esp\u00e8ces animales ou v\u00e9g\u00e9tales).\nPlusieurs associations sont particuli\u00e8rement actives dans la valorisation et l'animation \nde ce patrimoine culturel local, ainsi que dans la sensibilisation \u00e0 la gestion et la mise \nen valeur des sites naturels.\nLes bords du Canal et le Grand parc de loisirs de Miribel-Jonage sont propices aux \npromenades et sorties familiales. Un certain nombre de sentiers qui jalonnent la \ncommune sont \u00e9galement inscrits au Plan D\u00e9partemental des Itin\u00e9raires de Promenades \net de Randonn\u00e9es (P.D.I.P.R.). Le Grand parc dispose \u00e9galement d'un port de plaisance, \nde plusieurs aires de jeux et un centre \u00e9questre, accueillant de nombreux visiteurs tout \nau long de l'ann\u00e9e.\nMiribel poss\u00e8de un patrimoine historique int\u00e9ressant, d'une grande diversit\u00e9 (vestiges \nd'un ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val et ses anciennes fortifications, \u00e9coles publiques, maisons de \nbourg, \u00e9glises, b\u00e2timents industriels, patrimoine du XXe si\u00e8cle, etc.). Cependant, seuls \nquelques \u00e9difices sont prot\u00e9g\u00e9s au titre des Monuments Historiques.\nCe manque de protection appelle \u00e0 une vigilance particuli\u00e8re, \u00e0 partir d'autres outils \u00e0 \n\u00e9chelle urbaine, pour la pr\u00e9servation du patrimoine b\u00e2ti de la commune, la conservation \nde la coh\u00e9rence et de l'unit\u00e9 d'un tissu urbain historique. \n\n16  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nVoiries et stationnements\nLa commune est entrecoup\u00e9e de grands axes autoroutiers : les autoroutes A42, reliant \nLyon \u00e0 Pont-d'Ain, l'A432 en direction de Saint-Laurent-de-Mure (Rh\u00f4ne), desservant \nl'a\u00e9roport Lyon Saint-Exup\u00e9ry, et l'autoroute A46 permettant le contournement est de \nl'agglom\u00e9ration lyonnaise.\nMiribel compte \u00e9galement deux lignes ferroviaires r\u00e9gionales (entre Lyon et Amb\u00e9rieu-\nen-Bugey ainsi qu'entre Lyon et Bourg-en-Bresse) et de la ligne TGV Rh\u00f4ne-Alpes. \nQuant \u00e0 son r\u00e9seau de desserte locale, la commune b\u00e9n\u00e9ficie d'une superposition de \nr\u00e9seaux. Le r\u00e9seau primaire est mat\u00e9rialis\u00e9 par la RN84 (dite route de Gen\u00e8ve), qui traverse \nla commune d'est en ouest et dessert le centre-ville. Le r\u00e9seau secondaire s'appuie sur la \nRD71 (direction Rillieux, en passant par le Mas Rillier), la RD71a (direction les \u00c9chets) \net la RD82 (direction Tramoyes). Un r\u00e9seau local permet de desservir les principaux \nquartiers et hameaux de la commune. Enfin un r\u00e9seau de desserte tr\u00e8s local donne acc\u00e8s \naux zones r\u00e9sidentielles, principalement par des syst\u00e8mes d'impasse. Cela entra\u00eene un \ncloisonnement des quartiers et une augmentation des distances de d\u00e9placements.\nLe stationnement est plut\u00f4t bien r\u00e9parti sur la commune, avec de nombreux espaces \nd\u00e9di\u00e9s, \u00e0 proximit\u00e9 du centre-ville. Cependant, positionn\u00e9s en retrait de l'axe de \ncirculation principal, ces parkings souffrent d'un manque de visibilit\u00e9, notamment en \np\u00e9riph\u00e9rie des commerces.\nUn plan des d\u00e9placements urbains est actuellement \u00e0 l'\u00e9tude, en lien avec la Communaut\u00e9 \nde Communes, int\u00e9grant plusieurs lignes de bus et pr\u00e8s de 50 km de pistes cyclables.\nLes d\u00e9placements doux\nLe maillage viaire est doubl\u00e9 d'un r\u00e9seau de cheminements pi\u00e9tons, passages et ruelles.\nCes cheminements peuvent \u00eatre d\u00e9di\u00e9s aux promenades touristiques et aux d\u00e9placements \ndu quotidien. Ce r\u00e9seau secondaire assure les liaisons entre p\u00f4les d'attractivit\u00e9 et quartiers \nr\u00e9sidentiels. Il permet aussi le d\u00e9senclavement des secteurs desservis en impasse. \nCependant, la concentration des \u00e9quipements, commerces, services et espaces publics \ndans le centre-ville, associ\u00e9s \u00e0 une circulation automobile dense sur la Grande Rue, ne \npermettent pas toujours aux pi\u00e9tons de parcourir ces distances sereinement.\n\u00c9quipements\nLa commune de Miribel abrite le si\u00e8ge de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et \ndu Plateau (C.C.M.P.). Elle poss\u00e8de un certain nombre d'\u00e9quipements administratifs : \nmairie, centre des finances publiques, gendarmerie, centre m\u00e9dico-social, etc. \nElle est de plus dot\u00e9e d'espaces culturels tels que l'Acad\u00e9mie de musique et de danse, \nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nGrande Rue\nQuai du Rh\u00f4ne\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  17\nLE SITE DE MIRIBEL\nHISTOIRE ET \u00c9VOLUTION DE LA COMMUNE\nle centre culturel l'Allegro, des \u00e9tablissements d'enseignement primaire, secondaire, \ntertiaire et sup\u00e9rieur, ainsi que des \u00e9quipements sportifs (gymnases, stades, terrains de \ntennis, piscines, etc.).\nDocuments d'urbanisme\nLa commune de Miribel dispose actuellement d'un Plan Local d'Urbanisme, approuv\u00e9 \nen 1984, plusieurs fois modifi\u00e9 ou compl\u00e9t\u00e9 entre 1989 et 2006. Il a fait l'objet d'une \nr\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale (2007), laquelle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9e de proc\u00e9dures de r\u00e9vision simplifi\u00e9e \n(2010) et de modification (2012). Il est aujourd'hui en cours de r\u00e9vision, travail \neffectu\u00e9 par l'atelier A.U.A. bas\u00e9 \u00e0 Lyon. Ce travail, men\u00e9 en parall\u00e8le \u00e0 l'\u00e9laboration \ndu P.V.A.P., permet d'assurer la compatibilit\u00e9 entre les deux documents.\nLe Plan Local d'Urbanisme en vigueur int\u00e8gre les r\u00e8gles de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural, Urbain et Paysager (Z.P.P.A.U.P.), cr\u00e9\u00e9e en 1991 par arr\u00eat\u00e9 \npr\u00e9fectoral. Le futur P.L.U. int\u00e9grera les r\u00e8gles du P.V.A.P. (Plan de Valorisation de \nl'Architecture et du Patrimoine) du Site Patrimonial Remarquable.\nLa commune est \u00e9galement dot\u00e9e d'un Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels, en \nlien avec la plaine alluviale (risque Inondation), ou en lien avec la morphologie et la \ng\u00e9ologie du territoire (Risque Mouvements de Terrain, bien que cet al\u00e9a reste de niveau \n\u00ab moyen \u00e0 mod\u00e9r\u00e9 \u00bb).\nC.C.M.P. - Grande Rue\nLA CONCERTATION A MIS EN LUMI\u00c8RE UNE ENVIE \nDE D\u00c9PLACEMENTS \u00c0 V\u00c9LO SUR LE TERRITOIRE, \nAUJOURD\u2019HUI FREIN\u00c9E PAR UN MANQUE \nD\u2019INFRASTRUCTURES : LIN\u00c9AIRE D\u2019ITIN\u00c9RAIRES \nCYCLABLES FAIBLE ET DISCONTINU, MANQUE \nDE STATIONNEMENTS, S\u00c9CURISATION DES \nD\u00c9PLACEMENTS PAS TOUJOURS ASSUR\u00c9E\u2026\nLE PLAN GLOBAL DE D\u00c9PLACEMENTS PROPOSE \nUNE OFFRE COH\u00c9RENTE D\u2019AM\u00c9NAGEMENTS ET DE \nSERVICES POUR FACILITER CES D\u00c9PLACEMENTS \n\u00c0 V\u00c9LO.\n34 kilom\u00e8tres d\u2019am\u00e9nagements cyclables \nsuppl\u00e9mentaires planifi\u00e9s\n  Horizon 2020 : cr\u00e9ation de 12 km, afin de cr\u00e9er une \n\u00ab \u00e9pine dorsale \u00bb entre Miribel, Beynost et Thil\n   Horizon 2025 : r\u00e9alisation de 11 km suppl\u00e9mentaires, \npour compl\u00e9ter le maillage de cet axe central\n   Horizon 2031 : finalisation du sch\u00e9ma cyclable, avec \n11 km suppl\u00e9mentaires, permettant de cr\u00e9er une liaison \nv\u00e9lo entre Tramoyes et Les \u00c9chets et d\u2019am\u00e9nager des \naxes secondaires de rabattement.\nEn parall\u00e8le, 2 passerelles \u00ab modes doux \u00bb seront \nr\u00e9alis\u00e9es pour relier notre territoire au Grand Parc.\nAm\u00e9nagements \ncyclables existants\n13 km\nAm\u00e9nagements \ncyclables d'ici 2031\n34 km\nAnneau Bleu\n10 km\nsur la CCMP\nPasserelle\nmodes doux\nLES \u00c9CHETS\nTRAMOYES\nRILLIEUX-\nLA-PAPE\nNEYRON\nMIRIBEL\nSAINT-MAURICE-\nDE-BEYNOST\nBEYNOST\nTHIL\nGrand Parc\nA432\nA42\nA46\nGare de\nMiribel\nGare de\nSaint-Maurice-\nde-Beynost\nGare de\nBeynost\nGare des\n\u00c9chets\nCYCLABLE\nCR\u00e9ER\nVRAI R\u00e9SEAU\nUN\nUN R\u00c9SEAU CONNECT\u00c9  \n\u00c0 L\u2019ANNEAU BLEU\nLes am\u00e9nagements cyclables seront \nr\u00e9alis\u00e9s en coordination avec le \nprojet d\u2019Anneau Bleu, afin de cr\u00e9er \nun r\u00e9seau global et coh\u00e9rent. \nVaste programme de valorisation \ndes berges du Rh\u00f4ne, l\u2019Anneau \nBleu permettra \u00e0 chacun de se \nr\u00e9approprier le fleuve comme un \nespace de loisirs.\nAm\u00e9nagements \ncyclables existants\n13 km\nAm\u00e9nagements \ncyclables d'ici 2031\n34 km\nAnneau Bleu\n10 km\nsur la CCMP\nPasserelle\nmodes doux\nLES \u00c9CHETS\nTRAMOYES\nRILLIEUX-\nLA-PAPE\nNEYRON\nMIRIBEL\nSAINT-MAURICE-\nDE-BEYNOST\nBEYNOST\nTHIL\nGrand Parc\nA432\nA42\nA46\nGare de\nMiribel\nGare de\nSaint-Maurice-\nde-Beynost\nGare de\nBeynost\nGare des\n\u00c9chets\nd\u2019am\u00e9nagements  \ncyclables en 2031\n* hors Anneau bleu\n47 km*\n8\n9\nLA CONCERTATION A MIS EN LUMI\u00c8RE UNE ENVIE \nDE D\u00c9PLACEMENTS \u00c0 V\u00c9LO SUR LE TERRITOIRE, \nAUJOURD\u2019HUI FREIN\u00c9E PAR UN MANQUE \nD\u2019INFRASTRUCTURES : LIN\u00c9AIRE D\u2019ITIN\u00c9RAIRES \nCYCLABLES FAIBLE ET DISCONTINU, MANQUE \nDE STATIONNEMENTS, S\u00c9CURISATION DES \nD\u00c9PLACEMENTS PAS TOUJOURS ASSUR\u00c9E\u2026\nLE PLAN GLOBAL DE D\u00c9PLACEMENTS PROPOSE \nUNE OFFRE COH\u00c9RENTE D\u2019AM\u00c9NAGEMENTS ET DE \nSERVICES POUR FACILITER CES D\u00c9PLACEMENTS \n\u00c0 V\u00c9LO.\n34 kilom\u00e8tres d\u2019am\u00e9nagements cyclables \nsuppl\u00e9mentaires planifi\u00e9s\n  Horizon 2020 : cr\u00e9ation de 12 km, afin de cr\u00e9er une \n\u00ab \u00e9pine dorsale \u00bb entre Miribel, Beynost et Thil\n   Horizon 2025 : r\u00e9alisation de 11 km suppl\u00e9mentaires, \npour compl\u00e9ter le maillage de cet axe central\n   Horizon 2031 : finalisation du sch\u00e9ma cyclable, avec \n11 km suppl\u00e9mentaires, permettant de cr\u00e9er une liaison \nv\u00e9lo entre Tramoyes et Les \u00c9chets et d\u2019am\u00e9nager des \naxes secondaires de rabattement.\nEn parall\u00e8le, 2 passerelles \u00ab modes doux \u00bb seront \nr\u00e9alis\u00e9es pour relier notre territoire au Grand Parc.\nAm\u00e9nagements \ncyclables existants\n13 km\nAm\u00e9nagements \ncyclables d'ici 2031\n34 km\nAnneau Bleu\n10 km\nsur la CCMP\nPasserelle\nmodes doux\nLES \u00c9CHETS\nTRAMOYES\nRILLIEUX-\nLA-PAPE\nNEYRON\nMIRIBEL\nSAINT-MAURICE-\nDE-BEYNOST\nBEYNOST\nTHIL\nGrand Parc\nA432\nA42\nA46\nGare de\nMiribel\nGare de\nSaint-Maurice-\nde-Beynost\nGare de\nBeynost\nGare des\n\u00c9chets\nCYCLABLE\nCR\u00e9ER\nVRAI R\u00e9SEAU\nUN\nUN R\u00c9SEAU CONNECT\u00c9  \n\u00c0 L\u2019ANNEAU BLEU\nLes am\u00e9nagements cyclables seront \nr\u00e9alis\u00e9s en coordination avec le \nprojet d\u2019Anneau Bleu, afin de cr\u00e9er \nun r\u00e9seau global et coh\u00e9rent. \nVaste programme de valorisation \ndes berges du Rh\u00f4ne, l\u2019Anneau \nBleu permettra \u00e0 chacun de se \nr\u00e9approprier le fleuve comme un \nespace de loisirs.\nAm\u00e9nagements \ncyclables existants\n13 km\nAm\u00e9nagements \ncyclables d'ici 2031\n34 km\nAnneau Bleu\n10 km\nsur la CCMP\nPasserelle\nmodes doux\nLES \u00c9CHETS\nTRAMOYES\nRILLIEUX-\nLA-PAPE\nNEYRON\nMIRIBEL\nSAINT-MAURICE-\nDE-BEYNOST\nBEYNOST\nTHIL\nGrand Parc\nA432\nA42\nA46\nGare de\nMiribel\nGare de\nSaint-Maurice-\nde-Beynost\nGare de\nBeynost\nGare des\n\u00c9chets\nd\u2019am\u00e9nagements  \ncyclables en 2031\n* hors Anneau bleu\n47 km*\n8\n9\n\n18  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nI.3 \u2013 LES PROTECTIONS PATRIMONIALES ACTUELLES\nLa prise de conscience de la valeur remarquable du patrimoine Miribelan, tant \narchitectural qu\u2019urbain et paysager, n\u2019est pas r\u00e9cente. Du fait de l\u2019histoire de la \ncommune, son implantation depuis l'Antiquit\u00e9 (poste avanc\u00e9 de Mire Bellum) et \nson d\u00e9veloppement au Moyen-\u00c2ge (autour d'un ch\u00e2teau fortifi\u00e9 et du prieur\u00e9 Saint-\nMartin), il existe un important patrimoine b\u00e2ti, dont une partie est reconnue et prot\u00e9g\u00e9e \nau titre des Monuments Historiques (par une inscription r\u00e9gionale ou un classement \nnational), ou inclue dans une Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain \net Paysager (arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 25 juin 1991). La commune se distingue \u00e9galement \npar la pr\u00e9sence de plusieurs associations actives dans la valorisation du patrimoine \nculturel local.\nI.3.1 - Les Monuments Historiques (M.H.) inscrits et class\u00e9s\nLes protections patrimoniales s'\u00e9chelonnent, \u00e0 Miribel, sur pr\u00e8s d'un si\u00e8cle (depuis \n1928), l'ensemble pouvant \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 prochainement par la protection de la Madone \n(demande de protection de la Statue Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur, \u00e0 l\u2019\u00e9tude depuis \njuillet 2017). Les monuments prot\u00e9g\u00e9s s'int\u00e8grent dans un ensemble d'\u00e9difices formant \nun corpus remarquable, diversifi\u00e9, contribuant \u00e0 porter le dynamisme de la commune.\nSources : \nInventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel.\nRichesses touristiques et arch\u00e9ologiques du canton de Miribel (1995). Ed. Association \npour la culture et le tourisme, coll. D\u00e9partement de l'Ain, Pr\u00e9-inventaire.\n\u00c9glise Saint-Martin, class\u00e9e partiellement par arr\u00eat\u00e9 du 24 novembre 1928\nMentionn\u00e9e d\u00e8s le milieu du XIIIe si\u00e8cle, cette \u00e9glise a connu plusieurs \u00e9volutions \ndepuis l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale. Remani\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9e d'une chapelle au XVIe si\u00e8cle, cette \n\u00e9glise a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9e d'une partie de sa nef laissant appara\u00eetre les claveaux d'un arc \nbris\u00e9 en fa\u00e7ade occidentale. B\u00e2tie en pierres calcaires des Monts-d'Or et en galets, \nsa polychromie atteste des \u00e9volutions du b\u00e2ti. L\u2019ensemble est aujourd'hui couvert de \ntuiles creuses, sur des toitures \u00e0 faible pente.\nLa protection concerne un bas-relief, autrefois encastr\u00e9 dans la fa\u00e7ade ouest, pr\u00e8s de la \nporte. Ce retable de la crucifixion du XIVe si\u00e8cle, repr\u00e9sentant le Christ en croix, les \nap\u00f4tres, Marie et Marie-Madeleine, est plac\u00e9 sur un autel adoss\u00e9 au mur oriental du \nch\u0153ur depuis la fin des ann\u00e9es 1980. \nLE SITE DE MIRIBEL\nLES PROTECTIONS PATRIMONIALES\nRetable de la crucifixion, prot\u00e9g\u00e9 au titre des Monuments Historiques. Il est aujourd'hui fix\u00e9  \n\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9glise Saint-Martin, sur le mur du chevet. (Base M\u00e9rim\u00e9e, notice PA00116427)\nFa\u00e7ade ouest, depuis le porche d'entr\u00e9e \nInt\u00e9gration de l'\u00e9glise dans le tissu urbain\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  19\nLE SITE DE MIRIBEL\nLES PROTECTIONS PATRIMONIALES\nPlusieurs statues en bois polychromes, datant des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, sont \n\u00e9galement inventori\u00e9es au titre des objets mobiliers et ont r\u00e9cemment b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une \nrestauration (op\u00e9ration de d\u00e9poussi\u00e9rage et d\u00e9sinsectisation).\nSitu\u00e9e au c\u0153ur de Saint-Martin, l'\u00e9glise contribue \u00e0 conf\u00e9rer \u00e0 ce quartier un caract\u00e8re \nde village, entour\u00e9e par un lacis de ruelles, de murs de clos et de maisons marqu\u00e9es par \nl'ancienne activit\u00e9 agricole.\nCalvaire-Fontaine, inscrit au titre des monuments historiques le 25 juin 1929\nAncienne croix de mission, cet \u00e9dicule est attest\u00e9 depuis le milieu du XVIIIe si\u00e8cle \n(figurant sur le plan Terrier de Louis Chapuis en 1748). D\u00e9plac\u00e9e de quelques m\u00e8tres \napr\u00e8s la R\u00e9volution Fran\u00e7aise, cette croix devient un calvaire en hommage \u00e0 Claude \nJoseph Martin, cur\u00e9 de Saint-Romain, guillotin\u00e9 \u00e0 Lyon en 1794.\nTransform\u00e9e en abreuvoir en 1832 \u00e0 la suite d'importantes s\u00e9cheresses, cette croix est \nainsi raccord\u00e9e \u00e0 la \"Source des vingts\", passant sous la place Henri Grobon. \nSculpt\u00e9 dans une pierre de calcaire blanc, ce monument mesure pr\u00e8s de 6 m\u00e8tres de \nhaut. Le calvaire-fontaine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9 pour r\u00e9fection en 2012. Son galbe et ses \nmoulures ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s \u00e0 partir d'images d'archive du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\nCarillon du Mas Rillier, inscrit en totalit\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 1993\nLe carillon et son campanile ont \u00e9t\u00e9 construits entre 1938 et 1947 sur demande de \nl'abb\u00e9 Thomas, cur\u00e9 du Mas Rillier.\nLes cinquante cloches de ce carillon, symboles du Progr\u00e8s social (exposition de Lille \nen 1939), sont d'une grande qualit\u00e9, \u00e9tendues sur quatre octaves chromatiques. Le \ncarillon se distingue \u00e9galement par ses commandes enti\u00e8rement m\u00e9caniques, sans \naucun dispositif \u00e9lectrique. Cette partie instrumentale est class\u00e9e au titre des objets \nmobiliers prot\u00e9g\u00e9s.\nLe campanile en b\u00e9ton arm\u00e9 est l\u2019\u0153uvre de l'architecte lyonnais Louis Mortamet. Il \nmesure 28 m. de haut et surplombe la vall\u00e9e menant des Alpes au contreforts du Vercors. \nLa qualit\u00e9 esth\u00e9tique de cet \u00e9difice, sa conception permettant une excellente r\u00e9sonance et \ndiffusion dans la vall\u00e9e ont justifi\u00e9 son inscription au titre des Monuments Historiques.\n\u00c0 proximit\u00e9 de ce carillon, la statue Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur, \u0153uvre du sculpteur \nGeorges Serraz (entre 1938 et 1941), fait \u00e9galement l'objet d'une r\u00e9cente demande de \nprotection au titre des Monuments Historiques. Construite sur les ruines de l'ancien \nch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val, cette Madone repr\u00e9sentant une Vierge \u00e0 l'enfant J\u00e9sus \u00e9tait alors la \nplus haute statue religieuse d'Europe (33 m\u00e8tres). Construite en b\u00e9ton arm\u00e9, elle offre \nune vue panoramique sur la ville de Miribel, la vall\u00e9e et les \u00eeles du Grand parc de \nMiribel-Jonage.\n918 Grande Rue - Google Maps\nhttps://www.google.fr/maps/@45.8237583,4.9520515,3a,75y,353.58h,81.77t/data=!3m6!1e1!3m4!1...\n1 sur 1\n13/03/2019 \u00e0 14:31\nCalvaire-Fontaine \nPlace Grobon\nPartie sommitale du campanile, \u00e9tudi\u00e9e pour \nune diffusion sonore optimale du carillon\nCampanile du Mas Rillier,  \nsitu\u00e9 en lisi\u00e8re des pentes de la C\u00f4ti\u00e8re\n\n20  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE SITE DE MIRIBEL\nLES PROTECTIONS PATRIMONIALES\nI.3.2 - Les abords de 500 m\u00e8tres g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les Monuments Historiques\nDepuis la loi sur les abords de 1943, une zone de vigilance patrimoniale de 500m. de \nrayon, est applicable autour de chaque monument inscrit ou class\u00e9, en tous points du \nb\u00e2timent (un b\u00e2timent tr\u00e8s long aura un \u00ab abord \u00bb ovo\u00efque par exemple). Ces zones \npeuvent \u00eatre adapt\u00e9es, modifi\u00e9es, et depuis la loi L.C.A.P. (2016), regroup\u00e9es autour \nd'un unique \u00ab P\u00e9rim\u00e8tre D\u00e9limit\u00e9 des Abords \u00bb (P.D.A.).\nAu sein de ce p\u00e9rim\u00e8tre la plupart des travaux affectant l\u2019ext\u00e9rieur d\u2019un \u00e9difice sont \nsoumis \u00e0 un droit de regard et \u00e0 l\u2019avis de l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France, de \nm\u00eame que les travaux affectant l\u2019espace public.\nDans ces espaces, la publicit\u00e9 est soumise \u00e0 un r\u00e9gime particulier.\nLa Z.P.P.A.U.P., r\u00e9cemment devenue Site Patrimonial Remarquable, suspend en son \nsein le r\u00e9gime des abords en s\u2019y substituant. Toutefois, lorsqu'un Monument Historique \nproduit un abord d\u00e9bordant de cette Zone de Protection du Patrimoine Architectural, \nUrbain et Paysager, celui-ci est maintenu au-del\u00e0 des limites de la Z.P.P.A.U.P. ou du \nS.P.R. (voir les cartes ci-contre).\nI.3.3 - La Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et Paysager\nSur la commune de Miribel, plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur son centre historique et ses abords \nimm\u00e9diats, coteau et hameau du Mas Rillier, une Z.P.P.A.U.P. a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 \npr\u00e9fectoral le 25 juin 1991.\nDepuis la parution en 2016 de la loi relative \u00e0 la Libert\u00e9 de la cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019architecture \net au patrimoine (L.C.A.P.), la Z.P.P.A.U.P. de Miribel est automatiquement devenue \nun Site Patrimonial Remarquable. La mise en place d\u2019un Plan de Valorisation de \nl'Architecture et du Patrimoine (P.V.A.P.), pr\u00e9vu par le Code du patrimoine, permet \nd'\u00e9tablir une v\u00e9ritable strat\u00e9gie urbaine et patrimoniale, en lien avec le P.L.U.\nI.3.4 - Les protections relatives \u00e0 l'arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive\nMiribel ne dispose d'aucune zone de pr\u00e9somption de prescription arch\u00e9ologique. \nLa pr\u00e9servation du patrimoine arch\u00e9ologique, vestiges et d\u00e9couvertes fortuites reste \nr\u00e9gie par le code de l'Urbanisme et par les r\u00e8glements en vigueur sur commune (P.L.U. \net P.V.A.P.).\nZ.P.P.A.U.P. et abords de 500 m\u00e8tres g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les Monuments Historiques\nLes diff\u00e9rents secteurs de la Z.P.P.A.U.P. (tels qu'arr\u00eat\u00e9s en 1991)\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  21\nLE SITE DE MIRIBEL\nLES PROTECTIONS PATRIMONIALES\nI.3.5 - Les Sites inscrits et class\u00e9s au titre de la loi de 1930\nDepuis 1971, la commune de Miribel compte un site inscrit sur l'inventaire des Sites \npittoresques du d\u00e9partement de l'Ain, pour le Marais des \u00c9chets.\nCe Marais, situ\u00e9 entre les communes de Miribel, Mionnay et Tramoyes, est partiellement \ninscrit sur l'inventaire des Sites pittoresques du d\u00e9partement de l'Ain (23 hectares), \nen raison de la qualit\u00e9 et la diversit\u00e9 de sa faune (chevreuils, sangliers, renards, rats \nmusqu\u00e9s, h\u00e9rons, grenouilles, martins p\u00eacheurs, etc.) et de sa flore (roseaux \u00e0 massettes, \najoncs, iris, etc.).\nLe site naturel inscrit ne pr\u00e9sent pas un int\u00e9r\u00eat exceptionnel mais son \u00e9volution doit \n\u00eatre rigoureusement suivie sur le plan paysager, non seulement du point de vue de la \nqualit\u00e9 de l'architecture, mais \u00e9galement de nombreux autres composants du paysage. \nCette protection constitue une servitude d'utilit\u00e9 publique, dont le r\u00e8glement est annex\u00e9 \nau P.L.U. communal.\nConform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur, les effets des sites inscrits sont suspendus \ndans le p\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R., le r\u00e8glement du P.V.A.P. s\u2019y substituant. Les effets des \nsites class\u00e9s sont en revanche maintenus. Ces pr\u00e9cisions r\u00e9glementaires sont sans objet \nsur le territoire consid\u00e9r\u00e9, le site inscrit des \u00c9chets \u00e9tant distinct des p\u00e9rim\u00e8tres de \nprotection couvrant le centre-ville de Miribel et le Mas Rillier.\nMinist\u00e8re de la Culture et de la Communication Direction g\u00e9n\u00e9rale des patrimoines\nMa s\u00e9lection\nSite class\u00e9 ou inscrit - Ain\n- 01\nEn date du : 2018-01-31\nPropri\u00e9taire : DRAC\nAuvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\nDonn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence\nParcelles cadastrales\nPropri\u00e9taire : IGN\nUnit\u00e9s administratives\nPropri\u00e9taire : IGN\nOrtho-imagerie\nPropri\u00e9taire : IGN\nkm\n0\n0.5\n1\nSource :  Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, \u00a9 2010 - IGN G\u00e9oportail\nP\u00e9rim\u00e8tre du site inscrit des \u00c9chets \n\n22  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nI.4 - INVENTAIRE DU PATRIMOINE ENVIRONNEMENTAL\nDu fait de son patrimoine naturel et paysager remarquable, la commune de Miribel est \ndot\u00e9e de plusieurs Zones Naturelles d'Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique Floristique et Faunistique \n(Z.N.I.E.F.F.) de type 1 et 2, de plusieurs sites rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'Inventaire des zones humides, \nsites Natura 2000 et une Zone Importante pour la Conservation des Oiseaux (Z.I.C.O.).\nLe P.L.U., en cours de r\u00e9vision, a \u00e9galement r\u00e9pertori\u00e9 des espaces naturels, des \n\u00e9l\u00e9ments b\u00e2tis et petit patrimoine \u00e0 pr\u00e9server. L'approche de valorisation du patrimoine \npaysager et urbain est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement \nDurable (P.A.D.D.). \nI.4.1 - Les Z.N.I.E.F.F.\nCes Zones Naturelles constituent un inventaire scientifique national ; dont l\u2019objectif \npropre est la connaissance du patrimoine territorial national. Ces zones ne sont pas une \nmesure de protection juridique. Il existe deux types de Z.N.I.E.F.F. :\n \nLes Z.N.I.E.F.F. de type 1 sont des sites de faible superficie mais de grande \nvaleur \u00e9cologique (protection de la biodiversit\u00e9...) au niveau local, national voire \neurop\u00e9en.\n \nLes Z.N.I.E.F.F. de type 2 concernent de grands ensembles naturels peu alt\u00e9r\u00e9s \npar l\u2019Homme \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire concern\u00e9, et dont la conservation pr\u00e9sente un \nint\u00e9r\u00eat aux vues des potentialit\u00e9s biologiques importantes. Les Z.N.I.E.F.F. 2 peuvent \ncontenir plusieurs Z.N.I.E.F.F. 1.\nOn d\u00e9nombre cinq Z.N.I.E.F.F. \u00e0 Miribel, deux de type I (pour le Marais des \u00c9chets \net le Bassin de Miribel-Jonage) et trois de type II (pour les ensembles form\u00e9s par la \nDombes des \u00e9tangs, par la C\u00f4ti\u00e8re et par le fleuve Rh\u00f4ne, ses l\u00f4nes et ses brotteaux). \nLa plupart de ces zones recouvrent le cours du Rh\u00f4ne, ses berges entre le canal et le \nGrand parc de Miribel-Jonage, ou, au nord, les zones agricoles et arbor\u00e9es des \u00c9chets, \nsans s\u2019\u00e9tendre plus avant sur le territoire communal. La Z.N.I.E.F.F. de la C\u00f4ti\u00e8re \nm\u00e9ridionale de la Dombes traverse en revanche la commune, entre le centre-bourg, le \nhameau du Mas Rillier et le site de la Vieille-Ville (ancien ch\u00e2teau et Madone).\nLe patrimoine naturel est donc marqu\u00e9 par le plateau de la Dombes et les rives du fleuve \nRh\u00f4ne, haut-lieux d'observation de biodiversit\u00e9. Les zones identifi\u00e9es constituent une \ncontinuit\u00e9 \u00e9cologique fonctionnelle assurant un r\u00f4le de corridor entre les r\u00e9servoirs de \nbiodiversit\u00e9 (la protection du Bassin de Miribel-Jonage s'\u00e9tendant sur 2860 hectares, \nsur 14 communes des d\u00e9partements du Rh\u00f4ne et de l'Ain). Les \u00e9tendues agricoles \net paysag\u00e8res au nord de la commune sont consid\u00e9r\u00e9es comme participant \u00e0 la \nfonctionnalit\u00e9 \u00e9cologique du territoire.\nLE SITE DE MIRIBEL\nINVENTAIRE DU PATRIMOINE ENVIRONNEMENTAL\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160003\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n01160002\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130007\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130005\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\n69130006\nInventaire du patrimoine naturel\nZNIEFF*\nFeuille 1/2\nL\u00e9gende\nN\u00b069130005\nP\u00e9rim\u00e8tre de la ZNIEFF type 1\n* Inventaire des Zones Naturelles d'Int\u00e9r\u00eat Ecologique, Faunistique et Floristique 2e \u00e9dition 2007\nIl constitue un outil d'alerte et ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 une \u00e9chelle plus fine sans investigation compl\u00e9mentaire\nEdition : InfoSIG Cartographie - www.infosig.net - Annecy\nfonds IGN Scan 25 (C)\n\uf025\n\uf025\nEchelle : 1 / 25 000\n0116\n0116\n0116\n0116\n0116\n0116\n0116\n0116\n0116\nInventaire du patrimoine naturel\nZNIEFF II*\nL\u00e9gende\nP\u00e9rim\u00e8tre de la ZNIEFF type 2\nN\u00b00116\nAutres ZNIEFF type 2\nZNIEFF type 1\n* Inventaire des Zones Naturelles d'Int\u00e9r\u00eat Ecologique, Faunistique et Floristique 2e \u00e9dition 2007\nIl constitue un outil d'alerte et ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 une \u00e9chelle plus fine sans investigation compl\u00e9mentaire\nEdition : InfoSIG Cartographie - www.infosig.net - Annecy\nfonds IGN Scan 100 (C)\n\ufffd\n\ufffd\nZ.N.I.E.F.F. continentale de type II - C\u00f4ti\u00e8re m\u00e9ridionale de la Dombes\nZ.N.I.E.F.F. continentale de type I - Bassin de Miribel-Jonage\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  23\nI.4.2 - Les Sites d\u2019Importance Communautaire Natura 2000\nLes neuf sites rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'Inventaire des zones humides, trois Sites d\u2019Importance \nCommunautaire Natura 2000 (directive \u00ab Habitats, Faune, Flore \u00bb) pour la Dombes \net les Pelouses, milieux alluviaux et aquatiques de l\u2019\u00eele de Miribel-Jonage, ainsi \nqu'une Zone Importante pour la Conservation des Oiseaux (Z.I.C.O.) pour la Dombes \ns'inscrivent dans un sch\u00e9ma global de gestion, d'identification et de pr\u00e9servation des \nespaces remarquables pour leurs qualit\u00e9s paysag\u00e8res, naturelles et de biodiversit\u00e9 en \nAuvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.\nLes objectifs de gestion d\u00e9finis dans ces documents sont les suivants : \n - Restaurer et g\u00e9rer les habitats ;\n - Restaurer et g\u00e9rer durablement les milieux ouverts (pelouses s\u00e8ches) ;\n - Mettre en place une gestion durable de la for\u00eat alluviale ;\n - Favoriser la reconstitution d'habitats sur les parcelles d\u00e9grad\u00e9es ;\n - Mener des actions cibl\u00e9es sur certaines esp\u00e8ces de la directive (Castor, Fl\u00fbteau \nnageant) ;\n - Trouver un \u00e9quilibre entre activit\u00e9s humaines et habitats naturels ;\n - Contr\u00f4ler l'impact des loisirs sur les habitats et les esp\u00e8ces ;\n - Int\u00e9grer les habitats et esp\u00e8ces d'int\u00e9r\u00eat communautaire dans l'am\u00e9nagement de \ncertains sites (zones de loisirs, canaux, extractions) ;\n - Restaurer le syst\u00e8me fluvial ;\n - Prendre en compte les esp\u00e8ces de la directive habitats dans les projets concernant \nle canal de Miribel (choix d'un d\u00e9bit r\u00e9serv\u00e9, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'eau\u2026) ;\n - Relever les nappes pour r\u00e9pondre aux besoins des habitats ;\n - Conserver ou renforcer le r\u00f4le \u00e9cologique des crues sur les habitats; \n - Prendre en compte les habitats et esp\u00e8ces dans les projets concernant les l\u00f4nes, \nruisseaux et milieux riverains (remise en eau de bras secondaires ass\u00e9ch\u00e9s\u2026).\nLE SITE DE MIRIBEL\nINVENTAIRE DU PATRIMOINE ENVIRONNEMENTAL\nSites Natura 2000 - Dpartement de l'Ain\n2 km\nDescription :\nPrsentation des sites Natura 2000 sur le dpartement de l'Ain pour les valuations d'incidences.\nSites Natura 2000 - Directive Habitats : Proposition de sites d'intrt communautaire (PSIC), Sites d'intrt communautaire (SIC), Zones spciales de conservation (ZSC)\nSites Natura 2000 - Directive Oiseaux : Zones de protection spciale (ZPS).\nSources des donnes : DREAL Rhne-Alpes et DDT de l'Ain\nCarte publie par l'application CARTELIE\n Ministre de l'galit des territoires et du Logement / Ministre de l'cologie, du Dveloppement durable et de l'nergie\nSG/SPSSI/PSI/PSI1 - CP2I (DOM/ETER)\nConception : DDT 01\nDate d'impression : 08-01-2018\nSite Natura 2000 - Pelouses, milieux alluviaux et aquatiques de l'\u00eele de Miribel-Jonage\n\n24  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\n\nII - LE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\n\n26  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1 \u2013 LE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1.1 - Les entit\u00e9s paysag\u00e8res\nLa morphologie b\u00e2tie urbaine et la densit\u00e9 des constructions sont un caract\u00e8re \u00e9vident \ndu patrimoine de Miribel. L'adaptation du b\u00e2ti \u00e0 la topographie particuli\u00e8re du site est \nremarquable et tire parti des conditions climatiques du territoire. \nLa commune s\u2019est form\u00e9e \u00e0 l\u2019interface entre la Rh\u00f4ne et la c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes. Cette \nsituation g\u00e9ographique particuli\u00e8re, entre le relief et les rives du fleuve a contraint son \nexpansion, dans un premier temps. Puis son urbanisation s\u2019est \u00e9tendue vers l\u2019est et \nl\u2019ouest, le long des voies historiques.\nII.1.1.1 - Les entit\u00e9s paysag\u00e8res naturelles\nLa c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes\nLa c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes d\u00e9termine le relief et tient le r\u00f4le de fond de sc\u00e8ne de la \ncommune de Miribel. Elle repr\u00e9sente une limite naturelle forte au nord du centre-\nbourg, sur laquelle le b\u00e2ti vient s'adosser. Bien que sa pr\u00e9sence, associ\u00e9e \u00e0 celle du \ncanal sur le Rh\u00f4ne, ait fortement contraint le d\u00e9veloppement urbain, elle constitue \nun atout pour le territoire dont l'homme a su profiter. Au dessus de la masse b\u00e2tie, la \nc\u00f4ti\u00e8re s'impose au regard avec son sommet bois\u00e9, dont seules la statue Notre-Dame-\ndu-Sacr\u00e9-C\u0153ur et le campanile du Mas Rillier sont perceptibles. \nElle mat\u00e9rialise un \u00e9crin v\u00e9g\u00e9tal pour le centre historique de la commune. Son relief \nest tel qu'elle a su conserver une certaine int\u00e9grit\u00e9, et maintenir une importante surface \nnon b\u00e2tie. Cette caract\u00e9ristique a \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9e par plusieurs p\u00e9rim\u00e8tres de protection \n(les abords du calvaire-fontaine, inscrit au titre des monuments historiques en 1929), \ndes zones naturelles port\u00e9es au P.L.U. en vigueur, et par la reconnaissance de certains \nrisques naturels (coul\u00e9es de boue et glissement de terrain).\nAutrefois plus cultiv\u00e9e (vignes notamment), la C\u00f4ti\u00e8re s'est peu \u00e0 peu enfrich\u00e9e.\n \nEnjeux de la c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes :\n - Maintenir son caract\u00e8re non b\u00e2ti afin de pr\u00e9server le fond de sc\u00e8ne qu'il offre au \ncentre historique de Miribel ;\n - Entretenir et valoriser ce territoire de proximit\u00e9 de la ville (d\u00e9frichement, etc.) ;\n - Conserver son r\u00f4le de mise en valeur du Carillon, Monument Historique inscrit ;\n - Pr\u00e9server les points de vue depuis et sur la c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes.\nMiribel, vue sur le coteau, Notre-Dame-du-Sacr\u00e9-C\u0153ur et le Carillon du Mas Rillier\nMiribel, photographi\u00e9e depuis l'esplanade de la Madone\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  27\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nLe Canal sur le Rh\u00f4ne\nSitu\u00e9 dans un ancien bras du Rh\u00f4ne, le canal de Miribel est, avec le Grand parc de \nMiribel-Jonage, un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9pond\u00e9rant dans la formation, l'histoire et le paysage \nactuel de la commune. La ville s'est d\u00e9velopp\u00e9e en enroulement autour de cet \u00e9l\u00e9ment \nnaturel, parfois tumultueux. \nPlac\u00e9e en retrait des zones inondables du canal, la ville de Miribel s'est \u00e9tendue le long \nd'un axe principal (route de Gen\u00e8ve). Puis, l'installation d'une voie ferr\u00e9e et d'un bac \n\u00e0 traille ont partiellement combl\u00e9 cet intervalle, progressivement compl\u00e9t\u00e9 d'\u00e9difices \nindustriels (teinturerie, usine Coca-Cola, etc.).\nLe front b\u00e2ti m\u00e9nage un fort retrait et une disposition sur\u00e9lev\u00e9e par rapport au cours \nd'eau, le long de l'avenue des Balmes, un axe parall\u00e8le \u00e0 la Grande Rue du centre-bourg. \nCette pr\u00e9caution face aux risques d'inondation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante dans la construction \nde la ville. Le canal est peu perceptible depuis le c\u0153ur historique de la commune, \nseules quelques voies secondaires offrant \u00e0 la vue une perc\u00e9e vers les berges. \nCet espace laiss\u00e9 libre, entre les constructions de l'avenue des Balmes et le quai, est \nam\u00e9nag\u00e9 par des murs de sout\u00e8nement qui accompagnent le d\u00e9nivel\u00e9, cl\u00f4turent les \njardins et les parcs des diff\u00e9rentes propri\u00e9t\u00e9s. Dans cette cadre s'est cr\u00e9\u00e9 le quartier \nde la gare, liant les immeubles d'habitation au canal. Cette entit\u00e9 urbaine industrielle \nqualifie le paysage du quai, accompagn\u00e9 de perc\u00e9es visuelles et d'arbres \u00e0 l'alignement. \nLa rue du rivage et la mont\u00e9e de la Gare forment un perron, l'espace sur\u00e9lev\u00e9 devant la \nmairie ouvrant le regard du visiteur sur le fleuve et le Grand parc situ\u00e9 en rive gauche, \nun paysage entrecoup\u00e9 d'un patrimoine illustrant le pass\u00e9 industriel de la commune.\nB\u00e9n\u00e9ficiant d'un retrait suffisant et d'une vue d\u00e9gag\u00e9e, les immeubles d'habitation situ\u00e9s \n\u00e0 l'alignement de l'avenue des Balmes ont pu m\u00e9nager en partie arri\u00e8re des jardins, \ns\u00e9par\u00e9s par des murs de clos.\nAu niveau de Miribel, les rives du Canal pr\u00e9sentent une morphologie tr\u00e8s contrast\u00e9e : des \nespaces naturels, bois\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s en rive gauche qui s'opposent \u00e0 un tissu industriel \npuis \u00e0 la ville m\u00e9di\u00e9vale dense de Miribel en rive droite. Quais, rampes, chemins de \nhalage et installations li\u00e9es aux anciennes activit\u00e9s fluviales sont encore tr\u00e8s pr\u00e9sents.\n \nEnjeux des berges du Canal :\n - Conserver et valoriser les abords imm\u00e9diats du cours d'eau, sa v\u00e9g\u00e9tation (ripisylve) \n - Accompagner la mutation d'un site industriel en friche, afin de reconnecter la ville \nancienne et son site naturel d'implantation ;\n - Maintenir un niveau de surveillance face aux risques naturels (crue et inondation).\nMiribel, photographi\u00e9e depuis le sommet de la c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes \nVue sur le front b\u00e2ti face aux quais et au quartier de la Gare\n\n28  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1.1.2 - Les entit\u00e9s paysag\u00e8res urbaines\nMiribel, bourg et faubourgs\nLa commune de Miribel s\u2019est principalement d\u00e9velopp\u00e9e au nord d'un axe est-ouest \nreliant Neyron \u00e0 Saint-Maurice-de-Beynost (ancienne voie royale, puis route de Gen\u00e8ve \net RN84). Le centre-ville de Miribel se pr\u00e9sente sous la forme d'une masse compacte, \nvenue occuper la bande de terre \u00e9troite situ\u00e9e dans le goulot d'\u00e9tranglement entre deux \ngrandes entit\u00e9s paysag\u00e8res (un bras du fleuve Rh\u00f4ne et les contreforts du plateau de la \nDombes). \u00c0 l'est et \u00e0 l'ouest, le tissu urbain semble se diffuser au fur et \u00e0 mesure de \nson \u00e9loignement du centre-ville, s'\u00e9talant sur l'ensemble des espaces s'offrant \u00e0 lui. Une \nsurface cons\u00e9quente de terres en friche reste m\u00e9nag\u00e9e le long du canal et derri\u00e8re la \ngare ferroviaire, en lieu et place d'anciens sites industriels d\u00e9saffect\u00e9s.\nLe centre-ville de Miribel est la composante majeure du paysage de la commune. C'est \nl'ensemble b\u00e2ti qui entretient le rapport le plus \u00e9troit et le plus respectueux avec les \nentit\u00e9s paysag\u00e8res qui l'entourent. Ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments constitutifs du paysage de la \ncommune se mettent mutuellement en valeur. Le b\u00e2ti de la vieille ville est tr\u00e8s dense, \norganis\u00e9 le long d'un axe principal et d'un r\u00e9seau de voies secondaires perpendiculaires. \nL'implantation des constructions s'est adapt\u00e9e \u00e0 la topographie particuli\u00e8re du site. Elle \nrend tr\u00e8s lisible son d\u00e9nivel\u00e9, elle semble redessiner les lignes de niveaux. \nLa nappe homog\u00e8ne que forment les toitures s'inscrit dans la continuit\u00e9 de la pente.\nLe centre-bourg et ses faubourgs sont \u00e9galement mis en valeur par certaines parcelles \nnon b\u00e2ties, arbor\u00e9es (parcs et jardins remarquables), constituant des respirations dans \nle tissu urbain. \n \nEnjeux du bourg et des faubourgs de Miribel :\n - Mettre en valeur la situation topographique du site et assurer une lecture d\u2019ensemble \ncoh\u00e9rente du paysage : vues lointaines, perception des limites, parcours d\u00e9couvertes ;\n - Pr\u00e9server les qualit\u00e9s existantes du b\u00e2ti (\u00e9l\u00e9ments majeurs identifi\u00e9s afin d\u2019assurer \nleur bonne conservation et authenticit\u00e9) et am\u00e9liorer l\u2019aspect d\u2019ensemble en r\u00e9sorbant \nles alt\u00e9rations ;\n - Valoriser l\u2019espace public en pr\u00e9servant les vues importantes ;\n - Maintenir la qualit\u00e9 urbaine : espaces de transition entre la Vieille-Ville et les \nfaubourgs, b\u00e2ti \u00e0 l\u2019alignement, orientation des toitures, cl\u00f4tures, etc. ;\n - Permettre l\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re des nouveaux \u00e9difices et du b\u00e2ti existant \nr\u00e9habilit\u00e9.\nVues sur la structure urbaine, ses densit\u00e9s, ses axes de communication et ses espaces laiss\u00e9s libres.\nLe parcellaire en lani\u00e8re, ceint de murs de clos, est encore perceptible dans certains quartiers.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  29\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1.1.3 - Constats et enjeux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire communal\n \nSynth\u00e8se\n - Un paysage tr\u00e8s contrast\u00e9 ;\n - Un centre historique pr\u00e9serv\u00e9 au sein d'un \u00e9crin v\u00e9g\u00e9tal ;\n - Des entit\u00e9s paysag\u00e8res d\u00e9terminantes dans la morphologie de la ville ;\n - Une grande quantit\u00e9 de points de vue.\n \nEnjeux\n - Valoriser le contraste existant entre espaces b\u00e2tis et non b\u00e2tis, et la mise en valeur \nde l'un par l'autre ;\n - Organiser la conservation, la mise en valeur de ces espaces verts remarquables et \nle lien avec les demeures qui les accompagnent en les prot\u00e9geant contre la pression \nfonci\u00e8re ;\n - Conforter les zones d'inconstructibilit\u00e9 d\u00e9finies par le P.L.U. et pr\u00e9coniser le \nmaintien de certains espaces paysagers non-b\u00e2tis, hors ouvrages n\u00e9cessaires \u00e0 la \nvalorisation du site (sous r\u00e9serve d'int\u00e9gration paysag\u00e8re) ;\n - Conserver et promouvoir les \u00e9l\u00e9ments paysagers traditionnels, murs de \nsout\u00e8nement, \u00e9difices et structures en lien avec la fabrication du paysage naturel \nou urbain ;\n - Accompagner les renouvellements et \u00e9volutions du paysage, en maintenant \nles trames vertes, parcs d'agr\u00e9ment, jardins, en limitant la construction dans ces \nespaces sp\u00e9cifiques ;\n - Consid\u00e9rer et analyser tout projet au regard de son impact sur le grand paysage.\nPentes parfois abruptes et enfrich\u00e9es de la C\u00f4ti\u00e8re\nLe sommet de la C\u00f4ti\u00e8re offre une vue panoramique sur le Grand parc de Miribel Jonage, situ\u00e9 en  \narri\u00e8re-plan, le Canal du Rh\u00f4ne, la ville et ses monuments. On distingue ici le Carillon et la Madone.\n\n30  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1.2 - Les c\u00f4nes de vue\nDu fait de la topographie particuli\u00e8re de la commune de Miribel, de nombreux points \nde vue paysagers ou urbains existent. Il convient d\u2019identifier les plus int\u00e9ressants afin \nd\u2019assurer le maintien de leurs qualit\u00e9s. \nII.1.2.1 - Vues depuis les abords de Miribel, vers Miribel\nEn raison de sa v\u00e9g\u00e9tation ripisylve, la ville est peu visible depuis la rive oppos\u00e9e du \nCanal de Miribel, le pont de l'\u00cele ne donnant \u00e0 voir qu'une entr\u00e9e \u00e9troite (chemin de \nl'\u00cele) arpentant vers la Grande Rue.\nPass\u00e9 cet \u00e9cran v\u00e9g\u00e9tal, les quartiers de la Gare et du Bas de Miribel laissent entrevoir \nla structure de la ville, form\u00e9e d'immeubles d'habitation \u00e0 l'alignement des axes de \ncommunication et d'une adaptation subtile \u00e0 la topographie.\nLa d\u00e9couverte de la ville par Neyron, \u00e0 l'ouest, \u00e0 partir de l'ancienne voie royale, \npara\u00eet bien diff\u00e9rente. La route de Gen\u00e8ve offre un traitement v\u00e9g\u00e9talis\u00e9, accompagnant \nde nombreux b\u00e2timents d'habitation, collectifs ou pavillonnaires. Si la qualit\u00e9 \narchitecturale de ces \u00e9difices n'est pas toujours optimale, le paysage donne \u00e0 voir une \nadaptation aux coteaux, respectant certains anciens murs de clos. \n\u00c0 l'est, l'arriv\u00e9e dans la commune par St-Maurice-de-Beynost se caract\u00e9rise par un b\u00e2ti \ndiffus, constitu\u00e9 de quelques b\u00e2timents d'habitation anciens, d\u00e9contextualis\u00e9s dans une \nstructure r\u00e9cente form\u00e9e de commerces, b\u00e2timents industriels et habitats pavillonnaires.\nLe centre-bourg de Miribel peut \u00e9galement \u00eatre parcouru en provenance du nord, \u00e0 \npartir du Mas Rillier. Dans ce cas, la travers\u00e9e du plateau par la route des \u00c9chets ou la \nroute de Tramoyes rendent compte de l'int\u00e9gration paysag\u00e8re d'un ancien village, qui \na su conserver sa structure rurale, m\u00eame si l'expansion urbaine tend \u00e0 d\u00e9velopper des \nentit\u00e9s pavillonnaires en p\u00e9riph\u00e9rie. \nL'entr\u00e9e dans le Mas Rillier marque une jonction nette entre les champs cultiv\u00e9s \n(mara\u00eechage et culture c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re) et d'anciennes fermes agricoles structur\u00e9es autour \nd'une trame viaire en \u00e9toile. Cette structure de l'ancien hameau permet ensuite de \nparcourir les pentes du coteau bois\u00e9 pour rejoindre le centre-ville. Dans cet intervalle, \nles figures de proue de la Madone, du Carillon du Mas Rillier et de l'ancien ch\u00e2teau \nse distinguent l\u00e9g\u00e8rement, derri\u00e8re les boisements qui ont investi le coteau, avant de \ndominer la vall\u00e9e.\nVue sur Miribel depuis le c\u00f4teau sur le centre-ville et les abords du Canal.\nVue sur Miribel \u00e0 l'approche du quartier de la Gare, entre les quais et la vieille ville.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  31\nPlan de rep\u00e9rage des cones de vue majeurs sur Miribel, depuis ou vers le coteau.\nVue sur la Madone du Mas Rillier et les pentes de la C\u00f4ti\u00e8re (\u00e0 gauche).  \nVue du quartier Saint-Romain, son \u00e9glise (\u00e0 droite), et le parc de Miribel-Jonage en arri\u00e8re-plan.\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE PAYSAGER\nII.1.2.2 - Vues depuis Miribel, sur Miribel et le grand paysage\nLa configuration du maillage viaire, ainsi que la forme particuli\u00e8re des \u00eelots, offrent des \npoints de vue et des perspectives sur la ville qui rythment sa travers\u00e9e d'est en ouest. \nEn effet, une fa\u00e7ade \u00e9troite constitu\u00e9e d'une, voire de deux trav\u00e9es, vient jalonner \nle paysage urbain et orienter le regard ou le parcours vers le nord ou le sud. Cette \ncaract\u00e9ristique accentue l'effet de perspective et rend le d\u00e9nivel\u00e9 clairement lisible.\nLa Grande Rue est la seule voie qui permette une circulation directe est-ouest, ce \nqui contribue \u00e0 son engorgement \u00e0 plusieurs moments de la journ\u00e9e. L'entr\u00e9e dans un \npassage, une ruelle perpendiculaire \u00e0 cet axe tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9, cr\u00e9e imm\u00e9diatement une \nrespiration, m\u00eame en plein c\u0153ur de ville. \nParmi ces voiries secondaires orient\u00e9es nord-sud, entre le coteau et le Canal du Rh\u00f4ne, \nune hi\u00e9rarchie importante s'op\u00e8re. Outre les passages \u00e9troits, venelles et impasses \npermettant l'acc\u00e8s \u00e0 certains c\u0153urs d\u2019\u00eelots, les rues de la Chanal, du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte, \nHenri Grobon, des \u00c9coles, Joseph Carre et rue de la Perri\u00e8re proposent des perspectives \nin\u00e9dites dans le tissu urbain, offrant diff\u00e9rents points de vue cadr\u00e9s sur le coteau.\nAu sud de la Grande Rue, les rues du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte, de l'H\u00f4tel de Ville, de la Gare \net du Rh\u00f4ne poursuivent ces axes secondaires, au c\u0153ur d'un tissu plus dense, form\u00e9 de \nb\u00e2timents \u00e0 l'alignement.\nDans ce tissu urbain tr\u00e8s dense de la vieille ville, les places Henri Grobon et du March\u00e9 \nouvrent \u00e9galement des vues sur ce coteau et sur des \u00eelots anciens de la commune. \nLa rue de la Gare notamment, se poursuivant au nord par la rue Joseph Carre, par la \nplace du March\u00e9, ouvre une grande perspective sur le coteau et sur le carillon du Mas \nRillier. Cette rue, passant devant la mairie de Miribel, est un des axes privil\u00e9gi\u00e9s entre \nle quai du Canal, le quartier de la Gare et le centre-ville. \nAu nord, autour du quartier de La ville et des vestiges de l'ancien ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val, \nles rues arpentant le coteau donnent \u00e0 voir plusieurs perspectives sur les toitures du \ncentre-ville, les berges du Canal et le Grand parc de Miribel-Jonage qui s'\u00e9tend sur la \nrive gauche.\nPlace du\nmarch\u00e9\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nAncien Chemin des Butieres\nRue du Coteau\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nImpasse\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nAllee des Barbaches\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nAll\u00e9e des Garines\nRue des Acacias\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nimpasse Malpas\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b022u)\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nParking\nEcoles\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nSOUS    LE    BOURG\nSOUS LES  BALMES\nDERRIERE LA GARE\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nLES  BARNELLES\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nSAINT - ROMAIN\nLES TERREAUX\nLES BUTIERES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nSaint-Romain\nFOMPIERRE\nLE CHATEL\nLE BOURG\nLA   GARE\nLA   RATE\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\n\n32  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2 - LE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.1 - Centre-ville et hameaux historiques\nLe centre-bourg actuel de Miribel s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 depuis des si\u00e8cles le long de \nl\u2019ancienne voie royale est/ouest, sise au sommet du l\u00e9ger promontoire de la plaine au \nbas de la c\u00f4ti\u00e8re et au-dessus des Balmes.\nLe cadastre napol\u00e9onien montre cette formation historique de village-rue, bord\u00e9 de \nb\u00e2timents \u00e0 l\u2019alignement, tandis que des rues ou impasses implant\u00e9es perpendiculairement \ninnervent quelques parcelles b\u00e2ties et de nombreux jardins arri\u00e8res.\nPassages, cours, jardins arri\u00e8res se sont peu \u00e0 peu construits, tandis que les espaces \ncultiv\u00e9s au nord du bourg ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis (immeubles collectifs et habitat individuel) au \ncours du XXe si\u00e8cle. La concentration b\u00e2tie et les petites parcelles tr\u00e8s d\u00e9coup\u00e9es, en \nlani\u00e8res, sont caract\u00e9ristiques d\u2019un tissu historique d\u2019origine m\u00e9di\u00e9vale sur le secteur \ncentral et d\u2019un tissu faubourien de part et d\u2019autre de la grande voie qui traverse d\u2019ouest \nen est la ville de Miribel. Les b\u00e2timents \u00e0 l\u2019alignement marquent les rues et ruelles. \nLa principale travers\u00e9e est/ouest, historique, est compl\u00e9t\u00e9e de plusieurs axes nord/sud \nqui composent avec la topographie du site, arpentant le coteau, en liaison avec des \ntravers\u00e9es pi\u00e9tonnes (passages, escaliers, etc.).\nAux abords des faubourgs ou \u00e0 flanc de coteau, les grands ensembles de logements collectifs \net les secteurs d'habitat individuel laissent appara\u00eetre un tissu pavillonnaire de faible \ndensit\u00e9, des espaces de desserte occupant de grandes surfaces, en impasse ou en \u00ab raquette \u00bb. \nCes constructions de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle sont davantage implant\u00e9es en  \n\u00ab juxtaposition \u00bb qu\u2019en v\u00e9ritable \u00ab couture \u00bb avec le tissu urbain pr\u00e9existant.\nLe centre historique est actuellement couvert par une Zone de Protection du Patrimoine \nArchitectural, Urbain et Paysager, cr\u00e9\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en 1991. Cette \nZ.P.P.A.U.P., devenue Site Patrimonial Remarquable, comprenait initialement douze \nsous-ensembles, correspondant \u00e0 trois secteurs de morphologies diff\u00e9rentes au sein du \np\u00e9rim\u00e8tre (centre-bourg, Mas Rillier et quartiers p\u00e9riph\u00e9riques).\nZones constituant la Z.P.P.A.U.P. (1991) sur le centre-bourg, La Ville, Saint-Martin, le Mas Rillier et \nune partie de la C\u00f4ti\u00e8re. \u00c9tat initial avant red\u00e9finition des sous-secteurs et actualisation du S.P.R.\nCadastre Napol\u00e9onien - 1834\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  33\nB\u00e2ti \u00e0 l'alignement de la Grande Rue\nPorches et passages couverts permettent,  \ndans le centre-ville comme au Mas Rillier,  \n\u00e0 de nombreuses cours et venelles\nPerc\u00e9es visuelles vers le coteau, la Madone et \nle Carillon du Mas Rillier (rue Joseph Carre)\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.1.1 - Bourg de Miribel, un \u00ab centre-rue \u00bb\nLa premi\u00e8re sous-zone correspond au secteur de la vieille ville qui concentre, au sein \nd\u2019un tissu b\u00e2ti tr\u00e8s dense, un grand nombre d\u2019\u00e9difices de qualit\u00e9.\nLe secteur reste tr\u00e8s coh\u00e9rent dans son paysage urbain, sa grande densit\u00e9 et son nombre \nimportant d\u2019\u00e9difices majeurs : b\u00e2timents publics tels que la mairie et les \u00e9coles, \u00e9difices \nreligieux, maisons de ville situ\u00e9es \u00e0 l'alignement, petit patrimoine (puits, ferronneries, \nportes et portails, d\u00e9cors peints, etc.). Ce secteur constitue l\u2019enjeu principal de \npr\u00e9servation et de mise en valeur du site urbain et des \u00e9difices architecturaux de Miribel.\nLa forte densit\u00e9 du b\u00e2ti, la port\u00e9e historique de la rue principale, des voies secondaires \net des ruelles \u00e9troites et sinueuses de ce secteur caract\u00e9risent son identit\u00e9. \nLes passages, venelles et impasses forment un r\u00e9seau secondaire de voies, pr\u00e9serv\u00e9es \ndes bruits de circulation et permettant l'acc\u00e8s au c\u0153ur des \u00eelots. C'est un tout autre \npaysage qui s'offre alors au regard, constitu\u00e9 d'anciens murs de clos, d'espaces verts et \narri\u00e8res cours pr\u00e9serv\u00e9s. \n \nD\u00e9finition de la zone (extrait de la Z.P.P.A.U.P. de 1991) :\n\u00ab Secteur plat, dense et relativement \u00e9lev\u00e9, \ndatant pour l'essentiel des XVIIIe, XIXe et \nXXe si\u00e8cle. Contraste entre la Grande-Rue \nbruyante, color\u00e9e et commer\u00e7ante et les \nrues r\u00e9sidentielles calmes. Vestiges d'habitat \nrural. \u00c9quipement et mise en valeur en \nchantiers et en projets (c\u0153urs d\u2019\u00eelots). \nFerme maintien de l'habitat. Peu de visibilit\u00e9 \nexterne. \u00bb\n\u00ab Protections prioritaires de l'unit\u00e9 d'aspect \nencore conserv\u00e9, des volumes et des fa\u00e7ades, \ndes alignements, des murs de cl\u00f4ture, des \nportes et portails.\nAttention \u00e9galement port\u00e9e aux \u00e9l\u00e9ments \nponctuels : maisons bourgeoises, fa\u00e7ades \n\u00e0 colonnes, auvents, croix, devantures, etc. \nRecherche de qualit\u00e9 du commerce et de sa \npublicit\u00e9. \u00bb\n\n34  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.1.2 - La Ville, ancien ch\u00e2teau et Madone\nL'implantation du b\u00e2ti a d\u00fb composer avec le fort d\u00e9nivel\u00e9. Les anciennes fortifications \net poypes (tertres sur lesquels \u00e9taient \u00e9difi\u00e9es les premiers postes avanc\u00e9s en bois), \nam\u00e9nag\u00e9es en lisi\u00e8re des pentes de la C\u00f4ti\u00e8re et du plateau de la Dombes, sont encore \nperceptibles et continuent \u00e0 structurer le territoire. \nLe site d'implantation du Carillon et de la Madone, sur la terrasse orientale du ch\u00e2teau \nm\u00e9di\u00e9val, \u00e0 proximit\u00e9 des anciennes fortifications et de la poterne, marque l'inscription \nde ce patrimoine du XXe si\u00e8cle dans des lieux charg\u00e9s d'histoire. Inaugur\u00e9s en 1941 \net 1947, associ\u00e9s \u00e0 un p\u00e8lerinage en l'honneur de Notre-Dame-du-Sacr\u00e9-C\u0153ur (soins \nmiraculeux des tuberculeux), ces monuments toujours participent de la renomm\u00e9e de la \ncommune. Le site et les b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 offerts en 1977 par le dioc\u00e8se \u00e0 la commune \nde Miribel, qui en a confi\u00e9 la mise en valeur \u00e0 l\u2019office de tourisme de la C.C.M.P.\nLes mont\u00e9es sinueuses le long des pentes (mont\u00e9e Neuve et mont\u00e9e de la Grande \nPerri\u00e8re) rythment le paysage. Elles sont accompagn\u00e9es de rues \u00e9troites (route de La \nVille et chemin du Ch\u00e2teau), dont le trac\u00e9 ancien t\u00e9moigne de la richesse patrimoniale \ndes lieux. \nL'habitat qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 le long de ces pentes a parfois conduit les propri\u00e9taires \n\u00e0 r\u00e9aliser de lourds travaux de terrassement. D'autres propri\u00e9taires ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une \nimplantation plus respectueuse du cadre environnant, par des \u00e9pannelages variables \nsuivant les rives des rues (entre rive nord et rive sud). La plupart de ces immeubles \nd'habitation poss\u00e8dent alors un rez-de-chauss\u00e9e voire un premier \u00e9tage semi-enterr\u00e9. \nOn note certains alignements de fa\u00e7ades le long de la rue de La Ville, un front b\u00e2ti \nremarquable par sa raret\u00e9, dans un secteur o\u00f9 les constructions pavillonnaires ont bien \nsouvent rompu avec la structure urbaine et paysag\u00e8re qui caract\u00e9rise les pentes de ce \ncoteau. \n \nD\u00e9finition de la zone (extrait de la Z.P.P.A.U.P. de 1991) :\n\u00ab \u00c0 mi-pente, ancien site de route, noyau historique auquel Miribel doit son nom, ne \nposs\u00e8de plus que des vestiges de ses remparts. Occupation r\u00e9sidentielle restreinte en \nordre discontinu. \u00bb\n\u00ab Protection mais surtout d\u00e9gagement des remparts et des vestiges m\u00e9di\u00e9vaux int\u00e9gr\u00e9s \naux constructions ; mise en valeur des sources et du cadre vert. \u00bb\nRoute sinueuse le long du coteau (Mont\u00e9e Neuve)\nSite de la Madone, anciennes fortifications\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  35\nStructure en \u00e9toile et constructions adapt\u00e9es\nau parcellaire de cet ancien hameau\nRichesses d'un petit patrimoine rural\nII.2.1.3 - Mas Rillier\nLe site du Mas Rillier, ancien hameau inclus dans la commune de Miribel, conserve \nune identit\u00e9 singuli\u00e8re. Le d\u00e9veloppement en \u00e9toile de cinq voies (rue de Margnolas, \nchemin des Boul\u00e9es, mont\u00e9e de la grande Perri\u00e8re et les routes de Rillieux et des \n\u00c9chets), autour de la place de la Pompe, marque la sp\u00e9cificit\u00e9 des lieux.\nLa b\u00e2ti dense, qui se d\u00e9veloppe \u00e0 l'alignement de ces voies principales, comprend de \nnombreux \u00e9difices de qualit\u00e9, t\u00e9moins d'un pass\u00e9 rural : persistance de nombreux corps \nde ferme, hangars agricoles, arri\u00e8res cours ceints de murs, mais \u00e9galement de maisons \nbourgeoises attestant de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique des activit\u00e9s viticoles, c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res et \nmara\u00eech\u00e8res qui s'\u00e9taient d\u00e9velopp\u00e9es sur le plateau et le coteau.\nProgressivement, le village pr\u00e9serv\u00e9 du Mas Rillier s'est vu compl\u00e9t\u00e9 par plusieurs \nzones d'habitat pavillonnaire, rompant avec la structure initiale du b\u00e2ti, de l'urbanisme \net du paysage. Seul l'intitul\u00e9 de ces r\u00e9cents lotissements marque le rappel des activit\u00e9s \nancestrales men\u00e9es sur ce territoire (lotissement les Granges, le Clos du Prieur\u00e9, etc.).\n \nD\u00e9finition de la zone (extrait de la Z.P.P.A.U.P. de 1991) :\n\u00ab Village agricole, aujourd'hui mara\u00eecher, mais en voie d'expansion p\u00e9riph\u00e9rique et de \nmutation interne. Structure originale, architecture aust\u00e8re et massive du XIXe si\u00e8cle ; \nquelques d\u00e9tails typiques. P\u00e9rim\u00e8tre ext\u00e9rieur encore lisible. \u00bb\n\u00ab Protection prioritaire de l'ambiance g\u00e9n\u00e9rale, des alignements et des murs, de la \ncouleur et des d\u00e9tails architecturaux. \u00bb\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n\n36  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.1.4 - Saint-Martin\nL'ancien hameau de Saint-Martin s'est construit autour d'une place centrale et d'une \n\u00e9glise du XIIIe si\u00e8cle, en partie prot\u00e9g\u00e9e au titre des Monuments Historiques.\nLe quartier miribelan conserve une \u00e2me de village, avec des rues \u00e9troites (rue du coteau \nnotamment), accompagn\u00e9es de venelles et impasses. Les anciens corps de ferme situ\u00e9s \n\u00e0 l'alignement de ces ruelles, le patrimoine urbain (form\u00e9 de fontaines, croix, portails \nremarquables, etc.) et de nombreux murs de clos anciens t\u00e9moignent de l'activit\u00e9 rurale \ndes lieux et conf\u00e8rent \u00e0 l'ensemble une atmosph\u00e8re singuli\u00e8re.\nLa rue principale, reliant le centre-bourg de Miribel \u00e0 la place de l'\u00e9glise Saint-\nMartin et son cimeti\u00e8re, par le lieu-dit Pecoud, a n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 progressivement \u00e9t\u00e9 \nconfront\u00e9e \u00e0 l'expansion urbaine, rompant avec la structure traditionnelle du b\u00e2ti et son \ntissu viaire. Les limites de cet ancien hameau sont aujourd'hui en qu\u00eate de lisibilit\u00e9 et \nde valorisation.\n \nD\u00e9finitions de la zone (extraits de la Z.P.P.A.U.P. de 1991) :\n\u00ab Saint-Martin \nSecteur plat, assez dense, \u00e0 base XIXe si\u00e8cle, de structure villageoise ; occupation \nr\u00e9sidentielle. Greffe envisag\u00e9e au voisinage. Bonne visibilit\u00e9 externe. \nProtections prioritaires sur les volumes, les toitures, les couleurs, ainsi que sur les \nd\u00e9tails de l'habitat rural. \u00bb\n\u00ab Fourchat \nZone verte pentue s'\u00e9tendant entre Saint-Martin et la zone bois\u00e9e, incluant le cimeti\u00e8re \net l'ancienne \u00e9glise.\nProtections prioritaires sur l'\u00e9glise, le cimeti\u00e8re et les vues sur Saint-Martin. Exigences \nd'insertion pour les constructions neuves. \u00bb\nClocher de Saint-Martin, ruelles et murs de clos caract\u00e9risent ce quartier\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  37\nII.2.1.5 - Centre-ville et hameaux historiques - Synth\u00e8se\nLes r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es dans ces diff\u00e9rents sous-secteurs tendent \u00e0 conserver les \ncaract\u00e9ristiques de la silhouette de Miribel et de son paysage urbain traditionnel.\n \nEnjeux :\n - Rendre lisibles les structures urbaines de la ville (ancienne ville fortifi\u00e9e, \nsilhouette du paysage urbain, tissu dense, parcellaire \u00e9troit, r\u00e9seau viaire adapt\u00e9 au \nrelief, etc.) en conservant et valorisant les limites b\u00e2ties, notamment les anciennes \nfortifications ;\n - Maintenir le caract\u00e8re dense, compact du centre historique avec ses constructions \n\u00e0 l\u2019alignement des rues, ses espaces publics (places), ses structures b\u00e2ties qui \nr\u00e9v\u00e8lent et magnifient la topographie remarquable des lieux ;\n - Maintenir le paysage des toitures que plus de 25 ann\u00e9es de Z.P.P.A.U.P. ont permis \nde pr\u00e9server (une r\u00e9ussite reconnue de tous, qu'il s'agit de pr\u00e9server) ;\n - Conserver et restaurer les \u00e9l\u00e9ments du patrimoine architectural : maisons de ville, \n\u00e9difices publics (\u00e9coles notamment) et petit patrimoine (ateliers, portails, fontaines, \nmobilier urbain, etc.) ;\n - Favoriser la r\u00e9habilitation et les mises aux normes des b\u00e2timents dans la limite \ndes caract\u00e9ristiques patrimoniales \u00e0 pr\u00e9server ;\n - Permettre les constructions nouvelles ou la reconstruction de b\u00e2timents dans la \nlogique du tissu urbain existant ; \n - Porter attention au traitement des limites (cl\u00f4tures), des rev\u00eatements des espaces \npublics et des espaces libres priv\u00e9s (jardins, plantations, stationnements) qualifiants \npour le centre historique ;\n - Valoriser l\u2019espace public en pr\u00e9servant les vues importantes. \n \nAnalyse des limites - Ajouts et retraits vis-\u00e0-vis de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. :\n\u2022 \nLa structure et les limites du secteur du centre-bourg de Miribel (S1.A), \ncorrespondant autrefois au secteur A1 de la Z.P.P.A.U.P., ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es. \nSeules trois extensions ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es : la premi\u00e8re vers le nord, jusqu'\u00e0 la rue \ndes Terreaux, int\u00e9grant le b\u00e2timent de l'\u00ab Asile \u00bb de l'ancienne \u00e9cole publique, \nconstruit en 1872 ; la seconde couvrant une parcelle en limite sud-est, afin d'inclure \nla demeure de ma\u00eetre situ\u00e9e au 15 de l'avenue des Balmes ; la troisi\u00e8me int\u00e9grant la \nmairie, l'\u00e9cole primaire Edgar Quinet (ancienne \u00e9cole communale de gar\u00e7ons), le \nb\u00e2timent de la police municipale et la place de l'H\u00f4tel de ville (ces t\u00e8nements n'\u00e9tait \nalors prot\u00e9g\u00e9s par la Z.P.P.A.U.P. que par des zones d'importance secondaire, au \ntitre des faubourgs C1, C3 et C4) ;\n\u2022 \nL'ancien p\u00e9rim\u00e8tre de protection Z.P.P.A.U.P. de La Ville (A3) a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \nconserv\u00e9, notamment en limite sud. Le S.P.R. s'\u00e9tend d\u00e9sormais plus au nord (zone \nS1.B), le long de la mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re, sur un t\u00e8nement comprenant les \nruines de l'ancien ch\u00e2teau, ses fortifications, le Carillon et la Madone ;\n\u2022 \nLa protection du Mas Rillier \u00e9tait autrefois partag\u00e9e entre quatre secteurs diff\u00e9rents \nde la Z.P.P.A.U.P. La nouvelle d\u00e9finition du S.P.R. a permis de prendre en \nconsid\u00e9ration les \u00e9l\u00e9ments formant un ensemble architectural, urbain et paysager. \nD\u00e9sormais, le b\u00e2ti traditionnel et la structure de cet ancien hameau sont int\u00e9gr\u00e9s \ndans une zone principale (S1.C), r\u00e9gie par la m\u00eame r\u00e8gle et compl\u00e9t\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie \nde secteurs d'accompagnement (S2), sans qu'il ne soit n\u00e9cessaire de produire une \nextension du p\u00e9rim\u00e8tre au-del\u00e0 des limites initiales fix\u00e9es en 1991 ;\n\u2022 \nS'agissant enfin du quartier de Saint-Martin, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre l'ancien \nzonage A2-Saint-Martin au secteur du cimeti\u00e8re et de l'\u00e9glise Saint-Martin, \nprot\u00e9g\u00e9e partiellement au titre des Monuments Historiques, par souci de coh\u00e9rence \n(nouveau secteur S1.D). L'ancienne zone C5-Fourchat, ainsi r\u00e9duite, ne compte \nd\u00e9sormais que des constructions plus r\u00e9centes (habitat pavillonnaire), compl\u00e9t\u00e9es \nde certains murs de clos traditionnels anciens. Ces \u00e9l\u00e9ments demeurent dans le \np\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R. mais seront encadr\u00e9s par un secteur d'accompagnement moins \ncontraignant (S2).\nL\u2019ensemble du secteur se maintient dans l'emprise de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. de 1991. \nIl reste constructible au P.L.U. (hors espaces verts ou bois\u00e9s identifi\u00e9s, et dans la limite \ndes restrictions impos\u00e9es par les Plans de Pr\u00e9vention des Risques). Le maintien de la \nqualit\u00e9 urbaine et architecturale demande des prescriptions tr\u00e8s qualitatives.\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n\n38  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.2 - Extensions des centres-bourgs\nLes faubourgs de Miribel se sont d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l'ouest du centre-ville, \u00e0 l'est entre la \nvieille ville et le quartier Saint-Martin, ainsi qu'au nord, rognant progressivement sur \nle coteau. L'ancien hameau du Mas Rillier compte \u00e9galement plusieurs extensions qui \nont peu \u00e0 peu repouss\u00e9 le front b\u00e2ti sur des terres autrefois agricoles.\nMalgr\u00e9 leur proximit\u00e9 avec le centre-historique, ces faubourgs pr\u00e9sentent des \ncaract\u00e9ristiques diff\u00e9rentes et constituent un v\u00e9ritable enjeu pour les entr\u00e9es de \nville. Loin d'\u00eatre constitu\u00e9es exclusivement d'habitats pavillonnaires, ces extensions \naccompagnent le secteur dense, comprenant de nombreux \u00e9difices remarquables, \nt\u00e9moins de l\u2019essor de la commune au XIXe et d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\nII.2.2.1 - Faubourg ouest\n\u00c0 l'ouest, le faubourg est plut\u00f4t homog\u00e8ne et coh\u00e9rent. Il se d\u00e9veloppe principalement \ndans le prolongement de la Grande Rue, en direction de Neyron dans le quartier de la \nBoquette, ainsi que sur les parcelles arri\u00e8res des Pr\u00e9s Celestins, de la Rate et du Bas \nde Miribel. Le tissu urbain est beaucoup plus l\u00e2che que dans le centre-bourg, mais le \nparcellaire respecte une composition semblable \u00e0 la vieille ville, avec des jardins \u00e0 \nl'arri\u00e8re et une desserte par ruelles et impasses.\nEntr\u00e9e dans la vieille ville par l'art\u00e8re principale, au niveau de la rue du Pont de l'\u00cele \nDemeure de ma\u00eetre sur l'avenue des Balmes\nMaison de ville sur la Grande Rue\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  39\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.2.2 - Faubourg est\nLe faubourg est, situ\u00e9 entre le centre bourg de Miribel et le quartier Saint-Martin, a \nd\u00e9j\u00e0 subi des remaniements. Il s'amorce par la Grande Rue ou par l'avenue Jos\u00e9phine \nGuillon, avant de rejoindre la rue de Saint-Martin. Au sud de l'ancien hameau, le \nfaubourg s'\u00e9tend \u00e9galement par la rue de la Pavoti\u00e8re, jusqu'\u00e0 la rue Henri Deschamps.\nBien que respectueux du parcellaire initial, ces am\u00e9nagements pr\u00e9sentent des caract\u00e8res \nh\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes. Implant\u00e9 au sud de Saint-Martin, le quartier des Bretelattes a su respecter \nla trame historique, conservant les murs de clos des anciennes parcelles et maintenant \ndes gabarits semblables aux constructions initiales. \nDans le quartier dit P\u00e9coud, situ\u00e9 entre les deux centres bourgs, la structure urbaine et \nle b\u00e2ti ne rendent plus aujourd'hui compte de la composition traditionnelle des lieux. \nSi les voies principales ont \u00e9t\u00e9 maintenues, de nouvelles voies sans issue et de r\u00e9centes \nconstructions pavillonnaires ou collectives conduisent \u00e0 une perte de rep\u00e8re des entr\u00e9es \nde ville initiales. Pourtant, des op\u00e9rations immobili\u00e8res innovantes ont pu \u00eatre men\u00e9es \npar le pass\u00e9, invitant \u00e0 une r\u00e9flexion plus globale sur les am\u00e9nagements et actions \u00e0 \nentreprendre.\n163 Avenue Henri Deschamps - Google Maps\nhttps://www.google.com/maps/@45.8272726,4.963378,3a,75y,0.91h,90.35t/data=!3m6!1e1!3m4!1s0Kn5Z1-X9-dyx9Y9SI8Zzg!2e0!7i13312!8i6656\n1 sur 1\n14/06/2018 \u00e0 11:28\nMaintien des murs de clos, conservation partielle d'une trame ancienne\nConstructions h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, \nstructure urbaine \u00e0 recomposer\n\n40  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.2.3 - Extension en pied et sur les pentes de la C\u00f4ti\u00e8re\nCette extension se situe entre le centre bourg historique de Miribel et La Ville, entre le \nb\u00e2ti dense de la vieille ville et les fortifications de l'ancien ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val. Construit \nau nord de la Grande Rue de Miribel, le b\u00e2ti s'est progressivement \u00e9tendu au flanc du \ncoteau, se pla\u00e7ant tout de m\u00eame en retrait des ouvrages ma\u00e7onn\u00e9s m\u00e9di\u00e9vaux. L'espace \nnaturel bois\u00e9 maintient actuellement une frange v\u00e9g\u00e9tale vis-\u00e0-vis du site historique.\nConstitu\u00e9 d'habitations individuelles et de logements collectifs, cette extension a su \ndiversifier son architecture en conservant un lien important avec son environnement. \nLe bas de la C\u00f4ti\u00e8re est alors occup\u00e9 par des immeubles d'habitation, ins\u00e9r\u00e9s dans de \ngrands parcs urbains, tandis que des demeures et villas se sont peu \u00e0 peu positionn\u00e9es \nle long des voies anciennes qui arpentaient les pentes abruptes du coteau.\nPas toujours int\u00e9gr\u00e9es avec soin, ces constructions comptent cependant certains \u00e9difices \nde qualit\u00e9, qui accompagnent les parties les plus anciennes de la commune.\nRue Joseph Carre, offrant une vue sur les constructions \u00e0 flanc de coteau\nStructures b\u00e2ties et adossements \u00e0 la C\u00f4ti\u00e8re visibles depuis les voies (mont\u00e9e Neuve, rue des Terreaux)\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  41\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.2.4 - Extensions du Mas Rillier\nLes entr\u00e9es au bourg du Mas Rillier, au sud-ouest le long des chemins de Belmont et \ndes Boul\u00e9es, ainsi qu'au nord-ouest par les routes de Vancia et de Rillieux, ont connu \nune forte expansion depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Si un habitat pavillonnaire peu \nqualitatif a pu se d\u00e9velopper r\u00e9cemment, la premi\u00e8re phase d'extension conserve un \nlien \u00e9troit avec le b\u00e2ti rural de ce bourg, qui pr\u00e9sente un grand int\u00e9r\u00eat.\nLe maintien de certaines voies anciennes, cheminements ayant conserv\u00e9 leur caract\u00e8re \nrural et v\u00e9g\u00e9tal, constitue aujourd'hui un enjeu important pour le Mas Rillier. Les acc\u00e8s \npar le nord de la commune, \u00e0 partir des routes des \u00c9chets et de Tramoyes, illustre \nla n\u00e9cessaire sauvegarde de points de vues remarquables, entre patrimoine b\u00e2ti et \npatrimoine v\u00e9g\u00e9tal, naturel ou cultiv\u00e9. \nChemins et voies d'acc\u00e8s empreints du caract\u00e8re rural de cet ancien bourg agricole\nAnciens corps de ferme marquant les entr\u00e9es du Mas Rillier\n\n42  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nII.2.2.5 - Extensions des centres historiques - Synth\u00e8se\nLes r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es dans ces diff\u00e9rents sous-secteurs tendent \u00e0 conserver les \ncaract\u00e9ristiques de la silhouette de Miribel et de ses entr\u00e9es de ville.\n \nEnjeux communs aux secteurs S2 :\n - Assurer l'int\u00e9gration paysag\u00e8re des constructions existantes et \u00e0 venir du fait de \nleur forte covisibilit\u00e9 avec le secteur patrimonial et urbain majeur et de marquage \ndes entr\u00e9es de ville ;\n - Promouvoir des traitements et des limites (cl\u00f4tures) qualifiants pour l\u2019espace \npublic, notamment ceux qui se trouvent en entr\u00e9e de ville ;\n - Favoriser la couverture v\u00e9g\u00e9tale.\n \nD\u00e9finition des diff\u00e9rentes zones (extraits de la Z.P.P.A.U.P. de 1991) :\n\u00ab Miribel Ouest\nParties arri\u00e8re de la Grande Rue, et tissu r\u00e9sidentiel a\u00e9r\u00e9 du XIXe et du XXe si\u00e8cles. \n[...] Protections prioritaires aux alignements de murs et aux r\u00e9sidences du XIXe si\u00e8cle. \nAttention port\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e de ville. \u00bb\n\u00ab Miribel Est\nM\u00eame caract\u00e8re, mais moins affirm\u00e9 que Miribel Ouest. Un grand c\u0153ur d'\u00eelot \nactuellement d\u00e9laiss\u00e9, riche de potentialit\u00e9s. [...] Objectif de protection analogue \u00bb\n\u00ab La Grande Perri\u00e8re\nTransition entre le Centre et La Ville. Fort d\u00e9nivel\u00e9 croissant [...] Les Verch\u00e8res, parcs \nurbains sur pentes faibles. [...] Les Terreaux, villas sur pentes raides. \u00bb\n\u00ab Les Gambadi\u00e8res\nPetite surface agricole sur laquelle se d\u00e9tache tr\u00e8s nettement le \"p\u00e9rim\u00e8tre \nd'agglom\u00e9ration\" \u00e0 l'entr\u00e9e Ouest du Mas Rillier.\nProtection de l'entr\u00e9e du village contre le \"mitage\". \u00bb\n \nAnalyse des limites - Ajouts et retraits vis-\u00e0-vis de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. :\n - La structure et les limites du secteur correspondant au faubourg ouest de Miribel \n(zone C3-Miribel ouest de la Z.P.P.A.U.P.) ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es. Seule une modification \nconcerne le quartier avoisinant la place de l'H\u00f4tel de ville, comprenant notamment \nla mairie, l'\u00e9cole primaire Edgar Quinet (ancienne \u00e9cole communale de gar\u00e7ons) et \nle b\u00e2timent de la police municipale (int\u00e9gr\u00e9s au p\u00e9rim\u00e8tre majeur S1.A) ;\n - Entre la vieille ville et le hameau de Saint-Martin, la zone initiale de la Z.P.P.A.U.P. \npr\u00e9voyait d\u00e9j\u00e0 une protection sp\u00e9cifique, portant sur Miribel-est (C4). Cette zone \na \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e, seule une extension du secteur majeur S1.A est effectu\u00e9e sur le \nt\u00e8nement de la demeure de ma\u00eetre situ\u00e9e au 15 de l'avenue des Balmes ;\n - Au nord du centre-ville de Miribel, le contour de l'ancien secteur de la Grande \nPerri\u00e8re (C1) a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 red\u00e9fini \u00e0 partir de r\u00e9cents relev\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s sur site. \nPlusieurs parcelles du quartier Sous le Bourg, d'un int\u00e9r\u00eat patrimonial secondaire \net faisant l'objet d'une Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9e, ont ainsi \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es \ndu secteur patrimonial initial (S1.A) au profit d'un secteur d'accompagnement \n(S2).En partie nord, en revanche, le t\u00e8nement de l'\u00ab Asile \u00bb de l'ancienne \u00e9cole \npublique (jusqu'\u00e0 la rue des Terreaux) a \u00e9t\u00e9 reconsid\u00e9r\u00e9 et int\u00e9gr\u00e9 au secteur \nS1.A. Le secteur d'accompagnement ainsi red\u00e9fini permet de porter une attention \nplus cibl\u00e9e aux parcelles b\u00e2ties des pentes du coteau, notamment aux abords des \nanciennes fortifications m\u00e9di\u00e9vales et des voies offrant de nombreux points de vue \nremarquable sur la ville ;\n - Le hameau du Mas Rillier b\u00e9n\u00e9ficiait de plusieurs protections dans l'ancien \np\u00e9rim\u00e8tre (1991), \u00e9tendues aux abords et entr\u00e9es de ce bourg. La pr\u00e9servation \ndu hameau sera d\u00e9sormais encadr\u00e9e par le secteur majeur S1.C. Seules quelques \nparcelles p\u00e9riph\u00e9riques, formant les entr\u00e9es de ce bourg (\u00e0 l'ouest le long de route \nde Vancia et au nord le long des routes de Tramoyes et des \u00c9chets), seront encadr\u00e9es \npar un secteur d'accompagnement (S2).\nL\u2019ensemble du secteur reste constructible au P.L.U. - hors espaces verts ou bois\u00e9s \nidentifi\u00e9s, et dans la limite des restrictions impos\u00e9es par le Plan de Pr\u00e9vention des \nRisques Naturels (P.P.R.N. \u00ab Crues du Rh\u00f4ne, crues torrentielles et mouvements de \nterrain \u00bb, approuv\u00e9 en juillet 2006). Le maintien de la qualit\u00e9 urbaine d\u2019accompagnement \naux abords des anciens centres-bourgs demande des prescriptions assez qualitatives.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  43\nII.2.3 - Coteau\nCaract\u00e9ris\u00e9 par sa topographie, par l\u2019emprise de l'ancien ch\u00e2teau de Miribel et de \nses murs d\u2019enceinte pr\u00e9serv\u00e9s, le secteur d\u2019int\u00e9r\u00eat paysager (S3) est remarquable par \nl\u2019\u00e9crin paysager qu\u2019il peut offrir \u00e0 la ville historique et son patrimoine du XXe si\u00e8cle \n(Carillon et Madone).\nIl comprend des zones peu b\u00e2tie, \u00e0 forte pente (pr\u00e9servation en zone naturelle autour des \nanciennes fortification et du secteur de La Ville), mais \u00e9galement des zones r\u00e9cemment \nurbanis\u00e9e, concern\u00e9es par un mitage du territoire et un d\u00e9veloppement pavillonnaire. \nBoisement, parcs, jardins et prairies donnent un aspect naturel \u00e0 l\u2019ensemble. Les \nmurs de sout\u00e8nement, les all\u00e9es et promenades pi\u00e9tonnes \u00e0 flanc de coteau sont \nautant d\u2019\u00e9l\u00e9ments significatifs de ce secteur dont les caract\u00e9ristiques paysag\u00e8res et \nperspectives remarquables doivent \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9es.\nLe ch\u00e2teau de la Chanal, aujourd'hui Centre de r\u00e9\u00e9ducation p\u00e9diatrique Romans \nFerrari, est \u00e9galement un lieu charg\u00e9 d'histoire. Ce domaine aurait \u00e9t\u00e9 la \npropri\u00e9t\u00e9 d'un archev\u00eaque de Lyon en 1553, avant d'\u00eatre rachet\u00e9e par la famille \nCassille en 1708, puis la famille Passerat de La Chapelle en 1731. \u00c0 la fin du \nXIXe s., le domaine devient la propri\u00e9t\u00e9 de la famille Lazare Wolff, puis il est \nrevendu en 1938 aux Missionnaires du Sacr\u00e9-C\u0153ur (projet d\u2019\u00e9cole apostolique).  \nLa commune installe le stade en 1947. En 2005, la propri\u00e9t\u00e9 est vendue \u00e0 l\u2019Association \nRomans Ferrari, originaire de Ch\u00e2teauroux (Indre). Cette association fait de ces lieux \nun Centre de r\u00e9\u00e9ducation (2007) au profit d'enfants, adolescents et adultes grands \nbr\u00fbl\u00e9s, traumatis\u00e9s cr\u00e2niens et polytraumatis\u00e9s. Le centre, associ\u00e9s aux h\u00f4pitaux \nlyonnais, emploie de nos jours plus de 170 personnes. \nL'enjeu majeur est ici la pr\u00e9servation des vues et le maintien d'un \u00e9quilibre paysager, \nqui peut parfois \u00eatre \u00e0 recomposer. Pour cela, la protection en zone naturelle, au titre \ndu P.L.U., constitue un atout majeur. Le S.P.R. accompagnera cette surveillance, \npar une r\u00e9glementation coh\u00e9rente avec les pr\u00e9conisations du document communal. \nCertaines zones, \u00e0 proximit\u00e9 du Carillon, sont \u00e9galement soumises aux r\u00e8gles relatives \naux abords des Monuments Historiques.\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nImpasse des Charpennes - Google Maps\nhttps://www.google.fr/maps/place/Impasse+des+Charpennes,+01700+Miribel/@45.8218819,4.9447257,116a,35y,342h,61.26t/data=!3m1!1e3!4...\n1 sur 2\n29/04/2019 \u00e0 19:29\n\n44  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nVue sur Miribel depuis les vues d\u00e9gag\u00e9es des pentes du coteau\nParcelles b\u00e2ties le long des pentes et espaces bois\u00e9s pr\u00e9serv\u00e9s autour \nde l'ancien chemin des Buti\u00e8res et de la rue de l'ancienne Mont\u00e9e\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n \nD\u00e9finition de la zone (extrait de la Z.P.P.A.U.P. de 1991), \u00e9voquant les \u00ab marges \nvertes des secteurs pr\u00e9c\u00e9dents, dont certaines poss\u00e8dent leurs propres richesses \u00bb :\n\u00ab - C2. La C\u00f4ti\u00e8re \nAu-dessus de La Ville, deux nouveaux \u00e9tages :\n \n- Les bois, immense bande correspondant aux zones naturelles du P.O.S. [...], \nfrapp\u00e9e de non aedificandi pour la protection de la cr\u00eate. [...] Paysage escarp\u00e9 de \nmoraine, entaill\u00e9 de ravins et de petites falaises.\n \n- Les parties non b\u00e2ties du Mas Rillier [...] en voie de mutation pavillonnaire.\nProtection prioritaire de C1 et C2 : Madone et campanile, remparts du Ch\u00e2tel, paysage \nvert, abords de la Grande Perri\u00e8re, murs de cl\u00f4ture, croix, sources, architectures XIXe \ndes \"maisons bourgeoises\" et villas. [...] \u00bb \n\u00ab - C6. La Chanal \nDomaine religieux bien entretenu, dont le b\u00e2ti et le non-b\u00e2ti sont d'\u00e9gale qualit\u00e9 ; \nrepr\u00e9sente le plus grand espace naturel subsistant (3 ha).\nProtection prioritaire du tapis vert, du parc, des b\u00e2timents, cl\u00f4tures et portails. \nAttention particuli\u00e8re \u00e0 tout changement de destination. \u00bb \n \nAnalyse des limites - Ajouts et retraits vis-\u00e0-vis de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. :\n - Une faible partie de ce secteur est constructible au P.L.U. Le maintien de la qualit\u00e9 \npaysag\u00e8re bois\u00e9e ou enherb\u00e9e permet d\u2019assurer la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9crin du site contre \nlequel se d\u00e9veloppe le site urbain remarquable de Miribel, en bas de C\u00f4ti\u00e8re, et du \nMas Rillier, en limite du plateau de la Dombes.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  45\nII.2.4 - Balmes du Canal de Miribel\nL\u2019implantation historique du b\u00e2ti a m\u00e9nag\u00e9 un espace, retrait cons\u00e9quent entre le \ncentre-bourg et un bras du fleuve Rh\u00f4ne, en raison du risque d\u2019inondation. Cette \nfrange v\u00e9g\u00e9tale couvrant les quais a connu plusieurs am\u00e9nagements, li\u00e9s aux activit\u00e9s \nfluviales et portuaires (bac \u00e0 traille), avant que ne s'implantent des \u00e9difices industriels. \nSitu\u00e9 en contrebas de la vieille-ville, le secteur se caract\u00e9rise par plusieurs murs de \nsout\u00e8nement qui accompagnent le d\u00e9nivel\u00e9, cl\u00f4turant les jardins et parcs des diff\u00e9rentes \npropri\u00e9t\u00e9s. La voie ferr\u00e9e, install\u00e9e en pied de Balmes d\u00e8s le XIXe si\u00e8cle, s'accompagne \nde b\u00e2timents d'habitation et demeures install\u00e9s \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, cadr\u00e9s par des \nalignements d'arbres. \nDe nos jours, le quartier se pr\u00e9sente en partie sous la forme d'un couvert v\u00e9g\u00e9tal et de \nzones de friches, appelant \u00e0 une recomposition urbaine ou \u00e0 la r\u00e9utilisation de plusieurs \nconstructions industrielles de qualit\u00e9.\nZone qui n'\u00e9tait pas identifi\u00e9e dans l'ancienne Z.P.P.A.U.P. de 1991 et non \nint\u00e9gr\u00e9e au Site Patrimonial Remarquable. Analyse pr\u00e9alable \u00e0 une extension \ndu P\u00e9rim\u00e8tre D\u00e9limit\u00e9 des Abords (P.D.A.) des Monuments Historiques :\n - L'avenue des Balmes marque une limite franche entre le centre-bourg et ce secteur \ndes bords du Canal de Miribel ;\n - Les \u00e9difices industriels situ\u00e9s derri\u00e8re la gare et la passerelle sur le Canal \nconstituent un patrimoine int\u00e9ressant, m\u00e9moire des activit\u00e9s de la commune \njusqu'au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Visibles depuis le centre-ville et le coteau (Carillon \ndu Mas Rillier prot\u00e9g\u00e9 au titre des Monuments Historiques), ces \u00e9difices marquent \nle territoire communal. Les constructions situ\u00e9es plus \u00e0 l'est, dans le quartier de la \nTuilli\u00e8re, ne pr\u00e9sentent pas la m\u00eame richesse historique et typologique ;\n - \u00c0 l'ouest, les lotissements r\u00e9cents des Tilleuls et de la Boquette, la fabrique de \nb\u00e9ton en activit\u00e9 et plusieurs entrep\u00f4ts industriels sans caract\u00e8re patrimonial, ont \n\u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9s du P\u00e9rim\u00e8tre D\u00e9limit\u00e9 des Abords des Monuments Historiques.\nL\u2019ensemble du secteur est couvert par un Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels \n(P.P.R.N.), annex\u00e9 au P.L.U. Le maintien de la qualit\u00e9 paysag\u00e8re d\u00e9gag\u00e9e et ouverte sur \nle canal du Rh\u00f4ne, le potentiel de reconversion du site et des \u00e9difices industriels, sont \nautant d'\u00e9l\u00e9ments permettant d\u2019assurer la qualit\u00e9 du premier plan \u00e0 l'arri\u00e8re duquel se \nd\u00e9veloppe le site urbain remarquable de Miribel.\nImpasse des Charpennes - Google Maps\nhttps://www.google.fr/maps/place/Impasse+des+Charpennes,+01700+Miribel/@45.8226719,4.9516595,125a,35y,95.81h,61.98t/data=!3m1!1e3...\n1 sur 2\n29/04/2019 \u00e0 19:41\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nFriche industrielle situ\u00e9e entre le centre-bourg, la voie ferr\u00e9e et le canal du Rh\u00f4ne, \n en attente de recomposition\n\n46  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.2.5 - Le maillage viaire\nD'un point de vue lointain, les circulations au c\u0153ur du centre historique de la commune \nsont peu perceptibles. La g\u00e9ographie du site impacte directement le r\u00e9seau viaire et la \ndesserte des \u00eelots. En effet les axes de distribution principaux suivent le relief et la plaine \ninondable o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 implant\u00e9 le Canal. La voie principale circule d'ouest en est, tandis que \nplusieurs voies perpendiculaires (axe nord-sud) permettent le d\u00e9veloppement de la ville et \nson raccordement \u00e0 l'ancien site historique et au bourg du Mas Rillier. \nCette morphologie sp\u00e9cifique cr\u00e9e des \u00eelots plut\u00f4t \u00e9troits et longs, et accentue visuellement \nl'effet de resserrement entre les \u00e9l\u00e9ments paysagers. Au c\u0153ur de ce parcellaire ancien, les \nruelles et venelles secondaires sont souvent \u00e9troites, difficilement circulables (impasses, \nvoies \u00e0 sens uniques, accessibles par des porches parfois privatis\u00e9s).\nLes rues pi\u00e9tonnes et venelles\nImpasse du Centre, impasse de la Treille, impasse de Charmilleux, passage Saint-Romain, \npassage Paravis, passage du Lavoir, passage des Gravelles, chemin du Ch\u00e2teau, chemin P\u00e8re \nChadel, mont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nBien que peu nombreux, ces passages et ruelles constituent une caract\u00e9ristique forte du \ncentre-bourg de Miribel, ainsi que des anciens hameaux de Saint-Martin et du Mas Rillier. \nIls proposent aux pi\u00e9tons un maillage secondaire, en c\u0153urs d'\u00eelots, souvent constitu\u00e9s de \nvoies non enduites (acc\u00e8s pav\u00e9s ou chauss\u00e9es de terre et graviers, bord\u00e9es d'herbes rases), \ndes voies relativement ind\u00e9pendantes des espaces d\u00e9di\u00e9s aux flux de circulation automobile.\nCertains cheminements, comme la mont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te, proposent des liens avec \nle sommet du coteau, le site du ch\u00e2teau et la vieille ville. D'autres, tels que les passages \nParavis ou des Gravelles, connectent les principaux axes de circulation, voire les diff\u00e9rents \nquartiers, en passant \u00e0 l'int\u00e9rieur du r\u00e9seau parcellaire.\nRoutes et rues remarquables\nGrande Rue, avenue des Balmes, rue Joseph Carre, rue Henri Grobon, rue de l'H\u00f4tel de Ville, \nue du Rh\u00f4ne, rue de la Gare, rue des \u00c9coles, rue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte, rue de la Perri\u00e8re, \nmont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re, avenue Jos\u00e9phine Guillon, mont\u00e9e Neuve\nCes axes majeurs structurent la ville et ses anciens bourgs depuis plusieurs si\u00e8cles, \ncomme en t\u00e9moignent les anciens cartulaires et relev\u00e9s cadastraux. Ils se distinguent \npar une implantation adapt\u00e9e \u00e0 la topographie, par des \u00e9difices situ\u00e9s \u00e0 l'alignement,  \net une structure g\u00e9n\u00e9rale qui organise et dessert les diff\u00e9rents quartiers de la ville. \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nSitu\u00e9s en retrait des grands axes, ces impasses, passages et patrimoine vernaculaire \nconf\u00e8rent aux c\u0153urs d'\u00eelots une atmosph\u00e8re sp\u00e9cifique.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  47\nDe ce fait, les \u00eelots du centre ville - d\u00e9limit\u00e9s par la rue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte (ouest), \nla rue du Rh\u00f4ne (est), la Grande Rue (nord) et l'avenue des Balmes (sud) - sont d'une \ngrande unit\u00e9, tant par les hauteurs de b\u00e2ti, les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s, etc. Cette unit\u00e9 se \npoursuit au-del\u00e0 de ces grands axes sur une courte distance, hormis le long de la Grande \nRue qui \u00e9tend bien davantage de b\u00e2ti qualitatif \u00e0 l'est et l'ouest. \nLes voies nord-sud connectent le centre ville de Miribel avec les axes de circulation \npermettant de gravir les pentes et acc\u00e9der au Mas Rillier (mont\u00e9es Neuve et de la \nGrande Perri\u00e8re, rues de l'Ancienne mont\u00e9e et de l'Ancienne Cure notamment). Ces \nvoies conservent certaines vues int\u00e9ressantes sur la commune, le coteau et ses \u00e9difices \nmonumentaux, comme en t\u00e9moignent les vues ci-contre.\nL'avenue Jos\u00e9phine Guillon et la rue du Bourg constituent des art\u00e8res semblables \u00e0 la \nGrande Rue, mais en pied de C\u00f4ti\u00e8re. Situ\u00e9s en retrait de l'axe de circulation principal, \nces voies ont connu un d\u00e9veloppement r\u00e9cent de maisons individuelles, colonisant \nprogressivement les pentes du coteau. \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nPlan de 1872, r\u00e9alis\u00e9 lors de la construction de l'\u00c9cole de filles (rue Guyot, actuelle rue Carre), \nmettant en \u00e9vidence la structure viaire et les \u00e9difices situ\u00e9s \u00e0 l'alignement de ces axes de circulation.\n\n48  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.2.6 - Les espaces publics remarquables\nLa densit\u00e9 du tissu propose peu d'espaces de respiration comme des places ou espaces \npublics. \u00c0 quelques exceptions pr\u00e8s cependant comme les places du March\u00e9, de la \nR\u00e9publique, et la place Henri Grobon. Les c\u0153urs des anciens hameaux de Saint-Martin \net du Mas Rillier sont \u00e9galement marqu\u00e9s par ces espaces publics remarquables, tissant \nle lien avec les voies de desserte et, dans le cas du Mas Rillier, desservant le coteau ou \nfilant sur le plateau de la Dombes. \nLes quelques rares espaces laiss\u00e9s libres au sein du tissu sont issus de curetage (dents \ncreuses) ou situ\u00e9s en c\u0153ur d'\u00eelot, et occup\u00e9s par du stationnement (parkings situ\u00e9s rue \ndu G\u00e9n\u00e9ral Degoutte, autour de l'H\u00f4tel de Ville, place Jean Plaisant, sur le parvis de \nl'\u00e9glise Saint-Romain, Grande Rue, etc.). \u00c0 noter que ces espaces sont parfois plant\u00e9s \nd'alignements d'arbres, introduisant la nature dans un tissu urbain historiquement tr\u00e8s \nmin\u00e9ral. Ces espaces sont li\u00e9es par des voies historiques offrant des parcours dans la \nville, ainsi que des points de vue.\nC'est \u00e9galement dans les rues majeures du centre-ville que se d\u00e9ploient les qualit\u00e9s \ndes pieds d'immeubles o\u00f9 portails, arcs de boutiques et devantures t\u00e9moignant de \nl'importance commerciale de Miribel.\nLa place du March\u00e9\nV\u00e9ritable c\u0153ur de ville, la place du March\u00e9 se situe sur la Grande Rue de Miribel, \nentour\u00e9e de commerces, services, et de l'office du tourisme. Plusieurs \u00e9difices constituent \nun b\u00e2ti qualitatif, \u00e0 l'alignement des grands axes de circulation (Grande Rue et rue \nJoseph Carre). Cette place, tr\u00e8s min\u00e9rale occup\u00e9e aujourd'hui par un vaste parking, \nse prolonge au nord par un espace v\u00e9g\u00e9tal remarquable, le square Ego, comprenant \ndes arbres, plates-bandes et bosquets. Ce jardin public est nomm\u00e9 en l'honneur de \nleurs anciens propri\u00e9taires, Jean-Claude et Jean-Louis Ego, qui ont c\u00e9d\u00e9 les lieux \u00e0 la \ncommune en 1920. \nProlongement de plusieurs ruelles, la place ouvre des vues sur le coteau et sur des \u00eelots \nanciens de la ville. Elle fait actuellement l'objet de plusieurs projets de r\u00e9am\u00e9nagement.\nLa place Henri Grobon\nSitu\u00e9e en plein centre de la vieille ville et de ses commerces, la place Henri Grobon \n(autrefois place Saint-Romain, renomm\u00e9e au profit d'un important industriel dans le \ndomaine des teintures et \u00e9toffes, maire de la commune de 1865 \u00e0 1870) constitue \u00e0 la \nfois un espace de circulation et un lieu de vie aux vues d\u00e9gag\u00e9es sur le coteau. Elle \naccueille, depuis le XVIIIe si\u00e8cle, une croix monumentale de 6 m\u00e8tres de haut, inscrite \nau titre des monuments historiques depuis 1929, g\u00e9n\u00e9rant un p\u00e9rim\u00e8tre de protection \nsur une partie du centre-ville. Cette croix a connu plusieurs vies, croix de mission, \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\nPlace de Saint-Martin\nPlace du Mas Rillier\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  49\ncroix calvaire, jusqu'au raccordement \u00e0 la \"Source des vingts\", \u00e0 la suite d'importantes \ns\u00e9cheresses, et sa transformation en fontaine et abreuvoir. En 2013, la place a fait l'objet \nde d\u00e9cors peints illustrant l'histoire de la commune. Les personnalit\u00e9s de Jos\u00e9phine \nGuillon, c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 Miribel pour ses \u0153uvres et son hospice au profit des d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s, les \nr\u00e9sistants Henri Deschamps et Jean Moulin, ainsi que l'industriel et ancien maire Henri \nGrobon y sont repr\u00e9sent\u00e9s.\nLa place de Saint-Martin\nSitu\u00e9e dans la perspective de la rue de Saint-Martin et de l'\u00e9glise du XIIIe si\u00e8cle, \nla place de Saint-Martin marque le paysage de cet ancien hameau. Sur cette place \nmin\u00e9rale, les alignements d'arbres mettent en valeur le patrimoine b\u00e2ti, les murs de \npierres, briques et galets du cimeti\u00e8re, ainsi qu'une croix monumentale situ\u00e9e face \u00e0 \nla maison Giraud. La place accueille \u00e9galement la foire de la Saint-Martin, qui s'\u00e9tend \nchaque ann\u00e9e et depuis le XIXe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la Grande rue de Miribel.\nLa place Jean Plaisant\nNomm\u00e9e en l'honneur d'un m\u00e9decin miribelan, cette place est issue d'un curetage, \ndonnant acc\u00e8s \u00e0 la rue des Pr\u00e9s et aux ensembles b\u00e2tis de l'avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestins. \nCet espace est aujourd'hui tr\u00e8s utilitaire, en raison de son parc de stationnement \nombrag\u00e9. La place est \u00e9galement qualitative, par ses vues sur le coteau et son patrimoine \nd'anciens murs de clos. Elle accueille aussi une fontaine et plusieurs bancs en pierre.\nLa place de la Pompe\nLa place de la Pompe pr\u00e9sente une grande singularit\u00e9 en raison de la topographie des \nlieux. Situ\u00e9e au c\u0153ur du Mas Rillier, cet espace marque le d\u00e9veloppement en \u00e9toile \ndes cinq voies du bourg (rue de Margnolas, chemin des Boul\u00e9es, mont\u00e9e de la grande \nPerri\u00e8re et les routes de Rillieux et des \u00c9chets).\nAncien carrefour de la Vieille Pompe, la toponymie de cette place atteste des nombreuses \nsources qui coulent sous la ville. B\u00e2tie dans les ann\u00e9es 1830, cette ancienne pompe \nmonumentale \u00e9tait surplomb\u00e9e d'une croix. L'ensemble mesurait pr\u00e8s de 7 m\u00e8tres de \nhaut. T\u00e9moignant du n\u00e9cessaire et difficile acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable sur le coteau, cette \npompe accentuait le r\u00f4le central de la place pour l'ancien hameau. Cet int\u00e9r\u00eat diminua \npeu \u00e0 peu avec le raccordement des habitations \u00e0 des r\u00e9seaux de canalisations et la croix \nfut d\u00e9truite lors d'un accident de la circulation dans les ann\u00e9es 1970. Une pompe \u00e0 main \na \u00e9t\u00e9 r\u00e9install\u00e9e en 2014 pour comm\u00e9morer cette histoire et cette marque identitaire.\nLa place du Mas Rillier\nConstruite au milieu du XIXe si\u00e8cle, l'\u00e9glise dont cette place est le parvis, est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 \nNotre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur.\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n\n50  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.2.7 - Constats et enjeux : le patrimoine urbain\nConstats g\u00e9n\u00e9raux\n - Une structure urbaine adapt\u00e9e aux contraintes g\u00e9ographiques locales : un centre-\nville ramass\u00e9, compris entre un canal du Rh\u00f4ne et la C\u00f4ti\u00e8re de la Dombes. \nD'anciens bourgs situ\u00e9s \u00e0 l'est de la vieille ville et au nord, en lisi\u00e8re du plateau et \n\u00e0 proximit\u00e9 des anciennes fortifications m\u00e9di\u00e9vales. Saint-Martin et le Mas Rillier \nmarquent encore certaines entr\u00e9es de ville, espaces \u00e0 forte dimension paysag\u00e8re et \npatrimoniale, caract\u00e9ris\u00e9s par des c\u00f4nes de vues majeurs, d'o\u00f9 une multiplicit\u00e9 des \natmosph\u00e8res et des contextes ;\n - Des ambiances am\u00e8nes, en lien avec le caract\u00e8re affirm\u00e9 et authentique du site : \nrues principales et ruelles \u00e9troites et sinueuses (passages et venelles), b\u00e2ti compact, \nmitoyen et qualitatif, paysage de couvertures en tuiles de terre cuite creuses, \nromanes ou plates. L\u2019ensemble est dot\u00e9 d'une forte pr\u00e9sence v\u00e9g\u00e9tale, en lien avec \nle coteau, les jardins et parcs ;\n - Des bourgs dot\u00e9s d'\u00e9l\u00e9ments pr\u00e9gnants (clochers, Madone et Carillon, h\u00f4tel \nde ville, \u00e9coles publiques, pont de l'\u00cele), conduisant \u00e0 leur pr\u00e9\u00e9minence dans le \npaysage, offrant aux ensembles urbains des panoramas sur les territoires alentours ;\n - Une grande qualit\u00e9 historique et arch\u00e9ologique, dont t\u00e9moignent les plans anciens \nde la ville et les diff\u00e9rentes protections urbaines (ancienne Z.P.P.A.U.P., p\u00e9rim\u00e8tres \nd\u00e9limit\u00e9s des abords des Monuments Historiques, etc.).\n - Un patrimoine v\u00e9g\u00e9tal cons\u00e9quent, avec plusieurs places arbor\u00e9es, des parcs et \njardins, ordonnancements d'arbres, etc. ;\n - Des entr\u00e9es de ville qui peuvent para\u00eetre peu qualifi\u00e9es, traitement tr\u00e8s in\u00e9gal ;\n - Des zones pavillonnaires p\u00e9riph\u00e9riques d\u00e9velopp\u00e9es, qui mitent le paysage et \nconf\u00e8rent aux abords des entr\u00e9es de ville un caract\u00e8re banal ;\n - Des cl\u00f4tures r\u00e9centes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, sans lien avec le contexte topographique et \npaysager.\nVues depuis le coteau du centre-bourg, rues et ruelles formant un tissu urbain dense\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  51\nLes enjeux du patrimoine urbain\n - R\u00e9v\u00e9ler et valoriser les structures urbaines historiques : fortifications m\u00e9di\u00e9vales, \nanciens bourgs, faubourgs, places et ruelles ;\n - Pr\u00e9server les caract\u00e9ristiques des diff\u00e9rentes entit\u00e9s en m\u00e9nageant les transitions : \nespaces de c\u00e9sure, jardins ;\n - Am\u00e9nager les espaces publics majeurs en valorisant les rev\u00eatements et fa\u00e7ades \n(diminution de la place de la voiture) ;\n - Limiter la palette de mat\u00e9riaux utilisables dans le traitement des espaces publics ;\n - Requalifier les entr\u00e9es de ville ; \n - Am\u00e9liorer le traitement des cl\u00f4tures et pr\u00e9server les alignements sur l\u2019espace \npublic ;\n - Consid\u00e9rer l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments : murs de sout\u00e8nements, compositions, \nv\u00e9g\u00e9taux, murets de cl\u00f4ture, fonds paysagers, comme des \u00e9l\u00e9ments constituants de \nla qualit\u00e9 du paysage de la commune ;\n - Consid\u00e9rer les fa\u00e7ades des \u00e9difices comme formant un tout avec l'espace urbain ;\n - Freiner le \u00ab mitage \u00bb urbain du territoire ; \n - Assurer le maintien et souligner certaines perspectives par l'accompagnement \nd'ordonnances v\u00e9g\u00e9tales ;\n - Favoriser le maintien ou le d\u00e9veloppement d'arbres de haute stature dans les \nespaces urbains p\u00e9riph\u00e9riques. Favoriser la couverture v\u00e9g\u00e9tale, les principes des \nhaies d'essences locales ;\n - Accompagner l'installation des dispositifs de voirie, de s\u00e9curit\u00e9, de mobilier \nurbain en tenant compte du paysage urbain ;\n - Prot\u00e9ger les c\u00f4nes de vue majeurs, afin que tout projet situ\u00e9 dans une perspective \nou un c\u00f4ne de vue rep\u00e9r\u00e9s soit compatible avec le maintien et la mise en valeur de \nces vues sp\u00e9cifiques ;\n - Rehausser le niveau d'exigences lors de travaux sur certains b\u00e2timents au regard \nde leur forte exposition visuelle, \u00e0 petite ou grande \u00e9chelle ;\n - Pr\u00e9f\u00e9rer l\u2019habitat regroup\u00e9, la densit\u00e9, au d\u00e9veloppement extensif qui n\u00e9cessite \ndes voiries \u00e9quip\u00e9es.\nVues paysag\u00e8res d\u00e9gag\u00e9es sur les \u00e9difices monumentaux et la structure de la commune,\nmais r\u00e9v\u00e9lant aussi les dents creuses et le mitage urbain en pied de C\u00f4ti\u00e8re\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE URBAIN\n\n52  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.3 - LE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\nII.3.1 - Mat\u00e9riaux et structures\nLes mat\u00e9riaux traditionnels mis en \u0153uvre pour constituer le patrimoine b\u00e2ti de Miribel \nont \u00e9t\u00e9 principalement issus d\u2019une aire g\u00e9ographique resserr\u00e9e et donnent leur caract\u00e8re, \ntexture et teinte \u00e0 l\u2019ensemble du paysage urbain et des b\u00e2timents.\nMoellons de pierre jaune en provenance des Monts-d'Or, pierres de taille de Tournus et \nde Villebois pour les embrasures, galets, pis\u00e9, sables locaux et chaux pour les enduits, \ntuiles de terre cuite, bois, etc. sont les mat\u00e9riaux dont l'utilisation est la plus fr\u00e9quente \nau c\u0153ur de la vieille ville Miribelanne.\nIls ont pu \u00eatre employ\u00e9s au maximum de leurs propri\u00e9t\u00e9s structurelles (compression, \nfranchissement, etc.), apporter une \u00e9chelle \u00ab humaine \u00bb et des proportions adapt\u00e9es sur \ntous les tissus anciens et les b\u00e2timents.\nLe respect de leurs propri\u00e9t\u00e9s et de leur mise en \u0153uvre sera le gage de r\u00e9habilitations \nr\u00e9ussies, sans d\u00e9sordres sanitaires ou patrimoniaux.\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\nMat\u00e9riaux traditionnels mis en oeuvre \u00e0 Miribel : \n Pis\u00e9, galets, pierre calcaire de Poleymieux, pierre dor\u00e9e de Curis,  \npierre tendre de Tournus, pierre de Villebois, brique, etc.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  53\nII.3.2 - Circulations et organisation parcellaire\nLes plans anciens pr\u00e9sentent l'\u00e9volution de la commune depuis le XVIIe si\u00e8cle. Le \nterrier de Chapuis et la carte de Cassini (XVIIIe si\u00e8cle), le cadastre napol\u00e9onien \n(d\u00e9but XIXe), la carte d\u2019\u00c9tat-Major (mi XIXe), les cadastres et photos a\u00e9riennes du \nXXe si\u00e8cle permettent de comprendre ce d\u00e9veloppement urbain. Si ces supports sont \ndivers et vari\u00e9s, ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins des points communs : mitoyennet\u00e9, densit\u00e9, \ncompacit\u00e9, imbrication des \u00e9difices. L'architecture vient s'adapter \u00e0 l'\u00eelot et au relief et \nnon l'inverse.\nLes rues situ\u00e9es sur un axe est-ouest de la commune, accompagnant le trac\u00e9 du \nCanal, suivent les lignes topographiques. D'autres relient ces voies principales, \ncr\u00e9ant de grands \u00eelots sur des largeurs extr\u00eamement vari\u00e9es. Les parcelles implant\u00e9es \nperpendiculairement \u00e0 ces axes s'inscrivent dans une structure \u00e9tir\u00e9e, entre murs de \nclos, laissant une part importantes aux espaces libres v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s. Seuls les structures \nb\u00e2ties principales sont implant\u00e9es \u00e0 l'alignement des grandes voies de communication, \ntandis que les fonds de parcelles peuvent accueillir des d\u00e9pendances. La pr\u00e9sence ou \nl\u2019absence d\u2019espaces communs accessibles depuis la rue, par le biais d\u2019un couloir lat\u00e9ral \n(cour, escalier) marque la diff\u00e9rence entre \u00e9difices mono-familial et multifamilial.\nDe fait, le d\u00e9veloppement de cours publiques est r\u00e9duit. En revanche, il n'est pas rare \nque les cours implant\u00e9es en c\u0153ur d\u2019\u00eelot soient partag\u00e9es, servant de puits de lumi\u00e8re \n\u00e0 trois ou quatre fa\u00e7ades minimum. La cour peut alors \u00eatre li\u00e9e \u00e0 la rue par un couloir \nlat\u00e9ral, un passage ou une venelle, donnant acc\u00e8s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e secondaire de plusieurs \nimmeubles et aux escaliers en vis ou droit desservant les \u00e9tages. Certains \u00e9difices sont \norganis\u00e9s selon une s\u00e9paration stricte des fonctions. Ainsi, seul les rez-de-chauss\u00e9e, \nr\u00e9serv\u00e9s la plupart du temps \u00e0 une boutique, sont accessibles directement depuis la rue, \nles cours et ruelles secondaires m\u00e9nagent les acc\u00e8s priv\u00e9s aux logements situ\u00e9s dans \nles \u00e9tages. Certains c\u0153urs d'\u00eelots ont \u00e9t\u00e9 agr\u00e9ment\u00e9s d'espaces verts de qualit\u00e9, d'autres \nont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s afin d'int\u00e9grer des parcs de stationnement.\nCours\nAux nos525, 718, 928, 942, 1022, 1050 et 1150 de la Grande Rue, la cour joue un r\u00f4le \nde \u00ab n\u0153ud \u00bb de circulation et de puits de lumi\u00e8re pour les \u00e9difices qu'elle dessert. \nCes cours min\u00e9rales, souvent dall\u00e9es et pav\u00e9es, constituent de v\u00e9ritables lieux de vie. \nDans les demeures plus \u00e9labor\u00e9es, ce type d'espaces peut \u00eatre occup\u00e9 par des communs \n(ateliers, caves) et des \u00e9l\u00e9ments participant \u00e0 la vie urbaine ou rurale. Ce petit patrimoine \npr\u00e9sente un grand int\u00e9r\u00eat pour la m\u00e9moire de la ville (puits, fontaines, lavoirs, bancs \nen pierre, ferronneries, etc.). C'est notamment le cas du n\u00b01064 de la Grande Rue, qui \naccueille un puits en partie arri\u00e8re. \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n54  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\nLe passage Paravis dessert \u00e9galement plusieurs ateliers, \u00e0 toitures dot\u00e9es de sheds, \nt\u00e9moins du pass\u00e9 industriel de la commune.\nLa plupart de ces cours sont accessibles par de petites rues ou venelles (par exemple \nle passage du Lavoir, l'impasse du Centre, impasse Charpennes, etc.). Pour d'autres, \ndes porches sont m\u00e9nag\u00e9s dans les fa\u00e7ades sur rue, principalement la Grande Rue \ntraversant le centre-ville. Souvent remarquables, ces passages, ouverts ou clos d'un \nportail en bois, ont fait l'objet d'un rep\u00e9rage patrimonial.\nAlt\u00e9rations courantes des cours :\n\u2022 \nCour privatis\u00e9es, voire obtur\u00e9es ;\n\u2022 \nD\u00e9gradation de la qualit\u00e9 patrimoniale par parasitisme : descentes d\u2019eaux pluviales \net conduites d\u2019eau diverses, constructions de \u00ab colonnes de toilettes \u00bb aux XIXe et \nXXe si\u00e8cles, pose d'\u00e9quipements techniques (climatiseurs, antennes paraboliques), \nconstructions d\u2019appentis divers en rez-de-cour r\u00e9duisant la surface disponible.\nMurs de clos\nLe parcellaire historique, toujours pr\u00e9sent dans le relev\u00e9 cadastral, est particuli\u00e8rement \nperceptible gr\u00e2ce aux anciens murs de clos.\nQu'il s'agisse de parcelles en lani\u00e8re, comme dans les quartiers du Centre-ville, du Bas \net du Haut de Miribel, des Pr\u00e9s C\u00e9lestins jusqu'\u00e0 Saint-Martin, ou de parcelles aux \nformes plus vari\u00e9es, adapt\u00e9es \u00e0 la topographie (quartiers des Terreaux, de La Ville), \ntoutes sont unies par un m\u00eame soin port\u00e9 aux anciennes fortifications constituant les \nanciens remparts et aux murs de clos. Ces murets, bien souvent modestes, construits en \npierre et galets, parfois enduits, ou en pis\u00e9, \u00e0 couvertures de tuiles creuses, t\u00e9moignent \nde la structure traditionnelle de la ville. \nAlt\u00e9rations courantes des murs de clos :\n\u2022 \nPeu entretenus, certains de ces murs sont gagn\u00e9s par une v\u00e9g\u00e9tation invasive, \nsource de d\u00e9gradations (li\u00e9es \u00e0 l'humidit\u00e9 et \u00e0 l'emprise racinaire) ;\n\u2022 \nRemplacement par des structures modernes de moins bonne facture : murets \u00e0 \nredents, en b\u00e9ton ou moellons non enduits, couvertures en tuiles canal industrielles, \ngrillages, canisses et brises-vues en mati\u00e8res plastiques.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  55\nB\u00e2ti rural et bourgeois\nDans une ville d\u2019origine m\u00e9di\u00e9vale, l\u2019espace (cour, jardin), parce qu\u2019il procure de \nnombreuses am\u00e9nit\u00e9s (air, lumi\u00e8re, vue, facilit\u00e9s d\u2019organisation, individualisation du \nb\u00e2ti) est un grand luxe. Ne pas b\u00e2tir l\u2019espace que l\u2019on poss\u00e8de est signe d\u2019une aisance \nparticuli\u00e8re, tout en permettant de valoriser le b\u00e2ti en lui-m\u00eame et d\u2019am\u00e9liorer son \nfonctionnement.\nLes plus grandes demeures bourgeoises \u00e9tablies dans les faubourgs se b\u00e2tissent en \nretrait de la rue, cet espace est occup\u00e9 par une grande cour bord\u00e9e, souvent arbor\u00e9e, \nparfois accompagn\u00e9e de communs. Le mur haut ma\u00e7onn\u00e9 permet de se pr\u00e9server des \nvues publiques, m\u00eame si un grand portail et une ferronnerie ouvrag\u00e9e permettent de \nrendre la cour perceptible.\nUn soin particulier est apport\u00e9 au traitement des fa\u00e7ades (mod\u00e9natures, corniches, \nencadrements de baies), toitures (couvertes de tuiles ou d'ardoises, selon les \u00e9poques), \net aux espaces laiss\u00e9s libres (cours, v\u00e9g\u00e9tation, \u00e9quipements tels des fontaines, etc.).\nRemarquables, la plupart de ces \u00e9difices ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la bienveillance des miribelans \net des protections offertes par l'ancienne Z.P.P.A.U.P. N\u00e9anmoins, certaines d'entre-\nelles sont aujourd'hui en attente de restauration (fa\u00e7ades, toitures, murs d'enceinte, \nremplacement de menuiseries, etc.). D'autres ont connu quelques d\u00e9gradations, par \nparasitisme (descentes d\u2019eaux pluviales et conduites d\u2019eau diverses, \u00e9quipements \ntechniques rapport\u00e9s, etc.).\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n56  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nB\u00e2ti des XIXe et XXe si\u00e8cles\nSouvent d\u00e9cri\u00e9es, les constructions r\u00e9centes comptent pourtant, \u00e0 Miribel, certaines \nr\u00e9alisations de qualit\u00e9.\nOutre les \u0153uvres monumentales du Carillon et de la Madone du Mas Rillier, plusieurs \n\u00e9difices t\u00e9moignent de r\u00e9flexions innovantes, dans les domaines architecturaux, \nstructurels et artistiques, par des productions recherch\u00e9es, bien loin des constructions \npavillonnaires standardis\u00e9es qui \u00e9maillent le territoire.\nLes \u00e9difices et structures b\u00e2ties, proches du Canal, t\u00e9moignent de l\u2019essor de la commune \ndans les domaines de la production artisanale et industrielle, depuis le XIXe si\u00e8cle. \nLe bureau de poste de Saint-Romain, constitue \u00e9galement, depuis 1984, un exemple \nd'architecture industrielle pilote, con\u00e7ue par les architectes Christian Batton et Robert \nRoustit.\nD'autres \u00e9difices, plus modestes, illustrent certaines r\u00e9flexions dans le domaine de \nl'ornementation et des potentialit\u00e9s du b\u00e9ton : les maison de style rocaille, \u00e0 d\u00e9cor de \nfeuillages, troncs et branchages. \nMaisons de style rocaille (15, avenue des Balmes et 3, rue de la Gare)\nBureau de poste de Saint-Romain, situ\u00e9 square Lucien Agnel\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  57\nII.3.3 - Toitures\nCit\u00e9 d'origine m\u00e9di\u00e9vale\nLe centre-bourg est majoritairement constitu\u00e9 de toitures \u00e0 deux pans. Des toitures \u00e0 \nquatre pans sont \u00e9galement bien repr\u00e9sent\u00e9es, notamment aux angles de rues et pour des \nconstructions plus imposantes. Quelques lucarnes sont perceptibles, majoritairement \nsur les arri\u00e8res-cours.\nL\u2019origine m\u00e9di\u00e9vale du centre-bourg entraine de fortes d\u00e9formations des plans de \ntoitures, pour une adaptation du b\u00e2ti \u00e0 la parcelle. Les rives de toiture sont ponctuellement \nnon couvertes, laissant \u00e0 d\u00e9couvert la zinguerie, en lien avec ces toitures de formes \nirr\u00e9guli\u00e8res. En revanche, tr\u00e8s peu de toitures forment des pignons sur rue (les fa\u00e7ades \nsur rue et sur cour sont des murs gouttereaux, ce qui signifie qu\u2019ils re\u00e7oivent l\u2019eau de \npluie).\nLa plupart des toitures sont couvertes de tuiles canal de terre cuite, tuiles creuses ou \ntuiles m\u00e9caniques (XIXe), m\u00eame lorsqu'il s'agit de structures industrielles \u00e0 sheds (tels \nque les b\u00e2timents situ\u00e9s dans le passage Paravis, passage des Gravelles ou impasse \nde la Chaume). Certains \u00e9difices remarquables sont \u00e9galement couverts d'ardoises, \ns'accompagnant alors de d\u00e9cors de type \u00e9pis de fa\u00eetage, cr\u00eates, lambrequins, etc. \nL'ancienne Z.P.P.A.U.P. a su pr\u00e9server ces toitures de la pose d'\u00e9quipements techniques \n(de type panneaux solaires photovolta\u00efques). \nCes donn\u00e9es contribuent \u00e0 un paysage de toiture assez homog\u00e8ne, coh\u00e9rent, d'une \ngrande unit\u00e9 chromatique. \nLes chemin\u00e9es forment les principaux ornement de ces toitures. Ponctuellement \nvisibles depuis les rues, celles-ci se r\u00e9v\u00e8lent par les vues d\u00e9gag\u00e9es depuis le coteau. \nUne pr\u00e9sence ponctuelle de ch\u00e2ssis de fen\u00eatres type Velux est \u00e9galement perceptible \nsur certaines toitures des centres-bourgs. \nToitures pr\u00e9serv\u00e9es du centre-ville de Miribel\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n58  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nFaubourgs\nDans les faubourgs, le paysage de toitures est plus diversifi\u00e9. Les toits \u00e0 deux ou quatre \npans restent majoritaires, mais on peut \u00e9galement observer quelques toitures \u00e0 pan \nunique, plates, terrasse, etc. \nLes fa\u00e7ades sur rue et sur cour \u00e9galement constitu\u00e9es essentiellement de murs \ngouttereaux, les pignons \u00e9tant perpendiculaires \u00e0 la rue. Mais, dans ce secteur de \nfaubourgs, la densit\u00e9 de b\u00e2ti est moins \u00e9lev\u00e9e, l\u2019urbanisation \u00ab en cours \u00bb, inachev\u00e9e, \nlaisse appara\u00eetre davantage d\u2019accidents, notamment \u00e0 l\u2019est et au pied de la C\u00f4ti\u00e8re.\nDans ce secteur de faubourgs, l\u2019adaptation du b\u00e2ti \u00e0 la parcelle est plus rare, ce qui \nentra\u00eene de faibles d\u00e9formations des plans de toiture (pr\u00e9dominance de toitures carr\u00e9es, \nrectangulaires). D'autres toitures pr\u00e9sentent, au contraire, des d\u00e9form\u00e9es artificielles, \nune complexit\u00e9 peu justifi\u00e9e.\nLes couvertures sont, comme pour le centre-bourg, essentiellement constitu\u00e9es de \ntuiles canal m\u00e9caniques (XIXe) ou tuiles romanes industrielles (XXe). Les chemin\u00e9es \nsont davantage perceptibles et peu avenantes (bases ciment\u00e9es). Les ch\u00e2ssis de fen\u00eatres \ntype Velux sont \u00e9galement plus pr\u00e9sents sur les toitures des faubourgs, accompagn\u00e9s \nd'\u00e9quipements techniques (antennes paraboliques notamment).\nToitures du faubourg est de la commune\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  59\nII.3.4 - Fa\u00e7ades\nFa\u00e7ades m\u00e9di\u00e9vales\nLa plupart des \u00e9difices m\u00e9di\u00e9vaux disposent d\u2019un ou deux niveaux au-dessus du rez-\nde-chauss\u00e9e, auxquels il faut ajouter un \u00e9tage de galetas. \u00c0 Miribel, les fa\u00e7ades sur rue \nd\u00e9passent rarement les trois niveaux (et R.D.C.). La largeur des fa\u00e7ades est souvent \nr\u00e9duite (une dizaine de m\u00e8tres) et les fa\u00e7ades \u00e9troites sont r\u00e9pandues.\nLa fa\u00e7ade m\u00e9di\u00e9vale est usuellement peu compos\u00e9e, si ce n\u2019est par niveaux : les \ntrav\u00e9es sont in\u00e9gales ou inexistantes. Les pleins et les vides peuvent se superposer. \nLa sym\u00e9trie n\u2019est pas recherch\u00e9e. Les \u00e9tages sont usuellement perceptibles en fa\u00e7ade \n(lorsque le terrain est plan), les fa\u00e7ades sont peu ou non hi\u00e9rarchis\u00e9es. Il n\u2019est pas rare \nde constater qu\u2019un \u00e9tage ou une trav\u00e9e est valoris\u00e9 aux d\u00e9pends des autres. L\u2019unique \nfa\u00e7ade potentiellement organis\u00e9e est la fa\u00e7ade principale. Les fa\u00e7ades secondaires \npeuvent ne re\u00e7oivent g\u00e9n\u00e9ralement pas le m\u00eame soin.\nEn revanche, toute d\u00e9sorganisation de fa\u00e7ade n'indique pas n\u00e9cessairement la pr\u00e9sence \nd'un b\u00e2ti m\u00e9di\u00e9val. De fait, peu de constructions civiles de cette \u00e9poque ont perdur\u00e9. \nCertains \u00e9difices religieux (Saint-Martin notamment), ou les vestiges des fortifications \net de l'ancien ch\u00e2teau, sont encore bien pr\u00e9sents, mais les logements et boutiques de \nla Grande Rue, de Saint-Martin, de La Ville et du Mas Rillier ne conservent que des \nt\u00e9moignages ponctuels.\nToutefois, un grand soin \u00e9tait apport\u00e9 aux encadrements de baies, menuiseries, etc. \nPour cela, de nombreuses fa\u00e7ades ont conserv\u00e9 ces t\u00e9moignant, int\u00e9grant ces anciennes \npierres dor\u00e9es taill\u00e9es, qui accompagnent encore de nos jours certaines ouvertures, \nportes, porches d'entr\u00e9e, etc.\nRoute de Rillieux (Mas Rillier), \nRue de La Ville\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n60  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nFa\u00e7ades XVIIIe, XIXe si\u00e8cles\nLe syst\u00e8me d\u2019organisation des fa\u00e7ades (trav\u00e9es r\u00e9guli\u00e8res, recherche d\u2019un \u00e9quilibre) se \npropage au b\u00e2ti plus commun ainsi qu\u2019au rez-de-chauss\u00e9e.\nLa largeur des \u00e9difices peut devenir tr\u00e8s importante (une vingtaine de m\u00e8tres).\nLa hi\u00e9rarchie entre les \u00e9tages carr\u00e9s (courants), rare autrefois, \u00e9merge. Souvent le \npremier \u00e9tage affiche plus ou moins subtilement sa pr\u00e9pond\u00e9rance : baies plus grandes \nou plus hautes, baies plus orn\u00e9es, pr\u00e9sence d\u2019un balcon, etc. \nLes mod\u00e9natures sont r\u00e9duites mais pas absentes et sont concentr\u00e9es autour des baies \n(chambranles orn\u00e9s, peints). En plus de l\u2019\u00e9tage principal, une trav\u00e9e peut \u00eatre soulign\u00e9e \n(avant-corps, balcon, fronton, dispositif de \u00ab vis\u00e9e \u00bb sophistiqu\u00e9). Il y a un souci de \nmonumentalisation des \u00e9difices.\nLes mod\u00e9natures de fa\u00e7ades restent simples (quelques cordons, frontons, bossages, \ncorniches) et s\u2019\u00e9tendent peu. En revanche, les portails sur rue sont usuellement tr\u00e8s \ntravaill\u00e9s. Leur beaut\u00e9 tient \u00e0 leur ampleur et la pr\u00e9sence d\u2019une cour c\u00f4t\u00e9 rue.\nAu XIXe si\u00e8cle, le d\u00e9veloppement de fa\u00e7ades plus \u00e9clectiques conf\u00e8re \u00e0 certains \n\u00e9difices un caract\u00e8re pittoresque (maison de style rocaille \u00e9voqu\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment).\nPlace du March\u00e9, avenue des Balmes, \nGrande Rue de Miribel\nCentre scolaire Saint-Joseph, \nRue Henri Grobon\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  61\nFa\u00e7ades de faubourgs\nLes fa\u00e7ades des faubourgs (\u00e9difi\u00e9es depuis la fin du XVIIIe) sont tr\u00e8s disparates. Elles \nsont les plus communes, usuellement simplement organis\u00e9es en \u00e9tages et trav\u00e9es, sans \nrecherche d\u2019une valorisation particuli\u00e8re. Les mod\u00e9natures sont r\u00e9duites ou absentes \n(cordons, chaines d\u2019angle, g\u00e9noises en tuiles). Une nette diff\u00e9rence est perceptible \nentre les \u00e9difices \u00e9tablis sur les rues principales ou dans des ruelles secondaires.\nDes fa\u00e7ades d\u00e9sorganis\u00e9es subsistent. Nombre d'entre-elles ont \u00e9t\u00e9 modernis\u00e9es au \nXXe si\u00e8cle (ravalement de fa\u00e7ades, remplacement des menuiseries, modification des \nportails, ajout d'\u00e9quipements techniques). Cela se ressent dans leurs organisation \net composition g\u00e9n\u00e9rales, l'\u00e9difice originel ne perdurant parfois qu'\u00e0 l'\u00e9tat de trace \n(encadrement de baie, g\u00e9noises, tuiles de rives \u00e0 motifs, volets persienn\u00e9s, etc.).\nAlt\u00e9rations courantes\n- Au-del\u00e0 des reconstructions compl\u00e8tes \u00e9voqu\u00e9es, les alt\u00e9rations des fa\u00e7ades se \nr\u00e9sument pour l\u2019essentiel \u00e0 la modification des percements : ouvertures de baies \nnouvelles, fermetures compl\u00e8tes, fermetures partielles, agrandissements.\n- Les \u00e9difices peuvent avoir \u00e9t\u00e9 sur\u00e9lev\u00e9s et la logique organisationnelle peut ne pas \navoir \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e lors de ces travaux (rythme diff\u00e9rent sur les nouvelles trav\u00e9es).\nGrande Rue, rue de Saint-Martin\nRue du Mollard \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n62  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.3.5 - Enduits\nL\u2019enduit est une composante essentielle de la fa\u00e7ade puisqu\u2019il participe directement de \nla perception de celle-ci.\nLes enduits anciens ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 au cours du temps mais ceux-ci \u00e9taient, en \ntous temps, \u00e0 base de chaux naturelle - mat\u00e9riau permettant la confection d\u2019enduits \nperspirants, c\u2019est-\u00e0-dire laissant respirer le mur. \nLe XXe si\u00e8cle, avec l\u2019introduction du ciment et de solutions pr\u00eates \u00e0 l\u2019emploi, s\u2019est \nav\u00e9r\u00e9 particuli\u00e8rement destructeur. Au-del\u00e0 de la nature de l\u2019enduit, son application \npose aussi question.\nRappelons que, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les murs en moellons de pierre sont destin\u00e9s \u00e0 \n\u00eatre enduits.\nII.3.6 - Parasitisme\nLes fa\u00e7ades peuvent \u00e9galement \u00eatre alt\u00e9r\u00e9es par des ajouts post\u00e9rieurs, li\u00e9s \u00e0 la \nmodernisation des logements (c\u00e2blages et bo\u00eetiers \u00e9lectriques, signal\u00e9tique, installation \nde bloc de climatisation en fa\u00e7ade, etc.).\nLes installateurs font h\u00e9las \u00ab au plus court \u00bb, sans se poser la question de l'int\u00e9gration \ndes dispositifs. Les propri\u00e9taires ne d\u00e9posent quasiment jamais de d\u00e9claration pr\u00e9alable.\n\u00c0 noter que l'ajout de nouveaux \u00e9quipements ou r\u00e9seaux ne s'accompagne pas toujours \nde l'enl\u00e8vement de ceux qui sont obsol\u00e8tes.\nGrande Rue et rue de Saint-Martin\nExemple de parasitisme en fa\u00e7ade et alt\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 l'usage du ciment (Mas Rillier)\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  63\nII.3.7 - Baies et fen\u00eatres\nLes baies \u00e9voluent constamment au cours des si\u00e8cles, de m\u00eame que leur d\u00e9cor. Sur la \ncommune de Miribel, nous pouvons distinguer principalement :\nLes baies m\u00e9di\u00e9vales et Renaissance\nDes baies constitu\u00e9es de meneaux et traverses. Leur morphologie est tr\u00e8s diverse : \ndemi-fen\u00eatre (rectangle vertical), fen\u00eatre (quasi-carr\u00e9e), claire-voie. Leur riche d\u00e9cor \nde cordons, listels, bases prismatiques, se simplifie progressivement aux XVI et XVIIe \nsi\u00e8cles (\u00e9l\u00e9ments carr\u00e9s, rectangulaires \u00e0 chanfreins). Les menuiseries d\u2019\u00e9poque ont \ndisparu (r\u00e9seau de plomb, menuiseries de bois fixes ou coulissantes \u00e0 guillotine). On \na pu retrouver certains vestiges de ces menuiseries et encadrements de baies dans des \nconstructions de La Ville.\nLes baies XVIIIe si\u00e8cle\nLes baies du XVIIIe si\u00e8cle sont rectangulaires et plus hautes que les baies des si\u00e8cles \npr\u00e9c\u00e9dents. Celles de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du si\u00e8cle sont caract\u00e9ris\u00e9es par un linteau \nfaiblement arqu\u00e9. L\u2019emploi de chambranles \u00e0 crossettes est r\u00e9pandu. Les menuiseries \nsont constitu\u00e9es de petits bois (autour de 14x14cm) et sont \u00e0 deux battants, ouvrant \nvers l\u2019int\u00e9rieur. Des volets int\u00e9rieurs compl\u00e8tent le dispositif. On trouve couramment \nun garde-corps en ferronnerie en pied de fen\u00eatre.\nLes baies XIXe si\u00e8cle\nToujours rectangulaires, elles se distinguent des baies des si\u00e8cles pr\u00e9c\u00e9dents par les \nmenuiseries, \u00e0 grands carreaux. Les fen\u00eatres ont usuellement six ou huit carreaux. De \nnouveaux mat\u00e9riaux peuvent faire leur apparition, notamment la brique (chambranle de \nfen\u00eatre). Dans la seconde moiti\u00e9 du si\u00e8cle, un grand carreau central (90x40cm environ) \nfait son apparition.\nLes contrevents (volets ext\u00e9rieurs) sont \u00e9galement un marqueur de ce type de baies. Ils \npeuvent \u00eatre persienn\u00e9s. Le lambrequin et la jalousie se d\u00e9veloppent \u00e9galement d\u00e8s le \nd\u00e9but du XIXe si\u00e8cle.\nAlt\u00e9rations courantes\nAu-del\u00e0 des transformations li\u00e9es aux baies, les menuiseries subissent de nombreuses \nalt\u00e9rations. Dans la plupart des cas, il s\u2019agit d\u2019un remplacement complet ; celui-ci est \nsurvenu \u00e0 toutes les \u00e9poques mais s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 au XXe si\u00e8cle avec les progr\u00e8s techniques. \nBaie \u00e0 meneaux (Rue de La Ville), baie XVIIIe (Grande Rue),\n Baie et porte XIXe (Chemin de l'\u00cele, Grande Rue) et menuiserie contemporaine (Mont\u00e9e du Carret)\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n64  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nOn trouve ainsi des fen\u00eatres modernes dans des ouvertures datant du XVIe, mais aussi des \nfen\u00eatres XVIIIe (devenues remarquables) dans des baies XVIIe, par exemple. \nOn rencontre aussi fr\u00e9quemment des menuiseries chang\u00e9es sans prise en compte de \nl'encadrement arqu\u00e9, des menuiseries rajout\u00e9es dans les cadres dormants, \u00e9paississant \nles sections et diminuant les clairs de jours, des menuiseries sans divisions ou avec des \ndivisions inappropri\u00e9es (ne respectant pas le principe de carreaux plus hauts que larges), \ndes menuiseries PVC dont les profils et les teintes sont inadapt\u00e9es, etc.\nVolets et contrevents\nLes contrevents, h\u00e9rit\u00e9s du XIXe si\u00e8cle, sont pr\u00e9dominants : \u00e0 lames crois\u00e9es pleines, \npersienn\u00e9s, asym\u00e9triques, compartiment\u00e9s. Quelques volets (int\u00e9rieurs) subsistent.\nAlt\u00e9rations\nL\u2019alt\u00e9ration principale du b\u00e2ti par les volets et contrevents est subtile : beaucoup des \u00e9l\u00e9ments \nque nous avons sous les yeux ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s bien apr\u00e8s la construction des \u00e9difices. Ils sont \nde ce fait une alt\u00e9ration du b\u00e2ti originel, mais sont usuellement bien int\u00e9gr\u00e9s et ne posent \naucun probl\u00e8me particulier.\nLa plupart des alt\u00e9rations consiste en l\u2019importation de mod\u00e8les inadapt\u00e9s, industriels (volets \nde type Z par exemple). On trouve \u00e9galement des caissons de volets roulants, d\u00e9bordants \nou non, pourtant non autoris\u00e9s dans la Z.P.P.A.U.P.\nQuelques alt\u00e9rations concernent directement les menuiseries, mais celles-ci demeurent peu \ncommunes.\nExemples d'alt\u00e9rations (pose de baies \u00ab en r\u00e9novation \u00bb, menuiseries et volets roulants PVC, \nnon respect des proportions d'origine, etc.) - Mas Rillier et Grande Rue\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  65\nEncadrements et d\u00e9cors peints\nOn rencontre, sur les fa\u00e7ades enduites, des fa\u00e7ons de d\u00e9cors soulignant les compositions \ndes \u00e9difices : cha\u00eenes d'angle, frises, faux joints, encadrements, etc.\nParfois m\u00eame sont repr\u00e9sent\u00e9es des fausses baies avec leurs menuiseries ; le dessin pr\u00e9cis \nnous renseigne sur la qualit\u00e9 des menuiseries d\u2019origine.\nDes indications \u00e9crites nous renseignent sur la date de construction, la destination originelle \ndes \u00e9difices, etc.\nDans la mesure du possible, de tels am\u00e9nagements en fa\u00e7ade devraient \u00eatre conserv\u00e9s. \nCeux-ci t\u00e9moignent de l'histoire des lieux et participent au d\u00e9cor de la ville.\nRue Joseph Carre, rue de l'H\u00f4tel de ville,\nAvenue des Balmes et rue du Bourg\nFresque murale de Vincent Ducaroy, illustrant les personnages \nayant marqu\u00e9 l'histoire de la ville (2013) - Place Henri Grobon\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n66  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nII.3.8 - Pieds d'immeubles\nLes \u00ab pieds d'immeubles \u00bb rev\u00eataient une signification particuli\u00e8re \u00e0 Miribel, notamment \nle long de sa Grande rue commerciale. Refl\u00e9tant l'importance de son propri\u00e9taire, le rez-\nde-chauss\u00e9e offre \u00e0 l'espace public son plus bel aspect. Portes d'acc\u00e8s et commerciales \nrythment les rues principales, organisant les s\u00e9quences urbaines. \nLes b\u00e2timents publics ne sont pas en reste, se d\u00e9marquant clairement par une position en \nretrait (donnant sur un espace d\u00e9gag\u00e9, une place publique), une sur\u00e9l\u00e9vation et un escalier \nd'entr\u00e9e. Le traitement des fa\u00e7ades et des toitures (g\u00e9n\u00e9ralement couvertes d'ardoises, \u00e0 la \ndiff\u00e9rence du b\u00e2ti miribelan compos\u00e9 de tuiles de terre cuite) contribue \u00e0 mettre ces \u00e9difices \nen valeur (mairie, anciennes \u00e9coles publiques, \u00e9glise Saint-Romain, etc.).\nDans le centre-ville, les parcelles \u00e9tant \u00e9troites, les devantures commerciales \u00e9taient \nimportantes et primaient sur l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9difice. Mais, en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 toutes \u00e9poques, entr\u00e9es \nd'immeubles et commerces coexistaient sur une m\u00eame fa\u00e7ade.\nAvec la d\u00e9prise commerciale, un grand nombre d'immeubles ont vu leur rez-de-chauss\u00e9e \ntransform\u00e9 en logements, ce changement d'usage venant modifier avec plus ou moins de \nr\u00e9ussite l'aspect du pied d'immeuble...\nGrande Rue, place Henri Grobon \net place du March\u00e9\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  67\nPortes et passages couverts\nLes entr\u00e9es d'immeubles et les voies d'acc\u00e8s \u00e0 leurs cours int\u00e9rieures faisaient l'objet \nd'un soin particulier, qui se retrouve dans le traitement de l'encadrement ma\u00e7onn\u00e9, \u00e0 \ntoutes \u00e9poques : portail m\u00e9di\u00e9val moulur\u00e9, porte classique \u00e0 encadrement, etc. \nL'ensemble s'identifie clairement sur les fa\u00e7ades, m\u00eame si certains acc\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits \nou alt\u00e9r\u00e9s.\nLes menuiseries de porte \u00e9taient \u00e9galement tr\u00e8s soign\u00e9es, et l'on rencontre encore des \nvantaux (souvent post\u00e9rieurs \u00e0 l'origine des \u00e9difices) de grande qualit\u00e9.\nDe nombreuses portes remarquables ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es, de m\u00eame que les passages \ncouverts caract\u00e9ristiques de la structure urbaine (voir documents graphiques). \nLes portes anciennes r\u00e9pertori\u00e9es sont \u00e0 conserver. Il s'agit d'entr\u00e9es d'immeubles \nou de portes coch\u00e8res, g\u00e9n\u00e9ralement en bois, \u00e0 lames pleines ou \u00e0 panneaux, avec \n\u00e9ventuellement une imposte vitr\u00e9e.\nGrande Rue, rue de Saint-Martin, \net route de Rillieux (Mas Rillier) \nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\n68  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nDevantures\nIl existe une grande diversit\u00e9 de devantures dans le paysage urbain de la Vieille-Ville de \nMiribel. Certaines datent de la construction de l'immeuble, d'autres sont plus r\u00e9centes \net s\u2019int\u00e8grent avec plus ou moins de justesse \u00e0 l'architecture existante.\n- Arcs de boutiques, encadrements de bois, de pierre ou ma\u00e7onn\u00e9s, clos par des surfaces \nvitr\u00e9es pos\u00e9es en feuillure int\u00e9rieure ;\n- Devantures de bois, pos\u00e9es en applique sur la fa\u00e7ade\nCertaines interventions r\u00e9centes ont compl\u00e8tement modifi\u00e9 l'aspect du pied d'immeuble \net la fa\u00e7on dont on acc\u00e8de aux diff\u00e9rents niveaux de l'\u00e9difice.\nParfois une devanture contemporaine ou \u00e0 l'identit\u00e9 trop pr\u00e9sente vient perturber la \nlecture du pied d'immeuble qu'elle occupe (couleurs trop vives, identit\u00e9 de l'enseigne \ntrop pr\u00e9gnante, lignes de composition aujourd'hui en opposition avec celles de la \nfa\u00e7ade, etc.).\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  69\nLE DIAGNOSTIC PATRIMONIAL\nLE PATRIMOINE ARCHITECTURAL\nII.3.9 - Constats et enjeux : le patrimoine architectural\nConstats g\u00e9n\u00e9raux\n - Une grande diversit\u00e9 d'\u00e9difices de toutes \u00e9poques et de toutes qualit\u00e9s, t\u00e9moignant \ndes diff\u00e9rentes activit\u00e9s et d\u00e9veloppements de la commune : vestiges du ch\u00e2teau \nm\u00e9di\u00e9val et ses fortifications, b\u00e2timents institutionnels, maisons de bourgs, \ndemeures de ma\u00eetre, \u00e9coles, \u00e9glises, commerces, b\u00e2timents agricoles, etc. ;\n - Un langage architectural riche et toutefois unifi\u00e9 par l'emploi de mat\u00e9riaux de \nprovenance locale : moellons de pierre jaune en provenance des Monts-d'Or, \npierres de taille de Tournus et de Villebois, galets, pis\u00e9, sables locaux et chaux \npour les enduits, tuiles de terre cuite, ardoise, bois, etc ;\n - Un important petit patrimoine : puits, fontaines, lavoirs, calvaires, croix, vantaux \nde portes, portails et fen\u00eatres remarquables, mobilier urbain et d\u00e9cors peints, \nt\u00e9moignant des usages et coutumes d'autrefois et conf\u00e9rant \u00e0 la commune autant de \nsupports d\u2019une m\u00e9moire collective ;\n - Un b\u00e2ti qui a su tirer parti du site topographique et des conditions climatiques, \nexpression des savoir-faire locaux et ancestraux ;\n - Une production architecturale r\u00e9cente aux abords des centres-bourgs, souvent \nsans lien avec le contexte topographique et paysager (volumes orthogonaux ou \ncomplexes, teintes inadapt\u00e9es\u2026) ;\n - Une zone prot\u00e9g\u00e9e, que l'ancienne Z.P.P.A.U.P. a su pr\u00e9server : maintien d'une \nunit\u00e9 paysag\u00e8re (notamment dans le traitement des toitures), offrant une grande \ncoh\u00e9rence \u00e0 cette ville et ses diff\u00e9rents quartiers depuis les vues d\u00e9gag\u00e9es du coteau.\nUn patrimoine fragile\n - Un gros-\u0153uvre dans un \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral satisfaisant, un second-\u0153uvre plus impact\u00e9 \npar les multiples transformations ;\n - Des modernisations et r\u00e9novations souvent n\u00e9cessaires mais parfois peu \nrespectueuses des qualit\u00e9s architecturales du b\u00e2ti, leur enlevant tout caract\u00e8re \nsingulier (remplacements de menuiseries ponctuels sans prise en compte de \nl'existant, h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des fa\u00e7ades qui d\u00e9gradent la qualit\u00e9 des espaces publics ; \ndisparitions ponctuelles mais r\u00e9guli\u00e8res d'\u00e9l\u00e9ments de second-\u0153uvre, pourtant \nqualitatifs : vantaux de portes et contrevents, ferronneries, etc.) ;\n - Des difficult\u00e9s \u00e0 concilier respect du b\u00e2ti et attentes de la vie contemporaine ;\n - Des enjeux de reconversion importants suite \u00e0 la perte d'usage d'\u00e9difices \u00e0 fort \nint\u00e9r\u00eat patrimonial (rez-de-chauss\u00e9e commerciaux, fermes et patrimoine industriel).\nLes enjeux du patrimoine architectural\n - Conserver les \u00e9difices remarquables et assurer des restaurations de qualit\u00e9 (savoir-\nfaire adapt\u00e9s, mat\u00e9riaux ad\u00e9quats, etc.) ;\n - Pouvoir r\u00e9habiliter, tendre vers la mise aux normes du b\u00e2ti existant, tout en \nrespectant ses qualit\u00e9s ;\n - Promouvoir une architecture contemporaine de qualit\u00e9 qui prenne en compte le \ncontexte paysager, topographique, patrimonial des secteurs ;\n - Porter attention \u00e0 la simplicit\u00e9 des volumes, \u00e0 l\u2019adaptation \u00e0 la topographie, aux \nteintes g\u00e9n\u00e9rales des parements ;\n - Imaginer des solutions thermiques applicables afin d'am\u00e9liorer le bilan \u00e9nerg\u00e9tique \ndes constructions.\n\n70  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  71\nIII - LE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\n72  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nMORPHOLOGIE B\u00c2TIE, URBAINE ET PAYSAG\u00c8RE ET DENSIT\u00c9 DE CONSTRUCTION\nVues sur la ville. Le canal et le Grand parc de Miribel-Jonage s'\u00e9tendent au sud.\nIII.1 - MORPHOLOGIE B\u00c2TIE, URBAINE ET PAYSAG\u00c8RE ET DEN-\nSIT\u00c9 DE CONSTRUCTION\nLa morphologie b\u00e2tie urbaine et la densit\u00e9 des constructions sont un caract\u00e8re \u00e9vident \ndu patrimoine de Miribel. \nL\u2019adaptation du b\u00e2ti \u00e0 la topographie particuli\u00e8re du site est remarquable et tire parti \ndes conditions climatiques du territoire.\nLes nouvelles constructions \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du tissu b\u00e2ti, ou en extension peuvent participer \n\u00e0 l\u2019\u00e9conomie d\u2019espace (limitation de l\u2019expansion urbaine, de l\u2019imperm\u00e9abilisation des \nsols, etc.) autant qu\u2019aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie par la densit\u00e9 du b\u00e2ti et la pertinence de \nleurs implantations.\nLes ensembles urbains anciens sont particuli\u00e8rement vertueux pour leur propri\u00e9t\u00e9s en \nthermique d\u2019hiver et d\u2019\u00e9t\u00e9.\nIl s\u2019agira cependant de pr\u00e9server les formes urbaines et respecter les c\u00e9sures paysag\u00e8res \nmettant en valeur le paysage urbain.\nL\u2019enjeu de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des tissus b\u00e2tis portera \u00e9galement sur les tissus pavillonnaires \ndes coteaux, tr\u00e8s consommateurs d\u2019espaces de distribution.\nConstats g\u00e9n\u00e9raux\n - Un paysage pr\u00e9serv\u00e9 et diversifi\u00e9 (champs, bois, zones humides, espaces urbains, \nparcs paysagers) mais fragile et en constante \u00e9volution (d\u00e9veloppement urbain, \nenfrichement, disparition de structures b\u00e2ties, d\u00e9veloppement des zones d'activit\u00e9s, \netc.) ;\n - Un paysage qualitatif partiellement fa\u00e7onn\u00e9 par l'homme : espaces agricoles, clos \njardin\u00e9s, espaces urbains ;\n - Un site r\u00e9v\u00e9lateur d'une histoire g\u00e9ologique et topographique, support du \nd\u00e9veloppement et de l'identit\u00e9 m\u00eame de la commune (mat\u00e9riaux et techniques de \nconstruction) ;\n - Des bourgs anciens int\u00e9gr\u00e9s et indissociables du paysage naturel alentour, ces \n\u00e9l\u00e9ments se qualifiant mutuellement et entretenant de nombreux liens ;\n - Un rapport au Canal du Rh\u00f4ne et aux contreforts du plateau de la Dombes mettant \nen sc\u00e8ne la ville ancienne, sa structure urbaine et son patrimoine b\u00e2ti ;\n - Un site d'une grande richesse topographique, dot\u00e9 de nombreux reliefs et belv\u00e9d\u00e8res, \nmultipliant les c\u00f4nes de vues depuis et vers les centres-bourgs de la commune ;\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  73\nSch\u00e9ma R\u00e9gional de Coh\u00e9rence \u00c9cologique Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\nCartographie des composantes de la Trame Verte et Bleue (T.V.B.)\n - Une qualit\u00e9 \u00e9cologique et une biodiversit\u00e9 remarquables, dont t\u00e9moignent les \ndiff\u00e9rentes protections et aires (Z.N.I.E.F.F. de type 1 et 2) ;\n - Des qualit\u00e9s d'ouverture du paysage (champs, rives du canal, coteau) maintenues \nmais tr\u00e8s fragiles et pouvant \u00eatre alt\u00e9r\u00e9es ; \n - Une d\u00e9prise paysag\u00e8re et agricole entra\u00eenant l'enfrichement, construction de \nb\u00e2timents et de structures tr\u00e8s pr\u00e9gnantes dans le paysage, d\u00e9boisement ou friches \nsur certaines cr\u00eates du coteau.\nEnjeux\nLa valorisation du site remarquable de Miribel, passe par :\n - Pr\u00e9server l\u2019\u00e9crin paysager et topographique de la ville ;\n - Assurer la qualit\u00e9 des points de vue ;\n - Conserver les \u00e9crins paysagers de La Ville, l'ancien ch\u00e2teau et ses fortifications, \nle long du coteau et du centre-bourg ;\n - Assurer la lisibilit\u00e9 des parcs, jardins et structures paysag\u00e8res ;\n - Valoriser les petits patrimoines li\u00e9s au paysage ;\n - Interdire les boisements denses sur certaines parcelles et recommander la culture \ntraditionnelle d'essences locales ;\n - Favoriser le maintien de la biodiversit\u00e9 par la pr\u00e9servation des structures v\u00e9g\u00e9tales \n(haies vives, bosquets), en luttant contre l'enfrichement des parcelles moins \naccessibles, en entretenant en valorisant les cours d'eau et rivi\u00e8res du territoire, \nainsi que le patrimoine et les paysages associ\u00e9s (ripisylves).\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nMORPHOLOGIE B\u00c2TIE, URBAINE ET PAYSAG\u00c8RE ET DENSIT\u00c9 DE CONSTRUCTION\n\n74  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nIII.2 - B\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nIII.2.1 - La conception durable\nLa philosophie de l\u2019architecture durable se concr\u00e9tise \u00e0 travers des pratiques ayant \npour objectif la r\u00e9duction de l\u2019impact n\u00e9gatif d\u2019un b\u00e2timent sur son environnement et \nla prise en compte de la qualit\u00e9 de vie des utilisateurs et communaut\u00e9s riveraines.\nLa mise en \u0153uvre d\u2019une architecture durable se manifeste par un ensemble de choix \nportant sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques comme la s\u00e9lection des mat\u00e9riaux employ\u00e9s, les \nm\u00e9thodes de mise en \u0153uvre, les options techniques appliqu\u00e9es, les m\u00e9thodes de gestion \nou encore l\u2019organisation interne des fonctions et des espaces, avec pour objectif un \nam\u00e9nagement optimal du cadre de vie des utilisateurs. La limitation des besoins et \nla ma\u00eetrise des consommations d\u2019\u00e9nergie en constituent \u00e0 ce titre l\u2019un des marqueurs \nessentiels.\nLa mesure des impacts environnementaux d\u2019un mat\u00e9riau\nIl existe de nombreux indicateurs permettant de mesurer les impacts des produits et des \nmat\u00e9riaux. Sont pris en compte les impacts environnementaux et sanitaires suivants :\n - Les dommages \u00e9cologiques (dommages \u00e0 la biodiversit\u00e9 et aux ressources \nenvironnementales \u00e0 travers leurs applications \u00e9conomiques) ;\n - L\u2019effet de serre correspondant au r\u00e9chauffement de l\u2019atmosph\u00e8re due \u00e0 l\u2019\u00e9mission \nde certains gaz appel\u00e9s Gaz \u00e0 Effet de Serre (G.E.S.) ;\n - L\u2019acidification c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019augmentation de l\u2019acidit\u00e9 (baisse du Ph) d\u2019un sol, \nd\u2019un cours d\u2019eau ou de l\u2019air ;\n - L\u2019\u00e9co-toxicologie qui mesure les cons\u00e9quences \u00e9cologiques de la pollution de \nl\u2019environnement par les substances toxiques ;\n - L\u2019eutrophisation qui traduit la prolif\u00e9ration de certains v\u00e9g\u00e9taux, en particulier \ndes algues planctoniques ;\n - Les dommages sur la sant\u00e9 ;\n - L\u2019ozone troposph\u00e9rique (Smog photochimiques) c\u2019est-\u00e0-dire situ\u00e9 \u00e0 basse altitude \net qui est un polluant majeur de l\u2019air, nocif pour la sant\u00e9 de l\u2019homme, de la faune \net de la flore, alors que la couche d\u2019ozone \u00e0 haute altitude, a des effets positifs ;\n - La toxicit\u00e9 qui mesure capacit\u00e9 \u00e0 provoquer des effets n\u00e9fastes pour la sant\u00e9 ou \nla survie chez toute forme de vie, qu\u2019il s\u2019agisse de la vitalit\u00e9 de l\u2019entit\u00e9 ou d\u2019une \nde ses parties ;\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  75\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n - La diminution des ressources naturelles ;\n - Les consommations d\u2019\u00e9nergie (primaire renouvelable et non renouvelable) ;\n - Les consommations de ressources rares ;\n - Les d\u00e9chets.\n - Pour le choix des mat\u00e9riaux de construction effectu\u00e9 dans le cadre de la \nconstruction durable sont pris prioritairement en compte les deux indicateurs \nrelatifs aux consommations \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e0 l\u2019effet de serre \u00e0 savoir :\n - l\u2019\u00e9nergie grise des mat\u00e9riaux des mat\u00e9riaux ;\n - leur empreinte carbone.\nL\u2019\u00e9nergie d\u2019usage et l\u2019\u00e9nergie grise d\u2019un b\u00e2timent\nAvec l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9glementation thermique, a eu lieu une \u00e9volution \nimportante des modes constructifs visant \u00e0 r\u00e9duire les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques \ndes b\u00e2timents durant leur phase d\u2019exploitation. Cette baisse tr\u00e8s significative des \nconsommations d\u2019usage a n\u00e9cessit\u00e9 la prise en compte de l\u2019ensemble des consommations \namont relatives aux mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. Le contenu de ces diff\u00e9rentes consommations \npeut \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 :\n\u2022 \nEnergie d\u2019usage (en kWh) : une fois construit et occup\u00e9, un b\u00e2timent consomme \nde l\u2019\u00e9nergie pour le confort de ses occupants. L\u2019\u00e9nergie d\u2019usage correspond \u00e0 \nl\u2019\u00e9nergie primaire consomm\u00e9e pour le chauffage, le refroidissement, l\u2019eau chaude \nsanitaire, l\u2019\u00e9clairage et tous les circuits et moteurs associ\u00e9s (auxiliaires).\n\u2022 \nEnergie grise (en kWh) : d\u2019apr\u00e8s l\u2019Institut pour la Conception Eco-responsable du \nB\u00e2ti (I.C.E.B.), l\u2019\u00e9nergie grise d\u2019un b\u00e2timent correspond \u00e0 la somme des \u00e9nergies \ngrises des produits qui le composent \u00e0 laquelle on ajoute :\n- l\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaire au d\u00e9placement de ces mat\u00e9riaux et \u00e9quipements entre l\u2019usine \net le chantier ;\n- la consommation d\u2019\u00e9nergie du chantier compl\u00e9mentaire \u00e0 celle d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9e dans \nl\u2019\u00e9nergie grise des composants et \u00e9quipements (base vie, \u00e9nergie de mise en \u0153uvre, \ntransport des personnes) ;\n- les \u00e9nergies grises li\u00e9es au renouvellement des mat\u00e9riaux et \u00e9quipements qui \nont une dur\u00e9e de vie inf\u00e9rieure \u00e0 celle du b\u00e2timent, l\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaire \u00e0 la \nd\u00e9construction de l\u2019ouvrage.\nElle ne comprend pas l\u2019entretien (nettoyage et petites r\u00e9parations).\nDe nombreux \u00e9difices de la r\u00e9gion sont b\u00e2tis en pis\u00e9. Les murs de sout\u00e8nement et fortifications \nassocient pierres et remblais, les murets sont appareill\u00e9s de galets en ar\u00eate de poisson (opus spicatum).\nLa pierre de taille est r\u00e9serv\u00e9e aux grands \u00e9difices (\u00e9glises notamment), aux encadrements de baies, \nportails et cha\u00eenages d'angles, ce qui conf\u00e8re une identit\u00e9 au patrimoine miribelan. \n\n76  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLe bois se retrouve sous de nombreux aspects. L\u2019usage du mat\u00e9riau \u00e0 Miribel est traditionnel :\ncharpentes, \u00e9l\u00e9ments de second-\u0153uvre (portes, fen\u00eatres, contrevents, volets).\nL\u2019enjeu, en lien avec la pr\u00e9servation du patrimoine, est de r\u00e9duire l\u2019\u00e9nergie grise \ndes b\u00e2timents, c\u2019est-\u00e0-dire de favoriser des techniques et mat\u00e9riaux simples, qui \ncorrespondent le plus souvent aux \u00e9l\u00e9ments ayant servi de base au patrimoine existant \n\u00e0 ce jour. Pour cela il est possible de choisir des mat\u00e9riaux d\u2019origine renouvelable et \npeu transform\u00e9s ou encore locaux ou capables de capter le CO2. On peut \u00e9galement \noptimiser la dur\u00e9e de vie des produits de construction : il faut veiller \u00e0 placer le bon \nmat\u00e9riau au bon endroit et soigner la mise en \u0153uvre.\nLe surinvestissement en \u00e9nergie grise pour diminuer les consommations en \u00e9nergie de \nla phase exploitation est n\u00e9gligeable par rapport aux gains en consommation d\u2019\u00e9nergie \nsur la dur\u00e9e de vie du b\u00e2timent. Par contre, l\u2019\u00e9nergie grise est consomm\u00e9e pour la \nconstruction du b\u00e2timent, c\u2019est-\u00e0-dire pendant la ou les deux premi\u00e8res ann\u00e9es de vie, \nalors que l\u2019\u00e9nergie d\u2019exploitation est liss\u00e9e sur les 50 ann\u00e9es de dur\u00e9e de vie, ce qui \npermet de diff\u00e9rer les impacts sur l\u2019environnement.\nEn th\u00e9orie, l\u2019objectif est de r\u00e9duire l\u2019ensemble \u00ab\u00e9nergie consomm\u00e9e pour la construction \ndu b\u00e2timent + \u00e9nergie consomm\u00e9e lors de l\u2019usage\u00bb. Dans la pratique, c\u2019est le ratio \nde l\u2019une par rapport \u00e0 l\u2019autre que l\u2019on doit surveiller. L\u2019important est de choisir des \nmat\u00e9riaux \u00e0 la fois performants sur le plan thermique et sobres en \u00e9nergie grise. Cela \nsignifie que les grandes orientations \u00e9nerg\u00e9tiques pour le b\u00e2timent pour \u00eatre pertinentes \ndevront associer :\n - Un bon niveau d\u2019isolation ;\n - Une faible consommation d\u2019\u00e9nergie primaire pour l\u2019ensemble des usages ;\n - Un faible d\u00e9gagement de gaz \u00e0 effet de serre li\u00e9 aux consommations ;\n - Un faible impact \u00e9nerg\u00e9tique pour l\u2019enveloppe de la construction ;\n - Un faible impact environnemental pour l\u2019enveloppe de la construction.\nAnalyse des Cycles de Vie et l\u2019\u00e9nergie grise des mat\u00e9riaux\nL\u2019Analyse du Cycle de Vie (A.C.V.) d\u2019un produit ou d\u2019une activit\u00e9 humaine consiste \n\u00e0 identifier son empreinte environnementale, en quatre \u00e9tapes, selon la norme \ninternationale ISO 14 :\n - la d\u00e9finition des objectifs et du champ de l\u2019\u00e9tude ;\n - le recueil des donn\u00e9es d\u2019inventaire : quantification des ressources naturelles \nmobilis\u00e9es et des \u00e9missions rejet\u00e9es dans le milieu naturel (air, eau, sols) ;\n - l\u2019\u00e9valuation des impacts sur l\u2019environnement de ces consommations et \u00e9missions ;\n - l\u2019interpr\u00e9tation des r\u00e9sultats obtenus en fonction des objectifs initiaux.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  77\nToutes les \u00e9tapes de vie d\u2019un mat\u00e9riau de construction sont \u00e9nergivores : l\u2019extraction \ndes mati\u00e8res premi\u00e8res, les \u00e9tapes de transformation, les conditionnements, la mise en \n\u0153uvre, le recyclage, la destruction et tous les transports utilis\u00e9s. L\u2019\u00e9nergie primaire \nassoci\u00e9e \u00e0 toutes ces \u00e9tapes est l\u2019\u00e9nergie qui n\u2019a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 aucun processus de \nconversion ou de transformation (d\u00e9finition de la norme EN 15 603). Il s\u2019agit des \n\u00e9nergies directement puis\u00e9es dans les r\u00e9serves naturelles telles que le gaz naturel, le \np\u00e9trole, le charbon, le minerai d\u2019uranium, la biomasse, l\u2019\u00e9nergie hydraulique, le soleil, \nle vent, la g\u00e9othermie (norme NF P01-010). Cette \u00e9nergie primaire peut ainsi \u00eatre \nnon renouvelable ou renouvelable. En additionnant l\u2019\u00e9nergie primaire consomm\u00e9e \u00e0 \nchacune de ces \u00e9tapes, on obtient l\u2019\u00e9nergie grise du mat\u00e9riau.\nL\u2019Institut pour la Conception Eco-responsable du B\u00e2ti (I.C.E.B.), d\u00e9finit l\u2019\u00e9nergie \ngrise de la fa\u00e7on suivante : L\u2019\u00e9nergie grise d\u2019un mat\u00e9riau, \u00e9quipement ou service, est \nconstitu\u00e9e de deux \u00e9nergies grises sur toute la dur\u00e9e du cycle de vie hors vie en \u0153uvre :\n - l\u2019\u00e9nergie grise non renouvelable : \u00e9nergie proc\u00e9d\u00e9 (c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019apport d\u2019\u00e9nergie \nn\u00e9cessaire dans les processus mis en \u0153uvre pendant le cycle de vie) d\u2019origine non \nrenouvelable ;\n - l\u2019\u00e9nergie grise renouvelable : \u00e9nergie proc\u00e9d\u00e9 d\u2019origine renouvelable.\nPour comparer diff\u00e9rents mat\u00e9riaux, il est indispensable de se baser sur la m\u00eame unit\u00e9 \nfonctionnelle c\u2019est-\u00e0-dire sur une grandeur qui permet de quantifier la fonction remplie \npar les mat\u00e9riaux \u00e9tudi\u00e9s. Cette unit\u00e9 fonctionnelle (U.F.) repr\u00e9sente une quantification \nde la fonction. Par exemple, pour une peinture, \u00ab couvrir 1 m\u00b2 de sol pendant 10 ans \u00bb \n; Pour une ampoule, \u00ab assurer pendant 6000 heures un \u00e9clairage avec une intensit\u00e9 \nlumineuse de 600 lumens \u00bb ; Pour isolant, \u00ab isoler 1 m\u00b2 de mur avec une r\u00e9sistance \nthermique de R= 5 m\u00b2.K.W-1 \u00bb. L\u2019exploitation de ces bases permet la comparaison de \nsc\u00e9narios a priori diff\u00e9rents, mais qui ont la m\u00eame unit\u00e9 fonctionnelle.\nEnergie grise des constructions neuves et de r\u00e9habilitation\nUne r\u00e9habilitation est bien moins consommatrice en \u00e9nergie grise qu\u2019une construction \nneuve. Pour esp\u00e9rer obtenir un bilan total \u00e9nergie grise + \u00e9nergie exploitation plus \nfaible en construction neuve qu\u2019en r\u00e9habilitation, il faut optimiser fortement le niveau \n\u00e9nerg\u00e9tique en phase exploitation du b\u00e2timent neuf (niveau passif voire positif).\nL\u2019enjeu de r\u00e9novation, dans le cadre du S.P.R., est donc essentiel, car il permet de \nr\u00e9pondre \u00e0 la fois \u00e0 l\u2019objectif de pr\u00e9servation du patrimoine, mais \u00e9galement \u00e0 l\u2019objectif \nde conception durable.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nLa terre cuite est tr\u00e8s pr\u00e9sente sur le territoire, car couramment utilis\u00e9e : encadrements de fen\u00eatres, \ncorniches, tuiles de rives, tuiles. Le caract\u00e8re peu noble la r\u00e9serve surtout aux \u00e9difices agricoles. \n\n78  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLes enduits couvrants permettent de limiter les \u00e9changes thermiques \navec l\u2019ext\u00e9rieur, et donc les d\u00e9perditions non contr\u00f4l\u00e9es.\nIII.2.2 - B\u00e2ti existant : am\u00e9liorations thermiques, \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie\nLes objectifs d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie\nLa France s\u2019est fix\u00e9 comme objectif de r\u00e9duire de 75% ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de \nserre, et notamment de CO\u00b2, d\u2019ici \u00e0 2050. Le secteur du b\u00e2timent est particuli\u00e8rement \nconcern\u00e9 par cet engagement, car de tous les secteurs \u00e9conomiques, il est le plus gros \nconsommateur d\u2019\u00e9nergie, et l\u2019un des plus gros \u00e9metteurs de CO\u00b2 : il repr\u00e9sente 43% des \nconsommations \u00e9nerg\u00e9tiques fran\u00e7aises et 25% des \u00e9missions.\nEn raison du faible taux de renouvellement du parc de b\u00e2timents fran\u00e7ais, l\u2019effort \ndoit porter principalement sur les b\u00e2timents existants. De nombreux dispositifs \naccompagnent donc le b\u00e2ti vers plus d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, notamment les \nr\u00e9glementations thermiques (R.T.). Celles-ci s\u2019appliquent au b\u00e2ti existant (R.T. existant \nglobale ou \u00ab par \u00e9l\u00e9ments \u00bb) ou neuf (R.T. neuf) et leurs exigences sont r\u00e9guli\u00e8rement \nrehauss\u00e9es. \nDans le b\u00e2ti existant courant (moins de 1000m\u00b2 de surface), la performance \u00e9nerg\u00e9tique \nde l\u2019\u00e9difice n\u2019est pas \u00e9valu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du b\u00e2ti, mais au regard des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments \ncomposant le b\u00e2ti (\u00e9quipements, notamment). C\u2019est la r\u00e9glementation thermique \u00ab par \n\u00e9l\u00e9ments \u00bb. Les performances minimales de ces \u00e9quipements est fix\u00e9e par la loi (\u00ab arr\u00eat\u00e9 \ndu 3 mai 2007 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique \ndes b\u00e2timents existants \u00bb) sous forme d\u2019objectifs \u00e0 atteindre lors d\u2019op\u00e9rations de \nr\u00e9novation. Les r\u00e9glementations thermiques \u00ab neuves \u00bb ne s\u2019appliquent pas.\nLes \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par la r\u00e9glementation technique \u00abpar \u00e9l\u00e9ments\u00bb sont les \nsuivants : ventilation m\u00e9canique, parois opaques, eau chaude sanitaire, parois vitr\u00e9es, \nrefroidissement, \u00e9clairage, chauffage, \u00e9nergies renouvelables (bois).\nLe b\u00e2ti ancien (\u00e9difi\u00e9 avant 1948) prend une place particuli\u00e8re au sein de ces dispositifs, \nen raison de ses caract\u00e9ristiques thermiques et hydriques sp\u00e9cifiques. Au nom du \nprincipe de pr\u00e9caution, on cherche \u00e0 ne pas imposer des travaux qui pourraient nuire \u00e0 \nla p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019\u00e9difice. De fait, des d\u00e9rogations sont int\u00e9gr\u00e9es dans la r\u00e9glementation \nthermique \u00abpar \u00e9l\u00e9ments\u00bb : ainsi, l\u2019isolation des parois opaques n\u2019est pas exig\u00e9e pour \nles mat\u00e9riaux anciens (article 2, arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007) en raison du risque de non-\ncompatibilit\u00e9 avec l\u2019isolant.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  79\nLes labels\nEn cas de r\u00e9novation d'un b\u00e2timent existant, les normes li\u00e9es \u00e0 la consommation \nannuelle d\u2019\u00e9nergie primaire rev\u00eatent un caract\u00e8re moins contraignant.\nPlusieurs labels existent aujourd\u2019hui, mettant en avant les op\u00e9rations respectant des \ncertains objectifs de performance \u00e9nerg\u00e9tique ; les plus connus sont le label Effinergie \nR\u00e9novation (b\u00e2ti \u00e9difi\u00e9 avant 1948) et B.B.C.-Effinergie R\u00e9novation (b\u00e2ti \u00e9difi\u00e9 apr\u00e8s \n1948).\n\u00c0 Miribel, la consommation annuelle d\u2019\u00e9nergie primaire d\u2019un \u00e9difice doit \u00eatre \ninf\u00e9rieure \u00e0 104kWh/m\u00b2. Cette consommation prend en compte l\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaire au \nchauffage, au refroidissement, \u00e0 l\u2019eau chaude sanitaire, \u00e0 l\u2019\u00e9clairage, \u00e0 la ventilation \net aux auxiliaires de ventilation et de chauffage. La valeur autoris\u00e9e de consommation \nannuelle d\u2019\u00e9nergie primaire est major\u00e9e en cas de production d\u2019\u00e9nergie locale.\nLe b\u00e2ti traditionnel\nLe b\u00e2ti patrimonial Miribelan est issu de traditions techniques locales. De fait, certains \ntraits constructifs ou organisationnels de ces b\u00e2timents visent \u00e0 assurer un minimum \nde confort thermique \u00e9t\u00e9 comme hiver : ainsi, les murs \u00e9pais prot\u00e8gent du froid l\u2019hiver \net du chaud l\u2019\u00e9t\u00e9, de par leur forte inertie thermique. De m\u00eame, les ouvertures ne sont \npas perc\u00e9es dans les fa\u00e7ades expos\u00e9es aux vents dominants.\nCe b\u00e2ti, assez peu dispendieux par nature, peut toutefois \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 afin de \ncorrespondre pleinement aux normes de confort et aux exigences environnementales \ncontemporaines. En revanche, du fait de la particularit\u00e9 de ces \u00e9difices - architecture \nlocale, mat\u00e9riaux naturels, caract\u00e8re patrimonial - il convient d\u2019agir raisonnablement \nafin de ne pas d\u00e9naturer ni d\u00e9grader le b\u00e2timent, pas plus que le site dans lequel il prend \nplace.\nD\u00e9perditions\nIl existe diff\u00e9rentes mani\u00e8res d\u2019am\u00e9liorer le bilan \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un \u00e9difice. L\u2019on \npeut d\u2019une part consommer moins d\u2019\u00e9nergie et d\u2019autre part consommer une \u00e9nergie \nrenouvelable, produite localement. Usuellement, il convient de r\u00e9duire la consommation \nd\u2019un \u00e9difice avant de produire l\u2019\u00e9nergie localement, les effets \u00e9tant d\u00e9multipli\u00e9s. \nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nL\u2019air froid circulant entre les interstices des pierres, m\u00eame des enduits laissant les pierres apparentes ont \nun impact thermique non n\u00e9gligeable. Les joints doivent \u00eatre correctement charg\u00e9s de mortier de chaux.\n\n80  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nL\u2019isolation par l\u2019ext\u00e9rieur : traditionnelle (fortes \u00e9paisseurs) et par enduits isolants. L\u2019enduit isolant est \nmieux adapt\u00e9 aux b\u00e2tis anciens, du fait de sa finesse et de sa capacit\u00e9 de r\u00e9gulation hygrom\u00e9trique.\nDiminuer la consommation \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un b\u00e2timent peut se faire selon deux m\u00e9thodes \ncompl\u00e9mentaires :\n -  \nmieux isoler le logement. Pour une maison individuelle classique, 30% des \nd\u00e9perditions se font par la toiture et les combles, 20 \u00e0 25% par les parois verticales, \n20% sont li\u00e9es au renouvellement d\u2019air, 10 \u00e0 15% par les menuiseries, 5 \u00e0 10% par \nle sol, et le reste (moins de 10%) par les ponts thermiques. \n -  \ndiminuer la consommation des \u00e9quipements de la maison, ou de minimiser \nles pertes li\u00e9es \u00e0 leur fonctionnement. Ainsi, moderniser le syst\u00e8me de chauffage \nen optant pour des technologies moins ou peu \u00e9nergivores (gaz, granul\u00e9s bois, \nsyst\u00e8mes contr\u00f4l\u00e9s par des r\u00e9gulateurs et vannes thermostatiques.) peut permettre \nd\u2019importantes \u00e9conomies. Il est aussi possible d\u2019optimiser les d\u00e9perditions li\u00e9es \naux syst\u00e8mes de ventilation, en optant pour des syst\u00e8mes plus \u00e9conomes.\nLes enduits\nPlusieurs \u00e9difices de Miribel sont b\u00e2tis en moellons de pierre, qui sont maintenus en \nun tout coh\u00e9rent \u00e0 l\u2019aide de mortiers de chaux. L\u2019enduit appliqu\u00e9 sur les murs prot\u00e8ge \nces moellons et le mortier de l\u2019eau de pluie qui, en hiver, en augmentant soudainement \nde volume lors du gel, peut faire \u00e9clater les ma\u00e7onneries, menant \u00e0 terme \u00e0 la ruine du \nb\u00e2timent. Ainsi, les murs en moellons doivent \u00eatre enduits.\nLes murs \u00e9difi\u00e9s \u00e0 l\u2019aide de mat\u00e9riaux naturels doivent \u00eatre ventil\u00e9s afin d\u2019assurer leur \np\u00e9rennit\u00e9, notamment parce que leur hygrom\u00e9trie varie durant les diff\u00e9rentes saisons. \nDe fait, le comportement de l\u2019enduit est particuli\u00e8rement important ; celui-ci devant \nlaisser \u00ab respirer \u00bb le mur et ne pas se comporter comme une membrane \u00e9tanche. Or \ntous les enduits n\u2019ont pas les m\u00eames propri\u00e9t\u00e9s : les enduits de ciment emp\u00eachent \nles \u00e9changes hygrom\u00e9triques entre le mur et son environnement, et rendent captive \nl\u2019eau stock\u00e9e au sein de celui-ci. Cela accentue les ph\u00e9nom\u00e8nes de desquamation de \nla pierre. Les enduits \u00e0 base de ciment ne doivent ainsi en aucun cas \u00eatre utilis\u00e9s, sous \npeine d\u2019une d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9difice. On leur pr\u00e9f\u00e9rera des enduits de chaux naturelle, \nqui ne laissent pas l\u2019eau de pluie p\u00e9n\u00e9trer le mur, mais permettent une bonne r\u00e9gulation \nhygrom\u00e9trique de l\u2019ensemble.\nLes enduits permettent \u00e9galement une diminution notable des infiltrations d\u2019air, car ils \ncomblent les interstices pouvant exister entre les pierres constituant le mur. Enduire sa \nfa\u00e7ade peut ainsi permettre de diminuer sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019environ 10%.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nPassage Paravis - Google Maps\nhttps://www.google.com/maps/@45.8240676,4.9539054,3a,83.3y,271.43h,88.85t/data=!3m6!1e1!3m4!1szZJ3r5a0nlVuXTR20Yl9xQ!2e0!7i133...\n1 sur 2\n06/06/2018 \u00e0 17:35\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  81\nIII.2.3 - L\u2019isolation des fa\u00e7ades\nLes murs en pierre, m\u00eame \u00e9pais, peuvent s\u2019av\u00e9rer ne pas \u00eatre assez performants \nau regard de nos exigences de confort contemporaines. Plusieurs techniques sont \ndisponibles, mais toutes ne sont pas adapt\u00e9es. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, il faut absolument \n\u00e9viter les enduits ou isolants non-perspirants, c\u2019est \u00e0 dire faisant barrage \u00e0 la vapeur \nd\u2019eau. Celle-ci serait en effet amen\u00e9e \u00e0 s\u2019accumuler au sein du mur, provoquant \u00e0 \nterme de forts dommages structurels. Par ailleurs, l\u2019hygrom\u00e9trie naturelle du logement \nse r\u00e9gulant \u00e9galement gr\u00e2ce aux murs, un isolant ou enduit \u00e9tanche d\u00e9s\u00e9quilibrerait le \ncomportement de l\u2019habitat, pouvant amener \u00e0 une r\u00e9duction du confort int\u00e9rieur.\n- L\u2019isolation par l\u2019int\u00e9rieur\nL\u2019isolation par l\u2019int\u00e9rieur est la plus simple et son co\u00fbt est mod\u00e9r\u00e9. En revanche, elle \nr\u00e9duit la taille des logements et ne permet pas de diminuer efficacement les ponts \nthermiques, son efficacit\u00e9 est donc limit\u00e9e. De plus, dans des constructions anciennes, \nelle prive l\u2019habitant de l\u2019inertie thermique li\u00e9e \u00e0 la forte \u00e9paisseur des murs et augmente \nle risque de condensation non-ma\u00eetris\u00e9e au sein du mur.\nEn revanche, les murs int\u00e9rieurs peuvent fournir une isolation d\u2019appoint \u00e0 l\u2019aide \nd\u2019enduits de type chanvre/chaux. Ces enduits n\u2019augmentent pas le risque de \ncondensation, car perspirants, sont de faible \u00e9paisseur et permettent la conservation de \nla capacit\u00e9 d\u2019inertie thermique du mur. Leur principal avantage est la diminution des \ninfiltrations d\u2019air non-ma\u00eetris\u00e9es.\n- L\u2019isolation ext\u00e9rieure \u00ab traditionnelle \u00bb\nL\u2019isolation thermique ext\u00e9rieure est plus efficace qu\u2019une isolation thermique int\u00e9rieure, \ncar elle diminue les pertes \u00e9nerg\u00e9tiques li\u00e9s aux ponts thermiques. De plus, elle \nn\u2019impacte pas la surface du logement et permet la conservation de la capacit\u00e9 d\u2019inertie \nthermique du mur.\nEn revanche, les isolations thermiques ext\u00e9rieures traditionnelles, souvent tr\u00e8s \u00e9paisses \n(10, 15cm) pr\u00e9sentent plusieurs d\u00e9fauts. D\u2019une part, elles ne sont pas adapt\u00e9es \u00e0 toutes \nles architectures, notamment si celles-ci pr\u00e9sentent des mod\u00e9natures particuli\u00e8res \n(pierres d\u2019angles, chambranles de portes et fen\u00eatres ouvrag\u00e9s, briques, pierres de \ntaille, g\u00e9noises). Elles d\u00e9gradent donc le bien immobilier, de m\u00eame que la qualit\u00e9 de \nl\u2019espace urbain alentour. D\u2019autre part, les retours d\u2019isolants sur les tableaux et linteaux \nde fen\u00eatre peuvent entrainer une perte de jour importante. Or, ne pas isoler ces tableaux \nde fen\u00eatre diminue fortement l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une isolation ext\u00e9rieure. \nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\nEn haut, une fa\u00e7ade isol\u00e9e par l\u2019ext\u00e9rieur. Le probl\u00e8me du raccordement avec le rez-de-chauss\u00e9e demeure.\nEn bas, des fen\u00eatres pos\u00e9es \u00ab en r\u00e9novation \u00bb : sans d\u00e9pose du ch\u00e2ssis. Ce proc\u00e9d\u00e9 doit \u00eatre \u00e9vit\u00e9.\n\n82  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nEnfin, dans le cas d\u2019un b\u00e2timent sur rue, leur installation n\u00e9cessite des autorisations \nd\u2019occupation du domaine public et les raccords avec les \u00e9difices mitoyens \u00e0 l\u2019alignement \npeuvent pr\u00e9senter d\u2019importantes difficult\u00e9s.\nIl n\u2019est pas possible d\u2019isoler un mur simultan\u00e9ment \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et l\u2019ext\u00e9rieur des \nlogements avec des isolants traditionnels (polystyr\u00e8ne, laine de verre, laine de roche...) \ncar, \u00e0 l\u2019instar des enduits en ciment, cela entra\u00eenerait une acc\u00e9l\u00e9ration du pourrissement \nde la pierre en lien avec son incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9guler son hygrom\u00e9trie.\n- L\u2019isolation ext\u00e9rieure par enduits isolants \u00e0 base de chaux\nL\u2019isolation ext\u00e9rieure par enduits isolants est plus co\u00fbteuse qu\u2019une isolation ext\u00e9rieure \ntraditionnelle. En revanche, en sus des avantages inh\u00e9rents \u00e0 l\u2019isolation ext\u00e9rieure, \nl\u2019isolation par enduits s\u2019av\u00e8re plus respectueuse du b\u00e2ti ancien car elle ne masque pas \nles mod\u00e9natures ou ornements de l\u2019\u00e9difice du fait de sa faible \u00e9paisseur (3 \u00e0 5cm). \nCelui-ci peut \u00e9galement \u00eatre appliqu\u00e9 sur les linteaux et tableaux sans perte de jour, \nce qui n\u2019oblige pas au remplacement des menuiseries. Ses performances sont donc \nmeilleures, le b\u00e2timent \u00e9tant mieux isol\u00e9.\nIII.2.4 - L\u2019isolation des toitures\nL\u2019isolation des combles d\u2019une toiture est importante, cette derni\u00e8re \u00e9tant le premier \nposte de d\u00e9perdition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une maison individuelle ou d\u2019un petit \n\u00e9difice mitoyen, soit environ 30%. Les combles m\u00e9ritent donc d\u2019\u00eatre isol\u00e9s, quel que \nsoit l\u2019usage auquel on les destine. \nLes combles sont constitu\u00e9s par le vide laiss\u00e9 par la charpente. Ces espaces prot\u00e8gent \nles lieux de vie du contact direct avec l\u2019ext\u00e9rieur, en att\u00e9nuant consid\u00e9rablement les \nvariations de temp\u00e9rature et d\u2019humidit\u00e9 : ce sont des tampons.\nLes combles doivent demeur\u00e9s ventil\u00e9s, afin d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de la charpente. \nIl faut donc privil\u00e9gier les mat\u00e9riaux respirants, c\u2019est \u00e0 dire capables de g\u00e9rer les \n\u00e9changes de vapeur d\u2019eau et de rester stables \u00e0 l\u2019humidit\u00e9, sans la confiner. La laine de \nbois r\u00e9pond \u00e0 ces exigences. Les \u00e9ventuels mat\u00e9riaux de plafonnement et d\u2019habillage \nint\u00e9rieur doivent aussi laisser transiter la vapeur d\u2019eau ; le pl\u00e2tre est ainsi souvent \nutilis\u00e9 \u00e0 cet usage. \nSont \u00e0 prohiber les produits \u00e9tanches et particuli\u00e8rement les isolants minces qui \npr\u00e9sentent de moindres performances techniques et impliquent le confinement de \nla charpente. On \u00e9vitera \u00e9galement les essences de bois n\u00e9cessitant des traitements \nchimiques ; le ch\u00e2taigner, le ch\u00eane, le douglas, sont ainsi recommand\u00e9s. \nL\u2019isolation des toitures entra\u00eenant sur\u00e9l\u00e9vation a un impact tr\u00e8s important sur \nle b\u00e2ti, et conduisent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 une d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 du paysage urbain. \nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  83\nIsoler un comble non-habitable\nLa plupart des \u00e9difices anciens int\u00e8grent entre l\u2019espace d\u2019habitation et les combles \nune \u00ab dalle lourde \u00bb constitu\u00e9e pour une part importante de terre, excellent isolant. Il \nconvient de conserver ce dispositif ayant fait ses preuves.\nL\u2019isolation d\u2019un comble non-habitable se fait par le renforcement de la dalle lourde \nexistante, le nouvel isolant respirant n\u2019est donc pas plac\u00e9 en sous-face de la couverture, \nmais sur le plancher des combles. Toutefois, afin de maintenir l\u2019espace des combles \npraticable \u00e0 la circulation, une structure de lambourdage bois devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, elle \naura l\u2019\u00e9paisseur de la couche d\u2019isolant (environ 30cm) et pourra recevoir un parquet \npartiel ou total.\nPour plus d\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019isolant, il est n\u00e9cessaire de croiser les joints des diff\u00e9rentes \ncouches d\u2019isolants. On r\u00e9alisera alors la structure du lambourdage en deux \u00e9paisseurs \ncrois\u00e9es (de 15cm si l\u2019objectif est 30cm d\u2019isolant). \nIsoler un comble habitable\nLorsque le comble a vocation \u00e0 \u00eatre habitable, l\u2019isolant est plac\u00e9 en \u00ab rampant \u00bb ; en \nsous-face de la couverture. La contrainte principale est alors de maintenir la ventilation \net l\u2019a\u00e9ration des bois de charpente et des supports de la couverture (lattis, voligeage).\nLes objectifs \u00e9nerg\u00e9tiques de long terme incitent \u00e0 l\u2019installation de couches d\u2019isolants \nde forte \u00e9paisseur, trente centim\u00e8tres \u00e9tant recommand\u00e9s.\nOn peut isoler un comble habitable de deux mani\u00e8res : sous les rampants, c\u2019est \u00e0 dire \npar l\u2019int\u00e9rieur, ou sur les rampants, c\u2019est \u00e0 dire par l\u2019ext\u00e9rieur. \nIsoler un comble habitable par l\u2019int\u00e9rieur\nLes isolants de forte \u00e9paisseur sont compris au sein du complexe de charpente. Celle-ci \nest noy\u00e9e dans l\u2019isolant, et n\u2019est donc plus visible depuis l\u2019int\u00e9rieur des combles. Afin \nd\u2019assurer la bonne ventilation du complexe isolant, une fine lame d\u2019air est maintenue \nentre le lattis supportant les tuiles et l\u2019isolant lui-m\u00eame. Le pare-pluie respirant dispos\u00e9 \nsur le complexe isolant prot\u00e8ge ce dernier de la pluie, mais laisse passer l\u2019humidit\u00e9. Le \nfilm frein-vapeur plac\u00e9 sous le complexe isolant (c\u00f4t\u00e9 habit\u00e9) emp\u00eache la vapeur d\u2019eau \ncontenue par l\u2019air de l\u2019habitat de condenser au contact de l\u2019isolant.\nEn cas d\u2019une r\u00e9fection de la couverture, le pare-pluie respirant est plac\u00e9 au dessus \ndes chevrons. Pour maintenir la lame d\u2019air permettant \u00e0 l\u2019isolant et \u00e0 la charpente \nd\u2019\u00eatre ventil\u00e9s, il est n\u00e9cessaire d\u2019installer des liteaux suppl\u00e9mentaires (fix\u00e9s sur les \nchevrons) supportant les \u00e9l\u00e9ments de couverture. \nIsolation de combles non-habit\u00e9s, par \u00e9paississement du plancher\nSource : ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nLes mod\u00e9natures tr\u00e8s simples du b\u00e2ti soulignent la pr\u00e9\u00e9minence des g\u00e9noises, qui sont \u00e0 conserver.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\n84  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nDans le cas d\u2019une couverture non refaite, des panneaux pare pluie rigides sont install\u00e9s \nentre ou sous les chevrons de la charpente. Afin d\u2019avoir une \u00e9paisseur d\u2019isolant \nimportante, il sera peut-\u00eatre n\u00e9cessaire d\u2019ajouter des demi-chevrons fix\u00e9s aux sous-\nface des pannes.\nIsoler un comble habitable par l\u2019ext\u00e9rieur\nElle consiste en la r\u00e9alisation d\u2019une isolation plac\u00e9e au dessus des chevrons, ce \nqui conduit \u00e0 une sur\u00e9l\u00e9vation de la couverture et des murs de pr\u00e8s de 40cm. Les \nmodifications architecturales sont importantes et particuli\u00e8rement visibles. \u00c0 Miribel, \nsur un b\u00e2ti ancien d\u2019int\u00e9r\u00eat architectural, cette solution n\u2019est pas envisageable. Elle \ndoit demeurer r\u00e9serv\u00e9e aux r\u00e9alisations r\u00e9centes.\nIII.2.5 - Les menuiseries\nLes menuiseries de fen\u00eatres servent \u00e0 emp\u00eacher les mouvements d\u2019air non d\u00e9sir\u00e9s. \nDe fait, leur fonction premi\u00e8re est d\u2019\u00eatre \u00e9tanche \u00e0 l\u2019air. Toutefois, les menuiseries \nanciennes permettent une ventilation naturelle du logement. Lors de leur remplacement, \nil faut veiller \u00e0 conserver un taux de renouvellement d\u2019air suffisant au sein du logement.\nRemplacer les menuiseries\nLe remplacement des fen\u00eatres anciennes peut permettre d\u2019am\u00e9liorer significativement le \nconfort acoustique et thermique du logement. De fait, la r\u00e9habilitation des menuiseries \ndoit faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9flexion globale : acoustique, thermique, a\u00e9raulique, mais \naussi architecturale. En effet, par leur dessin, leur finesse, elles font partie int\u00e9grante \nde la qualit\u00e9 architecturale du b\u00e2ti ancien. Dans le cas d\u2019un remplacement, il convient \ndonc de respecter les caract\u00e9ristiques architecturales locales : mat\u00e9riau de la fen\u00eatre, \ndimensions des montants et des petits bois, dimensions et nombre des carreaux, coloris. \nLe bois doit \u00eatre peint ; gage de p\u00e9rennit\u00e9.\nLes fen\u00eatres en PVC pr\u00e9sentent des montants \u00e9pais, ont un cycle de vie court, ne peuvent \n\u00eatre r\u00e9par\u00e9es et leur production est \u00e9nergivore. Leur combustion, lors d'incendies, \u00e9met \ndes gaz toxiques. Elles sont donc particuli\u00e8rement inadapt\u00e9es.\nAttention, il est conseill\u00e9 de d\u00e9poser l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la menuiserie remplac\u00e9e, sans \nconservation de l\u2019ancien ch\u00e2ssis dormant. Ces poses, dites \u00ab en r\u00e9novation \u00bb, sont \nmoins co\u00fbteuses mais offrent de mauvaises performances thermiques et surtout \ndiminuent consid\u00e9rablement la superficie des surfaces vitr\u00e9es : la perte de luminosit\u00e9 \npeut \u00eatre importante et sensible \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du logement. \nRideaux, volets et contrevents sont des moyens traditionnels de lutte contre le chaud et le froid.\nIsolation des combles, sans remplacement de la couverture. ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nIsolation des combles, avec remplacement de la couverture. ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  85\nConserver les menuiseries\nAu del\u00e0 du remplacement pur et simple des menuiseries, il existe des solutions \nd\u2019am\u00e9lioration de la menuiserie existante. Celles-ci permettent de ne pas alt\u00e9rer l\u2019aspect \nde l\u2019\u00e9difice, tout en am\u00e9liorant sensiblement le comportement thermique de l\u2019habitat.\nLa conservation et la restauration de la fen\u00eatre. Une part importante des d\u00e9perditions \nthermiques de la fen\u00eatre n\u2019est pas li\u00e9e \u00e0 la fen\u00eatre elle-m\u00eame, mais \u00e0 sa pose, l\u2019air chaud \nint\u00e9rieur s\u2019\u00e9chappant par les joints faisant lien entre la menuiserie et la ma\u00e7onnerie. Or \nil est possible de d\u00e9poser la fen\u00eatre, de reprendre et d\u2019am\u00e9liorer les joints, ou d\u2019adapter \nla menuiserie aux \u00e9ventuels mouvements de ma\u00e7onnerie ayant eu lieu. Par ailleurs, des \njoints entre ouvrants et dormants de la menuiserie peuvent \u00e9galement \u00eatre cr\u00e9es. \nLa pose d\u2019une double fen\u00eatre. Cette solution consiste \u00e0 placer une seconde fen\u00eatre \u00e0 \nsimple ou double vitrage en arri\u00e8re (c\u00f4t\u00e9 int\u00e9rieur) de la menuiserie d\u2019origine, qui elle \nreste en place. L\u2019aspect du b\u00e2timent n\u2019est alors pas affect\u00e9, pour des performances \ncomparables, \u00e0 un co\u00fbt identique ou inf\u00e9rieur au remplacement complet.\nLe renforcement du vitrage. Le vitrage de la fen\u00eatre peut \u00eatre modifi\u00e9 (vitrage simple \npar un vitrage feuillet\u00e9 par exemple) mais le ch\u00e2ssis de fen\u00eatre doit \u00eatre en bon \u00e9tat. Il \nest possible de remplacer le vitrage simple existant par un double vitrage mince, qui \nconserve les bois de la fen\u00eatre. Enfin, il est possible d\u2019appliquer un survitrage int\u00e9rieur \nmont\u00e9 sur un ch\u00e2ssis ouvrant, accol\u00e9 \u00e0 la fen\u00eatre ancienne.\nPar ailleurs, l\u2019effet de paroi froide li\u00e9 aux menuiseries anciennes est sensiblement \nr\u00e9duit par l\u2019usage de rideaux ou de volets int\u00e9rieurs.\nDans tous les cas, la qualit\u00e9 de la mise en \u0153uvre est primordiale afin d\u2019assurer une \nbonne \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air du logement.\nCi-dessus, trois possibilit\u00e9s d\u2019intervention sur \ndes menuiseries existantes :\n- 1 / Conservation et restauration de la fen\u00eatre,\n- 2 / La pose d\u2019une double fen\u00eatre,\n- 3/ Le renforcement du vitrage\nCi contre, ces documents ATHEBA rappellent \nl\u2019importance du r\u00f4le jou\u00e9 par les volets dans la \nr\u00e9gulation thermique de l\u2019habitat.\nPositionnement possible des double fen\u00eatres selon l\u2019\u00e9paisseur des murs du b\u00e2ti.\nSource : ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\n86  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nIII.2.6 - Le chauffage\nUne fois le logement bien isol\u00e9, il est envisageable d\u2019am\u00e9liorer les \u00e9quipements, afin \nd\u2019en diminuer, notamment, la consommation \u00e9nerg\u00e9tique. \nLe chauffage est le premier poste consommateur d\u2019\u00e9nergie dans un b\u00e2timent, quelqu\u2019il \nsoit. De fait, am\u00e9liorer son installation de chauffage peut amener \u00e0 d\u2019importantes \n\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie, tout en respectant le b\u00e2ti. Il est possible d\u2019agir sur la production \nde chaleur, sa distribution, son \u00e9mission au sein du logement, et enfin, sur la r\u00e9gulation \nde la production de chaleur.\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les \u00e9quipements de production de chaleur fonctionnant \u00e0 \nl\u2019aide d\u2019\u00e9nergies renouvelables sont \u00e0 conserver (chemin\u00e9es \u00e0 bois, po\u00eales \u00e0 bois) \nmais peuvent \u00eatre modernis\u00e9s. De m\u00eame, les \u00e9metteurs \u00e0 forte inertie (radiateurs en \nfonte, po\u00eales) sont d\u2019une grande efficacit\u00e9. Il est tr\u00e8s simple de les conserver, puis \nde les int\u00e9grer au sein d\u2019installations de chauffages plus r\u00e9centes. En revanche, les \n\u00e9quipements de r\u00e9gulation ou de programmation sont souvent d\u00e9ficients ou inexistants \ndans le cas d\u2019installations anciennes. Des \u00e9conomies importantes peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es \nsimplement en optimisant le fonctionnement de l\u2019installation.\nLe b\u00e2ti ancien poss\u00e8de usuellement plusieurs conduits de fum\u00e9e menant \u00e0 des chemin\u00e9es. \nCeux-ci doivent \u00eatre conserv\u00e9s, car pouvant \u00eatre r\u00e9employ\u00e9s par des installations de \nchauffage modernes, ou par diff\u00e9rents dispositifs de ventilation. Le r\u00e9emploi de ces \nconduits permet notamment d\u2019\u00e9viter de nouveaux percements intempestifs en fa\u00e7ade \nou en toiture, qui peuvent poser des probl\u00e8mes d\u2019int\u00e9gration.\nLa production de chauffage\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, on cherche \u00e0 am\u00e9liorer le rendement de la production existante, \u00e0 \nexploiter au mieux les r\u00e9seaux existants dans la maison, et \u00e0 recourir pr\u00e9f\u00e9rentiellement \naux \u00e9nergies renouvelables, quitte \u00e0 varier les sources.\nLe chauffage \u00e9lectrique\nLe chauffage \u00e9lectrique est \u00e0 utiliser uniquement si des travaux d\u2019isolation ont \u00e9t\u00e9 \neffectu\u00e9s afin de r\u00e9duire les d\u00e9perditions. Dans ce cas les radiateurs rayonnants sont \nrecommand\u00e9s, car plus efficaces, procurant un meilleur confort et mieux adapt\u00e9s \u00e0 \nl\u2019inertie du b\u00e2ti ancien. Les convecteurs sont \u00e0 \u00e9viter. \nLe chauffage \u00e0 combustible\nIl est souvent rentable de remplacer une chaudi\u00e8re ancienne par une chaudi\u00e8re \ncontemporaine \u00e0 condensation. Celles-ci sont recommand\u00e9es dans le b\u00e2ti ancien. \nToutefois, il est n\u00e9cessaire d\u2019une part de v\u00e9rifier que les \u00e9metteurs en place peuvent \nsupporter ce type de chaudi\u00e8re : les radiateurs doivent pouvoir fonctionner \u00e0 des \nDes pratiques anciennes conservent leur pertinence, notamment l\u2019usage de combustibles renouvelables. \nToutefois, on utilisera de pr\u00e9f\u00e9rence des \u00e9quipements contemporains, plus performants, \u00e9mettant moins \nde monoxyde de carbone et de particules (nocives pour la sant\u00e9 et importante source de pollution).\nCertains \u00e9metteurs anciens, \u00e0 forte inertie (fonte) s\u2019av\u00e8rent toujours tr\u00e8s adapt\u00e9s.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  87\ntemp\u00e9ratures d\u2019eau de chauffage assez basses (50\u00b0C au lieu de 80\u00b0C) ; les radiateurs \nanciens, en fonte, sont l\u2019id\u00e9al. D\u2019autre part, le positionnement de la chaudi\u00e8re est \nimportant : une installation dans le volume habitable chauff\u00e9 est pr\u00e9f\u00e9rable afin d\u2019\u00e9viter \nles pertes de distribution. Dans le cas contraire, une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e \u00e0 \nla bonne isolation des r\u00e9seaux. Enfin, le syst\u00e8me d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es doit pouvoir \ns\u2019int\u00e9grer dans les conduits de fum\u00e9e existants. \u00c0 d\u00e9faut, les sorties sur la fa\u00e7ade \narri\u00e8re peuvent \u00eatre envisag\u00e9es, mais doivent demeurer discr\u00e8tes.\nLe chauffage bois\n Le bois est la solution \u00e0 favoriser, et peut \u00eatre utilis\u00e9 comme source d\u2019apport principal. \nDe fait, les chaudi\u00e8res \u00e0 plaquettes ou \u00e0 granul\u00e9s s\u2019av\u00e8rent id\u00e9ales en remplacement \nd\u2019une chaudi\u00e8re au fioul. En revanche, le stockage du combustible peut poser probl\u00e8me, \nle silo n\u00e9cessitant un espace important (environ 8m3). Le bois peut \u00e9galement \u00eatre \nutilis\u00e9 comme chauffage d\u2019appoint ; les po\u00eales \u00e0 bois modernes sont alors suffisants \npour chauffer plusieurs pi\u00e8ces contigu\u00ebs. \nLes pompes \u00e0 chaleur\nLes pompes \u00e0 chaleur sont une alternative avantageuse au mode de chauffage \u00e9lectrique \ntraditionnel. Les pompes \u00e0 chaleur air/air ou air/eau sont \u00e0 \u00e9viter, car peu adapt\u00e9es au \nb\u00e2ti ancien et n\u00e9cessitant un ventilateur ext\u00e9rieur difficile \u00e0 int\u00e9grer.\nEn revanche, tous les \u00e9quipements de type pompe \u00e0 chaleur n\u00e9cessitent d\u2019importantes \nsurfaces non-b\u00e2ties, qui ne sont pas n\u00e9cessairement disponibles dans le b\u00e2ti ancien de \ncentre-bourg (cf \u00ab les pompes \u00e0 chaleur \u00bb en partie \u00ab \u00e9nergies renouvelables \u00bb).\nLes \u00e9metteurs de chaleur\nDans le b\u00e2ti ancien occup\u00e9 de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, il convient g\u00e9n\u00e9ralement de privil\u00e9gier \ndes syst\u00e8mes d\u2019\u00e9mission par rayonnement plut\u00f4t que par convection : radiateurs en \nfonte, radiateurs modernes \u00e0 accumulation, plancher rayonnant, murs rayonnants. \nCes deux derniers syst\u00e8mes peuvent \u00eatre facilement mis en \u0153uvre lors de travaux \nd\u2019isolation effectu\u00e9s sur les murs ou les planchers. Le principe est d\u2019exploiter l\u2019inertie \ndu b\u00e2ti ancien en utilisant ses parois comme syst\u00e8me de stockage de la chaleur pour son \nconfort thermique. L\u2019effet de paroi froide est alors supprim\u00e9. Par ailleurs, exploiter la \nmasse des parois comme accumulateur de chaleur permet de r\u00e9duire significativement \nles plages de chauffe ; les parois prenant le relais en redistribuant les calories accumul\u00e9es \nau logement sur le dispositif de chauffe n\u2019est pas en fonctionnement.\nAttention toutefois \u00e0 ne pas alt\u00e9rer l\u2019\u00e9difice lors des travaux (conservation des \nrev\u00eatements anciens de dallage si pr\u00e9sents).\nUsage de l\u2019inertie du b\u00e2ti afin de r\u00e9duire les plages horaire de chauffe.\nSource : ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nSyst\u00e8me de gestion de chaleur au sein d\u2019un logement : production, distribution, \u00e9mission, r\u00e9gulation.\nSource : ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\n88  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLa r\u00e9gulation et la programmation\nLa r\u00e9gulation consiste en la maitrise de la temp\u00e9rature des diff\u00e9rentes pi\u00e8ces, de \nmani\u00e8re autonomis\u00e9e. Concr\u00e8tement, une solution possible consiste en la mise en place \nde robinets thermostatiques sur les radiateurs, de mani\u00e8re \u00e0 avoir un contr\u00f4le de la \ntemp\u00e9rature dans la pi\u00e8ce. \nLa programmation consiste en la mise en place de diff\u00e9rents sc\u00e9narios de chauffe de \nl\u2019\u00e9difice, selon la saison et l\u2019occupation pr\u00e9visible des lieux (heures, jours ouvr\u00e9s et \nweek-ends...). Pour le choix des places horaires et des temp\u00e9ratures de consigne, il est \nn\u00e9cessaire de faire attention au ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019inertie thermique, qui peut engendrer des \nmont\u00e9es et descentes lentes de temp\u00e9ratures dans le logement.\nConstats : Synth\u00e8se\n\u2022 \nUn b\u00e2ti majoritairement ancien, dot\u00e9 de performances \u00e9nerg\u00e9tiques moyennes.\n\u2022 \nDes r\u00e9novations thermiques parfois tr\u00e8s impactantes pour le b\u00e2ti et mena\u00e7ant \u00e0 \nterme de d\u00e9grader les qualit\u00e9s paysag\u00e8res du site.\nEnjeux : B\u00e2ti existant : am\u00e9liorations thermiques, \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.\n\u2022 \nAm\u00e9liorer les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du b\u00e2ti tout en pr\u00e9servant les qualit\u00e9s du \npatrimoine.\n\u2022 \nEncourager et encadrer les r\u00e9novations afin de contr\u00f4ler leur impact sur le petit et \nle grand paysage.\nPrincipe de r\u00e9emploi des conduits existants ; la ventilation peut \u00e9galement utiliser d\u2019anciens conduits.\nSource : ATHEBA / Maisons Paysannes de France\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  89\nPlanchers et murs rayonnants sont deux possibilit\u00e9s qui peuvent, sous certaines conditions, s\u2019adapter au b\u00e2ti ancien, et s\u2019av\u00e9rer efficaces notamment du fait de la suppression de l\u2019effet de \u00ab paroi froide \u00bb. \nLes deux \u00e9quipements sont toutefois d\u2019une taille cons\u00e9quente, et peuvent alt\u00e9rer durablement l\u2019\u00e9difice. Leur installation ne doit de fait pas \u00eatre envisag\u00e9e en tous lieux.\nTrois types de pompes \u00e0 chaleur : air/eau \u00e0 gauche, ce qui n\u00e9cessite des \u00e9quipements importants ainsi qu\u2019une prise d\u2019air ext\u00e9rieure importante. Au milieu, la pompe air/air utilise cette m\u00eame prise d\u2019air mais n\u00e9cessite des \ndiffuseurs. L\u2019installation de ces deux \u00e9quipements est donc difficile \u00e0 Miribel. La pompe \u00e0 chaleur eau/eau ne n\u00e9cessite pas de prise d\u2019air, l\u2019\u00e9quipement doit toutefois pouvoir \u00eatre plac\u00e9 au sein de l\u2019\u00e9difice.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nB\u00c2TI ET \u00c9NERGIES\n\n90  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nIII.3 - \u00c9NERGIES RENOUVELABLES\nPendant des si\u00e8cles, bien avant de d\u00e9couvrir les moyens d\u2019exploiter les \u00e9nergies \nfossiles ainsi que leurs propri\u00e9t\u00e9s physico-chimiques, l\u2019Homme a utilis\u00e9 des \u00e9nergies \nrenouvelables qui n\u2019avaient que peu d\u2019impact sur l\u2019environnement. Aujourd\u2019hui, ces \nsources d\u2019\u00e9nergies propres sont de nouveau consid\u00e9r\u00e9es avec int\u00e9r\u00eat, aussi bien pour la \nproduction collective que pour assurer l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9difices.\nOutre le fait d\u2019\u00eatre enti\u00e8rement renouvelables et propres pour l\u2019environnement, ces \nsources d\u2019\u00e9nergie ont l\u2019avantage d\u2019\u00eatre disponibles sur l\u2019ensemble du territoire et \ndonc d\u2019\u00eatre exploit\u00e9es quasiment partout. Le terme \u00ab quasiment \u00bb n\u2019est pas anodin, \ncar l\u2019exploitation de toutes ces \u00e9nergies n\u2019aura pas la m\u00eame efficacit\u00e9 ni le m\u00eame \nrendement, ni le m\u00eame impact sur le paysage en fonction de la configuration et du \nclimat du lieu dans lequel nous nous trouvons.\nPar exemple, le choix entre le solaire ou l\u2019\u00e9olien va directement d\u00e9pendre du taux \nd\u2019ensoleillement ou de la puissance des vents d\u2019une r\u00e9gion afin de trouver un \u00e9quilibre \nentre co\u00fbt d\u2019investissement, impact paysager et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. \nIII.3.1 - L\u2019\u00e9nergie solaire\nL\u2019\u00e9nergie solaire peut \u00eatre exploit\u00e9e sous deux formes. Soit le rayonnement solaire \nest concentr\u00e9 par des surfaces r\u00e9fl\u00e9chissantes qui vont permettre de chauffer un fluide \ncaloporteur qui lui-m\u00eame servira \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, c\u2019est l\u2019\u00e9nergie solaire \nthermique ou thermodynamique. Soit le rayonnement est absorb\u00e9 par des capteurs \nsolaires qui le stockent directement sous forme d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, on parle ici d\u2019\u00e9nergie \nsolaire photovolta\u00efque. Certains dispositifs novateurs combinent les deux techniques \net produisent \u00e9lectricit\u00e9 et eau chaude.\nDe plus, l\u2019\u00e9nergie solaire est aujourd\u2019hui couramment exploit\u00e9e \u00e0 deux \u00e9chelles : la \nproduction de masse, pour alimenter un r\u00e9seau entier ou une portion de territoire, et \nla production ponctuelle d\u2019initiative priv\u00e9e pour alimenter un b\u00e2timent (ou parfois un \nquartier) ou pour \u00eatre revendue au r\u00e9seau g\u00e9n\u00e9ral. \nL\u2019exploitation d\u2019\u00e9nergie solaire de masse \nLa commune se situe dans une zone d\u2019ensoleillement moyenne (autour 3,8 kWh/m\u00b2/j) \npar rapport au taux d\u2019ensoleillement du territoire national et il n\u2019est pas certain que \nl\u2019implantation d\u2019une centrale photovolta\u00efque soit rentable.\nDe plus, en raison de la configuration du site, un tel dispositif aurait n\u00e9cessairement \nun tr\u00e8s fort impact visuel , et se r\u00e9aliserait au d\u00e9triment de l\u2019espace agricole existant. \nLes champs solaires paraissent peu pertinents \u00e0 Miribel.  \nLes panneaux solaires individuels font en revanche des progr\u00e8s constants d\u2019int\u00e9gration.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  91\nL\u2019exploitation d\u2019\u00e9nergie solaire d\u2019initiative priv\u00e9e \nComme pour les centrales, l\u2019exploitation de l\u2019\u00e9nergie solaire priv\u00e9e peut se faire \nsuivant les deux techniques : solaire thermique ou solaire photovolta\u00efque. Dans un \nmilieu patrimonial, les dispositifs thermiques ou photovolta\u00efques posent toutefois \nd\u2019importants probl\u00e8mes d\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re. La plupart du temps, la question de \nleur int\u00e9gration urbaine ne fait l\u2019objet d\u2019aucune r\u00e9flexion pr\u00e9alable. Or, une majorit\u00e9 \nde ces \u00e9quipements n\u2019est pas adapt\u00e9e \u00e0 la typologie traditionnelle des b\u00e2timents de \ncentre urbain. De plus, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du paysage, l\u2019impact de ces dispositifs peut porter \natteinte \u00e0 la pr\u00e9servation des entit\u00e9s paysag\u00e8res, par leur aspect, par les reflets cr\u00e9es, \npar leur effet de r\u00e9p\u00e9tition. C'est notamment le cas de la Vieille-Ville, o\u00f9 les paysages \ndes toitures en terre cuite a \u00e9t\u00e9 exceptionnellement conserv\u00e9.\nIl existe de nombreux dispositifs techniques, le secteur \u00e9tant particuli\u00e8rement \ndynamique. Les performances de ces \u00e9l\u00e9ments, de m\u00eame que leur vari\u00e9t\u00e9 formelle et \nleur capacit\u00e9 d\u2019int\u00e9gration, s\u2019am\u00e9liorent constamment. \nLes panneaux solaires photovolta\u00efques ou thermiques\nIls sont, de tr\u00e8s loin, le dispositif majoritaire actuellement. En revanche, ils posent un \ncertain nombre de probl\u00e8mes, notamment d\u2019int\u00e9gration visuelle sur b\u00e2ti ancien, ou au \nsein d\u2019espaces paysagers remarquables. Il convient donc d\u2019encadrer l\u2019installation des \npanneaux solaires afin que ceux-ci ait un impact mesur\u00e9 dans le paysage. L\u2019impact peut \n\u00eatre notamment diminu\u00e9 :\n -  \npar une bonne implantation des panneaux solaires,\n -  \npar le choix d\u2019un mat\u00e9riel adapt\u00e9 au b\u00e2ti et au site.\nL\u2019implantation\nSur une toiture, plusieurs principes s\u2019imposent. Il semble n\u00e9cessaire de :\n - mesurer l\u2019impact des panneaux sur leur environnement urbain ou naturel, proche \nou lointain,\n - porter une attention particuli\u00e8re aux volumes, rythmes, dimensions des ouvertures, \nparall\u00e9lismes du plan de toiture, lignes de fa\u00eetage et goutti\u00e8res,\n - maintenir une coh\u00e9rence, un certain rapport d\u2019\u00e9chelle entre pans de toiture et \ncapteurs,\n - les positionner de telle sorte que se cr\u00e9e une composition d\u2019ensemble.\nConcr\u00e8tement, ils seront install\u00e9s de pr\u00e9f\u00e9rence sur un petit volume proche, ou adoss\u00e9 \nau corps de b\u00e2timent principal (auvent, garage, v\u00e9randa, annexe), en partie basse des \ntoitures. Ils seront \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9s dans l\u2019\u00e9paisseur du pan de couverture, et ne \nCarte de l\u2019ensoleillement. Miribel est situ\u00e9e en zone \u00ab moyenne \u00bb.\nAtlas europ\u00e9en du rayonnement solaire - Commission des Communaut\u00e9s Europ\u00e9ennes\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\n92  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\npr\u00e9senteront de fait pas de sur-\u00e9paisseur par rapport \u00e0 celle-ci. Les g\u00e9om\u00e9tries simples \net compactes sont \u00e0 privil\u00e9gier.\nLe mat\u00e9riel\nLe choix du mat\u00e9riel est bien \u00e9videment primordial, l\u2019int\u00e9gration des dispositifs \nsolaires pouvant \u00eatre grandement facilit\u00e9e (ou au contraire, rendue impossible) selon \nles sp\u00e9cificit\u00e9s du dispositif.\n - Pour une bonne int\u00e9gration paysag\u00e8re, les panneaux doivent \u00eatre lisses. Les \npanneaux solaires photovolta\u00efques \u00e0 tubes sont de fait proscrits ; mais il existe \naujourd\u2019hui des \u00e9quivalents \u00ablisses\u00bb pour produire de la chaleur. \n - Ils seront anti-r\u00e9fl\u00e9chissants, c\u2019est \u00e0 dire \u00e0 finition granit\u00e9 ou trait\u00e9s anti-reflets. \n - Ils seront d\u2019aspect uniforme, les panneaux \u00e0 facettes ou \u00e0 lignes argent\u00e9es \ns\u2019int\u00e9grant moins efficacement dans le paysage. \n - Le panneau doit \u00eatre d\u2019une teinte en rapport avec l\u2019\u00e9difice sur lequel il s\u2019implante, \nautrement dit, dans des tons \u00abterre cuite\u00bb. Ces panneaux existent, mais demeurent \nrares du fait d\u2019un surco\u00fbt, les technologies utilis\u00e9es \u00e9tant diff\u00e9rentes. Ce surco\u00fbt est \namen\u00e9 \u00e0 se r\u00e9sorber progressivement. Le cadre du panneau sera \u00e9galement d\u2019une \nteinte proche de celle de la toiture.\nLes tuiles solaires\nCe dispositif encore marginal existe dans le but de faciliter l\u2019int\u00e9gration de dispositifs \nperformants. Elles ne produisent que de l'\u00e9lectricit\u00e9.\nLeurs formes sont diverses et s\u2019inspirent des couvertures les plus r\u00e9pandues dans notre \npays : tuiles romanes, tuiles plates, tuiles canal, ardoises, lauzes... \nBien que la forme des tuiles \u00e9volue, le principe reste le m\u00eame : le dispositif de \nproduction d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique est miniaturis\u00e9 et \u00abautonomis\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la tuile. \nCes derni\u00e8res sont par ailleurs compatibles avec diff\u00e9rents mod\u00e8les traditionnels du \ncommerce, ce qui garantit une mise en \u0153uvre ais\u00e9e et une bonne int\u00e9gration au sein de \nla couverture. \nDans les faits, selon les mod\u00e8les, la qualit\u00e9 d\u2019int\u00e9gration visuelle de la tuile peut varier \ngrandement. Il convient d\u2019\u00e9viter les mod\u00e8les r\u00e9fl\u00e9chissants, ou d\u00e9clin\u00e9s dans des tons \nsombres. \nLes panneaux a\u00e9rothermiques\nCes panneaux sont essentiellement adapt\u00e9s aux b\u00e2timents de grande taille : \u00e9quipements, \nb\u00e2timents industriels. Lors d\u2019une construction neuve, les panneaux a\u00e9rothermiques \nLes champs solaires paraissent peu pertinents \u00e0 Miribel. Les panneaux solaires individuels font en re-\nvanche des progr\u00e8s constants d\u2019int\u00e9gration.\nSource : \nsolaire-collectif.com\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  93\nremplacement une construction en bardage habituel. Ces capteurs font partie int\u00e9grante \ndu projet. L\u2019ensemble cr\u00e9e une circulation d\u2019air frais dans la fa\u00e7ade sud, afin de le \nchauffer. L\u2019air frais, puis\u00e9 en bas de l\u2019enveloppe par convection naturelle ou forc\u00e9e, est \nainsi r\u00e9chauff\u00e9 au contact des capteurs solaires, puis incorpor\u00e9 au circuit de ventilation \ndu b\u00e2timent. \nLes membranes photovolta\u00efques souples\nUne membrane photovolta\u00efque souple est un assemblage de cellules photovolta\u00efques \ndites amorphes, qui conf\u00e8rent de la flexibilit\u00e9 \u00e0 la membrane, solide et r\u00e9sistante \naux facteurs ext\u00e9rieurs, mais toutefois souple. Elles permettent \u00e9galement d\u2019assurer \nl\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la toiture. Au vu de leur niveau de d\u00e9veloppement, toutefois, ces \ntechnologiques pr\u00e9sentent encore d\u2019importants probl\u00e8mes d\u2019insertion paysag\u00e8re, et \nsemblent ne pas pouvoir \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 Miribel en milieu urbain.\nLes films photovolta\u00efques\nUn film photovolta\u00efque est compos\u00e9 de cellules photovolta\u00efques semi-transparentes. Il \npeut se fixer sur des vitrages et joue alors \u00e9galement le r\u00f4le d\u2019isolant thermique. Ces \nfilms sont imprimables sur de nombreux supports ; \u00e0 terme, ils pourront faire partie \nint\u00e9grante du b\u00e2ti, et ce sur de grandes surfaces.\nLes tuiles solaires permettent une int\u00e9gration plus facile au b\u00e2timent, le \u00ab module \u00bb \u00e9tant plus petit. \nElles demeurent toutefois visibles dans le paysage.\nDiff\u00e9rents mod\u00e8les de tuiles solaires. \nSource : Techtile\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\n94  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nIII.3.2 - L\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne\nL\u2019utilisation du vent comme \u00e9nergie est probablement apr\u00e8s le feu la source d\u2019\u00e9nergie \nla plus ancienne. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e8s 5000 ans avant J.-C., et pendant tr\u00e8s longtemps, le seul \nmoyen, autre qu\u2019humain, de propulser les bateaux. Mais il faudra attendre le XIIe \nsi\u00e8cle pour qu\u2019elle trouve une application m\u00e9canique en occident avec le moulin \u00e0 vent \net 1888 pour la premi\u00e8re \u00e9olienne g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \nPrincipalement utilis\u00e9e dans des lieux recul\u00e9s pour alimenter des b\u00e2timents isol\u00e9s, \nles \u00e9oliennes avaient presque disparu du paysage au cours du XXe si\u00e8cle. Elles vont \nfaire leur retour dans les ann\u00e9es 1990 ou plusieurs programmes europ\u00e9ens (notamment \nallemand et anglais) vont les remettre au go\u00fbt du jour avec des moyens techniques plus \nrentables et appliqu\u00e9s \u00e0 plus grande \u00e9chelle. \nLes grandes \u00e9oliennes\nLa r\u00e9gion de Miribel pr\u00e9sente un potentiel \u00e9olien faible \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire national \n(zone de type 1 sur un bar\u00e8me de 1 \u00e0 5). En France, les zones o\u00f9 le rendement \u00e9olien \nest le plus int\u00e9ressant sont le bassin m\u00e9diterran\u00e9en, avec la basse vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, ainsi \nque toute la fa\u00e7ade atlantique. \nLes \u00e9oliennes de grande taille (plus de 25m. de haut) posent d\u2019\u00e9vidents probl\u00e8mes \nd\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re. De plus, elles doivent \u00eatre plac\u00e9es suffisamment loin des \nhabitations en raison du bruit et du champ \u00e9lectromagn\u00e9tique qu\u2019elles engendrent, et \nne pas perturber les flux migratoires des oiseaux, notamment dans les zones prot\u00e9g\u00e9es.\nLe potentiel \u00e9olien de Miribel est limit\u00e9 avec des vents n\u2019exc\u00e9dant pas en moyenne les \n18 km/h. De plus, aucune Z.D.E. n\u2019avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e sur le territoire de la commune \navant leur suppression en mars 2013. \nEn conclusion, la production d\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne de masse n\u2019est pas adapt\u00e9e au territoire \ncommunal.\nLes \u00e9oliennes domestiques\nDe plus en plus se d\u00e9veloppent des \u00e9oliennes domestiques permettant de produire une \npartie de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u2019un \u00e9difice. Certaines peuvent m\u00eame produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et \nde l\u2019eau en captant l\u2019humidit\u00e9 de l\u2019air. Elles peuvent mesurer jusqu\u2019\u00e0 douze m\u00e8tres.\nCes \u00e9oliennes ont toujours un impact fort et ne sont pas con\u00e7ues pour s\u2019int\u00e9grer dans \nle paysage ou dans le b\u00e2ti existant. Pour ces raisons, elles ne peuvent \u00eatre envisag\u00e9es \ndans les secteurs \u00e0 fort caract\u00e8re patrimonial.\n\u00c9olienne compacte \u00ab sans mat \u00bb. Ces \u00e9oliennes sont con\u00e7ues pour s\u2019int\u00e9grer au b\u00e2ti, \nmais modifient malgr\u00e9 tout les volumes de l\u2019\u00e9difice.\n\u00c9oliennes domestiques type \u00ab Savonius \u00bb ; de grande et petite taille.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  95\nLes \u00e9oliennes sans mats\nIl existe des \u00e9oliennes sp\u00e9cifiquement con\u00e7us pour \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es au b\u00e2ti. Elles en \nmodifient toutefois la volum\u00e9trie, et \u00e0 ce titre ne peuvent \u00eatre envisag\u00e9es sur un b\u00e2ti \nsitu\u00e9 en secteur patrimonial.\nIII.3.3 - La g\u00e9othermie\nLa g\u00e9othermie consiste en l\u2019exploitation de la chaleur contenue par la terre. \nL\u2019utilisation de la g\u00e9othermie comme ressource \u00e9nerg\u00e9tique est tr\u00e8s ancienne, elle est \nconnue depuis la plus haute antiquit\u00e9. En effet, les emplois de sources naturellement \nchaudes pour alimenter les thermes, ou au contraire froides pour rafra\u00eechir les maisons.\nLes deux principales applications de la g\u00e9othermie sont :\n - La production de chaleur pour la g\u00e9othermie \u00e0 tr\u00e8s basse \u00e9nergie (temp\u00e9rature \ninf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0C) et \u00e0 basse \u00e9nergie (temp\u00e9rature entre 30 et 90\u00b0C). Le chauffage \n\u00e0 \u00e9nergie g\u00e9othermique est r\u00e9alis\u00e9 :\n- soit par des r\u00e9seaux de chaleur (exploitation des nappes d\u2019eau chaude gr\u00e2ce \u00e0 \ndes forages profonds) pour le chauffage de groupes d\u2019immeubles.\n- soit par des pompes \u00e0 chaleur (extraction de l\u2019\u00e9nergie emmagasin\u00e9e dans les \nnappes phr\u00e9atiques) pour le chauffage de petits logements collectifs ou pour \nl\u2019habitat individuel.\n - La production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour la g\u00e9othermie \u00e0 moyenne \u00e9nergie (temp\u00e9rature \nentre 90 et 150\u00b0C) et \u00e0 haute \u00e9nergie (temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 150\u00b0C).\nLa g\u00e9othermie basse et haute \u00e9nergie.\nLes principales nappes phr\u00e9atiques fran\u00e7aises \u00ab basses \u00e9nergie \u00bb (30 \u00e0 90\u00b0) utilis\u00e9es \npour produire de la chaleur sont localis\u00e9es dans le bassin parisien et le bassin aquitain. \nElles se situent entre 600 et 2000 m\u00e8tres de profondeur.\nLa r\u00e9gion dispose de ressources basse \u00e9nergie mais les structures g\u00e9ologiques sont plus \ncomplexes et les gisements beaucoup plus localis\u00e9s. Des \u00e9tudes sont donc n\u00e9cessaires \nafin de d\u00e9terminer le potentiel g\u00e9othermique \u00ab profond \u00bb de la commune.\nLa g\u00e9othermie haute \u00e9nergie, destin\u00e9e \u00e0 la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, n\u2019est pas \nenvisageable sur le territoire communal. Dans les deux cas, la taille des installations \nrend l\u2019exploitation de cette \u00e9nergie incompatible avec les enjeux de conservation de la \nqualit\u00e9 paysag\u00e8re du territoire communal.\nSch\u00e9ma \u00e9olien du d\u00e9partement de l'Ain. Une grande partie de\n la commune de Miribel se trouve en zone peu propice ou d'exclusion.\n (Source CARTELIE - Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement Durable et de l'\u00c9nergie) \nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\nSch\u00e9ma \u00e9olien du d\u00e9partement de l'Ain\n4 km\nDescription :\nCartographie des opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien dans le d\u00e9partement de l'Ain.\nSource : sch\u00e9ma \u00e9olien du d\u00e9partement de l'Ain.\nNB : les informations cartographiques consultables sur ce site sont fournies \u00e0 titre indicatif et sont consultables \u00e0 une \u00e9chelle maximale du 1/25000\u00b0.\nCarte publi\u00e9e par l'application CARTELIE\n\u00a9 Minist\u00e8re de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement / Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie\nSG/SPSSI/PSI/PSI1 - CP2I (DOM/ETER)\nConception : DDT 01\nDate d'impression : 14-06-2018\nSch\u00e9ma \u00e9olien du d\u00e9partement de l'Ain\n4 km\nDescription :\nCartographie des opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien dans le d\u00e9partement de l'Ain.\nSource : sch\u00e9ma \u00e9olien du d\u00e9partement de l'Ain.\nNB : les informations cartographiques consultables sur ce site sont fournies \u00e0 titre indicatif et sont consultables \u00e0 une \u00e9chelle maximale du 1/25000\u00b0.\nCarte publi\u00e9e par l'application CARTELIE\n\u00a9 Minist\u00e8re de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement / Minist\u00e8re de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie\nSG/SPSSI/PSI/PSI1 - CP2I (DOM/ETER)\nConception : DDT 01\nDate d'impression : 14-06-2018\n\n96  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLa g\u00e9othermie domestique par pompe \u00e0 chaleur \nLe principe de la g\u00e9othermie domestique est de r\u00e9cup\u00e9rer les calories emmagasin\u00e9es \npar le sol ou par l\u2019eau. L\u2019ensemble du territoire fran\u00e7ais poss\u00e8de des nappes aquif\u00e8res \nsuperficielles pouvant \u00eatre exploit\u00e9es par des pompes \u00e0 chaleur ; mais des \u00e9tudes \nlocalis\u00e9es sont toutefois n\u00e9cessaires. De plus, leur potentiel n\u2019est pas infini, de fait la \nsurexploitation des nappes doit \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.\nLes pompes \u00e0 chaleur sont une alternative avantageuse au mode de chauffage \u00e9lectrique \ntraditionnel. Il en existe diff\u00e9rentes sortes, selon le milieu dans lequel sont pr\u00e9lev\u00e9s les \ncalories et selon le fluide utilis\u00e9 pour chauffer le logement : air/air, eau/eau, air/eau, \netc. Ces installations n\u00e9cessitent de mettre en place un champ de captage, soit vertical \n(profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans le sol) soit horizontal (r\u00e9seaux de tubes enterr\u00e9 \u00e0 faible \nprofondeur), dimensionn\u00e9 en fonction de l\u2019orientation et des besoins \u00e9nerg\u00e9tiques du \nb\u00e2timent, lui-m\u00eame reli\u00e9 \u00e0 une pompe \u00e0 chaleur permettant le transfert d\u2019\u00e9nergie. \nCes capteurs, notamment horizontaux, n\u00e9cessitent des surfaces importantes de terrain, \nqui doivent \u00eatre laiss\u00e9es libres de toutes constructions ou de toute v\u00e9g\u00e9tation \u00e0 racine \nprofonde, et une nature de sous-sol ad\u00e9quat. Les captages horizontaux peuvent donc \navoir un impact non n\u00e9gligeable sur le paysage. Par ailleurs, il y a contradiction avec \nla volont\u00e9 de maintenir un couvert v\u00e9g\u00e9tal dense en secteur pavillonnaire. Les captages \nverticaux, bien que plus compacts, n\u00e9cessitent toutefois d\u2019avoir au minimum un jardin, \nce qui n\u2019est n\u00e9cessairement pas le cas \u00e0 Miribel dans les anciens quartiers denses.\nDans le b\u00e2ti ancien, il est pr\u00e9f\u00e9rable de mettre en place des syst\u00e8mes utilisant l\u2019eau plut\u00f4t \nque l\u2019air, notamment pour la distribution (radiateurs existants, planchers chauffants). \nUne attention particuli\u00e8re devra \u00eatre port\u00e9e sur l\u2019emplacement et l\u2019encombrement de \nla pompe \u00e0 chaleur. Les pompes \u00e0 chaleur air/air sont de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 \u00e9viter, car \nd\u2019une part elles n\u00e9cessitent un ventilateur ext\u00e9rieur - alt\u00e9rant donc l\u2019aspect du b\u00e2ti, \nd\u2019autre part elles procurent un confort peu adapt\u00e9 au b\u00e2ti ancien.\nSur la commune, on peut toutefois envisager le d\u00e9veloppement de la g\u00e9othermie \ndomestique suivant divers proc\u00e9d\u00e9s, dans des circonstances pr\u00e9cises. Ainsi, \u00e0 proximit\u00e9 \ndes cours d\u2019eau, utiliser la temp\u00e9rature relativement stable de l\u2019eau est envisageable. \nDans les secteurs agricoles, la technique d\u2019un champ de captage en pleine terre peut \n\u00eatre envisag\u00e9e quand la qualit\u00e9 du terrain s\u2019y pr\u00eate, l\u2019espace \u00e9tant disponible. \nLe puits canadien \nLe principe du puits canadien est simple : il s\u2019agit de faire circuler de l\u2019air ambiant \next\u00e9rieur, ou de l\u2019eau glycol\u00e9e, dans une canalisation enterr\u00e9e \u00e0 une profondeur \nsuffisamment importante pour que la temp\u00e9rature des sols soit constante, \u00e9t\u00e9 comme \nhiver. L\u2019air, ainsi chauff\u00e9 ou refroidi en fonction de la saison, est ensuite introduit \nEn bas le principe du puits canadien.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  97\ndans le b\u00e2timent. Un autre syst\u00e8me de production de chauffage demeure n\u00e9cessaire en \nhiver, en guise d\u2019appoint. En \u00e9t\u00e9 le puits canadien permet de rafra\u00eechir naturellement \nl\u2019int\u00e9rieur des habitations. \nCe dispositif est particuli\u00e8rement adapt\u00e9 dans les quartiers pavillonnaires o\u00f9 le volume \ndes habitations reste raisonnable et o\u00f9 chaque parcelle dispose d\u2019un espace libre \nsuffisant pour permettre sa mise en place et son bon fonctionnement. En revanche \nil n\u2019est pas envisageable dans les zones trop denses ou dans le cadre de logements \ncollectifs lorsque le volume int\u00e9rieur \u00e0 temp\u00e9rer devient trop important. De plus, il \nn\u00e9cessite une ventilation m\u00e9canique contr\u00f4l\u00e9e pour fonctionner, ce dont disposent peu \nde logements anciens.\nIII.3.4 - L\u2019\u00e9nergie hydro\u00e9lectrique\nL\u2019\u00e9nergie hydrom\u00e9canique est connue depuis l\u2019antiquit\u00e9 notamment pour moudre le \ngrain. Elle sera par la suite beaucoup utilis\u00e9e dans les usines de foulages et l\u2019industrie \ntextile en g\u00e9n\u00e9ral. Il faut attendre le XIXe si\u00e8cle pour que les premi\u00e8res roues \u00e0 aubes \nservent \u00e0 produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. C\u2019est l\u2019ing\u00e9nieur Aristide Berg\u00e8s qui, en France, va \nd\u00e9velopper puis populariser l\u2019exploitation de la \u00ab houille blanche. \u00bb \nLes centrales hydro\u00e9lectriques \nL\u2019implantation d\u2019une centrale hydro\u00e9lectrique demande la pr\u00e9sence d\u2019un grand cours \nd\u2019eau avec un d\u00e9bit important et r\u00e9gulier, coupl\u00e9 \u00e0 une rupture de niveau permettant de \ncr\u00e9er une diff\u00e9rence de pression (cascade naturelle ou barrage de retenue) suffisante.\nLe Canal, trop instable, ne permet pas pour autant de telles installations, \u00e0 la diff\u00e9rence \ndes installations implant\u00e9es au fil du Rh\u00f4ne (telles que la centrale de Cusset).\nLes syst\u00e8mes hydro\u00e9lectriques autonomes ou domestiques (micro-hydrauliques)\nLes syst\u00e8mes hydro\u00e9lectriques autonomes ou encore appel\u00e9s centrale micro-hydraulique \nou pico-hydraulique permettent d\u2019alimenter un b\u00e2timent ou un groupe de b\u00e2timents (ou \nune usine) isol\u00e9 et situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un cours d\u2019eau. \nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, en France, de nombreux moulins ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s et remis \nen activit\u00e9 pour permettre d\u2019alimenter en \u00e9nergie un b\u00e2timent ou m\u00eame un groupe \nd\u2019habitations.\nLa mise en place raisonn\u00e9e de ces syst\u00e8mes autonomes est tout \u00e0 fait envisageable sur \nle territoire de la commune de Miribel. N\u00e9anmoins, ces derniers doivent faire l\u2019objet \nd\u2019une r\u00e9flexion et d\u2019une \u00e9tude d\u2019impact afin d\u2019\u00eatre parfaitement int\u00e9gr\u00e9s (pr\u00e9servation \ndu paysage et de la trame bleue) et ne pas nuire \u00e0 la pr\u00e9servation de la faune et de la \nflore. Les d\u00e9marches administratives peuvent \u00e9galement \u00eatre complexes, en lien avec \nle droit de l\u2019eau fran\u00e7ais.\nDe nombreuses micro-centrales existent aujourd\u2019hui en France. Les anciens \nmoulins miribelans pourraient potentiellement \u00eatre reconvertis.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\n98  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nIII.3.5 - La biomasse\nLa biomasse d\u00e9signe l\u2019ensemble des mati\u00e8res organiques d\u2019origine v\u00e9g\u00e9tale animale \nou fongique pouvant devenir source d\u2019\u00e9nergie par combustion ou apr\u00e8s m\u00e9thanisation.\nElle est utilis\u00e9e par l\u2019homme depuis qu\u2019il ma\u00eetrise le feu. C\u2019est la premi\u00e8re \u00e9nergie \nrenouvelable utilis\u00e9e dans le monde (l\u2019essentiel \u00e9tant constitu\u00e9 par la combustion du \nbois).\nLa m\u00e9thanisation \nLa m\u00e9thanisation d\u00e9signe le processus de d\u00e9gradation par des micro-organismes \nde la mati\u00e8re organique en conditions contr\u00f4l\u00e9es et en l\u2019absence d\u2019oxyg\u00e8ne. Cette \nd\u00e9gradation aboutit \u00e0 la production d\u2019une part d\u2019un digestat, un produit humide riche en \nmati\u00e8re organique, et d\u2019autre part de biogaz, m\u00e9lange gazeux compos\u00e9 principalement \nde m\u00e9thane et de gaz carbonique. La mati\u00e8re premi\u00e8re utilis\u00e9e est diverse : d\u00e9jections \nanimales, d\u00e9chets agricoles, tontes de gazons, boues et graisses de stations d\u2019\u00e9puration. \nLe biogaz est une \u00e9nergie renouvelable qui peut \u00eatre utilis\u00e9e sous diff\u00e9rentes formes : \ncombustion pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de chaleur (cog\u00e9n\u00e9ration), production \nd\u2019un carburant, injection dans le r\u00e9seau de gaz urbain apr\u00e8s \u00e9puration.\nLe digestat peut \u00eatre retrait\u00e9 ou valoris\u00e9 sous forme de compost.\nLa m\u00e9thanisation pr\u00e9sente de nombreux avantages : \n\u2022 \n une double valorisation de la mati\u00e8re organique et de l\u2019\u00e9nergie,\n\u2022 \n une diminution de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets organiques \u00e0 traiter par d\u2019autres fili\u00e8res,\n\u2022 \n une diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre.\nLes installations possibles sont multiples, selon les dimensions du projet : une unit\u00e9 \nde biom\u00e9thanisation individuelle, \u00e0 usage priv\u00e9, n\u2019aura pas les dimensions d\u2019un centre \nd\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019absorption des d\u00e9chets intercommunaux. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, toutefois, ces \nunit\u00e9s demeurent imposantes et peuvent poser d\u2019importants probl\u00e8mes d\u2019int\u00e9gration \nvisuelle. Elles sont de fait inenvisageables en milieu urbain.\nDe petites unit\u00e9s peuvent \u00eatre envisag\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019exploitations agricoles, sous \ncondition d\u2019une bonne int\u00e9gration paysag\u00e8re. \nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  99\nUne unit\u00e9 de m\u00e9thanisation de petite dimension. Elles peuvent poser d\u2019importants probl\u00e8mes \nd\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re, m\u00eame dissimul\u00e9es (c\u2019est \u00e0 dire teintes en vert.) Source : Terre.net\nPrincipe de la cog\u00e9n\u00e9ration, ici toutefois sans m\u00e9thanisation (le principe est celui d\u2019une centrale \nthermique, mais utilise la biomasse comme combustible.) Source : d\u00e9chets.com \nEn haut : plaquettes, granul\u00e9s, grains \u00e9nerg\u00e9tiques. Ils permettent l\u2019automatisation du chauffage. \nEn bas, vue \u00e9clat\u00e9e d\u2019une chaudi\u00e8re \u00e0 b\u00fbches. Source : futura-sciences.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\n\u00c9NERGIES RENOUVELABLES\n\n100  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nDiff\u00e9rentes utilisations de la pierre \nsur des \u00e9difices remarquables de Miribel\nIII.4 - USAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nL\u2019architecture dite \u00ab traditionnelle \u00bb, vernaculaire, est le fruit d\u2019un savoir-faire local, \nsouvent empirique, et de l\u2019utilisation des mati\u00e8res premi\u00e8res pr\u00e9sentes et disponibles \ndans l\u2019espace \u00e9tudi\u00e9.\nCe n\u2019est qu\u2019\u00e0 partir de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, avec notamment le \nd\u00e9veloppement du chemin de fer, et surtout au XXe si\u00e8cle, que la production et la \ndiffusion des mat\u00e9riaux de construction vont \u00eatre industrialis\u00e9s et progressivement \nbanalis\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire. Ainsi, l\u2019architecture et les mat\u00e9riaux employ\u00e9s \u00e0 \nMiribel sont essentiellement vernaculaires, sauf transformations r\u00e9centes.\nL\u2019architecture traditionnelle, souvent jug\u00e9e \u00e0 raison esth\u00e9tique et patrimoniale, \nnotamment du fait qu\u2019elle s\u2019ins\u00e8re dans un paysage global faisant sens, ne doit pas \nfaire oublier qu\u2019elle est \u00e9galement adapt\u00e9e au climat qui l\u2019a g\u00e9n\u00e9r\u00e9e. Ces b\u00e2tis sont \ndonc respectueux de l\u2019environnement et con\u00e7us pour \u00eatre peu dispendieux en \u00e9nergie.\nUtiliser les mat\u00e9riaux locaux permet de minimiser les co\u00fbts \u00e9nerg\u00e9tiques de production \net d\u2019acheminement des mati\u00e8res premi\u00e8res, et de plus de revaloriser des fili\u00e8res locales \net donc l\u2019\u00e9conomie d\u2019un territoire. En effet, une importante partie de l\u2019\u00e9nergie grise \nd\u2019un mat\u00e9riau r\u00e9side dans les transports entre site d\u2019extraction, site de transformation \net site de mise en \u0153uvre. Diminuer les distances entre les sites repr\u00e9sente un gain \n\u00e9nerg\u00e9tique important, mais permet \u00e9galement de favoriser, voir de r\u00e9cr\u00e9er, des fili\u00e8res \nlocales en difficult\u00e9 ou ayant disparu. \nIII.4.1 - La pierre \nLa pierre est l\u2019un des plus anciens mat\u00e9riaux de construction. Sa nature diff\u00e9rente \nd\u2019une r\u00e9gion \u00e0 l\u2019autre, d\u00e9pendante de l\u2019histoire g\u00e9ologique du lieu, en fait un \u00e9l\u00e9ment \nessentiel de l\u2019identit\u00e9 d\u2019un paysage. \nDu fait de la proximit\u00e9 de diverses entit\u00e9s g\u00e9ographiques et g\u00e9ologiques diff\u00e9rentes, et \nde la pr\u00e9sence d'un cours d'eau permettant l'acheminement des mat\u00e9riaux, les pierres \nutilis\u00e9es sur la commune sont principalement issues de communes situ\u00e9es plus au nord-\nouest, sur une aire g\u00e9ographique restant resserr\u00e9e. \nOn utilise usuellement des pierres calcaires en provenance des Monts-d'Or (carri\u00e8res \nde Poleymieux et de Curis). L'usage de pierres de taille de Tournus et de Villebois est \n\u00e9galement fr\u00e9quent pour les embrasures. Ces pierres donnent leur caract\u00e8re, texture et \nteinte \u00e0 l\u2019ensemble du paysage urbain et des b\u00e2timents. \n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  101\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nUtilisation de la pierre de taille : \npiliers de portail, ou encadrements de portes\nGalets, pis\u00e9, sables locaux et chaux pour les enduits compl\u00e8tent la mise en \u0153uvre de \nces pierres, mais ce sont ces mat\u00e9riaux nobles, ces pierres dor\u00e9es, qui conf\u00e8rent \u00e0 la \ncommune son identit\u00e9 premi\u00e8re.\nLes ma\u00e7onneries en pierre (qu\u2019elles soient en pierre de taille ou en pierre \u00e0 b\u00e2tir) sont \ng\u00e9n\u00e9ralement assez \u00e9paisses (plus de 40 cm) et poss\u00e8dent une bonne inertie thermique \nretenant la chaleur en hiver et pr\u00e9servant la fra\u00eecheur en \u00e9t\u00e9. La pierre est un mat\u00e9riau \nnaturel qui ne n\u00e9cessite d\u2019\u00e9nergie que lors de son extraction et de sa mise en \u0153uvre. \nEmploy\u00e9e avec un mortier traditionnel \u00e0 base de chaux naturelle, elle est inerte pour \nl\u2019environnement et enti\u00e8rement recyclable. \nLa pierre de taille\nLes ma\u00e7onneries en pierre de taille sont r\u00e9alis\u00e9es avec des moellons de pierre aux \nsurfaces et aux ar\u00eates parfaitement dress\u00e9es, permettant leur mise en \u0153uvre \u00e0 \u00ab joints \nvifs \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire avec un minimum de mortier de chaux, qui peuvent avoir un \ntraitement de surface plus ou moins travaill\u00e9 (layage, bouchardage, etc.). Elles \nint\u00e8grent parfois des \u00e9l\u00e9ments sculpt\u00e9s (corniches, bandeaux, encadrements de baie) \nqui participent pleinement \u00e0 l\u2019architecture de l\u2019\u00e9difice en animant la fa\u00e7ade avec des \njeux d\u2019ombre et de lumi\u00e8re. La pierre n\u00e9cessitant presque toujours une protection, les \nma\u00e7onneries en pierre de taille sont g\u00e9n\u00e9ralement recouvertes par un badigeon ou un \nlait de chaux laissant transpara\u00eetre les nuances de couleurs ou les joints.\nSur la commune de Miribel, la pierre de taille est surtout utilis\u00e9e pour des \u00e9l\u00e9ments \nponctuels (chaines d\u2019angles, corniches, chambranles) ou d\u2019\u00e9difices particuliers. \nLes principales pierres de taille utilis\u00e9es \u00e0 Miribel sont : \n- La pierre de Poleymieux, du nom de la commune de Poleymieux-au-Mont-\nd'Or, situ\u00e9e \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres au nord-ouest de Miribel. Utilis\u00e9e depuis \nl'Antiquit\u00e9, notamment pour la construction des aqueducs romains, cette pierre calcaire \nsouvent bleu-grise ou jaun\u00e2tre, est utilis\u00e9e comme marche d\u2019escalier, parpaing pour \nmur d\u2019\u00e9chiffre. Pouvant se poser en d\u00e9lit (c\u2019est \u00e0 dire perpendiculaire \u00e0 son \u00ab lit \u00bb, au \nsens des couches s\u00e9dimentaires accumul\u00e9es), elle sert \u00e9galement, par exemple, aux \njambages de fen\u00eatres. C\u2019est une pierre marqu\u00e9e de virgules blanches et de fossiles, \nrelativement ais\u00e9e \u00e0 reconnaitre, et tr\u00e8s r\u00e9pandue (calcaire dit \u00e0 \u00ab Gryph\u00e9es \u00bb, du nom \ndes fossiles qu\u2019il contient abondamment).\n- La pierre dor\u00e9e de Curis, un calcaire \u00e0 entroques, est reconnaissable car d\u2019un jaune \ndor\u00e9 tr\u00e8s pur (teint\u00e9 par des oxydes de fer). Issue des carri\u00e8res de Curis-au-Mont-d'Or, \ncommune voisine de Poleymieux, ces pierres sont d'un usage vari\u00e9, car elles sont de \nqualit\u00e9 diverses selon les carri\u00e8res. Les meilleures pierres sont utilis\u00e9es comme pierres \n\n102  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nL'int\u00e9gration de rangs de galets dans les ma\u00e7onneries de pierre offre des mod\u00e9natures de fa\u00e7ade \nint\u00e9ressantes, la pierre \u00e0 b\u00e2tir reste un mat\u00e9riau de construction fragile, destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre enduit. \nde taille, pour les jambages, les crois\u00e9es, les chambranles ou linteaux de fen\u00eatres ou de \nportes int\u00e9rieures. Les autres sont d\u00e9bit\u00e9es en moellons et utilis\u00e9es dans la ma\u00e7onnerie. \nLes pierres de Curis sont identiques aux pierres de Couzon-au-Mont-d'Or. Cette \nderni\u00e8re commune s\u00fbt mieux que les autres d\u00e9velopper cette industrie, ce qui explique \nque son nom soit d'un usage plus r\u00e9pandu.\n- La pierre issue des ateliers de sculpture et de taille de Tournus est d\u2019une couleur \nblanche laiteuse, l\u00e9g\u00e8rement jaun\u00e2tre ou bistr\u00e9e. Cette pierre tendre, exploit\u00e9e depuis \nle Moyen-\u00c2ge, se distingue par sa r\u00e9sistante \u00e0 la gel\u00e9e. Sa facilit\u00e9 a \u00eatre sculpt\u00e9e en fait \nun mat\u00e9riau privil\u00e9gi\u00e9 pour des \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9cors (linteaux, piliers, encadrements...). \n- La pierre du bassin carrier de Villebois-Montalieu, dite \u00ab pierre de Villebois \u00bb \nest d\u2019une couleur gris-bleu, ou gris, parfois presque blanche. Le grain est tr\u00e8s fin, \nhomog\u00e8ne et compact. Tr\u00e8s r\u00e9sistante \u00e0 la charge et aux intemp\u00e9ries, son usage sera \nparticuli\u00e8rement r\u00e9pandu : linteaux de portes, soubassements d\u2019immeubles (piliers, \nlinteaux, plates-bandes, encadrements de portes), plafonds, escaliers (limons, marches, \n\u00e9chiffres, consoles). Les pierres les plus blanches, plus fragiles, sont employ\u00e9es pour \nles \u00e9tages sup\u00e9rieurs, ou pour quelques d\u00e9tails. \nLa pierre \u00e0 b\u00e2tir\nOn appelle \u00ab pierre \u00e0 b\u00e2tir \u00bb l\u2019ensemble des modules de pierres dont les faces n\u2019ont \npas \u00e9t\u00e9 dress\u00e9es et qui servent \u00e0 \u00e9lever des ma\u00e7onneries destin\u00e9es par la suite \u00e0 \u00eatre \nenduites. Elles sont utilis\u00e9s en tout-venant avec \u00e9ventuellement des pierres d\u2019autres \nnatures, comme de moellons grossi\u00e8rement \u00e9quarris et assis\u00e9es de mani\u00e8re plus ou \nmoins r\u00e9guli\u00e8re. \nLe principal avantage des ma\u00e7onneries r\u00e9alis\u00e9es en pierre \u00e0 b\u00e2tir est le fait qu\u2019elles \nsoient destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre enduites, ce qui facilite les \u00e9ventuelles reprises ou cr\u00e9ations de \npercements. Dans la construction neuve les ma\u00e7onneries en pierre \u00e0 b\u00e2tir permettent de \nnombreux effets et jeux de surfaces et de volumes parfaitement adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019architecture \ncontemporaine. Dans les secteurs b\u00e2tis ou paysagers sensibles, la pierre facilite bien \nsouvent l\u2019int\u00e9gration de la construction dans son environnement. \u00c0 Miribel, les pierres \n\u00e0 b\u00e2tir constituent le mat\u00e9riau le plus usit\u00e9. \n\u00c0 Miribel, les moellons sont en tr\u00e8s grande majorit\u00e9 constitu\u00e9 de pierres de Couzon. \nLeur recyclage est \u00e9galement tr\u00e8s ais\u00e9. \nLa pierre est aujourd\u2019hui un mat\u00e9riau plus on\u00e9reux \u00e0 mettre en \u0153uvre que les autres \nmat\u00e9riaux structurant industriels (b\u00e9ton pr\u00e9fabriqu\u00e9, parpaing etc). En revanche elle \nest souvent disponible en r\u00e9cup\u00e9ration sur les chantiers de d\u00e9molition et est \u00e0 ce titre \nun mat\u00e9riau durable assez pauvre en \u00e9nergie grise.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  103\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nCertains \u00e9difices tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9s laissent appara\u00eetre leur structure en pis\u00e9.\nLes galets\nL\u2019usage des galets est r\u00e9pandu sur la commune de Miribel Ils sont utilis\u00e9s comme des \nmoellons de pierre, assis\u00e9s en rangs r\u00e9guliers, souvent en alternance avec d\u2019autres \nmat\u00e9riaux (moellons de pierre, pis\u00e9, tuiles) pour les constructions peu nobles : b\u00e2timents \nutilitaires, agricoles, murs de cl\u00f4ture. Ces galets sont le produit de l\u2019\u00e9pierrage des \nchamps pr\u00e9alable \u00e0 leur mise en culture, ou r\u00e9colt\u00e9s dans des cours d\u2019eau. Ils ont \u00e9t\u00e9 \napport\u00e9s par les glaciers, dont les d\u00e9p\u00f4ts morainiques ont \u00e9t\u00e9 creus\u00e9s par les ruisseaux \ndu plateau de la Dombes.\nIII.4.2 - Le pis\u00e9\nLe pis\u00e9 est une mati\u00e8re constitu\u00e9e d\u2019un m\u00e9lange de terre argileuse, de galets roul\u00e9s et \nde fibres naturelles pouvant \u00eatre d\u2019origine v\u00e9g\u00e9tale (foin) ou animale (crin de cheval.) \nC\u2019est une technique tr\u00e8s r\u00e9pandue dans le nord de la r\u00e9gion rh\u00f4nalpine allant de la \nr\u00e9gion grenobloise au Forez, en passant par les plaines de l\u2019Ain et du Lyonnais. \nOn a beaucoup utilis\u00e9 le pis\u00e9 jusqu\u2019au milieu du XXe si\u00e8cle dans les constructions \n\u00e0 usage agricole, dans l\u2019architecture domestique ou dans la construction de murs de \ncl\u00f4ture. \u00c0 partir de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, et principalement en milieu \nurbain, le pis\u00e9 va \u00eatre remplac\u00e9 par le m\u00e2chefer, produit r\u00e9siduel d\u00e9riv\u00e9 de la houille. \nLe pis\u00e9, mis en \u0153uvre par un ma\u00eetre de l\u2019art, est un mat\u00e9riau tr\u00e8s \u00e9conomique. En \nraison de son \u00e9paisseur minimale d\u2019ex\u00e9cution (30-40 cm) et de sa densit\u00e9, le pis\u00e9 \npr\u00e9sente un excellent coefficient thermique et une tr\u00e8s bonne inertie. \nIl s\u2019agit en revanche d\u2019un mat\u00e9riau fragile qui ne supporte pas l\u2019humidit\u00e9 et demande \nun entretien r\u00e9gulier. En effet, constitu\u00e9e de banches horizontales liaisonn\u00e9es entre \nelles par un mortier \u00e0 base de chaux, il doit n\u00e9cessairement reposer sur un soubassement \nma\u00e7onn\u00e9 l\u2019isolant du sol afin de limiter les remont\u00e9es capillaires et doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 \npar un enduit traditionnel \u00e0 base de chaux. Les murs de cl\u00f4tures doivent \u00eatre recouverts \npar une couvertine en tuile ou en pierre afin qu\u2019ils ne soient pas soumis aux eaux de \nruissellement.\nIl est important d\u2019utiliser des mat\u00e9riaux compatibles afin d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de \nl\u2019\u00e9difice. En effet le pis\u00e9 a besoin de \u00ab respirer \u00bb et si son comportement en association \navec la pierre, la brique ou la chaux est satisfaisant, il est catastrophique avec le ciment, \nen ragr\u00e9age comme en enduit. \n\n104  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nExemples de diff\u00e9rents emplois du bois sur la commune de Miribel : \ndevantures, vitrines, avanc\u00e9es de toiture, portes et volets.\nIII.4.3 - Le bois\nSous nos climats temp\u00e9r\u00e9s riches en for\u00eats, le bois est un mat\u00e9riau de construction \nr\u00e9pandu. Jusqu\u2019au milieu du XVIIe si\u00e8cle durant lequel divers arr\u00eat\u00e9s sont pris pour \nlimiter l\u2019usage du bois dans les villes afin d\u2019\u00e9viter les incendies, le bois est, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle \nnationale, le mat\u00e9riau de construction principal. \nExploit\u00e9 de mani\u00e8re responsable et raisonn\u00e9 (c\u2019est-\u00e0-dire avec une politique \nde replantation syst\u00e9matique), le bois est alors un mat\u00e9riau tr\u00e8s \u00e9cologique \npuisqu\u2019enti\u00e8rement recyclable et renouvelable. Sa durabilit\u00e9 et son exploitation \nrelativement simple en font en outre un mat\u00e9riau pauvre en \u00e9nergie grise. De natures \nvari\u00e9es avec des propri\u00e9t\u00e9s physico-chimiques diff\u00e9rentes en fonction des essences, il \nest tr\u00e8s mall\u00e9able ce qui lui conf\u00e8re un champ d\u2019application tr\u00e8s large, s\u2019\u00e9tendant de la \nstructure lourde au mobilier le plus fin. \nLe bois est utilis\u00e9 en construction pour les charpentes, les ossatures des b\u00e2timents \ndits \u00e0 \u00ab pans de bois \u00bb, les planchers, les menuiseries, parfois en couverture (r\u00e9gion \nalpine) et en bardage. D\u2019une grande flexibilit\u00e9 il est compatible avec de nombreux \nautres mat\u00e9riaux traditionnels comme le pis\u00e9 ou la terre cuite. Dans des circonstances \nappropri\u00e9es, ce mat\u00e9riau dispose \u00e9galement d\u2019une bonne dur\u00e9e de vie.\nLa structure fibreuse du bois lui conf\u00e8re \u00e9galement une grande capacit\u00e9 thermique et \nun \u00e9difice enti\u00e8rement construit en bois consomme environ 20% d\u2019\u00e9nergie pour son \nchauffage en moins qu\u2019un m\u00eame \u00e9difice construit en parpaings de ciment. \nLe bois est utilis\u00e9 \u00e0 Miribel en compl\u00e9ment de la pierre et de la terre cuite. Il constitue \nl\u2019essentiel des parquets, planchers, charpentes, portes et menuiseries de fen\u00eatres, volets \net contrevents, devantures.\nAujourd\u2019hui l\u2019architecture bois est \u00e0 nouveau en plein essor en raison des qualit\u00e9s \n\u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9cologiques de ce mat\u00e9riau. Il est utilis\u00e9 pour la structure des \u00e9difices, \nsous forme de bardages o\u00f9 il permet l\u2019int\u00e9gration d\u2019isolants ext\u00e9rieurs plus p\u00e9rennes, \ncharpentes, etc. Les techniques d\u2019assemblage des bois s\u2019am\u00e9liorant continuellement, il \nest aujourd\u2019hui possible de r\u00e9aliser beaucoup d\u2019\u00e9difices en bois. Ainsi, des immeubles \natteignant jusqu\u2019\u00e0 dix \u00e9tages sont aujourd\u2019hui techniquement envisageables. \n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  105\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nPrincipalement utilis\u00e9e en couverture, la terre cuite se trouve ponctuellement employ\u00e9e \u00e0 d'autres fins : \nd\u00e9cors de garde-corps, cha\u00eenages d'angle, g\u00e9noises, murs et encadrements de portail.\nIII.4.4 - La terre cuite\nL\u2019utilisation des propri\u00e9t\u00e9s de la terre cuite est connue depuis le IIIe mill\u00e9naire avant \nJC, en Extr\u00eame-Orient notamment. C\u2019est une technique bien connue et ma\u00eetris\u00e9e des \ngrecs et des \u00e9trusques qui fera son apparition sur notre sol au cours de la domination \nromaine sur la Gaule. Les \u00abterres cuites\u00bb sont des terres argileuses m\u00e9lang\u00e9es \u00e0 de la \nsilice, s\u00e9ch\u00e9es, puis cuites \u00e0 des temp\u00e9ratures comprises entre 800 et 1100\u00b0C. \nLa terre cuite acquiert au cours de sa cuisson une structure poreuse lui donnant la \ncapacit\u00e9 d\u2019\u00eatre un excellent isolant thermique tout en lui permettant d\u2019\u00e9vacuer \nnaturellement l\u2019humidit\u00e9. Tr\u00e8s dure elle peut r\u00e9sister \u00e0 la compression ainsi qu\u2019aux \ntr\u00e8s hautes temp\u00e9ratures (briques r\u00e9fractaires), ce qui la rend id\u00e9ale pour la r\u00e9alisation \nde toutes les structures soumises au feu (chemin\u00e9es, hauts-fourneaux, fours). \nLa terre cuite est un mat\u00e9riau traditionnel de la r\u00e9gion lyonnaise. On la trouve \nprincipalement sous forme de tuiles creuses, m\u00e9caniques plates, de petites briques et \nde carreaux de sol (tomettes). Sa couleur peut varier, en fonction de la nature du sol \nargileux utilis\u00e9, ainsi que de sa temp\u00e9rature et dur\u00e9e de cuisson, du paille au brun-\nrouge. Elle couvre les \u00e9difices, mais peut aussi encadrer portes et fen\u00eatres ou avoir un \nusage d\u00e9coratif, notamment \u00e9maill\u00e9e.\nDans la moiti\u00e9 sud de la France la terre cuite est le mat\u00e9riau de pr\u00e9dilection des \ncouvertures, toutes \u00e9poques confondues. Ce sont ses variations de couleur qui \ndonnent tout le charme des paysages de toitures de nos villes et de nos campagnes. \nL\u2019industrialisation de sa production permettra \u00e0 la brique d\u2019acqu\u00e9rir progressivement \nde nouveaux usages, notamment en temps que mat\u00e9riau de base destin\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dification \ndes \u00e9difices, mais cet usage de la brique ne se d\u00e9veloppera pas \u00e0 Miribel, du fait de \nl\u2019abondance naturelle de la pierre.\nEn restauration, la terre cuite est un mat\u00e9riau tr\u00e8s usit\u00e9 car elle est compatible avec \nles autres mat\u00e9riaux traditionnels notamment avec la pierre et le pis\u00e9. En effet, son \ncomportement hygrom\u00e9trique est proche de celui de la pierre. Elle a \u00e9galement \nl\u2019avantage de pouvoir \u00eatre combin\u00e9e tr\u00e8s facilement avec les mat\u00e9riaux r\u00e9cents de type \nb\u00e9ton, ciment et acier.\nEn raison de l\u2019abondance de la mati\u00e8re premi\u00e8re, de ses qualit\u00e9s thermiques int\u00e9ressantes \net de son impact faible sur l\u2019environnement (elle n\u2019est pas biod\u00e9gradable, mais est \ninerte), la terre cuite est un mat\u00e9riau d\u2019avenir au regard du d\u00e9veloppement durable et \npeut trouver de nombreuses applications dans l\u2019architecture contemporaine.\n\n106  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nExemples de diff\u00e9rents enduits traditionnels sur la commune de Miribel.  \nUne documentation est disponible en mairie quant aux teintes et techniques employ\u00e9es  \n(plan d\u2019ambiance chromatique, nuancier communal et fiche des immeubles concern\u00e9s).\nIII.4.5 - Les enduits traditionnels \u00e0 la chaux\nLes enduits prot\u00e8gent les pierres constituant les murs des agressions du climat ext\u00e9rieur, \net notamment de la pluie, les aidant ainsi contre le gel. Ils ont \u00e9galement un r\u00f4le de \nr\u00e9gulation thermique, diminuant sans les stopper les \u00e9changes d\u2019air entre int\u00e9rieur et \next\u00e9rieur de l\u2019\u00e9difice, att\u00e9nuant notamment les ponts thermiques. Les ma\u00e7onneries de \nmoellons devraient \u00eatre enduites, notamment \u00e0 Miribel. La toponymie du quartier Le \nFour \u00e0 Chaux, situ\u00e9 entre la commune et Saint-Maurice-de-Beynost, t\u00e9moigne de cette \nactivit\u00e9 traditionnelle.\nLes enduits \u00e0 la chaux sont constitu\u00e9s d\u2019un agr\u00e9gat (un sable local), d\u2019un liant, la \nchaux naturelle (a\u00e9rienne ou hydraulique) et d\u2019eau en proportion variable suivant les \nr\u00e9sultats attendus. Ils doivent \u00eatre mis en \u0153uvre dans les \u00ab r\u00e8gles de l\u2019art \u00bb, en trois \ncouches successives avec une granulom\u00e9trie du sable d\u00e9croissante de la premi\u00e8re \u00e0 la \ntroisi\u00e8me. La premi\u00e8re couche, le gobetis, est une couche d\u2019accroche qui a pour fonction \nd\u2019att\u00e9nuer les irr\u00e9gularit\u00e9s de la pierre. La seconde, le corps d\u2019enduit, plus plastique, \nest une couche \u00e9paisse qui constitue la masse principale de l\u2019enduit. La troisi\u00e8me, tr\u00e8s \nfine est une couche de finition parfois confondue avec le badigeon (enduit tr\u00e8s liquide \net tr\u00e8s fin pouvant \u00eatre pigment\u00e9) qui donne sa couleur finale \u00e0 l\u2019enduit. \nEn fonction de la qualit\u00e9 des pierres constituant la ma\u00e7onnerie et de leur mise en \n\u0153uvre, ces enduits peuvent \u00eatre plus ou moins couvrants. On parle alors de simple \nrejointoiement, d\u2019enduit \u00e0 pierre vue, d\u2019enduit beurr\u00e9 ou d\u2019enduit couvrant.\nUne fois r\u00e9alis\u00e9, l\u2019enduit peut \u00eatre recouvert d\u2019un badigeon ou d\u2019un lait de chaux \n(chaux dilu\u00e9e dans l\u2019eau) ou encore \u00eatre le support d\u2019un d\u00e9cor peint. Traditionnellement \nl\u2019enduit n\u2019est pas pigment\u00e9, c\u2019est la couleur naturelle du sable utilis\u00e9 qui va lui donner \nsa teinte.\nLors de travaux de restauration, il est important de r\u00e9appliquer aux ma\u00e7onneries \nexistantes l\u2019enduit adapt\u00e9 \u00e0 leur structure, ceci dans le but de pr\u00e9server durablement \nla construction. Sur les \u00e9l\u00e9ments ma\u00e7onn\u00e9s traditionnels (pierre, pis\u00e9, m\u00e2chefer) les \nenduits devront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 base de chaux naturelle, permettant ainsi les transferts \nhygrom\u00e9triques entre la structure et l\u2019environnement ext\u00e9rieur. L\u2019utilisation de produits \n\u00e0 base de ciment est ici \u00e0 proscrire, de m\u00eame que les enduits \u00ab pr\u00eats \u00e0 l\u2019emploi \u00bb o\u00f9 la \nteneur en chaux est bien souvent trop r\u00e9duite, ce qui entra\u00eene rapidement des d\u00e9sordres \nsur l\u2019\u00e9difice du fait de l\u2019accumulation excessive d\u2019humidit\u00e9 dans les murs.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  107\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nUSAGE ET MISE EN \u0152UVRE DES MAT\u00c9RIAUX\nExemples de d\u00e9sordres observ\u00e9s sur les \u00e9difices de la commune : rejointoiement ciment non perspirant, \nmat\u00e9riaux non enduits (pierre tendre ou pis\u00e9), ajout d'\u00e9quipements li\u00e9s \u00e0 la modernisation des logements \n(c\u00e2blages et bo\u00eetiers \u00e9lectriques, bloc de climatisation en fa\u00e7ade, volets modernes, etc.).\nD\u00e9sordres\nLe XXe si\u00e8cle \u00e9tant un si\u00e8cle de mondialisation, de nombreux mat\u00e9riaux exog\u00e8nes \nont progressivement p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 les diff\u00e9rents march\u00e9s, l\u2019industrie s\u2019\u00e9tant \u00e9galement tr\u00e8s \nfortement structur\u00e9e et ayant pu inventer de nouveaux produits \u00e0 faible co\u00fbts et de fait \ntr\u00e8s comp\u00e9titifs. C\u2019est ainsi que sont progressivement apparus b\u00e9tons, parpaings, PVC, \nautres plastiques, carrelages.\nMiribel n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 ce titre \u00e0 la r\u00e8gle, de nombreux mat\u00e9riaux \u00e9tant venus \ns\u2019ajouter \u00e0 ceux traditionnellement pr\u00e9sents, entra\u00eenant de fait le d\u00e9clin et la disparition \nde ces derniers, de m\u00eame que les savoir-faire associ\u00e9s. Les constructions r\u00e9centes \nsont ainsi d\u00e9contextualis\u00e9es et banalis\u00e9es. De plus, les r\u00e9novations ou reconversions \nd\u2019\u00e9difices existants \u00e0 fort caract\u00e8re patrimonial, quand ils ne sont pas men\u00e9s dans \nle respect de l\u2019\u00e9difice concern\u00e9, peuvent lui \u00eatre particuli\u00e8rement pr\u00e9judiciables du \nfait de l\u2019inadaptation des mat\u00e9riaux couramment disponibles aujourd\u2019hui. C\u2019est ainsi \nque l\u2019on d\u00e9couvre quelques maisons de ville \u00ab pavillonis\u00e9es \u00bb ; c\u2019est \u00e0 dire dot\u00e9s de \nportes et fen\u00eatres industrielles en PVC, de volets dits \u00ab Z \u00bb souvent peints dans des \ncouleurs \u00e9galement \u00e9trangers au site dans lequel ils s\u2019implantent. Cela est \u00e9galement \nparticuli\u00e8rement visible dans le cas des cl\u00f4tures, qui, autrefois en pierre, sont devenus \ndisparates du fait de l\u2019offre abondante : cl\u00f4tures bois blanches, m\u00e9talliques vertes, \npetits murets, parpaings, enrochements hors d\u2019\u00e9chelle, etc.\nConstats : Synth\u00e8se\n - Des mat\u00e9riaux traditionnels pr\u00e9sents sur le site et utilis\u00e9s dans le b\u00e2ti : pierres \ncalcaires des Monts d'Or, terre (argiles : tuiles\u2026), bois, v\u00e9g\u00e9taux.\n - Des pierre de taille et beaucoup de pierre \u00e0 b\u00e2tir enduites de mani\u00e8re traditionnelle.\n - Des insertions contemporaines de mat\u00e9riaux \u00e9trangers au site.\nEnjeux : Mat\u00e9riaux\n - Favoriser et d\u00e9velopper l\u2019emploi de mat\u00e9riaux locaux, compatibles avec le \npatrimoine existant : mat\u00e9riaux traditionnels (pierre, bois) voire similaires.\n - D\u00e9velopper l\u2019emploi de mat\u00e9riaux \u00e0 faible empreinte carbone et/ou \u00e0 faible \n\u00e9nergie grise (fabrication, disponibilit\u00e9 locale, d\u00e9placements induits, etc.).\n\n108  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nLe Canal sur le Rh\u00f4ne et les bassins du Grand parc de Miribel-Jonage \nmarquent de leur empreinte le territoire communal\nIII.5 - PR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nLa pr\u00e9servation des milieux biologiques n\u2019est pas une des probl\u00e9matiques associ\u00e9es \ndirectement au S.P.R., mais elle doit \u00eatre prise en compte, de ce fait les dispositions \nfutures du P.V.A.P. ne devront pas porter atteinte aux milieux et habitats concern\u00e9s.\nLa Trame Verte et Bleue (T.V.B.), instaur\u00e9e par le Grenelle de l\u2019environnement est \nun outil d\u2019am\u00e9nagement du territoire qui vise \u00e0 maintenir et \u00e0 reconstituer un r\u00e9seau \nd\u2019espaces et d\u2019\u00e9changes de biodiversit\u00e9 sur le territoire national.\nLa trame verte et bleue comprend trois types d\u2019\u00e9l\u00e9ments : \n\u2022 \nles \u00ab r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 \u00bb : espaces dans lesquels la faune et la flore sont \nles plus riches ; \n\u2022 \nles \u00ab corridors \u00e9cologiques \u00bb : voies de d\u00e9placement de la faune et la flore reliant \nles r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 entre eux, qui peuvent \u00eatre continues, lin\u00e9aires, ou \ndiscontinues ;\n\u2022 \nune composante aquatique (Trame bleue), constitu\u00e9e de certains cours d'eau, lacs, \nzones humides, etc.\nIII.5.1 - Trame bleue et ressources en eau\n\u00c0 Miribel, la trame bleue est peu dense. Elle est la r\u00e9sultante de l\u2019association de trois \n\u00e9l\u00e9ments : les cours d\u2019eau, les pi\u00e8ces d\u2019eau et les zones humides.\nLes cours d\u2019eau\nLe canal du Rh\u00f4ne borde la commune au sud. D'autres cours d'eau, plus modestes, \nparcourent le plateau, certains descendant le long de la c\u00f4ti\u00e8re (torrent des Boul\u00e9es, \nruisseau des \u00c9chets, etc.). L'ensemble participe \u00e0 la richesse hydrologique de la \ncommune, qui a un temps d\u00e9velopp\u00e9 une activit\u00e9 touristique li\u00e9e au thermalisme. \nLe Canal de Miribel sur le Rh\u00f4ne\nLe fleuve Rh\u00f4ne est un \u00e9l\u00e9ment majeur pour la r\u00e9gion, ayant permis depuis l'Antiquit\u00e9 \nle transport de personnes et de marchandises, participant aux conqu\u00eates militaires, \nalimentant en eau et en alluvions fertiles les plaines cultivables jusqu'\u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e. \nSur certaines zones submersibles, comme \u00e0 Miribel, le fleuve se scindait naturellement \nen plusieurs bras, avant que ne soient am\u00e9nag\u00e9s une digue puis un canal aux XVIIIe \net XIXe si\u00e8cles.\nLes rives de ce canal sont am\u00e9nag\u00e9es par un chemin de halage, la rive droite pr\u00e9sente \nune identit\u00e9 davantage fa\u00e7onn\u00e9e par l'homme que la rive gauche. \n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  109\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nV\u00e9g\u00e9tation ripisylve des rives du Canal - Une passerelle m\u00e9tallique enjambe le cours d'eau depuis 1939.\nAu nord, sur le plateau, les ruisseaux et \u00e9tangs restent perceptibles \u00e0 leur cheminement et couvert v\u00e9g\u00e9tal. \nCes berges \u00e9taient autrefois compl\u00e9t\u00e9es de bacs \u00e0 traille, permettant la travers\u00e9e du \nfleuve. \nBien que partiellement artificialis\u00e9e, suite \u00e0 l'implantation d'une voie ferr\u00e9e et d'activit\u00e9s \nindustrielles, la ripisylve reste bien pr\u00e9sente, faisant face \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation pr\u00e9serv\u00e9e en \nrive gauche (bordant le Grand parc de Miribel-Jonage). \nLe canal de Miribel est identifi\u00e9 comme r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9server au \nS.R.C.E. (Sch\u00e9ma R\u00e9gional de Coh\u00e9rence \u00c9cologique), prot\u00e9g\u00e9 par une Zone Naturelle \nd\u2019Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique, Floristique et Faunistique (Z.N.I.E.F.F.) et un site Natura 2000.\nLes ruisseaux du plateau de la Dombes\nDe nombreux cours d'eau parcourent le plateau (ruisseaux des \u00c9chets et des Ormes, \nrivi\u00e8re de Pont Canard), alimentant des nappes phr\u00e9atiques souterraines et descendant \nparfois le long de la c\u00f4ti\u00e8re. \nLeurs lits constituent un marqueur du paysage, parfaitement lisible gr\u00e2ce \u00e0 la ripisylve \nininterrompue qui serpente au c\u0153ur des terres agricoles du nord de la commune.\nLes donn\u00e9es S.D.A.G.E.-D.C.E. (Sch\u00e9ma Directeur d'Am\u00e9nagement et de Gestion des \nEaux - Directive Cadre sur l'Eau) indiquent que ces ruisseaux pr\u00e9sentent un \u00e9tat moyen, \nen raison notamment de pollution aux pesticides. N\u00e9anmoins, les \u00e9tendues agricoles et \npaysag\u00e8res participent activement \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 \u00e9cologique du territoire.\nLes pi\u00e8ces d\u2019eau\nLa commune compte trois pi\u00e8ces d\u2019eau ponctuelles : le lac des Eaux Bleues, l'\u00e9tang \nSalendre et le marais des \u00c9chets.\nLe premier se situe au c\u0153ur du Grand parc de Miribel-Jonage, et compte de nombreuses \nsubdivisions (l\u00f4nes, canaux, lac du Drapeau, lac des P\u00eacheurs, lac de La Droite, etc.). \nCe lac artificiel de pr\u00e8s de 250 ha, aliment\u00e9 par la nappe alluviale du Rh\u00f4ne, a \u00e9t\u00e9 \ncr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970 \u00e0 partir d'une ancienne gravi\u00e8re (excavations op\u00e9r\u00e9es par \nl\u2019industrie de l\u2019extraction du gravier). \nIl conserve de nos jours le r\u00f4le d'\u00e9pandage naturel du Rh\u00f4ne, de r\u00e9serve naturelle \nde biodiversit\u00e9 (ornithologique notamment) et de ressource en eau potable pour \nl'agglom\u00e9ration lyonnaise en cas de pollution accidentelle du Rh\u00f4ne. Ce lac repr\u00e9sente \nun \u00e9galement un attrait touristique important, pour ses nombreux rivages am\u00e9nag\u00e9s, \n\u00eeles (l'\u00eele des Castors et l'\u00eele aux Tortues) et presqu'\u00eeles, activit\u00e9s nautiques (baignade, \naviron, cano\u00eb-kayak, voile, p\u00eache), etc. \n\n110  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nLe lac des Eaux Bleues fait partie du vaste bassin de Miribel-Jonage (2 860 ha, \ns'\u00e9tendant sur les communes rhodaniennes et aindinoises de Beynost, Caluire-et-Cuire, \nD\u00e9cines-Charpieu, Jonage, Jons, Meyzieu, Miribel, Neyron, Ni\u00e9vroz, Rillieux-la-\nPape, Saint-Maurice-de-Beynost, Thil, Vaulx-en-Velin et Villeurbanne). Il est prot\u00e9g\u00e9 \npour sa biodiversit\u00e9 (Z.N.I.E.F.F. continentale de type 1 et zone Natura 2000). Le site \nse trouve \u00e9galement en zone inconstructible en raison de P.P.R.N. (\u00ab Crues du Rh\u00f4ne, \ncrues torrentielles et mouvements de terrain \u00bb approuv\u00e9 en juillet 2006).\nLe marais des \u00c9chets (comprenant le marais des Petits \u00c9chets), se situe au nord-est \nde ce bourg, \u00e0 la fronti\u00e8re avec les communes voisines de Tramoyes et de Mionnay. \nSes nombreux canaux (dont la rivi\u00e8re de Pont Canard) irriguent les terres cultiv\u00e9es du \nplateau. Le marais se prolonge au sud de cette rivi\u00e8re par les \u00e9tangs Salendre, inscrits \ndans les tourbi\u00e8res d'un autre cours d'eau, Les Ormes. \nElles peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des zones humides, et en assurent les m\u00eames \nfonctions globales, \u00e0 savoir : r\u00e9gulation des niveaux d\u2019eau courante (soutien d\u2019\u00e9tiage, \nstockage en cas de forte pluie), alimentation des nappes phr\u00e9atiques, \u00e9puration des \npolluants, soutien \u00e0 la biodiversit\u00e9. Outre leur r\u00f4le d'irrigation, la qualit\u00e9 des eaux de \nces \u00e9tangs et marais en font \u00e9galement des lieux r\u00e9put\u00e9s pour leurs nombreux clubs de \np\u00eache de loisir (carpes, gardons, carassins, tanches, brochets et sandres). Le marais des \n\u00c9chets est prot\u00e9g\u00e9 au titre des sites naturels (site inscrit en 1971) et par une Z.N.I.E.F.F. \nde type 1.\nLes zones humides\nLes zones humides jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9cosyst\u00e8mes. En effet, au del\u00e0 \ndu fait qu\u2019elles stockent de l\u2019eau, elles assurent une \u00e9puration de certains polluants, \nnotamment les nitrates, et r\u00e9gulent les d\u00e9bits des cours d\u2019eau et des nappes souterraines, \ncontribuant ainsi \u00e0 la pr\u00e9vention des inondations et aux soutiens d\u2019\u00e9tiage. Elles sont \n\u00e9galement les biotopes sp\u00e9cifiques de nombreuses esp\u00e8ces et contribuent de fait \u00e0 \nla biodiversit\u00e9 des milieux. Enfin, elles participent \u00e0 la r\u00e9gulation des microclimats, \npr\u00e9cipitations et temp\u00e9ratures pouvant \u00eatre influenc\u00e9es localement par les ph\u00e9nom\u00e8nes \nd\u2019\u00e9vaporation intense susceptibles de se produire sur ces terrains.\nOr, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ces zones humides sont en net recul, du fait de l\u2019urbanisation \nou de la mise en culture de ces terrains. Leur pr\u00e9servation est donc un objectif majeur.\n\u00c0 Miribel, les cours et pi\u00e8ces d'eau sont consid\u00e9r\u00e9s comme des zones humides, r\u00e9serves \nnaturelles de biodiversit\u00e9. Elles participent \u00e0 l'irrigation des terres cultiv\u00e9es. Mais, \nassoci\u00e9es aux pentes de la c\u00f4ti\u00e8re et son urbanisation r\u00e9cente, certains de ces cours \nd'eaux peuvent pr\u00e9senter un risque de crue torrentielle ou de glissement de terrain.\nSAUVERNY\nCESSY\nDIVONNE\n-LES\n-BAINS\nGRILLY\nORNEX\nSEGNY\nVERSONNEX\nVESANCY\nCHALLEX\nFERNEY\n-VOLTAIRE\nPREVESSIN\n-MOENS\nST\n-GENIS\n-POUILLY\nSERGY\nTHOIRY\nMIJOUX\nCHEVRY\nCROZET\nECHENEVEX\nGEX\nBELLEGARDE\n-SUR\n-VALSERINE\nCOLLONGES\nCONFORT\nFARGES\nLANCRANS\nLEAZ\nPOUGNY\nCHEZERY\n-FORENS\nBELLEYDOUX\nCHAMPFROMIER\nGIRON\nLELEX\nPERON\nST\n-JEAN\n-DE\n-GONVILLE\nSURJOUX\nBILLIAT\nLE GRAND\n-ABERGEMENT\nINJOUX\n-GENISSIAT\nVILLES\nLALLEYRIAT\nCHARIX\nCHATILLON\n-EN\n-MICHAILLE\nMONTANGES\nLE POIZAT\nST\n-GERMAIN\n-DE\n-JOUX\nOYONNAX\nAPREMONT\nARBENT\nDORTAN\nECHALLON\nPLAGNE\nBELLIGNAT\nGEOVREISSET\nGROISSIAT\nMARTIGNAT\nMONTREAL\n-LA\n-CLUSE\nNANTUA\nLES NEYROLLES\nCHAMPDOR\nCORCELLES\nLANTENAY\nLE PETIT\n-ABERGEMENT\nRUFFIEU\nVIEU\n-D'IZENAVE\nBRENOD\nCHEVILLARD\nCONDAMINE\nOUTRIAZ\nSONTHONNAX\n-LA\n-MONTAGNE\nIZERNORE\nMATAFELON\n-GRANGES\nSAMOGNAT\nNURIEUX\n-VOLOGNAT\nBRION\nGEOVREISSIAT\nPEYRIAT\nPORT\nST\n-MARTIN\n-DU\n-FRENE\nLABALME\nCEIGNES\nCERDON\nCHALLES\nIZENAVE\nMAILLAT\nMERIGNAT\nST\n-ALBAN\nCIZE\nBOLOZON\nCORVEISSIAT\nGERMAGNAT\nLEYSSARD\nSERRIERES\n-SUR\n-AIN\nANGLEFORT\nCHANAY\nCORBONOD\nSEYSSEL\nCRESSIN\n-ROCHEFORT\nMAGNIEU\nPOLLIEU\nMARIGNIEU\nLAVOURS\nST\n-CHAMP\nVONGNES\nVIRIGNIN\nMASSIGNIEU\n-DE\n-RIVES\nNATTAGES\nPARVES\nCHAVORNAY\nFLAXIEU\nBEON\nCEYZERIEU\nCULOZ\nTALISSIEU\nSONGIEU\nLOCHIEU\nBRENAZ\nCHAMPAGNE\n-EN\n-VALROMEY\nHOTONNES\nLHOPITAL\nVIRIEU\n-LE\n-PETIT\nARBIGNIEU\nBRENS\nIZIEU\nMURS\n-ET\n-GELIGNIEUX\nPEYRIEU\nPREMEYZEL\nST\n-BOIS\nST\n-MARTIN\n-DE\n-BAVEL\nARTEMARE\nBELMONT\n-LUTHEZIEU\nCUZIEU\nPUGIEU\nVIEU\nVIRIEU\n-LE\n-GRAND\nCHAZEY\n-BONS\nANDERT\n-ET\n-CONDON\nAMBLEON\nBELLEY\nCOLOMIEU\nCONTREVOZ\nLHUIS\nST\n-GERMAIN\n-LES\n-PAROISSES\nCORMARANCHE\n-EN\n-BUGEY\nHAUTEVILLE\n-LOMPNES\nLOMPNIEU\nSUTRIEU\nST\n-BENOIT\nBREGNIER\n-CORDON\nCONZIEU\nGROSLEE\nTHEZILLIEU\nLA BURBANCHE\nARMIX\nPREMILLIEU\nROSSILLON\nORDONNAZ\nCHEIGNIEU\n-LA\n-BALME\nINNIMOND\nLOMPNAS\nMARCHAMP\nHOSTIAS\nCHALEY\nARANDAS\nARGIS\nCLEYZIEU\nCONAND\nONCIEU\nSOUCLIN\nTENAY\nARANC\nBOYEUX\n-ST\n-JEROME\nCORLIER\nEVOSGES\nNIVOLLET\n-MONTGRIFFON\nBENONCES\nBRIORD\nMONTAGNIEU\nSEILLONNAZ\nSERRIERES\n-DE\n-BRIORD\nVILLEBOIS\nMEILLONNAS\nPRESSIAT\nCHAVANNES\n-SUR\n-SURAN\nCOURMANGOUX\nPOUILLAT\nSIMANDRE\n-SUR\n-SURAN\nTREFFORT\n-CUISIAT\nVERJON\nRAMASSE\nCEYZERIAT\nDROM\nGRAND\n-CORENT\nHAUTECOURT\n-ROMANECHE\nJASSERON\nREVONNAS\nVILLEREVERSURE\nBEAUPONT\nCOLIGNY\nCORMOZ\nDOMSURE\nFOISSIAT\nPIRAJOUX\nSALAVRE\nVILLEMOTIER\nBOURG\n-EN\n-BRESSE\nCERTINES\nMONTAGNAT\nPERONNAS\nST\n-JUST\nMARBOZ\nATTIGNAT\nBENY\nETREZ\nST\n-ETIENNE\n-DU\n-BOIS\nVIRIAT\nST\n-REMY\nBUELLAS\nLENT\nST\n-ANDRE\n-SUR\n-VIEUX\n-JONC\nST\n-DENIS\n-LES\n-BOURG\nCOURTES\nCURCIAT\n-DONGALON\nLESCHEROUX\nMANTENAY\n-MONTLIN\nST\n-JULIEN\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-NIZIER\n-LE\n-BOUCHOUX\nVERNOUX\nST\n-MARTIN\n-LE\n-CHATEL\nCRAS\n-SUR\n-REYSSOUZE\nMALAFRETAZ\nMONTREVEL\n-EN\n-BRESSE\nST\n-DIDIER\n-D'AUSSIAT\nST\n-SULPICE\nMONTRACOL\nCHANOZ\n-CHATENAY\nCHAVEYRIAT\nCONFRANCON\nCURTAFOND\nMEZERIAT\nMONTCET\nPOLLIAT\nVANDEINS\nCHEVROUX\nBEREZIAT\nBOISSEY\nDOMMARTIN\nJAYAT\nMARSONNAS\nST\n-TRIVIER\n-DE\n-COURTES\nCHAVANNES\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-ETIENNE\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-JEAN\n-SUR\n-REYSSOUZE\nSERVIGNAT\nVESCOURS\nLAIZ\nPERREX\nST\n-CYR\n-SUR\n-MENTHON\nST\n-GENIS\n-SUR\n-MENTHON\nST\n-JEAN\n-SUR\n-VEYLE\nVONNAS\nBIZIAT\nST\n-ANDRE\n-D'HUIRIAT\nST\n-JULIEN\n-SUR\n-VEYLE\nSULIGNAT\nREYSSOUZE\nARBIGNY\nBOZ\nGORREVOD\nPONT\n-DE\n-VAUX\nST\n-BENIGNE\nSERMOYER\nREPLONGES\nBAGE\n-LE\n-CHATEL\nCROTTET\nST\n-ANDRE\n-DE\n-BAGE\nVESINES\nFEILLENS\nASNIERES\n-SUR\n-SAONE\nBAGE\n-LA\n-VILLE\nMANZIAT\nOZAN\nPONT\n-DE\n-VEYLE\nGARNERANS\nBEY\nCORMORANCHE\n-SUR\n-SAONE\nCRUZILLES\n-LES\n-MEPILLAT\nGRIEGES\nILLIAT\nST\n-DIDIER\n-SUR\n-CHALARONNE\nST\n-LAURENT\n-SUR\n-SAONE\nAMBERIEU\n-EN\n-BUGEY\nBETTANT\nDOUVRES\nST\n-RAMBERT\n-EN\n-BUGEY\nTORCIEU\nPONT\n-D'AIN\nAMBRONAY\nL'ABERGEMENT\n-DE\n-VAREY\nJUJURIEUX\nST\n-JEAN\n-LE\n-VIEUX\nSAULT\n-BRENAZ\nLAGNIEU\nST\n-SORLIN\n-EN\n-BUGEY\nVAUX\n-EN\n-BUGEY\nAMBUTRIX\nCHATEAU\n-GAILLARD\nLEYMENT\nST\n-DENIS\n-EN\n-BUGEY\nJOURNANS\nBOHAS\n-MEYRIAT\n-RIGNAT\nNEUVILLE\n-SUR\n-AIN\nPONCIN\nST\n-MARTIN\n-DU\n-MONT\nTOSSIAT\nLA TRANCLIERE\nBLYES\nCHAZEY\n-SUR\n-AIN\nLOYETTES\nST\n-JEAN\n-DE\n-NIOST\nSTE\n-JULIE\nST\n-MAURICE\n-DE\n-GOURDANS\nST\n-VULBAS\nDOMPIERRE\n-SUR\n-VEYLE\nCHALAMONT\nCHATENAY\nDRUILLAT\nPRIAY\nST\n-NIZIER\n-LE\n-DESERT\nVARAMBON\nVILLETTE\n-SUR\n-AIN\nST\n-MAURICE\n-DE\n-REMENS\nCHATILLON\n-LA\n-PALUD\nCRANS\nRIGNIEUX\n-LE\n-FRANC\nST\n-ELOI\nVERSAILLEUX\nVILLIEU\n-LOYES\n-MOLLON\nPEROUGES\nCHARNOZ\n-SUR\n-AIN\nBELIGNEUX\nBOURG\n-ST\n-CHRISTOPHE\nFARAMANS\nMEXIMIEUX\nST\n-PAUL\n-DE\n-VARAX\nCONDEISSIAT\nNEUVILLE\n-LES\n-DAMES\nROMANS\nST\n-ANDRE\n-LE\n-BOUCHOUX\nST\n-GEORGES\n-SUR\n-RENON\nSERVAS\nBALAN\nLA BOISSE\nBRESSOLLES\nDAGNEUX\nNIEVROZ\nTHIL\nSTE\n-CROIX\nBIRIEUX\nJOYEUX\nLE MONTELLIER\nPIZAY\nVILLARS\n-LES\n-DOMBES\nLA CHAPELLE\n-DU\n-CHATELARD\nMARLIEUX\nLE PLANTAY\nST\n-GERMAIN\n-SUR\n-RENON\nMONTHIEUX\nBEYNOST\nMIRIBEL\nMONTLUEL\nNEYRON\nST\n-ANDRE\n-DE\n-CORCY\nST\n-MARCEL\nST\n-MAURICE\n-DE\n-BEYNOST\nTRAMOYES\nSANDRANS\nAMBERIEUX\n-EN\n-DOMBES\nBOULIGNEUX\nLAPEYROUSE\nSTE\n-OLIVE\nST\n-TRIVIER\n-SUR\n-MOIGNANS\nBANEINS\nL'ABERGEMENT\n-CLEMENCIAT\nCHATILLON\n-SUR\n-CHALARONNE\nDOMPIERRE\n-SUR\n-CHALARONNE\nRELEVANT\nST\n-ETIENNE\n-SUR\n-CHALARONNE\nVALEINS\nMIONNAY\nCIVRIEUX\nMASSIEUX\nPARCIEUX\nREYRIEUX\nMISERIEUX\nARS\n-SUR\n-FORMANS\nRANCE\nST\n-JEAN\n-DE\n-THURIGNEUX\nSAVIGNEUX\nTOUSSIEUX\nCHALEINS\nFRANCHELEINS\nLURCY\nMESSIMY\n-SUR\n-SAONE\nMONTMERLE\n-SUR\n-SAONE\nVILLENEUVE\nPEYZIEUX\n-SUR\n-SAONE\nCHANEINS\nGENOUILLEUX\nGUEREINS\nMOGNENEINS\nMONTCEAUX\nTHOISSEY\nSTE\n-EUPHEMIE\nJASSANS\n-RIOTTIER\nBEAUREGARD\nFAREINS\nFRANS\nST\n-BERNARD\nST\n-DIDIER\n-DE\n-FORMANS\nTREVOUX\nNombre d'\u00e9v\u00e8nements d'inondation par commune\nayant fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de catastrophe naturelle\n1 - 5  (213)\n5 - 10   (54)\n10 - 15   (14)\nObservatoire D\u00e9partemental de l'Eau\nJanvier 2006\n\u00c9v\u00e8nements d'inondation v\u00e9cus par le\nd\u00e9partement depuis fin 1982 jusque d\u00e9but 2006\nDonn\u00e9es :\n- MEDD/DPPR (base GASPAR, http://www.prim.net)\n- Fond cartographique : IGN (BD CARTHAGE) et DDAF de l'Ain - 2002\nMISE 01\nMission interservices de l'eau\nhttp://www.ain.pref.gouv.fr/ddaf/ode/\nSAUVERNY\nCESSY\nDIVONNE\n-LES\n-BAINS\nGRILLY\nORNEX\nSEGNY\nVERSONNEX\nVESANCY\nCHALLEX\nFERNEY\n-VOLTAIRE\nPREVESSIN\n-MOENS\nST\n-GENIS\n-POUILLY\nSERGY\nTHOIRY\nMIJOUX\nCHEVRY\nCROZET\nECHENEVEX\nGEX\nBELLEGARDE\n-SUR\n-VALSERINE\nCOLLONGES\nCONFORT\nFARGES\nLANCRANS\nLEAZ\nPOUGNY\nCHEZERY\n-FORENS\nBELLEYDOUX\nCHAMPFROMIER\nGIRON\nLELEX\nPERON\nST\n-JEAN\n-DE\n-GONVILLE\nSURJOUX\nBILLIAT\nLE GRAND\n-ABERGEMENT\nINJOUX\n-GENISSIAT\nVILLES\nLALLEYRIAT\nCHARIX\nCHATILLON\n-EN\n-MICHAILLE\nMONTANGES\nLE POIZAT\nST\n-GERMAIN\n-DE\n-JOUX\nOYONNAX\nAPREMONT\nARBENT\nDORTAN\nECHALLON\nPLAGNE\nBELLIGNAT\nGEOVREISSET\nGROISSIAT\nMARTIGNAT\nMONTREAL\n-LA\n-CLUSE\nNANTUA\nLES NEYROLLES\nCHAMPDOR\nCORCELLES\nLANTENAY\nLE PETIT\n-ABERGEMENT\nRUFFIEU\nVIEU\n-D'IZENAVE\nBRENOD\nCHEVILLARD\nCONDAMINE\nOUTRIAZ\nSONTHONNAX\n-LA\n-MONTAGNE\nIZERNORE\nMATAFELON\n-GRANGES\nSAMOGNAT\nNURIEUX\n-VOLOGNAT\nBRION\nGEOVREISSIAT\nPEYRIAT\nPORT\nST\n-MARTIN\n-DU\n-FRENE\nLABALME\nCEIGNES\nCERDON\nCHALLES\nIZENAVE\nMAILLAT\nMERIGNAT\nST\n-ALBAN\nCIZE\nBOLOZON\nCORVEISSIAT\nGERMAGNAT\nLEYSSARD\nSERRIERES\n-SUR\n-AIN\nANGLEFORT\nCHANAY\nCORBONOD\nSEYSSEL\nCRESSIN\n-ROCHEFORT\nMAGNIEU\nPOLLIEU\nMARIGNIEU\nLAVOURS\nST\n-CHAMP\nVONGNES\nVIRIGNIN\nMASSIGNIEU\n-DE\n-RIVES\nNATTAGES\nPARVES\nCHAVORNAY\nFLAXIEU\nBEON\nCEYZERIEU\nCULOZ\nTALISSIEU\nSONGIEU\nLOCHIEU\nBRENAZ\nCHAMPAGNE\n-EN\n-VALROMEY\nHOTONNES\nLHOPITAL\nVIRIEU\n-LE\n-PETIT\nARBIGNIEU\nBRENS\nIZIEU\nMURS\n-ET\n-GELIGNIEUX\nPEYRIEU\nPREMEYZEL\nST\n-BOIS\nST\n-MARTIN\n-DE\n-BAVEL\nARTEMARE\nBELMONT\n-LUTHEZIEU\nCUZIEU\nPUGIEU\nVIEU\nVIRIEU\n-LE\n-GRAND\nCHAZEY\n-BONS\nANDERT\n-ET\n-CONDON\nAMBLEON\nBELLEY\nCOLOMIEU\nCONTREVOZ\nLHUIS\nST\n-GERMAIN\n-LES\n-PAROISSES\nCORMARANCHE\n-EN\n-BUGEY\nHAUTEVILLE\n-LOMPNES\nLOMPNIEU\nSUTRIEU\nST\n-BENOIT\nBREGNIER\n-CORDON\nCONZIEU\nGROSLEE\nTHEZILLIEU\nLA BURBANCHE\nARMIX\nPREMILLIEU\nROSSILLON\nORDONNAZ\nCHEIGNIEU\n-LA\n-BALME\nINNIMOND\nLOMPNAS\nMARCHAMP\nHOSTIAS\nCHALEY\nARANDAS\nARGIS\nCLEYZIEU\nCONAND\nONCIEU\nSOUCLIN\nTENAY\nARANC\nBOYEUX\n-ST\n-JEROME\nCORLIER\nEVOSGES\nNIVOLLET\n-MONTGRIFFON\nBENONCES\nBRIORD\nMONTAGNIEU\nSEILLONNAZ\nSERRIERES\n-DE\n-BRIORD\nVILLEBOIS\nMEILLONNAS\nPRESSIAT\nCHAVANNES\n-SUR\n-SURAN\nCOURMANGOUX\nPOUILLAT\nSIMANDRE\n-SUR\n-SURAN\nTREFFORT\n-CUISIAT\nVERJON\nRAMASSE\nCEYZERIAT\nDROM\nGRAND\n-CORENT\nHAUTECOURT\n-ROMANECHE\nJASSERON\nREVONNAS\nVILLEREVERSURE\nBEAUPONT\nCOLIGNY\nCORMOZ\nDOMSURE\nFOISSIAT\nPIRAJOUX\nSALAVRE\nVILLEMOTIER\nBOURG\n-EN\n-BRESSE\nCERTINES\nMONTAGNAT\nPERONNAS\nST\n-JUST\nMARBOZ\nATTIGNAT\nBENY\nETREZ\nST\n-ETIENNE\n-DU\n-BOIS\nVIRIAT\nST\n-REMY\nBUELLAS\nLENT\nST\n-ANDRE\n-SUR\n-VIEUX\n-JONC\nST\n-DENIS\n-LES\n-BOURG\nCOURTES\nCURCIAT\n-DONGALON\nLESCHEROUX\nMANTENAY\n-MONTLIN\nST\n-JULIEN\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-NIZIER\n-LE\n-BOUCHOUX\nVERNOUX\nST\n-MARTIN\n-LE\n-CHATEL\nCRAS\n-SUR\n-REYSSOUZE\nMALAFRETAZ\nMONTREVEL\n-EN\n-BRESSE\nST\n-DIDIER\n-D'AUSSIAT\nST\n-SULPICE\nMONTRACOL\nCHANOZ\n-CHATENAY\nCHAVEYRIAT\nCONFRANCON\nCURTAFOND\nMEZERIAT\nMONTCET\nPOLLIAT\nVANDEINS\nCHEVROUX\nBEREZIAT\nBOISSEY\nDOMMARTIN\nJAYAT\nMARSONNAS\nST\n-TRIVIER\n-DE\n-COURTES\nCHAVANNES\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-ETIENNE\n-SUR\n-REYSSOUZE\nST\n-JEAN\n-SUR\n-REYSSOUZE\nSERVIGNAT\nVESCOURS\nLAIZ\nPERREX\nST\n-CYR\n-SUR\n-MENTHON\nST\n-GENIS\n-SUR\n-MENTHON\nST\n-JEAN\n-SUR\n-VEYLE\nVONNAS\nBIZIAT\nST\n-ANDRE\n-D'HUIRIAT\nST\n-JULIEN\n-SUR\n-VEYLE\nSULIGNAT\nREYSSOUZE\nARBIGNY\nBOZ\nGORREVOD\nPONT\n-DE\n-VAUX\nST\n-BENIGNE\nSERMOYER\nREPLONGES\nBAGE\n-LE\n-CHATEL\nCROTTET\nST\n-ANDRE\n-DE\n-BAGE\nVESINES\nFEILLENS\nASNIERES\n-SUR\n-SAONE\nBAGE\n-LA\n-VILLE\nMANZIAT\nOZAN\nPONT\n-DE\n-VEYLE\nGARNERANS\nBEY\nCORMORANCHE\n-SUR\n-SAONE\nCRUZILLES\n-LES\n-MEPILLAT\nGRIEGES\nILLIAT\nST\n-DIDIER\n-SUR\n-CHALARONNE\nST\n-LAURENT\n-SUR\n-SAONE\nAMBERIEU\n-EN\n-BUGEY\nBETTANT\nDOUVRES\nST\n-RAMBERT\n-EN\n-BUGEY\nTORCIEU\nPONT\n-D'AIN\nAMBRONAY\nL'ABERGEMENT\n-DE\n-VAREY\nJUJURIEUX\nST\n-JEAN\n-LE\n-VIEUX\nSAULT\n-BRENAZ\nLAGNIEU\nST\n-SORLIN\n-EN\n-BUGEY\nVAUX\n-EN\n-BUGEY\nAMBUTRIX\nCHATEAU\n-GAILLARD\nLEYMENT\nST\n-DENIS\n-EN\n-BUGEY\nJOURNANS\nBOHAS\n-MEYRIAT\n-RIGNAT\nNEUVILLE\n-SUR\n-AIN\nPONCIN\nST\n-MARTIN\n-DU\n-MONT\nTOSSIAT\nLA TRANCLIERE\nBLYES\nCHAZEY\n-SUR\n-AIN\nLOYETTES\nST\n-JEAN\n-DE\n-NIOST\nSTE\n-JULIE\nST\n-MAURICE\n-DE\n-GOURDANS\nST\n-VULBAS\nDOMPIERRE\n-SUR\n-VEYLE\nCHALAMONT\nCHATENAY\nDRUILLAT\nPRIAY\nST\n-NIZIER\n-LE\n-DESERT\nVARAMBON\nVILLETTE\n-SUR\n-AIN\nST\n-MAURICE\n-DE\n-REMENS\nCHATILLON\n-LA\n-PALUD\nCRANS\nRIGNIEUX\n-LE\n-FRANC\nST\n-ELOI\nVERSAILLEUX\nVILLIEU\n-LOYES\n-MOLLON\nPEROUGES\nCHARNOZ\n-SUR\n-AIN\nBELIGNEUX\nBOURG\n-ST\n-CHRISTOPHE\nFARAMANS\nMEXIMIEUX\nST\n-PAUL\n-DE\n-VARAX\nCONDEISSIAT\nNEUVILLE\n-LES\n-DAMES\nROMANS\nST\n-ANDRE\n-LE\n-BOUCHOUX\nST\n-GEORGES\n-SUR\n-RENON\nSERVAS\nBALAN\nLA BOISSE\nBRESSOLLES\nDAGNEUX\nNIEVROZ\nTHIL\nSTE\n-CROIX\nBIRIEUX\nJOYEUX\nLE MONTELLIER\nPIZAY\nVILLARS\n-LES\n-DOMBES\nLA CHAPELLE\n-DU\n-CHATELARD\nMARLIEUX\nLE PLANTAY\nST\n-GERMAIN\n-SUR\n-RENON\nMONTHIEUX\nBEYNOST\nMIRIBEL\nMONTLUEL\nNEYRON\nST\n-ANDRE\n-DE\n-CORCY\nST\n-MARCEL\nST\n-MAURICE\n-DE\n-BEYNOST\nTRAMOYES\nSANDRANS\nAMBERIEUX\n-EN\n-DOMBES\nBOULIGNEUX\nLAPEYROUSE\nSTE\n-OLIVE\nST\n-TRIVIER\n-SUR\n-MOIGNANS\nBANEINS\nL'ABERGEMENT\n-CLEMENCIAT\nCHATILLON\n-SUR\n-CHALARONNE\nDOMPIERRE\n-SUR\n-CHALARONNE\nRELEVANT\nST\n-ETIENNE\n-SUR\n-CHALARONNE\nVALEINS\nMIONNAY\nCIVRIEUX\nMASSIEUX\nPARCIEUX\nREYRIEUX\nMISERIEUX\nARS\n-SUR\n-FORMANS\nRANCE\nST\n-JEAN\n-DE\n-THURIGNEUX\nSAVIGNEUX\nTOUSSIEUX\nCHALEINS\nFRANCHELEINS\nLURCY\nMESSIMY\n-SUR\n-SAONE\nMONTMERLE\n-SUR\n-SAONE\nVILLENEUVE\nPEYZIEUX\n-SUR\n-SAONE\nCHANEINS\nGENOUILLEUX\nGUEREINS\nMOGNENEINS\nMONTCEAUX\nTHOISSEY\nSTE\n-EUPHEMIE\nJASSANS\n-RIOTTIER\nBEAUREGARD\nFAREINS\nFRANS\nST\n-BERNARD\nST\n-DIDIER\n-DE\n-FORMANS\nTREVOUX\nNombre d'\u00e9v\u00e8nements d'inondation par commune\nayant fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de catastrophe naturelle\n1 - 5  (213)\n5 - 10   (54)\n10 - 15   (14)\nObservatoire D\u00e9partemental de l'Eau\nJanvier 2006\n\u00c9v\u00e8nements d'inondation v\u00e9cus par le\nd\u00e9partement depuis fin 1982 jusque d\u00e9but 2006\nDonn\u00e9es :\n- MEDD/DPPR (base GASPAR, http://www.prim.net)\n- Fond cartographique : IGN (BD CARTHAGE) et DDAF de l'Ain - 2002\nMISE 01\nMission interservices de l'eau\nhttp://www.ain.pref.gouv.fr/ddaf/ode/\n\u00c9v\u00e8nements d'inondation v\u00e9cus par le d\u00e9partement depuis fin 1982 jusque d\u00e9but 2006\n Observatoire D\u00e9partemental de l'Eau - http://www.ain.pref.gouv.fr/ddaf/ode/\nCarte des al\u00e9as climatiques - Commune de Miribel\nAnnexe \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral n\u00b02006-136 en date du 15 f\u00e9vrier 2006\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  111\nP.P.R.N. - Commune de Miribel - Plan de zonage r\u00e9glementaire\nApprouv\u00e9 le 13 juillet 2006\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nPlan de Pr\u00e9vention des Risques\nEn raison de sa situation particuli\u00e8re entre le canal sur le Rh\u00f4ne et la c\u00f4ti\u00e8re de la \nDombes, la commune de Miribel est soumise \u00e0 un Plan de Pr\u00e9vention des Risques \nNaturels \u00ab Crues du Rh\u00f4ne, crues torrentielles et mouvements de terrain \u00bb, qui a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 en juillet 2006.\nIl comprend diff\u00e9rentes zones correspondant \u00e0 des degr\u00e9s de risques allant de fort \n\u00e0 n\u00e9gligeable pour les glissements de terrain et les inondations (qu'il s'agisse \nd'inondations par les crues torrentielles ou par les crues du Rh\u00f4ne). Les zones d'al\u00e9a \nfort, li\u00e9es historiquement \u00e0 d'anciennes crues du fleuve (bleu fonc\u00e9), s'accompagnent \nd'un risque accru de remont\u00e9e de nappes souterraines.\nLe risque d\u2019inondation par les crues torrentielles concerne principalement les grandes \nvoies d'acc\u00e8s au plateau, par les pentes du coteau le long des mont\u00e9es de la grande \nPerri\u00e8re et du Carret. Il est \u00e9galement important le long de chemins implant\u00e9s sur \ndes talwegs naturels : le chemin des Boul\u00e9es arpente le coteau entre les massifs des \nBoul\u00e9es et de Marbet, \u00e0 l'ouest de la commune (lieu-dit le Chant des Sources), tandis \nque les chemin du Petit Cruy et Cruy Bonnet se situent entre les reliefs des C\u00f4tes et du \nCh\u00e2telard, au nord du bourg de Saint-Martin.\nCes risques de crues torrentielles s'accompagnent d'un al\u00e9a fort de glissement de \nterrain, justifiant des zones de non aedificandi. L'inconstructibilit\u00e9 s'\u00e9tend \u00e0 l'ensemble \ndes espaces pr\u00e9sentant un risque mod\u00e9r\u00e9 (moyen), le long du sommet de la c\u00f4ti\u00e8re de la \nDombes. Une zone de vigilance est \u00e9galement \u00e9tablie sur les pentes, les constructions \nsont alors autoris\u00e9es sous conditions.\nEntre le bas des pentes de la C\u00f4ti\u00e8re et le relief sur lequel s'implante la ville de Miribel \net l'ancien bourg de Saint-Martin, une zone d\u00e9pressionnaire pr\u00e9sente un risque (moyen \n\u00e0 faible) d'accumulation des eaux de ruissellement. Les quartiers (d'est en ouest) Tr\u00e8ve, \nPr\u00e9 Barry, la Grave, le Mas, Fourchat, les Barbaches, Pecoud, Verch\u00e8res, Sous le \nBourg, Saint-Romain, les Pr\u00e9s-C\u00e9lestins, la Rate et En Trois Pr\u00e9s sont potentiellement \nconcern\u00e9s. \nLes zones rouges donnent lieu \u00e0 des interdictions, les zones bleues \u00e0 des prescriptions, \nlimitant les droits \u00e0 construire. Les zones vertes peuvent s'accompagner de \nrecommandations pr\u00e9ventives.\n\n112  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nIII.5.2 - Trame verte et biodiversit\u00e9\nIII.5.2.1 - Les diff\u00e9rents constituants de la trame verte\nLe S.R.C.E. (Sch\u00e9ma R\u00e9gional de Coh\u00e9rence \u00c9cologique) \u00ab Basse vall\u00e9e de l'Ain et \nplaine du Rh\u00f4ne en amont de Lyon \u00bb distingue la commune en trois entit\u00e9s principales. \n \nLe plateau agricole de la Dombes\nAu nord de la commune, le plateau de la Dombes est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab Grands \nespaces agricoles participant \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 \u00e9cologique du territoire \u00bb. \nLes terres agricoles, li\u00e9es aux nombreuses sources et ruisseaux, s'accompagnent \nd'espaces bois\u00e9s (bois de Gardecul, de l'Hermite, de la C\u00f4te Michon, etc.), parfois \nprot\u00e9g\u00e9s. Le caract\u00e8re bocager de ces terres agricoles, entour\u00e9es de haies \u00e0 la perm\u00e9abilit\u00e9 \nmoyenne, forment un r\u00e9seau v\u00e9g\u00e9tal qui maintient les liens entre diff\u00e9rents espaces \nforestiers, et se comportent comme des corridors secondaires pour les d\u00e9placements de \nla faune locale. Ils sont donc un \u00e9l\u00e9ment essentiel de la trame verte.\n \nLa C\u00f4ti\u00e8re\nLe coteau se distingue par une exposition tr\u00e8s favorable (sud, sud-est) est, pour partie, \ncouvert de masses bois\u00e9es avec plusieurs entit\u00e9s distinctes, li\u00e9es \u00e0 la topographie et \naux ruisseaux naturels.\nLe Chant des Sources et les Boul\u00e9es forment les espaces bois\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 \noccidentale de la commune, en direction de Neyron. Le bois des Treilles constitue la \nlimite orientale de ce plateau, se prolongeant sur la commune voisine de Saint-Maurice \nde Beynost. Ces couverts forestiers sont actuellement port\u00e9s en zone naturelle et ainsi \nprot\u00e9g\u00e9s au titre du P.L.U. (Plan Local d'Urbanisme). Certains boisements sont de plus \nidentifi\u00e9s comme Espaces Bois\u00e9s Class\u00e9s (E.B.C.).\nEntre ces couverts forestiers, le coteau a subi davantage de modifications et \nam\u00e9nagements au fil du temps, tant\u00f4t li\u00e9s \u00e0 la viticulture, tant\u00f4t impact\u00e9 par une \nurbanisation invasive. Le long d'un axe nord-sud, du bourg du Mas Rillier jusqu'au pied \ndu coteau, s'implante une large majorit\u00e9 de la surface b\u00e2tie de la commune. Ce secteur \nurbanis\u00e9 et artificialis\u00e9, entrecoup\u00e9 d'axes de circulation automobile et ferroviaire, \ns'\u00e9tend jusqu'aux structures industrielles en bordure du Canal.\n \nLe Canal et le Grand parc de Miribel-Jonage\nPlus au sud, le Grand parc de Miribel-Jonage constitue un r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9 \u00e0 \npr\u00e9server, associ\u00e9 aux \u00ab Cours d'eau et tron\u00e7ons de cours d'eau d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique \nreconnus pour la Trame bleue \u00bb. Ces cours d'eau sont bord\u00e9s de ripisylves, des \n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  113\nformations v\u00e9g\u00e9tales constituant des espaces de transition entre milieux aquatiques et \nmilieux terrestres. Autrefois employ\u00e9s comme chemins de halage et bac \u00e0 traille, ces \nespaces sont aujourd'hui d\u00e9di\u00e9s \u00e0 de nombreux espaces de loisirs et de promenade. \nUne fois ces grandes entit\u00e9s identifi\u00e9es, certains \u00e9l\u00e9ments situ\u00e9s au c\u0153ur du tissu \nurbanis\u00e9 participent \u00e0 leur \u00e9chelle \u00e0 la trame verte et contribuent \u00e0 l'introduction, m\u00eame \nt\u00e9nue et discr\u00e8te, de la nature en ville. L'insertion \u00e0 flanc de coteau de la commune de \nMiribel fait de la v\u00e9g\u00e9tation un \u00e9l\u00e9ment majeur du paysage. Les espaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s \nsitu\u00e9s au c\u0153ur de l'urbanisation contribuent \u00e0 la mise en relation entre les bords du \nCanal et le plateau. Ainsi les talus arbor\u00e9s, les parcs, les alignements publics, les \njardins priv\u00e9s et les arbres isol\u00e9s participent \u00e0 la trame verte Miribelanne. Par exemple, \nsont \u00e0 noter les alignements d'arbres de la place du March\u00e9, de l'avenue des Balmes \nou de la Mont\u00e9e Neuve, qui accompagnent les vues vers les quais ou le coteau. \u00c0 cela \nviennent s'ajouter l'ensemble des jardins, publics ou priv\u00e9s, pr\u00e9serv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des \nplus grands \u00e9difices de l'agglom\u00e9ration.\nIII.5.2.2 - Dispositifs de protection de la trame verte et de la biodiversit\u00e9\nIl existe de nombreux dispositifs de protection de l'environnement sur la commune \nde Miribel, notamment cinq Zones Naturelles d'Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique Floristique et \nFaunistique (Z.N.I.E.F.F.) de type 1 et 2.\nCes dispositifs concernent principalement le cours du Rh\u00f4ne, ses berges entre le canal \net le Grand parc de Miribel-Jonage, ou, au nord, les zones agricoles et arbor\u00e9es des \n\u00c9chets, sans s\u2019\u00e9tendre plus avant sur le territoire communal. La Z.N.I.E.F.F. de la \nC\u00f4ti\u00e8re m\u00e9ridionale de la Dombes traverse en revanche la commune, entre le centre-\nbourg, le hameau du Mas Rillier et le site de la Vieille-Ville (ancien ch\u00e2teau et Madone).\nLes deux Z.N.I.E.F.F. de type I (pour le Marais des \u00c9chets et le Bassin de Miribel-\nJonage) abritent un certain nombre d'esp\u00e8ces faunistiques et floristiques. Pour la \nfaune, elles inventorient plusieurs mammif\u00e8res (dont le Castor d'Europe), 53 esp\u00e8ces \nd'oiseaux, dont 26 rel\u00e8vent de l'annexe 1 de la Directive Oiseaux (dont le Martin p\u00eacheur \nd'Europe, le Bihoreau gris et l\u2019Aigrette garzette), ainsi que des sites de nidifications ou \nl'observation de migrateurs rares et occasionnels. La Z.N.I.E.F.F. I h\u00e9berge \u00e9galement \ndes insectes (libellules, dont l'Agrion de Mercure) ainsi que plusieurs esp\u00e8ces de \npoissons (Chabot, Brochet, Bouvi\u00e8re et Ombre commun) et amphibiens (Crapauds \ncommun et calamite, Rainette m\u00e9ridionale, Grenouilles agile et rousse). Le canal de \nJonage est bord\u00e9 d'une roseli\u00e8re qui permet la pr\u00e9sence de quelques oiseaux d'eau. Des \nsecteurs \u00e9largis (\u00eelots, vasi\u00e8res) favorisent la survie du Castor ou le frai des poissons.\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\n\n114  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\nLE DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nPR\u00c9SERVATION DE LA FAUNE ET DE LA FLORE\nLes trois Z.N.I.E.F.F. de type II (ensembles form\u00e9s par la Dombes des \u00e9tangs, par la \nC\u00f4ti\u00e8re et par le fleuve Rh\u00f4ne, ses l\u00f4nes et ses brotteaux) occupent plus de 104 000 ha, \nbien qu'une faible part de cette surface se trouve sur le territoire communal.\nIl existe cependant un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments identifi\u00e9s au Plan Local d'Urbanisme \nen vigueur. En effet les zonages N et A, pointant des secteurs \u00e0 enjeux agricoles ou \nnaturels, repr\u00e9sentent une surface consid\u00e9rable \u00e0 l'\u00e9chelle de la commune.\nLe Plan de Pr\u00e9vention des Risques, bien qu'il ne s'agisse pas d'une protection \nenvironnementale \u00e0 proprement parler, permet la pr\u00e9servation du plateau agricole de la \nDombes, de la plaine alluviale du Rh\u00f4ne, ainsi que des entit\u00e9s bois\u00e9s du coteau.\nCes espaces sont susceptibles d'accueillir une forte biodiversit\u00e9 aussi bien en termes \nd'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales patrimoniales (Plantain d\u2019eau gramin\u00e9, Micropus dress\u00e9, Leuz\u00e9e \n\u00e0 c\u00f4nes, Pulsatille rouge, etc.) que certaines esp\u00e8ces d'oiseaux remarquables (Martin \np\u00eacheur d'Europe, H\u00e9ron cendr\u00e9) ou d'insectes (libellules).\nLa commune abrite \u00e9galement :\n - 9 sites rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'Inventaire des zones humides (les bois humides de Vancia, \ndes Varennes, des Places, de Miribel-Jonage, le Canal de Miribel, les \u00e9tangs des \n\u00c9chets, des Vernes, le lac des Eaux Bleues et le Marais des \u00c9chets) ; \n - 3 Sites d\u2019Importance Communautaire Natura 2000 (directive \u00ab Habitats, Faune, \nFlore \u00bb) pour la Dombes et les Pelouses, milieux alluviaux et aquatiques de l\u2019\u00eele \nde Miribel-Jonage ;\n - Une Zone Importante pour la Conservation des Oiseaux (Z.I.C.O.), pour la \nDombes.\nCes sites s'inscrivent dans un sch\u00e9ma global de gestion, d'identification et de \npr\u00e9servation des espaces remarquables pour leurs qualit\u00e9s paysag\u00e8res, naturelles et de \nbiodiversit\u00e9 en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.\nLe patrimoine naturel est donc marqu\u00e9 par le plateau de la Dombes, les rives du fleuve \nRh\u00f4ne et ses l\u00f4nes, haut-lieux d'observation de biodiversit\u00e9. Les zones identifi\u00e9es \nconstituent une continuit\u00e9 \u00e9cologique fonctionnelle assurant un r\u00f4le de corridor entre \nles r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 (la protection du Bassin de Miribel-Jonage s'\u00e9tendant \nnotamment sur 2860 hectares, la lisi\u00e8re de 14 communes des d\u00e9partements du Rh\u00f4ne et \nde l'Ain). Les \u00e9tendues agricoles et paysag\u00e8res au nord de la commune sont consid\u00e9r\u00e9es \ncomme participant \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 \u00e9cologique du territoire.\n\nIV - ANNEXES\n\n116  \n \n \n     D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Diagnostic | Mai 2019 \n                  117\nIV.1 - BIBLIOGRAPHIE\n\u00c9tudes pr\u00e9alables - Z.P.P.A.U.P. :\nC.A.U.E. de l\u2019Ain (2006). Commune de Miribel - Fiches illustratives de la Z.P.P.A.U.P.\nCLERC-FOURNIER architectes urbanistes (1987). Z.P.P.A.U. \u00c9tudes pr\u00e9liminaires. \nEsquisse historique, Inventaire du patrimoine, \u00c9tudes & Album photographique.\nCLERC-FOURNIER (1989) Z.P.P.A.U. R\u00e8glement.\n\u00c9tudes pr\u00e9alables - P.L.U. :\nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (2013). \u00c9laboration d\u2019un sch\u00e9ma \nmodes doux. Diagnostic.\nC.C.M.P. (2015). Rapport annuel r\u00e9seau COLIBRI.\nCEREMA Nord-Picardie (2017). Vid\u00e9os foncier : \u00e9volution de l\u2019urbanisation des \nterritoires de 1960 \u00e0 2015. D.R.E.A.L. Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.\nD.D.E. & D.D.A.F. de l\u2019Ain (2006). Plan de pr\u00e9vention des risques naturels. \u00ab Crues \ndu Rh\u00f4ne, crues torrentielles et mouvements de terrain \u00bb. Commune de Miribel. \nD\u00e9partement de l\u2019Ain (2014). Plan de Pr\u00e9vention du Bruit dans l'Environnement de \nl'\u00c9tat dans l'Ain.\n\u00c9tudes Actions (2009). \u00c9laboration du programme local de l\u2019habitat. Communaut\u00e9s de \nCommunes de Miribel et du Plateau.\nGAGNAL G. CROIS\u00c9E D\u2019ARCHI (2015). \u00c9tude patrimoniale sur l\u2019\u00eelot Saint-Romain. \nMairie de Miribel (2016). Dossiers d\u2019urbanisme 2005-2016.\nMairie de Miribel (2007-2012). P.L.U. R\u00e9visions simplifi\u00e9es et mises \u00e0 jour.\nMairie de Miribel (2017). Commune de Miribel. Plan local d\u2019urbanisme. Modification \nsimplifi\u00e9e n\u00b04. Note de pr\u00e9sentation et Documents administratifs.\nMission R\u00e9gionale d'Autorit\u00e9 Environnementale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes (2018). \nD\u00e9cision n\u00b02018-ARA-DUPP-00611 relative \u00e0 la modification simplifi\u00e9e n\u00b04 du PLU \nde la commune de Miribel (01).\nO.P.A.C. de l\u2019Ain (1982). Miribel - Am\u00e9nagements publics dans le centre. Actions \nd'accompagnement de l\u2019O.P.A.H.\nAutres : \nBEAUFORT J. (2000). Miribel - De 1900 \u00e0 l\u2019an 2000. Ed. \u00e0 compte d\u2019auteur. 205 p.\nBRUNET G., PERCEVEAUX P. & TRENARD L. (1983). Histoire des communes de \nl\u2019Ain. Ed. Horvath. p. 244-251.\nCOQUARD M.-F. (2000). Il \u00e9tait une fois Saint-Martin, quartier de Miribel. Ed. \u00e0 \ncompte d\u2019auteur. 192 p.\nDE LATEYSSONNI\u00c8RE A.-C.-N. (comte de) (1838). Recherches historiques sur le \nd\u00e9partement de l\u2019Ain. Premier volume. Ed. Bottier. 404 p.\nLAURENT T. (1834). Essai historique sur Miribel. Petite ville de l\u2019ancienne province \nde Bresse. 145 p.\nMEYET J. Plan probable du Ch\u00e2teau et de la ville de Mirebell vers 1500. \u00c9tabli et \ncompl\u00e9t\u00e9 d'apr\u00e8s le 1er plan cadastral des ruines (vers 1730).\nPERCEVEAUX P. (1948-1970). Visages de l\u2019Ain, Revue trimestrielle de r\u00e9gionalisme.\nTRONCHE L. (2000). Miribel. Ed. Sutton, coll. M\u00e9moires en images. 128 p. \nTRONCHE L. (2012). La Madone et le campanile du Mas Rillier - L'\u0153uvre de l'abb\u00e9 \nThomas. Dans Revue d'histoire religieuse des Pays de l'Ain, n\u00b08. Ed. Soci\u00e9t\u00e9 nouvelle \nGorini. p. 61-68. \nRichesses touristiques et arch\u00e9ologiques du canton de Miribel (1995). Ed. Association \npour la culture et le tourisme, coll. D\u00e9partement de l'Ain, Pr\u00e9-inventaire.\nSites ressources : \nMairie de Miribel : www.miribel.fr/\nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau : www.cc-miribel.fr/\nOffice de tourisme Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme : www.dombes-cotiere-tourisme.fr/fr/\nDirection r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement Auvergne-\nRh\u00f4ne-Alpes : www.auvergne-rhone-alpes.developpement-durable.gouv.fr/\nhttp://carto.datara.gouv.fr/1/dreal_nature_paysage_r82.map\nInstitut National de l'Information G\u00e9ographique et Foresti\u00e8re : www.ign.fr/\nArchives d\u00e9partementales de l'Ain : www.archives.ain.fr/fr\nPatrimoines de l'Ain : http://patrimoines.ain.fr/\nPortail des Monuments Historiques (Bases de donn\u00e9es M\u00e9rim\u00e9e, M\u00e9moire, Palissy) : \nhttp://www2.culture.gouv.fr/culture/inventai/patrimoine/\nInventaire du patrimoine r\u00e9gional : www.patrimoine.rhonealpes.fr/\nwww.patrimoineaurhalpin.org/carte/miribel/\nAssociations \nculturelles \nde \nMiribel \n: \nhttps://www.cc-miribel.fr/associations-\ncommunautaires-culturelles/listing-des-associations\nANNEXES\n", "publication_date": "20/06/2019"}