{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTE5LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtY2xvdHVyZS1kdS0yOC1qdWluLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1119-compte-rendu-de-la-seance-de-cloture-du-28-juin-2018/file", "text": "Modifiez le style des sous-titres du masque\nCONSEIL MUNICIPAL \nDES ENFANTS\nS\u00e9ance de cl\u00f4ture\n Jeudi 28 juin 2018 \n1\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants                   \n\nUn CME, pourquoi ? \n\u00fcPr\u00e9parer les enfants \u00e0 devenir les citoyens \nde demain.\n\u00fcMieux comprendre et valoriser les attentes \ndes enfants dans la ville.\n2\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nComposition du mandat 2016/2018 (CM2)\nNOMS\n\u00c9COLE\nJoanna ROUSSANGE\nEdgar Quinet\nArmand TABOURIER\nTimoth\u00e9 LLILIO\nMatthias REYNAUD (1\u00e8re ann\u00e9e)\nR\u00e9my AULIAC\nLes Echets\nPablo PLISSON-DELPRAT\nHenri Deschamps\nMa\u00efssa PENIDE BEN HAMOUDA\nManon EVRARD\nAliette DESJONQUERES\nLe Mas Rillier\nAlicia DONATI\nSaint-Joseph\n3\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nNOMS\n\u00c9COLE\nSamuel PACE\nEdgar Quinet\nLouise AIRIAUD\nMathilde SANDOZ-OTHENIN\nDiego HORNERO RAHMOUNI\nMilan PIEGAY\nLes Echets\nCarla FLORENTIN\nHenri Deschamps\nPauline GONCALVES\nRihanna ZIN\nLouise LEBEGUE\nLe Mas Rillier\nCassandra SIVESTRE-GONNOT\nSaint-Joseph\n4\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nComposition du mandat 2017/2018 (CM1)\n\nOrganisation du CME\n\u00e0 3 domaines d\u2019\naction \noCitoyennet\u00e9 I\noEnvironnement 8\noSolidarit\u00e9 \n E\n\u00e0 20 Enfants r\u00e9partis dans 2 commissions\n\uf0e0\n 1 r\u00e9union mensuelle\n5\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nBILAN ILLUSTR\u00c9 DES ACTIONS \n2017/2018\n6\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nParticipation aux c\u00e9l\u00e9brations de \nmariages et \nde \nparrainages r\u00e9publicains\n7\nLouise, Mathilde et Ma\u00efssa\nI\n7\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nPanneaux \u00ab \nles \u00a0indiens\u00a0\u00bb pour la \nCr\u00e8che Familiale\net le Relais d\u2019Assistantes \nMaternelles\n8\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nOctobre/Novembre 2017\n8\n\nParticipation aux c\u00e9r\u00e9monies du \n11 \nnovembre\nMathilde, Aliette, Alicia, Louise A., Louise L., Pauline, Rihanna et Timoth\u00e9\nI\n9\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nC\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9compenses aux meilleurs \nsportifs \nde \nMiribel de la saison 2016/2017\nMa\u00efssa, Pablo, Alicia et Cassandra\nI\n1\n0\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n17 Novembre 2017\n\nParticipation au T\u00e9l\u00e9thon\nMa\u00efssa, Manon, Pauline, Carla et Rihanna\nNovembre 2018\nE\n1\n1\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\u00fc D\u00e9coration et vente de lumignons \npour le 8 D\u00e9cembre\n\u00fc D\u00e9coration de programme du Cirque\n\uf0e0\n 85 \u20ac r\u00e9colt\u00e9s au profit du T\u00e9l\u00e9thon !!\n\nVisite \u00e0 l\u2019EHPAD et \u00e0 l\u2019association \nCap Handicap \npour les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e\nMathilde, Cassandra, Joanna, \nCarla, Aliette, Pablo et Eliot\nR\u00e9my et Eliot \n(candidat aux \u00e9lections du CME non-\u00e9lu) \nE\n1\n2\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n10 & 20 D\u00e9cembre 2017\n\nIntervention du CME en Conseil Municipal\nI\n1\n3\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nMathilde et Armand\n14 D\u00e9cembre 2017\n\nV\u0153ux des enfants \u00e0 la population \nC\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux de Madame \nla \nMaire \n(Haut) Cassandra, Diego, Rihanna, R\u00e9my, Ma\u00efssa, Samuel, Manon, Matthias, Alicia\n(Bas) Louise, Mathilde, Louise, Carla, Aliette et Pauline.\n \nI\n1\n4\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n9 Janvier 2018\n\nAdh\u00e9sion au \u00ab\u00a0Souvenir fran\u00e7ais\u00a0\u00bb\nAdh\u00e9sion officielle du CME au \u00ab\u00a0\nSouvenir \nFran\u00e7ais\u00a0\n\u00bb et r\u00e9ception d\u2019\nune carte d\u2019\nadh\u00e9rent\nNous avons eu l\u2019\nhonneur de recevoir le pr\u00e9sident \nnational, Monsieur BARCELLINI !\nI\n1\n5\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nD\u00e9coration de poubelles ludiques pour inciter \nau \ntri \ndans les \u00e9coles \nMa\u00efssa, Manon, Armand, Matthias, Timoth\u00e9, R\u00e9my, Milan, Rihanna, \nPauline, Joanna et Louise.\n8\n1\n6\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nMars 2018\n\nInauguration des panneaux des \nindiens\nI\n1\n7\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n22 Mars 2018\n\nAffiches \u00ab\u00a0anti d\u00e9jections canines\u00a0\u00bb\nLes affiches seront install\u00e9es \nprochainement par les Services \nTechniques de la ville.\nQuelques \u00e9bauches avant le r\u00e9sultat final\n8\n1\n8\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nMars 2018\n\nProjet de pr\u00e9vention contre le harc\u00e8lement \nscolaire\n-\nR\u00e9alisation d\u2019\nun flyer\n-\nParticipation au concours national\n-\nLiens avec le coll\u00e8ge Anne Frank\n-\nProposition d\u2019\nintervention de la \nBrigade de Pr\u00e9vention de la \nd\u00e9linquance juv\u00e9nile (BPDJ) dans les \n\u00e9coles\nE\n1\n9\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nAvril/Mai 2018\n\nOp\u00e9ration \nBrigades Vertes lors de \nla journ\u00e9e \n\u00ab\u00a0Un samedi sur la terre\u00a0\u00bb\nElus du CME pr\u00e9sents : Samuel, Mathilde, Cassandra, Alicia, \nJoanna, R\u00e9my, Pablo, Ma\u00efssa, Armand, Diego, Aliette, Louise L \n8\n2\n0\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n28 Avril 2018\n\nVente de sachets de bl\u00e9 et de g\u00e2teaux \nau \nprofit \ndu \n\u00ab\u00a0Bl\u00e9 de l\u2019esp\u00e9rance\u00a0\u00bb lors de la \njourn\u00e9e \n\u00ab\u00a0Un samedi sur la terre\u00a0\u00bb\nUne vente qui a permis de r\u00e9colter, \navec l\u2019\natelier de rempotage (avec \nCesam), plus de 100 \u20ac au profit de \nl\u2019\nassociation pour financer l\u2019\nachat \nde tricycles pour les enfants du \nCentre  Romans Ferrari !\nE\n2\n1\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n28 Avril 2018\n\nC\u00e9r\u00e9monie du 8 mai 1945\nAliette, Louise, Rihanna et Samuel\nMathilde, Manon, Alicia, Rihanna, Samuel, Pablo, \nCassandra et Louise\nI\n2\n2\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nInitiation aux gestes de premiers \nsecours\nI\nFormation re\u00e7ue par deux pompiers \nb\u00e9n\u00e9voles dont un papa d\u2019\nune \nancienne \u00e9lue du CME, M. Pierre \nPr\u00e9vot\n2\n3\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n26 Mai 2018\n\nPromotion de l\u2019exposition\n \u00ab\u00a0Parlons de liens\u00a0\u00bb sur le Mali \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro\nLes enfants ont r\u00e9alis\u00e9 des affiches pour promouvoir \ncette exposition, relative aux conditions de vie au \nMali. \nNous avons rencontr\u00e9 Mme Sylvie Belamie, \npr\u00e9sidente de l\u2019\nassociation AMIDIA. \nE\n2\n4\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \nDu 27 Mai au 10 Juin 2018\n\nOrganisation et animation \nde la F\u00eate du sport/Forum des associations\nBILAN :\n- Environ 700 visiteurs sur la journ\u00e9e\n- 25 associations\n- Plus de 70 coureurs sur le Cross\n- Plus de 100 \u20ac  r\u00e9colt\u00e9s au profit de \nl\u2019\nassociation \u00ab\u00a0\nCourir Pour Elles\u00a0\n\u00bb !\n- Grand rassemblement des CME \nvoisins de Neyron et Beynost\nE\n2\n5\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n9 Juin 2018\n\nDes moyens au service du CME\nDes moyens humains\n\u00fc\nDes \u00e9lus \no\nSylvie VIRICEL, Madame la Maire\no\nPatricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires\no\nMarie Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \no\nHenri SECCO, Premier adjoint au Maire \no\nGuyl\u00e8ne MATILE, Adjointe \u00e0 l\u2019\nenvironnement \n\u00fc\nDes techniciens \no\nSophie YILMA, Directrice Enfance Jeunesse\no\nAdrien BOTTA, Responsable adjoint service scolaire\no\nLauriane BACHELET, Responsable adjointe service scolaire\no\nLyne MARION, Service Civique, R\u00e9f\u00e9rent CME\no\nLe personnel du service technique \n\u00fc\nDes parents \n\u00fc\nDes directeurs et enseignants des \u00e9coles miribelanes\nDes moyens mat\u00e9riels\n\u00fc\n2 000 \u20ac de budget d\u00e9di\u00e9 au CME\n\u00fc\nLa salle du Conseil au Centre Socio-Culturel \n2\n6\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nRemerciements\nUn grand MERCI aux enfants et aux parents pour leur engagement et leur bonne volont\u00e9 !\nUn grand MERCI \u00e0 Madame la Maire et aux \u00e9lus de la commune, pour leur soutien sans faille \net leur confiance ! \nUn grand MERCI au personnel communal pour leur d\u00e9vouement \nUn grand MERCI \u00e0 toutes les associations qui ont collabor\u00e9 avec nous sur les diff\u00e9rents \nprojets, tout au long de cette ann\u00e9e!\nUn grand MERCI \u00e0 la presse locale pour la mise en valeur des actions du CME  !\n2\n7\n28/06\n/2018\nConseil Municipal des Enfants \n\nPrise de paroles des jeunes \u00e9lus \nconcernant leur ressenti sur le CME\n28/06/\n2018\nConseil Municipal des Enfants \n28\n\nC\u00e9r\u00e9monie de remise des prix aux \u00e9lus \n\u00ab\u00a0adultes\u00a0\u00bb\n\uf075 6 personnes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es par nos jeunes \u00e9lus\n\u2022\nPrix de l\u2019\u00e9lue qui s\u2019est investie le plus dans le CME\u00a0depuis sa cr\u00e9ation : Patricia DRAI\n\u2022\nPrix de l\u2019\u00e9lue qui nous a toujours soutenus\u00a0: Marie-Chantal JOLIVET\u00a0\n\u2022\nPrix de l\u2019\u00e9lu qui nous a fait le plus rire\u00a0: Henri SECCO\n\u2022\nPrix d\u2019honneur\u00a0: Mme LE MAIRE de MIRIBEL\u00a0\n\u2022\nPrix de l\u2019\u00e9lue qui nous a accord\u00e9 sa plus grande confiance\u00a0: Guyl\u00e8ne MATILE\n\u2022\nPrix au personnel qui nous a accompagn\u00e9s sur tous les projets\u00a0: les services \ntechniques communaux\n28/06/\n2018\nConseil Municipal des Enfants \n29\n\nRemise des dipl\u00f4mes et cadeaux aux \nenfants qui quittent le CME\n\uf075 Les enfants qui entrent au coll\u00e8ge \u00e0 la rentr\u00e9e se sont vu remettre un dipl\u00f4me \nainsi qu\u2019un stylo pour les remercier de leur investissement dans le CME. \n28/06/\n2018\nConseil Municipal des \nEnfants \n30\n", "publication_date": "20/12/2022"}