{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDEzLW1pcmliZWwtaW5mby1qYW52aWVyLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1013-miribel-info-janvier-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0240\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   janvier 2018 !\nINAUGURATION DU PARKING DES TERREAUX\nSamedi 20 janvier  \u00e0 12h30  sur place\nMISE EN SERVICE DE \nLA NOUVELLE CANTINE\nDU GROUPE SCOLAIRE \nE. QUINET\nLundi 8 janvier \n(Inauguration le 3 mars prochain)\n \nSylvie VIRICEL, Maire de Miribel,\net le Conseil Municipal\nvous pr\u00e9sentent \nleurs meilleurs voeux\nEXPO-PHOTO  \nIMAGE CONTACT\n27 et 28 janvier \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nSamedi 12h - 19h / Dimanche 10h - 18 h \nEntr\u00e9e 2 \u20ac\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 6 \nLOTO de l\u2019Amicale des Sapeurs-Pompiers \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30. Nombreux lots\n Mardi 9 \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES VOEUX  \nde la Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30\n Samedi 13 \nTIRAGE DES ROIS des Anciens  \nCombattants \u00e0 la salle polyvente au Mas \nRillier \u00e0 15h\n \n Mercredi 3\n\u00e0 18h\nStar Wars, les derniers Jedi\nMercredi 24\n\u00e0 21h\nLe brio\nMercredi 10\n\u00e0 21h\nLa villa\nMercredi 31\n\u00e0 21h\nDownsizing (VO)\nMercredi 17\n\u00e0 21h\nLa deuxi\u00e8me \u00e9toile\n Dimanche 14 \nTIRAGE DES ROIS des M\u00e9daill\u00e9s  \nMiIitaires \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 15 h.  \nContact 04 78 06 35 83\n Mardi 16 \nTIRAGE DES ROIS de la Petite enfance  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 17h30\n Samedi 20 \nLOTO du Football-Club du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier  \n\u00e0 18h30. Contact 06 51 27 00 00\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nfitness (abdo, fessiers, steps, gym douce, pilates) \nen journ\u00e9e et en soir\u00e9e (centre socio-culturel / \nsalle polyvalente au Mas Rillier) ainsi que Zumba \nen soir\u00e9e (gymnase la Chanal) et marche nordique  \nau Grand Parc un jeudi par mois\nNouveau cette ann\u00e9e : 3 cours de Pilates le lundi \navec diff\u00e9rents niveaux (confirm\u00e9, interm\u00e9diaire, \nd\u00e9butant) \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\n. enfants \u00e0 partir de 5 ans (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) \nle mercredi de 14h30 \u00e0 17h30, les mardi et jeudi de \n18h \u00e0 19h \n. ados, adultes (d\u00e9butants et confirm\u00e9s) les lundi, \nmardi et jeudi entre 17h30 et 21h30 \nLe samedi cours sp\u00e9cifiques groupes et  \nparticuliers de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\nEncadrement technique assur\u00e9 par un  \nprofesseur titulaire DES 2e degr\u00e9, 6e Dan\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\njanvier\n \n Vendredi 26 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Samedi 27 \nCONCOURS DE BELOTE des Petits  \ndu Mas Rillier \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 19h. Inscription sur \nplace.Contact petitsmasrillier@gmail.com\nSOIR\u00c9E CHOUCROUTE organis\u00e9e par \nl\u2019association des Caisses \u00e0 savon \u00e0 la \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets  \n\u00e0 19h30. R\u00e9servations 06 25 90 29 56  \nou 04 78 55 13 32\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Vendredi 19 \u00e0 20h30 \nConcert sacr\u00e9, chant lyrique\n\u00abPetite messe solennelle\u00bb\nSur r\u00e9servation \nTN 28 \u20ac - TR 26 \u20ac - pour les - 12 ans 14 \u20ac\n du 19 janvier au 2 mars \nExposition sculptures, c\u00e9ramiques, \ngr\u00e8s, porcelaine\n\u00abArm\u00e9es de terre cuite\u00bb\nVernissage le vendredi 19 janvier \u00e0 18h30\nLe centre social C\u00e9SAM vous \npropose\n. Lieu Ressources Parents : mercredi 10 de \n10h \u00e0 11h30 \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des \nEchets et les lundis matins \u00e0 l\u2019antenne du \nTr\u00e8ve de 8h30 \u00e0 11h30\n. Les P\u2019tits Cuistots le mercredi 10 de 15h \u00e0 \n17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. \u00abJouons ensemble\u00bb le jeudi 11 de 14h30 \n\u00e0 16h30\n. Atelier multi-saveurs le vendredi 12  \n\u00e0 partir de 17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Sortie Evasion le dimanche 14 au Th\u00e9\u00e2tre \nde la T\u00eate d\u2019Or. Tarif 15 \u20ac\n. La Cantina le jeudi 18 de 10h \u00e0 11h30 \u00e0 \nl\u2019antenne du centre-ville \n. 1, 2, 3 Bouger le vendredi 19 de 10h \u00e0 11h \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Marche douce tous les vendredis rdv \u00e0 9h \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville (sauf pdt vac. scol.)\n. Sport Attitude Zen tous les  \nmercredis de 10h \u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre-ville\n. Accueil de loisirs vacances \nd\u2019hiver du 12 au 23 f\u00e9vrier pour les \n3/5 ans au centre et les 6/10 ans au \nTr\u00e8ve. Inscriptions \u00e0 partir du 23 janvier\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE \nET DE DANSE\n. le vendredi 26 \n\u00abLa nuit des conservatoires\u00bb \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 partir de 19h : \nconcerts et ateliers participatifs divers \nen musique comme en danse  \navec la participation de l\u2019association des \nparents d\u2019\u00e9l\u00e8ves Dyapason et du centre \nsocial C\u00e9SAM\nVin chaud et petite restauration\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS\nLE CABANON\nMercredis apr\u00e8s-midi \net vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n  \nDES ENFANTS\n Samedi 03 f\u00e9vrier \u00e0 10h30   \nS\u00e9ance publique de mi-mandat\nLe D\u00e9partement de l\u2019Ain met en \nplace le \u00abch\u00e9quier jeunes 01\u00bb \npour permettre aux jeunes de  \n11 \u00e0 15 ans de b\u00e9n\u00e9ficier de \nr\u00e9ductions pour des manifesta-\ntions culturelles ou sportives,  \nde bons d\u2019achat pour des livres ...  \nIl peut \u00e9galement servir \u00e0  \nfinancer l\u2019inscription dans un  \n\u00e9tablissement d\u2019enseignement \nartistique ou un club de sport\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 5 et 19\n. aux Echets  \nles lundis 8 et 22\n. au Mas Rillier \nles mardis 9 et 23 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nBAHAFID Mouhcine et \nOUHROUROU Zineb le 28/10\nNAISSANCES\nSAOUDI Maia le 21/10\nADROVIC Naila le 24/10\nJACQUIER MARTINEZ Camille  \nle 26/10\nLASSOUAG Haroun Adam  \nle 28/10\nVRIGNEAU Joan Nicolas \nBernard le 30/10\nSANCHEZ Emma le 31/10\nMINODIER Daphn\u00e9 Louise  \nAnna le 2/11\nLEBDI Haroun le 03/11\nD\u00c9C\u00c8S\nCHAUSSIGNAND Paulette  \nMarie No\u00e9mie  \n\u00e9p. CHARREYRON le 11/10\nMAYEN\u00c7ON Robert Henri \nle 13/10\nOLAGNON Jeanne  \n\u00e9p. AMARNIER le 15/10\nMOLTON Jeannine Antoinette  \n\u00e9p. ROCHETTE le 16/10\nROY Gilberte Louise  \n\u00e9p. DAUSSIN le 16/10\nRATTIER Roger Julien le 30/10\nBONNE G\u00e9rard Alphonse le 1/11\nBROC Chrystine Jocelyne  \nMarie \u00e9p. ONSOY le 2/11\nBOURGEOIS Alain Marius le 10/11\nNACERI Azzeddine le 18/11\nBEAUFORT Jean Prosper  \nMarie le 27/11\nGAUTHERET Claudia Josette \n\u00e9p. PORTE-FORIE le 29/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de janvier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 6 M. Henri SECCO, le 13 Mme Marie-Chantal JOLIVET, le 20 Pas de \npermanence, le 27 Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 2, 16 et 30 janvier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 6 janvier de 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 29 janvier \u00e0 18h30. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nPOSTE DE MIRIBEL\nNouveaux horaires\nA compter du 2 janvier 2018,  \nouverture de votre bureau de poste\n. du lundi au vendredi\nde 8h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\n. le samedi de 9h \u00e0 12h\nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel sur votre \nbo\u00eete mail en communiquant \nvos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...\nNous vous rappelons que les riverains des voies publiques  \nou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger les trottoirs au droit de \nleur propri\u00e9t\u00e9 - Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017 -\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par  \nune maladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue Miribel permanence le mardi de 14h \u00e0 16h \nT\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact h.laurent@adapa01.com\nLa campagne 2017/2018 a d\u00e9but\u00e9 le 21 novembre 2017 \net se terminera le 16 mars 2018\nInscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiares le mardi de 9h30 \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.  \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources\nDistribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nMAIRIE  \nModification des horaires  \nd\u2019ouverture au public :\nLundi, mardi, mercredi, vendredi : \n8h/12h - 13h30/17h\nJeudi : 8h/12h - 14h30/17h\nSamedi 9h/11h30 (sauf juillet/ao\u00fbt)\nServices techniques \nLundi : 14h30/17h \nMardi, jeudi, vendredi : 8h30/11h30 \nferm\u00e9 le mercredi\nService scolaire\nMardi, mercredi, jeudi : 8h/12h\n", "publication_date": "17/12/2018"}