{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MjktY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kLW91dmVydHVyZS1sZS0xMC1vY3RvYnJlLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/629-compte-rendu-de-la-seance-d-ouverture-le-10-octobre-2015/file", "text": " \n1 \n \n \n \nMANDAT 2015 \u2013 2016 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE D\u2019OUVERTURE DU  \nSAMEDI 10 OCTOBRE 2015 \n \nElus CME pr\u00e9sents : Eda-Rose DI SPIGNO (H. Deschamps), Chlo\u00e9 ISMAN (H. \nDeschamps), W\u00e9ronika KREFT (H. Deschamps), Hadil BOUGONNA, (H. Deschamps), \nLaura BOYER (H. Deschamps), Mae-Lane POSSETY-SATERO (H. Deschamps), Mathilde \nSZATANEK (E. Quinet),  Ethan BENSA\u00cfD (E.Quinet), Louisa PEREZ (E. Quinet), Paulin \nGRANDEMENGE (E. Quinet), Matteo ANTOINE (E. Quinet), Mathilda PREVOT (E. Quinet), \nTim\u00e9a GUILLET-DAUPHINE (E. Quinet),Nathan WAGNER (Le Mas Rillier), Thibaut AULIAC \n(Jean de la Fontaine \u2013 Les Echets), Ayan\u00e9 DUDEMAINE (Jean de la Fontaine \u2013 Les \nEchets), Est\u00e9ban VIALLET-TERRY (Saint-Joseph), Artus LEROUX (Saint-Joseph). \n \nElu CME absent excus\u00e9 : Jules ALBALATE (Le Mas Rillier). \n \nElu CME absent : Okan MINUSKER (E. Quinet) \n \nElus Conseil municipal adultes : \nHenri SECCO, 1er adjoint \nPatricia DRAI,  Marie-Chantal JOLIVET, Marie-Pierre LUNION. \nMagali ROUGER \n \nService Scolaire : Adrien BOTTA, excus\u00e9. \n \n \n \n \n\n \n2 \nIntervention de Patricia DRAI \nAccueil et f\u00e9licitations aux nouveaux jeunes \u00e9lus.  \nExplication du d\u00e9roulement de la s\u00e9ance par Patricia Drai et message de Madame Le Maire de Miribel retenue \npour raisons de sant\u00e9. Son 1er adjoint, Henri Secco, pr\u00e9sidera la s\u00e9ance. \nPr\u00e9sentation des adultes encadrants. \nPr\u00e9paration de l\u2019intervention des jeunes \u00e9lus lors de la s\u00e9ance publique pour pr\u00e9senter les grandes lignes de \nleur programme. \nUne pochette est remise \u00e0 chaque \u00e9lu, contenant :  \n- \nle tableau des r\u00e9sultats des \u00e9lections avec les nouveaux \u00e9lus et les CM2 \u00e9lus l\u2019an dernier, \n- \nla liste des contacts CME  \n- \nle calendrier du CME, nous serons peut-\u00eatre amen\u00e9s \u00e0 ajouter quelques s\u00e9ances de travail \nsuppl\u00e9mentaires en fonction des actions et projets, le mercredi apr\u00e8s-midi ou le samedi matin, \n- \nl\u2019invitation \u00e0 l\u2019inauguration du skatepark ce samedi 10 octobre 2015 \n- \nles paroles de la Marseillaise pour le projet avec Saint-Maurice de Beynost \nLes \u00e9lus du CME sont invit\u00e9s, s\u2019ils le souhaitent, \u00e0 participer aux c\u00e9r\u00e9monies de mariages et de bapt\u00eames \nr\u00e9publicains ainsi qu\u2019au Conseil municipal qui se d\u00e9roule en principe le 3\u00e8me vendredi du mois (le prochain \u00e9tant \npr\u00e9vu le vendredi 16 octobre) \nCourrier de Madame l\u2019adjointe aux affaires scolaires de Neyron adress\u00e9 au CME pour excuser son absence et \ndemander une rencontre entre les \u00e9l\u00e8ves de Neyron et les jeunes \u00e9lus afin de pr\u00e9senter les actions du CME. \nElle souhaite mettre en place un CME sur sa commune. Une rencontre avec Madame l\u2019adjointe de Neyron sera \norganis\u00e9e lors d\u2019une prochaine s\u00e9ance de travail du CME. \n \nPr\u00e9paration de la s\u00e9ance publique  \nExplication du d\u00e9roulement de la s\u00e9ance publique \nPr\u00e9sentation du r\u00e8glement int\u00e9rieur (qui vous sera envoy\u00e9 par mail) et rappel de l\u2019importance de la parole du \nCME qui repr\u00e9sente les enfants de la commune. \nLe CME est un engagement : les \u00e9lus doivent participer aux s\u00e9ances. Trois absences non justifi\u00e9es aboutissent \u00e0 \nl\u2019exclusion du CME. \n \nArriv\u00e9e de Mme DUFAUD, directrice de l\u2019\u00e9cole maternelle de Saint-Maurice de Beynost et pr\u00e9sentation de \nson projet : \nObjectif : \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9r\u00e9monie du 11 novembre 2015, il est propos\u00e9 une interpr\u00e9tation \ninterg\u00e9n\u00e9rationnelle de la Marseillaise. Il s\u2019agira de chanter l\u2019hymne national en \u00ab duos \u00bb : enfants/grands-\nparents sur 3 couplets de notre hymne national.  \nEngagement \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sents \u00e0 au moins deux r\u00e9p\u00e9titions. \n\n \n3 \nUne petite mise en sc\u00e8ne et un dress-code (couleur de v\u00eatement) seront propos\u00e9s. \nAttention !  R\u00e9p\u00e9titions pr\u00e9vues : \n- Mercredi 14 Octobre ou Jeudi 15 Octobre \u00e0 19H00 \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle de Saint-Maurice de Beynost. Pr\u00e9voir \nune s\u00e9ance d\u2019une heure environ (participation \u00e0 une des deux s\u00e9ances) avec les grands-parents \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nmaternelle. \n- Mercredi 4 ou Jeudi 5 Novembre pour s\u2019entra\u00eener \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle. \n- R\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale en salle le Mardi 10 Novembre en soir\u00e9e (une salle sur Miribel ?) \nPour les enfants qui souhaitent participer \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie du 11 novembre donc aux r\u00e9p\u00e9titions, nous pouvons \nessayer d\u2019envisager un co-voiturage.  \nMerci de me tenir inform\u00e9e de votre pr\u00e9sence tr\u00e8s rapidement compte tenu de la date de la 1\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition\u2026 \nVous pouvez parler de ce projet \u00e0 vos camarades car cette action n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9e aux seuls \u00e9lus du CME. \nSuggestion : demander aux r\u00e9sidents de Jos\u00e9phine Guillon de participer \u00e0 cette action. Confection d\u2019une affiche \net le lien sera fait par Marie-Chantal JOLIVET, adjointe aux affaires sociales. \n \nS\u00e9ance publique d\u2019ouverture \nOuverture de la s\u00e9ance par Patricia DRAI et message d\u2019excuses de Madame Le Maire. \nRemerciement \u00e0 tous les candidats dans toutes les \u00e9coles de la commune pour leur engagement. \nNombreux \u00e9lus adultes, directeurs d\u2019\u00e9cole, parents et \u00e9lus pr\u00e9sents dans la salle. \nIntervention de Monsieur Henri SECCO, premier adjoint, qui f\u00e9licite les jeunes \u00e9lus et rappelle le r\u00f4le d\u2019un \u00e9lu. \nProclamation des r\u00e9sultats, remise de l\u2019\u00e9charpe \u00e0 chaque \u00e9lu par Monsieur Henri SECCO, premier adjoint. \n \nTour de table des jeunes \u00e9lus qui pr\u00e9sentent les grandes lignes de leur programme : \nMathilda Prevot : remettre la piscine de Miribel en fonctionnement \nLaura Boyer : plus d\u2019ambiance \u00e0 Miribel surtout les week-ends \nNathan : Mettre en place un p\u00e9dibus pour les trajets scolaires, relations avec les personnes \u00e2g\u00e9es \nWeronika : bo\u00eete \u00e0 id\u00e9es dans les \u00e9coles, agrandir les espaces verts \nTim\u00e9a : s\u00e9curiser les routes, surtout la grande rue \nLouisa : v\u00e9los en location, bus \u00e9cologiques, fresques et trompe-l\u2019\u0153il dans Miribel \nHadil : chanter des chansons de No\u00ebl aux enfants malades dans les h\u00f4pitaux \nEthan : \u00e9changes de livres et BD entre personnes de la commune, refuge pour SDF dans la commune \nThibaut : d\u00e9velopper les commerces aux Echets \n\n \n4 \nAyan\u00e9 : agrandissement du parking de la gare des Echets \nArtus : agrandir les trottoirs pour plus de s\u00e9curit\u00e9, plus de places de parking et dos d\u2019\u00e2ne pour ralentir les \nvoitures \nMatt\u00e9o : organiser une f\u00eate du sport,  des sorties avec les personnes \u00e2g\u00e9es \nPaulin : visites dans les maisons de retraite pour que les personnes \u00e2g\u00e9es racontent leur histoire ou que les \nenfants lisent des livres aux personnes \u00e2g\u00e9es, jumelage des \u00e9coles avec d\u2019autres pays. \nMa\u00e9-Lane : collecte d\u2019argent pour le centre Romans Ferrari et un marchand de glace \u00e0 Miribel \nMathilde : fleurir Miribel, une fresque \u00e0 Anne Frank, bo\u00eete \u00e0 livres pour \u00e9changes de livres \nEsteban : multiplier les pointill\u00e9s en relief, fleurir la ville \nChlo\u00e9 : fleurir Miribel, repeindre les passages pi\u00e9tons \nEda-Rose : pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre avec les personnes \u00e2g\u00e9es et repr\u00e9sentation devant tous les Miribelans, fleurir la \nville. \n \nIntervention et quelques explications de Patricia suite \u00e0 la pr\u00e9sentation des projets.  \nLors de la prochaine s\u00e9ance de travail, les \u00e9lus se r\u00e9partiront dans les deux commissions en fonction de leurs \nprojets. Un nom sera attribu\u00e9 \u00e0 chaque commission. \n \nIntervention de Marie-Chantal :\n \nTous les jeunes \u00e9lus sont convi\u00e9s \u00e0 ces c\u00e9r\u00e9monies. \nQuelques mots de Marie-Pierre et Magali : une belle ann\u00e9e s\u2019annonce avec nos jeunes \u00e9lus. Nous vous \naccompagnerons dans la r\u00e9alisation de vos projets. \nCette ann\u00e9e, Adrien Botta, coordonnateur des TAP, sera pr\u00e9sent \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s lors des s\u00e9ances du CME, C\u00e9cile \nChavonand, responsable du Service scolaire \u00e9tant appel\u00e9e \u00e0 d\u2019autres missions. \n \n \n\n \n5 \nUn dernier point n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 lors de la s\u00e9ance de travail : une journ\u00e9e de formation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de \nclasse du coll\u00e8ge Anne Frank est pr\u00e9vue le vendredi 6 novembre prochain au Centre socioculturel de Miribel. \nLes jeunes \u00e9lus du CME actuellement en classe de CM2  sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cette journ\u00e9e mais\u2026 ce sera \nun vendredi donc un jour d\u2019\u00e9cole.  \nSi les \u00e9lus des \u00e9coles H. Deschamps et E. Quinet sont int\u00e9ress\u00e9s (Chlo\u00e9, W\u00e9ronika, Eda-Rose, Mathilde, Okan, \nEthan, Louisa), il nous faudra obligatoirement avoir l\u2019autorisation des parents et enseignants, puis organiser la \njourn\u00e9e (transport, repas, etc\u2026) \nSi Ayan\u00e9 et Jules sont int\u00e9ress\u00e9s, nous pourrons nous organiser pour les trajets. \nJ\u2018attends donc vos r\u00e9ponses tr\u00e8s rapidement\u2026. Merci ! \n \n* * * * * * \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11h30 et nous allons tous ensemble \u00e0 l\u2019inauguration du Skate-Park. \nContact CME : cme@miribel.fr \nPatricia dp01@free.fr ou pdrai@miribel.fr  07 82 48 52 11 \nAdrien ABOTTA@miribel.fr   06 86 58 99 34 \n", "publication_date": "20/06/2015"}