{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTAxLXJhcHBvcnQtZC1hY3Rpdml0ZXMtZGUtbGEtbXVuaWNpcGFsaXRlLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1901-rapport-d-activites-de-la-municipalite-2021/file", "text": "RAPPORT D\u2019ACTIVIT\u00c9\n2 0 2 1\n\n2\n3\nPourtant nous avons \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents, actifs et avons \nmobilis\u00e9 toute notre \u00e9nergie sur des dossiers \nsignificatifs, voire urgents : \n \n\u2022  R\u00e9fection et r\u00e9novation des jeux d\u2019enfants dont \ncertains \u00e9taient devenus dangereux, \n\u2022  R\u00e9fection de certaines voiries avec un budget  \nde 600 000 \u20ac,\n\u2022  Installation de nouveaux commerces et \nembellissement de notre ville (prix fleurissement \npour notre commune), \n\u2022  R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan Local d\u2019Urbanisme \n(PLU) pour freiner l\u2019expansion immobili\u00e8re et \npermettre \u00e0 la ville d\u2019avoir une strat\u00e9gie de \ngestion optimis\u00e9e de son territoire ; acquisitions \nimmobili\u00e8res cibl\u00e9es par la municipalit\u00e9 pour \nengager de nouveaux projets (centre socio-culturel \net Grande Rue), \n\u2022  Soutien ind\u00e9fectible et volontariste aux associations \nmiribelanes avec un budget cons\u00e9quent de 580 000 \u20ac ; \nch\u00e8que sport de 25 \u20ac pour les Miribelans pouvant \nse cumuler avec le Pass sport de l\u2019\u00c9tat de 50 \u20ac \nencourageant la pratique physique (181 enfants de \nmoins 11 ans ont pu en b\u00e9n\u00e9ficier pour la saison \n2021-2022),\n\u2022  Projet d\u2019envergure sur la r\u00e9habilitation des friches \ndu canal du Rh\u00f4ne pr\u00e8s de la gare (habitation et \nservices),\n\u2022  Armement de la Police Municipale et ouverture \nd\u2019un 4\u00e8me poste,\n\u2022  R\u00e9alisation et suivi de march\u00e9s publics importants \npour la commune (restauration scolaire avec accent \nsur le bio, \u00e9clairage public et espaces verts avec \ngestion vertueuse des entretiens, centres de loisirs \nau Cabanon avec d\u00e9finition d\u2019un nouveau cahier des \ncharges pour le d\u00e9l\u00e9gataire), \n\u2022  Poursuite du plan digital avec \u00e9quipements pour \nle travail en distanciel des agents municipaux et \nl\u2019\u00e9quipement en poste informatique des classes de \nmaternelle d\u00e9but 2022,\n\u2022  Refonte du site internet de la commune et portail \ncitoyen permettant \u00e0 chaque Miribelan d\u2019effectuer \ndiff\u00e9rentes d\u00e9marches en ligne (mise en place \nd\u00e9but 2022),\n\u2022  Agrandissement dans l\u2019urgence des \u00e9coles du Mas-\nRillier et des \u00c9chets pour accueillir des effectifs en \nhausse, \n\u2022  R\u00e9organisation des services en lien avec les \nbesoins de terrain et le renouvellement des \n\u00e9quipes, recrutement de personnels pour \naccompagner les projets de la municipalit\u00e9 et \ns\u2019inscrire dans le cadre r\u00e9glementaire attendu.\nGr\u00e2ce, entre autres, \u00e0 un audit des finances et \ndes ressources humaines r\u00e9alis\u00e9 en d\u00e9but de \nmandat, nous mesurons l\u2019ampleur des d\u00e9cisions \u00e0 \nprendre pour optimiser le fonctionnement de notre \ncollectivit\u00e9 et renforcer la qualit\u00e9 des services rendus \naux usagers, mais d\u00e9plorons, \u00e9galement sur ces \nderni\u00e8res ann\u00e9es, le manque flagrant et consternant \nd\u2019entretien des b\u00e2timents publics qui impactera \nfortement les choix d\u2019investissement futurs en vue de \nrattraper ce retard.\n \n\u00catre un citoyen actif, lucide et altruiste pour sa \ncollectivit\u00e9 implique \u00e9galement un engagement de \nresponsabilit\u00e9 et de solidarit\u00e9 entre tous et avec tous.\nCertains d\u00e9tracteurs trouvent opportun de tenter \nde manipuler l\u2019opinion publique, de propager des \nrumeurs, de s\u2019atteler \u00e0 entretenir une d\u00e9sinformation \nr\u00e9currente, bien loin de valeurs que nous pr\u00f4nons et \nque nous d\u00e9fendons au quotidien.\n \nParce que nous faisons ce qui est n\u00e9cessaire et \nqui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, nous pouvons avancer \nsereinement vers l\u2019avenir.\n \nNous avons fait le choix de construire plut\u00f4t que de \ncritiquer.\nNous avons fait le choix d\u2019un travail en \u00e9quipe, \nconcert\u00e9, adoss\u00e9 \u00e0 un dessein commun. \nNous avons fait le choix d\u2019un travail de fond et non la \nfacilit\u00e9 du culte de l\u2019apparence.\nNous avons fait le choix de l\u2019humain, de tous, plut\u00f4t \nque l\u2019int\u00e9r\u00eat de quelques-uns.\nNous avons fait le choix de pr\u00e9parer l\u2019avenir plut\u00f4t \nque le p\u00e2le entretien du pass\u00e9.\n \nPour l\u2019ann\u00e9e 2022, il nous faut resserrer les liens, se \nprojeter vers un avenir meilleur qu\u2019il nous appartient \nde construire ensemble et \u00eatre force de propositions \npour embellir notre quotidien.\nPlus que jamais, ensemble, nous devons croire en \nnous et en la conviction des Miribelans de pouvoir \nvivre dans une ville, dans ses hameaux, qui r\u00e9pondent \nv\u00e9ritablement aux aspirations de ses habitants.\nJean-Pierre GAITET\nMaire de Miribel\nCh\u00e8res Miribelanes, cher Miribelans, \nJ\u2019aurais aim\u00e9 vous pr\u00e9senter ce rapport d\u2019activit\u00e9 2021 \nlors de la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux qui devait se tenir  \nle 13 janvier 2022 et qui, comme celle de 2021,  \na d\u00fb \u00eatre annul\u00e9e en raison de la crise sanitaire. \nDepuis notre \u00e9lection, en juin 2020, le contexte sanitaire ne \nnous a pas permis de vous retrouver sur les nombreuses \nmanifestations qui avaient \u00e9t\u00e9 projet\u00e9es par la commune, \nne renfor\u00e7ant pas \u00e0 sa juste valeur ce lien ind\u00e9fectible de \nconfiance que vous nous avez accord\u00e9 en nous confiant la \ngestion de Miribel.\nEDITO\n\n4\n5\nCADRE DE VIE  \nET ENVIRONNEMENT\nFin ao\u00fbt, un WC automatique \na \u00e9t\u00e9 install\u00e9 Place de la \nR\u00e9publique comportant deux \ntoilettes dont une pour personnes \n\u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.\nInstallation d\u2019un  \nWC AUTOMATIQUE    \nPlace de la R\u00e9publique\nMISE EN S\u00c9CURIT\u00c9 \nLes aires de jeux sont des lieux \nd\u2019\u00e9panouissement pour les \nenfants qui peuvent aussi \u00eatre \nsource de nombreux et graves \naccidents. \nLes portillons des aires de jeux \ndes \u00c9chets, du square Ego \net des Pr\u00e9s C\u00e9lestins ont \u00e9t\u00e9 \n\u00e9quip\u00e9s d\u2019un ferme-porte pour \n\u00e9viter qu\u2019un enfant \u00e9chappe \u00e0 la \nvigilance des adultes et sorte de \nl\u2019aire de jeux.\nR\u00c9PARATION ET \nRENOUVELLEMENT \nUn contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 des aires \nde jeux a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 au deuxi\u00e8me \ntrimestre 2020 ce qui a permis \nde r\u00e9v\u00e9ler la dangerosit\u00e9 d\u2019une \ngrande partie des jeux de Miribel. \nPour cette raison, la d\u00e9cision \navait \u00e9t\u00e9 prise d\u00e9but 2021 de \nfermer temporairement les aires \nde jeux, puis de proc\u00e9der \u00e0 leur \nr\u00e9habilitation. \nOutre des travaux de r\u00e9paration \nde certains jeux, des jeux ont \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s et \najout\u00e9s dans la perspective de \nsatisfaire les enfants de tous \u00e2ges. \nMise en s\u00e9curit\u00e9, renouvellement et r\u00e9paration   \nDES AIRES DE JEUX\nMIRIBEL R\u00c9COMPENS\u00c9E  \nPOUR SON FLEURISSEMENT\nLa Ville de Miribel a obtenu le \n2\u00e8me prix des communes de \n5\u00e8me cat\u00e9gorie (villes de 5 001 \u00e0 \n30 000 habitants) du concours \nd\u00e9partemental des \u00abVilles et \nVillages Fleuris\u00bb 2021. \nLa municipalit\u00e9 tient \u00e0 adresser \nses sinc\u00e8res f\u00e9licitations au \nservice des espaces verts \npour tout le travail effectu\u00e9 \n\u00e0 l\u2019embellissement de notre \ncommune.\nLE RETOUR DU CONCOURS  \nDE FLEURISSEMENT\nArr\u00eat\u00e9 en 2013, le concours de \nfleurissement a fait son grand \nretour cette ann\u00e9e. \nLa remise des prix du Concours \ncommunal des Maisons fleuries \n2021 s\u2019est tenue le mercredi  \n17 novembre en pr\u00e9sence  \nde nombreux laur\u00e9ats. \nLE PROJET ARBOR\nLe projet ARBOR consiste \u00e0 \nplanter sur la commune une \nquarantaine d\u2019arbrisseaux \nchoisis en raison de leur bonne \nadaptation \u00e0 notre r\u00e9gion. \nCes v\u00e9g\u00e9taux seront ensuite \nsuivis par les agents des espaces \nverts de la commune.\nL\u2019originalit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration \nconsiste \u00e0 faire parrainer les \narbres par la population. \nMiribel   \nVILLE FLEURIE\nFace \u00e0 la recrudescence \ndes d\u00e9p\u00f4ts sauvages sur \nnotre territoire, et plus \nparticuli\u00e8rement aux \u00c9chets, \nune attention particuli\u00e8re est \nport\u00e9e \u00e0 l\u2019identification des \nresponsables de ces d\u00e9p\u00f4ts. \nLorsque l\u2019auteur est identifi\u00e9, une \nplainte est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de la \ngendarmerie. Gr\u00e2ce \u00e0 cette lutte \nactive, un individu soup\u00e7onn\u00e9 \nd\u2019avoir effectu\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t sauvage \naux \u00c9chets en mars 2021 va \u00eatre \njug\u00e9 d\u00e9but 2022 devant le tribunal \ncorrectionnel. \nUne lutte active contre les     \nD\u00c9P\u00d4TS SAUVAGES\n40 arceaux de stationnement \nont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s au cours de \nl\u2019ann\u00e9e 2021 sur la commune de \nMiribel, \u00e0 proximit\u00e9 des lieux de \nvie et des p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de \nd\u00e9placements. \nCo\u00fbt total de l\u2019op\u00e9ration :  \n25 000 \u20ac HT\nPlus de places  \nde stationnement   \nPOUR LES V\u00c9LOS\nL\u2019ambroisie \u00e0 feuille d\u2019armoise, \nplante originaire d\u2019Am\u00e9rique \ndu Nord, pose aujourd\u2019hui \nd\u2019importantes probl\u00e9matiques \nsanitaires, environnementales \net agricoles et devient un enjeu \nmajeur dans la lutte contre sa \nprolif\u00e9ration. \nLe plan de lutte contre \nl\u2019ambroisie a principalement \n\u00e9t\u00e9 ax\u00e9 sur la surveillance et la \npr\u00e9vention durant l\u2019ann\u00e9e 2021. \nUn important travail de rep\u00e9rage \net cartographie des lieux infest\u00e9s \npar l\u2019ambroisie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. \nEn parall\u00e8le, et en relation avec \nla F\u00e9d\u00e9ration R\u00e9gionale de \nD\u00e9fense contre les Organismes \nNuisibles (FREDON), une action \nde sensibilisation et d\u2019aide a \u00e9t\u00e9 \namorc\u00e9e aupr\u00e8s des agriculteurs. \nDeux r\u00e9f\u00e9rents ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \nnomm\u00e9s. \nEn 2022, la priorit\u00e9 sera donn\u00e9e \u00e0 \nl\u2019arrachage de l\u2019ambroisie sur la \nbase des informations recueillies  \ntout au long de l\u2019ann\u00e9e 2021. \nPlan de lutte contre\nL\u2019AMBROISIE\n\n6\n7\nR\u00c9NOVATION DES TERRAINS \nDE TENNIS COUVERTS\nLes terrains de tennis couverts \ndu Miribel Tennis Club (MTC) ont \n\u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9s le 29 avril 2006. \n15 ans apr\u00e8s leur construction, \nla surface \u00e9tait devenue us\u00e9e et \nglissante, rendant la pratique du \ntennis dangereuse pour les 300 \nadh\u00e9rents du MTC. \nL\u2019ancienne surface en Taraflex\u00ae  \na ainsi \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en juin 2021  \nau profit d\u2019une surface plus \nclassique, en r\u00e9sine.\nMODERNISATION DE  \nL\u2019\u00c9CLAIRAGE DES TERRAINS \nDE FOOTBALL\nLes terrains de football en herbe \net en gore occup\u00e9s par le Football \nClub du Mas-Rillier au stade de \nla Chanal disposait d\u2019un ancien \nsyst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage \u00e0 forte \nconsommation d\u2019\u00e9nergie  \net co\u00fbteux en maintenance. \nLa municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de \nremplacer ce syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage \npar un \u00e9clairage \u00e0 leds plus \nefficient en \u00e9nergie, en dur\u00e9e de \nvie, en co\u00fbt d\u2019exploitation et de \nmaintenance. \nUne \u00e9conomie de maintenance et  \nde consommation de 2 036,20 \u20ac/an \nserait r\u00e9alis\u00e9e.\nApr\u00e8s l\u2019annulation de l\u2019\u00e9dition \n2020 en raison de la crise \nsanitaire, l\u2019\u00e9v\u00e8nement  \n\u00ab Miribel \u00e0 v\u00e9lo \u00bb s\u2019est tenu  \nle dimanche 4 juillet 2021 pour \nrejoindre la Convergence \u00e0 Lyon.\nMiribel \n\u00c0 V\u00c9LO\nLancement des \u00e9tudes pour la cr\u00e9ation d\u2019infrastructures \nPERMETTANT DE PRATIQUER \nLE SPORT LIBREMENT\nLors du dernier trimestre \n2021, des \u00e9tudes pr\u00e9alables \n(concertation et faisabilit\u00e9 \ntechnique) ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es \nafin de cr\u00e9er ou renouveler \ndes infrastructures \u00e0 Miribel \npermettant de pratiquer le sport \nlibrement. Ces \u00e9tudes pr\u00e9alables \ndevraient s\u2019achever \u00e0 la fin du \npremier semestre 2022 pour \nenvisager la phase de travaux \nau cours du deuxi\u00e8me semestre \n2022.\nTROIS INFRASTRUCTURES \nSONT CONCERN\u00c9ES :\n\u2022 Le remplacement du City Stade    \n   des Pr\u00e9s C\u00e9lestins,\n\u2022 La cr\u00e9ation d\u2019un City Stade \n   au Mas-Rillier, \n\u2022 La cr\u00e9ation d\u2019un skate park.\nModernisation de nos \n\u00c9QUIPEMENTS \nSPORTIFS \nJEUNESSE\n66,30 %\nC\u2019est le taux de couverture global \n\u00e0 Miribel en 2019 repr\u00e9sentant la \ncapacit\u00e9 th\u00e9orique d\u2019accueil des \nmodes de garde \u00ab formels \u00bb \u00e0 la \npopulation des enfants de moins \nde 3 ans (la moyenne du taux de \ncouverture au niveau de la CCMP \nest de 81 %).\nUn \u00e9tat des lieux de l\u2019offre \ndes modes de garde petite \nenfance a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 afin \nde permettre d\u2019identifier les \ndiff\u00e9rents leviers qui pourraient \npermettre d\u2019augmenter le taux \nde couverture. L\u2019offre de mode de \ngarde petite enfance repr\u00e9sente \nun enjeu soci\u00e9tal important dans \nla mesure o\u00f9 il d\u00e9termine le \ntaux d\u2019activit\u00e9 professionnel des \nfemmes. La municipalit\u00e9 s\u2019est fix\u00e9e \nl\u2019objectif ambitieux de cibler un \ntaux de couverture de plus 80 %  \n\u00e0 l\u2019issue du mandat en 2026. \nSUBVENTIONS\nUN SOUTIEN ESSENTIEL AU \nTISSU ASSOCIATIF LOCAL\n105 331 \u20ac\npour les associations scolaires\n27 250 \u20ac \npour les associations sportives\n229 350 \u20ac\n pour les associations sociales \n(dont 195 100 \u20ac pour le Centre \nsocial d\u2019animation de Miribel  \net 32 250 \u20ac pour l\u2019association  \n\u00ab Aux Lucioles \u00bb)\n41 100 \u20ac \npour les associations diverses \n(dont 32 000 \u20ac pour l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel)\n180 850 \u20ac \npour les associations culturelles \n(dont 165 000 \u20ac pour le Th\u00e9\u00e2tre \nAll\u00e9gro)\nSoit 583 881 \u20ac \nde subventions en 2021\nPour soutenir les associations \nmiribelanes et communautaires, \net encourager les jeunes \u00e0 \npratiquer de nouveau une activit\u00e9, \nla Ville de Miribel a d\u00e9cid\u00e9 de \nmettre en place en septembre \n2020 une nouvelle aide financi\u00e8re : \nle Coupon sport, culture et loisir.\nMaintien de l\u2019op\u00e9ration \n\u00ab COUPON SPORT, CULTURE \nET LOISIRS \u00bb EN 2021 \nIl permet aux enfants de 3 \u00e0 \n11 ans, domicili\u00e9s \u00e0 Miribel, \nde b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une r\u00e9duction \nde 25 \u20ac pour leur inscription \n\u00e0 une activit\u00e9 propos\u00e9e par \nune association miribelane ou \ncommunautaire. \nSur l\u2019ann\u00e9e 2020/2021, le montant \nvers\u00e9 aux enfants miribelans au \ntitre des coupons sport, culture \net loisirs s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 3 975 \u20ac, \nsoit 139 coupons. Cette op\u00e9ration \nest reconduite pour la saison \n2021/2022. \nSPORTS\nASSOCIATIONS\n97%\n106%\n70,10%\n66,30%\n118,90%\n93,90%\nTaux de couverture des modes de garde\nTramoyes\nThil\nNeyron\nMiribel\nBeynost\nSaint-Maurice \nde-Beynost\n\n8\n9\nBudget 2021 pour \nL\u2019ENSEIGNEMENT ET LA FORMATION\nLes nouveaut\u00e9s pour \nLA RENTR\u00c9E 2021/20222\nSUR LE VOLET INVESTISSEMENT \nL\u2019effort budg\u00e9taire en direction \ndes \u00e9coles reste significatif. \nPlus de 700\u00a0000 \u20ac sont affect\u00e9s \n\u00e0 l\u2019investissement, ce qui \nrepr\u00e9sente plus de 10% du budget \ncommunal, avec notamment plus \nde 470\u00a0000 \u20ac allou\u00e9s \u00e0 l\u2019extension \ndes \u00e9coles. Cela marque \nl\u2019engagement de la municipalit\u00e9 \ndans l\u2019am\u00e9lioration des conditions \nd\u2019accueil des enfants au sein des \n\u00e9coles de Miribel.\nSUR LE VOLET  \nFONCTIONNEMENT \nLa Ville de Miribel consacre  \npr\u00e8s de 20% de son budget  \nau fonctionnement des  \n\u00e9coles, soit plus de  \n2 300 000 \u20ac pour contribuer  \n\u00e0 la r\u00e9ussite \u00e9ducative de tous.\nAM\u00c9LIORATION DU SERVICE  \nDE RESTAURATION \nLa restauration scolaire a \u00e9t\u00e9 \nam\u00e9lior\u00e9e avec le choix d\u2019un \nnouveau prestataire, un des \nleaders sur le d\u00e9partement, \nqui propose 50% de produits \nBIO labellis\u00e9s, et 30% de local \nsans que cela ait un impact \nsignificatif sur les tarifs \npropos\u00e9s. \nR\u00c9HABILITATION  \nET AM\u00c9NAGEMENT  \nDANS LES \u00c9COLES \nPour faire face \u00e0 l\u2019augmentation \ndu nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans nos \nhameaux, les \u00e9coles du Mas-\nRilllier et des \u00c9chets vont se \ndoter de nouvelles extensions \nen structures modulaires, \nrepr\u00e9sentant un investissement \nfinancier de plus de 600 000 \u20ac.\nD\u00e8s les vacances d\u2019hiver 2022, \nl\u2019extension du Mas-Rillier sera \ninstall\u00e9e. Suivra en principe celle \ndes \u00c9chets qui sera disponible \u00e0 \nla rentr\u00e9e 2022. \nSur les autres \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9s des travaux d\u2019entretien \net de r\u00e9novation, \u00e0 l\u2019instar de \nceux  d\u2019accessibilit\u00e9 aux toilettes \nde l\u2019\u00e9cole du Centre estim\u00e9s \ninitialement \u00e0 120 000 \u20ac TTC \net finalis\u00e9s pour 14 000 \u20ac TTC \nenviron.\nUn travail de modernisation des \n\u00e9coles a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 \navec une am\u00e9lioration sensible \ndes d\u00e9bits pour l\u2019informatique.\nQUEL AVENIR POUR LE CENTRE \nDE LOISIRS LE \u00ab CABANON \u00bb ?\nUn nouveau contrat de \nd\u00e9l\u00e9gation du centre de loisirs le \n\u00ab\u00a0Cabanon \u00bb a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec le \nd\u00e9l\u00e9gataire actuel, l\u2019organisme \nLEO LAGRANGE. Il s\u2019\u00e9tend sur \nune dur\u00e9e ferme de deux ans \n\u00e0 compter du 1er janvier 2022 \njusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2023  \navec une reconduction tacite \nd\u2019une ann\u00e9e.\nConcernant la s\u00e9curisation des \narbres aux abords des routes \nmenant au \u00ab Cabanon \u00bb, un \ntravail d\u2019\u00e9lagage et d\u2019abattage de \ncertains arbres a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9.  \nAFFAIRES SCOLAIRES\n1 043 \nENFANTS \nC\u2019est le nombre d\u2019enfants \naccueillis le 2 septembre \n2021 dans les groupes \nscolaires publics. \nDIAGNOSTIC PARTAG\u00c9\nUne d\u00e9marche de diagnostic \npartag\u00e9 est en cours entre les \ndiff\u00e9rents acteurs au service des \nenfants. L\u2019objectif est de faire \nun  \u00e9tat des lieux en termes de \nfonctionnement-partenariats \nexistants dans les structures \npetite enfance/enfance jeunesse, \nde voir ce qui va, ce qui ne va \npas\u2026 d\u2019en tirer des donn\u00e9es \nobjectives, de les analyser, de \nles synth\u00e9tiser et \u00e0 la suite, de \nfaire les choix n\u00e9cessaires pour \nles \u00e9coles et autres structures \nd\u2019accueil des enfants.\nPROJET \u00c9DUCATIF DE  \nTERRITOIRE (PEDT)  \nLe PEDT est un projet con\u00e7u \ndans l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant. \nC'est un cadre qui permet \u00e0 \nl'ensemble des acteurs \u00e9ducatifs \nde coordonner leurs actions de \nmani\u00e8re \u00e0 respecter au mieux \nles rythmes, les besoins et les \naspirations de chaque enfant.  \nSa r\u00e9\u00e9criture pour les 3 ann\u00e9es  \n\u00e0 venir sera engag\u00e9e en 2022.\nA \u00e9t\u00e9 \u00e9galement mis en place \nen lien avec les co-\u00e9ducateurs \nle renouvellement du rythme \nscolaire \u00e0 4 jours.\nPORTAIL FAMILLE \nL\u2019interface entre les familles et les  \ngroupes scolaires a \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9e avec  \nla mise en place du portail famille.\n8\n9\n\n10\n11\nTRAVAUX\nLa municipalit\u00e9 a souhait\u00e9 lancer \nun programme pluriannuel \nd\u2019investissement (PPI) d\u2019entretien \ndes chauss\u00e9es, programme \ninexistant dans les pr\u00e9c\u00e9dents \nbudgets.\nCe programme porte tant sur  \nla r\u00e9novation de l\u2019enrob\u00e9 de  \nnos routes que dans l\u2019entretien  \ndes marquages au sol.\nUn programme pluriannuel \nd\u2019investissement pour\nL\u2019ENTRETIEN DES \nCHAUSS\u00c9ES\nDe nombreuses incivilit\u00e9s \nrouti\u00e8res, li\u00e9es notamment \n\u00e0 une vitesse excessive \ndes automobilistes, ont \u00e9t\u00e9 \nconstat\u00e9es sur l\u2019ensemble  \nde la commune. \nPour combattre ces incivilit\u00e9s, \net r\u00e9duire les risques qu\u2019elles \npr\u00e9sentent pour les autres \nusagers, des am\u00e9nagements \ns\u00e9curitaires provisoires ont  \n\u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s avec notamment  \nla cr\u00e9ation de :\n\u2022 2 \u00e9cluses dans la Mont\u00e9e Neuve, \n\u2022 1 \u00e9cluse sur la Route de Rillieux. \nDes am\u00e9nagements \ns\u00e9curitaires pour \nRALENTIR LA \nCIRCULATION \nAUTOMOBILE\nPlusieurs exemples attestent  \nde la gestion rigoureuse  \nde la municipalit\u00e9 dans  \nla tenue des travaux. \nLa requalification de la rue du \nBourg comportait une commande \ninitiale \u00e0 411 906,89 \u20ac TTC sous \nl\u2019ancienne mandature. Apr\u00e8s un \ntravail d\u2019analyse d\u00e9taill\u00e9 de cette \ncommande, le prix final a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9duit \u00e0 330 000 \u20ac TTC. \nIl est en de m\u00eame pour la fin \nde la perc\u00e9e verte initialement \nbudg\u00e9t\u00e9e de 315 000 \u20ac TTC sous \nl\u2019ancienne mandature, et dont  \nle co\u00fbt final sera de 100 000 \u20ac. \nEnfin, la r\u00e9novation des WC \next\u00e9rieurs de l\u2019\u00e9cole du Centre  \na initialement \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e \u00e0  \n120 000\u00a0\u20ac TTC et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \npour 14 000 \u20ac TTC environ. \nUne gestion rigoureuse \nDES CO\u00dbTS \nFINANCIERS  \nDES TRAVAUX\nPour une meilleure accessibilit\u00e9 \nde nos commerces, la Ville de \nMiribel a r\u00e9alis\u00e9 des parkings \ntemporaires dans le centre-ville \nde Miribel (\u00e0 l\u2019emplacement  \nd\u2019une maison d\u00e9molie rue  \nHenri Grobon) et aux \u00c9chets  \n(\u00e0 la place de l\u2019ancienne salle des \nf\u00eates d\u00e9molie) avant une finition \nv\u00e9g\u00e9talis\u00e9e d\u00e8s que les travaux \nenvironnants le permettront.\nUne \u00e9tude d\u2019am\u00e9nagement \npaysager a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e pour les \nparkings situ\u00e9s rue Henri Grobon, \nrue des Gravelles et rue du \nG\u00e9n\u00e9ral Degoutte. \nL\u2019utilisation des parkings a \u00e9t\u00e9 \nrepens\u00e9e au Mas-Rillier avec la \nmise en place de zones bleues \nafin de favoriser la rotation \ndes stationnements pr\u00e8s des \ncommerces au b\u00e9n\u00e9fice de \nleurs clients et non pour le \nstationnement permanent de \nriverains.  \nLa r\u00e9alisation de parkings pour\nUNE MEILLEURE ACCESSIBILIT\u00c9  \nDE NOS COMMERCES \nLa municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de \nr\u00e9duire la luminosit\u00e9 des \nlampadaires lorsque ces derniers \nle permettent techniquement. \nCette baisse de l\u2019\u00e9clairage  \nnocturne pr\u00e9sente de nombreux \navantages. \nElle permet de r\u00e9duire les nuisances \nlumineuses et de r\u00e9aliser des \n\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie tout en \npr\u00e9servant un \u00e9clairage minimal \npour la s\u00e9curit\u00e9 publique. \nL\u2019aviez-vous  \nREMARQU\u00c9 ? \nLa municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019investir pour \nam\u00e9liorer les \u00e9quipements des agents  \ndu Centre technique municipal (CTM) \navec l\u2019acquisition d\u2019une balayeuse \nde voirie et d\u2019un camion \u00e9lectrique \u00e0 \nbenne. Des travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans \nle Centre technique municipal dans \nl\u2019attente du d\u00e9m\u00e9nagement des services \ntechniques dans de nouveaux locaux.   \nDe meilleurs  \n\u00e9quipements pour \nLES SERVICES  \nDE LA VILLE\nUne r\u00e9flexion a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par la \nVille de Miribel pour am\u00e9liorer \nla cohabitation entre les modes \ndoux et les v\u00e9hicules \u00e0 proximit\u00e9 \nde la Gare de Miribel et des rues \nenvironnantes. Pour ce faire, des \nmodifications vont \u00eatre apport\u00e9es \nau plan de d\u00e9placements actuel \nsur les rues suivantes : rue  \ndes Gravelles, rue du Mollard,  \nrue du Rivage, mont\u00e9e  \nde la Gare, et avenue de la Gare. \nUne r\u00e9union d\u2019information s\u2019est \ntenue le 15 d\u00e9cembre 2021 pour \npr\u00e9senter ces modifications. \nLes travaux pour la mise en place \nde la phase de test auront lieu \nd\u00e9but 2022. \nLa p\u00e9riode de la phase de test \ns\u2019\u00e9tendra de mars \u00e0 juin 2022. \nModification du plan de d\u00e9placements  \nDANS LE SECTEUR DE LA GARE DE MIRIBEL\n\n12\n13\nURBANISME\nLors de la derni\u00e8re s\u00e9ance \ndu Conseil municipal de la \nla pr\u00e9c\u00e9dente mandature, la \nr\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local \nd\u2019Urbanisme (PLU) avait \u00e9t\u00e9 \nrejet\u00e9e. \nDans l\u2019attente de la r\u00e9vision \ng\u00e9n\u00e9rale du PLU actuel qui \ndate de 2007, une proc\u00e9dure de \nmodification du PLU a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \nen 2021.\nLa premi\u00e8re phase de la \nproc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 la concertation \ndu public et des personnes \npubliques associ\u00e9es. Une r\u00e9union \nd\u2019information s\u2019est notamment \ntenue le samedi 4 septembre \n2021 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nLa deuxi\u00e8me phase de la \nproc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 l\u2019enqu\u00eate \npublique qui a eu lieu en \nnovembre et d\u00e9cembre. \nAu terme de l\u2019enqu\u00eate, et une fois \nle rapport et les conclusions du \nCommissaire-enqu\u00eateur rendus, \nla proc\u00e9dure de modification \nde droit commun du PLU sera \nsoumise \u00e0 l\u2019approbation du \nConseil municipal. \nLe maintien du commerce et \nde l\u2019artisanat de proximit\u00e9 est \nun enjeu fort pour la ville de \nMiribel, et plus particuli\u00e8rement \nla Grande Rue ainsi que des rues \ns\u00e9cantes, afin d\u2019englober les \nlocaux fonctionnant en lien avec \nla Grande Rue. \nUne des probl\u00e9matiques \nrencontr\u00e9es par les activit\u00e9s \nen centre-ville est l\u2019adaptation \ndes locaux aux besoins, ce \nraisonnement pouvant \u00eatre \n\u00e9largi aux am\u00e9nit\u00e9s offertes aux \nchalands par l\u2019espace urbain.\nFort de ce constat, la Ville de \nMiribel a instaur\u00e9 un p\u00e9rim\u00e8tre \nde sauvegarde du commerce et \nde l\u2019artisanat en centre-ville.  \nCe dispositif permet \u00e0 la \nVille de Miribel de disposer \ndepuis le 24 juillet 2021 d\u2019un \ndroit de pr\u00e9emption sur les \nfonds artisanaux, les fonds de \ncommerce, les baux commerciaux \net les terrains portant ou destin\u00e9s \n\u00e0 porter des commerces, \nlorsqu\u2019ils sont ali\u00e9n\u00e9s \u00e0 titre \non\u00e9reux et figurent dans le \np\u00e9rim\u00e8tre.\nL\u2019id\u00e9e principale de la mise en \nplace de ce droit de pr\u00e9emption \nest d\u2019avoir \u00e0 disposition un outil \nd\u2019am\u00e9nagement urbain qui sera \nannex\u00e9 au PLU. Le p\u00e9rim\u00e8tre qui \na \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini englobe une large \npartie de la Grande Rue ainsi que \nla rue de la Gare. Cette rue est la \npr\u00e9figuration du lien \u00e0 d\u00e9velopper \nentre le secteur des quais (CTM, \nancienne usine Coca-Cola) et le \ncentre-ville. \nGr\u00e2ce \u00e0 ce droit de pr\u00e9emption, \nil sera, par exemple, possible \nde r\u00e9unir 2 petites cellules \ncommerciales pour n\u2019en faire plus \nqu\u2019une grande, plus facilement \nvalorisable.\nLa Ville de Miribel a pr\u00e9empt\u00e9 \nplusieurs biens au cours de \nl\u2019ann\u00e9e 2021 pr\u00e9sentant un \nint\u00e9r\u00eat pour les am\u00e9nagements \nfuturs du territoire, dont :\n\u2022  Un b\u00e2ti situ\u00e9 sur la Grande Rue, \ncomprenant deux commerces et \ndes appartements \u00e0 l\u2019\u00e9tage ;\n\u2022  Un bien situ\u00e9 impasse de la \nForge ;\n\u2022  Un bien situ\u00e9 28 Mont\u00e9e de la \nGrande Pierri\u00e8re s\u2019inscrivant \ndans le projet d\u2019agrandissement \ndu parking public. \nPour \u00e9viter que ces pr\u00e9emptions \nne gr\u00e8vent les finances de la \ncommune, la municipalit\u00e9 a \nd\u00e9cid\u00e9 de recourir au portage \nfoncier par l\u2019Etablissement public \nfoncier (EPF). \nLa technique du portage foncier \noffre l\u2019avantage pour la Ville de \nMiribel de faire pr\u00e9-financer par \nl\u2019EPF tout ou partie des d\u00e9penses \nd\u2019acquisition des biens n\u00e9cessaires \n\u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019une op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement sur une dur\u00e9e de \n4 ans, permettant \u00e0 la commune \nde disposer desdits biens au \nmoment opportun, sans apport \nfinancier imm\u00e9diat. \nCette technique permet ainsi \u00e0 la \ncommune de pr\u00e9parer dans les \nmeilleures conditions possibles \nses projets d\u2019am\u00e9nagement du \nterritoire. \nLancement des \nPROC\u00c9DURES  \nDE MODIFICATION  \nde droit commun du Plan \nLocal d\u2019Urbanisme\nMise en place d\u2019un  \nP\u00c9RIM\u00c8TRE DE SAUVEGARDE  \ndu commerce et de l\u2019artisanat en centre-ville\nLa ZAC Centre-Ville a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \npar une premi\u00e8re d\u00e9lib\u00e9ration \ndu 21 f\u00e9vrier 1997. Depuis, la \nZAC a connu diverses \u00e9volutions. \nCette op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement \nconcert\u00e9 avait pour ambition \nde dynamiser le centre-ville, de \nrequalifier la place du March\u00e9 et \nses abords par la construction \nd\u2019immeubles de qualit\u00e9 \ncomprenant tout aussi bien des \nlogements privatifs que locatifs \naid\u00e9s. \n\u00c0 ce jour, le programme de \nconstruction est r\u00e9alis\u00e9.  \nCertains \u00e9quipements publics \nrestant \u00e0 la charge de la \ncollectivit\u00e9 sur des t\u00e8nements lui \nappartenant doivent encore \u00eatre \nachev\u00e9s.\nEn 2016, la chambre r\u00e9gionale \ndes comptes avait demand\u00e9 la \ncl\u00f4ture de la ZAC, ce qui n\u2019\u00e9tait \ntoujours pas fait en 2020.\nLa ZAC Centre-Ville a donc \u00e9t\u00e9 \ncl\u00f4tur\u00e9e par l\u2019adoption d\u2019une \nd\u00e9lib\u00e9ration en date du 8 juillet \n2021.\nCL\u00d4TURE \nDE LA ZONE \nD\u2019AM\u00c9NAGEMENT \nconcert\u00e9 (ZAC) Centre-ville\nMise en place de \nCONVENTIONS \nAVEC \nL\u2019\u00c9TABLISSEMENT \nPUBLIC FONCIER \n(EPF)  \npour des pr\u00e9emptions\nLe Code de l\u2019urbanisme donne la possibilit\u00e9 au Conseil municipal \nd\u2019instaurer un permis de d\u00e9molir sur l\u2019ensemble du territoire de la \nCommune. Ce permis, outre sa fonction de protection du patrimoine et \ndes constructions peut pr\u00e9senter un int\u00e9r\u00eat architectural, esth\u00e9tique, \nhistorique environnemental ou culturel et s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche \nqualitative du d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation du paysage sur \nl\u2019ensemble du territoire communal. Par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 8 juillet \n2021, le Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019instauration du \npermis de d\u00e9molir sur l\u2019ensemble du territoire de la commune.\nInstauration d\u2019une  \nOBLIGATION DE D\u00c9P\u00d4T  \nDE PERMIS DE D\u00c9MOLIR\nInstauration  \nde d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration \npr\u00e9alable  \nPOUR LES \nRAVALEMENTS  \nDE FA\u00c7ADES\nLe Code de l\u2019urbanisme permet \nau Conseil municipal de d\u00e9cider \nd\u2019instaurer une d\u00e9claration \npr\u00e9alable de ravalement de \nfa\u00e7ades sur l\u2019ensemble de son \nterritoire.\nLe Conseil municipal a vot\u00e9 \nl\u2019instauration de d\u00e9p\u00f4t de \nd\u00e9claration pr\u00e9alable pour \nles travaux de ravalement de \ntout ou partie de b\u00e2timents \nsur l\u2019ensemble du territoire \ncommunal.\nCette obligation de d\u00e9p\u00f4t de \nd\u00e9claration pr\u00e9alable r\u00e9pond  \n\u00e0 3 objectifs :\n\u2022  Garantir un suivi de l\u2019\u00e9tat \npatrimonial b\u00e2ti,\n\u2022  Favoriser et renforcer la \nr\u00e9novation du cadre b\u00e2ti \nnotamment au niveau \n\u00e9nerg\u00e9tique,\n\u2022  Prot\u00e9ger les constructions \npouvant pr\u00e9senter un int\u00e9r\u00eat \narchitectural, esth\u00e9tique, \nhistorique, environnemental  \nou culturel.\n\n14\n15\nPATRIMOINE\nANIMATION  \nDE LA VILLE\nLe 17 juin 2021, le Conseil \nmunicipal a approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019une \ncommission extra-municipale \nappel\u00e9e \u00ab Comit\u00e9 d\u2019animation  \nde la Ville de Miribel\u00a0\u00bb. \nCette commission a pour objet \nde d\u00e9velopper des projets \nd\u2019animations sur le territoire \nde la commune en lien avec les \ndiverses associations de la ville. \nLa cr\u00e9ation de ce Comit\u00e9 r\u00e9pond \n\u00e0 trois objectifs :\n\u2022  Structurer l\u2019organisation  \ndes \u00e9v\u00e8nements,\n\u2022  Favoriser l\u2019\u00e9mergence  \nde nouvelles animations, \n\u2022  Associer davantage le tissu \nassociatif local aux diff\u00e9rentes \nmanifestations. \nLe Comit\u00e9 est compos\u00e9 de  \n13 membres, 3 \u00e9lus et 10 Miribelans \nde tous horizons (pr\u00e9sidents \nd\u2019association, commer\u00e7ants\u2026). \nLa d\u00e9signation de ces membres \nlors de la s\u00e9ance du Conseil \nmunicipal du 17 juin 2021 n\u2019exclut \npas la possibilit\u00e9 pour le Comit\u00e9 \nde collaborer avec d\u2019autres \npersonnes ponctuellement \nint\u00e9ress\u00e9es par une manifestation \nparticuli\u00e8re.\nCr\u00e9ation d\u2019un \nCOMIT\u00c9 D\u2019ANIMATION DE LA VILLE\nLes travaux de r\u00e9fection des \ntoitures inf\u00e9rieures ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9s entre 2019 et 2020 sous \nla pr\u00e9c\u00e9dente mandature. \nAfin de terminer la r\u00e9fection \ntotale des toitures de la chapelle, \ncelle du clocher a \u00e9t\u00e9 refaite au \nmois de novembre 2021. \nLa chapelle Saint-Martin poss\u00e8de \n\u00e0 la suite de ces travaux la totalit\u00e9 \nde sa couverture refaite. \nDes travaux int\u00e9rieurs \nd\u2019am\u00e9nagement de la chapelle \npourront ensuite \u00eatre envisag\u00e9s. \nCo\u00fbt total des travaux :  \n35 000 \u20ac TTC. \nR\u00e9alisation des travaux de toiture \nDE LA CHAPELLE SAINT-MARTIN\nLe Th\u00e9\u00e2tre Allegro est une \nassociation loi 1901. Elle propose \ndes actions culturelles sur la \ncommune \u00e0 destination du grand \npublic et des actions culturelles \nsur le territoire communautaire \u00e0 \ndestination des scolaires. \nUne part importante de son \nfinancement provient de la \nsubvention de fonctionnement \nque lui alloue la Ville de Miribel. \nMalgr\u00e9 les risques que \nrepr\u00e9sentent la crise sanitaire \nsur la tenue des spectacles lors \nde la saison 2021/2022, la Ville de \nMiribel a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer une \nsubvention de fonctionnement, \nd\u2019un montant de 165 000 \u20ac, \u00e9tablie \nsur la base d\u2019un plein exercice. \nUn soutien constant  \nAU TH\u00c9\u00c2TRE  \nALLEGRO\nCULTURE\nEn 2021, deux monuments \naux Morts ont connu des \ntravaux de restauration :  \n\u2022  La cha\u00eene du monument \naux Morts du cimeti\u00e8re de \nSaint-Martin, \n\u2022  Les deux bornes et de la \ncha\u00eene du monument aux \nMorts de la Place de la \nR\u00e9publique. \nRESTAURATION  \ndu patrimoine\n\n16\n17\nFINANCES\nUne baisse IMPORTANTE  \nde la capacit\u00e9 D\u2019AUTO-FINANCEMENT  \nentre 2014 et 2020\nLa municipalit\u00e9 a charg\u00e9 le cabinet \nKPMG de r\u00e9aliser un audit financier  \nde la commune. Les conclusions de \ncet audit ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es lors  \nde la s\u00e9ance du Conseil municipal  \ndu 18 f\u00e9vrier 2021. \n2 000 000\n1 500 000\n1 000 000\n500 000\nCA 2013\nCA (Compte Administratif)\nCA 2014\nCA 2015\nCA 2016\nCA 2017\nCA 2018\nCA 2019 CA Provisoire 2020\n0\n1 687 921\n1 819 937\n1 585 373\n1 731 714\n1 731 874\n961 306\n595 917\n616 731\n\u00c9pargne nette (CAF nette) retrait\u00e9e\nLa capacit\u00e9 d\u2019auto-financement \ntraduit la capacit\u00e9 de la collectivit\u00e9 \n\u00e0 financer, par son fonctionnement \ncourant, ses op\u00e9rations d\u2019investissement \n(remboursements de dettes, d\u00e9penses \nd\u2019\u00e9quipement...). Elle permet de limiter \nle recours \u00e0 l\u2019emprunt et repr\u00e9sente \ndonc en comparaison une ressource \nqui \u00ab ne co\u00fbte rien \u00bb. \n\u00c9tat des lieux de  \nLA FISCALIT\u00c9 \u00c0 \nMIRIBEL EN 2020  \nen comparaison  \navec les communes  \nde m\u00eame strate\nPour la taxe d\u2019habitation, le taux \ncommunal \u00e9tait \u00e0 10,02% contre \n15,21% au niveau moyen national \ndes communes de m\u00eame strate \nde population. L\u2019application \ndu taux moyen national par \nl\u2019ancienne municipalit\u00e9 aurait \ng\u00e9n\u00e9r\u00e9 724 K\u20ac de produit \nsuppl\u00e9mentaire.\nPour la taxe fonci\u00e8re sur le b\u00e2ti, \nle taux communal \u00e9tait \u00e0 12,15% \ncontre 20,88% au niveau moyen \nnational des communes de \ntaille \u00e9quivalente de population. \nL\u2019application du taux moyen \nnational aurait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,4 M\u20ac de \nproduit suppl\u00e9mentaire.\nPour la taxe fonci\u00e8re sur le non \nb\u00e2ti, le taux communal \u00e9tait \u00e0 \n43,55% contre 52,84% au niveau \nmoyen national des communes \nde m\u00eame strate de population.\nLa capacit\u00e9 d\u2019auto-financement \n(CAF) de la commune a chut\u00e9 \nfortement entre 2013 et 2020 \n(1,3 M\u20ac de perte de CAF par an). \nIl \u00e9tait donc impossible pour la \nnouvelle municipalit\u00e9 de mettre \nen place un projet ambitieux \npour Miribel sans contenir les \nd\u00e9penses de fonctionnement \net augmenter ses ressources \nfinanci\u00e8res. \n\u00c0 la suite de la r\u00e9forme de la \nfiscalit\u00e9 directe, le taux communal \nde la taxe d\u2019habitation a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 \u00e0 \n10,02 %, soit plus de 5 points en \ndessous du niveau national (si le \ntaux communal avait \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 au \ntaux moyen national, la commune \npercevrait chaque ann\u00e9e \nenviron 724 000 \u20ac de produit \nsuppl\u00e9mentaire). \nIl ne restait donc pour les \u00e9lus \nque le levier de la taxe fonci\u00e8re \npour accroitre les ressources \nfinanci\u00e8res de la commune. \nLe Conseil municipal a donc  \nd\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 augmenter en \n2021 la part communale de la \ntaxe fonci\u00e8re sur le b\u00e2ti passant \nde 12,15% \u00e0 16%, tout en restant \nencore pr\u00e8s de 5 points en dessous \ndu niveau moyen national des \ncommunes de taille \u00e9quivalente. \nSi l\u2019augmentation de la taxe \nfonci\u00e8re ne permettra pas \u00e0 \nla commune de retrouver sa \ncapacit\u00e9 d\u2019auto-financement de \n2013 (1,9 M\u20ac), cette augmentation \nrepr\u00e9sente environ 676 000\u00a0\u20ac \nde ressources financi\u00e8res \nsuppl\u00e9mentaires qui serviront \nenti\u00e8rement \u00e0 l\u2019investissement.\n20%\n15%\n10%\n5%\n0%\nBELLEY\n16,85%\n16,11%\n18,83%\n17,39%\n17,71%\n12,15%\n14,89%\n18,17%\nCRAPONNE\nGUILHERAND-\nGRANGES\nIRIGNY\nLIVRON  \nSUR DROME\nMIRIBEL\nVEAUCHE\nBRIGNAIS\nPourquoi la part communale de la  \nTAXE FONCI\u00c8RE SUR LE B\u00c2TI \nest pass\u00e9e de 12,15% \u00e0 16% ?\nTAUX COMMUNAL DE LA TAXE FONCI\u00c8RE  \nSUR LE B\u00c2TI VOT\u00c9 EN 2020\ndans des communes de taille \u00e9quivalente\n\u00c9volution de la capacit\u00e9 autofinancement de 2013 \u00e0 2020 (en \u20ac)\n\n18\n19\nLa Ville de Miribel a ouvert et \ng\u00e9r\u00e9 le centre de vaccination \nde la C\u00f4ti\u00e8re du 16 f\u00e9vrier au \n3 septembre avec l\u2019aide de la \nCommunaut\u00e9 de Communes  \nde Miribel et du Plateau (CCMP). \nDurant cette p\u00e9riode,  \n23 800 injections  \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es !\nOuverture et gestion  \nDU CENTRE  \nDE VACCINATION\nDES NOUVEAUX LOCAUX  \nPOUR LES RESTOS DU C\u0152UR \nLes locaux situ\u00e9s Passage du \nLavoir \u00e9taient inoccup\u00e9s depuis \nplusieurs ann\u00e9es \u00e0 la suite du \nd\u00e9part de la Croix-Rouge \u00e0  \nSaint-Maurice-de-Beynost. \nCe local, non entretenu depuis \ncette date, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 et \nmis \u00e0 disposition des Restos du \nC\u0153ur pour faciliter leur activit\u00e9. \nUNE SALLE DE QUARTIER  \nDES PR\u00c9S C\u00c9LESTINS  \nG\u00c9R\u00c9E PAR C\u00c9SAM \nLa SEMCODA, gestionnaire de \nlogements locatifs sociaux, \nposs\u00e9dait un local inoccup\u00e9 \ndepuis plus de 3 ans dans le \nquartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestins. \nLa Ville de Miribel s\u2019est \nrapproch\u00e9e de la SEMCODA \npour que la gestion du local soit \nconfi\u00e9e en partie \u00e0 C\u00e9SAM et ainsi \npermettre la cr\u00e9ation d\u2019un espace \n\u00e0 destination des jeunes intitul\u00e9  \n\u00ab La Fabrique des possibles \u00bb. \nDes locaux pour  \nnos associations  \n\u00c0 VOCATION  \nSOCIALE\nPlus \u00e0 jour, le registre des personnes \n\u00e0 contacter en cas de d\u00e9clenchement \ndu plan canicule a \u00e9t\u00e9 repris \nint\u00e9gralement afin de lutter plus \nefficacement contre les effets \nsanitaires des vagues de chaleur, \nen se rapprochant des populations \nvuln\u00e9rables.\nMise \u00e0 jour du registre des personnes \u00e0 contacter\nen cas de d\u00e9clenchement DU PLAN CANICULE\nSOLIDARIT\u00c9\nLancement  \nDES PROJETS DE QUARTIER\nLa Ville de Miribel a initi\u00e9 cette \nann\u00e9e les projets de quartier, \nd\u00e9marche permettant aux \nMiribelans de s\u2019impliquer dans \nles choix budg\u00e9taires de la \ncommune en proposant des \nprojets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sur \nl\u2019espace public communal. \nUn budget de 15 000 \u20ac est \nfix\u00e9 annuellement pour la \nr\u00e9alisation de ces projets.  \nApr\u00e8s de nombreuses r\u00e9unions \nentre les membres de la \ncommission \u00ab Affaires sociales, \nS\u00e9curit\u00e9, Solidarit\u00e9, Proximit\u00e9\u00a0\u00bb, \nles agents municipaux et les \nporteurs de projet, le projet \nchoisi pour cette \u00e9dition \n2021 a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9alisation d\u2019un \ncheminement pi\u00e9tonnier aux \n\u00c9chets, reliant l\u2019\u00c9cole, Jean  \nde la Fontaine et l\u2019aire de jeux  \n\u00e0 l\u2019arr\u00eat de bus situ\u00e9 sur la \nroute de Tramoyes.  \nInitialement, seule la travers\u00e9e \nd\u2019un terrain en herbe le \npermettait, rendant l\u2019arr\u00eat de \nbus difficilement accessible \npour les poussettes et les \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. \nD\u00e9sormais, l\u2019arr\u00eat de bus et la \nroute sont directement reli\u00e9s \npar un cheminement pi\u00e9tonnier \ngoudronn\u00e9.  \nSi vous aussi, vous souhaitez \nporter un projet pour votre \nquartier, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous \nmanifester par mail \u00e0 l\u2019adresse \nsuivante : jbouvier@miribel.fr.\nFINANCES\nBUDGET 2021\nEn mati\u00e8re de finances, la \nmunicipalit\u00e9 a veill\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler \nles d\u00e9penses de fonctionnement \nqui avaient consid\u00e9rablement \naugment\u00e9 sous la pr\u00e9c\u00e9dente \nmandature (les charges de \npersonnel avaient \u00e0 elles seules \naugment\u00e9 de 1,2 M\u20ac). \nLa priorit\u00e9 de la nouvelle \u00e9quipe \nmunicipale est tourn\u00e9e vers \nl\u2019investissement avec le souhait \nd\u2019investir 16 millions d\u2019euros sur \nl\u2019ensemble du mandat. \nFONCTIONNEMENT \n\u2022  \u00e9tudes pour la r\u00e9duction de \ncertains co\u00fbts comme l\u2019\u00e9nergie \net le nettoyage ;\n\u2022  un montant de 350 000 \u20ac  \ninscrit au budget pour faire  \nface \u00e0 des d\u00e9penses impr\u00e9vues \nde fonctionnement ;\n\u2022  l\u2019assistance \u00e0 ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage (AMO) de march\u00e9s \npublics concernant la \nrestauration, les espaces verts, \nl\u2019informatique et la d\u00e9l\u00e9gation \nde service public du Cabanon.  \nBudget fonctionnement 2021\nINVESTISSEMENT\n\u2022  un montant de 260\u00a0000 \u20ac \ninscrit au budget pour faire \nface \u00e0 des d\u00e9penses impr\u00e9vues \nd\u2019investissement\u00a0;\n\u2022  financement d\u2019\u00e9tudes \nambitieuses pour les projets \u00e0 \nvenir (Plan Local d\u2019Urbanisme \n(PLU), site de la Madone, \ncr\u00e9ation d\u2019un skate-park...) ;\n\u2022  engager des d\u00e9penses non \npr\u00e9vues sur les pr\u00e9c\u00e9dents \nmandats concernant les voiries, \nla r\u00e9novation et l\u2019isolation des \nb\u00e2timents communaux\u2026\nBudget investissement 2021\nCharges \u00e0 caract\u00e8re  \ng\u00e9n\u00e9ral\nCharges de personnel  \net frais assimil\u00e9s\n5 380 000 \u20ac\n2 995 000 \u20ac\nD\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement  \nhors op\u00e9rations\n1 987 500 \u20ac\n Op\u00e9rations  \nd\u2019\u00e9quipement\n1 545 550 \u20ac\nR\u00e9partition d\u00e9penses r\u00e9elles de fonctionnement\n2 636 099 \u20ac (29%) \nServices g\u00e9n\u00e9raux  \ndes administrations\n2 164 072 \u20ac (24%) \nEnseignement, formation\n381 985 \u20ac (4%) \nCulture\n1 429 968 \u20ac (16%) \nFamille (services en faveur des \npersonnes \u00e2g\u00e9es, cr\u00e8ches et garderies)\n259 622 \u20ac (3%) \nInterventions sociales et sant\u00e9\n294 962 \u20ac (3%) \nSport et jeunesse\n1 586 054 \u20ac (18%) \nAm\u00e9nagement et services  \nurbains, environnement\n251 903 \u20ac (3%) \nS\u00e9curit\u00e9 et salubrit\u00e9s  \npubliques\n\n20\n21\nRESSOURCES  \nHUMAINES\nLA RED\u00c9FINITION DU CADRE \nDU TEMPS DE TRAVAIL  \nLa dur\u00e9e l\u00e9gale du temps de \ntravail est fix\u00e9e \u00e0 1607 heures \npar an et les collectivit\u00e9s ne \npeuvent y d\u00e9roger, notamment en \nattribuant des jours de cong\u00e9s \nsuppl\u00e9mentaires. \nLa loi de transformation de la \nfonction publique de 2019 interdit \nles r\u00e9gimes d\u00e9rogatoires \u00e0 la \ndur\u00e9e l\u00e9gale du travail. \nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, une partie des \nagents effectuait plus de 1607 \nheures par an et une autre, moins \nde 1607 heures, aboutissant \u00e0 une \ndur\u00e9e moyenne de 1607 heures. \nCe syst\u00e8me est d\u00e9sormais interdit \npar la loi.\nLa situation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9e en \ntrois temps :\n\u2022  Dans un premier temps,  \nla municipalit\u00e9 a adopt\u00e9 le  \n8 juillet 2021 une d\u00e9lib\u00e9ration  \nde principe sur l\u2019organisation  \ndu temps de travail fix\u00e9  \n\u00e0 1607 heures, \n\u2022  Dans un second temps,  \nla municipalit\u00e9 a consult\u00e9  \nle comit\u00e9 technique sur  \nla modification du temps  \nde travail, \n\u2022  Dans un troisi\u00e8me temps,  \nle conseil municipal a adopt\u00e9 \nle nouveau guide du temps de \ntravail et des cong\u00e9s de la Ville \nde Miribel en coh\u00e9rence avec la \ndur\u00e9e l\u00e9gale du temps de travail \n(1607 heures), pour une mise en \n\u0153uvre \u00e0 compter du 1er janvier \n2022. \nLA REFONTE DU R\u00c9GIME \nINDEMNITAIRE (RIFSEEP)  \nLe R\u00e9gime indemnitaire institu\u00e9 \nsous la pr\u00e9c\u00e9dente mandature \npr\u00e9sente de nombreuses \ncarences relev\u00e9es par le rapport \nd\u2019audit \u00ab RH et organisationnel\u00a0\u00bb.  \nIl valorise principalement \nles responsabilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 \nl\u2019encadrement, et semble peu \nadapter \u00e0 la valorisation des \nenjeux de technicit\u00e9 et d\u2019expertise \ndes m\u00e9tiers sans encadrement. \nPar ailleurs, un compl\u00e9ment \nindemnitaire annuel est vers\u00e9 \nautomatiquement de mani\u00e8re \ncollective \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un groupe \nde fonction. Ce versement a lieu \nmensuellement et ne correspond \npas \u00e0 la logique de valorisation \nde la mani\u00e8re de servir et de \nl\u2019engagement professionnel (un \nmontant annuel li\u00e9 aux r\u00e9sultats \ndes entretiens professionnels).  \nAvec l\u2019aide du Comit\u00e9 technique, \nla municipalit\u00e9 va travailler lors du \npremier semestre 2022 \u00e0 la refonte \nde ce r\u00e9gime indemnitaire pour qu\u2019il \nsoit plus juste et plus \u00e9quitable. \nUN R\u00c9\u00c9QUILIBRAGE DE LA \nR\u00c9PARTITION ENTRE AGENTS \nDE CAT\u00c9GORIE A, B ET C\nDepuis juillet 2020, la nouvelle \nmunicipalit\u00e9 a \u0153uvr\u00e9 au \nr\u00e9\u00e9quilibrage de la r\u00e9partition \nentre agents de cat\u00e9gorie  \nA, B et C.\nCe r\u00e9\u00e9quilibrage a permis \nd\u2019augmenter le nombre d\u2019agents \ndans les services en sous-effectif, \ncomme le Centre technique \nmunicipal, tout en contenant la \nmasse salariale.\nRetour de l\u2019audit  \n\u00ab RESSOURCES HUMAINES (RH)  \nET ORGANISATIONNEL \u00bb \nLES ACTIONS ENTREPRISES  \nPAR LA MUNICIPALIT\u00c9 \n\u00e0 la suite de l\u2019audit \u00ab RH et organisationnel \u00bb\nAXES DE TRAVAIL PROPOS\u00c9S \nPAR LE RAPPORT D\u2019AUDIT  \n\u00ab RH ET ORGANISATIONNEL \u00bb\nDe cette analyse, cinq axes \nprincipaux de travail ont \u00e9merg\u00e9 :\n\u2022  Le premier axe concerne \nl\u2019am\u00e9lioration de la \nstructuration de la politique \nRH qui dispose de peu d\u2019outils \nde pilotage et de gestion \npr\u00e9visionnelle, ce qui prive \nd\u2019une gestion efficace des \neffectifs et d\u2019une visibilit\u00e9 sur \nles besoins et leur \u00e9volution. \n\u2022  Le deuxi\u00e8me axe porte sur \nla refonte de la politique \nindemnitaire, plus transparente \net adapt\u00e9e. \n\u2022  Le troisi\u00e8me axe concerne la \nn\u00e9cessit\u00e9 de red\u00e9finir le cadre \ndu temps de travail pour qu\u2019il \nsoit plus \u00e9quitable et juste. \n\u2022  Le quatri\u00e8me axe rel\u00e8ve \ndu besoin d\u2019accompagner \nla gestion de projet et \nde professionnaliser \nl\u2019encadrement. \n\u2022  Le cinqui\u00e8me axe demande de \nrepenser l\u2019organisation en lien \navec les projets strat\u00e9giques.\nPour consulter l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 \nde la pr\u00e9sentation de l\u2019audit \n\u00ab RH et organisationnel \u00bb, \nscannez le QR Code :  \nSUR LA COMPOSITION  \nDES EFFECTIFS \n\u00c0 fin 2020, la Ville de Miribel \nemployait 150 agents : 87 \ntitulaires et 63 agents non \ntitulaires. Un fort niveau \nd\u2019embauche de contractuels est \nnot\u00e9 avec 42 % des effectifs \u2013 \ncontre 25 % en moyenne dans les \ncommunes  \nde taille \u00e9quivalente. \n11% des effectifs \u00e9taient des \nagents de cat\u00e9gorie A, 4% de \ncat\u00e9gorie B et 85% de cat\u00e9gorie \nC. Le rapport de l\u2019audit rel\u00e8ve \n\u00e9galement que la collectivit\u00e9 \nemployait peu d\u2019agents de \ncat\u00e9gorie B en comparaison \n(aux moyennes) des communes \n\u00e9quivalentes - la r\u00e9partition entre \ncat\u00e9gorie B et A est inversement \nproportionn\u00e9e. \nSUR LA MASSE SALARIALE  \nSur la p\u00e9riode 2017-2020,  \nla masse salariale n\u2019a cess\u00e9 \nd\u2019augmenter entre 1 et 4%  \nselon les ann\u00e9es.\nHors indemnit\u00e9s des \u00e9lus, \nl\u2019enveloppe des r\u00e9mun\u00e9rations \nde la Direction Enfance Jeunesse \nrepr\u00e9sente 60% de la masse \nsalariale charg\u00e9e, et celles de la \ndirection des services techniques, \n23% sur toute la p\u00e9riode \nconcern\u00e9e.\n\u00c9volution de la masse salariale*\n5 150\n5 100\n5 050\n5 000\n4 950\n4 900\n4 850\n4 800\n4 750\n4 700\n4 650\n4 600\n5\n4\n3\n2\n1\n0\n2017\n4 793,7 K\u20ac\nK\u20ac\nK\u20ac\n2018\n2019\n2020\n4 967,8 K\u20ac\n5 013,3 K\u20ac\n5 104,0 K\u20ac\n1%\n2%\n4%\n*Masse salariale totale, y compris indemnit\u00e9s d\u2019\u00e9lus.\n\n22\n23\nTRIBUNES  \nDE L\u2019OPPOSITION\nDans un article du Progr\u00e8s du 7 janvier 2021, Monsieur le Maire constatait le \npouvoir attractif \u00e9norme de notre ville : \n\u00ab Evolution de la population, implantations entreprises, proximit\u00e9 de \nl\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise, autant de signaux forts qui nous poussent \u00e0 rebondir \net pr\u00e9parer notre ville de demain en ayant de forts projets d\u2019investissements. \u00bb\nAlors pourquoi ne pas avoir candidat\u00e9, au deuxi\u00e8me semestre 2020, au projet \n\u00ab\u00a0Petites Villes de Demain \u00bb mis en place nationalement par l\u2019Etat et dot\u00e9 \nd\u2019un budget de 3 milliards de subventions ?\n221 petites villes ont \u00e9t\u00e9 retenues dont Lagnieu et Meximieux dans notre \nsecteur !\nCe programme constitue un outil de la relance qui vise \u00e0 donner aux \u00e9lus des \ncommunes de moins de 20 000 habitants les moyens de concr\u00e9tiser leurs \nprojets de territoire.\nIl ambitionne de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019\u00e9mergence des nouvelles probl\u00e9matiques \nsociales et \u00e9conomiques, et de participer \u00e0 l\u2019atteinte des objectifs de transition \n\u00e9cologique, d\u00e9mographique, num\u00e9rique et de d\u00e9veloppement.\nNous sommes d\u00e9\u00e7us de ce rendez-vous rat\u00e9 car notre ville aurait pu b\u00e9n\u00e9ficier \nde cet \u00e9lan pour rentrer pleinement dans sa transformation.\nNotre ambition \u00e9tait tout autre.\nAinsi en b\u00e9n\u00e9ficiant de ce dispositif, il n\u2019\u00e9tait plus utile d\u2019augmenter la taxe \nfonci\u00e8re pour g\u00e9n\u00e9rer des ressources.\nL\u2019enjeu de demain : ne pas devenir une ville dortoir de la M\u00e9tropole mais \nrester une commune dynamique avec des infrastructures adapt\u00e9es, o\u00f9 il fait \nbon vivre, une ville attrayante touristiquement.\nConcernant la vie d\u00e9mocratique, en refusant la participation des Miribelans \ndans le d\u00e9bat du conseil municipal, nous ne rapprochons pas les habitants de \nla vie de la commune. Comment pouvons-nous r\u00e9pondre \u00e0 leurs attentes ?\nOsons et partageons !\nNathalie DESCOURS\n\u00c9lue de la liste \u00ab OXYGENE 2020 \u00bb\nLISTE \u00ab OXYGENE 2020 \u00bb\nLE C\u0152UR DE MIRIBEL S\u2019EST-IL ARR\u00caT\u00c9 DE BATTRE ?\nAdministrer une commune, ce n\u2019est pas seulement g\u00e9rer m\u00e9caniquement un budget.\nC\u2019est, avant tout, \u00eatre au plus proche des habitants, se pr\u00e9occuper de leur vie quotidienne, \nassurer une qualit\u00e9 de vie pour tous et s\u2019inscrire dans un projet de territoire ambitieux.\nBref l\u2019humain avant tout ! \nLa crise sanitaire que nous avons travers\u00e9e a marqu\u00e9 les esprits et le moral de bon nombre \nde Fran\u00e7ais mais \u00e0 l\u2019\u00e9chelon local, qu\u2019en est-il ?\nDes parents en col\u00e8re, des commer\u00e7ants d\u00e9sempar\u00e9s, des professionnels de sant\u00e9 \ninquiets, des habitants d\u00e9laiss\u00e9s, des associations fragilis\u00e9es, 35 agents municipaux \npartis en quelques mois, des \u00e9lus absents du terrain, c\u2019est la grande d\u00e9sillusion !\nNous restons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s et nous avons interpell\u00e9 la nouvelle municipalit\u00e9 sur  :\n\u2022  la suppression annonc\u00e9e de postes d\u2019Atsem dans les \u00e9coles, \n\u2022  l\u2019annulation de la vente de l\u2019ancienne gendarmerie qui devait accueillir un centre de \nm\u00e9decine naturelle,\n\u2022  le soutien aux commerces de proximit\u00e9 pendant la crise et sur la n\u00e9cessit\u00e9 de conserver \nle studio Magnolia, \n\u2022  l\u2019incoh\u00e9rence \u00e0 faire du centre ville un aspirateur \u00e0 voitures alors que l\u2019urgence est \u00e0 la \npoursuite de la Perc\u00e9e verte, \n\u2022  l\u2019erreur de programmer la construction de 70 logements \u00e0 proximit\u00e9 des Pr\u00e9s C\u00e9lestins, \nzone \u00e0 forte densit\u00e9, \n\u2022  l\u2019imp\u00e9rative n\u00e9cessit\u00e9 de soutenir les associations et la culture comme une priorit\u00e9 de \nla politique municipale, \n\u2022  la pollution occasionn\u00e9e par un projet visant \u00e0 raser une partie du centre-ville sans \ncompter l\u2019inqui\u00e9tude des commer\u00e7ants et le gaspillage d\u2019argent public que cela \noccasionnerait !\nNous continuerons \u00e0 le faire. Vous pouvez compter sur nous !\nLes \u00e9lus de la liste \u00ab\u00a0MA VILLE AVANCE\u00a0\u00bb\nSylvie VIRICEL, Alain ROUX, Patricia DRAI,  \nPatrick GUINET et Marie-Chantal JOLIVET\nLISTE \u00ab MA VILLE AVANCE \u00bb\n\nMairie de Miribel \n04 78 55 84 00 \nDu lundi au vendredi : 8h-12h et 13h30-17h \n Samedi : 9h-11h30\n \nDirecteur de la publication : Jean-Pierre GAITET\nConception : J\u2019Articule\nCr\u00e9dits photos : Ville de Miribel, Thierry DEMKO\nNous suivre \nwww.miribel.fr\n", "publication_date": "20/12/2022"}