{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzM5LXBhZ2UtY2VudHJhbGUtam91cm5lZXMtZGUtbC1lbnZpcm9ubmVtZW50LWNvbmNvdXJzLWRlLWZsZXVyaXNzZW1lbnQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1739-page-centrale-journees-de-l-environnement-concours-de-fleurissement/file", "text": "JOURN\u00c9E DE\nL'ENVIRONNEMENT\nB R I G A D E S  V E R T E S\nM a t \u00e9 r i e l  f o u r n i  ( g a n t s ,  s a c s . . . )\ns a u f  g i l e t  j a u n e  \u00e0  a p p o r t e r\nS A M E D I  5  J U I N  -  9 H  \u00c0  1 2 H\nA P P E L  \u00c0  T O U S  L E S  C I T O Y E N S\nP O U R  U N E  G R A N D E  O P \u00c9 R A T I O N\nD E  N E T T O Y A G E  D E  L A  C O M M U N E\nR e n d e z - v o u s  P l a c e  d e  l a  R \u00e9 p u b l i q u e  e t  d e v a n t\nl e s  \u00e9 c o l e s  d u  M a s  R i l l i e r  e t  d e s  E c h e t s\nL U T T E  C O N T R E  L ' A M B R O I S I E\nR E J O I G N E Z  D \u00c8 S  M A I N T E N A N T\nL \u2019 \u00c9 Q U I P E  D \u2019 A R R A C H A G E  D E\nL \u2019 A M B R O I S I E  S U R  L A  C O M M U N E  !\nE n v o y e z  u n  m a i l  \u00e0\nm m e l i s @ m i r i b e l . f r  p o u r  v o u s\ni n s c r i r e\nR d v  \u00e0  M i r i b e l  p l a c e  d e  R \u00e9 p u b l i q u e  e t\nd e v a n t  l e s  \u00e9 c o l e s  d e s  h a m e a u x\nL'arrachage de l'ambroisie aura lieu mi-juillet\n\nCONCOURS DE FLEURISSEMENT\nVILLE DE MIRIBEL\nADRESSE\nTELEPHONE\nMAIL\nLe fleurissement :\n - Harmonie des am\u00e9nagements : volume,\nsurface, formes et couleurs\n - Originalit\u00e9 dans la composition et la\nconception de l\u2019ensemble\n - Int\u00e9gration dans le cadre environnant\n- Soit par mail : mmelis@miribel.fr\n- Soit \u00e0 l'accueil de la Mairie \n- Soit par courrier : Mairie de Miribel Concours de Fleurissement\n   1 place de l\u2019H\u00f4tel de ville CS 30 508\n                                  01700 MIRIBEL \nLe v\u00e9g\u00e9tal :\n- Qualit\u00e9 des arbres, arbustes, bandes v\u00e9g\u00e9tales,\npelouse\n- Diversit\u00e9 des v\u00e9g\u00e9taux au niveau des esp\u00e8ces et\ndes coloris\n- Qualit\u00e9 de l\u2019entretien d\u2019ensemble.\nCRIT\u00c8RES DU JURY\n(\u00e0 retourner avant le 5 juillet 2021)\nNOM\nBulletin d'inscription\nJe m\u2019inscris au Concours de Fleurissement dans la cat\u00e9gorie suivante :\nMaisons fleuries\nBulletin d\u2019inscription \u00e0 retourner :\nMaisons et jardins\nMaisons avec jardin paysager\nD\u00e9cor floral sur la voie publique\nTerrasses\nFen\u00eatres et murs\nBalcon 2 rangs\nBalcon 1 rang\nImmeubles collectif\n\u00c9tablissements industriels \net commerciaux\n_________________________________________\nSignature \nDate : \n(ne seront pris en compte que les fleurissements visibles de la rue)\n", "publication_date": "20/06/2022"}