{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82ODYtbWlyaWJlbC1pbmZvLWF2cmlsLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/686-miribel-info-avril-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\niribelinfo\nN\u00b0221\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019  avril 2016 !\nSALON  \nDU BIEN-\u00caTRE \navec le soutien de la Municipalit\u00e9 \norganis\u00e9 par Cap Handicap\nDimanche 10 avril de 9h \u00e0 18h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nStands et  \nanimations.  \nBuvette,  \nrestauration \ntraditionnelle et \nv\u00e9g\u00e9tarienne \nEntr\u00e9e visiteur   \n2 \u20ac. B\u00e9n\u00e9fices \nau profit de \nl\u2019association Cap \nHandicap\nMarch\u00e9 aux fleurs du 30 avril\nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola\nNom .....................................................\nPr\u00e9nom ................................................\nAdresse ................................................\n..............................................................\nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne sur le \nstand le jour du march\u00e9 aux fleurs\nMARCH\u00c9  \nAUX FLEURS\norganis\u00e9 par la Municipalit\u00e9 \nPlace de la R\u00e9publique\nSamedi 30 avril de 8h30 \u00e0 12h\nFleurs, plantes aromatiques, v\u00e9g\u00e9taux \nBon d\u2019inscription \u00e0 la tombola \u00e0 d\u00e9couper en \nbas de cette page et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne \nsur le stand pour gagner des compositions  \nflorales.\nLes habitants de Miribel, sur pr\u00e9sentation \nd\u2019un justificatif de domicile r\u00e9cent, recevront \nun plan\u00e7on offert pour quatre achet\u00e9s (dans \nla limite des stocks disponibles).\n\uf022\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\nVenez d\u00e9battre avec vos \u00e9lus \n. mardi 26 avril \u00e0 20h au centre socio-culturel (salle du conseil municipal) \n. mercredi 27 avril \u00e0 20h au gymnase la Chanal (Pool house) \n. jeudi 28 avril \u00e0 20h \u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \n. lundi 2 mai \u00e0 20h \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets \n. mercredi 4 mai \u00e0 20h \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps \n. vendredi 13 mai \u00e0 18h au centre socio-culturel (r\u00e9union g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation \ndes finances et du Plan Local Urbain)\nGRAND D\u00c9FIL\u00c9  \nDU CARNAVAL\norganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates et les  \nassociations de Miribel\nSamedi 2 avril \u00e0 partir de 14h\ndans la grande rue, place du March\u00e9 et place \nde la R\u00e9publique. Venez nombreux d\u00e9guis\u00e9s, \nen cort\u00e8ge ou sur des chars. Musiques de rue, \nbuvette et sacrifice de \u00abMonsieur Carnaval\u00bb. \n\n  \n \n \n \ndu 29 mars au 4 avril\nPatrick SAPIN, artiste \nassoci\u00e9 \u00e0 l\u2019OCM rend \nhommage \u00e0 ses \u00abh\u00e9ros\u00bb \nRencontre autour d\u2019un \nverre avec l\u2019artiste le \nsamedi 2 avril \u00e0 11h\ndu 5 au 17 avril\nExposition photographies \nde l\u2019Echo des Echets\n \ndu 18 avril au 2 mai\nExposition de peintures \n\u00abTop\u2019Art\u00bb de Sophie \nCALDERARA et Serge \nVEYRE\nHoraires d\u2019ouverture  \n. du 18 au 23 ainsi que les \n27 et 30 avril : 10h - 12h  \net 16h - 19h\n. du 25 au 30 : 10h - 12h\n1001 Grande Rue\n Samedi 2 \nPORTES OUVERTES \nau lyc\u00e9e Albert Camus \u00e0 Rillieux \nde 8h30 \u00e0 12h\nDimanche 3\nEXPOSITION PHOTOS \nde l\u2019Echo des Echets \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates des Echets\n Jeudi 7 \nPORTES OUVERTES  \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole H. Deschamps de 9h30 \u00e0 11h30\nTABLE D\u2019H\u00d4TE  \norganis\u00e9e par le centre social C\u00e9SAM \u00e0 12h \nau Tr\u00e8ve. Menu : entr\u00e9e, poulet biryani et riz \nbasmati au curry, dessert \nR\u00e9servation obligatoire au 04 78 55 05 30 ou \n04 72 88 28 55\nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE\ndu Bonheur Echetois \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) \u00e0 19h30\n Dimanche 10 \nJOURN\u00c9E FAMILIALE \ndes Anciens Combattants du Mas Rillier \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\nVendredi 15\nCONF\u00c9RENCE sur \u00abLe drapeau National\u00bb\norganis\u00e9e par les Anciens Maris \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n\u00e0 19h\n Jeudi 21 \nCOLLECTE DE SANG  \norganis\u00e9e par les Donneurs de Sang  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h  \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire. Venez nombreux\n Dimanche 24 \n7\u00c8ME BROCANTE VIDE-GRENIER \norganis\u00e9e par la SAP du Mas Rillier de 7h \u00e0 \n18h sur le parking de la salle polyvalente au \nMas Rillier. Entr\u00e9e gratuite. Restauration sur \nplace. Buvette Contact sapdumasrillier@free.fr\n Vendredi 29 \nSOIR\u00c9E JEUX  \norganis\u00e9e par le centre social C\u00e9SAM  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \u00e0 18h\n Samedi 30 \nSOIR\u00c9E DANSANTE  \ndu Football Club du Mas Rillier \u00e0 la salle \nPolyvalente au Mas Rillier \u00e0 partir de  \n19 h. Entr\u00e9e 5 \u20ac. Venez nombreux\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n.\u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb, audition des \u00e9l\u00e8ves des classes  \ninstrumentales, ouverte \u00e0 tous le Jeudi 7 avril 2016 \u00e0 18h45, \nAuditorium de l\u2019AMD, All\u00e9e P. Perret, Miribel, Entr\u00e9e libre\n. \u00abD\u00e9couvertes instrumentales\u00bb, mini-concert et pr\u00e9sentation \ndes instruments. Ouvert \u00e0 tous les enfants de 6 \u00e0 8 ans les Mardi \n5 avril 2016 de 17h \u00e0 17h30, Salle V de l\u2019AMD, All\u00e9e P. Perret,  \nMiribel : la trompette, Mercredi 6 avril 2016 de 15h30 \u00e0 16h30, \nSalle V de l\u2019AMD, All\u00e9e P. Perret, Miribel : le cor et le basson, \nMardi 26 avril 2016 de 17h \u00e0 17h30, Salle V de l\u2019AMD, All\u00e9e P. \nPerret, Miribel : le piano\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45 ou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nOFFICE DU TOURISME 1104 Grande rue\nExposition de peintures par Marthe Bory du 5 au 30 \navril (Horaires d\u2019ouverture : du mardi au vendredi de \n10h \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 18h, le samedi de 9h \u00e0 12h)\nALL\u00c9GRO Galerie Utrillo\nExposition peintures et dessins \u00abMurmures\u00bb par  \nM. Planche et F. Desseigne jusqu\u2019au 20 avril  \nPASSAGE \u00c0 LA TNT HAUTE D\u00c9FINITION \nLE 5 AVRIL\nIl se peut que votre \u00e9cran TV reste noir. Toutes les \nd\u00e9marches et aides sur www.recevoirlatnt.fr\n(Attention au d\u00e9marchage abusif et aux escrocs)\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n   Mercredi 6\n    21 h\n  Eperdument   \nMercredi 13\n21 h \nMarseille\nJeudi 14\n14 h 30\nKung-Fu Panda\n \nMercredi 20\n21 h\nRosalie Blum\nJeudi 21\n14 h 30\nLes Visiteurs  \n(La r\u00e9volution)\nMercredi 27\n21 h\nLes Visiteurs  \n(La r\u00e9volution)\n \n Dimanche 3 \nRANDONN\u00c9E RAQUETTES\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\n\u00e0 Autrans (Is\u00e8re)\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\n Dimanche 24 \nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \nAbergement de Varey (vers Amb\u00e9rieu)\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 06 208 32 54 77\n Tous les vendredis \nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\navril \n Jeudi 7 avril \u00e0 20h30 \nRAPHAEL GUALAZZI \nConcert jazz, pop, soul et  \nchansons italiennes \nOCM Infos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n Vendredi 29 \u00e0 20 h \nCONCERT DES CHOEURS \nP\u2019tit Choeur et ensembles f\u00e9minins \nPLuri-Elles et Batera de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique de la CCMP \u00e0 l\u2019Eglise Saint \nRomain. Entr\u00e9e libre\n Vendredi 29 avril \u00e0 20h30 \nQUI-VIVE \nSpectacle mentalisme, manipulations \nmagiques philosophiques et th\u00e9\u00e2trales \npar la Cie Le Phal\u00e8ne - Thierry Collet \nOCM Infos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n \n Vendredi 29 avril \u00e0 20h30 \nR\u00e9union du Conseil municipal \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre, \nsous r\u00e9serve de modification de date \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et sur \nwww.miribel.fr\n Vendredi 1er avril \u00e0 19h30 \nTOURNE-POUCE\nConte musical de et par Barcella \nOCM Infos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n Samedi 2 \u00e0 18 h \nCIN\u00c9-CONCERT\n\u00abMusique et image\u00bb propos\u00e9 par  \nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nEntr\u00e9e libre\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel les vendredis  \n1er. 15 et 29 avril \n. aux Echets  \nles lundis 4 et 18 avril \n. au Mas Rillier \nles mardis 5 et 19 avril\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGE\nMESSINA S\u00e9bastien  et  \nBARBO No\u00e9mie Emilie Marie  \nle 30/01\nNAISSANCES\nMONTARON Valentine  \nle 6/6 (2015) \nRRUSTEMI Erita le 22/01 \nMINAUD DA SILVA Ellya  \nPatricia Isabelle le 23/01 \nMINAUD DA SILVA Nathan \nElie David le 23/01 \nGAVAND L\u00e9onard le 28/01 \nCOURTOIS Andr\u00e9a le 30/01 \nJAKUPOV Nejmi\u00e9 le 31/01 \nKIRATI Ilyan le 1/02 \nPILLOT Lia le 5/02 \nIBERHASAJ Leandro le 7/02 \nBOUCHET Soline Antonnella \nMaxe le 16/02 \nVERRELLI Ambre le 21/02 \nLAGIER Nolan le 25/02\nD\u00c9C\u00c8S\nBALAY Andr\u00e9 Charles Pierre \nMarcel le 25/01 \nBAUDU Solange Yvette L\u00e9one \n\u00e9p. PLANTIER le 31/01 \nPSATHAS Gethsemani le 3/02 \nSCHNEEBERGER Colette \u00e9p.\nLOUIS le 8/02 \nBRUNIER Vincent Andr\u00e9 le  \n11/02 \nSZEWCZYK Sophie St\u00e9phanie \n\u00e9p. LEROUX le 12/02 \nTHOLOGNAT Georges Joseph \nle 12/02 \nSOMMELETTE Brigitte \nLucienne Georgette \u00e9p. \nBOTTARI le 15/02 \nFALCON Maurice Pierre le \n23/02 \nLIOBARD Monique Andr\u00e9e \nJanine \u00e9p. LAPORTE le 24/02 \nGAY Suzanne Mary \u00e9p. PRAT \nle 25/02\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE le \nmardi 5 avril \u00e0 18h au centre \nsocio-culturel\n. LIEU RESSOURCES \nPARENTS le mercredi 6 avril \n\u00e0 10h \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates des Echets\n. ACCUEIL DE LOISIRS \nvacances d\u2019avril pour les \n3/17 ans. Inscriptions pour \nles mercredis de mai et juin \nau Tr\u00e8ve \u00e0 partir du 5 avril\n. Votre avis nous int\u00e9resse : \nparticipez au questionnaire \nsur www.csmiribel.centres-\nsociaux.fr\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du \nmois de 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information \nde l\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019avril de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 02, Mme N. DESCOURS-JOUTARD  -  le 09, Mme Sylvie VIRICEL,  \nle 16, M. Patrick GUINET -  le 23, M. Georges BAULMONT \nle 30, M. Jean-Marc BODET\nAutres permanences :\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 4 avril \u00e0 18h30.\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 4 et 18 avril de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris au  \n04 78 55 84 21 ou 23.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF(droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h  \nsans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances de Printemps  \ndu 11 au 22 avril. Th\u00e8me : \u00abMusiques et danses du Monde\u00bb \nInscriptions possibles par mail pour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un dossier. \nContact 04 78 55 55 01 cabanon.leolagrange@free.fr\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2016-2017 - INSCRIPTIONS\nPermanences en avril :\n. Groupe scolaire du Mas Rillier : les lundi 4 et mercredi 6 de 8h30 \u00e0 12h30  \net vendredis 8 et 29 de 16h \u00e0 18h \n. Groupe scolaire des Echets : les mardi 26 de 16h \u00e0 18h, mercredi 27 de 11h \n\u00e0 13h et jeudi 28 de 16h \u00e0 18h.  \nGroupe scolaire du Centre : les mercredi 6 de 8h30 \u00e0 13h30, jeudi 7 de 8h  \n\u00e0 12h, vendredi 8 et 29, mardi 26 et jeudi 28 de 16h \u00e0 18h30\nCong\u00e9s boulangeries\nLa Petite Boulangerie  \nsera ferm\u00e9e du 13 avril  \nau 20 avril 2016 inclus\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \ndu 1er avril au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nURBANISME Modif. du PLU\npour projet d\u2019une maison de sant\u00e9 : \nregistre d\u2019observations mis \u00e0 dispo-\nsition du public en mairie aux jours \net heures habituels d\u2019ouverture \njusqu\u2019au vendredi 15 avril 2016 \ninclus\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete mail en  \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur iclavel@miribel.fr\n", "publication_date": "20/06/2016"}