{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzUxLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1751-compte-rendu-24/file", "text": " \n \n1/15 \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 20 mai 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nx \n \nIsabelle LOUIS COMME \nx \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nx \n \nAnnie GRIMAUD \nx \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \n \nx \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nx \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nx \nS\u00e9bastien LAFORET \nx \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nx \n \nPascal GIMENEZ \nx \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nx \n \nVanessa GERONUTTI \n \nx \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nx \n \nTanguy NAZARET \nx \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nx \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nx \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nx \n \nAlain ROUX \nx \n \nGeorges THOMAS \nx \n \nPatrick GUINET \nx \n \nAnnie CHATELARD \nx \n \nMarie Chantal JOLIVET \nx \n \nJean-Michel LADOUCE \nx \n \nPatricia DRAI \nx \n \nCorinne SAVIN \nx \n \nSylvie VIRICEL \nx \n \nJean COMTET \nx \n \nNathalie DESCOURS \nx \n \nHerv\u00e9 GINET \nx \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nCorinne SAVIN \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nVanessa GERONUTTI \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nMargaux CHAROUSSET \nTanguy NAZARET \nSonia FAVI\u00c8RE \n- \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nHerv\u00e9 GINET \n82,75% \n29 \n24 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nHerv\u00e9 GINET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 15 avril 2021 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 15 avril 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quelle est la nature de la mati\u00e8re de \nl\u2019ossature (bois ou m\u00e9tal) des modulaires qui doivent \u00eatre achet\u00e9s pour agrandir les groupes \nscolaires au Mas Rillier et aux Echets. Elle indique qu\u2019il semblerait que l\u2019isolation des modulaires \n\u00e0 ossature bois soit moins bonne et qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une question de confort pour les enfants. Par \nailleurs, elle souhaite savoir si ces modulaires sont destin\u00e9s \u00e0 rester en place plusieurs ann\u00e9es \nou si un agrandissement en dur est envisag\u00e9. \n \n\n \n \n2/15 \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que, sans connaitre pr\u00e9cis\u00e9ment la mati\u00e8re de leur ossature, \nles modulaires achet\u00e9s sont de qualit\u00e9. Ce sont les m\u00eames que ceux install\u00e9s pour le 1er \nagrandissement du groupe scolaire des Echets.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si des b\u00e2timents en dur seront ensuite \nconstruits afin d\u2019accompagner l\u2019\u00e9volution d\u00e9mographique de ces hameaux ? \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des travaux, r\u00e9pond que l\u2019id\u00e9e est de conserver \nsur le long terme ces modulaires. Dans cette hypoth\u00e8se, il est plus int\u00e9ressant financi\u00e8rement \nde les acheter que de les louer. Ils pourraient \u00e9galement \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9s sur d\u2019autres sites dans \nle futur. Les modulaires d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s aux Echets donnent enti\u00e8re satisfaction autant aux \u00e9l\u00e8ves, \nqu\u2019aux parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs. L\u2019habillage ext\u00e9rieur des prochains modulaires sera \nesth\u00e9tique : ainsi, sur le groupe scolaire du Mas Rillier, un bardage en m\u00e9l\u00e8ze a \u00e9t\u00e9 exig\u00e9 par \nles Architectes des B\u00e2timents de France (ABF), y compris sur les groupes de climatiseurs.  \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210520-001 : Mise \u00e0 disposition d\u2019un assistant de pr\u00e9vention mutualis\u00e9 \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019article 108-3 de la loi n\u00b084-\n53 et les articles 4 \u00e0 4-2 du d\u00e9cret n\u00b085-603 du 10 juin 1985 pr\u00e9cisant que toute autorit\u00e9 \nterritoriale doit d\u00e9signer un assistant de pr\u00e9vention au sein de sa collectivit\u00e9 ou \u00e9tablissement. \n \nCe dernier est charg\u00e9 d\u2019assister et de conseiller l\u2019autorit\u00e9 territoriale sous laquelle il est plac\u00e9, \ndans la d\u00e9marche d\u2019\u00e9valuation des risques et dans la mise en place d\u2019une politique de \npr\u00e9vention des risques ainsi que dans la mise en \u0153uvre des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et d\u2019hygi\u00e8ne au \ntravail visant \u00e0 : \n\u2022 Pr\u00e9venir les dangers susceptibles de compromettre la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 des agents, \n\u2022 Am\u00e9liorer les m\u00e9thodes et le milieu du travail en adaptant les conditions de travail en \nfonction de l\u2019aptitude physique des agents, \n\u2022 Faire progresser la connaissance des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et des techniques propres \n\u00e0 les r\u00e9soudre, \n\u2022 Veiller \u00e0 l\u2019observation des prescriptions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires prises en ces \nmati\u00e8res ainsi qu\u2019\u00e0 une bonne tenue des registres de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail dans \ntous les services. \n \nLa Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) a d\u00e9cid\u00e9 de recruter un \nassistant de pr\u00e9vention, rattach\u00e9 fonctionnellement au service Ressources Humaines et \u00e0 son \ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral des services. Cet agent sera ensuite mis \u00e0 disposition des communes \nmembres de la CCMP par convention. A titre d\u2019exemple, la commune de Miribel b\u00e9n\u00e9ficiera de \n61 jours agents par an. \n \nLa convention r\u00e9gissant ce service est conclue pour une dur\u00e9e de 2 ans. Elle fixe les conditions \nde fonctionnement, les modalit\u00e9s d\u2019organisation et de financement de la mise \u00e0 disposition de \ncet agent et de ses \u00e9quipements. Pendant l\u2019exercice de ses fonctions sur le territoire d\u2019une \ncommune, l\u2019assistant de pr\u00e9vention est plac\u00e9 sous l\u2019autorit\u00e9 fonctionnelle du Maire de cette \ncommune. \n \nIl est pr\u00e9vu que ce poste soit occup\u00e9 par l\u2019actuel assistant de pr\u00e9vention de la commune de \nMiribel, Monsieur Thomas VOILLOT. Ce dernier a indiqu\u00e9 \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 par cette \u00e9volution de \nposte et par l\u2019occasion d\u2019exercer ses missions \u00e0 une plus grande \u00e9chelle. \n \n\n \n \n3/15 \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quelles seront les cons\u00e9quences du \nd\u00e9part de Monsieur VOILLOT sur le service Ressources Humaines de la commune de Miribel \ndans la mesure o\u00f9 ces activit\u00e9s de pr\u00e9vention ne repr\u00e9sentent pas 100% de ses missions \nactuelles. \n \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, r\u00e9pond qu\u2019effectivement, Monsieur VOILLOT consacrait \n50% de son temps sur des missions RH proprement dites. \u00c0 cela s\u2019ajoutait un mi-temps d\u2019un \nstagiaire Ressources Humaines. Un nouveau poste de titulaire \u00e0 temps complet va \u00eatre cr\u00e9\u00e9 \npour remplacer ces 2 agents. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la signature de la convention de mise \u00e0 disposition d\u2019un \nassistant de pr\u00e9vention mutualis\u00e9. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210520-002 : D\u00e9signation des repr\u00e9sentants de la commune au sein de \nl\u2019Association fonci\u00e8re de remembrement Miribel Neyron et Rillieux-la-Pape \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que le Pr\u00e9sident de l\u2019Association fonci\u00e8re de \nremembrement Miribel-Neyron-Rillieux-la-Pape l\u2019a sollicit\u00e9 afin de soumettre au Conseil \nMunicipal, la d\u00e9signation de trois propri\u00e9taires fonciers sur la Commune de Miribel pour \u00eatre \nmembres du bureau de cette association. \n \nCette d\u00e9signation est pr\u00e9vue par l\u2019article 10 des statuts de l\u2019Association. Le Maire de chacune \ndes Communes ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un membre du Conseil Municipal d\u00e9sign\u00e9 par le Maire, est \nmembre de droit du bureau.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, propose de d\u00e9signer les trois propri\u00e9taires suivants :  \n- \nMonsieur Michel RAY \n- \nMonsieur Pierre-Olivier VARAY \n- \nMonsieur Gilbert MEYET \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe Monsieur Michel RAY, Monsieur Pierre-Olivier VARAY et \nMonsieur Gilbert MEYET, propri\u00e9taires fonciers sur la Commune de Miribel pour repr\u00e9senter la \ncommune de Miribel au sein du bureau de l\u2019Association fonci\u00e8re de remembrement Miribel- \nNeyron et Rillieux-la-Pape \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210520-003 : Renouvellement de la convention de t\u00e9l\u00e9transmission des actes \nde la commune au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 en Pr\u00e9fecture  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que la commune a d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 la \ntransmission des actes administratifs et budg\u00e9taires de la Commune au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 de \nla Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain par convention avec la Pr\u00e9fecture \u00e0 compter du 1er avril 2018. \n \nCe dispositif consiste en l\u2019envoi \u00e0 la Pr\u00e9fecture des actes transmissibles par voie \u00e9lectronique, \nvia une application s\u00e9curis\u00e9e de DOCAPOST. \n \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de continuer la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la transmission au contr\u00f4le \nde l\u00e9galit\u00e9 en Pr\u00e9fecture de ses actes r\u00e9glementaires et budg\u00e9taires et de l\u2019autoriser \u00e0 signer \n\n \n \n4/15 \n \nle renouvellement de la convention de t\u00e9l\u00e9transmission pour une dur\u00e9e d\u2019une ann\u00e9e. Le \nrenouvellement sera ensuite tacite d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e. L\u2019ensemble des autres termes de la \nconvention initiale restent inchang\u00e9s. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 poursuivre la transmission d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e des \nactes et \u00e0 signer l\u2019avenant de renouvellement \u00e0 la convention. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210520-004 : Commission municipale permanente \u00ab culture, animation de la \nville, communication, ressources humaines \u00bb - Nomination d\u2019un nouveau \nmembre \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle que Madame Florence SAUBATTE a quitt\u00e9 ses \nfonctions au sein du Conseil Municipal le 8 avril 2021. Madame SAUBATTE \u00e9tait \u00e9galement \nmembre de la commission municipale permanente \u00ab culture, animation de la ville, \ncommunication, ressources humaines \u00bb. Cette commission est charg\u00e9e d\u2019\u00e9mettre un avis et de \npr\u00e9parer les dossiers devant \u00eatre soumis au Conseil Municipal et entrant dans le cadre de ses \ndomaines de comp\u00e9tence. \n \nD\u00e8s lors, il convient de la remplacer au sein de cette commission. \n \nIl rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.2121-22 du CGCT, la composition de cette \ncommission devra respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle permettant \nl\u2019expression pluraliste des \u00e9lus. \n \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9signer Madame Isabelle LOUIS COMME en tant que membre de \nla commission. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, profite de cette d\u00e9signation au sein de cette \ncommission pour demander si les animations de la ville vont reprendre apr\u00e8s cette p\u00e9riode de \ncrise sanitaire ? Elle tient \u00e0 la disposition de Monsieur le Maire, une liste de personnes pr\u00eates \n\u00e0 s\u2019investir dans l\u2019animation et l\u2019action culturelle \u00e0 Miribel. \n \nGuy MONNIN, pr\u00e9cise qu\u2019un projet de comit\u00e9 d\u2019animation de la ville est \u00e0 l\u2019\u00e9tude et sera \nprochainement partag\u00e9. C\u2019est avec plaisir qu\u2019il accueillera les volontaires au sein de ce futur \ncomit\u00e9. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe Madame Isabelle LOUIS COMME comme membre de la \ncommission municipale permanente \u00ab culture, animation de la ville, communication, \nressources humaines \u00bb. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210520-005 : Transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Organisation de la mobilit\u00e9 \u00bb \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que les communes membres d'un Etablissement Public de \nCoop\u00e9ration Intercommunale peuvent \u00e0 tout moment transf\u00e9rer, en tout ou partie, \u00e0 ce dernier, \ncertaines de leurs comp\u00e9tences dont le transfert n'est pas pr\u00e9vu par la loi ou par la d\u00e9cision \ninstitutive ainsi que les biens, \u00e9quipements ou services publics n\u00e9cessaires \u00e0 leur exercice. \n \n\n \n \n5/15 \n \nIl rappelle que la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) est devenue le \n29 janvier 2007, Autorit\u00e9 Organisatrice des Transport Urbains (AOTU) puis sous la loi de \nmodernisation de l'action publique territoriale et d'affirmation des m\u00e9tropoles (MAPTAM) de \n2014, Autorit\u00e9 Organisatrice de la Mobilit\u00e9 (AOM). \n \nLa CCMP est ainsi l'acteur public comp\u00e9tent pour l\u2019organisation de la mobilit\u00e9 sur son \np\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9nomm\u00e9 par la loi \u00ab ressort territorial \u00bb. Depuis 2012, elle exploite le r\u00e9seau de \ntransport urbain COLIBRI financ\u00e9 par le Versement Mobilit\u00e9 (VM), anciennement d\u00e9nomm\u00e9 \nversement Transport (VT), et m\u00e8ne dans le cadre du Plan Global de D\u00e9placement (PGD) de \nseptembre 2016 d\u2019autres actions en lien avec la mobilit\u00e9 (parking de co-voiturage, pistes \ncyclables\u2026).  \nJean-Pierre GAITET pr\u00e9cise que la loi n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 d\u2019Orientation des \nMobilit\u00e9s est venue r\u00e9former significativement le dispositif applicable en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 \net a pos\u00e9 de nouvelles obligations. \n \nLa loi a pour effet d\u2019imposer aux Communaut\u00e9s de communes de se doter d\u2019une telle \ncomp\u00e9tence, \u00e0 d\u00e9faut de quoi, la R\u00e9gion deviendra AOM locale par substitution sur leur \nterritoire. \n \nLe transfert de la comp\u00e9tence \u00ab organisation de la mobilit\u00e9 \u00bb s\u2019effectuera en application des \ndispositions de l\u2019article L.5211-5 du CGCT et doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9rations concordantes \ndu Conseil communautaire et des Conseils municipaux se pronon\u00e7ant dans les conditions de \nmajorit\u00e9 requise pour la cr\u00e9ation de l\u2019EPCI. \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 30 mars 2021, la CCMP a d\u00e9cid\u00e9 de prendre la comp\u00e9tence  \n\u00ab organisation de la mobilit\u00e9 \u00bb et de modifier ses statuts pour y int\u00e9grer l\u2019ensemble des champs \nde la mobilit\u00e9 au sens de L.1231-1-1- du code des transports. \n \nAu regard de l\u2019article L5211-17 du CGCT, les Conseils Municipaux des communes membres \ndisposent d\u2019un d\u00e9lai de trois mois pour d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 leur tour, \u00e0 compter de la notification de la \nd\u00e9lib\u00e9ration de la Communaut\u00e9 au Maire. C\u2019est \u00e0 ce titre qu\u2019il est demand\u00e9 au Conseil \nMunicipal de d\u00e9lib\u00e9rer sur le transfert de cette comp\u00e9tence.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande des pr\u00e9cisions sur les changements r\u00e9els \nimpliqu\u00e9s par ce transfert de comp\u00e9tence ? \n \nJean-Pierre GAITET, r\u00e9pond que rien ne change, qu\u2019il s\u2019agit simplement d\u2019un ajustement l\u00e9gal. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, rappelle que la CCMP avait act\u00e9 le principe d\u2019une \nar\u00eate centrale de piste cyclable entre Neyron et Miribel \u00e0 sa charge, compl\u00e9t\u00e9 par des ar\u00eates \nsecondaires \u00e0 la charge des communes concern\u00e9es. Elle souhaite savoir o\u00f9 en est ce projet ? \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que ce plan s\u2019\u00e9tend, d\u2019une part de la gare de Miribel \u00e0 la \ngare de Beynost et d\u2019autre part de Neyron \u00e0 la gare de Miribel. Effectivement, les pistes \ncyclables rejoignant cet axe principal sont \u00e0 la charge des communes. C\u2019est en projet pour les \ncommunes de la Boisse, Beynost et Saint-Maurice-de-Beynost. Cependant, un probl\u00e8me de \ncontinuit\u00e9 \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Miribel est apparu. La r\u00e9flexion se poursuit pour trouver des solutions. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, souhaiterait \u00e9galement savoir si un syst\u00e8me de \nlocation de v\u00e9lo va \u00eatre mis en place ? \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019un tel syst\u00e8me est envisag\u00e9 ainsi qu\u2019un service de \nr\u00e9paration de v\u00e9los. \u00c0 ce sujet, il est envisag\u00e9 un partenariat avec le Centre Social C\u00e9SAM. \n \n\n \n \n6/15 \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le transfert de comp\u00e9tence \u00ab Organisation de la Mobilit\u00e9 \nau sens de l\u2019article L.1231-1-1 du livre II, titre III du Code des Transports \u00bb \u00e0 la Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau. \n \nPFINANCES \nDL-20210520-006 : Demande de subvention pour l\u2019am\u00e9lioration du syst\u00e8me de \nvid\u00e9oprotection au titre du FIPD 2021 \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le projet d\u2019am\u00e9lioration du syst\u00e8me de \nvid\u00e9oprotection de la commune de Miribel dont la r\u00e9alisation est programm\u00e9e en 2021, pour \nun montant de 69 935 \u20ac H.T. est \u00e9ligible \u00e0 une subvention de l\u2019Etat, au titre du Fonds \nInterminist\u00e9riel de Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance (FIPD) 2021, notamment en ce qui concerne \nle d\u00e9ploiement de nouvelles cam\u00e9ras. \n \nIl propose alors \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat une subvention la plus haute \npossible, sur ce projet, et pr\u00e9sente \u00e0 cet effet le plan de financement de l\u2019op\u00e9ration ci-apr\u00e8s : \n \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande s\u2019il n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t possible de louer \nles cam\u00e9ras ? \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019est possible d\u2019obtenir une subvention de la part de \nla R\u00e9gion qu\u2019en cas d\u2019achat. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, souhaite comprendre comment se r\u00e9partit la \ncomp\u00e9tence \u00ab vid\u00e9o surveillance \u00bb entre la CCMP et les communes. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que l\u2019\u00e9quipement en cam\u00e9ras incombe aux communes et \nque l\u2019exploitation des images gr\u00e2ce \u00e0 un Centre de Supervision Urbain Intercommunal (CSUI) \nest \u00e0 la charge de la CCMP. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide de solliciter l\u2019attribution d\u2019une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat, \nau titre du FIPD 2021 pour le projet d\u2019am\u00e9lioration du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection de la \ncommune de Miribel. \n \nPFINANCES \nDL-20210520-007 : Demande de subvention pour la s\u00e9curisation des sols des cours \nde tennis couverts au titre de la DSIL \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nindique au Conseil Municipal que le complexe de tennis couvert a \u00e9t\u00e9 construit en 2005, et que \nIntitul\u00e9 \nD\u00e9penses H.T. \nIntitul\u00e9 \nRecettes H.T. \nAm\u00e9lioration du syst\u00e8me \nexistant par passage \u00e0 la fibre \n27 561 \u20ac \nSubvention Etat \nFIPD 2021 \n12 713 \u20ac \nD\u00e9ploiement de 6 nouvelles \ncam\u00e9ras \n42 375 \u20ac \nSubvention \nR\u00e9gion RAA \n34 967 \u20ac \n \n \nAutofinancement \n22 255 \u20ac \nTOTAL \n69 935 \u20ac \n \n69 935 \u20ac \n\n \n \n7/15 \n \nle sol actuel, de type Taraflex, pr\u00e9sente des risques pour la pratique sportive compte tenu de \nleur d\u00e9gradation. \n \nElle indique que la Commune a pour projet de s\u00e9curiser cet \u00e9quipement en rempla\u00e7ant les \ndeux sols couverts par un rev\u00eatement en r\u00e9sine adapt\u00e9, afin de mettre en s\u00e9curit\u00e9 les usagers \net permettre l\u2019accessibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9quipement \u00e0 la pratique handi-tennis. \n \nAfin de mettre ces travaux en \u0153uvre, la Commune souhaite d\u00e9poser une demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re aupr\u00e8s de la Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL). \n \nDans ce contexte, le plan de financement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019appui de cette demande de subvention \nest le suivant : \n \nSources \nLibell\u00e9 \nMontant \nTaux \nFonds propres \nCommune \n15 304,25 \u20ac \n65% \nEmprunts \n \n \n \nSs-total autofinancement  \n15 304,25 \u20ac \n65% \nEtat - DSIL \nDSIL 2021 \n8 240,75 \u20ac \n35% \nSs-total subventions publiques  \n8 240,75 \u20ac \n35 % \nTotal H.T. des travaux \n \n23 545 \u20ac \n100 % \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019adopter cette op\u00e9ration, d\u2019approuver son plan de \nfinancement pr\u00e9visionnel, de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat l\u2019attribution d\u2019une subvention au titre \nde la DSIL, de s\u2019engager \u00e0 prendre en autofinancement la part qui ne serait pas obtenue au \ntitre des subventions et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 cette op\u00e9ration. \n \nPFINANCES \nDL-20210520-008 : Demande de subvention pour le remplacement du syst\u00e8me \nd\u2019\u00e9clairage du stade la Chanal au titre de la DSIL \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nindique au Conseil Municipal qu\u2019en vue de remplacer le syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage du terrain de foot \nen herbe du stade de la Chanal, il convient de prendre en compte dans le cadre de ce projet, \nles principes de pr\u00e9servation de l\u2019environnement, et d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie. \n \nElle indique qu\u2019\u00e0 ce titre, le projet comporte des dispositifs adapt\u00e9s, et notamment l\u2019utilisation \nd\u2019un syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage \u00e0 Diodes Electro-Luminescentes (LED). \n \nAfin de mettre ce projet en \u0153uvre, la commune souhaite d\u00e9poser une demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre de la Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019investissement Local (DSIL). \n \nDans ce contexte, le plan de financement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019appui de cette demande de subvention \nest le suivant : \n \nSources \nLibell\u00e9 \nMontant \nTaux \nFonds propres \nCommune \n40 410 \u20ac \n50 % \nEmprunts \n \n \n \nSs-total autofinancement  \n40 410 \u20ac \n50 % \nEtat - DSIL \nDSIL 2021 \n40 410 \u20ac \n50 % \nSs-total subventions publiques  \n40 410 \u20ac \n50 % \nTotal H.T des travaux. \n \n80 820 \u20ac \n100 % \n\n \n \n8/15 \n \nUne subvention sera \u00e9galement demand\u00e9e \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football (FFF) pour un \nmontant qui reste \u00e0 ce jour inconnu mais qui pourrait \u00eatre de l\u2019ordre de 20% du montant des \ntravaux. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si un accord de principe a \u00e9t\u00e9 obtenu ? \n \nLydie Di RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nindique qu\u2019un dossier sera d\u00e9pos\u00e9 suite \u00e0 l\u2019adoption de cette d\u00e9lib\u00e9ration et qu\u2019une r\u00e9ponse \ndevrait intervenir lors du dernier trimestre 2021. Il sera possible de commencer les travaux d\u00e8s \nle d\u00e9p\u00f4t du dossier. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, souhaite savoir si une \u00e9valuation des \u00e9conomies \nd\u2019\u00e9nergies qui seront r\u00e9alis\u00e9es a \u00e9t\u00e9 faite ? \n \nLydie Di RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nlui r\u00e9pond qu\u2019avec le syst\u00e8me d\u2019\u00e9clairage actuel, la facture s\u2019\u00e9leve \u00e0 2500 euros par an, elle \nsera r\u00e9duite \u00e0 220 euros par an ensuite. Le retour sur investissement est estim\u00e9 \u00e0 moins de 20 \nans. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019adopter cette op\u00e9ration, d\u2019approuver son plan de \nfinancement pr\u00e9visionnel, de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat l\u2019attribution d\u2019une subvention au titre \nde la DSIL, de s\u2019engager \u00e0 prendre en autofinancement la part qui ne serait pas obtenue au \ntitre des subventions et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 cette op\u00e9ration. \n \nPFINANCES \nDL-20210520-009 : Demande de subvention pour l\u2019acquisition et l\u2019installation de \nlocaux modulaires \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier au titre de la DSIL \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \nindique au Conseil Municipal que compte tenu de l\u2019accroissement de la population sur la \ncommune, et notamment de l\u2019augmentation des effectifs scolaires sur le hameau du Mas Rillier, \nil convient d\u2019apporter une solution rapide \u00e0 l\u2019accueil des enfants dans le groupe scolaire du \nMas Rillier dans les meilleures conditions d\u2019enseignement possible. \n \nIl indique que les effectifs sur ce groupe scolaire sont pass\u00e9s de 125 sur l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2017/2018 \u00e0 144 pour 2020/2021.  \n \n\u00c0 ce titre, la commune a pour projet d\u2019installer des locaux modulaires pour accueillir une salle \nd\u2019activit\u00e9s de 89 m\u00b2 et une salle de classe de 59 m\u00b2. \n \nAfin de mettre ces travaux en \u0153uvre, la commune souhaite d\u00e9poser une demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre de la Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL). \n \nDans ce contexte, le plan de financement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019appui de cette demande de subvention \nest le suivant : \n \nSources \nLibell\u00e9 \nMontant \nTaux \nFonds propres \nCommune \n224 250 \u20ac \n65 % \nEmprunts \n \n \n \nSs-total autofinancement  \n \n \nEtat - DSIL \nDSIL 2021 \n120 750 \u20ac \n35 % \nSs-total subventions publiques  \n120 750 \u20ac \n35 % \nTotal H.T. des travaux \n \n345 000 \u20ac \n100 % \n\n \n \n9/15 \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019adopter cette op\u00e9ration, d\u2019approuver son plan de \nfinancement pr\u00e9visionnel, de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat l\u2019attribution d\u2019une subvention au titre \nde la DSIL, de s\u2019engager \u00e0 prendre en autofinancement la part qui ne serait pas obtenue au \ntitre des subventions et d\u2019autoriser le maire \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 cette op\u00e9ration. \n \nPFINANCES \nDL-20210520-010 : Demande de subvention pour l\u2019acquisition et l\u2019installation de \nlocaux temporaires \u00e0 l\u2019\u00e9cole des Echets au titre de la DSIL et de la dotation \nterritoriale du Conseil D\u00e9partemental 2022 \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \nindique au Conseil Municipal que compte tenu de l\u2019accroissement de la population sur la \ncommune, et notamment de l\u2019augmentation des effectifs scolaires sur le hameau des Echets, \nil convient d\u2019apporter une solution rapide \u00e0 l\u2019accueil des enfants dans le groupe scolaire des \nEchets dans les meilleures conditions d\u2019enseignement possible. \n \nIl indique que les effectifs scolaires sont pass\u00e9s de 157 sur l\u2019ann\u00e9e scolaire 2017/2018 \u00e0 189 \npour 2020/2021. \n \nAussi la Commune a pour projet d\u2019installer des locaux modulaires pour accueillir 2 salles de \nclasses de 60 m\u00b2 chacune. \n \nAfin de mettre ces travaux en \u0153uvre, la commune souhaite d\u00e9poser une demande d\u2019aide \nfinanci\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre de la Dotation de Soutien \u00e0 l\u2019Investissement Local (DSIL), et \naupr\u00e8s du Conseil D\u00e9partemental, au titre de la dotation territoriale 2022. \n \nDans ce contexte, le plan de financement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019appui de cette demande de subvention \nest le suivant : \n \nSources \nLibell\u00e9 \nMontant \nTaux \nFonds propres \nCommune \n155 000 \u20ac \n50 % \nEmprunts \n \n \n \nSs-total autofinancement  \n155 000 \u20ac \n \nEtat - DSIL \nDSIL  \n108 500 \u20ac \n35 % \nD\u00e9partement \nDT - 2022 \n46 500 \u20ac \n15 % \nSs-total subventions publiques  \n155 000 \u20ac \n50 % \nTotal H.T. des travaux \n \n310 000 \u20ac \n100 % \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \nindique qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 possible de demander une subvention suppl\u00e9mentaire au D\u00e9partement \npour le projet des Echets contrairement au projet du groupe scolaire du Mas Rillier, car dabs \nce cas, les travaux d\u00e9buteront d\u00e9but 2022 (crit\u00e8re d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9). Il pr\u00e9cise que les modulaires \nseront op\u00e9rationnels en septembre 2022, aux Echets et en janvier 2022, au Mas Rillier. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaiterait connaitre les montants TTC de ces travaux \ndans la mesure o\u00f9 ces d\u00e9penses sont inscrites en TTC au budget. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, lui r\u00e9pond que les montants TTC s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 372 000 \u20ac et sont \nindiqu\u00e9s dans la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \n\n \n \n10/15 \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, ajoute qu\u2019il serait \u00e9galement int\u00e9ressant de mener \nune \u00e9tude prospective sur l\u2019\u00e9volution des effectifs dans les \u00e9coles de la ville. \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \nindique qu\u2019effectivement, il faut s\u2019attendre \u00e0 une \u00e9volution \u00e0 la hausse des effectifs puis \ncertainement \u00e0 une stagnation. \n \nGuy MONNIN, 1er adjoint au Maire, rajoute qu\u2019une \u00e9tude prospective a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en 2019 et \nque, depuis, elle est r\u00e9actualis\u00e9e chaque ann\u00e9e. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, confirme que de nombreuses constructions ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es aux Echets ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Le rythme devrait se ralentir dans le futur et ainsi \nlimiter la hausse des effectifs scolaires. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rajoute que la taille des modulaires est suffisante pour absorber une \nnouvelle hausse. \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, souhaite savoir si une classe devait \u00eatre cr\u00e9\u00e9e au Mas \nRillier \u00e0 la rentr\u00e9e 2021, quelle solution transitoire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue ? \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \npr\u00e9cise qu\u2019en concertation avec les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et les professeurs, il sera am\u00e9nag\u00e9 une \nsalle de classe suppl\u00e9mentaire dans une pi\u00e8ce du groupe solaire en attendant la mise en \nservice des modulaires. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que ce dossier a pris du retard car il a fallu refaire en \nurgence des \u00e9tudes op\u00e9rationnelles inexistantes jusqu\u2019alors.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019adopter cette op\u00e9ration, d\u2019approuver son plan de \nfinancement pr\u00e9visionnel, de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat l\u2019attribution d\u2019une subvention au titre \nde la DSIL, de solliciter aupr\u00e8s du D\u00e9partement de l\u2019Ain l\u2019attribution d\u2019une subvention au titre \nde la dotation territoriale 2022, de s\u2019engager \u00e0 prendre en autofinancement la part qui ne serait \npas obtenue au titre des subventions et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 \ncette op\u00e9ration. \n \nR URBANISME \nDL-20210520-011 : Instauration d\u2019un droit de pr\u00e9emption urbain sur les fonds \nartisanaux, les fonds de commerce, les baux commerciaux et les terrains faisant \nl\u2019objet de projet d\u2019am\u00e9nagement commercial \u2013 Mise en place d\u2019un p\u00e9rim\u00e8tre de \nsauvegarde du commerce et de l\u2019artisanat de proximit\u00e9 sur le centre-ville \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, expose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019article L. 214-1 du Code de l\u2019Urbanisme offre la possibilit\u00e9 de d\u00e9limiter un \np\u00e9rim\u00e8tre de sauvegarde du commerce et de l\u2019artisanat de proximit\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur duquel la \ncommune peut exercer un droit de pr\u00e9emption sur les fonds artisanaux, les fonds de \ncommerce, les baux commerciaux et les terrains portant ou destin\u00e9s \u00e0 porter des commerces, \nlorsqu\u2019ils sont ali\u00e9n\u00e9s \u00e0 titre on\u00e9reux. \n \nDans le cadre de ce dispositif, apr\u00e8s avoir d\u00e9fini un p\u00e9rim\u00e8tre, la commune doit, lorsqu\u2019elle \nd\u00e9cide de pr\u00e9empter, dans un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 compter de la prise d\u2019effet de la cession, \nr\u00e9troc\u00e9der le fonds artisanal, le fonds de commerce, le bail commercial ou le terrain \u00e0 une \n\n \n \n11/15 \n \nentreprise en vue d\u2019une exploitation destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9server la diversit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 commerciale \net artisanale dans le p\u00e9rim\u00e8tre concern\u00e9. Dans ce d\u00e9lai, elle peut mettre le fonds en location-\ng\u00e9rance. \nCe droit de pr\u00e9emption permet donc \u00e0 la commune de mener une politique \u00e9conomique dans \nl\u2019objectif de favoriser le maintien et la diversit\u00e9 des activit\u00e9s artisanales et commerciales de \nproximit\u00e9, politique fix\u00e9e dans le Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) et dans le futur Programme \nLocal de l\u2019Habitat de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. \nEn effet, le maintien et le renforcement de l\u2019offre commerciale et artisanale de proximit\u00e9 de la \ncommune, plus particuli\u00e8rement la Grande Rue ainsi que des rues s\u00e9cantes, afin d\u2019englober les \nlocaux fonctionnant en lien avec la Grande Rue, sont importants.  \nLes sorties de vacance (7,5 %) et reconversions de logements en locaux d\u2019activit\u00e9s (1,1 %) \ntraduisent une certaine attractivit\u00e9 du centre-ville, un enjeu consistant \u00e0 r\u00e9server les \nemplacements \u00e0 fort potentiel d\u2019animation aux commerces g\u00e9n\u00e9rant cette animation. \n \nUne des probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es par les activit\u00e9s centre-ville est l\u2019adaptation des locaux \naux besoins, ce raisonnement pouvant \u00eatre \u00e9largi aux am\u00e9nit\u00e9s offertes aux chalands par \nl\u2019espace urbain. \nFort de ce constat, il convient que la Ville puisse se doter des outils compl\u00e9mentaires pour la \nmise en \u0153uvre des objectifs en faveur du commerce et de l\u2019artisanat de proximit\u00e9, qu\u2019elle s\u2019est \nfix\u00e9e dans le Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) et dans le futur Programme Local de l\u2019Habitat de la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. \nAussi, pour faciliter la mise en \u0153uvre du dispositif pr\u00e9vu par l\u2019article L.214-1 du Code de \nl\u2019Urbanisme, le Conseil Municipal peut d\u00e9l\u00e9guer au Maire sa comp\u00e9tence pour l\u2019exercice du \ndroit de pr\u00e9emption conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L. 2212-22 21\u00b0 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, pr\u00e9cise que \nl\u2019id\u00e9e principale de la mise en place de ce droit de pr\u00e9emption est d\u2019avoir \u00e0 disposition un outil \nd\u2019am\u00e9nagement urbain qui sera annex\u00e9 au PLU. Le p\u00e9rim\u00e8tre qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini englobe une large \npartie de la Grande Rue ainsi que la rue de la Gare. Cette rue est la pr\u00e9figuration du lien \u00e0 \nd\u00e9velopper entre le secteur des quais (CTM, ancienne usine Coca-Cola) et le centre -ville. Gr\u00e2ce \n\u00e0 ce droit de pr\u00e9emption, il sera, par exemple, possible de r\u00e9unir 2 petites cellules \ncommerciales pour n\u2019en faire plus qu\u2019une grande, plus facilement valorisable. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, fait remarquer que la derni\u00e8re commission municipale \nurbanisme a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e et qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible de discuter de la mise en place de ce droit \nde pr\u00e9emption. C\u2019est un outil int\u00e9ressant, s\u2019il est bien utilis\u00e9. La Chambre de Commerce et \nd\u2019Industrie (CCI) l\u2019a rappel\u00e9 : c\u2019est un outil de dernier recours. D\u2019autres doivent \u00eatre utilis\u00e9s \navant.  La sortie du dispositif, dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 la commune n\u2019a pas trouv\u00e9 de repreneur au \nbout du d\u00e9lai de 2 ans, n\u2019est juridiquement pas claire. Il regrette, par ailleurs, que la d\u00e9finition \ndu p\u00e9rim\u00e8tre de ce nouvel outil ne soit pas en coh\u00e9rence avec la volont\u00e9 de soutenir le \ncommerce en centre-ville, qu\u2019une partie trop importante de la Grande Rue ait \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e \ndans le p\u00e9rim\u00e8tre et qu\u2019il n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 affin\u00e9 sur les profondeurs. Enfin, il fait remarquer qu\u2019il \nn\u2019existe qu\u2019un ou deux commerces dans la rue de la Gare. Par cons\u00e9quent, dans cette rue, cet \noutil ne pourra qu\u2019\u00eatre utilis\u00e9 de mani\u00e8re limit\u00e9e. Il s\u2019abstiendra donc de voter cette \nd\u00e9lib\u00e9ration au regard de cette incoh\u00e9rence de p\u00e9rim\u00e8tre. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle qu\u2019il faut une centralisation du commerce sur \nun petit p\u00e9rim\u00e8tre. \n\n \n \n12/15 \n \nJean-Pierre-GAITET, Maire, rappelle qu\u2019un centre-ville est fait pour \u00e9voluer et la compr\u00e9hension \nde ce p\u00e9rim\u00e8tre apparaitra plus tard. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, revient sur ce qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 pu dire lors d\u2019autres conseils \nmunicipaux : il regrette de d\u00e9lib\u00e9rer sur des projets dont ils n\u2019ont pas connaissance. Il \nsouhaiterait que ces projets leur soient enfin pr\u00e9sent\u00e9s. \nPar 5 absentions et 23 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide de d\u00e9limiter le p\u00e9rim\u00e8tre de sauvegarde \ndu commerce et de l\u2019artisanat de proximit\u00e9 sur la Grande Rue ainsi que des rues s\u00e9cantes et \u00e0 \nl\u2019int\u00e9rieur duquel sont soumises au droit de pr\u00e9emption tel que pr\u00e9vu par l\u2019article L. 214-1 du \nCode de l\u2019Urbanisme, les alin\u00e9ations \u00e0 titre on\u00e9reux de fonds artisanaux, de fonds de \ncommerce, de baux commerciaux et portant ou destin\u00e9s \u00e0 porter des commerces, lorsqu\u2019ils \nsont ali\u00e9n\u00e9s \u00e0 titre on\u00e9reux. \n \nR URBANISME \nDL-20210520-012 : Modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme - \nD\u00e9finition des modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition du projet \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle les \nmotifs de cette modification de droit commun :  \n- \nLa r\u00e9vision du PLU interviendra d\u00e8s que la nouvelle municipalit\u00e9 aura d\u00e9fini une \nstrat\u00e9gie de d\u00e9veloppement conforme aux attentes de la population, \u00e0 sa perception du \nd\u00e9veloppement urbain, \u00e0 celle de protections environnementales \u00e0 la mesure d\u2019un territoire \nsitu\u00e9 entre C\u00f4ti\u00e8re des Dombes et L\u00f4nes du Rh\u00f4ne, \n- \nLa commune de Miribel souhaite encadrer les conditions de d\u00e9veloppement de son \ntissu urbain afin de garantir la compatibilit\u00e9 des projets \u00e0 intervenir \u00e0 court terme avec les \nambitions de qualit\u00e9 environnementale et urbaine qui structureront le futur PLU d\u2019une part, \ntout en permettant d\u2019autre part l\u2019aboutissement de projets structurants pour la ville, \n- \nL\u2019\u00e9volution que conna\u00eet le territoire ces derni\u00e8res ann\u00e9es rend n\u00e9cessaire l\u2019adaptation \ndu document d\u2019urbanisme de 2007 qui, \u00e0 cette date, n\u2019int\u00e9grait pas encore d\u2019exigences en \nmati\u00e8re de renouvellement urbain ou de limitation de la consommation fonci\u00e8re. \n \nIl indique que le projet de modification de droit commun porte sur : \n- \nRestructuration urbaine : affecter \u00e0 certains secteurs des zonages mieux adapt\u00e9s pour \nconforter le d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel de la commune en secteur urbanis\u00e9 \u00e0 requalifier ou \nfaciliter les restructurations commerciales, ou affecter \u00e0 certains secteurs d\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9s des \nzonages adapt\u00e9s \u00e0 la requalification urbaine ou commerciale, \n- \nPrendre les dispositions pour garantir la mise en \u0153uvre de projets urbains coh\u00e9rents, \nglobaux et exemplaires au droit du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC centre-ville et de ses abords \nimm\u00e9diats, r\u00e9int\u00e9grer le p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC (dont il est pr\u00e9vu la suppression) dans le tissu \nurbain du centre, \n- \nInt\u00e9grer une Orientation d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation au droit du quartier \ndes Pr\u00e9s C\u00e9lestins afin d\u2019en encadrer les conditions d\u2019urbanisation, \n- \nR\u00e9ajuster certains emplacements r\u00e9serv\u00e9s, \n- \nCompl\u00e9ter les annexes et notamment int\u00e9grer un lin\u00e9aire de protection commerciale \nselon les dispositions pr\u00e9vues au titre de l\u2019article L. 123-1-5-7 bis du Code de l\u2019Urbanisme, \n- \nClarifier et am\u00e9liorer la compr\u00e9hension de certaines dispositions du r\u00e8glement, \n- \nInt\u00e9grer le cahier des prescriptions couleurs et mat\u00e9riaux, \n- \nEt corriger des erreurs mat\u00e9rielles. \n \n\n \n \n13/15 \n \nIl indique qu\u2019il y a n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9ciser, par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal, les modalit\u00e9s \nde mise \u00e0 disposition du public du projet de modification de droit commun, comme suit :  \n- \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans,  \n- \nUne r\u00e9union publique d\u2019information, \n- \nUne r\u00e9union du Conseil Municipal, \n- \nLa mise en place d\u2019un registre de concertation accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration de la modification de droit commun du Plan \nLocal d\u2019Urbanisme, \n \nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure seront r\u00e9alis\u00e9es par le biais \nd\u2019une page d\u00e9di\u00e9 \u00e0 cet effet sur le site Internet communal et par une publication dans les \nparutions municipales. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, convient que cette op\u00e9ration est n\u00e9cessaire et qu\u2019elle a \n\u00e9t\u00e9 discut\u00e9e en commission urbanisme. L\u2019important est aujourd\u2019hui de connaitre l\u2019\u00e9tat \nd\u2019avancement de ce travail et de savoir s\u2019il y aura d\u2019autres commissions ou groupes de travail \npour \u00e9changer dans le futur ? \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019il y \naura une pr\u00e9sentation du projet lors d\u2019une prochaine r\u00e9union du Conseil municipal. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, insiste sur le fait qu\u2019il parle de groupes de travail avant \nune pr\u00e9sentation en Conseil municipal, afin que chacun puisse s\u2019exprimer et apporter ses id\u00e9es, \n\u00e0 moins que tout ne soit d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fini. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019il y \naura une pr\u00e9sentation du projet lors d\u2019un prochain Conseil municipal, comme dans le cadre de \nla modification du PLU pour la cr\u00e9ation du gymnase. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, pr\u00e9cise que cela \u00e9tait diff\u00e9rent. C\u2019\u00e9tait un projet pr\u00e9cis. \nL\u00e0, ce n\u2019est pas le cas et il serait regrettable qu\u2019il n\u2019y ait pas de groupes de travail. \nMise en place d\u2019un droit de pr\u00e9emption commercial, r\u00e9flexion sur un droit de pr\u00e9emption \nrenforc\u00e9, future r\u00e9vision globale du PLU, y a -t-il \u00e9galement des d\u00e9clarations de projets ? \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme et du patrimoine, indique qu\u2019il \ny a deux d\u00e9clarations de projets en cours pour des dossiers aux Echets. Un cabinet d\u2019urbanisme \ntravaille sur ces dossiers. L\u2019objectif est de commencer l\u2019enqu\u00eate publique en septembre pour \ndes d\u00e9lib\u00e9rations en d\u00e9cembre. \n \nIl donne quelques exemples de ce que pourra permettre cette modification du PLU : \n- \nRequalification du Carrefour Market \n- \nProjets mixtes (habitation /activit\u00e9s) sur le secteur du Centre Technique Municipal \n(CTM) et ancienne usine Coca-Cola \n- \nOAP (orientations d\u2019am\u00e9nagement et de programmation) sur les terrains entre les Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin et la Grande Rue \n- \nMise \u00e0 jour des emplacements r\u00e9serv\u00e9s datant de 2007 et ajout de nouveaux \n- \nInt\u00e9gration au PLU du cahier des prescriptions de couleurs \n- \nP\u00e9rim\u00e8tre de sauvegarde du commerce et de l\u2019artisanat \n- \nInt\u00e9gration du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC en vue de sa surpression \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, acquiesce sur l\u2019ensemble de ces modifications. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assemble d\u00e9cide de soumettre le projet \u00e0 la concertation, conform\u00e9ment aux \narticles L. 103-2, L. 103-3 et L. 103-4 du Code de l'Urbanisme, pendant toute la dur\u00e9e de son \n\n \n \n14/15 \n \n\u00e9laboration, en associant les habitants, les associations locales et les autres personnes \nconcern\u00e9es, selon les modalit\u00e9s indiqu\u00e9es ci-dessus. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210520-013 : Convention de travaux pour la r\u00e9alisation d\u2019un r\u00e9seau de gaz \nsouterrain \u2013 Square Agnel \n \nAnne-Christine Dubost, adjointe au Maire en charge des Travaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux n\u00e9cessaires au renouvellement de l\u2019alimentation en gaz du b\u00e2timent de la Poste situ\u00e9 \nSquare Lucien Agnel. \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, la pose d\u2019un r\u00e9seau de gaz souterrain est pr\u00e9vue \nsur les parcelles communales cadastr\u00e9es AD 176 et AD 968 sises Square Lucien Agnel. \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Sobeca sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de GRDF. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Sobeca en domaine privatif communal, cadastr\u00e9 \nAD 176 et AD 968, Square Lucien Agnel. \n \nMadame DUBOST indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention \nde travaux avec GRDF est donc n\u00e9cessaire.  \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019approuver la convention de travaux et d\u2019autoriser le Maire \n\u00e0 la signer. \n \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nN\u00e9ant. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h26.  \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n15/15 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 20 mai 2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 14 mai 2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du Maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE \nLA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nTRAVAUX \n02/02/2021 \nMission \nd\u2019assistance \n\u00e0 \nma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage pour une assistance \u00e0 la \npassation de march\u00e9 de fourniture \npour l\u2019achat et l\u2019installation d\u2019un \nb\u00e2timent modulaire \u2013 Groupe scolaire \ndu Mas Rillier \n2 700,00 \u20ac TTC \nTRAVAUX \n02/02/2021 \nMission \nd\u2019assistance \n\u00e0 \nma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage pour une assistance \u00e0 la \npassation de march\u00e9 de fourniture \npour l\u2019achat et l\u2019installation d\u2019un \nb\u00e2timent modulaire \u2013 Groupe scolaire \nJean de La Fontaine aux Echets \n2 700,00 \u20ac TTC \nENFANCE/ \nJEUNESSE \n15/04/2021 \nAchat de modulaires \u00e0 usage de locaux \nscolaires au groupe scolaire du Mas \nRillier. \n294 338,26 \u20ac HT \n \n", "publication_date": "15/01/2022"}