{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzE2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xNi0wNS0yMDA4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/16-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-16-05-2008/file", "text": "Commune de MIRIBEL \n \n \nR\u00c9UNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 16 mai 2008 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCompte-rendu \n \n \nPr\u00e9sents : MM. J. BERTHOU, Maire ;  P. PROTIERE, 1er Adjoint ; Mme                    \nS. VIRICEL, 2e Adjoint ;  MM. J-P. SAINT-ANTOINE, 3e Adjoint ; A. GIRON,        \n4e Adjoint ; Mmes P. DRAI, 5e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 6e Adjoint ; J. BOUVIER, \n7e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 8e Adjoint ;  Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. \nBOUVARD ; A. ROUX ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; \nG. CORGIER ;  P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; \nMM. H. SECCO ;  B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; \nMmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT. \n \nAbsents excus\u00e9s : Mmes GIRON - HANINE \n \nPouvoirs :  \nMme GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \n \n \nMme HANINE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \n \nI D\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE  \n \nMadame Virginie Tourte est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la S\u00c9ANCE du  4 avril 2008  \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 4 avril 2008 est adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES G\u00c9N\u00c9RALES \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire doit \nrendre compte des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur Proti\u00e8re, premier adjoint, donne lecture des d\u00e9cisions suivantes, dont \nle conseil prend acte : \n \n \n \n1\n\n \n \nSERVICE d\u2019origine DATE de la \nd\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nMONTANT \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n09/04/2008 \n \n \n \n \n \n25/04/2008 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMise \u00e0 jour de la convention de location avec \nl\u2019Opac de l\u2019Ain pour un ensemble de deux \nb\u00e2timents nomm\u00e9s \u00ab maison de quartier \u00bb situ\u00e9s \ndans le quartier du Tr\u00e8ve \u00e0 compter du 1er mai \n2008 \nConvention d\u2019occupation privative d\u2019un local \u00e0 \ntitre pr\u00e9caire pour les locaux situ\u00e9s Square Ego,  \n\u00e0 l\u2019organisme de formation \u00ab I.F.P.A.. \u00bb, du 1er \navril au 30 juin 2008 \n \n \nlocation gratuite  \npaiement des charges \n \n \n \n \n \nloyer mensuel : 400 \u20ac \n \n \n \n \n \n \n2\u00b0 Commission communale des imp\u00f4ts directs \u2013 d\u00e9signation des membres \n \nMonsieur le Maire informe l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019article 1650 du Code G\u00e9n\u00e9ral des \nImp\u00f4ts pr\u00e9cise que la dur\u00e9e du mandat des membres de la Commission communale des \nimp\u00f4ts est la m\u00eame que celle du mandat du Conseil Municipal et que de nouveaux membres \ndoivent \u00eatre nomm\u00e9s dans les deux mois qui suivent le renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des Conseils \nMunicipaux. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 la suite des r\u00e9centes \u00e9lections, il convient de proc\u00e9der \u00e0 la \nconstitution d\u2019une nouvelle Commission communale des imp\u00f4ts directs dans la Commune. \n \nIl ajoute que les membres de cette Commission sont d\u00e9sign\u00e9s par le Directeur \nD\u00e9partemental des Services Fiscaux sur une liste dress\u00e9e par le Conseil Municipal \ncomportant seize noms pour les membres titulaires et seize noms pour les membres \nsuppl\u00e9ants et qu\u2019un commissaire titulaire et un commissaire suppl\u00e9ant doivent \nobligatoirement \u00eatre domicili\u00e9s en dehors de la Commune. De m\u00eame, un commissaire \ntitulaire et un commissaire suppl\u00e9ant doivent \u00eatre propri\u00e9taires de bois ou for\u00eats. \n \nLe Maire pr\u00e9sente la liste de candidats suivante, comportant trente deux noms :  \n \nTitulaires : Joseph BRUNEL, Lucien BOUVARD, Francis DADI, Gilles DOMMANGET, \nMich\u00e8le SANGLARD, Bernard TERRIER (hors Miribel), Pierre THOLON, Georgette \nVERAUD, Yvonne CHAMPION, Ren\u00e9 MIRMAND, Raymond PETITJEAN, Jean \nSTIVAL, Michel THIBON, Raymond PIESSARD, Pierre TREBOIS, Bernardine VALLE. \n \nSuppl\u00e9ants : Robert BONJOUR, Jean-Luc BOST, Michel COGNAT, Albert CRUCIS, \nClaude DUCRET, Daniel GIRODON, Mich\u00e8le GUILLERMIN, Alain THIOLLIER (hors \nMiribel), France CHARMETTON, Roger CHAMBERON, Jo\u00ebl DUTILLEUL, Didier \nMONTRADE, Ren\u00e9 RIPAMONTI, Ren\u00e9 HERITIER, Georges THOLOGNAT, Guy \nBERLIE. \n \n \n \n \n2\n\nLes r\u00e9sultats du vote \u00e0 bulletins secrets du Conseil Municipal sont les suivants : \n \n- \nnombre de bulletins trouv\u00e9s dans l\u2019urne : 29 \n- \nbulletin nul : 0 \n- \nnombre de suffrages exprim\u00e9s : 29 \n \nChacun des titulaires et suppl\u00e9ants ci-dessus cit\u00e9s ayant obtenu 29 voix, la liste \npr\u00e9sent\u00e9e ci-dessus sera donc propos\u00e9e au Directeur D\u00e9partemental des services fiscaux en \nvue de la constitution de la Commission Communale des Imp\u00f4ts Directs. \n \n3\u00b0 D\u00e9signation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Conseil Municipal au Comit\u00e9 Technique Paritaire \n \nLe Maire rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que par d\u00e9lib\u00e9ration du 20 juillet 2001, le \nConseil Municipal avait fix\u00e9 \u00e0 huit le nombre de titulaires et \u00e0 huit le nombre de suppl\u00e9ants \nau Comit\u00e9 Technique Paritaire, dont quatre membres titulaires et quatre membres suppl\u00e9ants \nissus du Conseil Municipal et quatre membres titulaires et quatre membres suppl\u00e9ants issus \ndu Personnel Communal. \n \nIl ajoute que suite au renouvellement de l\u2019Assembl\u00e9e communale, il convient de \nd\u00e9lib\u00e9rer pour fixer le nombre des membres titulaires et suppl\u00e9ants du Comit\u00e9 Technique \nParitaire et proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9signation des membres \u00e9lus. \n \nIl rappelle par ailleurs que ce nombre est fix\u00e9 par le Conseil Municipal apr\u00e8s \nconsultation des organisations syndicales. Il indique qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 ces derni\u00e8res que \nle Comit\u00e9 Technique Paritaire comprenne huit membres. Les syndicats CGT, CFDT et FO  \nn\u2019ont \u00e9mis aucune objection.  \n \nLe Maire pr\u00e9cise que le Comit\u00e9 Technique Paritaire est consult\u00e9 pour avis sur les \nquestions relatives : \n \n\u2022 \u00e0 l\u2019organisation et au fonctionnement des services. Tous les deux ans, le CTP \nexamine et d\u00e9bat sur le rapport relatif \u00e0 la collectivit\u00e9 \n\u2022 \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. Le CTP peut \u00eatre assist\u00e9 d\u2019un  CHS (Comit\u00e9 d\u2019Hygi\u00e8ne et \nde S\u00e9curit\u00e9)  \n\u2022 \u00e0 la formation du personnel. Le CTP est consult\u00e9 pour avis sur les questions relatives \nau plan de formation. Il d\u00e9bat, au moins tous les deux ans sur le rapport qui lui est \ntransmis par l\u2019autorit\u00e9 territoriale \u00e9tablissant notamment le bilan des actions de \nformation. \n\u2022 \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle : l\u2019\u00e9gal acc\u00e8s des hommes et des femmes aux emplois \nd\u2019encadrement, l\u2019emploi de travailleurs handicap\u00e9s. \n \nLe Maire propose de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9lection des quatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et des \nquatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants du Conseil Municipal. \n \nSont propos\u00e9s en qualit\u00e9 de membres titulaires, obtiennent : \n \nI. JOLY  \n \n \n \n \n \n29 voix \nS. ESCOBESSA  \n \n \n \n \n29 voix \nP. GUINET \n \n \n \n \n \n29 voix \nP. PROTIERE \n \n \n \n \n \n29 voix \n \n3\n\n \nSont propos\u00e9s en qualit\u00e9 de membres suppl\u00e9ants, obtiennent : \n \nH. CHARLES \n \n \n \n \n \n29 voix \nP. CHEVILLON  \n \n \n \n \n29 voix \nC. CHAMPION  \n \n \n \n \n29 voix \nB. PFAENDER  \n \n \n \n \n29 voix \n \nSont \u00e9lus d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires du Conseil Municipal au sein du Comit\u00e9 Technique \nParitaire : \nI. JOLY, S. ESCOBESSA, P.GUINET, P. PROTIERE. \n \n \n \n \n \n \nSont \u00e9lus d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants du Conseil Municipal au sein du Comit\u00e9 \nTechnique Paritaire : \n \nH.CHARLES, P.CHEVILLON, C.CHAMPION, B.PFAENDER \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  actuels du personnel si\u00e9geant au CTP restent en \nfonction jusqu\u2019au 6 novembre 2008, date des \u00e9lections paritaires fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel. \n4\u00b0 D\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire \u2013 subd\u00e9l\u00e9gation aux adjoints \n \nMonsieur Pascal PROTIERE, Premier-Adjoint au Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e \nque par d\u00e9lib\u00e9ration du 4 avril 2008 et  en vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du \nCode G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le Conseil Municipal a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des pouvoirs au \nMaire. \nIl propose au Conseil Municipal d\u2019autoriser le Maire, en vertu dispositions de \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, de subd\u00e9l\u00e9guer le cas \n\u00e9ch\u00e9ant, ces pouvoirs aux adjoints. Il pr\u00e9cise que cette d\u00e9l\u00e9gation interviendra par le biais \nd\u2019un arr\u00eat\u00e9 du Maire. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 autoriser ,\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le \nmaire \u00e0 subd\u00e9l\u00e9guer aux adjoints les pouvoirs qui lui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du  \nConseil Municipal du  4 avril 2008. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \n \n1\u00b0 Modification du tableau des emplois    \nMonsieur le Maire rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 1er \nf\u00e9vrier 2008 et indique qu\u2019il convient de modifier le tableau des emplois de la mani\u00e8re \nsuivante, afin de permettre de nommer les agents suite \u00e0 avancement de grade, r\u00e9ussite au \nconcours, promotion interne et reclassement de la cat\u00e9gorie C : \n \n1 \u2013AGENTS TITULAIRES : \nGrade : r\u00e9dacteur \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nDate effet : 1er juillet 2008 \nFonction : service urbanisme \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : avancement de grade issu de la promotion interne \nGrade : brigadier \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nDate effet : 1er juin 2008 \n \n4\n\nFonction : police municipale \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : inscription au tableau annuel d\u2019avancement de grade \n \nGrade : \u00e9ducateur de jeunes enfants principal \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nDate effet : 1er juin 2008 \nFonction : responsable R.A.M. et directrice adjointe de la cr\u00e8che familiale \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : inscription au tableau annuel d\u2019avancement de grade \n \nGrade : auxiliaire de pu\u00e9riculture principale 2\u00e8me classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nDate effet : 1er juin 2008 \nFonction : cr\u00e8che collective \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : inscription au tableau annuel d\u2019avancement de grade \n \nGrade : auxiliaire de pu\u00e9riculture principale 2\u00e8me classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nFonction : halte-garderie Les P\u2019tits M\u00f4mes \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : r\u00e9gularisation suite \u00e0 reclassement de la cat\u00e9gorie C en 2007 \n \nGrade : auxiliaire de pu\u00e9riculture 1\u00e8re classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 h \nFonction : 2 postes cr\u00e8che collective et 1 poste halte-garderie La Ribambelle  \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 3 \nEtat : r\u00e9gularisation suite \u00e0 reclassement de la cat\u00e9gorie C \u2013 1\u00e8re tranche 2007 \n \nGrade : auxiliaire de pu\u00e9riculture 1\u00e8re classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps incomplet 28,27 heures hebdomadaires \nDate effet : 1er avril 2008 \nFonction : Halte-Garderie Les P\u2019tits M\u00f4mes \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : r\u00e9gularisation suite \u00e0 reclassement de la cat\u00e9gorie C \u2013 2\u00e8me tranche 2008 \n \nGrade : ATSEM (Agent Territorial Sp\u00e9cialis\u00e9 Ecoles Maternelles) 1\u00e8re classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 heures \nDate effet : 1er avril 2008 \nFonction : 2 postes Maternelle O. Joly \u2013 1 poste Maternelle H. Deschamps \u2013 1 poste \u00e9cole \ndes Echets \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 4 \nEtat : r\u00e9gularisation suite \u00e0 reclassement de la cat\u00e9gorie C \u2013 1\u00e8re tranche 2007 \n \nGrade : ATSEM (Agent Territorial Sp\u00e9cialis\u00e9 Ecoles Maternelles) 1\u00e8re classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 heures \nDate effet : 1er avril 2008 \nFonction : 1 poste Maternelle O. Joly \u2013 2 postes Maternelle H. Deschamps \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 3 \nEtat : r\u00e9gularisation suite \u00e0 reclassement de la cat\u00e9gorie C \u2013 2\u00e8me tranche 2008 \n \n \n \n5\n\nGrade : ATSEM (Agent Territorial Sp\u00e9cialis\u00e9 Ecoles Maternelles) 1\u00e8re classe \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps incomplet 29,27 heures hebdomadaires \nDate effet : 1er juillet 2008 \nFonction : Ecole Maternelle H. Deschamps \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : r\u00e9ussite au concours \n \nGrade : Ing\u00e9nieur Principal \nDur\u00e9e hebdomadaire : temps complet 35 heures \nDate effet : 1er d\u00e9cembre 2008 \nFonction : Directeur des Services Techniques \nNombre de poste \u00e0 ouvrir : 1 \nEtat : inscription au tableau annuel d\u2019avancement de grade \n \n Le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a approuv\u00e9 ,\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la \nmodification du tableau des emplois pr\u00e9sent\u00e9e ci-dessus. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Indemnit\u00e9 de conseil allou\u00e9e au Tr\u00e9sorier Municipal  \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que par d\u00e9lib\u00e9ration du 18 mai 2001, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 \u00e0 100 % le \ntaux de l\u2019indemnit\u00e9 de conseil allou\u00e9e au Tr\u00e9sorier. \n Elle pr\u00e9cise que compte tenu de l\u2019\u00e9lection d\u2019un nouveau Conseil Municipal en \nmars dernier, il convient de d\u00e9lib\u00e9rer sur l\u2019attribution de cette indemnit\u00e9 et la d\u00e9termination \nde son taux. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9,  de fixer \nle taux de l\u2019indemnit\u00e9 de conseil au Tr\u00e9sorier \u00e0 100 %. Ce taux restera valable pour la dur\u00e9e \ndu pr\u00e9sent mandat et tant qu\u2019il n\u2019aura pas \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 par une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration. \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 6225 \u00ab Indemnit\u00e9s au \ncomptable et aux r\u00e9gisseurs \u00bb du budget communal. \n2\u00b0 Demande de subvention au Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain pour l\u2019am\u00e9nagement de trois \nplateaux pi\u00e9tonniers aux abords du Coll\u00e8ge Anne FRANK \n \nMadame Sylvie Escobessa informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019afin d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 \ndes coll\u00e9giens, l\u2019am\u00e9nagement de trois plateaux pi\u00e9tonniers doit \u00eatre prochainement r\u00e9alis\u00e9 \naux abords du coll\u00e8ge Anne FRANK. \n \nElle pr\u00e9cise que le co\u00fbt estim\u00e9 de ces travaux est de 14 972,72 euros TTC. \n \nElle indique que ce type de travaux peut faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part \ndu Conseil G\u00e9n\u00e9ral, et propose donc \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter cette aide. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de \nsolliciter l\u2019aide financi\u00e8re du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain pour le financement des travaux \nd\u2019am\u00e9nagement de trois plateaux pi\u00e9tonniers aux abords du coll\u00e8ge Anne FRANK. \n \n \n \n6\n\n3\u00b0 Demande de subvention \u00e0 l\u2019Agence de l\u2019Eau pour les travaux de pose d\u2019un \ncollecteur en b\u00e9ton Grande Rue \n \nMadame Sylvie Escobessa informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019afin de poursuivre la \ns\u00e9paration des eaux us\u00e9es et pluviales existant sur la rue de la Chanal, des travaux de pose \nd\u2019un collecteur en b\u00e9ton ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s le long de la grande rue jusqu\u2019\u00e0 l\u2019angle de l\u2019avenue \ndu Parc. \nElle pr\u00e9cise que le co\u00fbt estim\u00e9 de ces travaux est de 126 000 euros TTC. \n \nElle indique que ce type de travaux peut faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part \nde l\u2019Agence de l\u2019Eau, et propose donc \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter cette aide. \n \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de \nsolliciter l\u2019aide financi\u00e8re de l\u2019Agence de l\u2019Eau pour le financement des travaux de pose \nd\u2019un collecteur en b\u00e9ton le long de la grande rue jusqu\u2019\u00e0 l\u2019angle de l\u2019avenue du Parc. \n \n4\u00b0 Demandes de subventions dans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale \n(C.U.C.S.) \n \nMadame Sylvie Viricel, Adjointe charg\u00e9e de la politique de la ville , rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 septembre 2007, le Conseil Municipal avait \nautoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer le Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale. \n \nElle indique que dans le cadre de la programmation 2008, il convient d\u2019autoriser \nle Maire \u00e0 solliciter les subventions de l\u2019Etat (cr\u00e9dits politique de la ville \u2013 ACSE), de la \nR\u00e9gion et de la Caisse d\u2019Allocations Familiales, pour les op\u00e9rations suivantes : \n\u2022 r\u00e9novation de la maison de quartier et cr\u00e9ation d\u2019un bar associatif pour un co\u00fbt de \n29 300 euros : possibilit\u00e9 d\u2019une subvention de l\u2019ACSE de 3 000 euros et de la C.A.F. \nde 5 250 euros \n\u2022 \u00e9tude urbaine et sociale pour un co\u00fbt de 40 000 euros : possibilit\u00e9 de subvention de \nl\u2019ACSE de 12 000 euros et de la R\u00e9gion de  8 000 euros. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de \nsolliciter l\u2019aide de l\u2019Etat, de la R\u00e9gion et de la Caisse d\u2019Allocations Familiales pour financer \nles op\u00e9rations 2008 retenues pour la Commune, dans le cadre du Contrat Urbain de \nCoh\u00e9sion Sociale, telles que pr\u00e9sent\u00e9es ci-dessus. \n5\u00b0 Budget communal \u2013 Admission en non valeur \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, propose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, \u00e0 la demande de Monsieur le Receveur de Miribel, l\u2019admission en non valeur \nde cr\u00e9ances irr\u00e9couvrables pour une somme globale de 8 142,58 euros, sur le budget \ncommunal. \nConsid\u00e9rant que les sommes dont il s\u2019agit ne sont point susceptibles de \nrecouvrement ; que Monsieur le receveur de Miribel justifie, conform\u00e9ment aux causes et \nobservations consign\u00e9es dans ledit \u00e9tat, soit d\u2019erreurs ou de doubles emplois dans les titres et \npr\u00e9visions de recettes au budget, soit de poursuites exerc\u00e9es sans r\u00e9sultat, soit de \nl\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019en exercer utilement, par suite de d\u00e9c\u00e8s, absence, disparition, faillite, \ninsolvabilit\u00e9 ou indigence des d\u00e9biteurs , Le Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a \nd\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019accepter l\u2019admission en non valeur de la somme cit\u00e9e ci-dessus. \n \n7\n\nLa d\u00e9pense sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 654 \u00ab Perte sur cr\u00e9ances irr\u00e9couvrables \u00bb. \n6\u00b0 Budget Communal 2008 \u2013 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, soumet \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, un projet de d\u00e9cision modificative n\u00b02 pour le budget communal . Elle \nexplique qu\u2019il s\u2019agit principalement d\u2019inscrire des cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires en section \nd\u2019investissement  d\u2019une part pour financer les travaux de d\u00e9molition du b\u00e2timent communal \n1527 Grande Rue suite \u00e0 son incendie, et d\u2019autre part pour permettre la r\u00e9fection de la route \nde Rilleux suite \u00e0 un affaissement de la voirie.  \nElle pr\u00e9cise qu\u2019en section de fonctionnement il convient d\u2019inscrire des cr\u00e9dits \nsuppl\u00e9mentaires pour financer la souscription d\u2019actions suite \u00e0 l\u2019augmentation de capital de \nla SEMCODA. \n Ces d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont \u00e9quilibr\u00e9es d\u2019une part par des diminutions \nde cr\u00e9dits sur les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement Place Grobon et Trottoirs rue de la Chanal qui \nseront r\u00e9alis\u00e9es en 2009, compte tenu des d\u00e9lais d\u2019\u00e9tudes des dossiers, et d\u2019autre part par des \nsubventions attendues dans le cadre du CUCS. \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la \nd\u00e9cision modificative n\u00b0 2, telle que pr\u00e9sent\u00e9e ci-dessous :  \nFonctionnement D\u00e9penses \nD 023-01 Virement section investissement -   12 000 \u20ac \nD 6574-01 Subv. Fonct. person. droit priv\u00e9  \n \n+     2 000 \u20ac \nD 668-01 Autres charges financi\u00e8res \n \n \n+   10 000 \u20ac \n \n \n \nTotal \n \n-   12 000 \u20ac \n+   12 000 \u20ac \nInvestissement D\u00e9penses \nD 2315-817-822 Trottoirs rue de la Chanal -   67 000 \u20ac \nD 2315-818-822 Am\u00e9nag. place Grobon \n- 150 000 \u20ac \nD 2315-853-822 Am\u00e9nag. Terrain gde rue \n \n \n+   75 000 \u20ac \nD 2315-854-822 R\u00e9hab. Route Rillieux \n \n \n+ 150 000 \u20ac \nTotal D 23 Immobilisations en cours \n- 217 000 \u20ac \n+ 225 000 \u20ac \nInvestissement Recettes \nR 021-01 Virement de la section de fonction.  \n \n \n \n-   12 000 \u20ac \nR 1328-851-520 Contrat urbain coh\u00e9sion soc. \n \n \n \n \n \n+   20 000 \u20ac \nTotal \n \n- 217 000 \u20ac \n+ 225 000 \u20ac \n-   12 000 \u20ac \n+   20 000 \u20ac \nTotal g\u00e9n\u00e9ral \n \n \n+     8 000 \u20ac \n \n \n+     8 000 \u20ac \n \n \n7\u00b0 Attribution d\u2019une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, propose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 150 \u20ac \u00e0 chaque association ayant \nconstruit un char motoris\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion du carnaval 2008 de Miribel. \n \nIl s\u2019agit des associations : \nULM danse \nLa Riveraine Miribellane \nLe Sou des \u00e9coles du Centre \nL\u2019Office du Tourisme de la C.C.M.P. \nLe Bonheur Echetois. \n \nDe plus, elle propose d\u2019allouer une subvention d\u2019un montant de 75 \u20ac aux \nassociations CESAM et LE SOU DES ECOLES H. DESCHAMPS pour l\u2019organisation d\u2019un \n\u00ab corso humain \u00bb lors de ce carnaval. \n \n8\n\n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 moins une \nabstention (N. Joutard adh\u00e9rente du sou des \u00e9coles du centre), d\u2019une part d\u2019attribuer une \nsubvention d\u2019un montant de 150 \u20ac \u00e0 chacune des associations cit\u00e9es ci-dessus ayant construit \nun char motoris\u00e9 lors du carnaval 2008 ,et d\u2019autre part d\u2019attribuer une subvention d\u2019un \nmontant de 75 \u20ac aux associations CESAM et  LE SOU DES ECOLES H. DESCHAMPS \npour l\u2019organisation d\u2019un \u00ab corso humain \u00bb lors du carnaval 2008. \n \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 6574 \u00ab Subventions de \nfonctionnement aux personnes de droit priv\u00e9 \u00bb du Budget communal sur lequel les cr\u00e9dits \nsuffisants ont \u00e9t\u00e9 ouverts. \n8\u00b0 Attribution d\u2019une subvention  exceptionnelle au Sou des Ecoles des Echets \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, propose d\u2019attribuer \nune subvention d\u2019un montant de 165 \u20ac \u00e0 l\u2019Association LE SOU DES ECOLES DES \nECHETS, pour permettre \u00e0 une classe de l\u2019\u00e9cole des ECHETS de pratiquer diverses activit\u00e9s \nsportives avec d\u2019autres \u00e9coles du secteur, dans le cadre de l\u2019USEP. Elle pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \nd\u2019un oubli du fait que l\u2019enseignante en charge de l\u2019USEP ne savait pas qu\u2019il convenait de \nfaire une demande en Octobre 2007  examin\u00e9e par la commission des sports. \n \nMadame Pfaender demande compte tenu de ces circonstances qu\u2019il soit indiqu\u00e9 \nclairement qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une subvention exceptionnelle. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer \nune subvention exceptionnelle  d\u2019un montant de 165 \u20ac \u00e0 l\u2019association LE SOU DES \nECOLES DES ECHETS, pour l\u2019affiliation 2007/2008 de l\u2019\u00e9cole \u00e0 l\u2019USEP. \n \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 6574 \u00ab Subventions de \nfonctionnement aux personnes de droit priv\u00e9 \u00bb du Budget communal sur lequel les cr\u00e9dits \nsuffisants ont \u00e9t\u00e9 ouverts. \n \n9\u00b0 Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019Association \u00abEv\u00e9nement\u2013Ciel \u00bb \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, rappelle que par \nd\u00e9lib\u00e9ration en date du  26 octobre 2007, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer une \nsubvention d\u2019un montant de 750 \u20ac \u00e0 l\u2019Association  \u00ab Ev\u00e9nement-Ciel \u00bb, pour l\u2019organisation \nde diff\u00e9rentes manifestations en 2007. \n \nElle indique que cette somme n\u2019ayant pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e en 2007, il convient \nd\u2019affecter cette subvention au budget 2008. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 moins une \nabstention (P. Chevillon, membre actif) d\u2019attribuer sur le budget 2008, la subvention d\u2019un \nmontant de 750 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2007, \u00e0 l\u2019Association \u00ab Ev\u00e9nement-Ciel \u00bb. \n \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 6574 \u00ab Subventions de \nfonctionnement aux personnes de droit priv\u00e9 \u00bb du Budget communal sur lequel les cr\u00e9dits \nsuffisants ont \u00e9t\u00e9 ouverts. \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que compte tenu du champ d\u2019action intercommunal de \nl\u2019association, un dossier de demande de subvention sera d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s de la CCMP pour \n \n9\n\n2009 qui devra se prononcer sur l\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire ou non que repr\u00e9sente \nl\u2019association. \n \n10\u00b0 Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019Association ATELEC \n \nMadame Sylvie Escobessa, Adjointe charg\u00e9e des Finances, explique \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e que, dans le cadre du C.U.C.S. et sur les communes de Montluel, Miribel et St \nMaurice de Beynost, l\u2019association ATELEC \u00ab lettres pour l\u2019\u00eatre \u00bb anime un p\u00f4le unique \nd\u2019accueil et d\u2019orientation pour toutes les personnes ayant des besoins de formation \nlinguistique ou d\u2019apprentissage des savoirs de base. \n \nElle pr\u00e9cise que cette association a pour mission de favoriser l\u2019insertion par la \nmise en place d\u2019actions permettant de rem\u00e9dier aux difficult\u00e9s de ma\u00eetrise de la langue et \naux situations d\u2019ill\u00e9trisme. \n \nElle ajoute que le co\u00fbt de cette action s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 10 000 euros. Elle peut \u00eatre \nsubventionn\u00e9e par l\u2019Etat \u00e0 hauteur de 5 000 euros, de 2 000 euros par la CAF, et de 1 000 \neuros par chacune des communes concern\u00e9es. \n \nElle propose donc d\u2019inscrire au budget communal une subvention d\u2019un montant \nde 1 000 euros au profit de l\u2019association ATELEC.  \n \nEnfin elle pr\u00e9cise que la p\u00e9rennit\u00e9 d\u2019une telle action d\u00e9pend des subventions qui \nlui seront d\u00e9di\u00e9es chaque ann\u00e9e. \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nl\u2019attribution  une subvention d\u2019un montant de 1 000 euros \u00e0 l\u2019association ATELEC \u00ab lettres \npour l\u2019\u00eatre \u00bb, pour l\u2019animation, dans le cadre du C.U.C.S., d\u2019un p\u00f4le unique d\u2019accueil et \nd\u2019orientation pour toutes les personnes ayant des besoins de formation linguistique ou \nd\u2019apprentissage des savoirs de base. \n \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 6574 \u00ab Subventions de \nfonctionnement aux personnes de droit priv\u00e9 \u00bb du Budget communal sur lequel les cr\u00e9dits \nsuffisants ont \u00e9t\u00e9 ouverts. \n11\u00b0 Prise de participation dans l\u2019augmentation de capital de la SEMCODA \nMadame Sylvie Escobessa, Ajointe charg\u00e9e des Finances, informe l\u2019Assembl\u00e9e \nque dans le cadre de l\u2019augmentation de capital de la SEMCODA, la Commune a la facult\u00e9 \nde souscrire 111 actions au titre de ses droits irr\u00e9ductibles \u00e0 raison de 78 euros par action, \nsoit un montant total de 8 658 euros. \nElle pr\u00e9cise \u00e9galement qu\u2019en fonction du nombre d\u2019actions qui n\u2019auront pas \ntrouv\u00e9 preneur, la participation de la Commune pourrait \u00eatre port\u00e9e \u00e0 129 actions, soit un \nmontant total de 10 062 euros. \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9  \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \n- de souscrire, dans le cadre de l\u2019augmentation de capital de la SEMCODA, 111 \nactions au titre de ses droits irr\u00e9ductibles \u00e0 raison de 78 euros par action, soit un \nmontant total de 8 658 euros \n \n10\n\n- de porter la participation de la Commune \u00e0 129 actions, soit un montant total de \n10 062 euros en fonction du  nombre d\u2019actions qui n\u2019auront pas trouv\u00e9 preneur \net a autoris\u00e9 le Maire \u00e0 signer les documents relatifs \u00e0 cette souscription. \nLa d\u00e9pense correspondante sera imput\u00e9e \u00e0 l\u2019article 668-01 \u00ab Autres charges \nfinanci\u00e8res \u00bb du Budget communal sur lequel les cr\u00e9dits suffisants ont \u00e9t\u00e9 ouverts. \nMonsieur le Maire pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \u00e0 travers cette souscription d\u2019affirmer la \nvolont\u00e9 municipale de participer et de soutenir  la cr\u00e9ation de logements sociaux . \n \nVI MARCH\u00c9S PUBLICS  \n \n \n \n \n1\u00b0 March\u00e9 de travaux d\u2019am\u00e9nagement du secteur de la Chanal \u2013 Phase II - Avenant en \nmoins value \n \nMonsieur Georges Baulmont, Adjoint charg\u00e9 des Travaux, rappelle la \nd\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 28 septembre 2007 qui autorisait le Maire \u00e0 \nsigner le march\u00e9 de travaux pour l\u2019am\u00e9nagement du secteur de la Chanal \u2013 phase II, avec les \nentreprises retenues pour les 3 lots. \n \nIl pr\u00e9cise que le montant total du march\u00e9 s\u2019\u00e9levait \u00e0 534 831,86 euros H.T. \n \nIl explique qu\u2019en cours d\u2019ex\u00e9cution, ces travaux ont subi des modifications en \nterme de quantit\u00e9 et font l\u2019objet d\u2019un avenant \u00e0 chacun des trois lots de ce march\u00e9. \n \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les trois projets d\u2019avenants qui en r\u00e9sultent et qui \ns\u2019\u00e9l\u00e8vent  \u00e0 : \n- avenant n\u00b0 1 d\u2019un montant de \u2013 15 906,90 \u20ac HT pour l\u2019Entreprise CARI MAZZA, \nportant le montant du lot 1 \u00e0 366 960,00 \u20ac HT ; \n- avenant n\u00b0 2 d\u2019un montant de \u2013 3 788,46 \u20ac HT pour l\u2019Entreprise BALTHAZARD, \nportant le montant du lot 2 \u00e0 63 292,67 \u20ac H.T ; \n- avenant n\u00b0 3 d\u2019un montant de \u2013 1 225,75 \u20ac HT pour l\u2019Entreprise ISS ESPACES \nVERTS, portant le montant du lot 3 \u00e0 83 658,08 \u20ac HT. \n \nCes pr\u00e9cisions \u00e9tant apport\u00e9es, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  \nles trois avenants en moins value aux trois lots du  march\u00e9 de travaux d\u2019am\u00e9nagement du \nsecteur de la Chanal \u2013 Phase II, tels qu\u2019ils sont pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessus et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 \nsigner ces trois avenants avec les entreprises. \n \nMonsieur Baulmont tient \u00e0 cette occasion \u00e0 remercier Monsieur Chatelard pour \nle suivi efficace de ce chantier. \n2\u00b0 Avenant de transfert du march\u00e9 de travaux d\u2019am\u00e9nagement des VRD de la ZI Nord \ndes Echets \u2013 Parc d\u2019Activit\u00e9s des Ch\u00eanes  \n \nMonsieur Georges Baulmont, Adjoint charg\u00e9 des Travaux, rappelle la \nd\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 15 janvier 1999 par laquelle elle autorisait le Maire \u00e0 \nsigner le march\u00e9 de travaux concernant l\u2019am\u00e9nagement des VRD de la Zone Industrielle \nNord des Echets \u2013 Parc d\u2019Activit\u00e9s des Ch\u00eanes, avec l\u2019entreprise APPIA REVILLON. \n \n \n11\n\nIl indique que cette entreprise a inform\u00e9 la Commune qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 absorb\u00e9e par \nvoie de fusion avec effet au 30 avril 2007, par la soci\u00e9t\u00e9 EIFFAGE TRAVAUX PUBLICS \nRHONE ALPES AUVERGNE. \nIl convient donc de signer un avenant de transfert de march\u00e9 en faveur de cette \nnouvelle soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 compter du 1er mai 2007.  \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  l\u2019avenant de transfert du march\u00e9 \nde travaux d\u2019am\u00e9nagement des VRD de la Zone Industrielle Nord des Echets \u2013 Parc \nd\u2019Activit\u00e9s des Ch\u00eanes, tel qu\u2019il vient de lui \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer cet \navenant avec la soci\u00e9t\u00e9 EIFFAGE TRAVAUX PUBLICS RHONE ALPES AUVERGNE. \n \nVII AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n \n \n      \n1\u00b0 Modification du r\u00e8glement des restaurants scolaires \n \nMadame Patricia Drai, Adjointe charg\u00e9e des Affaires Scolaires, rappelle la \nd\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du  19 mai 2006 approuvant le r\u00e8glement des restaurants \nscolaires de Miribel. \n \nElle explique qu\u2019afin de pouvoir accueillir les enfants allergiques au restaurant \nscolaire d\u00e8s l\u2019\u00e9cole maternelle, il convient de modifier l\u2019article 4 b de ce r\u00e8glement et le \nr\u00e9diger comme suit : \n \nAllergies alimentaires \n\u00ab Les enfants pr\u00e9sentant des allergies alimentaires pourront \u00eatre accueillis d\u00e8s la maternelle \nsous r\u00e9serve des dispositions suivantes : \npr\u00e9sentation d\u2019un certificat d\u2019allergologue \n\u00e9laboration d\u2019un protocole d\u2019accueil personnalis\u00e9 (PAI) en collaboration avec le m\u00e9decin \nscolaire \nfourniture par les parents d\u2019un panier repas dont le contenu est conserv\u00e9 \u00e0 part dans un \nr\u00e9frig\u00e9rateur, et r\u00e9chauff\u00e9 au four \u00e0  micro-ondes par le personnel de la restauration \nscolaire. \nLe tarif appliqu\u00e9 est celui de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire \u00bb. \n \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,  a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 moins \nune abstention (M. Saint-Antoine) le nouveau r\u00e8glement des restaurants scolaires de Miribel \ntel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer ce r\u00e8glement. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant termin\u00e9 et avant de passer aux questions diverses, \nMonsieur Berthou invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 observer une minute de silence en hommage \u00e0 \nMonsieur Patrick Bergerbit, responsable du service Espaces verts, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai et \nrappelle combien Monsieur Bergerbit a su am\u00e9liorer le fleurissement de la ville et signale les \nnombreuses r\u00e9compenses obtenues par la ville en reconnaissance de tout le travail effectu\u00e9 \nsous sa responsabilit\u00e9. \n \nVIII QUESTIONS DIVERSES \n \nMonsieur Bouvard informe le Conseil Municipal des r\u00e9sultats brillants obtenus \npar le Horse Ball Club d\u2019Equ\u2019Ain  aux r\u00e9cents championnats de France. \n \n \n12\n\nMonsieur Tourancheau, repr\u00e9sentant du conseil municipal aupr\u00e8s de la CLIS de \nl\u2019incin\u00e9rateur de Rilleux , informe le Conseil Municipal d\u2019une s\u00e9rie de dysfonctionnements \npr\u00e9judiciables pour l\u2019environnement.  \n \nCalendrier : \n \nSamedi 7 juin : F\u00eate aux Echets \n \nMardi 10 juin \u00e0 l\u2019All\u00e9gro : Concert Chorales p\u00e9riscolaires \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22 heures 30. \n \n \n \n \nProchain Conseil Municipal : le vendredi 20 juin 2008 \u00e0 20 heures 30. \n \n \n13\n", "publication_date": "20/06/2008"}