{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85OTMtbWlyaWJlbC1pbmZvLW5vdmVtYnJlLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/993-miribel-info-novembre-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0238\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   novembre 2017 !\nC\u00c9R\u00c9MONIES DE  \nLA MUNICIPALIT\u00c9\nMercredi 1er novembre\n 10h30  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re  \ndes \u00c9chets\n 11h15  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re \ndu Mas Rillier, d\u00e9part en cort\u00e8ge \nplace de l\u2019\u00c9glise\nVin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 \ndans les salles des f\u00eates \u00e0 l\u2019issue de ces \nc\u00e9r\u00e9monies\nSamedi 11 novembre\n 10h45  C\u00e9r\u00e9monie au monument aux \nMorts du cimeti\u00e8re Saint-Martin\n 11h30  C\u00e9r\u00e9monie au momument aux \nMorts place de la R\u00e9publique\n 12h00  Vin d\u2019honneur offert par \nla Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nFOIRE  \nDE LA SAINT-MARTIN\nSamedi 4 novembre\ndans la grande rue pi\u00e9tonne ce jour-l\u00e0 \nEntr\u00e9e gratuite\nVOGUE\nles 4. 5. 8. 11 et 12 novembre\nComme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e, la Foire de la Saint-\nMartin marque l\u2019ouverture de la vogue. Pour \nle plaisir des petits et des grands, retrouvez \nman\u00e8ges, barbes \u00e0 papa, p\u00eache aux canards \net autres attractions install\u00e9s sur la place de \nla R\u00e9publique. Tarifs r\u00e9duits le mercredi 8\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES\nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\nVenez \n\u00e9changer \net \ndialoguer \navec \nvos \u00e9lus lors des r\u00e9unions publiques \norganis\u00e9es les :\n. Lundi 13 novembre \u00e0 20h  \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets\n. Jeudi 23 novembre \u00e0 20h  \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n. Vendredi 24 novembre \u00e0 20h  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n. Samedi 25 novembre \u00e0 10h  \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\nC\u00c9R\u00c9MONIE DE REMISE \nDE R\u00c9COMPENSES  \nAUX SPORTIFS\nVendredi 17 novembre\n \u00e0 18h30  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\navec un Show de Capoeira, art martial \nafro-br\u00e9silien : subtil m\u00e9lange de danse \net de combat\nVIE SCOLAIRE - PETITE ENFANCE\nNOUVEAU : vous pouvez d\u00e9sormais \nr\u00e9gler vos factures de restauration \nscolaire, service petite enfance et \np\u00e9riscolaire directement en ligne \nsur www.miribel.fr\nVILLAGE T\u00c9L\u00c9THON  \nle jour de la Foire de la Saint- \nMartin Place du March\u00e9\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 11 \nREPAS DES ANCIENS COMBATTANTS  \nSalle polyvalente au Mas Rillier\n Jeudi 16 \nTEMPS COLLECTIF DU RELAIS DES  \nASSISTANTES MATERNELLES  \n\u00e0 la nouvelle des f\u00eates des Echets  \nde 9h \u00e0 11h\n Jeudi 2\n\u00e0 14h30\n \nLego Ninjago (3D)\nMercredi 22\n\u00e0 21h\nD\u2019apr\u00e8s une histoire \nvraie\nMercredi 8\n\u00e0 18h\nL\u2019\u00e9cole buissonni\u00e8re\nMercredi 29\n\u00e0 21h\nThe Square (VO)\nMercredi 8\n\u00e0 21h\nCoexister\nMercredi 15\n\u00e0 21h\nAu-revoir l\u00e0-haut\nSamedi 18 \nCAF\u00c9-CONCERT\norganis\u00e9 par le Sou des Ecoles du Centre  \n\u00e0 la  salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 19 h \nContact lesou.miribelcentre@gmail.com\nJOURN\u00c9E BEAUJOLAISE\navec Beaujolais nouveau, soupe aux choux, \nsaucisson chaud organis\u00e9e par le Bonheur \nEchetois \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des \nEchets \u00e0 partir de 11h30\n Dimanche 26 \nCHOUCROUTE\npropos\u00e9e par l\u2019Amicale des Donneurs de sang \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 12 h\nCOURS DE ZUMBA\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique volontaire \nde la C\u00f4ti\u00e8re au gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nnovembre\n \n Jeudi 16 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n Dimanche 19 \u00e0 partir de 8h   36\u00e8me Jogg\u2019\u00eeles\nCross \u00e0 pied en pleine nature \u00e0 partir de 9 ans \net aussi Ateliers et Balades Nature, visites guid\u00e9es de l\u2019Iloz, marche nordique, stages  \nenfants pendant les vacances scolaires\nContact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nMobilisez-vous pour le T\u00e9l\u00e9thon 2017 \n \nMiribel, St Maurice de Beynost et \nThil s\u2019associent pour cette cause et \nont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019AFM \u00ab villages \nTELETHON \u00bb pour le d\u00e9partement de \nl\u2019Ain.\nLANCEMENT : le village T\u00c9L\u00c9THON \nde la foire et ses stands\nAppel aux b\u00e9n\u00e9voles : toutes les \npersonnes d\u00e9sirant nous donner un \ncoup de main sont les bienvenues !\nContacts : 04 78 55 84 11  \nou mcjolivet@miribel.fr \nCOLIS AUX PERSONNES \n\u00c2G\u00c9ES\nLa Mairie utilise les listes \u00e9lectorales \npour recenser les b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les \npersonnes non inscrites, \u00e2g\u00e9es de 75 \nans et plus, doivent se faire conna\u00eetre \nen Mairie munies de leur pi\u00e8ce d\u2019iden-\ntit\u00e9 et d\u2019un justificatif de domicile\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr\nhttp://allegro.free.fr\nAu coeur du cimeti\u00e8re\nl\u2019\u00e9glise Saint-Martin d\u00e9voile ses secrets \net ses statues restaur\u00e9es\ndimanche 12 novembre 2017\n\u00e0 11h30\n(Ouverture de l\u2019\u00e9glise de 10h30 \u00e0 12h  \net de 14h30 \u00e0 17h)\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Samedi 18 novembre de 9h30 \u00e0 18h30  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie : journ\u00e9e de travail en collec-\ntif autour du r\u00e9pertoire de fanfare funk et  \nmarching band. Ouvert \u00e0 tous (niveau requis \nfin de 1er cycle). Restitution en public \u00e0 la fin \nde la journ\u00e9e\n. Vendredi 24 novembre \u00e0 19h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \navant-sc\u00e8ne du spectacle de P. Sapin \u00abOn \nreconna\u00eet la chanson\u00bb assur\u00e9e par la fanfare \nfunk de l\u2019Acad\u00e9mie\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n Mercredi 29 \u00e0 15h00 \nLe petit Phil rouge\nGo\u00fbter-spectacle conte en peinture \nmusique et com\u00e9die \nJo Coop Compagnie\n du 10 nov. au 1er d\u00e9c. \nExposition de Patrick SAPIN\n\u00abLes Curieux\u00bb D\u00e9tournements d\u2019objets\n Vendredi 10 \u00e0 20h30  \n\u00abComment va le monde ?\u00bb\nTh\u00e9\u00e2tre et clown - Marc Favreau  \nTh\u00e9\u00e2tre de la Passerelle\n Vendredi 24 \u00e0 20h30 \n\u00abOn reconnait la chanson\u00bb\nChansons - Patrick Sapin\nLA MOBILIT\u00c9\nLa Communaut\u00e9 de communes vient de \nmettre en ligne un nouveau site internet \nwww.cotiere-mobilite.com \nd\u00e9di\u00e9  enti\u00e8rement \u00e0 la mobilit\u00e9. Vous  \ntrouverez toutes les infos sur Colibri, \nle v\u00e9lo, le covoiturage, un calculateur  \nd\u2019itin\u00e9raire \nr\u00e9gional, \nune \nfonction  \n\u00abprochain bus\u00bb, des cartes interactives \net m\u00eame la possibilit\u00e9 de recharger sa \ncarte O\u00f9RA en ligne !\nR\u00c9DUCTION DES D\u00c9CHETS\nLa communaut\u00e9 de communes propose \ndes aides financi\u00e8res pour l\u2019achat d\u2019un \nbroyeur de d\u00e9chets verts, d\u2019un lombri-\ncomposteur, de couches b\u00e9b\u00e9 lavables\n+ d\u2019infos sur www.cc-miribel.fr\n  Comment va le monde ?  On reconnait la chanson\n       Le Petit Phil rouge         Expo de Patrick Sapin\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 10 et 24\n. aux Echets  \nles lundis 13 et 27 \n. au Mas Rillier \nles mardis 14 et 28\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nMALOMUJEV Nikola\u00ef  \net GRILLET Elodie le 26/08\nNAISSANCES\nHASANI T\u00e9or le 02/08\nGALLI Gabriel Jacques  \nPierre le 03/08\nDA SILVA Louisa Maron \nle 04/08\nGERARD-GORREZ L\u00e9a Marie \nLouise le 05/08\nLAY Arum le 06/08\nPLASENCIA Ka\u00efs le 08/08\nREYDELLET Chlo\u00e9 Emmanuelle \nJulia le 08/08\nKELLER Valentin Guy Philippe \nle 15/08\nMAHFOUZ Sofia le 15/08\nBRUNEAU Ma\u00ebl le 19/08\nZIANI Wassim le 22/08\nGRONDIN Sarah le 23/08\nBASSET Lana le 31/08\nD\u00c9C\u00c8S\nBOZON Michel Raymond le 1/08\nLUTAESCHER Lilianne Alberte \nAdrienne Armande  \n\u00e9p. BOULANGER le 08/08\nBENACCHIO Pierre Maurice  \nPaul le 06/08\nNICOLAS C\u00e9cile \u00e9p. BIVEL  \nle 15/08\nJAKOVA Bukurije \u00e9p. NEZAJ  \nle 19/08\nCOMTE Marie Simone le 20/08\nLIOGIER Jeannine Marie  \n\u00e9p. DELOIRE le 25/08\nGRENIER Fernande \u00e9p. SIGN\u00c8S  \nle 30/08\nLIGNEE Marcel L\u00e9on Auguste \nle 08/09\nTOMELKA Urszula \u00e9p. MILLON  \nle 13/09\nRIQUELME Jos\u00e9 Louis le 17/09\nSURACE Jos\u00e9phine \u00e9p. RUGGERI \nle 19/09\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Mercredi 8 : lieu ressources parents \n\u00absens en \u00e9veil\u00bb de 10h \u00e0 11h \u00e0 la  \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets et \nAtelier les p\u2019tits cuistots du mercredi \nde 15h \u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne centre-ville\n. Vendredi 10 : atelier culinaire \u00e0 \nl\u2019antenne centre-ville. R\u00e9servation \nobligatoire\n. Vendredi 17 : atelier motricit\u00e9 1,2, \n3 bouger de 10h \u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne \ncentre-ville\n. A\u00e9ro Latino/cardio les jeudis \u00e0 19h  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets\n. Sport attitude Zen (gym douce,  \npilate, relaxation) les mercredis de \n10h \u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne centre-ville\n. Accompagnement scolaire du CP \u00e0 \nla 3e. Infos aupr\u00e8s de la coordinatrice \nenfance/famille\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 Mme Patricia DRAI, le 11 pas de permanence,  \nle 18 Mme Sylvie VIRICEL, le 25 Mme Marie-Chantal JOLIVET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 7 et 21 novembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 20 novembre \u00e0 18h30. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 2 d\u00e9cembre  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr \n-  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nnon stop\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 15/11 et 20/12\n* \nau \nCentre \nsocio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de chaque \nmois de 9h \u00e0 12h. Prendre rdv au \n04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nLa campagne 2017/2018 d\u00e9butera le 21 novembre 2017 \net se terminera le 16 mars 2018.\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront le 3 novembre, le mardi de 9h \n\u00e0 11h30 et le vendredi de 13h30 \u00e0 16h, et se poursuivront tout au long de la \ncampagne. \u00c0 noter : \u00e0 partir du 21 novembre, inscriptions seulement le mardi \nde 9h30 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources.\nLa distribution des repas d\u00e9butera le 21 novembre et se poursuivra les mardis \net vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\n", "publication_date": "18/11/2017"}