{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvODI5LWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/829-l-echo-des-echets-n-32/file", "text": "Tous les membres de L\u2019ECHO des ECHETS vous souhaitent une bonne et heureuse ann\u00e9e 2016. \nQu\u2019elle vous apporte la prosp\u00e9rit\u00e9, la r\u00e9ussite dans tous vos projets, la joie et la sant\u00e9 ! \n \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nCela fait huit ans maintenant que le journal a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et \nest distribu\u00e9 gratuitement dans tout le hameau. \nQuelques b\u00e9n\u00e9voles assurent sa parution et sa \ndistribution. Faire un journal n\u2019est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9, \nmais cela demande tout de m\u00eame du temps, de \nl\u2019investissement \net \nde \nl\u2019\u00e9nergie. \nA \nl\u2019heure \nde \nl\u2019informatique, d\u2019internet avec tous ses r\u00e9seaux sociaux, \nnous avons choisi la plus noble des communications, \nl\u2019\u00e9criture sur papier. Notre r\u00e9seau social est bien \nhumain, lorsque je rencontre des ECHETOIS qui me \ndisent avoir lu et aim\u00e9 certains articles, je suis fier du \ntravail de tous les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019association. Il est vrai \nque nous n\u2019avons pas des milliers d\u2019amis mais nous ne \nsommes pas tout seul devant notre ordinateur \u00e0 \nattendre un \u00ab LIKE \u00bb, comprenez, \u00ab j\u2019aime \u00bb. Nous avons \nbeaucoup plus pr\u00e9cieux que cela, nous avons les \nremerciements les plus chaleureux. N\u2019\u00e9tant pas non plus \nanti-internet, vous pouvez consulter toutes les parutions \nde l\u2019ECHO sur le site de la mairie, dans la page \u00ab les \nhameaux \u00bb. Pour moi, cette aventure, c\u2019est six ann\u00e9es \nde pr\u00e9sidence de l\u2019association apr\u00e8s deux ann\u00e9es de \nlancement du projet initial : la communication, la \nrencontre et le dialogue. C\u2019\u00e9tait \u00e9viter que le hameau ne \ndevienne une cit\u00e9 dortoir de la grande m\u00e9tropole \nlyonnaise. Pour atteindre cet objectif, nous avons \norganis\u00e9 des randonn\u00e9es, des animations diverses : \u00ab LE \nTALENT ECHETOIS, LE CAFE THEATRE, LA CONFERENCE \u00bb \net puis nous \u00e9paulons les cours photos. \nMalgr\u00e9 tous ces bons moments, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de laisser la \npr\u00e9sidence \u00e0 quelqu\u2019un de plus motiv\u00e9. Pourquoi, et \nbien, l\u2019inspiration n\u2019est plus au rendez-vous et je n\u2019ai \nplus envie de m\u2019investir autant. Et puis, je me pose une \nquestion : avons-nous r\u00e9ussi notre projet ?   \n \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nROGER SANGLARD \n \nRoger SANGLARD est n\u00e9 dans la Loire, mais a v\u00e9cu son \nenfance \u00e0 Lyon, notamment dans le quartier de la \nGUILLOTIERE. Apr\u00e8s son service militaire qui lui a valu le \ntitre d\u2019ancien combattant, il a travaill\u00e9 comme \nchauffeur de taxi, pour la ville de Lyon. Il a \u00e9pous\u00e9 \nMich\u00e8le, avec qui il a eu 2 enfants, Fr\u00e9d\u00e9ric et Nathalie. \nLorsqu\u2019il est venu vivre aux ECHETS, il a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 \ncommunal \u00e0 la mairie de Miribel durant 21 ans. Roger, \nparall\u00e8lement \u00e0 son emploi, a \u00e9t\u00e9 durant de tr\u00e8s \nnombreuses ann\u00e9es, pompier volontaire dans notre \nhameau. Il a \u00e9t\u00e9 aussi b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la Croix-Rouge et \u00e0 \nl\u2019association des donneurs de sang. Roger savait aussi \nrendre service \u00e0 tout le monde. Toutes ces activit\u00e9s \n\u00e9taient le reflet de son d\u00e9sir d\u2019\u00eatre utile aux autres. \nRoger \u00e9tait casanier. Il aimait plus que tout,  \u00eatre chez \nlui, attach\u00e9 \u00e0 sa famille bien s\u00fbr. Le jeudi, avec ses amis \nretrait\u00e9s, il aimait jouer \u00e0 la p\u00e9tanque ou aux cartes, \nselon le temps et la saison. Ce sont des moments qui \nont beaucoup compt\u00e9 pour lui. P\u00eacheur pour le plaisir, \nactivit\u00e9 dont les poissons n\u2019ont pas eu \u00e0 souffrir !, on \npouvait le croiser au bord du ruisseau des ECHETS \ntaquiner le poisson chat.  \nCet homme qui, toute sa vie, s\u2019est mis au service des \nautres, pompier, b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 l\u2019AEP et \u00e0 d\u2019autres \nassociations, \u00e9tait aim\u00e9 de tous. Il aimait le jazz qu\u2019il \n\u00e9coutait en bricolant dans sous-sol sur une vieille radio \nachet\u00e9e \u00e0 la brocante. \nRoger a quitt\u00e9 ses proches, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de maladie \u00e0 \nl\u2019h\u00f4pital. Il avait 76 ans. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Bernard CECCHINATO \n \nL\u2019ECHO des ECHETS adresse ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 \nsa famille et \u00e0 ses proches. \n \nTexte Bernard CECCHINATO avec la participation de Mme Fran\u00e7oise DEDENIS \nNous \nnous \nsouviendrons \nde \ntout ce que Roger a \nfait de bien dans sa \nvie. La mort fait \npartie de la vie, elle \nest \nson \naboutissement \net \nelle fa\u00e7onne nos \nsouvenirs. La seule \nimmortalit\u00e9 \npour \nles d\u00e9funts est le \nsouvenir que nous \ngardons \nd\u2019eux. \nMaintenant \nqu\u2019il \nest aupr\u00e8s de sa \nfamille partie avant \nlui, nous sommes \ns\u00fbr \nqu\u2019elle \nl\u2019accueillera \navec \nbienveillance. \n \nC\u00e9r\u00e9monie du 1er novembre 2015 \naux ECHETS \n \nConform\u00e9ment \u00e0 une longue tradition, l\u2019hommage aux \nmorts de la premi\u00e8re guerre mondiale est rendu aux \nECHETS et au MAS RILLIER le 1er novembre. En l\u2019absence \nde Mme le Maire immobilis\u00e9e suite \u00e0 une mauvaise \nchute, cette c\u00e9r\u00e9monie sera pr\u00e9sid\u00e9e par Mr Henri \nSECCO, 1er adjoint et par Mme Marie-Chantal JOLIVET, \nadjointe au hameau des ECHETS. \nCurieusement, le hameau des ECHETS ne poss\u00e8de pas de \nmonument aux Morts. Celui-ci est implant\u00e9 dans le petit \ncimeti\u00e8re de VANCIA. Ici, une simple plaque perp\u00e9tue le \nsouvenir des quatre soldats du hameau morts pour la \nPatrie, deux au cours de la premi\u00e8re guerre mondiale, et \ndeux au cours de la seconde guerre mondiale. \nSuite \u00e0 je ne sais quel malheureux concours de \ncirconstances, ces deux hommes \u00ab Morts pour la \nFrance \u00bb pendant la seconde guerre mondiale : Georges \nGAUDRY et Maurice BERNIN, ne figurent pas sur le \nmonument principal de la commune de Miribel, place de \nla R\u00e9publique. \n \nNous nous devons de r\u00e9parer cet oubli, et les sortir de \nl\u2019ombre dans laquelle ils sont injustement tomb\u00e9s. \n \nMaurice BERNIN \u00e9tait n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1920 \u00e0 TRAMOYES. \nEn 1932, il \u00e9tait \u00e9colier aux ECHETS. Mar\u00e9chal des Logis \nau 2\u00e8me R\u00e9giment de Cuirassiers, il d\u00e9barque le 16 ao\u00fbt \n1944 sur la plage de la NARTELLE \u00e0 SAINTE-MAXIME. Le \npremier combat a lieu le lendemain, 17 ao\u00fbt, au LUC. Le \nchar Tonnerre est touch\u00e9 par un canon anti-char \nallemand, faisant 5 morts dont Maurice BERNIN. Il avait \n24 ans. \n \nGeorges GAUDRY \u00e9tait n\u00e9 le 25 octobre 1925 \u00e0 Lyon. Il a \n\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au combat le 6 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 GUILLESTRE, \nd\u00e9partement des Hautes-Alpes. Il avait 19 ans. Il \u00e9tait \nsoldat au 93\u00e8me R\u00e9giment d\u2019Artillerie de Montagne, \nform\u00e9 \u00e0 partir des maquis de l\u2019OISANS et du VERCORS. \nSon nom figure sur le m\u00e9morial des maquis de l\u2019OISANS \nau pont de l\u2019INFERNET \u00e0 LIVET et GAVET. \n \n \nEn ce jour, la commune leur rend un hommage solennel. \nLes sapeurs-pompiers, sous les ordres du lieutenant \nSOARES et la batterie fanfare, malgr\u00e9 un effectif r\u00e9duit, \nassureront le protocole de la c\u00e9r\u00e9monie. \nLes \ncouronnes \nde \nfleurs, \nont \n\u00e9t\u00e9 \nd\u00e9pos\u00e9es \nconjointement par Henri SECCO premier adjoint, Marie-\nChantal JOLIVET adjointe et les enfants du CME des \nECHETS. \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe aux ECHETS a lu un \ndiscours invitant aux recueillements, suivi d\u2019une minute \nde silence observ\u00e9e par l\u2019assistance. La Marseillaise \nretentit juste apr\u00e8s la sonnerie aux morts. \nHenri SECCO remercia les personnes pr\u00e9sentes, les \nsapeurs-pompiers, \nla \nCroix-Rouge \net \nenfin \nles \nassociations Echetoises pr\u00e9sentes. La c\u00e9r\u00e9monie se \ntermina par un vin d\u2019honneur. \nTexte Jean Pierre BOUVARD \n\n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPOMPIERS VOLONTAIRES \nLes jeunes recrues  \n \nLa section Echetoise des sapeurs-pompiers a deux nouvelles \nrecrues, Manon NOURRY et C\u00e9dric HUO WU MAI. Manon a \n19 ans, elle est en B.T.S. logistique des transports. Mais \ndepuis toute petite, elle est attir\u00e9e par l\u2019uniforme et le \nprestige des pompiers. C\u2019est le regrett\u00e9 Dominique \nPEYQUET, ami de la famille qui l\u2019a initi\u00e9e. C\u2019est avec lui \nqu\u2019elle est mont\u00e9e dans un camion pour la premi\u00e8re fois et \nvous devinez bien ses yeux \u00e9carquill\u00e9s lorsque le v\u00e9hicule a \nroul\u00e9, sir\u00e8ne et gyrophare allum\u00e9s. Elle a aim\u00e9 tout de suite, \nelle a suivi la formation J.S.P. (jeune sapeur-pompier) en \n2011 pour devenir tout naturellement en mai 2015 pompier \nvolontaire. Son apprentissage continue, bien entour\u00e9e par \nles anciens du groupe de la section. Pour Manon, qui a une \nvie de jeune fille bien remplie, devenir pompier volontaire, \nc\u2019est un compl\u00e9ment pour s\u2019\u00e9panouir pleinement. \nC\u00e9dric HUO WU MAI souhaite obtenir un dipl\u00f4me \nd\u2019\u00e9ducateur sportif apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 dans plusieurs \nsecteurs. Il a envie de faire quelque chose d\u2019utile en plus du \nsport et de l\u2019animation. Pour lui, tr\u00e8s sinc\u00e8rement, \u00eatre \npompier est un engagement citoyen. Il est attir\u00e9 par le c\u00f4t\u00e9 \nhumain du service rendu vers les gens, il veut faire face aux \ndifficult\u00e9s en cas d\u2019accident. Il estime que la soci\u00e9t\u00e9, tr\u00e8s \npeu form\u00e9e aux premiers secours, a besoin de pompiers \nvolontaires. Donc tout naturellement en Juillet 2014, il  \nint\u00e8gre la section Echetoise. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nManon et C\u00e9dric ont en commun la volont\u00e9 de se mettre au \nservice des autres, la passion altruiste de s\u2019engager en \ndonnant leur temps libre pour honorer l\u2019uniforme qui leur a \n\u00e9t\u00e9 confi\u00e9. Ils suivent leur cursus de formation initiale \nd\u2019\u00e9quipier au sein du service formation du centre de \nMiribel. Ils forment, avec Jean-Pierre, Lionel, Goan et K\u00e9vin \nla nouvelle section Echetoise. \n \n \nAPPEL \u00e0 CANDIDATURES \nSi vous avez, comme eux, envie de vous investir dans un \nprojet humain, sportif ou simplement envie d\u2019accompagner \nla section, homme ou femme, \u00e0 partir de 18 ans, prenez \ncontact par courrier \u00e0  d\u00e9poser \u00e0 la caserne, route de \nStrasbourg, ou par courriel \u00e0 spdesechets@gmail.com. \nVotre engagement r\u00e9pondra au recrutement n\u00e9cessaire au \nbon fonctionnement de la section. \nPhoto Manon NOURRY \nTexte Bernard CECCHINATO \n  \n \nConcours photo de Miribel \n \nLa ville de Miribel a organis\u00e9 au mois de septembre un \nconcours photo sur le th\u00e8me \u00ab Patrimoine connu et \nm\u00e9connu de Miribel \u00bb. \nMr Jean-Pierre BOUVARD, conseiller municipal en \ncharge de ce concours, a re\u00e7u  21 photos.  \nLe jury \u00e9tait compos\u00e9 de : Chrystel MARTINEZ (Image \ncontact), Patrice BINARD (ancien photographe de \nMiribel), Thierry DEMKO (photographe \u00e0 Miribel), \nMichel AVELINE (Groupe photo de l\u2019Echo des Echets), \nrenforc\u00e9 par Nathalie DESCOURS-JOUTARD et Aur\u00e9lie \nGIRON conseill\u00e8res municipales. \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \net le deuxi\u00e8me prix (ex aequo) revient \u00e0 Jean Pierre \nDUDEMAINE pour sa vue a\u00e9rienne des cultures \nmaraich\u00e8res des Echets. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUn grand bravo \u00e0 eux deux, mais aussi aux cinq autres \nmembres de l\u2019ECHO des ECHETS qui ont particip\u00e9 avec \ndes clich\u00e9s d\u2019un haut niveau. Toutes ces images \nseront pr\u00e9sent\u00e9es lors de l\u2019exposition photo du \ndimanche 3 avril 2016 dans la nouvelle salle des f\u00eates \ndes ECHETS. \nTexte Michel Aveline \n \nL\u2019int\u00e9r\u00eat \net \nla \nqualit\u00e9 des images \npropos\u00e9es \npar \nl\u2019ensemble \ndes \nparticipants \nont \nimpos\u00e9 un long \nd\u00e9bat au sein du \njury. Au final, ce \nsont deux clich\u00e9s \nde photographes \nECHETOIS \n(membres \nde \nl\u2019ECHO \ndes \nECHETS \u2026) \nqui \nremportent \nce \nconcours !  \nLe premier prix est \nattribu\u00e9 \u00e0 Alberta \nDEBUYSER \npour \nson image de la \nMadone \u00e0 travers \nle \nportique \nde \nlumi\u00e8res \ndu \nfestival \n\u00ab Swing \nsous les \u00e9toiles \u00bb \n\nLaurent LEOGANE \nNouvel enseignant \u00e0 l'\u00e9cole des Echets \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nIl a aimablement accept\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 mes questions: \nA.C : Quelle est votre parcours professionnel ? \nL.L : Avant d\u2019entrer \u00e0 l\u2019IUFM,  j\u2019ai obtenu une licence  en \ndroit. Je suis professeur des \u00e9coles depuis 1993. \nA.C : Qu'est-ce qui vous passionne dans ce m\u00e9tier ?  \nL.L : J\u2019aime le fait de voir les \u00e9l\u00e8ves progresser, devenir de  \nplus en plus autonomes  gr\u00e2ce \u00e0 notre enseignement.  \nA.C : Quelle est votre premi\u00e8re impression sur les \nECHETS, son \u00e9cole et ses habitants ? \nLes ECHETS m\u2019apparaissent comme un endroit tranquille, \nagr\u00e9able \u00e0 vivre. L\u2019\u00e9cole est plut\u00f4t r\u00e9cente et bien \u00e9quip\u00e9e \net les \u00e9l\u00e8ves ont un bon niveau scolaire g\u00e9n\u00e9ral. \nA.C : Quels sont vos projets pour votre classe ? (sorties, \nactivit\u00e9s \u00e0 venir ou d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es ?) \nDeux sorties \u00e0 l\u2019Allegro sont envisag\u00e9es (en d\u00e9cembre et \navril). Nous envisageons \u00e9galement la participation \u00e0 un \nconcours de cr\u00e9ation artistique sur le th\u00e8me du \nd\u00e9veloppement durable ainsi qu'un spectacle musical avec \nl\u2019intervenante en \u00e9ducation musicale.  D'autres projets \n\u00e9ventuels verront le jour en  fonction des opportunit\u00e9s et \ndes moyens financiers. \nTexte et photo Ang\u00e9lique COCCO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \nL\u2019ECHO vous raconte le \u00ab BLUETOOTH \u00bb \nFin juillet 1999, les premiers mod\u00e8les d\u2019appareils \nint\u00e9grant la technologie Bluetooth apparaissaient. Le \nBluetooth est cette option que poss\u00e8dent d\u00e9sormais tous \nles t\u00e9l\u00e9phones portables. En utilisant une technique radio \ncourte distance, elle permet de se connecter \u00e0 des \nappareils \u00e9lectroniques sans passer par le c\u00e2ble. Nombre \nd\u2019utilisateurs s\u2019en servent aujourd\u2019hui pour s\u2019\u00e9changer de \nla musique ou des photos, d\u2019un t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 \nl\u2019autre\u2026 Cette technologie fut lanc\u00e9e par le fabricant \nsu\u00e9dois ERICSSON. Ce nom fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un roi qui \nvivait au dixi\u00e8me si\u00e8cle, Harald 1ier dit Harald BLATAN. Ses \ncontemporains le surnommaient \u00abBluetooth \u00bb, signifiant \nselon les traductions \u00ab dent bleue \u00bb, ou encore \u00ab dent \nsombre \u00bb. Harald 1ier aimait se promener longuement en \nfor\u00eat, et raffolait d\u2019une baie sauvage, l\u2019airelle, dont la \nconsommation quotidienne avait tendance \u00e0 colorer en \nbleu sombre la langue, les dents et le palais. Malgr\u00e9 ce \npetit p\u00e9ch\u00e9 mignon, Harald se r\u00e9v\u00e9la un souverain \npuissant et ambitieux qui unifia la NORVEGE, le \nDANEMARK et les peuples scandinaves. Aussi, pour \nl\u2019entreprise ERICSSON, quoi de mieux qu\u2019un roi \nscandinave unificateur pour une technologie scandinave \nunificatrice. \nSource Les Almaniacs 2013 \n \n \n \n \nhttps://www.facebook.com/EchoEchets \nASSEMBLEE GENERALE \n \nL\u2019ECHO des ECHETS fera son Assembl\u00e9e \nG\u00e9n\u00e9rale le lundi 8 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 20h30 \u00e0 \nla salle des r\u00e9unions de la salle des f\u00eates. \n \nOrdre du jour : \n \n- Rapport moral 2015 \n- Bilan financier 2015 \n- R\u00e9\u00e9lection complet du bureau \n \nTous les membres du bureau sont sortants. \nA l\u2019issue de cette Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, une \ncollation sera offerte au public. \n \nBernard CECCHINATO \nPr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \nL\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine \ndes ECHETS a accueilli deux \nnouveaux enseignants \u00e0 la \nrentr\u00e9e \nscolaire \nde \nseptembre dernier. D'une \npart, Candice CAVOL pour la \nclasse de petite et moyenne \nsection, et d'autre part, \nLaurent \nLEOGANE, \nqui \nenseigne aux 24 \u00e9l\u00e8ves de la \nclasse CE2 /CM1.  \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}