{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTU2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xOS0xMC0yMDE4LTI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1156-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-19-10-2018-2/file", "text": " \n1/19 \nCOMPTE RENDU DU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 19 octobre 2018 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \nX \n \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n22h28 \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \nX \n \nPhilippe BERTHO \n \nX \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \n \nX \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTIERE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY (22h28) \nHenri SECCO \nPhilippe BERTHO \nMarie COCHARD \nGuy MONNIN \nJacques BERTHOU \nAur\u00e9lie GIRON \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nMarie-Sophie COQ \nGeorges BAULMONT \nSt\u00e9phanie COLURANT \nPatrick GUINET \nFabienne D\u2019ANGELO \nLaurent TRONCHE \nNo\u00e9mie THOMAS  \nJean-Pierre GAITET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n75,8 % \n29 \n22  \n29 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \nJosiane BOUVIER est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 SEPTEMBRE 2018 \nSylvie VIRICEL, Maire, invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 approuver le compte rendu de la s\u00e9ance du 21 \nseptembre 2018. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si la d\u00e9lib\u00e9ration sur la garantie d\u2019emprunt \nSEMCODA adopt\u00e9e lors de la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 transmise \u00e0 la SEMCODA \u00e9tant donn\u00e9 que \nla convention est caduque. \nS\u00e9bastien FOUCHA, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services (DGS), r\u00e9pond que la convention en question \nn\u2019est en rien caduque. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que soit retir\u00e9e l\u2019indication que le comit\u00e9 \nde pilotage \u00ab prendra les d\u00e9cisions \u00bb, \u00e0 la page 9 du compte rendu, concernant le rapport annuel \ndu SIENEL. Il propose \u00e9galement qu\u2019\u00e0 la page 10 concernant la pr\u00e9sentation du rapport annuel \nde la CCMP, la phrase \u00ab Monsieur PROTI\u00c8RE rassure sur le maintien de la situation actuelle \u00bb, dans \nun \u00e9change sur la disponibilit\u00e9 du gymnase pour les scolaires, soit remplac\u00e9e par \u00ab Monsieur \nPROTI\u00c8RE prend acte du souhait de Madame le Maire que le gymnase soit ouvert au plus grand \nnombre \u00bb. \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 21 septembre 2018 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n\n \n2/19 \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \nEn application des dispositions de l\u2019Article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs dispositions de l\u2019Article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nMonsieur Henri SECCO pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20181019-001 : Modification du r\u00e8glement du Conseil Municipal  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle les articles 22 et 23 (page 11) du r\u00e8glement int\u00e9rieur du \nConseil Municipal et pr\u00e9cise les points suivants :  \n\uf0b7 \nLes obligations l\u00e9gales en mati\u00e8re de compte rendu : le compte rendu est l\u2019unique \ndocument soumis \u00e0 la publication dans les 8 jours suivant le Conseil Municipal. Ce \ncompte rendu reprend les d\u00e9cisions et les votes.  \n\uf0b7 \nLe compte rendu int\u00e9grant les d\u00e9bats est en r\u00e9alit\u00e9 un proc\u00e8s-verbal.  \nElle indique, qu\u2019\u00e0 l\u2019usage, il a \u00e9t\u00e9 fait une fusion de ces deux documents en un seul compte rendu \nint\u00e9grant de mani\u00e8re non exhaustive les d\u00e9bats. \nDepuis plusieurs s\u00e9ances, les comptes rendus ne semblent pas donner satisfaction. Or, les agents \nde la commune ne peuvent que retranscrire l\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des d\u00e9bats. La retranscription mot \u00e0 \nmot des s\u00e9ances n\u00e9cessite de faire appel \u00e0 un service de st\u00e9nographie, ce qui a un co\u00fbt pour la \ncollectivit\u00e9.  \nSylvie VIRICEL, Maire, affirme toutefois ne pas \u00eatre favorable \u00e0 cette solution. Elle demande aux \nmembres du Conseil Municipal de prendre position sur ce sujet. \nElle propose donc deux solutions : \n\uf0b7 \nDe remettre les choses en ordre dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur :  \no L\u2019article 22 parlerait clairement du compte rendu r\u00e9pondant aux obligations \nl\u00e9gales \no L\u2019article 23 rel\u00e8verait du proc\u00e8s-verbal actuellement appel\u00e9 \u00ab compte rendu \nint\u00e9grant les d\u00e9bats \u00bb et ne serait pas un compte rendu mot \u00e0 mot. \n\uf0b7 \nD\u2019adopter la retranscription mot \u00e0 mot par un prestataire de st\u00e9nographie en \ncompl\u00e9ment du compte rendu r\u00e9pondant aux obligations l\u00e9gales \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique \u00eatre pour le statu quo dans la mesure o\u00f9 il a \ntoujours \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 de la sorte. Il rel\u00e8ve l\u2019impossibilit\u00e9 de faire du mot \u00e0 mot mais la n\u00e9cessit\u00e9 \nque la pens\u00e9e de chacun soit correctement retranscrite. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise que rester au statu quo signifie ne pas voter la \nd\u00e9lib\u00e9ration. Il pr\u00e9cise que la s\u00e9ance du Conseil Municipal est publique, que les d\u00e9bats qui ont \namen\u00e9 \u00e0 chaque d\u00e9cision doivent \u00eatre retranscrits dans un document unique et port\u00e9s \u00e0 la \nconnaissance du public. Il signale que si la d\u00e9lib\u00e9ration est vot\u00e9e, il s\u2019agira d\u2019un d\u00e9ni de \nd\u00e9mocratie et d\u2019un mus\u00e8lement du droit \u00e0 l\u2019information. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que le Conseil Municipal est ouvert \u00e0 tous et que la presse est \npr\u00e9sente lors de chaque s\u00e9ance. Elle assure la diffusion et la publicit\u00e9 des d\u00e9bats. Elle demande \u00e0 \nLaurent TRONCHE quelle est sa proposition. \n\n \n3/19 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, confirme qu\u2019il demande la conservation du document \nunique tel qu\u2019existant actuellement. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, tient \u00e0 souligner la qualit\u00e9 remarquable des comptes rendus \nmalgr\u00e9 les d\u00e9bats parfois houleux. Le compte rendu refl\u00e8te la pens\u00e9e de chacun. Pour lui, il est \nint\u00e9ressant de rendre compte des d\u00e9cisions et des d\u00e9bats et le probl\u00e8me r\u00e9side davantage dans \nle fait que le document est attaqu\u00e9 de mani\u00e8re plus ou moins honn\u00eate. Il rel\u00e8ve la difficult\u00e9 de \nfaire un compte rendu et appelle \u00e0 mod\u00e9rer les attaques afin d\u2019arriver \u00e0 un statu quo. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise qu\u2019il est important de pouvoir modifier le \ncompte rendu. Elle indique \u00eatre pour le statu quo. Ce compte rendu doit permettre de \nresponsabiliser les gens sur leurs paroles. Sa mise \u00e0 disposition des habitants de la commune est \nimportante. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que l\u2019exercice devient de plus en plus p\u00e9rilleux et compliqu\u00e9 pour \nles agents charg\u00e9s de faire le compte rendu. Il s\u2019agit d\u2019une question de bienveillance et \nd\u2019engagement des uns et des autres. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, souligne qu\u2019\u00e0 aucun moment, l\u2019honn\u00eatet\u00e9 et la probit\u00e9 \ndes agents de la commune n\u2019a \u00e9t\u00e9 remise en cause. Il a toujours \u00e9t\u00e9 possible de demander la \nrectification d\u2019une parole mal retranscrite ou mal interpr\u00e9t\u00e9e. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que le compte rendu refl\u00e8te en quelques \nmots la pens\u00e9e des conseillers municipaux et demande \u00e0 ce que soit act\u00e9 le retrait de la question. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, propose de mettre le r\u00e8glement en accord avec ce qui a \u00e9t\u00e9 \ndit, c\u2019est-\u00e0-dire expliquer clairement qu\u2019il n\u2019y a qu\u2019un document unique. \nSylvie VIRICEL, Maire, approuve ce consensus et met au vote le retrait de la d\u00e9lib\u00e9ration \nconcernant la modification du r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve le retrait de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20181019-002 : Rapport 2017 pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de \nl\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes actionnaires de la SEMCODA \nEn application de l\u2019article L 1524-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, Sylvie VIRICEL, \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes actionnaires de la \nSEMCODA, pr\u00e9sente au Conseil Municipal le rapport annuel \u00e9crit de cette Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale \nr\u00e9unie le 22 juin 2018. \nEn pr\u00e9ambule, comme il avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 lors de la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance du Conseil Municipal, elle \ninforme l\u2019Assembl\u00e9e de la pr\u00e9sence de 3 repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux : SEMCODA, \nDYNACIT\u00c9 et SA des HLM de Lyon. Ils interviendront ult\u00e9rieurement durant la s\u00e9ance. \nConcernant le rapport annuel de la SEMCODA, elle indique que la Commune de Miribel d\u00e9tient \n2897 actions de la SEMCODA (soit 0,29 % des actions totales), chaque action \u00e9tant d\u2019un montant \nde 44 \u20ac. \nElle rappelle que les Communes sont tenus de respecter l\u2019obligation fix\u00e9e par la loi SRU de \ndisposer d\u2019au moins 25 % de logements sociaux. D\u2019autre part, elle s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 respecter les \norientations du PLH et affirme sa volont\u00e9 de r\u00e9pondre aux attentes de la population en mati\u00e8re \nde logement social. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019au-del\u00e0 des organismes qui s\u00e9curisent les emprunts, les \ncommunes contr\u00f4lent \u00e9galement les comptes des bailleurs sociaux afin de s\u2019assurer du bon usage \nde l\u2019argent public et de la bonne sant\u00e9 financi\u00e8re des bailleurs sociaux avec lesquelles elles \ntravaillent. \n\n \n4/19 \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, souligne que la SEMCODA a toujours eu un bilan \nremarquable. Le taux d\u2019impay\u00e9 \u00e9tant un indicateur int\u00e9ressant de la bonne sant\u00e9 financi\u00e8re d\u2019un \nbailleur social, il s\u2019interroge sur le taux d\u2019impay\u00e9 chez la SEMCODA et sur sa r\u00e9activit\u00e9 face \u00e0 une \ntelle situation. \nInterrog\u00e9, Cyrille DALMONT, repr\u00e9sentant de la SEMCODA, indique que le taux d\u2019impay\u00e9 est de \nl\u2019ordre de 4 \u00e0 5%. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rel\u00e8ve une d\u00e9gradation de ce taux et peut \u00eatre un \nmanque de r\u00e9activit\u00e9 des bailleurs sociaux. \nCyrille DALMONT, repr\u00e9sentant de la SEMCODA, rappelle la d\u00e9gradation des conditions \n\u00e9conomiques. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, demande le montant total de l\u2019endettement de la \nSEMCODA. \nCyrille DALMONT, repr\u00e9sentant de la SEMCODA, explique que ces emprunts sont particuliers car \nsur une dur\u00e9e longue (50 ans) et que le taux d\u2019endettement est \u00e0 mettre en rapport avec la valeur \ndu patrimoine. \nDidier MACIOCIA, repr\u00e9sentant de la SA des HLM de Lyon, confirme et pr\u00e9cise qu\u2019il est par ailleurs \ninterdit aux bailleurs sociaux de proc\u00e9der \u00e0 des revalorisation d\u2019actifs.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 la SEMCODA si elle d\u00e9veloppe sa politique \nde vente de logements sociaux. \nCyrille DALMONT, repr\u00e9sentant de la SEMCODA, indique que la SEMCODA a une forte activit\u00e9 de \nrevente de patrimoine par le biais du syst\u00e8me du PSLA (pr\u00eat social location accession). Il s\u2019agit de \nfaire entrer des locataires qui ont la possibilit\u00e9 de lever une option pour devenir propri\u00e9taire. \nCette politique est men\u00e9e sous la marque de commercialisation Apricot. Il pr\u00e9cise que ces \nlogements sortent du parc de logements sociaux apr\u00e8s leur vente.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique qu\u2019il trouve dommage que ces logements ne \nsoient pas pris en compte dans le parc social de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que ces logements sociaux mis en vente devraient rester dans le \nparc social pendant 10 ans \u00e0 partir de la revente. D\u2019autre part, le Maire est consult\u00e9 sur la vente \nde ces logements quand le taux de logements sociaux de la commune n\u2019atteint pas les 25%. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet au vote la pr\u00e9sentation du rapport 2017 de la SEMCODA. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal prend acte de ce rapport. \n \n \nP FINANCES \nDL-20181019-003 : Garantie d'emprunt DYNACIT\u00c9 \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle au Conseil Municipal que par d\u00e9lib\u00e9ration du 20 juin 2014, la \nCommune de MIRIBEL s\u2019est port\u00e9e garante \u00e0 hauteur de 100% d\u2019un emprunt (Contrat de pr\u00eat \nPAM) d\u2019un montant de 3 303 200 euros souscrit par DYNACIT\u00c9 aupr\u00e8s de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et \nConsignations pour la r\u00e9habilitation de 242 logements collectifs \u00e0 MIRIBEL \u00ab Le Tr\u00e8ve \u00bb. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9it\u00e9rer l\u2019octroi de la garantie communale \u00e0 DYNACIT\u00c9 pour un pr\u00eat \nr\u00e9am\u00e9nag\u00e9 et d\u00e9sormais d\u2019un montant de 2 881 148,74 euros. \nLa garantie communale est sollicit\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du contrat de pr\u00eat et jusqu\u2019au complet \nremboursement. Elle porte sur l\u2019ensemble des sommes contractuellement dues par l\u2019emprunteur. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNACIT\u00c9, pr\u00e9cise que ce programme est inscrit dans le \ncadre d\u2019un renouvellement urbain du quartier du Tr\u00e8ve. Il s\u2019agit d\u2019un rallongement de la dur\u00e9e de \n\n \n5/19 \nremboursement. En effet, suite \u00e0 la loi de finances de 2018, les bailleurs sociaux ont d\u00fb faire face \n\u00e0 la baisse des APL, entra\u00eenant une chute de 10% de leur chiffre d\u2019affaire. Par ailleurs il se sont vu \nappliqu\u00e9 une TVA \u00e0 10% sur la construction. \nL\u2019Etat a incit\u00e9 les bailleurs sociaux \u00e0 vendre des logements, pour reconstituer leurs fonds propres, \nen mettant en place des facilit\u00e9s bancaires et la possibilit\u00e9 d\u2019allonger la dette afin de faire baisser \nles annuit\u00e9s. \nPour emprunter aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations (CDC), il faut une garantie \npublique. Sans cette garantie, il n\u2019y a pas de construction ou de r\u00e9habilitation possibles. Le \nrallongement de la dur\u00e9e du pr\u00eat a \u00e9t\u00e9 de faire passer les annuit\u00e9s afin de retrouver de \nl\u2019autofinancement. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe \u00e0 la culture et \u00e0 la communication, demande des \nexplications concernant la perte des APL par les habitants. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, explique que les APL ont en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 baiss\u00e9es \nde 50 \u20ac dont seul 5 \u20ac sont \u00e0 la charge du locataire, la diff\u00e9rence \u00e9tant assum\u00e9e par les bailleurs \nsociaux.  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que 600 personnes sont en attente d\u2019un logement \nsocial sur le territoire de la CCMP dont 350 sur la ville de Miribel. Elle tient \u00e0 recentrer le d\u00e9bat sur \nle sujet du jour : comment permettre l\u2019accompagnement des bailleurs sociaux ? \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rel\u00e8ve que la n\u00e9gociation n\u2019a pas permis la baisse du \nmontant du pr\u00eat mais uniquement le rallongement de la dur\u00e9e du pr\u00eat. Il indique qu\u2019un document \nde l\u2019Association des maires de France explique que la collectivit\u00e9 doit informer et que le seul \nmoyen d\u2019\u00eatre inform\u00e9 est de pouvoir lire la convention. Ce qui n\u2019est pas le cas pour deux \nd\u00e9lib\u00e9rations sur trois. Il pr\u00e9cise que le probl\u00e8me concerne les hypoth\u00e8ques de premier rang. \nCyrille DALMONT, repr\u00e9sentant de la SEMCODA indique que les hypoth\u00e8ques de premier rang ne \nsont jamais utilis\u00e9es et que dans le cadre des Communes, le recours \u00e0 ces hypoth\u00e8ques  \nDidier MACIOCIA, repr\u00e9sentant de la SA des HLM de Lyon, intervient pour pr\u00e9ciser que les \nbailleurs sociaux b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un pr\u00eat de la part de la CDC, \u00e0 condition de remplir un certain \nnombre de pr\u00e9requis et de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019autorisations administratives. De plus, ils sont soumis au \ncontr\u00f4le de la chambre r\u00e9gionale des comptes. Enfin, la CDC n\u2019octroie un pr\u00eat qu\u2019apr\u00e8s \nv\u00e9rification de l\u2019\u00e9tat des comptes du bailleur social et de la p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019entreprise. \nIl rappelle que cette mission est bas\u00e9e sur une confiance \u00e0 3 entre la collectivit\u00e9 territoriale, l\u2019Etat \n(CDC) et les bailleurs sociaux. \nIl pr\u00e9cise concernant sa soci\u00e9t\u00e9, qu\u2019en cas de d\u00e9faillance, 4 garanties vont jouer avant de devoir \nfaire appel \u00e0 la garantie de la collectivit\u00e9 : \n\uf0b7 \nLe r\u00e9seau local caisse d\u2019\u00e9pargne Rh\u00f4ne-Alpes \n\uf0b7 \nLe r\u00e9seau national Banque Populaire Caisse d\u2019Epargne \n\uf0b7 \nLa caisse de garantie du logement social qui s\u2019appuie sur le Livret A \n\uf0b7 \nLa CDC. \nLa garantie hypoth\u00e9caire n\u2019a donc aucun int\u00e9r\u00eat en l\u2019esp\u00e8ce car l\u2019Etat contraindrait, \u00e0 travers la \nCDC, le bailleur d\u00e9faillant \u00e0 fusionner avec un autre bailleur afin d\u2019absorber les pertes \nIl rappelle que la garantie d\u2019emprunt portant sur les logements sociaux sont hors quota loi \nGalland. Par ailleurs, octroyer ces garanties permet aux collectivit\u00e9s de garder un lien avec les \nbailleurs sociaux, d\u2019avoir une vision des attributions et de pouvoir s\u2019opposer \u00e0 la vente des \nlogements sociaux. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur le sens de la clause en fin de d\u00e9lib\u00e9ration \nindiquant que sur simple lettre, la Commune doit payer. \n\n \n6/19 \nLe repr\u00e9sentant de la SEMCODA rappelle que le fond du probl\u00e8me est de savoir si la Commune \u00e0 \nla volont\u00e9 de construire du logement social \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande les chiffres concernant la Commune de Miribel \nen mati\u00e8re de garantie d\u2019emprunt (combien de garanties accord\u00e9es, quelle dur\u00e9e, combien \nrestent \u00e0 garantir). \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, rappelle que ces chiffres ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s lors de la s\u00e9ance \ndu Conseil Municipal de juin. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, relance la discussion concernant la question de \nl\u2019hypoth\u00e8que de premier rang. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, explique que DYNACIT\u00c9 est un EPIC et que de ce \nfait ses biens sont insaisissables. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, se demande alors ce qu\u2019il en est pour les soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9es. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, r\u00e9pond qu\u2019il existe une obligation de cession \u00e0 \nun autre bailleur. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, se demande pourquoi les bailleurs sociaux veulent des \ngaranties.  \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, rappelle que ces garanties sont obligatoires pour \nla validation du pr\u00eat par la CDC. Sans garantie d\u2019emprunt, pas de construction. On tourne en rond. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer la difficult\u00e9 \u00e0 comprendre ce dispositif. \nElle indique que pour s\u00e9curiser leurs emprunts, les bailleurs sociaux doivent demander des \ngaranties d\u2019emprunts aux Communes et pr\u00e9cise que les inqui\u00e9tudes sur les finances publiques \nsont l\u00e9gitimes. \nElle demande si un partage des garanties est possible, notamment avec la CCMP. \nSA des HLM de Lyon explique que ce n\u2019est pas possible dans l\u2019Ain. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, pr\u00e9cise que la Pr\u00e9fecture calcule le potentiel fiscal \nde chaque Commune et \u00e9tablit ainsi un classement. Selon ce classement, Miribel doit garantir les \nemprunts \u00e0 hauteur de 100%. \nPascal PROTI\u00c8RE demande si d\u2019autres pratiques existent ailleurs. \nJ\u00e9r\u00f4me TISSERAND, repr\u00e9sentant de DYNCAIT\u00c9, explique que dans l\u2019Ain aucune intercommunalit\u00e9 \nn\u2019a un PLU-H le permettant mais que dans d\u2019autres d\u00e9partements le partage des garanties est \npossible. Il prend l\u2019exemple des Communes de la M\u00e9tropole pour lesquelles la M\u00e9tropole prend \nen charge 85% de la garantie d\u2019emprunt, les Communes n\u2019ayant que 15% \u00e0 leur charge. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nPar 15 abstentions (Josiane BOUVIER, Jean GRAND, No\u00e9mie THOMAS, Jean-Pierre GAITET, Guy \nMONNIN, Jacques BERTHOU, Pascal PROTI\u00c8RE, Fabienne D\u2019ANGELO, Marie COCHARD, Laurent \nTRONCHE, Philippe BERTHO, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Aur\u00e9lie GIRON, Isabelle CHATARD, \nJean-Michel LADOUCE) et 14 voix pour, le Conseil Municipal d\u00e9cide de r\u00e9it\u00e9rer la garantie \nd\u2019emprunt \u00e0 DYNACIT\u00c9 pour un montant de 2 881 148,74 \u20ac dans le cadre de la r\u00e9habilitation de \n242 logements collectifs au Tr\u00e8ve. \nLe Conseil Municipal habilite le maire \u00e0 signer tout document n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette \nd\u00e9cision. \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, Adjointe \u00e0 l\u2019environnement et au cadre de vie, quitte l\u2019Assembl\u00e9e et \ndonne son pouvoir \u00e0 Henri SECCO, 1er Adjoint. \n \n \n\n \n7/19 \nP FINANCES \nDL-20181019-004 : Garantie d'emprunt ALLIADE HABITAT \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle plusieurs \u00e9l\u00e9ments concernant la soci\u00e9t\u00e9 ALLIADE HABITAT. \nALLIADE HABITAT est une filiale d\u2019action logement et est \u00e9galement le premier bailleur social de \nla r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes-Auvergne. Son parc immobilier compte 42 700 logements dont 1 058 \nlogements construits sur l\u2019ann\u00e9e 2017. Cette soci\u00e9t\u00e9 s\u2019inscrit dans une \u00e9conomie sociale et \nsolidaire. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019octroyer la garantie communale \u00e0 ALLIADE HABITAT pour un pr\u00eat \nd\u2019un montant de 2 438 597 euros contract\u00e9 aupr\u00e8s de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations en \nvue du financement d\u2019une op\u00e9ration d\u2019acquisition en VEFA (vente en l\u2019\u00e9tat futur d\u2019ach\u00e8vement) \nde 20 logements situ\u00e9s 119 Grande rue \u00e0 MIRIBEL. \nLa garantie communale est sollicit\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du contrat de pr\u00eat et jusqu\u2019au complet \nremboursement. Elle porte sur l\u2019ensemble des sommes contractuellement dues par l\u2019emprunteur. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande la correction du terme VEFA dans la \nd\u00e9lib\u00e9ration, le \u00ab A \u00bb de VEFA signifiant ach\u00e8vement et non acquisition. \nIl pr\u00e9cise qu\u2019il votera contre en raison de l\u2019absence de convention fournie en compl\u00e9ment de cette \nd\u00e9lib\u00e9ration. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cette convention n\u2019est pas syst\u00e9matiquement fournie. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rajoute qu\u2019il fera une note \u00e0 qui de droit. \nSylvie VIRICEL, Maire, l\u2019encourage \u00e0 le faire. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nPar 4 abstentions (Pascal PROTI\u00c8RE, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Marie COCHARD et Romain \nLEBEGUE), 12 voix contre ( Philippe BERTHO, Aur\u00e9lie GIRON, Laurent TRONCHE, Fabienne \nD\u2019ANGELO, Isabelle CHATARD, No\u00e9mie THOMAS, Jean-Pierre GAITET, Jean-Michel LADOUCE, Guy \nMONNIN, Josiane BOUVIER, Jean GRAND et Jacques BERTHOU) et 13 voix pour, le Conseil \nMunicipal accorde la garantie d\u2019emprunt pour le pr\u00eat contract\u00e9 par ALLIADE HABITAT d\u2019un \nmontant de 2 438 597 \u20ac pour le financement d\u2019une op\u00e9ration d\u2019acquisition en VEFA de 20 \nlogements situ\u00e9s 119 Grande rue \u00e0 Miribel. \nLe Conseil Municipal habilite le maire \u00e0 signer tout document n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette \nd\u00e9cision. \n \nP FINANCES \nDL-20181019-005 : Garantie d'emprunt SA r\u00e9gionale HLM de Lyon \nSylvie VIRICEL, Maire, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019octroyer la garantie communale \u00e0 la SA r\u00e9gionale \ndes HLM de Lyon pour un pr\u00eat d\u2019un montant de 1 865 000 euros contract\u00e9 aupr\u00e8s de la Caisse \ndes D\u00e9p\u00f4ts et Consignations en vue du financement d\u2019une op\u00e9ration de construction de 15 \nlogements situ\u00e9s rue du Tr\u00e8ve \u00e0 MIRIBEL. \nLa garantie communale est sollicit\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du contrat de pr\u00eat et jusqu\u2019au complet \nremboursement. Elle porte sur l\u2019ensemble des sommes contractuellement dues par l\u2019emprunteur. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019une convention permettant la r\u00e9servation \u00e0 la commune de 20% \ndes logements sera sign\u00e9e. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, r\u00e9it\u00e8re sa volont\u00e9 de voter contre en raison de l\u2019absence \nde convention en compl\u00e9ment de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n\n \n8/19 \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nPar 10 abstentions (Marie COCHARD, Aur\u00e9lie GIRON, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Philippe \nBERTHO, Jean-Michel LADOUCE, Jean GRAND, Pascal PROTI\u00c8RE, Josiane BOUVIER, Jacques \nBERTHOU, Guy MONNIN), 5 voix contre (Laurent TRONCHE, Fabienne D\u2019ANGELO, Isabelle \nCHATARD, Jean-Pierre GAITET et No\u00e9mie THOMAS) et 14 voix pour, le Conseil Municipal accorde \nla garantie d\u2019emprunt pour le pr\u00eat contract\u00e9 par la SA r\u00e9gionale des HLM de Lyon d\u2019un montant \nde 1 865 000 \u20ac afin de financer une op\u00e9ration de construction de 15 logements situ\u00e9s rue du \nTr\u00e8ve \u00e0 Miribel. \nLe Conseil Municipal habilite le maire \u00e0 signer tout document n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette \nd\u00e9cision. \nSylvie VIRICEL, Maire, rajoute se r\u00e9jouir pour les demandeurs de logements qui pourront bient\u00f4t \nacc\u00e9der \u00e0 des logements de qualit\u00e9 sur la commune. \n \nP FINANCES \nDL-20181019-006 : Convention d\u2019adh\u00e9sion pour le t\u00e9l\u00e9paiement de la taxe sur certains \nv\u00e9hicules routiers (TSVR) \nLa Direction G\u00e9n\u00e9rale des Douanes et Droits Indirects (DGDDI) a mis en place le t\u00e9l\u00e9paiement de \nla taxe sur certains v\u00e9hicules routiers (TSVR), applicable aux poids lourds de fort tonnage afin de \nparticiper \u00e0 l\u2019entretien de la voirie. \nAfin d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 ce service de t\u00e9l\u00e9paiement, il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de souscrire \u00e0 la \nconvention d\u2019adh\u00e9sion et d\u2019habilitation au t\u00e9l\u00e9 service de t\u00e9l\u00e9paiement. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande s\u2019il s\u2019agit de routes communales ou \nd\u00e9partementales, ce \u00e0 quoi Georges BAULMONT, Adjoint aux finances, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit \nexclusivement de routes d\u00e9partementales. \nJean-Pierre GAITET souligne que le d\u00e9sengagement de l\u2019Etat impacte malheureusement les taxes \ncommunales. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet cette d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la convention d\u2019adh\u00e9sion et d\u2019habilitation au \nt\u00e9l\u00e9paiement de la TSVR et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20181019-007 : D\u00e9cision modification budg\u00e9taire n\u00b0 1 - Budget communal \nUne D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1 du Budget Communal sera soumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour \napprobation. \nCette d\u00e9cision sera prise pour permettre : \n\uf0b7 \nL\u2019inscription de nouveaux cr\u00e9dits pour les d\u00e9penses et recettes d\u2019ordre,  \n\uf0b7 \nDes transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la section d\u2019investissement \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si cette d\u00e9cision modificative a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 \nl\u2019avis de la Commission des finances, ce \u00e0 quoi Georges BAULMONT, Adjoint aux finances, r\u00e9pond \npar la n\u00e9gative. \nIl demande ensuite ce qui justifie une augmentation de 25 000 \u20ac dans le budget consacr\u00e9 au \nPLU. \nPatrick GUINET se renseignera pour lui r\u00e9pondre. \n\n \n9/19 \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet cette d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la d\u00e9cision modification n\u00b0 1 du budget communal. \n \nP FINANCES \nDL-20181019-008 : D\u00e9cision modification budg\u00e9taire n\u00b0 1 - Budget assainissement \nUne D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1 du Budget assainissement sera soumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour \napprobation. \nCette d\u00e9cision sera prise pour permettre le transfert de cr\u00e9dits de d\u00e9penses et recettes r\u00e9elles sur \ndes cr\u00e9dits de d\u00e9penses et recettes d\u2019ordre entre les sections de fonctionnement et \nd\u2019investissement. \nSylvie VIRICEL, Maire, soul\u00e8ve la bonne gestion des finances par les services de la Commune et \nsoumet cette d\u00e9lib\u00e9ration au vote. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la d\u00e9cision modification n\u00b0 1 du budget \nassainissement. \n \nP FINANCES \nDL-20181019-009 : Adh\u00e9sion \u00e0 la plateforme de d\u00e9mat\u00e9rialisation du Centre de gestion de \nl\u2019Ain (CDG01) - Signature \u00e9lectronique des bordereaux de comptabilit\u00e9 \nLa t\u00e9l\u00e9transmission des actes soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du 14 \nd\u00e9cembre 2017. \nDans la continuit\u00e9, il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019adopter la d\u00e9mat\u00e9rialisation des \u00e9changes de \ndocuments entre les ordonnateurs et les comptables publics. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet cette d\u00e9lib\u00e9ration au vote du Conseil Municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal adopte la convention d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la plateforme de \nd\u00e9mat\u00e9rialisation et habilite le Maire \u00e0 signer le document.  \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181019-010 : Approbation du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du site patrimonial remarquable \n(SPR) \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration \nen date du 29 septembre 2017 prescrivant : \n\uf0b7 \nL\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine (PVAP) du Site \nPatrimonial Remarquable de Miribel. \n\uf0b7 \nL\u2019\u00e9laboration des p\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s des abords des monuments historiques. \nIl rappelle \u00e9galement l\u2019importance de pr\u00e9server le patrimoine sans pour cela figer tous les projets. \nIl pr\u00e9cise que la commune s\u2019est adjointe les services du Bureau d\u2019Etudes ARCHIPAT dans le cadre \nde l\u2019aboutissement de cette proc\u00e9dure, et que la phase de diagnostic est aujourd\u2019hui aboutie.  \nAfin de respecter la proc\u00e9dure d\u2019\u00e9laboration du Site Patrimonial Remarquable, il convient de \npr\u00e9senter un p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du Site Patrimonial Remarquable \u00e0 la Commission Nationale du \nPatrimoine et de l\u2019Architecture, p\u00e9rim\u00e8tre valid\u00e9 par les membres pr\u00e9sents du Comit\u00e9 technique \nn\u00b0 4 du 21 septembre 2018. \n\n \n10/19 \nPatrick GUINET, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, explique que le zonage de ce p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du PVAP \nest inspir\u00e9 de la ZPPAUP (zone de protection du patrimoine architectural urbain et paysager) avec \nquelques modifications. Le r\u00e8glement mis en place sur cette zone aura pour int\u00e9r\u00eat de permettre \nd\u2019instruire plus facilement les futurs projets. \nPhilippe DE LACHAPELLE, intervenant ARCHIPAT, rappelle qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une refonte de l\u2019outil \nZPPAUP dans lequel la loi a introduit la dimension environnementale. La proc\u00e9dure consiste en \nla d\u00e9finition d\u2019un p\u00e9rim\u00e8tre, la soumission du projet en Commission nationale et sa validation. \nC\u2019est l\u2019occasion de revoir le patrimoine et de faire \u00e9voluer le p\u00e9rim\u00e8tre en un p\u00e9rim\u00e8tre plus \nresserr\u00e9 et plus pertinent permettant une mise en valeur des diff\u00e9rents quartiers de la ville. La \ncr\u00e9ation de sous-secteurs permettra de mod\u00e9rer la r\u00e8gle et d\u2019accompagner les projets de \nd\u00e9veloppement urbains. Il ne s\u2019agit pas d\u2019une mise sous cloche. A cet \u00e9gard, un sous-secteur \nconcernant la gare et le canal a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande ce qui a conduit \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de la zone des \nquais et de la gare au p\u00e9rim\u00e8tre du PVAP et si le cercle de 500 m\u00e8tres autour des b\u00e2timents \nclass\u00e9s est maintenu. \nPhilippe DE LACHAPELLE explique qu\u2019aujourd\u2019hui on doit prendre en compte le paysage urbain \n(b\u00e2timents industriels et ferroviaires). Concernant le p\u00e9rim\u00e8tre, il n\u2019y aura plus de cercles de 500 \nm\u00e8tres.  \nPatrick GUINET, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, rajoute que ces cercles seront int\u00e9gr\u00e9s dans le p\u00e9rim\u00e8tre \ndu fait de l\u2019\u00e9laboration des p\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s des abords. \nPascal PROTI\u00c8RE remercie Philippe DE LACHAPELLE pour son intervention et demande des \npr\u00e9cisions concernant le patrimoine industriel remarquable. Les b\u00e2timents inscrit dans le PVAP \nseront-ils sacralis\u00e9s en l\u2019\u00e9tat et quelle sera la marge d\u2019action pour les \u00e9lus ?  \nPhilippe DE LACHAPELLE pr\u00e9cise qu\u2019un seul b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 not\u00e9e \u00ab \u00e0 ne pas d\u00e9truire \u00bb, pour le \nreste ce sont des recommandations. \nJacques BERTHOU veut \u00eatre s\u00fbr que les r\u00e8glements mis dans cette zone ne lient pas les choix \u00e0 \nune seule personne.  \nPatrick GUINET, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise qu\u2019aujourd\u2019hui seul le p\u00e9rim\u00e8tre est en question, le \nr\u00e8glement des zones sera d\u00e9termin\u00e9 ult\u00e9rieurement apr\u00e8s concertation. Une commission \nconsultative pluridisciplinaire -\u00e9lus, techniciens, habitants- sera cr\u00e9\u00e9e. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, demande si le b\u00e2timent vertical \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du b\u00e2timent Coca-\ncola est fl\u00e9ch\u00e9 comme \u00e0 d\u00e9truire. \nPhilippe DE LACHAPELLE, indique que de son point de vue ce b\u00e2timent est fl\u00e9ch\u00e9 comme \u00e9tant \nun b\u00e2timent \u00e0 conserver mais que toutefois une souplesse est possible. C\u2019est la raison pour \nlaquelle la rubrique \u00ab recommandations \u00bb a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Les d\u00e9cisions n\u00e9cessitent un consensus. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote du Conseil Municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal acte le p\u00e9rim\u00e8tre valid\u00e9 en comit\u00e9 technique n\u00b0 4 le 21 \nseptembre 2018, approuve la sollicitation du Pr\u00e9fet de r\u00e9gion et la saisine de la Direction \nr\u00e9gionale des affaires culturelles Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes pour un passage en Commission \nnationale du patrimoine et de l\u2019architecture.  \n \n \n \n \n \n\n \n11/19 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181019-011 : Cession \u00e0 titre gratuit de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du Centre de Secours de \nMiribel au SDIS de l\u2019Ain \u2013 Pr\u00e9cisions  \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, rappelle au Conseil Municipal que lors \nde sa s\u00e9ance du 25 mai dernier, il a approuv\u00e9 la cession \u00e0 titre gratuit de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du \nterrain d\u2019assiette du Centre de Secours de Miribel au Service D\u00e9partemental de Secours et \nd\u2019Incendie (SDIS) dans le cadre de sa r\u00e9novation et de son agrandissement. \nIl avait alors \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que l\u2019acte authentique de cession comprendrait un dispositif prot\u00e9geant \nles int\u00e9r\u00eats de la commune sous la forme d\u2019une clause de retour dans le patrimoine communal \nen cas de d\u00e9saffectation ult\u00e9rieure de la caserne ou de changement de destination du bien. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \n\uf0b7 \nD\u2019approuver le remplacement de cette clause de retour par le dispositif suivant :  \no En cas de revente du site (terrain et b\u00e2timents) par le SDIS \u00e0 tout acqu\u00e9reur au prix du \nmarch\u00e9, la valeur du terrain nu au jour de la vente sera revers\u00e9e \u00e0 la mairie par \npr\u00e9l\u00e8vement sur le prix de vente.  \no En compl\u00e9ment, l\u2019acte authentique pr\u00e9voira qu\u2019en cas de vente par le SDIS du site \n(terrain et b\u00e2timents), la commune de Mirbel b\u00e9n\u00e9ficiera entre le compromis et l\u2019acte \nauthentique, d\u2019un droit de priorit\u00e9 pour se substituer \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur retenu par le SDIS, \naux conditions (notamment de prix) fix\u00e9es par ledit compromis. \n\uf0b7 \nEt d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique \u00e0 intervenir. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souligne que la dur\u00e9e de 30 ans de la clause revient \u00e0 \nappliquer le droit de pr\u00e9emption, ce \u00e0 quoi Sylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un droit de \npriorit\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande qu\u2019elle est la diff\u00e9rence. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la commune dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 le droit de \npr\u00e9emption l\u00e9gal viendrait \u00e0 dispara\u00eetre. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote du Conseil Municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve le remplacement de la clause de retour par le \ndispositif pr\u00e9cit\u00e9. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181019-012 : Contribution financi\u00e8re en faveur d\u2019ENEDIS pour une extension du \nr\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des Travaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de \nconvention \u00e0 signer avec la soci\u00e9t\u00e9 ENEDIS. \nUn projet de construction d\u2019une halle compos\u00e9e de trois commerces a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 dans le cadre \ndu permis de construire PC 001 249 17A0018 d\u00e9pos\u00e9 par Monsieur Gilles GABAYET et accord\u00e9 le \n16 octobre 2017.  \nDans ce cadre, il est n\u00e9cessaire de r\u00e9aliser des travaux d\u2019extension du r\u00e9seau public de distribution \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dont le co\u00fbt de 11 249,22 \u20ac TTC est \u00e0 la charge de la Commune de MIRIBEL. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver le montant de la contribution financi\u00e8re pour l\u2019extension du \nr\u00e9seau public d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le cadre de la construction d\u2019une halle compos\u00e9e de trois \ncommerces sur le secteur Route de Strasbourg et d\u2019habiliter le maire \u00e0 signer le document \ncorrespondant. \n\n \n12/19 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande s\u2019il s\u2019agit d\u2019un renforcement ou d\u2019une \nextension. \nGeorges BAULMONT, Adjoint aux travaux, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une zone aliment\u00e9e mais pas \ntotalement. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si en cas de renforcement, la Commune doit \nsupporter la charge financi\u00e8re de la r\u00e9alisation des travaux. \nPour Georges BAULMONT, il s\u2019agit d\u2019une extension. \nSylvie VIRICEL, Maire, propose que la d\u00e9lib\u00e9ration soit soumise au vote du Conseil Municipal et \nqu\u2019en cas de n\u00e9cessit\u00e9, la d\u00e9lib\u00e9ration soit remise \u00e0 l\u2019ordre du jour. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve le montant de la contribution financi\u00e8re et habilite \nle Maire \u00e0 signer le document correspondant. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181019-013 : Convention de servitude consentie \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ENEDIS \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \nmise en souterrain des r\u00e9seaux, notamment les r\u00e9seaux de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, Place de la \nR\u00e9publique. \nIl pr\u00e9sente la demande de la soci\u00e9t\u00e9 ENEDIS d\u2019installation d\u2019une canalisation sous la parcelle \ncommunale cadastr\u00e9e section AE n\u00b01263, pour permettre le passage d\u2019un c\u00e2ble de distribution \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9 basse tension. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS sur la \nparcelle communale cadastr\u00e9e section AE n\u00b01263, fixant les modalit\u00e9s de mise en place d\u2019une \nservitude de passage, sans indemnit\u00e9, et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer ce document ainsi que l\u2019acte \nauthentique.   \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote du Conseil Municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS. \n \nR URBANISME \nDL-20181019-014 : Convention de concession de places de stationnement avec la soci\u00e9t\u00e9 \nALILA Promotion \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, rappelle que la soci\u00e9t\u00e9 ALILA Promotion \na d\u00e9pos\u00e9 un permis de construire n\u00b000124918A0045, pour la cr\u00e9ation de logements sociaux et de \nlocaux professionnels de sant\u00e9 sur les parcelles cadastr\u00e9es section AE 1113 et AE 1329.  \nIl pr\u00e9cise que conform\u00e9ment au Plan Local d\u2019Urbanisme, ce projet n\u00e9cessite la cr\u00e9ation de 57 \nplaces de stationnement. Or, la surface des parcelles permet seulement de cr\u00e9er 53 places de \nstationnement. \nCompte tenu de la difficult\u00e9 r\u00e9elle d\u2019acqu\u00e9rir des garages priv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9, de l\u2019impossibilit\u00e9 \nmat\u00e9rielle et technique d\u2019am\u00e9nager des places de stationnement suppl\u00e9mentaires sur les \nparcelles constituant l\u2019emprise du projet, la Commune de Miribel ayant pr\u00e9vu, dans le cadre de \nl\u2019\u00e9volution de la ZAC centre-ville, la cr\u00e9ation de 37 places de stationnement le long de la rue Jean \nMoulin \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de ce projet, il propose une convention de concession d\u2019une dur\u00e9e \nde dix ans pour quatre places de stationnement. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver cette convention pour une redevance annuelle globale \nforfaitaire de 1 920 \u20ac et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer cette convention. \n\n \n13/19 \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que l\u2019objectif de ce projet est, d\u2019une part de conserver les \nprofessionnels de sant\u00e9 sur le territoire de la commune, et d\u2019autre part d\u2019en faire venir de \nnouveaux. Il s\u2019agit \u00e9galement de cr\u00e9er 15 logements \u00e0 destination de personnes \u00e2g\u00e9es ou \u00e0 \nmobilit\u00e9 r\u00e9duite. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, fait remarquer que les diff\u00e9rences de superficie entre les \nlogements et le m\u00e9dical \u00e9taient invers\u00e9es dans le projet initial. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 afin de permettre au personnel de \nsant\u00e9 d\u2019avoir la surface maximale possible. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si les places seront privatis\u00e9es et estime la \ndur\u00e9e de la convention trop courte. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019elles seront essentiellement r\u00e9serv\u00e9es aux patients. Elle rappelle \nque la sant\u00e9 est un enjeu capital. C\u2019est ce qu\u2019il est important de remettre en perspective. \nPatrick GUINET, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, rajoute qu\u2019aujourd\u2019hui les gens qui vont chez le m\u00e9decin \nstationnent d\u00e9j\u00e0 sur les places publiques et que donc cette d\u00e9lib\u00e9ration ne va rien changer \u00e0 la \nr\u00e9alit\u00e9. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe \u00e0 la culture et \u00e0 la communication, demande un \u00e9clairage \ntechnique et une pr\u00e9sentation du constructeur car elle ne comprend pas pourquoi on ne peut pas \ncr\u00e9er ces 4 places \nSylvie VIRICEL, Maire, demande pourquoi faire un probl\u00e8me de ce qui devrait \u00eatre une solution. \nPatrick GUINET, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, explique que le projet initial pr\u00e9voyait des doubles boxes \nde stationnement sous l\u2019immeuble. Cette proposition a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par DDT obligeant le \npromoteur \u00e0 diminuer le nombre de place de 57 \u00e0 53. Apr\u00e8s lecture du PLU, pour 4 places cr\u00e9\u00e9es, \nla commune a le droit d\u2019imposer seulement 2 places sur le domaine priv\u00e9, les 2 autres devant \u00eatre \nsur le domaine public.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que le promoteur revoit son dossier quitte \n\u00e0 supprimer 4 logements et perdre un mois afin de revoir le sujet. \nSylvie VIRICEL, Maire, souligne la disproportion entre la perte de 4 logements \u00e0 loyer raisonnable \ndestin\u00e9s \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es et l\u2019octroi de cette convention sur le domaine \npublic.  \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, \u00e9voque la place de la voiture en centre-ville et indique que \nle projet va amener pr\u00e8s de 40 v\u00e9hicules sur le secteur de la ZAC. \nSylvie VIRICEL, Maire rappelle qu\u2019en parall\u00e8le, une r\u00e9flexion globale est faite sur les zones de \nstationnement afin d\u2019am\u00e9liorer les flux en ville. \nMichel PEREZ indique que plus on propose de places de stationnement, plus on attire des voitures. \nLe challenge est de rendre agr\u00e9able le d\u00e9placement autrement qu\u2019en voiture en ville. \nPatricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, nuance en rappelant que les \u00e9chetois ne peuvent \npas se contenter de modes doux pour acc\u00e9der au centre-ville. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, soul\u00e8ve un risque d\u00e9ontologique qui pourrait cr\u00e9er un \npr\u00e9c\u00e9dent par rapport aux autres promoteurs. Elle est \u00e9tonn\u00e9e qu\u2019un architecte ne puisse pas \nr\u00e9soudre ce probl\u00e8me technique. \nSylvie VIRICEL, Maire, soumet la d\u00e9lib\u00e9ration au vote du Conseil Municipal. \nPar 6 abstentions ( Georges BAULMONT, Nathalie DESCOURS-JOUTARD, Virginie TOURTE, Josiane \nBOUVIER, Pascal PROTI\u00c8RE et Jean GRAND), 11 voix contre (Fabienne D\u2019ANGELO, Laurent \nTRONCHE, Aur\u00e9lie GIRON, No\u00e9mie THOMAS, Jean-Pierre GAITET, Jean-Michel LADOUCE, Jacques \nBERTHOU, Guy MONNIN, Isabelle CHATARD, Philippe BERTHO et Marie COCHARD) et 12 voix \n\n \n14/19 \npour, le Conseil Municipal approuve la convention de concessions de places de stationnement \navec la soci\u00e9t\u00e9 ALILA Promotion et habilite le Maire \u00e0 signer cette convention. \n \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20181019-015 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2017 de la SPL SEGAPAL \u2013 Gestion \ndes Espaces Publics du Rh\u00f4ne Amont \nEn application de l\u2019article L1524-5 alin\u00e9a 14 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nle rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2017 de la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale SEGAPAL Gestion des espaces \npublics du Rh\u00f4ne Amont, sera pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal. \nLe Conseil Municipal prend acte de l\u2019action du repr\u00e9sentant de la Commune \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nSp\u00e9ciale de la SPL SEGAPAL ainsi que des missions de la SPL. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 00h30. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n15/19 \n \n \n \n \n \n \nANNEXE  \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 19 octobre 2018 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 12 octobre 2018 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nURBANISME \nOctobre 2018 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner (DIA) \ndu 23 mai 2018 au.14 septembre 2018. \n \nListe ci-jointe. \nN\u00e9ant \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n16/19 \n \n \n \n \n \nN\u00b0\nDate de d\u00e9p\u00f4t\nD\u00e9clarant\nVendeur\nAdresse du bien\nR\u00e9f\u00e9rences \ncadastrales\nSuperficie du \nt\u00e8nement (en m\u00b2)\nFoncier b\u00e2ti ou \nnon b\u00e2ti\nDescription du \nbien\nAcqu\u00e9reur\nModalit\u00e9 de vente\nMontant de la \nvente (en \u20ac )\nAvis de la \nCommission\n18/066\n28/05/2018\nROBIN \nBOACHON \nNotaires \nassoci\u00e9s\nBERROD Thierry\n82 Rue du Four \n\u00e0 Chaux \nAH 318-319\n1 308\nB\u00e2ti \nmaison \nMonsieur et \nMadame \nBERROD\nAmiable \n200.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 25/06/18\n18/062\n11/05/2018\nREYNARD \nCabinet \nurbanisme\nMonsieur et \nMadame \nCABRITA \nMARTINS jos\u00e9\n1243 Grande \nRue \nAE 1358\n490\nB\u00e2ti\ncopro : 1 appart \nde 82 m\u00b2 et 1 \nappart de 100 \nm\u00b2\nMEHAY Yann et \nTERMOZ \nV\u00e9ronique \nAmiable \n360.000,00\nSans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/064\n23/05/2018\nNotaires \nassoci\u00e9s \nEYMARD \nDEPONT \nCHARMETTON\nMARTIN \nGhislaine \n525 Grande Rue \nAD 952-954-955\n647\nB\u00e2ti\nun grenier \nMULLER \nB\u00e9n\u00e9dicte\nAmiable \n1,00  \nSans pr\u00e9emption \n09/07/18\n18/067\n05/06/2018\nNotaire Michel \nDAUVISIS\nMAITRE Ludovic \n188 Chemin de \nla Lune\nE 1164-1166\n1200\nB\u00e2ti \nmaison \nMOURIER \nThomas et \nRIGAUX Lucie\nAmiable \n531.500,00\nSans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/068\n06/06/2018\nCabinet \nd'urbanisme \nREYNARD\nBAILLET Yves et \nVIEUX Gis\u00e8le \nson \u00e9pouse\n191 Route du \nMas Rillier - \nlotissement les \nAulnes\nAP 51\n800\nB\u00e2ti\nmaison \nBRIOUD Lo\u00efc et \nCOMTE Nathalie\namiable \n385.000,00\nSans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/069\n12/06/2018\nNotaires \nassoci\u00e9s \nEYMARD \nDEPONT \nCHARMETTON\nBADEZ \nGuillaume et \nBSIKER Sabrina \n14 Mont\u00e9e de la \nGrande Perri\u00e8re \nAE 1396\n49\nB\u00e2ti\n maison\nSCUIEREB \nEl\u00e9onore \nAmiable \n200.000,00\nSans pr\u00e9emption  \nle 09/07/18\n18/071\n18/06/2018\nNotaires \nassoci\u00e9s RAVIER \nDUC-DODON \nConsorts \nGROSGURIN\n59 Rue du \nG\u00e9n\u00e9ral \nDEGOUTTE \nAD 237\n1520\nB\u00e2ti \nmaison \n(destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre \nd\u00e9molie) \nLINEA \nCONSTRUCTIO\nN IMMOBILIER \nAmiable \n622.500,00\nSans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/072\n19/06/2018\nGARNIER \nHAYETTE \nLAGRANGE \nNotaires \nassoci\u00e9s\nMonsieur \nBAULMONT \nWilfried\n9 rue de la \nBoquette, \nlotissement les \nTilleuls\nAD 728\n807\nb\u00e2ti\nmaison\n Monsieur et \nMadame \nLANGLOIS Cyril\namiable \n345.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/073\n21/06/2018\nEYMARD \nDEPONT \nCHARMETTON \nNotaires \nassoci\u00e9s \nMEUNIER CTS\n5 bis rue Joseph \nCarre \nAE 839\n75\nb\u00e2ti \nlogement vacant \net commerce \nsous bail\nMonsieur et \nMadame \nGOMES \nJoaquim\namiable \n135.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\n18/074\n22/06/2018\nEYMARD \nDEPONT \nCHARMETTON \nNotaires \nassoci\u00e9s \nMEZIANE Bariza \nconsorts \nKORRICHE \n92 avenue de la \nGare \nAE 548\n200\nb\u00e2ti\nmaison \nBLANC \nEmmanuelle\nAmiable \n180.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 09/07/18\nD\u00e9clarations d'intention d'ali\u00e9ner du 23/05/2018 au 14/09/2018\n\n \n17/19 \n \n \n \n \n18/070\n13/06/2018\nGARNIER \nHAYETTE \nLAGRANGE \nNotaires \nassoci\u00e9s\nSCI Le Moutoux \n1469 Grande \nRue \nAE 1066-1068-\n1162-1344\n356\nb\u00e2ti \nmaison \nMonsieur et \nMadame Jean-\nCharles HUBBEL\namiable \n285.000,00\nexercice du droit \nde pr\u00e9emption \nurbain par la \nCommune le \n07/08/18\n18/075\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n55,9\nb\u00e2ti \nlot 1 appart. \nLots 12-19 \nstationnements \ndans immeuble \n\u00e0 r\u00e9nover b\u00e2t. A\nVERDOLLIN \nS\u00e9verine \namiable \n110.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/076\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n66,26\nb\u00e2ti \nlot 2 appart-lots  \n13-14 \nstationnements \ndans immeuble \n\u00e0 r\u00e9nover B\u00e2t. A\nFALCONNIER \nClaire \nAmiable \n138.430,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/077\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n76,14\nb\u00e2ti \nlot 3 appart. 32-\n33 \nstationnements \ndans immeuble  \n\u00e0 r\u00e9nover B\u00e2t.A\nMARCOS \nJonathan et \nRENIAUX \nM\u00e9lody\nAmiable \n151.200,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/078\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n69,45\nb\u00e2ti \nlot 9 appart. \nDuplex 27-28 \nstationnements \ndans immeuble \nprojeter B\u00e2t. C\nROUX Cl\u00e9ment \namiable \n119.900,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/079\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n69,77\nb\u00e2ti \nlot 11 appart \nduplex-24-25 \nstationnements \ndans immeuble \nprojet\u00e9  b\u00e2t. C\nZEGHLACHE-\nVALLOT \nSt\u00e9phane \nAmiable \n130.800,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/080\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n103,4\nb\u00e2ti \nlot 8 appart 22-\n23 \nstationnements \ndans immeuble \n\u00e0 r\u00e9nover b\u00e2t B\nANTUNES \nAndr\u00e9 et \nCAMPOS \nMAGALHAES \nLiliana\namiable \n180.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/081\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n107,54\nb\u00e2ti \nlot 6 \nappartement \nduplex - 20-21 \nstationnement \ndans immeuble \n\u00e0 r\u00e9nover b\u00e2t A\nMOISSENET \nThomas et \nROSENBAUM \nEmilie \nAmiable \n183.600,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/082\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n76,91\nb\u00e2ti \nlot 7 appart. \nDuplex - 15-16 \nstationnements \ndans immeuble \n\u00e0 r\u00e9nover b\u00e2t. A\nRIBEIRO \nGuillaume et \nBLAISEAU Coline\namiable \n164.160,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/083\n03/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire\nBIG FOUR sarl - \nMonsieur \nDEBOST\n270 Route des \nEchets \nAB 86p\n69,37\nb\u00e2ti \nlot 10 appart \nduplex - 30-26 \nstationnement \ndans b\u00e2timent \nprojet\u00e9 b\u00e2t C\nSCI MAJOLAINE \nAmiable \n130.800,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n\n \n18/19 \n \n \n \n \n \n18/084\n04/07/2018\nCHASSAIGNE-\nPERILLAT- \nBOTTONET \nNotaires \nassoci\u00e9s \nFERNANDEZ \nAdrien \n20 rue de la \nGare \nAE 625 \n42\nb\u00e2ti \nmaison de 42 \nm\u00b2\nBESSON \nTimoth\u00e9e \namiable \n199.800,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/085\n06/07/2018\nEYMARD \nDEPONT \nCHARMETTON \nNotaires \nassoci\u00e9s \nCAPACCI Cyril et \nGONIN Marie \n736 Grande Rue \nAD 279 \n53\nb\u00e2ti \nmaison cave \nRDC +2\nALBEPART \nGr\u00e9gory et \nMOREAU \nV\u00e9ronique \namiable \n167.500,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/086 \n09/07/2018\nROBIN \nBOACHON \nNotaires \nassoci\u00e9s\nBERROD Thierry\n82 Rue du Four \n\u00e0 Chaux \nAH 318-319\n1308\nb\u00e2ti \nmaison hangar \net terrain\nMonsieur et \nMadame \nBERROD \nCl\u00e9ment\namiable \n190.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/087\n09/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire \nBARBER G\u00e9rard \net Consorts\n218 rue des \nTerreaux \nAC 557\n962\nb\u00e2ti \nmaison \nFERNANDEZ \nAdrie et BOA \nVanessa\namiable \n342.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/088\n09/07/2018\nPARISET Eric \nNotaire \nMONTARON \nAlexandre et \nAROD \nAmandine \n56 rue du \nRh\u00f4ne \nAE 1346 \n177\nb\u00e2ti \nmaison \nPENARD Lucas \namiable \n342.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/089\n10/07/2018\nDUMAS Romain \nNotaire \nPETIT Eric \nRue du Rh\u00f4ne \nAE 1186\n47\nb\u00e2ti \ngarage \nSCI de la Treille \nAmiable \n100.00,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/090\n10/07/2018\nPIROLLET \nRomain \nSCI MELIDZOPI \n881 Grande Rue \nAD 1004\n276\nb\u00e2ti \nmaison \nLAYEC \nChristophe \namiable \n439.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/091\n16/07/2018\nDEVAUX \nFran\u00e7ois\nJOLIVET Nicolas \net POUBELLE \nEve-Anne \n81 Rue du \nRh\u00f4ne \nAE 581-887\n151\nb\u00e2ti \nmaison \nBOUEYRIE Lo\u00efc \namiable \n325.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/092\n23/07/2018\nROBIN \nBOACHON \nNotaires \nassoci\u00e9s\nFondation \nRenaud \nassociation \nImpasse des \nAub\u00e9pines\nAH 75-84\n1915\nb\u00e2ti \nmaison \nLa soci\u00e9t\u00e9 LES \nCANUTS \namiable \n480.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 23/07/18\n18/093\n26/07/2018\nNotaire Laurent \nAZOULAY\nMonsieur et \nmadame \nDEKERMENJIAN \nJean \n300 Rue du \nfiguier \nAH 1098 - AH \n1099\n326\nb\u00e2ti \nmaison \nindividuelle \nMonsieur et \nMadame \nMARTIN \nChristophe \namiable \n307.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 06/08/18\n18/095\n01/08/2018\nJuris Rh\u00f4ne \nMonsieur Pascal \nPROTIERE \n22 rue du Bourg \nAE 96 - AE 97 \n255\nb\u00e2ti \nGrange \nMonsieur \nMATHIEU \nDorian\namiable \n67.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 06/08/18\n18/096\n03/08/2018\nNotaire Julien \nSAUVIGNE \nMadame \nBOURDIER Anne-\nMarie \n714  Grande \nRue \nAD 282\n109\nb\u00e2ti \nHabitation \nBRETIN Habitat \namiable \n135.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 06/08/18\n18/097\n06/08/2018\nNotaire Romain \nDUMAS \nMonsieur PETIT \nEric \nLe haut de \nMiribel\nAE 1186\n47\nb\u00e2ti \nHabitation \nSCI de la Treille \nAmiable \n100.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 06/08/18\n18/098\n07/08/2018\nNotaire \nEYMARD-\nDEPONT-\nCHARMETTON\nMonsieur DA \nSILVA TEIXEIRA \nMario et \nMadame \nGENCO Aline \nimpasse des \nCoquelicots \nAH 682 \n116\nb\u00e2ti \nHabitation \nMadame \nBOULEY M\u00e9lanie \nAmiable \n215.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 27/08/18\n\n \n19/19 \n \n18/099\n07/08/2018\nNotaire CHAINE \nSCI DELAPEP \nZAC de la \nRosarge, Lieudit \n\"Les Echets\"\nAS 16 - AS 15\n5228\nb\u00e2ti \nProfessionnel\nSCI IXANA \nAmiable \n213.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 27/08/18\n18/0100\n07/08/2018\nNotaire Laurent \nFAURE \nMonsieur \nMIRALLES Pascal \nAntoine \n105 All\u00e9e des \nPlatanes (Les \nEchets)\nAN 102; AN 98\n1361\nb\u00e2ti \nhabitation \nMonsieur \nRodolphe BIRRI \net Madame \nCamille MERLE \nAmiable \n505.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 27/08/18\n18/101\n10/08/2018\nNotaire Romain \nDUMAS \nMonsieur \nCARVALHO \nJoaquim et \nMadame \nGODET \nDelphine \nCour Grobon\nAD 596\n66\nb\u00e2ti \nhabitation \nMadame Anne \nVERMOT-\nDESROCHES \nAmiable \n150.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 27/08/18\n18/102\n10/08/2018\nNotaire Laurent \nJoseph \nMonsieur \nNicolas \nMANAUT \n39 Route des \nEchets (2070 \nMont\u00e9e Neuve)\nAB 342 \n334\nb\u00e2ti \nhabitation \nLe Mas\nAmiable \n550.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 27/08/18\n18/094\n01/08/2018\nNotaire Romain \nDUMAS \nMonsieur LIEBE \nMarc et \nconsorts \n7 rue du Rivage \nAE 541 \n172\nb\u00e2ti \nhabitation \nMonsieur et \nmadame \nCARRION\namiable \n180.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 24/09/18\n18/0103\n28/08/18\nNotaire Romain \nDUMAS\nConsorts \nCHANAL \nPassage Paravis\nAE 636 ; AE 654\n194\nB\u00e2ti\nHabitation\nMonsieur David \nARCY et \nMadame Ingrid \nMINGHINI\nAmiable\n215.000,500\nsans pr\u00e9emption \nle 25/09/18\n18/0104\n31/08/18\nSCP EYMARD, \nDEPONT et \nCHARMETTON\nMonsieur \nMARGUIN \nChristophe\n206 et 184 All\u00e9e \ndes Platanes - \nLes Echets\nAN 87; AN 88\n3 683\nB\u00e2ti\nHabitation\nBOUYGUES \nIMMOBILIER ou \ntoute personne \nsubstitu\u00e9e\nAmiable\n815.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0105\n06/09/18\nMa\u00eetre Michel \nDALLOUBEIX\nMonsieur \nMONIER Jean\n158 Chemin De \nLa Lune\nE 1173 ; E 949 \n934\nB\u00e2ti\nHabitation\nMonsieur et \nMadame \nGeoffrey \nBELLON\nAmiable\n480.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0106\n07/09/18\nMa\u00eetre Carine \nCHARMETTON\nMonsieur \nRUTER Alain\nPassage Paravis \nAE 699\n158\nB\u00e2ti\nHabitation\nMademoiselle \nAudrey \nCHAMARD \nAmiable\n94.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0107\n10/09/18\nMa\u00eetre Christel \nGEORGE \nFRAIOLI\nMonsieur DA \nSILVA TEIXEIRA \nMario et \nMadame \nGENCO RUSSO \nAline\nImpasse des \nCoquelicots \nAH 682\n116\nB\u00e2ti\nHabitation\nMademoiselle \nBOULEY M\u00e9lanie\nAmiable\n210.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0108\n12/09/18\nURBA RHONE\nMadame \nEYSSERIC \nDanielle (n\u00e9e \nELMI-DURAND)\n780 Chemin des \nBoul\u00e9es\nAB 969 ; AB 971\n599\nB\u00e2ti\nHabitation\nMonsieur \nEYSSERIC \nAnthony et \nMadame \nREBILLARD \nSt\u00e9phanie\nAmiable\n110.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0109\n13/09/18\nNotaire Jo\u00eblle \nGARNIER-\nHAYETTE\nMonsieur \nCHOBE Ange\nImpasse des \nVerch\u00e8res \nAE 1372\n85\nB\u00e2ti\nHabitation\nMadamoiselle \nCERQUEIRA \nAliz\u00e9e et \nMonsieur \nGERBAUD \nAnthony\nAmiable\n130.000,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n18/0110\n14/09/18\nNotaire Carine \nCHARMETTON\nPROGIMMO 21\n685 Avenue de \nsaint Maurice\nC 92 ; C 93\n484\nB\u00e2ti\nHabitation\nMonsieur et \nMadame Gilles \nFrancis \nROUGALLE\nAmiable \n288.900,00\nsans pr\u00e9emption \nle 17/09/18\n", "publication_date": "19/01/2022"}