{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTI4NC1wcmVzZW50YXRpb24tZGVzLWFzc29jaWF0aW9ucy1kZS1sLWVjb2xl", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1284-presentation-des-associations-de-l-ecole/file", "text": "    \n \n \n \n \n \nLE BUREAU DU SOU \nPr\u00e9sident : Jean-Pascal BERLIE \nVice-pr\u00e9sidente : Pauline BERRY \n         Secr\u00e9taire : Carole PINHOUET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Fatima-Zahra BARRAGO \nVice-tr\u00e9sori\u00e8re : Elodie ROCHE \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 26/09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS \nD\u2019ELEVES \nPr\u00e9sidente : C\u00e9line BONNEFOY \nVice-pr\u00e9sident : Alexandre LE TAI VAN \nSecr\u00e9taire : Charl\u00e8ne AUZANNE \nTr\u00e9sori\u00e8re : C\u00e9line GONCALVES \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 19 /09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \nCAFE DES PARENTS \nRendez-vous le 14/09/2019 \u00e0 10h \nDans la salle polyvalente de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire  \nLE SOU DES ECOLES \n \nL\u2019ASSOCIATION DES \nPARENTS D\u2019ELEVES \n \nDeux \nassociations  \n \n \u00ab Deux r\u00f4les diff\u00e9rents \nmais un objectif \ncommun : le bien-\u00eatre \nde nos enfants \u00bb  \n \nGROUPE SCOLAIRE \nHENRI \nDESCHAMPS \nMiribel  \n \n \n \n \n \n             \nDes parents b\u00e9n\u00e9voles se \nsucc\u00e8dent et s\u2019entraident \npour faire vivre cette \nassociation qui aujourd\u2019hui \npermet de r\u00e9unir les fonds \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation \ndes projets scolaires des \nenseignants pour nos \nenfants. \nAinsi chaque ann\u00e9e, \ndiff\u00e9rentes activit\u00e9s et \nsorties sont financ\u00e9es. \n \nAlors rejoignez \nl\u2019aventure et rendez-\nvous lors de nos \nprochaines \nmanifestations ! \nCette association de parents \nb\u00e9n\u00e9voles a pour objet la \nd\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux \net mat\u00e9riels communs aux \nparents d'\u00e9l\u00e8ves et de garantir \nle bon \u00e9panouissement \nscolaire et p\u00e9riscolaire de nos \nenfants. \n \nL\u2019\u00e9lection des repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se \nd\u00e9roule chaque ann\u00e9e courant \noctobre. Ce qui permet leur \nparticipation tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e aux conseils d\u2019\u00e9cole \nmaternelle et \u00e9l\u00e9mentaire. \n \n \n \nNous contacter :  \n \nLE SOU DES ECOLES \nPar poste: Boite aux lettres Ecole \u00e9l\u00e9mentaire \nE-mail : souhenrideschamps@gmail.com. \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS D\u2019ELEVES \nPar poste : Boite aux lettres Ecole Maternelle \nE-mail : parentshd@gmail.com \n \nSuivez-nous sur Facebook : \nSOU des \u00e9coles Henri Deschamps Miribel \n      \nAssociation Parents d'\u00e9l\u00e8ves Henri Deschamps \n \n\n    \n \n \n \n \n \nLE BUREAU DU SOU \nPr\u00e9sident : Jean-Pascal BERLIE \nVice-pr\u00e9sidente : Pauline BERRY \n         Secr\u00e9taire : Carole PINHOUET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Fatima-Zahra BARRAGO \nVice-tr\u00e9sori\u00e8re : Elodie ROCHE \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 26/09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS \nD\u2019ELEVES \nPr\u00e9sidente : C\u00e9line BONNEFOY \nVice-pr\u00e9sident : Alexandre LE TAI VAN \nSecr\u00e9taire : Charl\u00e8ne AUZANNE \nTr\u00e9sori\u00e8re : C\u00e9line GONCALVES \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 19 /09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \nCAFE DES PARENTS \nRendez-vous le 14/09/2019 \u00e0 10h \nDans la salle polyvalente de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire  \n \n \nLE SOU DES ECOLES \n \nL\u2019ASSOCIATION DES \nPARENTS D\u2019ELEVES \n \nDeux \nassociations  \n \n \u00ab Deux r\u00f4les diff\u00e9rents \nmais un objectif \ncommun : le bien-\u00eatre \nde nos enfants \u00bb  \n \nGROUPE SCOLAIRE \nHENRI \nDESCHAMPS \nMiribel  \n \n \n \n \n \n             \nDes parents b\u00e9n\u00e9voles se \nsucc\u00e8dent et s\u2019entraident \npour faire vivre cette \nassociation qui aujourd\u2019hui \npermet de r\u00e9unir les fonds \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation \ndes projets scolaires des \nenseignants pour nos \nenfants. \nAinsi chaque ann\u00e9e, \ndiff\u00e9rentes activit\u00e9s et \nsorties sont financ\u00e9es. \n \nAlors rejoignez \nl\u2019aventure et rendez-\nvous lors de nos \nprochaines \nmanifestations ! \nCette association de parents \nb\u00e9n\u00e9voles a pour objet la \nd\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux \net mat\u00e9riels communs aux \nparents d'\u00e9l\u00e8ves et de garantir \nle bon \u00e9panouissement \nscolaire et p\u00e9riscolaire de nos \nenfants. \n \nL\u2019\u00e9lection des repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se \nd\u00e9roule chaque ann\u00e9e courant \noctobre. Ce qui permet leur \nparticipation tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e aux conseils d\u2019\u00e9cole \nmaternelle et \u00e9l\u00e9mentaire. \n \n \n \nNous contacter :  \n \nLE SOU DES ECOLES \nPar poste: Boite aux lettres Ecole \u00e9l\u00e9mentaire \nE-mail : souhenrideschamps@gmail.com. \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS D\u2019ELEVES \nPar poste : Boite aux lettres Ecole Maternelle \nE-mail : parentshd@gmail.com \n \nSuivez-nous sur Facebook : \nSOU des \u00e9coles Henri Deschamps Miribel \n      \nAssociation Parents d'\u00e9l\u00e8ves Henri Deschamps \n \n\n    \n \n \n \n \n \nLE BUREAU DU SOU \nPr\u00e9sident : Jean-Pascal BERLIE \nVice-pr\u00e9sidente : Pauline BERRY \n         Secr\u00e9taire : Carole PINHOUET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Fatima-Zahra BARRAGO \nVice-tr\u00e9sori\u00e8re : Elodie ROCHE \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 26/09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS \nD\u2019ELEVES \nPr\u00e9sidente : C\u00e9line BONNEFOY \nVice-pr\u00e9sident : Alexandre LE TAI VAN \nSecr\u00e9taire : Charl\u00e8ne AUZANNE \nTr\u00e9sori\u00e8re : C\u00e9line GONCALVES \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 19 /09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \nCAFE DES PARENTS \nRendez-vous le 14/09/2019 \u00e0 10h \nDans la salle polyvalente de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire  \n \n \nLE SOU DES ECOLES \n \nL\u2019ASSOCIATION DES \nPARENTS D\u2019ELEVES \n \nDeux \nassociations  \n \n \u00ab Deux r\u00f4les diff\u00e9rents \nmais un objectif \ncommun : le bien-\u00eatre \nde nos enfants \u00bb  \n \nGROUPE SCOLAIRE \nHENRI \nDESCHAMPS \nMiribel  \n \n \n \n \n \n             \nDes parents b\u00e9n\u00e9voles se \nsucc\u00e8dent et s\u2019entraident \npour faire vivre cette \nassociation qui aujourd\u2019hui \npermet de r\u00e9unir les fonds \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation \ndes projets scolaires des \nenseignants pour nos \nenfants. \nAinsi chaque ann\u00e9e, \ndiff\u00e9rentes activit\u00e9s et \nsorties sont financ\u00e9es. \n \nAlors rejoignez \nl\u2019aventure et rendez-\nvous lors de nos \nprochaines \nmanifestations ! \nCette association de parents \nb\u00e9n\u00e9voles a pour objet la \nd\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux \net mat\u00e9riels communs aux \nparents d'\u00e9l\u00e8ves et de garantir \nle bon \u00e9panouissement \nscolaire et p\u00e9riscolaire de nos \nenfants. \n \nL\u2019\u00e9lection des repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se \nd\u00e9roule chaque ann\u00e9e courant \noctobre. Ce qui permet leur \nparticipation tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e aux conseils d\u2019\u00e9cole \nmaternelle et \u00e9l\u00e9mentaire. \n \n \n \nNous contacter :  \n \nLE SOU DES ECOLES \nPar poste: Boite aux lettres Ecole \u00e9l\u00e9mentaire \nE-mail : souhenrideschamps@gmail.com. \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS D\u2019ELEVES \nPar poste : Boite aux lettres Ecole Maternelle \nE-mail : parentshd@gmail.com \n \nSuivez-nous sur Facebook : \nSOU des \u00e9coles Henri Deschamps Miribel \n      \nAssociation Parents d'\u00e9l\u00e8ves Henri Deschamps \n \n\n    \n \n \n \n \n \nLE BUREAU DU SOU \nPr\u00e9sident : Jean-Pascal BERLIE \nVice-pr\u00e9sidente : Pauline BERRY \n         Secr\u00e9taire : Carole PINHOUET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Fatima-Zahra BARRAGO \nVice-tr\u00e9sori\u00e8re : Elodie ROCHE \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 26/09/2019 \u00e0 \n20h30 \n \n \n \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS \nD\u2019ELEVES \nPr\u00e9sidente : C\u00e9line BONNEFOY \nVice-pr\u00e9sident : Alexandre LE TAI VAN \nSecr\u00e9taire : Charl\u00e8ne AUZANNE \nTr\u00e9sori\u00e8re : C\u00e9line GONCALVES \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 19 /09/2019 \u00e0 \n20h30 \n \n \n \nCAFE DES PARENTS \nRendez-vous le 14/09/2019 \u00e0 10h \nDans la salle polyvalente de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire  \n \nLE SOU DES ECOLES \n \nL\u2019ASSOCIATION DES \nPARENTS D\u2019ELEVES \n \nDeux \nassociations  \n \n \u00ab Deux r\u00f4les diff\u00e9rents \nmais un objectif \ncommun : le bien-\u00eatre \nde nos enfants \u00bb  \n \nGROUPE SCOLAIRE \nHENRI \nDESCHAMPS \nMiribel  \n \n \n \n \n \n             \nDes parents b\u00e9n\u00e9voles se \nsucc\u00e8dent et s\u2019entraident \npour faire vivre cette \nassociation qui aujourd\u2019hui \npermet de r\u00e9unir les fonds \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation \ndes projets scolaires des \nenseignants pour nos \nenfants. \nAinsi chaque ann\u00e9e, \ndiff\u00e9rentes activit\u00e9s et \nsorties sont financ\u00e9es. \n \nAlors rejoignez \nl\u2019aventure et rendez-\nvous lors de nos \nprochaines \nmanifestations ! \nCette association de parents \nb\u00e9n\u00e9voles a pour objet la \nd\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux \net mat\u00e9riels communs aux \nparents d'\u00e9l\u00e8ves et de garantir \nle bon \u00e9panouissement \nscolaire et p\u00e9riscolaire de nos \nenfants. \n \nL\u2019\u00e9lection des repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se \nd\u00e9roule chaque ann\u00e9e courant \noctobre. Ce qui permet leur \nparticipation tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e aux conseils d\u2019\u00e9cole \nmaternelle et \u00e9l\u00e9mentaire. \n \n \n \nNous contacter :  \n \nLE SOU DES ECOLES \nPar poste: Boite aux lettres Ecole \u00e9l\u00e9mentaire \nE-mail : souhenrideschamps@gmail.com. \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS D\u2019ELEVES \nPar poste : Boite aux lettres Ecole Maternelle \nE-mail : parentshd@gmail.com \n \nSuivez-nous sur Facebook : \nSOU des \u00e9coles Henri Deschamps Miribel \n      \nAssociation Parents d'\u00e9l\u00e8ves Henri Deschamps \n \n\n    \n \n \n \n \n \nLE BUREAU DU SOU \nPr\u00e9sident : Jean-Pascal BERLIE \nVice-pr\u00e9sidente : Pauline BERRY \n         Secr\u00e9taire : Carole PINHOUET \nTr\u00e9sori\u00e8re : Fatima-Zahra BARRAGO \nVice-tr\u00e9sori\u00e8re : Elodie ROCHE \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 26/09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS \nD\u2019ELEVES \nPr\u00e9sidente : C\u00e9line BONNEFOY \nVice-pr\u00e9sident : Alexandre LE TAI VAN \nSecr\u00e9taire : Charl\u00e8ne AUZANNE \nTr\u00e9sori\u00e8re : C\u00e9line GONCALVES \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 19 /09/2019 \u00e0 20h30 \n \n \n \nCAFE DES PARENTS \nRendez-vous le 14/09/2019 \u00e0 10h \nDans la salle polyvalente de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire  \n \nLE SOU DES ECOLES \n \nL\u2019ASSOCIATION DES \nPARENTS D\u2019ELEVES \n \nDeux \nassociations  \n \n \u00ab Deux r\u00f4les diff\u00e9rents \nmais un objectif \ncommun : le bien-\u00eatre \nde nos enfants \u00bb  \n \nGROUPE SCOLAIRE \nHENRI \nDESCHAMPS \nMiribel  \n \n \n \n \n \n             \n \nDes parents b\u00e9n\u00e9voles se \nsucc\u00e8dent et s\u2019entraident \npour faire vivre cette \nassociation qui aujourd\u2019hui \npermet de r\u00e9unir les fonds \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation \ndes projets scolaires des \nenseignants pour nos \nenfants. \nAinsi chaque ann\u00e9e, \ndiff\u00e9rentes activit\u00e9s et \nsorties sont financ\u00e9es. \n \nAlors rejoignez \nl\u2019aventure et rendez-\nvous lors de nos \nprochaines \nmanifestations ! \nCette association de parents \nb\u00e9n\u00e9voles a pour objet la \nd\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux \net mat\u00e9riels communs aux \nparents d'\u00e9l\u00e8ves et de garantir \nle bon \u00e9panouissement \nscolaire et p\u00e9riscolaire de nos \nenfants. \n \nL\u2019\u00e9lection des repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se \nd\u00e9roule chaque ann\u00e9e courant \noctobre. Ce qui permet leur \nparticipation tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e aux conseils d\u2019\u00e9cole \nmaternelle et \u00e9l\u00e9mentaire. \n \n \n \nNous contacter :  \n \nLE SOU DES ECOLES \nPar poste: Boite aux lettres Ecole \u00e9l\u00e9mentaire \nE-mail : souhenrideschamps@gmail.com. \n \nL\u2019ASSOCIATION DES PARENTS D\u2019ELEVES \nPar poste : Boite aux lettres Ecole Maternelle \nE-mail : parentshd@gmail.com \n \nSuivez-nous sur Facebook : \nSOU des \u00e9coles Henri Deschamps Miribel \n      \nAssociation Parents d'\u00e9l\u00e8ves Henri Deschamps \n \n", "publication_date": "26/09/2019"}