{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTY1LW1pcmliZWwtaW5mby1kZWNlbWJyZS0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1165-miribel-info-decembre-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0250\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   d\u00e9cembre 2018 !\nREMISE DES COLIS  \nDE FIN D\u2019ANN\u00c9E\npar la Municipalit\u00e9  \naux personnes de 75 ans et plus  \nau cours d\u2019un go\u00fbter\nJeudi 13 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 17h  \u00e0 la salle  \ndes f\u00eates au Mas Rillier\nVendredi 14 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 17h   \n\u00e0 la nouvelle salle  \ndes f\u00eates des Echets\nSamedi 15 d\u00e9cembre\n de 14h \u00e0 18h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \navec th\u00e9 dansant\nMARCH\u00c9 DE NO\u00cbL\nSamedi 1er d\u00e9cembre\n \u00e0 partir de 16h  \nSalle polyvalente au Mas Rillier\nContact : sapdumasrillier.free.fr\n12\u00e8me GRAND PRIX DE PO\u00c9SIE\nOrganis\u00e9 par la Ville de Miribel, ce concours s\u2019adresse \u00e0 toute \npersonne d\u00e9sirant s\u2019exprimer par la po\u00e9sie. Dans la mesure o\u00f9 \nle r\u00e8glement est respect\u00e9, l\u2019id\u00e9e de ce concours est de privil\u00e9-\ngier l\u2019\u00e9motion et \u00abla musique des mots\u00bb. Ce Grand Prix sera \nofficialis\u00e9 par une publication et une c\u00e9r\u00e9monie de remise de \nr\u00e9compenses \u00e0 l\u2019All\u00e9gro.\nLes personnes d\u00e9sirant participer peuvent adresser leur texte \njusqu\u2019au 18 janvier 2019 en Mairie, \u00e0 l\u2019attention de Nathalie \nDescours-Joutard ou par mail \u00e0 culture@miribel.fr\nVoir r\u00e8glement sur www.miribel.fr\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES\nSamedi 8 d\u00e9cembre\n \u00e0 18 h 30  Place de la R\u00e9publique\nAnimation assur\u00e9e par le groupe \nmusical \u00abLa Bandas Corrida\u00bb et \nl\u2019association \u00abEn piste avec Romano\u00bb \ninitiation au cirque et spectacle de \ncracheurs de feu, \u00e9galement stands \nd\u2019associations locales. Cette f\u00eate se \ncl\u00f4turera par un feu d\u2019artifice \nLe d\u00e9tail en page centrale\n\u00abLES 6 A L\u2019UNITHON\u00bb\nET LE MONDE ASSOCIATIF\n2018\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\nMercredi 5 \u00e0 21h  \n\u00abBohemian Rhapsody\u00bb\n(en VO sous-titr\u00e9e)\nMercredi 26 \u00e0 14h30\n\u00abAst\u00e9rix\u00bb \n \n\u00abLe secret de la potion \nmagique\u00bb\nMercredi 12 \u00e0 21h \n\"Un homme press\u00e9\" \nMercredi 26 \u00e0 17h\n\u00abLes animaux fantastiques\u00bb\n\u00abLes crimes de Grindelwald\u00bb\nJeudi 18\nMercredi 19 \u00e0 21h\n\u00abChacun pour tous\u00bb\nJeudi 27 \u00e0 14h30\n\u00abLe Grinch\u00bb\n \n(en 3D)\n  \n Samedi 1er \nLOTO organis\u00e9 par le Bonheur Echetois \n\u00e0 la nouvelle salle des F\u00eates des Echets \n\u00e0 18h45. Nombreux lots - Buvette  \nrestauration rapide\n du 3 au 16 \nEXPO-VENTE de l\u2019association Art-Loisir  \n\u00e0 la galerie Utrillo \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 14h30  \n\u00e0 18h (participation au T\u00e9l\u00e9thon)\n Mardi 4 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel au centre socio- \nculturel \u00e0 19h30. Contact 04 78 55 17 72\nARBRE DE NO\u00cbL de la Petite enfance  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 16h30.  \nContact 04 78 55 84 25\n Mardi 11 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE de l\u2019Office \nculturel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h.  \nContact 04 78 55 80 20\n Jeudi 13 \nREMISE DES PRIX ET VERNISSAGE \ndu concours peinture et photo \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n\u00e0 19h\n Samedi 15 \nCROSS DES PAPILLOTES organis\u00e9 par \nle Miribel C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \u00e0 13h au \nParc de la Sathonnette \u00e0 St Maurice de \nBeynost. Buvette, casse-cro\u00fbte. Inscrip-\ntions gratuites 1h avant sur place ou \nsur le site http://miribelca-athle.com/ \nCertificat m\u00e9dical obligatoire.  \nContact 06 20 61 36 91\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement musculaire, step, \nzumba, marche nordique, Pilates. \nCours et tarifs sur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole \nau gymnase de la Chanal de \n18h30 \u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nKARAT\u00c9-CLUB DE MIRIBEL\nLa pratique du karat\u00e9 self- \nd\u00e9fense pour tous au gymnase  \nde la Chanal \nNouveau : Qi Gong le lundi  \nde 17h \u00e018h\nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nd\u00e9cembre\n \n Vendredi 21 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil \nmunicipal au centre socio-culturel \nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail en communiquant vos  \npr\u00e9nom, \nnom \net \nadresse \nmail \nsur  \niclavel@miribel.fr\nREPAS ANNUEL DE L\u2019AFRD  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Vendredi 21 \nCOUPE HIVER DE JUDO organis\u00e9e par \nl\u2019ULM au gymnase la Chanal \u00e0 18h\n Jeudi 27 \nCOLLECTE DE SANG \u00e0 l\u2019All\u00e9gro 9h30-\n12h30 et 16h-19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9  \nobligatoire. Venez nombreux\n Lundi 31 \nR\u00c9VEILLON DE LA SAINT SYLVESTRE \norganis\u00e9 par le Football-Club du Mas \nRillier \u00e0 la salle polyvalente au Mas  \nRillier \u00e0 partir de 19h30.  \nR\u00e9serv. obligatoire au 06 51 27 00 00 \nou au stade la chanal les samedis matins 10h/12h \nTarifs : 70 \u20ac/adulte - 15 \u20ac pour les  \nmoins de 14 ans\n Mardi 18 \u00e0 20h30  \n\u00abEt d\u2019ailleurs\u00bb\nCollectif -  \nMusique et saveurs du  \nmonde - D\u00e8s 7 ans \nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - TE 12 \u20ac\n Samedi 1er \u00e0 20h30 \nFestival Temps Danses\npropos\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque  \nde Miribel \u00e0 Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nTh\u00e8me \u00abLife is\u00bb  \nBilletterie \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme \n1104 grande rue ou le soir du spectacle\nTarifs : 14 \u20ac/adulte - 11 \u20ac/adh\u00e9rent -  \n7 \u20ac/enfant-\u00e9tudiant\nContacts : 04 78 55 17 72  -  \ndanser.hautetfort.com\nACAD\u00c9MIE  \nDE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Samedi 1er, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \nau C\u00f4teau R\u00e9sidence J. Guillon  \n\u00e0 14h30\n. Jeudi 6, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 18h45\n. Mardi 18, Avant-sc\u00e8ne du spectacle  \n\u00abEt d\u2019ailleurs\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30\n. Jeudi 20, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de musique \u00e0 18h45\n. Vendredi 21, Concert \u00abComme \u00e7a \nnous chante\u00bb \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de  \nmusique \u00e0 19h\n. Samedi 22, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb  \nau C\u00f4teau R\u00e9sidence J. Guillon  \n\u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n Vendredi 14 \u00e0 20h \n \u00e0 l\u2019Eglise Saint Romain \nConcert de No\u00ebl\nde l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de danse \nde la CCMP. Entr\u00e9e libre\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires\nContacts 04 78 55 55 01 - Mail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nMIRIBEL TENNIS CLUB \nStages Vacances scolaires\nles 2. 3 et 4 janvier 2019\nde 9h \u00e0 12h\n(pour les 7/16 ans - tarif 90 \u20ac)\nCh\u00e8ques vacances accept\u00e9s \nContacts mtc5@free.fr / 06 60 51 65 65\nOP\u00c9RATION \u00ab Joyeuses f\u00eates \u00bb\norganis\u00e9e par l\u2019Association \ndes Commer\u00e7ants et Artisans \nde la CCMP\ndu 8 au 16 d\u00e9cembre\n(possibilit\u00e9 de gagner des bouteilles  \net magnums de champagne chaque jour \nchez les commer\u00e7ants participant \u00e0 l\u2019op\u00e9ration)\nINSCRIPTIONS SUR LES LISTES ELECTORALES\nCette inscription n\u2019est pas automatique pour les nouveaux habitants de Miribel. \nEn vue des \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019, il  convient de proc\u00e9der \u00e0 votre  \ninscription en Mairie avant le 31 d\u00e9cembre 2018. De m\u00eame tout changement de  \ndomicile \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la commune est \u00e0 signaler \u00e0 la mairie. Pour ce faire, munis-\nsez-vous d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de domicile de moins de 3 mois.  \nPour tout renseignement : service population 04 78 55 84 00\n Mercredi 5 \u00e0 14h \n\u00abDans la gueule  \ndu Gnou\u00bb \nGo\u00fbter-spectacle cirque  \nd\u2019objets Cie Blabla Productions \nD\u00e8s 5 ans - TN 8 \u20ac\n Vendredi 7 \u00e0 19h30 \n\u00ab24/42 ou le souffle  \ndu mouflet\u00bb\nSpectacle de cirque Cie Bla-\nbla Productions - D\u00e8s 6 ans \nTN 18 \u20ac - TR 16 \u20ac - TE 10 \u20ac\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 7 et 21\n. aux Echets  \nles lundis 10 et 24 \n. au Mas Rillier \nles mardi 11 et mercredi 26 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nFROMENT Eric Paul et  \nLIEBE Val\u00e9rie le 06/10\nNAISSANCES\nDI BENEDETTO Marius- \nGabriele Agrippino  \nG\u00e9rard le 24/09\nBOIREAU Maxence  \nle 01/10\nDELANGLE Nathan Paul  \nle 03/10\nUBERTI Antoine le 03/10\nMALDONADO  \nMONTABRUN L\u00e9o  \nAnthony Evan le 07/10\nPETLINSKI Eleanor  \nle 08/10\nPERMAY\u00c9 Tom Louis  \nle 10/10\nGAGNEROT Noah  \nle 13/10\nBORDIGNON Ma\u00eb  \nle 14/10\nBUI HUU THO  \nLIPKIEWICZ Jade  \nle 15/10\nJAMIL Rafa\u00ebl le 18/10 \nD\u00c9C\u00c8S\nBLANCHIN Arlette  \nFanny Gabrielle veuve \nFAUBERT le 07/10 \nBOZO\u00cfAN Paul le 08/10\nCARBONNELLE Jean- \nMarie Michel Andr\u00e9  \nle 15/10\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 1er M. Georges BAULMONT, le 8 Mme Sylvie VIRICEL,  \nle 15 Mme Guyl\u00e8ne MATILE, le 22 M. Jean-Pierre \nBOUVARD, le 29 Mme Marie-Chantal JOLIVET\nAutres permanences :\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 10 d\u00e9cembre \u00e0 18h30 \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit \naux services techniques le mardi 11 d\u00e9cembre de 16h \u00e0 18h \nsur rendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit \nsur rendez-vous en Mairie\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Mercredi 5 : Lieu Ressources \nParents \u00abSens en \u00e9veil\u00bb salle des \nf\u00eates des Echets 10h/11h et Ate-\nlier parents/enfants \u00abLes P\u2019tits \nCuistots du mercredi (3-10ans) \u00e0 \nl\u2019antenne du centre-ville 15h/17h\n. Vendredi 7 : Atelier motricit\u00e9 \nparents/enfants \u00ab1. 2. 3 bouger\u00bb \n(-3 ans) \u00e0 l\u2019antenne du centre ville \n10h/11h\n. Vendredi 14 : Atelier culinaire \n(adultes) \u00e0 l\u2019antenne du centre-\nville (r\u00e9servation obligatoire)\n. Samedi 15 : stage Cafro Fitness \n(adultes) \u00e0 l\u2019antenne du centre-\nville (d\u00e9couverte danses  \ncarib\u00e9ennes\u00bb\n. Jeudi 20 : La Cantina Sant\u00e9  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \u00e0 9h30\n. du 2 au 4 janvier : accueil de \nloisirs vacances de No\u00ebl pour les \n3/5 ans au Centre-ville, pour les \n6/10 ans et les jeunes au Tr\u00e8ve\n. Centre social ferm\u00e9 du 24/12  \nau 01/01 inclus\nContacts 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nMadame Sylvie VIRICEL,\nMaire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous souhaitent  \nde belles f\u00eates \nD\u00e9claration de ruches 2018 \u00e0 faire avant le 31 d\u00e9cembre \nhttp://mesdemarches.agriculture.gouv.fr/\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 \nContacts : d.brun@adapa01.com ou h.laurent@adapa01.com\nLa campagne 2018/2019 se terminera le 16/03/2019\n. Inscriptions le mardi de 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h et \nde 13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\n", "publication_date": "20/06/2018"}