{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDg2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1486-compte-rendu-12/file", "text": " \n1/13 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 20 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \n \nX \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \n \nX \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nSt\u00e9phanie COURANT \nPatrick GUINET \nJacques BERTHOU \nGuy MONNIN \nJosiane BOUVIER \nRomain LEBEGUE \nPascal PROTIERE \n \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nMichel PEREZ \nJean-Pierre BOUVARD \nJean-Michel LADOUCE \nLaurent TRONCHE \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean GRAND \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nGuy MONNIN \n55,2% \n29 \n16 \n27 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nGuy MONNIN, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 29 NOVEMBRE 2019 \n \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 ce que soit ajout\u00e9e au compte rendu sa \nquestion pos\u00e9e dans le cadre de la pr\u00e9sentation du rapport de la SEMCODA : cela signifie-t-il \nque c\u2019est la SEMCODA qui reprend le projet de la ZAC centre-ville ? \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu de la s\u00e9ance du Conseil Municipal du 29 \nnovembre 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE  \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \n\n \n2/13 \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu (annexe 1). \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20191220-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nElle pr\u00e9sente les \u00e9volutions propos\u00e9es \u00e0 compter de janvier 2020 : \nService scolaire \n\u2022 \nSuppression dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : \no 1 poste \u00e0 TC \n\u2022 \nCr\u00e9ation dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : \no 1 poste \u00e0 TNC \nService petite enfance (Changement de fili\u00e8re technique vers fili\u00e8re m\u00e9dico-sociale) \n\u2022 \nSuppression dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : \no 1 poste \u00e0 TC \no 1 poste \u00e0 TNC \n\u2022 \nCr\u00e9ation dans le cadre d\u2019emploi des agents sociaux :  \no \n2 postes \u00e0 TC \n*TC : temps complet \n*TNC : temps non complet \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte la proposition du Maire, fixe le nouveau tableau des emplois \npermanents de la collectivit\u00e9 tel qu\u2019annex\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2020 et autorise le Maire \n\u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et \u00e0 prendre les dispositions relatives au \nrecrutement. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20191220-002 : Mandat au Pr\u00e9sident du Centre de gestion de l\u2019Ain pour l\u2019engagement \nd\u2019une consultation en vue de la conclusion d\u2019un contrat d\u2019assurance collective du \npersonnel \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l'Assembl\u00e9e que dans le cadre de l\u2019article 26 de la loi \ndu 26 janvier 1984, le Centre de gestion de l\u2019Ain a souscrit depuis plusieurs ann\u00e9es un contrat \nd\u2019assurance groupe pour couvrir les risques statutaires de ses collectivit\u00e9s affili\u00e9es. \nCelui-ci a \u00e9t\u00e9 mis en place pour assurer une couverture financi\u00e8re compl\u00e8te des risques \nencourus par les Collectivit\u00e9s Territoriales et les Etablissements Publics en cas de d\u00e9c\u00e8s, \naccidents du travail, maladies professionnelles, maladies ou accidents non professionnels et \nmaternit\u00e9 de leurs agents titulaires et contractuels. \nLe march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 en dernier lieu au groupement CNP / GRAS-SAVOYE qui assure la \ncouverture du risque et la gestion du contrat et ce, pour une dur\u00e9e ferme de 4 ans qui vient \u00e0 \n\u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2020. \nLa consultation \u00e0 venir doit s'op\u00e9rer dans un contexte juridique sp\u00e9cifique, en application du \nCode de la Commande Publique entr\u00e9 en vigueur le 1er avril 2019. En effet, la consultation des \n\n \n3/13 \nentreprises d'assurances devrait \u00eatre lanc\u00e9e en proc\u00e9dure avec n\u00e9gociation, qui devra para\u00eetre \nau Bulletin Officiel des Annonces des March\u00e9s Publics (BOAMP) et au Journal Officiel de l'Union \nEurop\u00e9enne (JOUE).  \nDans le respect tant du formalisme pr\u00e9vu par le Code de la commande publique que des \ndispositions statutaires relatives \u00e0 la Fonction Publique Territoriale, le Centre de gestion doit \njustifier d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 pour engager la proc\u00e9dure de consultation \u00e0 l\u2019issue de laquelle \nles collectivit\u00e9s auront la facult\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer ou non au contrat qui en r\u00e9sultera. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande si cette couverture correspond \u00e0 des charges \npatronales. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un compl\u00e9ment de la couverture de la s\u00e9curit\u00e9 \nsociale en cas de d\u00e9c\u00e8s, accidents du travail ou arr\u00eat maladie d\u2019un agent. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9tude de l\u2019opportunit\u00e9 de conclure un nouveau contrat \nd\u2019assurance pour la garantie de ses risques statutaires et donne mandat au Pr\u00e9sident du Centre \nde gestion de l\u2019Ain pour proc\u00e9der, au nom de la collectivit\u00e9, \u00e0 une consultation aupr\u00e8s des \ndiff\u00e9rents prestataires potentiels dans le respect du formalisme pr\u00e9vu par le Code de la \ncommande publique. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20191220-003 : Convention de partenariat avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre \nde vie, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 21 d\u00e9cembre 2018, approuvant une \u00ab \nconvention de partenariat avec la SPA de Lyon, en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants dans \nles lieux publics de la Commune \u00bb. \nElle pr\u00e9cise que 50 chats ont pu \u00eatre st\u00e9rilis\u00e9s et remis dans leur milieu naturel en 2019. \nL\u2019intervention de la police municipale et des m\u00e8res nourrici\u00e8res sur diff\u00e9rents secteurs cibl\u00e9s \nde la Commune a permis cette ann\u00e9e une plus grande couverte territoriale. \nElle rappelle que ce partenariat s\u2019exerce de la mani\u00e8re suivante : \n\u2022 \nLa Commune et la SPA s\u2019entendent sur un nombre de chats \u00e0 st\u00e9riliser par an et sur les \ndiff\u00e9rents lieux d\u2019intervention, \n\u2022 \nLa SPA prend en charge un montant maximum de 35 \u20ac pour un chat m\u00e2le et de 50 \u20ac \npour une femelle, montant port\u00e9 \u00e0 70 \u20ac en cas de n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019hyst\u00e9rectomie. Ces \nmontants repr\u00e9sentent pr\u00e8s de 50 % des tarifs pratiqu\u00e9s par les v\u00e9t\u00e9rinaires, \n\u2022 \nLa Commune assure, avec la collaboration de personnes b\u00e9n\u00e9voles, la pose de cages, \nla capture, la conduite des animaux chez le v\u00e9t\u00e9rinaire et la remise des animaux sur leur \nsite de vie apr\u00e8s st\u00e9rilisation. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune paie seulement les coupons utilis\u00e9s dans le \ncadre de ce partenariat. Elle pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une action forte en faveur du d\u00e9veloppement \ndurable. \n\u00c0 26 voix pour et une abstention (Jean GRAND), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le partenariat avec la \nSPA pour la mise en place de cette proc\u00e9dure en 2020, avec un objectif de st\u00e9riliser 70 chats \net habilite le Maire \u00e0 signer la convention \n \n \n \n\n \n4/13 \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20191220-004 : Convention de fourri\u00e8re avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre \nde vie, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention \u00e0 conclure avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice \ndes Animaux (SPA) pour l\u2019ann\u00e9e 2020. \nCe document a pour objet de pr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s de capture, d\u2019enl\u00e8vement et \nprise en charge des chiens et chats trouv\u00e9s, errants ou en \u00e9tat de divagation, ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, sur \nla Commune. \nElle rappelle que dans le cadre de la pr\u00e9c\u00e9dente convention, le co\u00fbt annuel du service \u00e9tait de \n0,45 \u20ac par habitant.  \nElle indique qu\u2019\u00e0 partir de 2020 cette convention est biannuelle (2020-2021), que le transport \nest int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 ce service et que le co\u00fbt annuel s\u2019\u00e9l\u00e8ve alors \u00e0 0,80 \u20ac par habitant soit 7 880,80 \u20ac. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande quel est le prix unitaire pour la fourri\u00e8re de 7 ou \n8 chiens. Il indique qu\u2019un contrat au co\u00fbt par co\u00fbt serait peut-\u00eatre plus avantageux pour la \nCommune. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle deux points : \n\u2022 \nLe nombre d\u2019intervention de la SPA dans le cadre de la convention de fourri\u00e8re varie \nd\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. Il peut \u00eatre de l\u2019ordre de 7 ou 8 une ann\u00e9e et de 30 l\u2019ann\u00e9e \nsuivante. \n\u2022 \nIl s\u2019agit de soutenir la SPA et ses actions ; \nElle ajoute qu\u2019un tel type de contrat n\u2019existe pas. \n\u00c0 26 voix pour et une abstention (Jean GRAND), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de \nfourri\u00e8re \u00e9tablie entre la Commune et la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux pour l\u2019ann\u00e9e 2020 et \nhabilite le Maire \u00e0 signer cette convention. \n \nR DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20191220-005 : Vente d\u2019un local communal situ\u00e9 224 rue du Tr\u00eave \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune est propri\u00e9taire d\u2019un \nlocal situ\u00e9 224 rue du Tr\u00eave et ayant \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 \u00e0 un service public de gendarmerie jusqu\u2019au \n30 juin 2009. \nElle rappelle \u00e9galement que par d\u00e9lib\u00e9ration du 21 mai 2010, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9saffect\u00e9 et \nd\u00e9class\u00e9 l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de ce b\u00e2timent afin de l\u2019int\u00e9grer dans le domaine priv\u00e9 de la Commune. \nLes logements existants ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9s et font l\u2019objet d\u2019une gestion locative par la SEMCODA. \nLe local servant de garage au niveau -1 est lou\u00e9 depuis le 31 janvier 2014 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 des \nAmbulances de la C\u00f4ti\u00e8re. Le local au niveau 0 qui constituaient les bureaux de l\u2019ancienne \ngendarmerie a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 jusqu\u2019au 31 mai 2017. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune souhaite vendre le local au niveau 0 d\u2019une \nsuperficie de 135 m\u00b2 et dont le plan est annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 Madame OULEVAY. \nLa Direction G\u00e9n\u00e9rale des Finances Publiques, sollicit\u00e9e par la Commune de Miribel, a \u00e9mis un \navis du Domaine sur la valeur v\u00e9nale des locaux le 12 novembre 2019. La valeur v\u00e9nale des \nlocaux est estim\u00e9e \u00e0 193 000 \u20ac, soit 1 429,63 \u20ac/m\u00b2. \nElle ajoute enfin que cette vente pr\u00e9sente une double opportunit\u00e9 pour la Commune : \n\u2022 \nPermettre un apport financier par la vente d\u2019un local inutilis\u00e9, \n\u2022 \nPermettre l\u2019installation d\u2019un p\u00f4le de m\u00e9decine naturelle. \n\n \n5/13 \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande au nom de Jacques BERTHOU, dont il a le \npouvoir, si les 193 000 \u20ac de la vente peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour isoler le b\u00e2timent locatif de \nl\u2019ancienne gendarmerie. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que ces recettes serviront \u00e0 la r\u00e9alisation des projets de la \nCommune, l\u2019isolation du b\u00e2timent g\u00e9r\u00e9 par la SEMCODA est l\u2019un d\u2019entre eux. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la vente du local situ\u00e9 224 rue du Tr\u00eave d\u2019une superficie \nde 135 m\u00b2 pour un montant de 193 000 \u20ac au profit de Madame OULEVAY et habilite le Maire \n\u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 de vente et tout acte aff\u00e9rent \u00e0 cette vente. \n \nR DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20191220-006 : Cession \u00e0 titre gratuit de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du Centre de Secours de \nMiribel au SDIS de l\u2019Ain \u2013 Pr\u00e9cisions \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle au Conseil Municipal que lors de sa s\u00e9ance du 25 mai \n2018, il a approuv\u00e9 la cession \u00e0 titre gratuit de la pleine propri\u00e9t\u00e9 du terrain d\u2019assiette du \nCentre de Secours de Miribel (cadastr\u00e9 section AH n\u00b0 371 et 372, d\u2019une superficie totale de 4 \n527 m\u00b2) au Service D\u00e9partemental de Secours et d\u2019Incendie (SDIS) dans le cadre de sa \nr\u00e9novation et de son agrandissement. \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018, il a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 le remplacement du dispositif de clause \nde retour dans le patrimoine communal en cas de d\u00e9saffectation ult\u00e9rieure de la caserne ou \nde changement de destination du bien par le dispositif suivant :  \n\u00ab D\u2019une part, l\u2019acte pr\u00e9voira, sans limitation de dur\u00e9e dans le temps, qu\u2019en cas de revente du \nsite (terrain et b\u00e2timents) par le SDIS \u00e0 tout acqu\u00e9reur au prix du march\u00e9, la valeur du terrain \nnu au jour de la vente sera revers\u00e9e \u00e0 la mairie par pr\u00e9l\u00e8vement sur le prix de vente. La valeur \ndu terrain nu sera fix\u00e9e par le service des domaines (ou tout organisme \u00e9quivalent \u00e0 la date de \nla vente). Une inscription hypoth\u00e9caire sera prise par le SDIS sur le bien pour garantir le \nremboursement \u00e0 la commune. \nPar ailleurs, en compl\u00e9ment, l\u2019acte authentique pr\u00e9voira qu\u2019en cas de vente par le SDIS du site \n(terrain et b\u00e2timents), la commune de Miribel b\u00e9n\u00e9ficiera pendant une dur\u00e9e de 30 ans d\u2019un \ndroit de priorit\u00e9, \u00e0 exercer entre le compromis et l\u2019acte authentique, pour se substituer \u00e0 \nl\u2019acqu\u00e9reur retenu par le SDIS, aux conditions (notamment de prix) fix\u00e9es par ledit \ncompromis \u00bb. \nEn r\u00e9ponse \u00e0 une demande du SDIS, Sylvie VIRICEL, Maire, proposera de reprendre les \u00e9l\u00e9ments \nde ce dispositif de la fa\u00e7on suivante : \n\u00ab D\u2019une part, l\u2019acte pr\u00e9voira, pour une dur\u00e9e de 30 ans, qu\u2019en cas de revente du site (terrain et \nb\u00e2timents) par le SDIS \u00e0 tout acqu\u00e9reur au prix du march\u00e9, la valeur du terrain nu au jour de \nla vente sera revers\u00e9e \u00e0 la mairie par pr\u00e9l\u00e8vement sur le prix de vente. La valeur du terrain nu \nsera fix\u00e9e par le service des domaines (ou tout organisme \u00e9quivalent \u00e0 la date de la vente).  \nPar ailleurs, en compl\u00e9ment, l\u2019acte authentique pr\u00e9voira qu\u2019en cas de vente par le SDIS du site \n(terrain et b\u00e2timents), la commune de Miribel b\u00e9n\u00e9ficiera pendant une dur\u00e9e de 30 ans d\u2019un \ndroit de priorit\u00e9, \u00e0 exercer entre le compromis et l\u2019acte authentique, pour se substituer \u00e0 \nl\u2019acqu\u00e9reur retenu par le SDIS, aux conditions (notamment de prix) fix\u00e9es par ledit \ncompromis \u00bb. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande si cette correction va dans le sens des \ndiscussions relatives \u00e0 la protection des int\u00e9r\u00eats patrimoniaux de la Commune ayant eu lieu en \noctobre 2018. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019en octobre 2018, ces clauses avaient \u00e9t\u00e9 prises en ce sens. \nAujourd\u2019hui, il s\u2019agit seulement de borner dans le temps la clause permettant \u00e0 la Commune \nde r\u00e9cup\u00e9rer la valeur du terrain nu en cas de revente du site par le SDIS. \n\n \n6/13 \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, pr\u00e9cise que la dur\u00e9e de 30 ans correspond \u00e0 la dur\u00e9e \nde vie d\u2019une caserne. \u00c0 la fin de cette p\u00e9riode, il est d\u00e9cid\u00e9 soit de r\u00e9habiliter le site, soit de \nchanger de lieu si l\u2019accroissement de l\u2019activit\u00e9 ne permet pas son maintien dans les locaux. Il \najoute que la limitation des clauses \u00e0 une dur\u00e9e de 30 ans est un standard au niveau du SDIS \nvoire m\u00eame au niveau national. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que dans certains cas, cette limitation de temps est de l\u2019ordre \nde 20 ans. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9daction de la clause pr\u00e9voyant le reversement de la \nvaleur du terrain nu en cas de revente du site (terrain et b\u00e2timents) par le SDIS, approuve la \nr\u00e9daction de la clause pr\u00e9voyant un droit de priorit\u00e9 au profit de la commune et autorise le \nMaire \u00e0 signer l\u2019acte authentique \u00e0 intervenir et l\u2019ensemble des pi\u00e8ces administratives \nn\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de cette cession. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, remercie le Maire au nom du SDIS en tant que \nmembre du conseil d\u2019administration. \n \nP FINANCES \nDL-20191220-007 : D\u00e9cision Modificative n\u00b02 \u2013 Budget assainissement 2019 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente les modifications \ndu budget assainissement, portant sur les transferts de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la section \nd\u2019investissement, tel que d\u00e9taill\u00e9 dans le tableau joint \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration. \nIl indique que cette d\u00e9cision modificative doit permettre la r\u00e9alisation des travaux \nd\u2019assainissement du ruisseau des Echets (+ 50 000\u20ac) et de la rue des \u00e9coles (+ 320 000\u20ac).  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modification budg\u00e9taire n\u00b02 \u00e0 appliquer au \nbudget assainissement 2019. \n \nP FINANCES \nDL-20191220-008 : Ouverture des cr\u00e9dits en investissement au 1er janvier 2020 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle au Conseil \nmunicipal que l\u2019article L1612-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales prescrit : \u00ab jusqu'\u00e0 \nl'adoption du budget ou jusqu'au 15 avril, en l'absence d'adoption du budget avant cette date, \nl'ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 territoriale peut, sur autorisation de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, engager, \nliquider et mandater les d\u00e9penses d'investissement, dans la limite du quart des cr\u00e9dits ouverts \nau budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, non compris les cr\u00e9dits aff\u00e9rents au remboursement de la \ndette. \u00bb. \nL\u2019autorisation mentionn\u00e9e ci-dessus pr\u00e9cise le montant et l\u2019affectation des cr\u00e9dits. Les cr\u00e9dits \ncorrespondants, sont inscrits au budget lors de son adoption. \nIl propose alors au Conseil : \n\u2022 \nDe l\u2019autoriser \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter du 1er janvier 2020 les \nd\u00e9penses d\u2019investissement ci-apr\u00e8s, avant le vote du budget primitif 2020, ces cr\u00e9dits \nrepr\u00e9sentant moins du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget de l\u2019exercice 2019, par \nchapitre. Le montant total des cr\u00e9dits ouverts tel que pr\u00e9sent\u00e9 dans le tableau ci-apr\u00e8s \nest de 1.897.500 \u20ac \n\u2022 \nDe voter, \u00e0 cet effet, l\u2019ouverture des cr\u00e9dits au 1er janvier 2020 sur les chapitres \nconcern\u00e9s, au titre du budget 2020 : \n \n \n\n \n7/13 \n \nChapitre/ Comptes \nMontants \nChapitre 20 \u2013 Immobilisations incorporelles \n127 000 \u20ac \nCpte 2031 \u2013 Frais d\u2019\u00e9tudes \n106 000 \u20ac \nCpte 2051 \u2013 Concessions et droits similaires \n21 000 \u20ac \nChapitre 204 \u2013 Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es \n15 000 \u20ac \nCpte 2041582 \u2013 Autres groupements \n15 000 \u20ac \nChapitre 21 - Immobilisations corporelles \n279 500 \u20ac \nCpte 2115 - Plantations d\u2019arbres et d\u2019arbustes \n75 000 \u20ac \nCpte 2121 \u2013 Plantations d\u2019arbres et arbustes \n18 000 \u20ac \n21571 - Mat\u00e9riel roulant - voirie \n25 800 \u20ac \nCpte 21578 - Autres mat\u00e9riel et outillage de voirie  \n14 000 \u20ac \nCpte 2158 \u2013 Autres installations, mat\u00e9riels et outillage technique \n7 500 \u20ac \nCpte 2183 - Mat\u00e9riel de bureau et mat\u00e9riel informatique \n61 000 \u20ac \nCpte 2184 - Mobilier \n200 \u20ac \nCpte 2188 - Autres immobilisations corporelles \n78 000 \u20ac \nChapitre 23 - Immobilisations en cours \n1 476 000 \u20ac \nCpte 2312 - Agencements et am\u00e9nagements de terrains \n70 000 \u20ac \nCpte 2313 - Constructions \n523 000 \u20ac \nCpte 2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n883 000 \u20ac \nTOTAL OUVERTURE DE CREDITS EN DEPENSES \nD\u2019INVESTISSEMENT \n1 897 500 \u20ac \n \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, demande des informations sur le calendrier budg\u00e9taire \n2020. Quand se tiendra le d\u00e9bat sur le Rapport d\u2019Orientation Budg\u00e9taire ? \u00c0 quelle date sera \nvot\u00e9 le budget ? \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que le vote du budget aura lieu apr\u00e8s les \u00e9lections et qu\u2019il doit \n\u00eatre approuv\u00e9 au plus tard le 30 avril 2020. Le d\u00e9bat sur le Rapport d\u2019Orientation Budg\u00e9taire \n(ROB) doit se tenir un mois avant le vote du budget. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, indique qu\u2019il serait plus pertinent de d\u00e9battre sur le \nROB avant la fin du mandat, le ROB permettant d\u2019apr\u00e8s lui de faire un bilan budg\u00e9taire de \nl\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que l\u2019objet du ROB porte sur le d\u00e9bat sur les grandes \norientations en vue du vote du budget pour l\u2019ann\u00e9e en cours. Il ne s\u2019agit pas de faire un bilan. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, demande quand est pr\u00e9sent\u00e9 ce bilan. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que ce bilan est fait lors du vote du compte administratif en \nm\u00eame temps que le vote du budget. Il est plus pertinent que la nouvelle \u00e9quipe en place vote \nson budget en fonction des projets qu\u2019elle souhaite r\u00e9aliser. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, regrette d\u2019attendre le mois d\u2019avril pour faire ce bilan. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter du 1er \njanvier 2020 les d\u00e9penses d\u2019investissement pr\u00e9sent\u00e9es ci-dessus, avant le vote du budget \nprimitif 2020 et approuve l\u2019ouverture des cr\u00e9dits au 1er janvier 2020 sur les chapitres \nconcern\u00e9s, au titre du budget 2020. \n \nP FINANCES \nDL-20191220-009 : Demande de subvention aupr\u00e8s de l\u2019Agence de l\u2019eau pour la \nrestructuration du r\u00e9seau d'assainissement rue des Ecoles et ruisseau des Echets \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances et des travaux, explique que \nles travaux de \u00ab restructuration des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \u2013 rue des Ecoles et ruisseau des \nEchets - Commune de Miribel \u00bb sont susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aides du Conseil \n\n \n8/13 \nd\u00e9partemental de l\u2019Ain et de l\u2019Agence de l\u2019eau selon les modalit\u00e9s d\u2019intervention du Plan \nD\u00e9partemental de l\u2019Eau et du programme d\u2019action \u00ab Sauvons l\u2019Eau ! \u00bb (2019-2024). \nAussi, afin de percevoir les subventions qui pourraient \u00eatre octroy\u00e9es par l\u2019Agence de l\u2019eau, il \nest propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver : \n\u2022 \nLa totalit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration, \n\u2022 \nLe montant de 499 545 \u20ac HT de l\u2019op\u00e9ration et ses modalit\u00e9s financi\u00e8res, \n\u2022 \nL\u2019engagement de la collectivit\u00e9 \u00e0 mener \u00e0 terme cette op\u00e9ration, \n\u2022 \nLa r\u00e9alisation de cette op\u00e9ration sur les r\u00e9seaux d\u2019eau potable et d\u2019assainissement \ncollectif (\u00e9tudes et travaux), selon les principes de la Charte Qualit\u00e9 nationale des \nr\u00e9seaux d\u2019assainissement (ou le cas \u00e9ch\u00e9ant de sa d\u00e9clinaison r\u00e9gionale) \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances et des travaux, rappelle que le 1er \njanvier 2020, l\u2019assainissement sera une comp\u00e9tence communautaire. Le dossier de demande \nde subvention pour la restructuration du r\u00e9seau rue des \u00e9coles et ruisseau des Echets sera \nrepris par la CCMP. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cit\u00e9s et autorise le Maire \u00e0 solliciter les \naides de l\u2019Agence de l\u2019eau pour la r\u00e9alisation de cette op\u00e9ration. \nMention est faite dans les pi\u00e8ces du Dossier de Consultation des Entreprises que l\u2019op\u00e9ration \nsera r\u00e9alis\u00e9e sous charte qualit\u00e9 nationale des r\u00e9seaux d\u2019assainissement. \n \nJ AFFAIRES CULTURELLES \nDL-20191220-010 : Convention de fonctionnement de la biblioth\u00e8que municipale avec \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel (ULM) et r\u00e8glement int\u00e9rieur \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration du 15 d\u00e9cembre 2016 approuvant la \nconvention de fonctionnement de la biblioth\u00e8que municipale \u00e0 conclure avec l\u2019ULM afin que \nl\u2019association en assure la gestion et l\u2019animation et son annexe. Elle rappellera \u00e9galement que \nle r\u00e8glement int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 28 juin 2018. \nElle indique que la convention arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 2 janvier 2020 et qu\u2019il convient donc de la \nrenouveler. \nElle pr\u00e9sente le projet de convention de fonctionnement de la biblioth\u00e8que ainsi que son \nr\u00e8glement int\u00e9rieur. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que suite \u00e0 la d\u00e9mission de Nathalie DESCOURS-JOUTARD de \nses fonctions d\u2019adjointe \u00e0 la culture, elle reprend les missions qui lui \u00e9taient affect\u00e9es. C\u2019est la \nraison pour laquelle elle pr\u00e9sente ce projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention \u00e0 conclure avec l\u2019Union La\u00efque de Miribel, \nen vue de permettre \u00e0 cette association d\u2019assurer la gestion et l\u2019animation de la biblioth\u00e8que \nde Miribel \u00e0 compter du 1er janvier 2020 ainsi que le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la biblioth\u00e8que et \nhabilite le Maire \u00e0 signer la convention et le r\u00e8glement int\u00e9rieur tels qu\u2019ils lui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20191220-011 : Avenant \u00e0 la convention d\u2019objectifs et de moyens avec le Centre Social \nd\u2019Animation de Miribel (CESAM) \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, \nrappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 15 d\u00e9cembre 2016 approuvant la convention \nd\u2019objectifs et de moyens avec le centre social CESAM. \nElle pr\u00e9sente un projet d\u2019avenant \u00e0 la convention en cours permettant d\u2019\u00e9tendre sa dur\u00e9e de \nquatre mois afin d\u2019affiner la prochaine convention d\u2019objectifs et de moyens. \n\n \n9/13 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les termes de l\u2019avenant \u00e0 la convention d\u2019objectifs et de \nmoyens tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et habilite le Maire \u00e0 signer l\u2019avenant \u00e0 la convention \nd\u2019objectifs et de moyens avec le centre social CESAM. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20191220-012 : Renouvellement du contrat enfance jeunesse pour la p\u00e9riode 2019-\n2022 \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales et familiales, \nrappellera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 20 novembre 2015 approuvant les orientations du \ncontrat enfance jeunesse 2015-2018. \nLe contrat \u00ab enfance et jeunesse \u00bb est un contrat d\u2019objectifs et de co-financement qui contribue \nau d\u00e9veloppement de l\u2019accueil destin\u00e9 aux enfants et aux jeunes jusqu\u2019\u00e0 17 ans r\u00e9volus en \nfavorisant le d\u00e9veloppement et l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019offre d\u2019accueil.  \nLes priorit\u00e9s de la Caisse d\u2019Allocations Familiales sont l\u2019accueil petite enfance, l\u2019accueil des \nenfants en situation de handicap et le soutien \u00e0 la parentalit\u00e9. \nLes orientations du futur contrat 2019-2022 se d\u00e9clinent comme suit sur le territoire : \n\u2022 \nAnticipation des besoins du territoire afin d\u2019orienter la politique d\u2019accueil : observatoire \npetite enfance (outils) \u2013 RAM \n\u2022 \nMaintien de l\u2019offre d\u2019accueil individuelle lib\u00e9rale : accompagnement et valorisation de \nl\u2019offre priv\u00e9e (assistantes maternelles)  \nAujourd\u2019hui, un certain nombre d\u2019assistantes maternelles du secteur priv\u00e9 sont proches \nde la retraite, un travail de valorisation de ce m\u00e9tier est fait en partenariat avec p\u00f4le \nemploi par l\u2019\u00e9laboration d\u2019une plaquette de pr\u00e9sentation. \n\u2022 \nD\u00e9veloppement de l\u2019offre d\u2019accueil collective publique, compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019offre \nindividuelle lib\u00e9rale et r\u00e9pondant aux besoins non couverts du territoire : mise en \n\u0153uvre du projet de cr\u00e8che familiale  \nPlusieurs assistantes maternelles de la cr\u00e8che familiale sont parties \u00e0 la retraite, il n\u2019en \nreste que huit. Il s\u2019agit donc maintenant de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une nouvelle r\u00e9partition sur le \nterritoire (aucune assistante maternelle ni aux Echets, ni au Mas Rillier) et au \nd\u00e9veloppement d\u2019un accueil dit \u00ab atypique \u00bb. \n\u2022 \nRenforcement de l\u2019offre commune aux familles : mise en place d\u2019un multi-accueil \nunique sur 2 sites (Ribambelle et EPE) \n\u2022 \nD\u00e9veloppement d\u2019un projet jeunesse sur le territoire, en lien avec le centre social \n(diagnostic puis propositions) \nLes axes de d\u00e9veloppement \u00e9ventuels sont : \n\u2022 \nTarification au quotient familial (2 tranches minimum) pour l\u2019accueil p\u00e9riscolaire \nd\u00e9clar\u00e9 \n\u2022 \nMise en place d\u2019un portail famille permettant la r\u00e9servation en ligne sur le site de la \nville et du paiement automatis\u00e9 \n\u2022 \nR\u00e9flexion autour de la cr\u00e9ation d\u2019un LAEP (Lieu d\u2019Accueil Enfants Parents) et du r\u00e9seau \nparentalit\u00e9 \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019aujourd\u2019hui la CAF n\u2019accompagne plus les collectivit\u00e9s sur le \nvolet jeunesse. Par exemple, la Commune ne per\u00e7oit plus d\u2019aide de la CAF sur le temps \np\u00e9riscolaire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande s\u2019il est possible de moduler les horaires de \ncr\u00e8ches par exemple en ouvrant plus t\u00f4t. En commission d\u2019insertion il a eu connaissance du \ncas de m\u00e8res c\u00e9libataires qui ne pouvaient pas accepter un travail n\u2019ayant pas la possibilit\u00e9 de \nlaisser leur enfant suffisamment t\u00f4t \u00e0 la cr\u00e8che. \n\n \n10/13 \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que cette solution n\u2019est pas possible en cr\u00e8che collective mais \nque le projet de d\u00e9velopper un accueil atypique en cr\u00e8che familiale va dans ce sens. Des \nhoraires d\u00e9cal\u00e9s pourront ainsi \u00eatre propos\u00e9s. La difficult\u00e9 dans la mise en place de ce service \nr\u00e9side dans la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des assistantes maternelles acceptant la contrainte des \nhoraires d\u00e9cal\u00e9s. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les termes du Contrat Enfance Jeunesse pour la p\u00e9riode \n2019-2022 tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20191220-013 : Transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Maisons de Services Au Public \u00bb (MSAP) \n\u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \nSylvie VIRICEL, Maire, reprend les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s lors du conseil communautaire \ndu 28 novembre 2019 et informe l\u2019Assembl\u00e9e des objectifs des Maison de Service Au Public \n(MSAP). Elles ont pour mission d'accueillir, d'orienter et d'aider les usagers dans leurs relations \navec les administrations et les services publics. Guichet unique administratif, c\u2019est la possibilit\u00e9, \nen un m\u00eame lieu, d\u2019\u00eatre accueilli par un agent, d\u2019obtenir des informations et d\u2019effectuer des \nd\u00e9marches administratives relevant de plusieurs administrations ou organismes publics. \nLa MSAP n\u2019intervient pas \u00e0 la place de ces organismes, mais en amont, en soutien des usagers \nqui demandent son aide.  \nLa MSAP permet notamment aux usagers :  \n\u2022 \nD\u2019obtenir des renseignements administratifs de tout ordre,  \n\u2022 \nD\u2019obtenir des explications sur le langage administratif et les courriers  \n\u2022 \nDe recevoir un accompagnement dans des d\u00e9marches administratives,  \n\u2022 \nEffectuer des d\u00e9marches en ligne, obtenir un formulaire et sa notice,  \n\u2022 \nB\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide \u00e0 la constitution d\u2019un dossier  \nSi notamment elles r\u00e9unissent un socle suffisant de services elles peuvent \u00eatre lab\u00e9lis\u00e9es \u00ab \nFrance Service \u00bb. \nElle rappelle que d\u00e8s 2017 la CCMP s\u2019est inscrite dans cette d\u00e9marche par l\u2019envoi d\u2019un courrier \n\u00e0 l\u2019attention de la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain signifiant sa volont\u00e9 de mettre en place une Maison de \nServices Aux Publics (MSAP) sous r\u00e9serve de trouver le foncier disponible. L\u2019acquisition du site \nde PHILIPS en d\u00e9cembre 2018, et la demande r\u00e9cente du Conseil D\u00e9partemental d\u2019acqu\u00e9rir \ntout ou partie du si\u00e8ge de la CCMP afin de permettre le fonctionnement du Centre \nD\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 (CDS) Plaine de l\u2019Ain C\u00f4ti\u00e8re, rend possible physiquement, sous \nr\u00e9serve de valider le transfert du si\u00e8ge, la cr\u00e9ation d\u2019une MSAP bas\u00e9e au 1820 grande rue qui \nserait compl\u00e9mentaire aux services de solidarit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents : CPEF, SSIAD, CDS. \nAfin d\u2019engager les d\u00e9marches pr\u00e9alables \u00e0 une cr\u00e9ation, il conviendra pr\u00e9alablement d\u2019inscrire \naux statuts de la CCMP la comp\u00e9tence. La loi n\u00b02015-991 du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle \norganisation territoriale de la R\u00e9publique (NOTRe), pr\u00e9voit au titre des comp\u00e9tences \noptionnelles, la possibilit\u00e9 de transf\u00e9rer la comp\u00e9tence : \u00ab cr\u00e9ation et gestion de maisons de \nservices au public et d\u00e9finition des obligations de service public y aff\u00e9rentes en application de \nl'article 27-2 de la loi n\u00b02000-321 du 12 avril 2000 relative aux droits des citoyens dans leurs \nrelations avec les administrations \u00bb.  \nSylvie VIRICEL, Maire, remercie Marie-Chantal JOLIVET ainsi que tous ceux qui ont travaill\u00e9 \u00e0 la \nmise en place de cette MSAP. \nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle que d\u00e8s \nseptembre 2014 un groupe a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 afin de travailler sur trois sujets : \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019une MSAP, \n\n \n11/13 \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019une aide administrative b\u00e9n\u00e9vole (deux b\u00e9n\u00e9voles interviennent \u00e0 \nce niveau au CESAM un jour et demi par semaine), \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un annuaire num\u00e9rique d\u2019acc\u00e8s aux droits sur le territoire de la \nc\u00f4ti\u00e8re. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la prise de comp\u00e9tence optionnelle : \u00ab cr\u00e9ation et gestion \nde maisons de services au public et d\u00e9finition des obligations de service public y aff\u00e9rentes en \napplication de l'article 27-2 de la loi n\u00b02000-321 du 12 avril 2000 relative aux droits des \ncitoyens dans leurs relations avec les administrations \u00bb et autorise Madame le Maire \u00e0 notifier \n\u00e0 la CCMP la d\u00e9lib\u00e9ration aux fins d\u2019adoption. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20191220-014 : Convention d\u2019am\u00e9nagement d\u2019un itin\u00e9raire cyclable sur les \ncommunes de Miribel, Saint-Maurice de Beynost et Beynost \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que le Plan Global de \nD\u00e9placements (PGD), approuv\u00e9 par le conseil communautaire le 20 septembre 2016 (D-2016-\n09-N148), vise \u00e0 favoriser l\u2019usage des modes alternatifs notamment par l\u2019\u00e9laboration et la \nr\u00e9alisation du sch\u00e9ma modes doux sur le p\u00e9rim\u00e8tre intercommunal. \nL\u2019am\u00e9nagement d\u2019une liaison cyclable reliant les gares de Miribel, Saint-Maurice de Beynost et \nBeynost est le premier axe du sch\u00e9ma cyclable, avec pour volont\u00e9 de constituer une \u00ab colonne \nvert\u00e9brale \u00bb est-ouest sur le territoire et r\u00e9pondant aux objectifs suivants : \n\u2022 \nProposer un itin\u00e9raire reliant les gares de Miribel, Saint-Maurice de Beynost et Beynost \net les points d\u2019int\u00e9r\u00eat alentours ; \n\u2022 \nAm\u00e9nager un axe est-ouest en \u00e9vitant la RD1084 ; \n\u2022 \nS\u00e9curiser les d\u00e9placements pour cycles, pi\u00e9tons et autres modes actifs ; \n\u2022 \nAssurer la connexion pour les cyclotouristes entre la Via Rh\u00f4na (Grand Parc Miribel \nJonage) et l\u2019Ain \u00e0 v\u00e9lo 4 \u2013 boucle 4 (Beynost) \nIl pr\u00e9sente le projet et informe qu\u2019une convention doit \u00eatre prise avec les propri\u00e9taires du \ndomaine public afin d\u2019\u00e9tablir les conditions administratives, techniques et financi\u00e8res de la \nr\u00e9alisation et de la gestion de l\u2019am\u00e9nagement.  \nLes dispositions principales sont les suivantes : \n\u2022 \nLa CCMP est le Ma\u00eetre d\u2019Ouvrage de l\u2019op\u00e9ration et en assure le financement \n\u2022 \nSur les voies vertes, l\u2019entretien, l\u2019exploitation et le fonctionnement (y compris \nl\u2019\u00e9clairage) sont \u00e0 la charge de la CCMP \n\u2022 \nSur les voiries communales, l\u2019entretien et le renouvellement de la signal\u00e9tique \nhorizontale et verticale propre \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement sont \u00e0 la charge de la CCMP \n\u2022 \nSur les voiries communales, le reste de l\u2019entretien et du fonctionnement (d\u00e9neigement, \nrev\u00eatement\u2026) est \u00e0 la charge des communes \n\u2022 \nLes communes s\u2019engagent \u00e0 prendre les arr\u00eat\u00e9s de police n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande si une connexion va \u00eatre faite avec le \ncoll\u00e8ge. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019il s\u2019agit de deux projets diff\u00e9rents. La liaison mode doux vers \nle coll\u00e8ge est un projet communal \u00e0 l\u2019\u00e9tude. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute que ce projet est r\u00e9alisable. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, demande quel est le calendrier dans la r\u00e9alisation de \ncette voie cyclable. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que les trois communes \ndoivent approuver ce projet avant que sa r\u00e9alisation ne commence. Une commission a lieu \n\n \n12/13 \ncourant janvier, il aura davantage d\u2019\u00e9l\u00e9ments \u00e0 communiquer lors de la s\u00e9ance du conseil \nMunicipal du 31 janvier 2020. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, ajoute que des expropriations sont s\u00fbrement \u00e0 \npr\u00e9voir. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que la Commune est \npropri\u00e9taire de la totalit\u00e9 des parcelles sur lesquelles la voie doit \u00eatre cr\u00e9\u00e9e. Aucune \nexpropriation ne sera donc n\u00e9cessaire. \nSylvie VIRICEL, Maire, donne un ordre d\u2019id\u00e9e dans les d\u00e9lais pour ce genre de projet. Elle \nrappelle que le Conseil municipal a attribu\u00e9 10 000 \u20ac pour l'achat de stationnements v\u00e9los avec \nla CCMP par d\u00e9lib\u00e9ration du 29 mars 2019. Elle indique que les Communes viennent juste \nd\u2019avoir le retour \u00e0 ce sujet. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention \u00e0 signer avec les communes de Miribel, \nSaint-Maurice de Beynost et Beynost, telle que pr\u00e9sent\u00e9e et autorise le pr\u00e9sident \u00e0 la signer \nainsi que tous documents qui se rapportent \u00e0 l\u2019op\u00e9ration. \n \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nSuite \u00e0 une demande \u00e9crite lors de la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance du Conseil municipal, Sylvie VIRICEL, \nMaire, pr\u00e9sente le bilan 2019 du projet de l\u2019ilot Saint-Romain annex\u00e9 au pr\u00e9sent compte rendu \n(annexe 2). \n \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, fait un point sur le d\u00e9ploiement de la fibre sur Miribel. Son \nintervention est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 3). \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h54. \n \n \n\n \n13/13 \nANNEXE 1 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 20 d\u00e9cembre 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 13 d\u00e9cembre 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n28/11/2019 \nAvenant n\u00b05 au bail du logement situ\u00e9 \n2141 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n549,79 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n02/12/2019 \nConvention d'occupation pr\u00e9caire d'un \nimmeuble communal situ\u00e9 Passage \nParavis occup\u00e9 par un particulier du \n1er mars 2019 au 31 mai 2019 \n330 \u20ac /mois \nFINANCES \n23/10/2019 \nEmprunt contract\u00e9 par la Commune \naupr\u00e8s de la Caisse R\u00e9gionale de Cr\u00e9dit \nAgricoles Mutuel Centre-Est pour le \nfinancement d\u2019investissements \n1 400 000 \u20ac \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "13/01/2022"}