{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvc2l0ZXMvZGVmYXVsdC9maWxlcy9hdG9tcy9maWxlcy9wb2ludF9qZXVuZXNfZmljaGVfc2FuaXRhaXJlXzIwMTZfMjg5Ni5wZGY=", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/sites/default/files/atoms/files/point_jeunes_fiche_sanitaire_2016_2896.pdf", "text": "INSCRIPTION \nNOM : \nAU POINT JEUNES \nPr\u00e9nom : \nFiche de \nrenseignements \nService municipal \njeunesse de Fosses \nAdresse postale : \n \nDate de naissance : \n \n\uf028 : \n@ : \n \nQuotient familial : \n \nDocument \u00e0 fournir pour l\u2019inscription au Point Jeunes : \n\u2192 Copie du carnet de vaccinations  \n \n \n \n\u2192Adh\u00e9sion annuelle  \n\u2192Le pr\u00e9sent document rempli et sign\u00e9 (la famille doit pr\u00e9venir le Point Jeunes en cas de changement de situation) \n Il est dans votre int\u00e9r\u00eat d\u2019avoir souscrit \u00e0 un contrat d\u2019assurance (responsabilit\u00e9 civile)  \nRENSEIGNEMENTS PARENTS/ RESPONSABLE LEGAL : \n \nPERE \nMERE \nNOM \n \n \nPr\u00e9nom \n \n \nAdresse \n \n \nT\u00e9l. domicile \n \n \nT\u00e9l. portable \n \n \nEmployeur \n \n \nLieu de la profession \n \n \nT\u00e9l. professionnel \n \n \nN\u00b0 de s\u00e9curit\u00e9 sociale \n \n \n \nPERSONNE (S) A JOINDRE D\u2019URGENCE  \nNOM \nPr\u00e9nom \nT\u00e9l\u00e9phone \nMajeur \nMineur \nLien de parent\u00e9 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVotre enfant a-t-il d\u00e9j\u00e0 contract\u00e9 les maladies suivantes ?(Entourer la r\u00e9ponse oui ou non) \nRUBEOLE \nVARICELLE \nSCARLATINE COQUELUCHE \nASTHME \nROUGEOLE \nOREILLONS \nOUI \nNON \nOUI \nNON \nOUI \nNON \nOUI \nNON \nOUI \nNON \nOUI \nNON \nOUI \nNON \n \nVotre enfant pr\u00e9sente-il des allergies ? \nALLERGIES \nSYMPTOMES \nCONDUITE A TENIR \n \n \n \nRecommandations des parents (R\u00e9gime alimentaire particulier, etc.) :  \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nNOM DU MEDECIN TRAITANT :  \n \n \n \n\uf028 : \n \n\nDifficult\u00e9s de sant\u00e9 \n (Maladie, accident, crise convulsive, hospitalisation, op\u00e9ration,..) \nLESQUELLES \nDATES  \nPRECAUTIONS A PRENDRE \n \n \n \n \n \n \nJe soussign\u00e9(e),\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026responsable de l\u2019enfant, d\u00e9clare les renseignements ci-\ndessus exacts. \nJ\u2019autorise le responsable \u00e0 prendre toutes les mesures rendues n\u00e9cessaires par l\u2019\u00e9tat de l\u2019enfant : traitements \nm\u00e9dicaux, intervention chirurgicale des services appropri\u00e9s (SAMU, m\u00e9decin, h\u00f4pitaux,\u2026) \nDroit \u00e0 l\u2019image \nJe soussign\u00e9(e),\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 responsable de l\u2019enfant, autorise le personnel encadrant du \nPoint Jeunes, \u00e0 filmer ou photographier mon enfant dans le cadre des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques. \nJ\u2019autorise/ je n\u2019autorise pas  le service communication de la mairie \u00e0 utiliser les images ou films o\u00f9 figure mon enfant \npour le site internet et les publications municipales. (Rayez la mention inutile). \nD\u00e9charge de responsabilit\u00e9 \nJe soussign\u00e9(e),\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..., d\u00e9clare avoir pris connaissance du projet p\u00e9dagogique du Point \nJeunes (consultable au Point Jeunes ou sur le site internet de la ville) et avoir conscience que celui-ci fonctionne \nselon le principe d\u2019un accueil en milieu ouvert. Mon enfant peut donc venir librement au Point Jeunes et repartir \nlorsqu\u2019il le souhaite. \nJ\u2019autorise donc mon enfant,\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.., \u00e0 aller et venir au Point Jeunes durant les heures \nd\u2019ouverture de celui-ci et \u00e0 participer \u00e0 toutes les activit\u00e9s de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire et extrascolaire du Point Jeunes. \nPour les sorties organis\u00e9es par le Point Jeunes, une autorisation parentale sp\u00e9cifique est remise et doit \u00eatre \nretourn\u00e9e sign\u00e9e par le repr\u00e9sentant l\u00e9gal avant la sortie. \nJour d\u2019ouverture \nHors vacances scolaires \nPendant vacances scolaires1 \nLUNDI \nFERM\u00c9 \n9h-12h et 14h-19h \nMARDI \n16h-19h \n9h-12h et 14h-19h \nMERCREDI \n14h-19h \n9h-12h et 14h-19h \nJEUDI \n16h-20h \n9h-12h et 14h-19h \nVENDREDI \n16h-19h \n9h-12h et 14h-19h \nSAMEDI \n14h-19h \nFERM\u00c9 \n1 Pendant les vacances, une veill\u00e9e par semaine est pr\u00e9vue, en cas de participation une autorisation parentale est \u00e0 remplir. \nFait \u00e0 Fosses, le : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \n \n \n \nSignature : \n \n                                                           \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}