{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTIwNi9kb3dubG9hZD90b2tlbj1McXVOOEExTA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25206/download?token=LquN8A1L", "text": "CULTURE \u2013 LOISIRS\nLes d\u00e9couvertes de l\u2019\u00e9t\u00e9\n12-13\nEVENEMENT\nOctobre Rose\n16\nNOTRE VILLE, \nVOTRE MAIRIE\nColis de fin d\u2019ann\u00e9e\n14\nLA CULTURE EN PARTAGE \nPAGES 8-9\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\n11 et 12 : March\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nET EN D\u00c9CEMBRE\nOctobre-Novembre 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;   \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; \njeudi : 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nApprentie-r\u00e9dactrice : Mounia Chaoui\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville sur www.ville-fosses95.fr,\nsur la page facebook : \nVilledeFosses \n \net sur \n : \nVille de Fosses\nOCTOBRE 2021\nNOVEMBRE 2021\nSamedi 23\nPr\u00e9sentation du m\u00e9tier d\u2019assmat \naux jeunes (voir p. 10)\nLundi 25 \nEssai gym douce pour les seniors\n(voir p. 6)\nLundi 25\nOuverture des inscriptions pour le \nth\u00e9 dansant du 1er d\u00e9cembre \n(voir p. 7)\n25 et 26\nStage d\u2019auto-d\u00e9fense \navec le Point Jeunes (voir p. 10)\n25 au 29\nD\u00e9couvrons en famille \nau centre social Agora (voir p. 7)\nMercredi 27\nTournoi de foot en salle \navec le Point Jeunes (voir p. 10)\nJeudi 28\nSortie \u00e0 Saint Maximin \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 28\nTournoi sur PS4 \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\n3 et 4 \nInitiation au cirque avec le Point \nJeunes (voir p. 10)\nVendredi 5\nLoto gourmand \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMercredi 10\nBus de l\u2019initiative \n\u00e0 la gare (voir p. 11)\nVendredi 12\nPremier atelier Bien vieillir \nau centre social Agora (voir p. 7)\nSamedi 13\nCirque [V]\u00eevre \u00e0 Mitry-Mory \navec l\u2019Espace Germinal (voir p. 8)\nMercredi 17\nTh\u00e9\u00e2tre voix et objet Palpite \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 8)\nMercredi 17\nBus de l\u2019initiative \nau centre-ville (voir p. 11)\nJeudi 18\nConseil de maison \nau centre social Agora (voir p. 7)\nVendredi 19\nResto avec le Bouquet d\u2019automne\n(voir p. 6)\n22 au 26\nSemaine contre les violences faites \naux femmes (voir p. 7)\nJeudi 25\nSortie cabaret \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\n4 au 8 \nSemaine Bleue \navec le centre social Agora et le \nBouquet d\u2019automne (voir p. 7)\nSamedi 9\nR\u00e9union Info B\u00e9b\u00e9 \nau centre social Agora (voir p. 10)\nVendredi 15\nCirque Et la mer s\u2019est mise \u00e0 br\u00fbler\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 8)\nSamedi 16\nBalade enchant\u00e9e \navec la Ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nSamedi 16\nOctobre rose (voir p. 16)\nMercredi 20\nR\u00e9union d\u2019information sur FiXion \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 9)\nMercredi 20\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nP\nlus que jamais, la p\u00e9riode \nque nous venons de tra-\nverser nous a rappel\u00e9 les \nessentiels. Et ce n\u2019est pas \nseulement se nourrir, se loger ou se \nsoigner, c\u2019est aussi le besoin de soli-\ndarit\u00e9, l\u2019attention envers sa famille, \nses proches, ses voisins. Ce grand \nbesoin de lien social nous rappelle \ncombien le partage et la convivialit\u00e9 \nsont n\u00e9cessaires \u00e0 notre quotidien. \n\u00c0 Fosses, nous avons un tissu asso-\nciatif tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 et tr\u00e8s ancr\u00e9. \nGr\u00e2ce \u00e0 cet engagement des b\u00e9n\u00e9-\nvoles et en lien avec les services mu-\nnicipaux, nous abordons cette saison \nautomnale avec espoir et solidarit\u00e9. \nCe sont des \u00e9v\u00e9nements majeurs que \nnous accompagnons en cette p\u00e9-\nriode gr\u00e2ce \u00e0 nos actions comme la \nSemaine bleue et Octobre rose. Cette \nann\u00e9e est d\u2019ailleurs l\u2019occasion de \ncomm\u00e9morer le 70e anniversaire de \nla Semaine bleue, car c\u2019est en 1951 \nque fut institu\u00e9e pour la premi\u00e8re \nfois cette journ\u00e9e nationale. Lutter \ncontre l\u2019isolement est le ma\u00eetre mot \nde cet \u00e9v\u00e9nement avec un objectif : \nse situer dans une repr\u00e9sentation \npositive de la vieillesse et du vieillis-\nsement ! \u00ab Bien vieillir \u00bb ne doit pas \n\u00eatre qu\u2019un slogan :  nous devons tous \ncontribuer \u00e0 ce que nos a\u00een\u00e9s aient \ncette chance. \nNous sommes \u00e9galement unis \u00e0 \ntoutes les actions men\u00e9es en faveur \nd\u2019Octobre rose. Partout en France, \nle taux de d\u00e9pistage du cancer du \nsein est en baisse. Le Covid-19 et les \nconfinements successifs ont jou\u00e9 un \nr\u00f4le non n\u00e9gligeable dans cette dimi-\nnution. Ensemble, solidaires, nous \nparticipons \u00e0 lutter contre ce fl\u00e9au \ngr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9vention. \nC\u2019est aussi l\u2019occasion de redonner \nsens et vie \u00e0 nos loisirs en reprenant \nla route de la culture. Ensemble, \nnous pouvons participer \u00e0 une fan-\nfare de cirque, tester des spectacles, \ntourner une s\u00e9rie fantastique, tant \nd\u2019activit\u00e9s que je vous laisse d\u00e9cou-\nvrir et savourer. \nJe tiens \u00e0 remercier tous les acteurs \nde cette solidarit\u00e9 et de cette en-\ntraide qui nourrissent ces \u00e9v\u00e9ne-\nments, m\u00eame pour quelques heures. \nCe sont autant de petits gestes qui \nfacilitent l\u2019existence et favorisent les \nrapprochements humains et qui fe-\nront de cet automne une saison tr\u00e8s \nensoleill\u00e9e ! \nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nNous abordons cette saison automnale  \navec espoir et solidarit\u00e9. \nFace aux rixes\nVous avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 nous alerter \nsur des rixes entre bandes de villes voi-\nsines. Et en effet, \u00e0 Fosses, comme dans \nde nombreuses villes, nous ne sommes \npas \u00e9pargn\u00e9s par ces ph\u00e9nom\u00e8nes. Cette \nsituation n\u2019est pas nouvelle et revient, de \nmani\u00e8re cyclique, depuis de nombreuses \nann\u00e9es. Ces derniers temps, elle s\u2019amplifie \net se m\u00eale aux publications sur les r\u00e9seaux \nsociaux, entra\u00eenant plus de tensions et \nparfois des actes de repr\u00e9sailles.\nLa municipalit\u00e9 travaille activement et \nen permanence pour pr\u00e9venir ces ph\u00e9no-\nm\u00e8nes de rixes en mettant en place des \nactions de sensibilisation et de pr\u00e9vention \nsur la commune. De nombreuses situations \nde conflits ont ainsi pu \u00eatre d\u00e9samorc\u00e9es \nau fil du temps gr\u00e2ce au travail conjoint de \nl\u2019ensemble des partenaires locaux concer-\nn\u00e9s par ces probl\u00e9matiques : Gendarmerie \nNationale, lyc\u00e9e Baudelaire, coll\u00e8ge Stend-\nhal, service municipal jeunesse de Fosses, \nservice de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e Imaj.\nCes rixes se sont malheureusement \naujourd\u2019hui d\u00e9port\u00e9es vers le RER D qui \nne rel\u00e8ve pas de notre comp\u00e9tence. Pour \nautant, nous ne sommes pas rest\u00e9s inactifs. \nD\u00e8s qu\u2019il a eu connaissance de la situation, \nle maire Pierre Barros a r\u00e9uni l\u2019ensemble \ndes partenaires locaux pour travailler \u00e0 \nla mise en place d\u2019actions imm\u00e9diates. \nEn parall\u00e8le, un courrier a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 \u00e0 \nla Pr\u00e9fecture du Val d\u2019Oise afin d\u2019alerter \nle pr\u00e9fet, qui s\u2019est imm\u00e9diatement saisi \ndu probl\u00e8me : comme beaucoup d\u2019entre \nvous ont pu le constater, les forces de \npolice sont actuellement pr\u00e9sentes tous \nles jours, matins et soirs, entre les gares de \nLouvres et Survilliers-Fosses afin d\u2019assurer \nla s\u00e9curit\u00e9 des usagers mais aussi celle de \njeunes, qui sont majoritairement victimes \nde ces violences, et sont emp\u00each\u00e9s de \nsuivre correctement leur scolarit\u00e9 dans \nles lyc\u00e9es du secteur.  \nVous pouvez retrouver sur le site de la ville \nle courrier adress\u00e9 par Pierre Barros, Maire \nde Fosses, \u00e0 Amaury de Saint-Quentin, \nPr\u00e9fet du Val d\u2019Oise.\ng\ng www.ville-fosses95.fr\n\u00a9 DR\n\n \n4 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nRETOUR EN IMAGES\nSeptembre :  \nune rentr\u00e9e anim\u00e9e !\nJeudi 2\nC\u2019est la rentr\u00e9e des Sixi\u00e8mes au \ncoll\u00e8ge Stendhal, le seul jour de \nl\u2019ann\u00e9e o\u00f9 il y a plus de parents \nque d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans la cour !\nSamedi 4 \nAccueil des \nnouveaux \nhabitants\nNouveaux \nFossatussiens, la \nfamille Rouani a \napport\u00e9 des g\u00e2teaux \nfaits maison. Une \nd\u00e9licate attention, \ntr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e.\nApr\u00e8s un moment de pr\u00e9sentation et de \nd\u00e9gustation dans la salle du conseil, les \nnouveaux habitants embarquent dans un bus \nCIF K\u00e9olis pour un tour de la ville, guid\u00e9 par \nPierre Barros, maire de Fosses.\nSamedi 4 Forum des associations\nOn danse avec Herminio et Carole, qui relancent les \ncours de salsa avec l\u2019Ecam. Cette ann\u00e9e, les larges \nall\u00e9es (Covid oblige) du forum des associations \npermettent ce type de d\u00e9monstration.\nSur le stade aussi, les associations enregistrent \nles adh\u00e9sions. Ici l\u2019Union Fosses Football devant la \nbuvette r\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9e par ses membres.\n\n \nFOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nDimanche 19 Journ\u00e9e d\u00e9couverte de l\u2019EMMD\nPour permettre \u00e0 chacun de faire son choix, l\u2019Ecole \nmunicipale de musique et de danse a organis\u00e9 une \napr\u00e8s-midi d\u00e9couverte \u00e0 l\u2019Espace Germinal avec \ndes cours et ateliers en public.\nSamedi 18 La Grande Dict\u00e9e\nGrand soleil et grande concentration pour les \n43 participants. \nEt les gagnantes sont (de gauche \u00e0 droite) : \nFatima Diarra (coll\u00e8ge), Kalycia Constantine \n(primaire), Lydia Forstin (adulte), et Elo\u00efse Lancien \n(lyc\u00e9e). Bravo \u00e0 toutes et \u00e0 chacune ! Avec elles, \nTania Kitic, L\u00e9onor Serre, Patrick Muller, Jacqueline \nHaesinger, Cindy Bourguignon et Jeanick Solitude, les \n\u00e9lu.e.s qui ont particip\u00e9 \u00e0 la correction des copies.\nDimanche 19 Journ\u00e9e du patrimoine\nLe quintette Linos a fait r\u00e9sonner les vo\u00fbtes de \nl\u2019\u00e9glise Saint Etienne avec des \u0153uvres de Rossini, \nMoussorgski et Faur\u00e9. Un r\u00e9gal pour les oreilles.\nDans la cour de la ferme Letourneur, la JPGF a \naccueilli une soixantaine de visiteurs sur les \ndeux journ\u00e9es pour leur montrer le r\u00e9sultat de \nleur derni\u00e8re fouille au village. Ici Francis Lesprit \nmontre le plan et des photos des caves d\u00e9couvertes \ncet \u00e9t\u00e9 (voir p. 12 et 13).\nH\u00e9l\u00e8ne Frissung \npropose une \nprise en mains \ndu violon dans le \nstudio (\u00e0 gauche) \ntandis que dans \nla grande salle \nAdeline Tanti \ndonne un cours de \ndanse classique \n(ci-dessus).\n\n6 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\n\u00c9PICERIE SOCIALE\nBienvenue aux b\u00e9n\u00e9voles\nVous avez quelques heures disponibles \nen semaine et envie de participer \u00e0 un \nprojet qui a du sens avec une \u00e9quipe \ndynamique ? Rejoignez les b\u00e9n\u00e9voles de \nl\u2019\u00e9picerie sociale de Fosses. Manutention, \naccueil, vente\u2026 les missions sont vari\u00e9es.\ng\ng fwillerval@mairiefosses.fr \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 55.\nRenforcer son syst\u00e8me \nimmunitaire\n\u00c0 l\u2019approche de l\u2019hiver, le foyer vous pro-\npose d\u2019apprendre \u00e0 vous d\u00e9fendre contre \nles maladies et les risques infectieux de la \nsaison, notamment la rhinite, l\u2019angine, la \ngastro-ent\u00e9rite, la bronchite et la grippe. \n\u00c0 travers deux ateliers, vous d\u00e9couvrirez \ncomment renforcer son syst\u00e8me immuni-\ntaire afin d\u2019\u00e9viter ces maladies.\nCes ateliers gratuits, anim\u00e9s par l\u2019associa-\ntion Brain\u2019Up, auront lieu les mardis 9 et \n16 novembre de 9h30 \u00e0 11h30 au foyer. \nNombre de places limit\u00e9es, inscription \nobligatoire aupr\u00e8s du foyer. \nNouveau : de la gym douce\nVenez essayer cette forme de gymnastique \nadapt\u00e9e aux seniors le lundi 25 octobre \nde 9h30 \u00e0 11h30. Si cela vous pla\u00eet, vous \npourrez participer chaque semaine au cours \ndonn\u00e9 par l\u2019association Fit Move Body. Il \naura lieu \u00e0 la salle de danse de l\u2019EMMD du \n8 novembre 2021 au 20 juin 2022. Tarif : \n120 \u20ac par an et par personne. Pour la s\u00e9ance \nd\u2019essai, inscription indispensable aupr\u00e8s du \nfoyer (nombre de places limit\u00e9).\nLes ateliers informatiques \ncontinuent\nJean-Marc Bouynet a repris l\u2019animation \ndes ateliers informatiques. D\u00e9butant.e \nou initi\u00e9.e, on peut avoir des difficult\u00e9s \u00e0 \nma\u00eetriser certains outils num\u00e9riques. Se \nretrouver au foyer le lundi ou le mercredi \nmatin permet d\u2019\u00e9changer trucs et astuces \npour utiliser efficacement sa tablette, son \nmobile ou son ordinateur, et m\u00eame de \nb\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un coup de pouce bienveil-\nlant pour oser se lancer dans les nouvelles \ntechnologies.\nLotos ici et l\u00e0\n\u00c0 Louvres le jeudi 21 octobre \u00e0 14h. S\u2019ins-\ncrire avant le 8 octobre (1 carton : 2,50 \u20ac, \n3 cartons : 5 \u20ac).\n\u00c0 Fosses, le vendredi 5 novembre, il sera \ngourmand (tarif unique : 3,45 \u20ac par \npersonne).\nSorties d\u2019automne\nRetrouver la patate !\nLe jeudi 28 octobre, apr\u00e8s le d\u00e9jeuner \n\u00e0 La Pataterie de Saint-Maximin (menu \nplat-dessert \u00e0 partir de 11,50 \u20ac), le foyer \nvous propose un escape-game (23 \u20ac par \npersonne). Inscription avant le 8 octobre. \nRetourner au soleil\nLe vendredi 19 novembre, d\u00e9jeuner Au \nSoleil du Maroc \u00e0 Fosses (menu \u00e0 15,90 \u20ac). \nInscription avant le 8 novembre.\nEn avoir plein les yeux dans la Somme\nLe jeudi 25 novembre, le foyer vous em-\nm\u00e8ne \u00e0 Nesle (Somme) pour un d\u00e9jeuner \nau cabaret Le P\u2019tit Baltar : deux heures \nde spectacle avec chanteurs, chanteuses, \ndanseuses et transformiste. Tarif : 60 \u20ac par \npersonne (transport, repas et spectacle). \nInscription imp\u00e9rative avant le 4 octobre. \nPour m\u00e9moire\nLe programme complet est disponible au \nfoyer ou sur demande par courriel. Les \nateliers cr\u00e9atifs, informatique, tricot, g\u00e9n\u00e9a-\nlogie, comme les apr\u00e8s-midis consacr\u00e9es \naux jeux de soci\u00e9t\u00e9 ont repris, mais sont \nlimit\u00e9s \u00e0 14 participants. Il est indispensable \nde s\u2019inscrire et d\u2019avoir confirmation de son \ninscription pour y participer. M\u00eame jauge \npour d\u00e9jeuner sur place et il faut r\u00e9server \nau moins une semaine avant.\nNB : Port du masque obligatoire. \ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, place Taslima-Nasreen (acc\u00e8s par l\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve ou par l\u2019all\u00e9e Gis\u00e8le-Halimi). T\u00e9l. : 01 34 72 72 72.  \nCourriel : bmercuri@mairiefosses.fr\nARCH\u00c9A\nNouvelle expo : \nEntrez sans r\u00e9serve \nDu vendredi 15 octobre au jeudi 23 d\u00e9-\ncembre 2021, entrez dans les coulisses \ndes collections d\u2019Arch\u00e9a... Du rapatrie-\nment des objets trouv\u00e9s lors de fouilles \narch\u00e9ologiques \u00e0 l\u2019inventaire, en passant \npar le diagnostic de restauration jusqu\u2019au \nconditionnement dans les r\u00e9serves, le \nvisiteur d\u00e9couvre la cha\u00eene op\u00e9ratoire du \nchantier des collections et des m\u00e9tiers li\u00e9s \n\u00e0 la conservation. R\u00e9gisseur, technicien \nen conservation pr\u00e9ventive, restaurateur, \nsocleur, manutentionnaire sp\u00e9cialis\u00e9 ou \nchercheur : tous les m\u00e9tiers sont ici \u00e9voqu\u00e9s.\ng\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 ou site :  \nhttp://archea.roissypaysdefrance.fr\nDU 15 OCT. 2021\nAU 2 JANV. 2022\ns\u2019emballent\nLes collections d\u2019ARCH\u00c9A\n\nFOSSESMAG   OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nRappel : la Semaine \nBleue a 70 ans\nDu lundi 4 au vendredi 8 octobre c\u2019est \nLa Semaine Bleue \u00e0 Fosses et partout en \nFrance ! Le foyer Bouquet d\u2019automne et \nle centre social Agora offrent une vari\u00e9t\u00e9 \nd\u2019activit\u00e9s destin\u00e9es en priorit\u00e9 aux \nseniors. Cette manifestation nationale \ninvite toutes les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 reconna\u00eetre \nla place des a\u00een\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9. Le pro-\ngramme (publi\u00e9 dans le Fosses Mag de \nseptembre p. 11) est disponible au foyer, \nau centre social et sur le site internet de \nla ville : tournoi de dominos, yoga du \nrire, conf\u00e9rence-sant\u00e9, marche bleue\u2026 \nsans oublier le 7 octobre la projection du \nfilm \u00ab Un jour tu vieilliras \u00bb au cin\u00e9ma de \nl\u2019Ysieux \u00e0 14h, suivie d\u2019une conf\u00e9rence \u00e0 \n16h avec l\u2019infirmi\u00e8re du centre de sant\u00e9. \nInscriptions obligatoires pour chaque acti-\nvit\u00e9, au foyer ou au centre social. Nombre \nde places limit\u00e9.\nSENIORS\nAlors, on danse ?\nUn th\u00e9 dansant est pr\u00e9vu le mercredi 1er d\u00e9-\ncembre de 14h \u00e0 18h \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nUn DJ professionnel vous fera virevolter \nau son des tango, rock, paso doble, valses, \ntwists, madison & Cie. Toutes les mesures \nsanitaires en vigueur seront respect\u00e9es. Et, \nsauf changement de r\u00e9glementation d\u2019ici-\nl\u00e0, le pass sanitaire et une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 \nseront obligatoires pour y acc\u00e9der. \nInscriptions du 25 octobre au 5 novembre \nde 13h \u00e0 15h au foyer, dans la limite des \nplaces disponibles. Apporter un justificatif \nde domicile \u00e0 Fosses.\nColis de fin d\u2019ann\u00e9e\nVoir page 14.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nBalade enchant\u00e9e\nSamedi 16 octobre, laissez-vous porter \npar la voix de Laure Murillo et la guitare \nde Julio Salazar lors d\u2019une balade cont\u00e9e \net chant\u00e9e. Rendez-vous \u00e0 10h au parc \nSalvador-Allende de Marly-la-Ville, sous la \nhalle. C\u2019est gratuit et ouvert \u00e0 tous !\nTournoi Street Fighter, \net BAM !\nBam ! Le festival Destination Manga \nchange de nom et s\u2019ouvre \u00e0 d\u2019autres hori-\nzons. Retrouvez une programmation riche \net \u00e9clectique dans diverses m\u00e9diath\u00e8ques \nde la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \nRoissy Pays de France. \u00c0 la ludo-m\u00e9dia-\nth\u00e8que de Fosses, le jeudi 28 octobre, a \nlieu une phase \u00e9liminatoire du tournoi sur \nPS4 du jeu vid\u00e9o Street Fighters V Arcade \nEdition. \u00c0 partir de 6 ans. Inscription \u00e0 la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que, avec engagement si \non gagne, \u00e0 participer \u00e0 la finale le samedi \n6 novembre au cin\u00e9ma Jacques-Brel de \nGarges-l\u00e8s-Gonesse.\ng\ng Programme complet de Bam, Festival de \npop culture sur www.roissypaysdefrance.fr. \nLudo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 43.  \nCourriel : ludomediatheque@mairiefosses.fr\nD\u00e9couvrons en famille !\nDu lundi 25 au vendredi 29 octobre 2021, \nvous pouvez tester en famille plusieurs \nactivit\u00e9s culturelles et sportives au centre \nsocial. \nPlus d\u2019informations et inscriptions \u00e0 \npartir du lundi 11 octobre. Gratuit, dans \nla limite des places disponibles.\nAteliers \u00ab Bien vieillir \u00bb\nL\u2019organisme Pr\u00e9vention retraite Ile de \nFrance (PRIF) propose une s\u00e9rie de cinq \nateliers au centre social pour se pr\u00e9pa-\nrer \u00e0 la retraite ou bien la d\u00e9marrer. Ce \nsera tous les vendredis apr\u00e8s-midi du \n12 novembre au 10 d\u00e9cembre, de 14h30 \n\u00e0 16h30. \nRenseignements et inscriptions \u00e0 partir \ndu lundi 18 octobre. Gratuit, dans la \nlimite des places disponibles.\nCENTRE SOCIAL AGORA\nCet automne, le centre social Agora retrouve ses activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res et programme des \nactions ponctuelles pour tous ses publics.\nContre les violences faites \naux femmes\nTout au long de l\u2019ann\u00e9e, le centre social et \nses partenaires sont engag\u00e9s dans la lutte \ncontre les violences faites aux femmes. \nDu lundi 22 au vendredi 26 novembre, ils \ns\u2018associent avec des adh\u00e9rents b\u00e9n\u00e9voles \npour proposer des activit\u00e9s de sensibili-\nsation \u00e0 ce grave probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9 : \nexposition, conf\u00e9rence-d\u00e9bat, cin\u00e9-d\u00e9bat\u2026 \nRenseignements et inscriptions \u00e0 partir du \nlundi 8 novembre.\nNouveau : un Conseil de \nMaison\nCe temps d\u2019\u00e9change et de rencontre \nautour du programme du centre social \naura lieu une fois par trimestre. Le pre-\nmier est le 18 novembre de 18h30 \u00e0 \n20h30. Venez nombreux pour participer \n\u00e0 la vie de \u00ab votre maison \u00bb.\nEt toujours, le troc \u00e0 livres\nDans le hall du centre social, une biblio-\nth\u00e8que vous ouvre ses rayons. De nom-\nbreux livres vous attendent : piochez \u00e0 \nloisir sans d\u00e9bourser un centime. Vous \npouvez aussi en d\u00e9poser \u00e0 votre gr\u00e9. Les \nouvrages vivent de nouvelles aventures, \nrencontrent d\u2019autres lecteurs gr\u00e2ce au \ntroc \u00e0 livres.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. 01 34 47 40 22. Courriel : \naccueilagora@mairiefosses.fr\n\n8 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nLa culture en partage\nCIRQUE \u00c0 L\u2019ESPACE GERMINAL\nEt la mer s\u2019est mise \u00e0 \nbr\u00fbler\nVendredi 15 octobre \u00e0 20h \u2013 Extrait 30 \nmin. Gratuit.\nApr\u00e8s leur r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace Germinal, \nles circassiens de la compagnie Una vous \nouvrent les coulisses de leur cr\u00e9ation pour \nrecueillir vos ressentis. En avant-premi\u00e8re, \nvenez d\u00e9couvrir une \u00e9tape de leur travail \n(30 minutes) puis \u00e9changer avec eux autour \nd\u2019un ap\u00e9ro convivial au Germi Bar.\nEt la mer s\u2019est mise \u00e0 br\u00fbler raconte l\u2019histoire \nde deux demi-fr\u00e8res qui se rencontrent pour \nla premi\u00e8re fois aux fun\u00e9railles de leur p\u00e8re, \ndisparu en mer. Cette pi\u00e8ce s\u2019inspire de \ncontes fantastiques et questionne le lien \nfraternel, la virilit\u00e9\u2026\nVous \u00eates invit\u00e9.e.s mais n\u2019oubliez pas de \nr\u00e9server et venez avec votre pass sanitaire !\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24 \nCourriel : contact@espacegerminal.fr \nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\nPass sanitaire obligatoire.\nL\u2019Espace Germinal comme le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux vous offrent de multiples occasions de participer \u00e0 des actions culturelles tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Cet automne vous pouvez \nrejoindre une fanfare de cirque, tester un nouveau spectacle, reconstituer des souvenirs en famille, tourner une s\u00e9rie fantastique\u2026 Ensemble, cr\u00e9ons plus fort !\nLe d\u00e9but de la saison 2021-2022 fait la part belle au cirque, avec une sortie \nde r\u00e9sidence et le d\u00e9coiffant spectacle sous chapiteau \u00e0 Mitry-Mory. Ici ou l\u00e0, \ncomme souvent avec l\u2019Espace Germinal, le public est invit\u00e9 \u00e0 participer.\n\u00a9 Rapha\u00ebl Bodin MER UNA\nCIRQUE HORS-LES-MURS\n[V]\u00eevre\nRue Paul-Gauguin \u00e0 Mitry-Mory \u2013 1h30.\nSamedi 13 novembre \u00e0 20h30 et \ndimanche 14 novembre \u00e0 16h.\nSous le chapiteau, on est accueilli \u00e0 bras \nouverts par douze acrobates-musiciens \npour un spectacle joyeux, festif, musical \net collectif ! Leur sp\u00e9cialit\u00e9, en plus de \nla musique, c\u2019est le v\u00e9lo acrobatique. \n[V]\u00eevre est un spectacle dans lequel on \nva pouvoir participer pour mieux rire \net s\u2019\u00e9merveiller. D\u2019une sc\u00e8ne \u00e0 l\u2019autre, \non est bringuebal\u00e9 dans tous les sens \navec des v\u00e9los qui sortent de partout, \ndes s\u00e9quences hilarantes de domptage \nde v\u00e9lo. Une fanfare-cirque \u00e0 l\u2019\u00e9nergie \ncommunicative !\nFaites partie des musiciens !\nMusicien.ne amateur.e ou casserole confir-\nm\u00e9e, venez cr\u00e9er d\u2019harmonieuses caco-\nphonies avec les acrobates. Rendez-vous \nsur vivreenfanfare.com, vous y trouverez \ndes tutoriels pour apprendre une partition. \nVous pourrez ainsi venir, accompagn\u00e9 de \nvotre instrument acoustique, et suivre la \nfanfare du jour au moment du spectacle. \nSeule l\u2019envie de vivre compte !\nMercredi 17 novembre \u00e0 15h. Pour tous, \n\u00e0 partir de 8 ans \u2013 55 minutes.\nLa cr\u00e9ation 2021 de la Cie La Balbutie invite \n\u00e0 visiter la m\u00e9moire comme on visite une \nville en chantier.\nDeux personnages tombent dans un trou \nde m\u00e9moire, celle de Madeleine dont ils \ntentent de reconstituer les \u00e9boulis, les \nstrates et les accidents. Car Madeleine \nTH\u00c9\u00c2TRE VOIX ET OBJETS \u00c0 L\u2019ESPACE GERMINAL\nPalpite\nrefuse obstin\u00e9ment de quitter son quartier \nd\u2019enfance, sa m\u00e9moire vacillante superpose \nles souvenirs. Les interpr\u00e8tes rencontrent, \nincarnent et enchantent une galerie de \npersonnages recomposant peu \u00e0 peu une \nvie, comme on reconstruit une maison.\n\u00c0 l\u2019issue du spectacle, parents et enfants \npeuvent participer \u00e0 un atelier Germi\u2019Fa-\nmily avec les artistes. Il faut avoir r\u00e9serv\u00e9 \n(maximum 16 personnes).\nOn vous emm\u00e8ne !   \nPour aller \u00e0 Mitry-Mory, empruntez la \nnavette gratuite depuis l\u2019Espace Germi-\nnal (r\u00e9servation indispensable aupr\u00e8s de \nl\u2019Espace Germinal). \nEspace Germinal\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe fran\u00e7ais inclusif\nPour la 4e \u00e9dition de la Grande Dict\u00e9e \u00e0 \nFosses, le 18 septembre dernier, 43 parti-\ncipants ont concouru dans une ambiance \nbon enfant. Ouvert \u00e0 tous d\u00e8s le CP, \ncet \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par le service \nmunicipal jeunesse veut rassembler les \nFossatussiennes et Fossatussiens de tous \nL\u2019Espace Germinal comme le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux vous offrent de multiples occasions de participer \u00e0 des actions culturelles tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Cet automne vous pouvez \nrejoindre une fanfare de cirque, tester un nouveau spectacle, reconstituer des souvenirs en famille, tourner une s\u00e9rie fantastique\u2026 Ensemble, cr\u00e9ons plus fort !\nLe cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux et Roissy Pays de France vous invitent \u00e0 participer \u00e0 une s\u00e9rie \npolici\u00e8re et fantastique qui se d\u00e9roule \u00e0 Fosses et dans d\u2019autres villes de l\u2019agglom\u00e9ration. \nUne occasion unique de vivre un tournage devant ou derri\u00e8re la cam\u00e9ra.\nFiXion est la r\u00e9alisation en direct et in situ \nd\u2019une s\u00e9rie polici\u00e8re et fantastique. C\u2019est \nun tournage participatif durant lequel \ntoutes les personnes pr\u00e9sentes, convo-\nqu\u00e9es ou non, peuvent devenir acteurs \net actrices d\u2019un jour ou endosser les r\u00f4les \nd\u2019assistant\u00b7e\u00b7s de l\u2019\u00e9quipe technique.\nFiXion a un effet boule de neige car chaque \n\u00e9pisode de cette course-poursuite se \nd\u00e9roule dans une nouvelle ville, un nouveau \nterritoire avec de nouveaux acteurs.\nSynopsis\nAnnie, journaliste borderline enqu\u00eate sur \nun meurtre qui va l\u2019entra\u00eener dans une \nvendetta opposant deux clans d\u2019immortels. \nParticipez \u00e0 \u00ab FiXion \u00bb, la s\u00e9rie locale !\n\u00a9 Moulin-Fondu-6\nVendetta datant du XVIe si\u00e8cle, ressuscit\u00e9e \npar la r\u00e9apparition d\u2019une main tranch\u00e9e qui \ns\u00e8me l\u2019effroi sur son passage. Se jouant des \ncodes des genres historiques, policiers et \nfantastiques, cette s\u00e9rie nous r\u00e9interroge \nsur le sens de la vie, et surtout, le sens de \nla mort.\nLe tournage \u00e0 Fosses est pr\u00e9vu les 19, \n20, 21 novembre mais l\u2019\u00e9quipe sera d\u00e9j\u00e0 \nsur le territoire pour le pr\u00e9parer le 17 et \n18 novembre.\nR\u00e9union d\u2019information \u00e0 l\u2019Espace Ger-\nminal, mercredi 20 octobre 2021. Entr\u00e9e \nlibre entre 17h et 21h. \nLe mot de l\u2019\u00e9lue\n\u00c0 Fosses, nous \nconcevons la culture \ncomme une n\u00e9cessit\u00e9. \nIndispensable, elle \nse partage et permet \nnon seulement de \nse distraire, mais aussi de r\u00e9fl\u00e9chir \nsur notre histoire, notre soci\u00e9t\u00e9, nos \nsentiments\u2026 elle nous permet de \nsortir de chez nous, au propre comme \nau figur\u00e9, de nous ouvrir des horizons.\nC\u2019est pourquoi nous accueillons et \nsuscitons toutes les formes artistiques \net culturelles participatives : Grande \nDict\u00e9e, cirque, cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre en \nfamille en sont la preuve cet automne. \nEt toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 l\u2019Espace Germinal \nles occasions de participer, d\u2019\u00eatre \nacteur et actrice des propositions \nculturelles, sont nombreuses. Profitez-\nen, c\u2019est tellement passionnant !\nFlorence Leber\nAdjointe au maire\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 /  \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\n\u00e2ges et rendre l\u2019orthographe et la gram-\nmaire ludiques. Nostalgie des dict\u00e9es de \nl\u2019enfance, comp\u00e9tition avec les copains, \nsimple curiosit\u00e9 ou envie de gagner, les \nmotivations sont nombreuses et vari\u00e9es, \nmais le plaisir est l\u00e0. Rendez-vous en \nseptembre prochain !\n\n10 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nENFANCE-JEUNESSE\nR\u00e9union Info B\u00e9b\u00e9\nLes futurs ou r\u00e9cents parents sont convi\u00e9s \nle samedi 9 octobre 2021 \u00e0 une r\u00e9union \nInfo B\u00e9b\u00e9 au centre social Agora. Ce \nPoint Conseil Petit Enfance entend faire \nle tour des services et des aides destin\u00e9s \naux familles \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un \nb\u00e9b\u00e9. Des professionnelles de la petite \nenfance de la ville et du d\u00e9partement \nseront l\u00e0 pour pr\u00e9senter leurs actions. Sauf \nanomalie, tous les foyers qui ont d\u00e9clar\u00e9 \nune grossesse \u00e0 la CAF dans les derniers \nmois ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s. \nSi vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9.e.s ou venez \nde vous installer \u00e0 Fosses, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nappeler le centre social Agora pour vous \nfaire conna\u00eetre et recevoir une invitation. \nMasque obligatoire.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22 ou \naccueilagora@mairiefosses.fr\nPOINT-JEUNES\nVacances d\u2019automne\n\u00c0 chaque p\u00e9riode de vacances scolaires, \nle Point Jeunes ouvre ses portes du lundi \nau vendredi et propose un programme \nd\u2019activit\u00e9s et de sorties. Pour les vacances \nd\u2019automne, du 25 octobre au 5 novembre, \nles animateurs ont s\u00e9lectionn\u00e9 entre autres \nun stage d\u2019auto-d\u00e9fense de 2 jours (25 et \n26 octobre). Il est organis\u00e9 par l\u2019association \nArcaf et destin\u00e9 aux jeunes filles de 15 \u00e0 \n17 ans (12 places). \nUn tournoi de foot en salle aura lieu le \nmercredi 27 octobre pour les 11-14 ans. \nAvec l\u2019Espace Germinal, les jeunes pour-\nront s\u2019initier aux arts du cirque durant la \nseconde semaine de vacances. Il y aura \naussi un stage d\u2019initiation au hip-hop les \n3 et 4 novembre.\nComme toujours, le programme complet \nest sur le site de la ville : ville-fosses95.\nfr, on peut le t\u00e9l\u00e9charger depuis la page \nFacebook du Point Jeunes et le trouver \nsur place. N\u2019h\u00e9sitez pas, poussez la porte !\nORIENTATION\nDevenir assistant.e \nmaternel.le\nLe samedi 23 octobre 2021 le service \nmunicipal jeunesse (SMJ) et le relais \nassistantes maternelles (RAM) invitent \nles jeunes de Fosses, gar\u00e7ons et filles, \n\u00e0 l\u2019ancien PIJ (125 avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, \u00e0 l\u2019angle de l\u2019avenue de l\u2019Epine) \nde 10h \u00e0 11h30. Deux professionnels leur \npr\u00e9senteront leur m\u00e9tier d\u2019assistant.e \nmaternel.le, sans st\u00e9r\u00e9otype de genre. \nInscription n\u00e9cessaire au Point Jeunes \navant le 22 octobre. Nombre de places \nlimit\u00e9.\nMasque obligatoire.\nD\u00c9COUVRIR LE M\u00c9TIER\nD'ASSISTANT.E MATERNEL.LE,\nUN M\u00c9TIER POUR TOU.TE.S\n INSCRIPTIONS : \nCamille GICQUELET au 01 34 47 09 49, \nou Camille FRIBOLLE au 07 78 78 87 27.\n20 PLACES\nBient\u00f4t une MAM \u00e0 la place de Pirouette\n\u279c\n\u279c L\u2019ancien local de Pirouette en plein travaux en vue de sa reconversion en maison d\u2019assistantes maternelles.\nLes services techniques de la ville sont en \ntrain de r\u00e9organiser le local qui accueil-\nlait la halte-jeux. En effet, cet espace de \n142 m\u00b2 dot\u00e9 d\u2019un jardinet va devenir \nune maison d\u2019assistantes maternelles \n(MAM). La ville le r\u00e9nove en agrandissant \nle dortoir et en cr\u00e9ant un local pour les \npoussettes. Les travaux devraient s\u2019achever \nen novembre 2021 apr\u00e8s la r\u00e9novation \ndes sols et la peinture. La nouvelle MAM \ndevrait ouvrir au premier trimestre 2022.\ng\ng Relais assistantes maternelles.  \nT\u00e9l.  : 01 30 29 13 62 ou 07 78 78 87 27.\ng\ng Point Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette. \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nNOUVELLE ENTREPRISE\nMa\u00ef R\u00e9sonance\nMa\u00efwenn Tardivel, Fossatussienne de \n33 ans, a ouvert en juin sa microentreprise \nde m\u00e9decine alternative Ma\u00ef R\u00e9sonance. \nElle pratique la r\u00e9sonance \u00e9nerg\u00e9tique par \nstimulation cutan\u00e9e (RESC), \u00ab une m\u00e9thode \nnon-invasive qui s\u2019appuie \u00e0 la fois sur la \nm\u00e9decine traditionnelle chinoise et les lois \nde l\u2019oc\u00e9anographie, fond\u00e9es sur une \u00e9coute \ntactile des points m\u00e9ridiens et une action \u00e0 \ndistance par une stimulation cutan\u00e9e douce \n\u00e0 l\u2019origine d\u2019une onde de r\u00e9sonance. \u00bb Celle-\nci aide \u00e0 apaiser les douleurs, l\u2019angoisse, le \nstress pr\u00e9 ou post-op\u00e9ratoire, etc. mais aussi \n\u00e0 se d\u00e9tendre et prendre soin de soi, gr\u00e2ce \n\u00e0 une technique de touch\u00e9-\u00e9coute qui aide \n\u00e0 fluidifier les \u00e9nergies. Une s\u00e9ance dure \ng\u00e9n\u00e9ralement 45 minutes et co\u00fbte 35 \u20ac \n(30 min. et 25 \u20ac pour les moins de 12 ans).\ng\ng Ma\u00ef R\u00e9sonance, 13 square de Provence, \nFosses. T\u00e9l. : 06 29 23 64 98.  \nCourriel : mairesonance@gmail.com\n\u279c\n\u279c En octobre 2019, le bus de l\u2019initiative faisait d\u00e9j\u00e0 \u00e9tape \u00e0 Fosses.\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nLe bus de l\u2019initiative\nLe bus de l\u2019initiative a repris sa tourn\u00e9e le \n1er septembre. Pour aider les personnes qui \nsont en recherche d\u2019emploi ou d\u00e9sireuses \nde changer d\u2019orientation, l\u2019association \nCr\u00e9ative vient \u00e0 leur rencontre \u00e0 bord d\u2019un \nbus plein d\u2019informations et de conseils \nsur la cr\u00e9ation d\u2019une activit\u00e9 profession-\nnelle, les formations, les aides au retour \u00e0 \nl\u2019emploi et la mobilit\u00e9. Il s\u2019arr\u00eate deux fois \n\u00e0 Fosses : mercredi 10 novembre de 15h \n\u00e0 18h pr\u00e8s de la gare (place de la Libert\u00e9) \net mercredi 17 novembre de 14h \u00e0 17h \nen centre-ville (place du 19-Mars-1962). \nQue votre projet soit encore flou ou d\u00e9j\u00e0 \nbien ficel\u00e9, montez dans le bus pour le \nfaire avancer !\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nLa fabrique qui \nremobilise\nLa Fabrique de la remobilisation de Roissy \nPays de France propose pr\u00e8s de chez vous \ndes actions pour optimiser votre retour \u00e0 \nl\u2019emploi. B\u00e9n\u00e9ficiez de modules de pr\u00e9para-\ntion \u00e0 l\u2019emploi et d\u2019ateliers qui vous aident \n\u00e0 prendre confiance en vous et \u00e0 gagner en \nautonomie.\nAu programme : \n-  modules de pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019emploi : fili\u00e8re \nlogistique \u00e0 Sarcelles ou sanitaire et sociale \n\u00e0 Ecouen, \u00e0 partir du 8 novembre,\n-  ateliers num\u00e9riques avec Emma\u00fcs Connect,\n-  ateliers de confiance en soi et de valorisa-\ntion de ses qualit\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019un employeur.\ng\ng Maison de l\u2019Emploi, 3 rue Fernand-\nPicquette \u00e0 Fosses, ouverte du lundi au jeudi \nou par t\u00e9l\u00e9phone aupr\u00e8s de St\u00e9phanie au \n06 64 08 07 60.\nCARPF\nLe mois de l\u2019ESS\nL\u2019ESS c\u2019est l\u2019Economie sociale et solidaire, \nne pas confondre avec l\u2019ISS (International \nSpatial Station) ! La Communaut\u00e9 d\u2019agglo-\nm\u00e9ration Roissy Pays de France lui consacre \nun mois pour r\u00e9unir ses acteurs, partager \nses valeurs et montrer \u00ab la vitalit\u00e9 et le \ndynamisme de cette \u00e9conomie de demain \u00e0 \nl\u2019\u0153uvre sur notre territoire \u00bb ! Du 12 octobre \nau 30 novembre 2021, c\u2019est la 13e \u00e9dition \nde ce rendez-vous qui propose pr\u00e8s de \n15 manifestations sous forme de webinaires, \nateliers, portes ouvertes, projections-d\u00e9bats, \netc. Retrouvez toutes les dates sur le site de \nl\u2019agglom\u00e9ration.\ng\ng www.roissypaysdefrance.fr\nCHAMBRE DES METIERS ET DE \nL\u2019ARTISANAT\nArtisans, votez pour \n\u00e9lire vos repr\u00e9sentants\nDu 1er au 14 octobre, tous les artisans de \nFrance sont appel\u00e9s \u00e0 voter pour leurs \nrepr\u00e9sentants dans les CMA. \nLe r\u00e9seau de la CMA d\u2019Ile de France accom-\npagne les entreprises artisanales sur les \nenjeux et probl\u00e9matiques de l\u2019artisanat : \nrelance \u00e9conomique, num\u00e9risation, transi-\ntion \u00e9cologique, promotion du savoir-faire\u2026 \nVia l\u2019apprentissage, la CMA IDF forme \nla prochaine g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artisans dans \n80 m\u00e9tiers et 50 dipl\u00f4mes. Chaque ann\u00e9e, \npr\u00e8s de 9000 apprentis sont form\u00e9s dans le \n1er CFA d\u2019Ile de France.\nTout artisan ou conjoint collaborateur, \nd\u2019au moins 18 ans, inscrit ou mentionn\u00e9 au \nR\u00e9pertoire des m\u00e9tiers au 14 avril 2021 est \nappel\u00e9 \u00e0 voter. Nouveau cette ann\u00e9e : en plus \ndu traditionnel vote par correspondance, les \nartisans peuvent maintenant voter en ligne. \nC\u2019est simple, rapide et confidentiel.\ng\ng CMA Ile de France. www.cma-idf.fr et \nwww.artisansvotons.fr\n\n12 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nCULTURE-LOISIRS\nLes d\u00e9couvertes de l\u2019\u00e9t\u00e9\nFOUILLES ARCH\u00c9OLOGIQUES AU VILLAGE\nL\u2019association JPGF1 a men\u00e9 une nouvelle campagne de fouilles cet \u00e9t\u00e9 au village. \nSon objectif : remettre au jour deux caves d\u00e9couvertes en 1996 et creuser plus loin \npour voir si elles communiquent. Ils ont trouv\u00e9 l\u2019amorce d\u2019un \u00e9tonnant dispositif \nsouterrain et de nombreux objets dignes d\u2019int\u00e9r\u00eat. R\u00e9my Guadagnin, pr\u00e9sident de \nla JPGF, nous explique les recherches.\nO\u00f9 avez-vous fouill\u00e9 cet \n\u00e9t\u00e9 ?\nAu c\u0153ur du village, entre l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne et l\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas. Ce \nterrain communal rec\u00e8le les vestiges d\u2019ate-\nliers de potiers qui ont fonctionn\u00e9 depuis \nle haut Moyen \u00c2ge jusqu\u2019\u00e0 la Renaissance. \nIl a d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet de fouilles arch\u00e9olo-\ngiques programm\u00e9es, r\u00e9alis\u00e9es par notre \nassociation JPGF de Villiers-le-Bel, entre \n1994 et 19972.\nQu\u2019est-ce que vous y aviez \ntrouv\u00e9 alors ?\nUne importante manufacture de c\u00e9ra-\nmiques qui a fonctionn\u00e9 du XVe si\u00e8cle \njusqu\u2019\u00e0 la seconde moiti\u00e9 du XVIe, d\u00e9truite \npar un incendie et abandonn\u00e9e, alors qu\u2019elle \n\u00e9tait \u00e0 l\u2019apog\u00e9e de sa production. \nLes fouilles avaient \u00e9galement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019exis-\ntence de deux caves sous l\u2019aile nord de ces \nb\u00e2timents. La premi\u00e8re se trouvait sous un \ngrand four de potier construit au d\u00e9but du \nXVIe si\u00e8cle. La seconde \u00e0 huit m\u00e8tres de la \npr\u00e9c\u00e9dente vers l\u2019ouest. Les deux escaliers \n\u00e9tant de ma\u00e7onnerie identique, parall\u00e8les et \ndirig\u00e9s vers le nord, l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un acc\u00e8s \u00e0 \nla m\u00eame cave apr\u00e8s l\u2019abandon de la premi\u00e8re \nfut avanc\u00e9e. Mais leur fouille fut interrompue \nen 1996, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, faute \nd\u2019un \u00e9tayage des vo\u00fbtes indispensable pour \nprogresser dans le couloir3.\nSait-on pourquoi cette \nmanufacture a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite ?\nLes arch\u00e9ologues effectuent actuellement \ndes recherches dans les archives pour \u00e9tablir \nun lien de cause \u00e0 effet avec la Bataille de \nSaint-Denis (10 novembre 1567). En effet, \nl\u2019arm\u00e9e des protestants, vaincue, a commis \nde nombreux ravages dans notre secteur \nlors de sa retraite vers le nord : destruction \ntotale du village de Thiessonville, pillages et \nincendies d\u2019\u00e9glises, notamment \u00e0 Sarcelles, \nLe Plessis-Gassot, etc.  La disparition de \ncette manufacture qui jouxtait l\u2019\u00e9glise et \nle prieur\u00e9, \u00e0 cette date, suite \u00e0 un incendie, \nconstitue donc une hypoth\u00e8se recevable.\nPourquoi avez-vous repris \nles fouilles l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier ?\nCe terrain fait partie du projet de \u00abCentre \nd\u2019interpr\u00e9tation de la c\u00e9ramique de la Val-\nl\u00e9e de l\u2019Ysieux\u00bb, dont les travaux devraient \nd\u00e9buter en 2022. Aussi, nous voulions v\u00e9ri-\nfier l\u2019int\u00e9r\u00eat arch\u00e9ologique de ces vestiges \n\u00ab entrevus \u00bb en 1996, pour \u00e9ventuellement \nles int\u00e9grer au projet. Nous voulions com-\nprendre l\u2019organisation spatiale de ces caves \net la chronologie de leur utilisation, depuis \nleur construction au Moyen \u00c2ge et leur \nabandon au XVIe si\u00e8cle.\n\u279c\n\u279c L\u2019\u00e9quipe des b\u00e9n\u00e9voles de la JPGF en haut de l\u2019escalier ouest le 27 ao\u00fbt 2021. Des passionn\u00e9s d\u2019\u00e2ges vari\u00e9s, en \nqu\u00eate des vestiges du pass\u00e9, autour de R\u00e9my Guadagnin (bras crois\u00e9s au milieu).\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nComment ces fouilles se \nsont-elles d\u00e9roul\u00e9es ?\nLa premi\u00e8re cave, quasi totalement \u00e9boul\u00e9e, \na n\u00e9cessit\u00e9 un important travail de d\u00e9blaie-\nment avant d\u2019atteindre le sol d\u2019origine. \nSon \u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e par Francis Lesprit, \nv\u00e9t\u00e9ran de la JPGF qui a notamment \u00e0 son \nactif la fouille de la cave gallo-romaine \nd\u2019H\u00e9rivaux/Luzarches et la cave des Tem-\npliers \u00e0 Gonesse. Il a d\u00e9couvert qu\u2019elle \navait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour stocker de la mati\u00e8re \npremi\u00e8re, comme le prouvent des couches \nd\u2019argile pi\u00e9tin\u00e9es retrouv\u00e9es sur les marches \net sur le sol, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la cave.\nLa seconde, bien conserv\u00e9e, appartient \u00e0 la \ncat\u00e9gorie des \u00abcaves \u00e0 cellules lat\u00e9rales\u00bb. \nElle se pr\u00e9sente sous la forme d\u2019une croix \nde lorraine, avec un long couloir central d\u2019au \nmoins douze m\u00e8tres orient\u00e9 vers le nord, \ndont l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 atteinte. \nSa fouille est effectu\u00e9e par Dani\u00e8le Lambert \nqui a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 par une \u00e9tudiante en \narch\u00e9ologie et deux jeunes Fossatussiens \nqui ont ainsi r\u00e9alis\u00e9 un stage de formation \naux techniques de l\u2019arch\u00e9ologie. \nToutes les cellules lat\u00e9rales \nont-elles \u00e9t\u00e9 explor\u00e9es ?\nSeule une des cellules lat\u00e9rales a \u00e9t\u00e9 fouill\u00e9e \nint\u00e9gralement. Elle pr\u00e9sente des couches \nr\u00e9siduelles d\u2019argile sur le sol et dans les \nangles des murs, prouvant son utilisation \npour stocker de la mati\u00e8re premi\u00e8re au \nXVIe si\u00e8cle. Les autres cellules lat\u00e9rales \nseront \u00e9tudi\u00e9es ult\u00e9rieurement, quand les \nvo\u00fbtes seront \u00e9tay\u00e9es et permettront de \ntravailler en toute s\u00e9curit\u00e9.\n\u279c\n\u279c Michel Cecchini, Francis Lesprit et Dani\u00e8le Lambert, en train de fouiller l\u2019escalier Est, en juillet 2021.\nLe pomander\nCet objet a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par Dani\u00e8le Lambert \nau cours de la fouille de l\u2019\u00e9t\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019en \npomander, un bijou en m\u00e9tal pr\u00e9cieux cisel\u00e9, \ncontenant des parfums dot\u00e9s de vertus curatives \nou protectrices, tels que l\u2019ambre gris, la civette \nou le musc. Au Moyen-Age on le portait pour \nse prot\u00e9ger des maladies contagieuses comme \nla peste. C\u2019est le second pomander trouv\u00e9 \u00e0 \nFosses. Le premier se trouve au mus\u00e9e Arch\u00e9a \n\u00e0 Louvres.\nVous avez trouv\u00e9 des restes \nde poteries dans ces caves\u2026\nOui, plusieurs milliers de fragments de \npoteries : leur remontage et leur \u00e9tude est \nactuellement en cours \u00e0 la base arch\u00e9olo-\ngique. Il s\u2019agit d\u2019un bel ensemble de pro-\nductions d\u2019\u00e9poque Renaissance, c\u00e9ramiques \nutilitaires en majorit\u00e9, et services de table \ngla\u00e7ur\u00e9s, avec quelques pi\u00e8ces exception-\nnelles, qui enrichiront les collections du \nmus\u00e9e Arch\u00e9a, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 conserv\u00e9es et \npr\u00e9sent\u00e9es les collections de poteries issues \ndes anciennes campagnes de fouilles.\nAvez-vous trouv\u00e9 d\u2019autres \nobjets ?\nSur le sol et le comblement de l\u2019escalier, \nnous avons trouv\u00e9 des accessoires vesti-\nmentaires et des objets t\u00e9moins de la vie \nquotidienne des potiers du XVIe si\u00e8cle : \nfermoirs en bronze, boucles de ceintures \net de chaussures, un tr\u00e8s beau pendant de \nceinture en argent, etc. \nQuelles conclusions \npouvez-vous tirer de ces \nd\u00e9couvertes ?\nIl est peu vraisemblable que ces objets aient \n\u00e9t\u00e9 perdus, mais plut\u00f4t jet\u00e9s avec des objets \nen mati\u00e8res organiques : v\u00eatements, tissus, \nobjets en vanneries ou en bois... dans le \ncomblement de la cave apr\u00e8s l\u2019incendie des \nb\u00e2timents. La suite des fouilles permettra \npeut-\u00eatre de retrouver d\u2019autres \u00e9l\u00e9ments \npermettant de confirmer ou de valider un \ncertain nombre d\u2019hypoth\u00e8ses.\n1.  Jeunesse pr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France.\n2.  Voir la publication de R\u00e9my Guadagnin \u00ab Fosses-\nVall\u00e9e de l\u2019Ysieux, mille ans de production c\u00e9ramique \nen \u00cele de France \u00bb CNRS/Crahm, volume 1, 2000, et \nvolume 2, 2007.\n3.  Voir l\u2019ouvrage cit\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence, volume 1, chapitre III, \npages 208 \u00e0 211, et figures 112 \u00e0 118.\n\u00a9 JPGF, 2021\n\u00a9 JPGF, 2021\n\n14 FOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Na\u00eblle MARTINS BENBALI, n\u00e9e le 6 ao\u00fbt \n2021\n\u2022 Le\u00efna SINZELE, n\u00e9e le 8 ao\u00fbt 2021\nMariages\n\u2022  Urishna Devi SUNNASSY et Niroche-\nKoumar JANAGI RAMAN SEGAR, \nle 28 ao\u00fbt 2021\nColis de fin d\u2019ann\u00e9e des a\u00een\u00e9s\nDistribution des colis du 7 au 10 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 16h30 au foyer, \npar ordre alphab\u00e9tique.\nUn dipl\u00f4me de tri\nL\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 des services techniques \u00e0 l\u2019honneur pour son traitement des DEEE.\nMarch\u00e9 de No\u00ebl\nSamedi 11 et dimanche 12 d\u00e9cembre \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal.\nLe March\u00e9 de No\u00ebl se d\u00e9roulera le samedi \n11 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 22h et le dimanche \n12 d\u00e9cembre de 11h \u00e0 18h. De nombreux \nexposants vous y attendront pour vous \nproposer leurs produits : bougies, bijoux, \ntableaux, d\u00e9corations\u2026 mais aussi vins, \nspiritueux et produits gourmands.\ng\ng Service Vie locale : 01 34 47 40 13. Site : \nwww.ville-fosses95.fr\nSeules les personnes n\u00e9es en 1956 \ndoivent s\u2019inscrire, ainsi que les personnes \nde plus de 65 ans qui ne sont pas venues \nl\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Celles qui ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u \nun colis l\u2019an dernier sont inscrites d\u2019office.\nLes nouveaux b\u00e9n\u00e9ficiaires doivent s\u2019ins-\ncrire avant le 19 novembre au foyer par \nt\u00e9l\u00e9phone ou par courriel en laissant leur \nnom, pr\u00e9nom, adresse et date de naissance.\nJour apr\u00e8s jour, l\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 des ser-\nvices techniques enl\u00e8ve les d\u00e9p\u00f4ts sauvages \nsur la voie publique et s\u2019attache \u00e0 les trier \nselon leur fili\u00e8re de valorisation. Vendredi \n17 septembre 2021, Armand Peres, le chef \nd\u2019\u00e9quipe, a re\u00e7u des mains de Martine \nBidel, vice-pr\u00e9sidente du Sigidurs et maire \ndu Mesnil-Aubry, un dipl\u00f4me de l\u2019\u00e9co-\norganisme Ecologic. Celui-ci reconna\u00eet la \nqualit\u00e9 du tri r\u00e9alis\u00e9 au centre technique \nmunicipal (CTM) concernant les d\u00e9chets \nd\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques \n(DEEE).\nC\u2019est une r\u00e9compense qu\u2019on aimerait parta-\nger avec tous les bons trieurs fossatussiens, \nceux qui apportent en d\u00e9ch\u00e8teries leurs \nDEEE usag\u00e9s (lave-linge, lave-vaisselle, ordi-\nnateur, cafeti\u00e8re \u00e9lectrique, grille-pain\u2026) \npour leur donner une seconde vie ! Ceux \naussi qui les font reprendre par le com-\nmer\u00e7ant qui leur vend une machine neuve, \ncomme l\u2019exige la loi. Il suffit de l\u2019apporter \nen magasin ou de la faire reprendre lors de \nla livraison du nouvel appareil.\n\u00ab On a re\u00e7u ce dipl\u00f4me avec fiert\u00e9, explique \nDominique Dufumier, maire-adjoint d\u00e9l\u00e9-\ngu\u00e9 \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 la transition \n\u00e9cologique. Cela reconnait la qualit\u00e9 du \ntri de notre \u00e9quipe propret\u00e9. Mais c\u2019est \nune fiert\u00e9 mitig\u00e9e car c\u2019est une t\u00e2che qui \nLa distribution s\u2019effectuera par ordre \nalphab\u00e9tique, sur pr\u00e9sentation d\u2019une pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de domicile, \nen respectant les mesures sanitaires en \nvigueur \u00e0 chaque date :\n\u2022  Le mardi 7 d\u00e9cembre : A \u00e0 C (les personnes \ndont le nom commence par les lettres A, \nB et C recevront leur colis)\n\u2022 Mercredi 8 : D \u00e0 K\n\u2022 Jeudi 9 : L \u00e0 O\n\u2022 Vendredi 10 : P \u00e0 Z \nLes personnes qui ne peuvent pas venir le \njour d\u00e9di\u00e9 pourront se pr\u00e9senter le vendredi \n10 d\u00e9cembre.\nCelles qui n\u2019auront pas pu venir de la \nsemaine pour raison m\u00e9dicale, devront \nse rapprocher de la responsable du foyer.\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, place Taslima \nNasreen. Acc\u00e8s par l\u2019all\u00e9e Gis\u00e8le-Halimi ou \nl\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve. T\u00e9l. : 01 34 72 72 72.  \nMail : bmercuri@mairiefosses.fr\nlui prend beaucoup de temps et qu\u2019elle ne \ndevrait pas faire. Chacun devrait trier en \namont. Beaucoup de Fossatussiens le font \nd\u00e9j\u00e0, mais si toute la population le faisait, \nl\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 aurait plus de temps \npour nettoyer l\u2019espace public (passer la \nbalayeuse, vider les poubelles de rue) et pour \nembellir la ville (fleurissement, entretien \ndu mobilier urbain). Ce serait mieux pour \nnotre cadre de vie, notre environnement et \nnotre sant\u00e9, comme celle de nos enfants et \npetits-enfants. \u00bb\nPour m\u00e9moire, les DEEE ne sont pas \nramass\u00e9s lors de la collecte mensuelle \ndes encombrants car ils contiennent des \n\u00e9l\u00e9ments dangereux et/ou polluants, ainsi \nque de nombreux composants qui peuvent \n\u00eatre recycl\u00e9s.\ng\ng Sigidurs 0 800 735 736 ou www.sigidurs.fr\n\u00a9 Service communication du Sigidurs\n\nFOSSESMAG    OCTOBRE-NOVEMBRE 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nDes in\u00e9galit\u00e9s sans pr\u00e9c\u00e9dent\nEn 2020, le patrimoine des 500 plus riches \nFran\u00e7ais a progress\u00e9 de 30 % et repr\u00e9sente \n1.000 milliards d\u2019euros. Pourtant, Macron \npr\u00e9f\u00e8re faire les poches des ch\u00f4meurs plut\u00f4t \nque de r\u00e9tablir l\u2019imp\u00f4t sur la fortune.\nL\u2019abandon du projet de r\u00e9forme des retraites \nest une victoire. Il s\u2019agissait de reculer l\u2019\u00e2ge \ndu d\u00e9part \u00e0 taux plein et de baisser les \npensions. Maintenant il faut augmenter \nles salaires et bloquer les prix de l\u2019\u00e9nergie.\nParmi les h\u00e9ros et les h\u00e9ro\u00efnes d\u2019hier, \ncombien sont sans salaire aujourd\u2019hui ? \nCombien de soignants, de pompiers, d\u2019aides \n\u00e0 domicile etc. sont emp\u00each\u00e9s de travailler \net priv\u00e9s de revenus ?\nDes employeurs, cafetiers, restaurateurs, \ng\u00e9rants de lieux de loisirs ou de culture \nsont somm\u00e9s de scanner et re-scanner \nleurs employ\u00e9s, qui eux m\u00eame contr\u00f4lent la \npopulation. Tous sont menac\u00e9s de sanctions.\nVingt pour cent des plus de 80 ans n\u2019ont \npas re\u00e7u les deux premi\u00e8res injections. En \neffet, ils ne voyagent plus, ne vont plus au \nstade ou au cin\u00e9 ! La priorit\u00e9 est-elle de \nvacciner les enfants ?\nD\u2019autres mesures sont n\u00e9cessaires : garder \nles tests accessibles, garantir l\u2019acc\u00e8s aux \nh\u00f4pitaux \u00e0 tous, planifier l\u2019arriv\u00e9e de puri-\nficateurs d\u2019air dans les classes.\nBonne rentr\u00e9e aux chasseurs !\nPrudence, les accidents de chasse ont \naugment\u00e9 trois ann\u00e9es de suite. Les tirs \nen direction des habitations et les jours \nde forte fr\u00e9quentation demeurent pr\u00e9-\noccupants. Mais bonne nouvelle pour les \nputois : cette esp\u00e8ce menac\u00e9e d\u2019extinction \na \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de la liste des nuisibles. Dans \nle Val d\u2019Oise, c\u2019est le cas aussi des pies et \ndes renards. \nPour la majorit\u00e9\nGildo Vieira\nLa France Insoumise\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nPremi\u00e8re force politique des \nterritoires\nLes \u00e9lections d\u00e9partementales et r\u00e9gio-\nnales de juin dernier ont \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s \nindiscutable pour la Droite et le Centre \nqui incarnent d\u00e9sormais la premi\u00e8re force \npolitique des territoires et sont en bonne \nvoie pour devenir la premi\u00e8re force poli-\ntique du pays.\nLe Groupe Union Pour Fosses est fier d\u2019avoir \npr\u00e9sent\u00e9 deux candidats aux derni\u00e8res \n\u00e9lections. Votre \u00e9lue Djamila Amgoud \n\u00e9tait candidate aux \u00e9lections r\u00e9gionales \nsur la liste \u00ab Ile-de-France Rassembl\u00e9e \u00bb \nmen\u00e9e par Val\u00e9rie P\u00e9cresse qui a remport\u00e9 \nle scrutin. Votre \u00e9lu Didier Eischen \u00e9tait \ncandidat aux \u00e9lections d\u00e9partementales \ndans le canton de Fosses, largement en t\u00eate, \nil est d\u00e9sormais Conseiller d\u00e9partement \nsuppl\u00e9ant et pleinement impliqu\u00e9 dans \ncette nouvelle mission. \nVotre confiance renouvel\u00e9e et renforc\u00e9e \nnous honore. Malgr\u00e9 les tentatives de \nd\u00e9stabilisation que nous subissons, nous \nrestons d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 poursuivre et ampli-\nfier notre combat pour nos convictions et \nles valeurs de la R\u00e9publique. Ces agisse-\nments pitoyables ne font que renforcer \nnotre d\u00e9termination et notre volont\u00e9 \nd\u2019offrir une r\u00e9elle alternative \u00e0 la hauteur \ndes aspirations des Fossatussiennes et \nFossatussiens.\nPrenez soin de vous et de vos proches. \nRestons solidaires, bienveillants et unis.\nA tr\u00e8s vite !\nLe groupe Union Pour Fosses\nContactez vos \u00e9lus :  \ninfo@unionpourfosses.fr\n RENDEZ-VOUS \nAVEC LES \u00c9LUS\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun \ndes domaines d\u2019expertise. Appelez le \nnum\u00e9ro correspondant en mairie pour \nprendre rendez-vous.\nPersonnel communal, relations \naux populations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 \ndu service public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nFlorence Leber, 3e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \n\u00e2g\u00e9es et handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s \nlocales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nINFOS UTILES\n\nSamedi 16 octobre 2021\nRDV  masqu\u00e9s  \u00e0 13h \npl.  du 19-Mars-1962\ndevant   la  mairie\nOctobre Rose\nJe marche, je donne, je m'informe\nJ'agis  contre  le  cancer du  sein\n4e \u00e9dition \u00e0 Fosses\nMARCHEURS \n6 km\nEchauffement\navec Fit Move Body\nPass sanitaire \nportez du rose !\nAVEC LES \nDE FOSSES \nNB : Sous r\u00e9serve d'autorisation pr\u00e9fectorale\nRANDO ROSE\n", "publication_date": "13/12/2022"}