{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDc0LW1pcmliZWwtaW5mby1mZXZyaWVyLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1474-miribel-info-fevrier-2020/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0263\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2020 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle vendredi 28 f\u00e9vrier \u00e0 20h30  \nau centre socio-culturel\nRECENSEMENT DE LA POPULATION \njusqu\u2019au 15 f\u00e9vrier 2020\nLes agents recenseurs seront munis d\u2019une \ncarte tricolore avec leur photo.\nLa r\u00e9ponse par internet est privil\u00e9gi\u00e9e, n\u00e9an-\nmoins il sera toujours possible de r\u00e9pondre \nsur les imprim\u00e9s papier. Une r\u00e9ponse \nrapide est souhait\u00e9e.\nMerci de leur r\u00e9server un bon accueil.\n+ d\u2019infos sur www.miribel.fr\nINSCRIPTIONS  \nSUR LES LISTES \u00c9LECTORALES\nVous venez d\u2019emm\u00e9nager \u00e0 Miribel ? Faites-\nvous inscrire en Mairie avant le 7 f\u00e9vrier \n2020 muni(e) d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un \njustificatif de domicile de moins de 3 mois. \nInfos au service population en Mairie \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nGRANDE FARFOUILLE\nDimanche 9 f\u00e9vrier \n de 8h \u00e0 18h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\norganis\u00e9e par \nl\u2019Association  \nCap Handicap \nEntr\u00e9e 1 \u20ac \nPetite Restauration\nLOTO-CR\u00caPES DES \nENFANTS\nSamedi 15 f\u00e9vrier \n \u00e0 partir de 13h30  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \norganis\u00e9 par le Sou des Ecoles  \nHenri Deschamps et destin\u00e9 aux familles \navec enfants de 4 \u00e0 12 ans.  \nNombreux lots \u00e0 gagner - Buvette \nINAUGURATION DE \nL\u2019IL\u00d4T SAINT ROMAIN\nJeudi 13 f\u00e9vrier \n \u00e0 9h  1009 grande rue \nInauguration des commerces r\u00e9nov\u00e9s  \nNouveaux horaires  \nd\u2019ouverture au public \nen Mairie \nService Population  \ndu lundi au vendredi 8h-12h/13h30-17h  \net le samedi 9h-11h30 (sauf juillet-ao\u00fbt)\nServices Techniques \ndu lundi au vendredi 8h-12h\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nCONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS \nle samedi 15 f\u00e9vrier \u00e0 10h30  \nau centre socio-culturel\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Dimanche 2 \n12\u00e8me \u00c9DITION \u00abRAND\u2019O GIVR\u00c9E\u00bb\ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 15h. Renseignements et  \ninscriptions au 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n Samedi 8 \n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb  \nau centre scolaire St Joseph rue Grobon \nde 9h00 \u00e0 12h30. www.saintjoseph01.fr\nGO\u00dbTER MUSICAL  \norganis\u00e9 par Les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve \navec la participation de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique de la CCMP \u00e0 la salle polyva-\nlente au Mas Rillier \u00e0 14h30\n \n Mercredi 5\n\u00e0 21h\nLes v\u00e9tos\n \nMercredi 12\n\u00e0 21h en V.O.\nL\u2019adieu\nMercredi 19 \n\u00e0 18h\nL\u2019esprit de famille \nMercredi 19\n\u00e0 21h\nLes traducteurs\nMercredi 26\n\u00e0 21h\n# Je suis l\u00e0 \nJeudi 27\n\u00e0 14h30\nLe voyage du Dr Dolittle\n Samedi 8 \nSOIR\u00c9E DANSANTE CHOUCROUTE \norganis\u00e9e par les Caisses \u00e0 Savon  \net anim\u00e9e par un DJ \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets. Adulte 20 \u20ac. Enfants 10 \u20ac \nR\u00e9servations au 06 60 56 65 16/06 24 42 37 59 \navant le 5 f\u00e9vrier\n Mercredi 12 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE \nde peuples solidaires Miribel et C\u00f4ti\u00e8re \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre, \nsalle du conseil \u00e0 20h\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE \nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates.  \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE \nSAINT MARTIN\nVotre sant\u00e9 \u00e0 travers l\u2019effort physique \net la d\u00e9tente cardio/stretching/Pilates/\nrelaxation, etc ... Cours le mercredi de \n20h30 \u00e0 22h\nContact gvsaintmartin@orange.fr \nT\u00e9l 06 74 52 62 20\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. \nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en f\u00e9vrier :\n. Samedi 1er : raquettes \u00e0 Giron (01) \n. Samedi 8 et dimanche 9 : raquettes au \nLac des rouges truites (39) \n. Mercredi 12 : randonn\u00e9e \u00e0 Ste Paule  \n(Beaujolais) \n. Dimanche 23 : randonn\u00e9e \u00e0 Lyon (69) \n. Samedi 29 : randonn\u00e9e dans les gorges  \ndu Gorgonnet \u00e0 l\u2019Albenc (38)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nf\u00e9vrier\n Jeudi 20 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l \u2018All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h30 \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n Samedi 22 \nACAD\u00c9MIE DE LA DOMBES \nPr\u00e9sentation de la revue annuelle  \net de la Sp\u00e9ciale 40\u00e8me anniversaire de \nl\u2019Acad\u00e9mie de la Dombes \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n\u00e0 partir de 14h30\n Samedi 29 \nBAL DE LA MARINE organis\u00e9 par les \nAnciens Marins \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h \nElection de Miss Marine AMMAC \nTarif du D\u00eener dansant : 40 \u20ac \nR\u00e9servation obligatoire au 06 76 72 07 45\n. Samedi 15 \u00e0 14h30 \n\u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb au C\u00e8dre \nSalle du C\u00e8dre, R\u00e9sidence  \nJ. Guillon\n. Samedi 15 \u00e0 16h30 \u00abLe \np\u2019tit cabaret des guitaristes\u00bb \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique  \nAll\u00e9e P. Perret\n. Vendredi 21 \u00e0 19h \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb\nau Centre social Art\u00e9mis \u00e0 Saint Maurice  \nde Beynost\nContacts : 04 78 55 54 58 acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 5 : lieu ressources parents \n\u00absens en \u00e9veil\u00bb 10h/11h30 \u00e0 la salle \ndes f\u00eates des Echets et atelier \u00abLes \nP\u2019tits Cuistots du mercredi\u00bb 15h/17h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Vendredi 7 : atelier motricit\u00e9 \u00ab1.2.3  \nBouger\u00bb parents et enfants - de 3 ans \n10h/11h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Samedi 8 : atelier \u00abComme des \nchefs\u00bb 10h/12h \u00e0 l\u2019antenne du centre-\nville \n. Jeudi 13 : Cantina Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne  \ndu centre-ville \n. Jeudi 20 : Table d\u2019h\u00f4te (entr\u00e9e, \ncouscous, dessert) 12 \u20ac. R\u00e9servation \nobligatoire \n. du lundi 24 f\u00e9vrier au vendredi 6 \nmars : accueil de loisirs enfants et \njeunes \n. Vendredi 28 : soir\u00e9e jeux 17h30/19h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 \n55 Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Samedi 8 \u00e0 17h \nConcert Clarinette - Percussions  \nde l\u2019Acad\u00e9mie de Musique de la \nCCMP \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\u00abCostard\u00bb\nAPPEL A B\u00c9N\u00c9VOLES\nPour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin d\u2019acc\u00e8s \u00e0  \nl\u2019informatique, le centre social recherche \ndes b\u00e9n\u00e9voles au sein de ses antennes \npour co-animer avec un professionnel des  \nateliers collectifs d\u2019initiation au num\u00e9rique. \nDisponibilit\u00e9 les lundis ou vendredis apr\u00e8s-\nmidi \u00e0 partir du mois de mars.\n Vendredi 14 \u00e0 20h30 \nSpectacle de Danse hip-hop  \npar la Compagnie Ru\u00e9e des Arts\n\u00abCostard\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nTout public d\u00e8s 7 ans - Tarifs de 13 \u00e0 26 \u20ac \nAvant-sc\u00e8ne de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique de la CCMP \u00e0 19h30\nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel par mail sur \niclavel@miribel.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 3 et 17 \n. au Mas Rillier \nles mardis 4 et 18  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 14 et 28\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGE\nPERRIER Steven Yannick \nGeorges et GUILLERMAS \nCarolane Morgane Rapha\u00eblle \nJosiane le 14/12\nNAISSANCES\nBUONANNO Mia le 02/12\nALBALATE BAFFIE Lise  \nle 06/12\nCHESSEL Maxime Hajin \nle 09/12\nBENYAKHLEF Soumaya \nMessaouda le 20/12\nD\u00c9C\u00c8S\nBINARD Patrice le 05/12\nMAURY Marcel Pierre \nle 05/12\nBRIANT S\u00e9bastien Michel  \nLouis le 10/12\nEXPOSITO Veuve FARJAT \nIsabelle le 16/12\nCORNET Henri le 16/12\nDUBELLOY Mauricette Elisa \nSimone le 16/12\nBOLLIAN Yves Antoine \nle 30/12\nTHEVENET St\u00e9phane  \nle 30/12\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 1er M. Henri SECCO, le 8 Mme Sylvie VIRICEL, le 15 M. Patrick \nGUINET, le 22 Mme Patricia DRAI, le 29 M. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 1er f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 4 et 18 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 17 f\u00e9vrier \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es  \npar une maladie de la m\u00e9moire.  \n NOUVEAU : ouverture d\u2019une halte de r\u00e9pit pour les aidants \nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nLa campagne 2019/2020 se terminera le 13/03/2020\n. Inscriptions : mardi de 9h30 /11h00 - 13h30/15h30 \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives domicile/ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis  \nde 9h15 /11h30 - 13h30 /16h00. Contact 04 78 55 12 20\nPERMANENCES  \nGRATUITES                                                                \n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2\u00e8memercredi \ndu mois de 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans rendez-\nvous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un jeudi \nmatin par mois (services techniques \nmunicipaux 70 avenue des Balmes) sur \nrdv pris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habi-\ntat) le 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS nouveau dispositif d\u00e9partemental) \n1820 gde rue - 04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs \n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv) \nEN CAS DE NEIGE ...                         \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nCARTE D\u2019IDENTIT\u00c9 - PASSEPORT \nN\u2019attendez pas l\u2019\u00e9t\u00e9 et anticipez vos d\u00e9marches ! Renouvelez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent vos \ntitres d\u2019identit\u00e9 si vous pr\u00e9voyez un voyage en 2020. Vous limiterez ainsi les d\u00e9lais \nd\u2019attente. Plus d\u2019infos sur www.miribel.fr/d\u00e9marches et formalit\u00e9s \nContact service population Mairie 04 78 55 84 00\n", "publication_date": "20/06/2020"}