{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvOTA4LWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/908-l-echo-des-echets-n-37/file", "text": "EDITO \n \nSportivement, 2017 a bien d\u00e9marr\u00e9, surtout pour les \nfans du petit ballon rond. Les bleus ont remport\u00e9 pour \nla sixi\u00e8me fois le championnat du monde de Hand-ball \nqui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en janvier en France. Bravo \u00e0 cette \nbelle \u00e9quipe ! \nLe tournoi des six nations de rugby a vu, quant \u00e0 lui, la \nFrance faire un joli r\u00e9sultat, 3i\u00e8me, avec une nouvelle \n\u00e9quipe remani\u00e9e et rajeunie. \nAvant de penser aux vacances, nous allons voter pour \nles pr\u00e9sidentielles. Un moment tr\u00e8s important dans \nnotre vie de citoyen : voter est un droit, un devoir qui \ndoit \u00eatre rempli par la plus grande majorit\u00e9 pour \nexprimer notre libert\u00e9 et pr\u00e9parer notre futur.  \n \nB. CECCHINATO r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nASSEMBLEE GENERALE \nde L\u2019ECHO des ECHETS \n \nNotre assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le lundi 6 \nf\u00e9vrier 2017 \u00e0 20 h 30 \u00e0 la salle des f\u00eates. \n\u00c0 l\u2019ordre du jour,  le compte-rendu moral de l\u2019ann\u00e9e \n2016 d\u00e9velopp\u00e9 par le pr\u00e9sident Michel AVELINE, qui a \nrappel\u00e9 le r\u00f4le social du journal pour le hameau. Les \nEchetois repr\u00e9sentent pour l\u2019association, bien plus que \ndes lecteurs, ils sont adh\u00e9rents de par l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019ils \nnous portent. Le compte-rendu financier a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les finances \u00e9tant tr\u00e8s saines. \nLes projets pour 2017 restent dans la r\u00e9alisation du \njournal tous les 3 mois et de l\u2019exposition photo. \nA l\u2019issue de l\u2019assembl\u00e9e, le pot de l\u2019amiti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 offert \ndans une ambiance conviviale. \nLe Bureau \n \nASSEMBLEE GENERALE \nde la BALLE ECHETOISE \n \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire s'est tenue le mercredi 23 \nmars 2017 \u00e0 20h, \u00e0 la salle des associations des Echets. Le \nrapport moral et d\u2019activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le pr\u00e9sident Bruno \nENEE, suivi du rapport financier pr\u00e9sent\u00e9 par la tr\u00e9sori\u00e8re, \nCarole GAVEN, ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par les \npersonnes pr\u00e9sentes : Marie-Chantal JOLIVET et Henri \nSECCO, \nrepr\u00e9sentant \nla \nmunicipalit\u00e9 \net \nBernard \nCECCHINATO pour L\u2019ECHO des ECHETS. \nLe renouvellement du 1/3 des membres du bureau a vu le \nd\u00e9part de Carole GAVEN et de Sonia BORDAS remplac\u00e9es \npar Guy BERGER et La\u00ebtitia MOUTIN. \nApr\u00e8s un dernier point consacr\u00e9 aux questions diverses, le \nnouveau bureau a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu : \nPr\u00e9sident: Bruno \u00c9N\u00c9E  \nVice-Pr\u00e9sident : Bruno ANDRIOLETTI  \nTr\u00e9sori\u00e8re : Marie CULLET  \nSecr\u00e9taires : Guy BERGER et La\u00ebtitia MOUTIN \nA l\u2019issue de l\u2019assembl\u00e9e, le pot de l\u2019amiti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 offert. \nTexte Bernard CECCHINATO \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nASSEMBLEE GENERALE \ndu BONHEUR ECHETOIS \n \nL\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le mardi 21 mars \n2017 \u00e0 19 h 30 \u00e0 la salle des f\u00eates. \nJulia NOURRY, pr\u00e9sidente de l\u2019association a donn\u00e9 \nlecture du compte-rendu moral de l\u2019ann\u00e9e 2016. Vide \ngrenier, loto, repas des anciens et choucroute ont \u00e9t\u00e9 les \nanimations majeures de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Mme Karine \nBERGERON ayant d\u00e9missionn\u00e9 courant janvier 2017, \nc\u2019est Mme Suzanne REVEL qui a comment\u00e9 le rapport \nfinancier, approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.  \nLes projets pour 2017 : le voyage se fera avec un minibus \npour 19 participants, destination le Jura. Le repas des \nanciens sera reconduit, mais la brocante est annul\u00e9e \npour cause de s\u00e9curit\u00e9 trop lourde \u00e0 g\u00e9rer.  \nManon NOURRY, Jean-Michel DRAI et Isidore RODRIGUEZ \nont rejoint le conseil d\u2019administration et le nouveau \nbureau a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu : Pr\u00e9sidente, Julia NOURRY ; Tr\u00e9sori\u00e8re, \nSuzanne REVEL ; Secr\u00e9taire, Manon NOURRY ; Secr\u00e9taire \nAdjoint, Jean-Michel DRAI ; Membre actif, Isidore \nRODRIGUEZ. \nA l\u2019issue de l\u2019assembl\u00e9e, le pot de l\u2019amiti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 offert \ndans une tr\u00e8s bonne ambiance. \nLe Bureau \n \n\n    EXPOSITION \n         PHOTO \n \nDimanche 02 avril 2017 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e, \u00e0 la salle des f\u00eates des \nECHETS, la 4i\u00e8me exposition de photographies du club \u00e9chetois. \nToute l\u2019\u00e9quipe de photographes amateurs a \u0153uvr\u00e9 avec une \ncertaine excitation pour soigner la pr\u00e9sentation mais surtout \ns\u00e9lectionner les photographies \u00e0 pr\u00e9senter. Cela entra\u00eene \nparfois un petit d\u00e9chirement au moment de d\u00e9terminer celles \nqui feront partie de l\u2019aventure. Enfin, le dynamisme du groupe \na bien \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9. Le vernissage s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en \npr\u00e9sence de Madame Sylvie VIRICEL, maire de MIRIBEL, \naccompagn\u00e9e de Monsieur Jean-Pierre GAITET, conseiller \nd\u00e9partemental, \net \ndes \nadjointes, \nMesdames \nNathalie \nDESCOURS JOUTARD, Patricia DRAI et Marie-Chantal JOLIVET, \nles deux \u00e9lues du hameau des ECHETS, ainsi que Madame \nJosiane BOUVIER et Monsieur Laurent TRONCHE, conseillers \nmunicipaux. Le public \u00e9tait \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 nombreux pour \nassister aux discours et profiter d\u2019un convivial ap\u00e9ritif. \nFamilles, amis, amateurs de photos, ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents et \nce n\u2019est pas loin de 140 personnes qui se sont succ\u00e9d\u00e9es \ndevant les paysages, animaux, portraits, architectures, \ng\u00e9om\u00e9tries\u2026, autant d\u2019instantan\u00e9s saisis, en couleur ou noir et \nblanc.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019exposition s\u2019est prolong\u00e9e du 03 au 16 avril \u00e0 la GALERIE DE \nLA PRESSE \u00e0 MIRIBEL. \nMagali AVELINE \nRenseignements : lechodesechets@gmail.com  \nAPICULTURE  \n \nL\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale annuelle de la section Miribel - \nMontluel & Tr\u00e9voux du syndicat d'Apiculture de l'Ain \ns'est une nouvelle fois r\u00e9unie aux Echets. \nLa section comporte vingt-quatre membres actifs, \ntous apiculteurs amateurs qui conduisent au total \nenviron trois cent ruches. Trois d'entre eux habitent \nLes Echets. Onze apiculteurs \u00e9taient pr\u00e9sents ou \nrepr\u00e9sent\u00e9s lors de cette Assembl\u00e9e.\u2028Elle est l'une \ndes quinze sections du Syndicat d'Apiculture de l'Ain \nqui repr\u00e9sentent environ huit cents apiculteurs du \nd\u00e9partement dont quelques professionnels. \nLa crainte des apiculteurs est maintenant la pr\u00e9sence \nav\u00e9r\u00e9e du frelon asiatique dans le d\u00e9partement. \nS'ajoutent \u00e0 cela: les al\u00e9as climatiques, la pression sur \nles ruches de l'acarien Varroa, la d\u00e9gradation de \nl'environnement \net \nla \nmenace \nd'un \nnouvel \nenvahisseur, un col\u00e9opt\u00e8re nomm\u00e9 AEthena Tumida. \nVous l'aurez compris, l'apiculture est maintenant une \naffaire de comp\u00e9tences o\u00f9 chacun ne peut plus la \npratiquer de mani\u00e8re isol\u00e9e mais o\u00f9 le partage de \nl'exp\u00e9rience est de plus en plus indispensable. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Michel AVELINE \nTexte Jean Pierre DUDEMAINE, responsable de la section. \n \nETUDE DE PROJET DE MICRO \nCRECHE \n \nUne micro-cr\u00e8che est une structure d\u2019accueil \ncollective pouvant accueillir 10 enfants de 10 \nsemaines \u00e0 4 ans. Elle peut aussi accueillir des enfants \nporteurs de handicap ou atteints d\u2019une maladie \nchronique. La gestion et l\u2019encadrement seront assur\u00e9s \npar du personnel d\u00fbment qualifi\u00e9.  \nActuellement \nen \nposte, \ncette \nauxiliaire \nde \npu\u00e9riculture souhaite cr\u00e9er son entreprise et est \u00e0 la \nrecherche d\u2019un local sur les ECHETS. La micro-cr\u00e8che \nsera \nune \nEURL, \n(Entreprise \nUnipersonnelle \n\u00e0 \nResponsabilit\u00e9 Limit\u00e9e). La g\u00e9rance se fera par une \nauxiliaire de pu\u00e9riculture de 7 ans d\u2019exp\u00e9rience \naupr\u00e8s de structure d\u2019accueil de la petite enfance et \nde 3 ans au sein des \u00e9coles maternelles. \n \n \nContact : projetmclesechets@gmail.com  \n \n \nCHASSE AUX \u0152UFS DE P\u00c2QUES \n \nCe dimanche 9 avril, ma\u00eetre corbeau sur son arbre perch\u00e9, a \nvu plus de 120 enfants d\u00e9filer \u00e0 la chasse aux \u0153ufs, \norganis\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole Jean de la Fontaine. \nGr\u00e2ce au beau temps, la cigale a pu chanter toute la \nmatin\u00e9e. Pendant que les plus petits s'adonnaient \u00e0 la \ncueillette des \u0153ufs, les 7-12 ans devaient r\u00e9soudre des \n\u00e9nigmes et participer \u00e0 des petits jeux afin de gagner le droit \nde ramasser leurs \u0153ufs. Tous ont devin\u00e9 que rien ne servait \nde courir, il fallait partir \u00e0 point. Les fables de la Fontaine \n\u00e9taient \u00e0 l'honneur, vous l'aurez compris. Nous remercions \ntous les parents participants qui nous ont aid\u00e9s \u00e0 faire de \ncette matin\u00e9e une r\u00e9ussite, pour le bonheur de nos enfants, \npar la cr\u00e9ation des jeux des plus grands, l'encadrement de \ntoutes les animations et la confection des g\u00e2teaux propos\u00e9s \n\u00e0 la buvette. \nProchain \u00e9v\u00e9nement : la kermesse de l'\u00e9cole au mois de juin. \n \nL'\u00e9quipe du sou \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nDEMOLITION et TRAVAUX \n \nL\u2019\u00e9picerie Le PHOCEEN a ferm\u00e9 fin octobre 2016. Tout un \nsymbole, puisque c\u2019\u00e9tait l\u2019unique point de rencontre  des \n\u00e9chetois, l\u2019unique lieu o\u00f9 l\u2019on pouvait encore se retrouver \nen allant acheter le pain ou boire un verre au bar. \nL\u2019\u00e9picerie faisait aussi relais de la poste, le loto et rendait \ndes services qui, pour certaines personnes, \u00e9taient tr\u00e8s \nappr\u00e9ci\u00e9s. Un commerce devait s\u2019ouvrir d\u00e9but avril \u00e0 \nl\u2019ancienne salle des f\u00eates. Propos rapport\u00e9s par les \u00e9lus \nde la municipalit\u00e9, il n\u2019en est rien, peut-\u00eatre des retards \nadministratifs. Pour l\u2019instant, nous attendons une \n\u00e9volution au travers des nouvelles constructions qui \npermettront de doter le hameau des services qu\u2019il a \nperdus. \nLa population ne cesse d\u2019augmenter, les besoins aussi. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nD\u00e9but f\u00e9vrier 2017, les tractopelles sont arriv\u00e9es et avec \nelle se f\u00fbt une rotation de camion toute la journ\u00e9e pour \n\u00e9vacuer les gravats. Il n\u2019aura fallu que trois semaines pour \nvenir \u00e0 bout des b\u00e2timents vieux de pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle. Une \npage s\u2019est tourn\u00e9e, il nous restera le souvenir de cet \n\u00e9tablissement aux couleurs et au nom d\u2019un grand club de \nfoot. \nTrente-deux appartements vont \u00eatre construits, des \nlogements sociaux et des accessions \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9. Mais \npour l\u2019instant, les tractopelles sont revenus et un grand \ntrou b\u00e9ant est creus\u00e9 renforc\u00e9 sur les bords par des \nferrailles en H en attente des planches de soutien. \nVous pouvez consulter le site : https://www.plan-\nimmobilier.fr/immobilier-neuf/miribel-01700/evidence-\n11/1002782 \npour \nobtenir \nde \nplus \namples \nrenseignements. \nPendant quelque temps, ces travaux vont impacter le \ncalme relatif du hameau. Les engins de chantier, les \ncamions, les va et vient  de cette fourmili\u00e8re d\u2019artisans \nvont cr\u00e9er, certes une animation dans le quartier, mais \naussi des perturbations au quotidien. D\u2019autant que des \ntravaux sur les r\u00e9seaux d\u2019assainissement des eaux us\u00e9es \net des eaux pluviales sur la d\u00e9partementale 1083 \u00e0 \nhauteur du lotissement Saint HUBERT et sur toute la \nlongueur de l\u2019all\u00e9e des platanes vont  d\u00e9marrer mi-mai \npour une dur\u00e9e de quatre mois environ. L\u2019all\u00e9e des \nplatanes sera ferm\u00e9e \u00e0 la circulation, sauf pour les \nriverains. \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \nGRAINES DE L\u2019AIN \n \n \nREMISE DES PRIX DU CONCOURS AUX ECHETS \nCe concours, intitul\u00e9 par le pass\u00e9, le concours des \u00e9coles \nfleuries, est un concours d\u00e9partemental auquel peuvent \ns\u2019inscrire les \u00e9coles maternelles, \u00e9l\u00e9mentaires, primaires \net les coll\u00e8ges publics et priv\u00e9s et les centres de loisirs du \nd\u00e9partement de l\u2019Ain. Chaque ann\u00e9e, en mars, une \nc\u00e9r\u00e9monie de remise des prix est organis\u00e9e dans un \nvillage de l\u2019Ain. Cette ann\u00e9e, cette c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu le \n18 mars \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets. En effet, Miribel \nest concern\u00e9 par l\u2019inscription \u00e0 ce concours de l\u2019\u00e9cole \nmaternelle Henri Deschamps et du CME (Conseil \nMunicipal des Enfants). Il est \u00e0 noter que c\u2019est le seul \nCME, pour l\u2019instant, inscrit au niveau du d\u00e9partement. \nPlus d\u2019une centaine de personnes dont une vingtaine \nd\u2019enfants \u00e9taient pr\u00e9sents ainsi que plusieurs \u00e9lus \nd\u00e9partementaux et municipaux. Soulignons la fabrication \nd\u2019une fresque de bienvenue confectionn\u00e9e par le CME de \nMiribel avec un collage de graines \u00e9videmment ! Aliette \net Pablo, pr\u00e9sents toute l\u2019apr\u00e8s-midi ont, d\u2019autre part, \n\u00e9t\u00e9 applaudis pour leur lecture des paroles tr\u00e8s \nappropri\u00e9es du \u00ab pouvoir des fleurs \u00bb de Laurent Voulzy. \nChaque laur\u00e9at du concours est reparti avec de beaux \nlivres, des sachets de graines de l\u00e9gumes et de fleurs \npour poursuivre leur action en faveur de la d\u00e9fense de la \nnature, de l\u2019embellissement du cadre de vie\u2026 \n \nTexte Marie-Chantal JOLIVET \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      \n \n \n \n \n \n \nBIBLIOTHEQUE PARTICIPATIVE \n \n \nUne biblioth\u00e8que participative : qu\u2019est-ce que c\u2019est ? \n \nC\u2019est une boite mise \u00e0 la disposition des habitants pour \nd\u00e9poser des livres que l\u2019on a lu et prendre d\u2019autres \nlivres d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9s.  \n \n C\u2019est un \u00e9change \nastucieux bas\u00e9 sur \nla g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et le \npartage. Un libre \ntroc sans condition \np\u00e9cuniaire, que tous \nles utilisateurs ont \nla charge de faire \nvivre. \nUne \ntr\u00e8s \nbonne \ninitiative que l\u2019on \npourrait renouveler \nen \ninstallant \nd\u2019autres \nbiblioth\u00e8ques sur le \nhameau. \n \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \n\nLE  CERF-VOLANT \n \nNous restons assis sur ce banc, \nObservant l\u2019enfant qui apprend \nL\u2019art d \u2018orienter son cerf-volant. \nSes parents sont tout pr\u00e8s de lui. \nRevois-tu aussi nos enfants \nQui maintenant vivent leur vie ? \nCerf-volant, nous t\u2019avons guid\u00e9, \nTu symbolises leur destin\u00e9e. \n \nLe cerf-volant va vire-voletant, \nMais d\u2019un coup, parfois redescend, \nPuis monte et stationne calmement. \nLes parents s\u2019\u00e9loignent maintenant, \nIls observent de loin leur enfant. \nPourtant, ils sont toujours pr\u00e9sents. \nCe cerf-volant, ils l\u2019ont guid\u00e9 \nEt vigilants ils sont rest\u00e9s. \n \nIl part inexorablement, \nToujours plus loin mais si pr\u00e9sent. \nDemain l\u2019enfant viendra tout seul. \nIl saura affronter les vents, \nToujours guider son cerf-volant, \nMais observ\u00e9 du coin de l\u2019\u0153il. \nIl peut partir, rester serein, \nToujours plus loin, toujours plus loin. \n \nLe fil invisible de l\u2019amour \nPersistera jour apr\u00e8s jour \nDans les voyages de nos enfants, \nPar les bons ou les mauvais temps. \n \n \nGrand Prix de la Ville de MIRIBEL \n Magali AVELINE \n \n \n \nMEME PAS PEUR! \n \nRencontrer les monstres d\u2019Halloween \nEscalader la grande muraille de Chine \nM\u00eame pas peur ! \nEmbrasser un loup \nRester dans le noir chez nounou \nM\u00eame pas peur ! \nGo\u00fbter la soupe de la sorci\u00e8re \nToucher la foudre et les \u00e9clairs \nM\u00eame pas peur ! \nDresser des tigres et des lions \nMonter sur le dos d\u2019un dragon \nM\u00eame pas peur ! \nMettre sa main dans la gueule d\u2019un requin \nMonter sur le toit d\u2019un train \nM\u00eame pas peur ! \nSi la peur te tient par la barbichette \nTu ne feras plus de risettes ! \n \nPrix CP.  Ecole  Jean de la Fontaine \nEnseignante : Mme NOYERIE \n \nCONCOURS DE POESIE \n \nCette ann\u00e9e, le 11i\u00e8me  concours de po\u00e9sie organis\u00e9 \npar la municipalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 pour la cat\u00e9gorie \n\u00ab Grand Prix de la ville de MIRIBEL \u00bb par Magali \nAVELINE et pour la cat\u00e9gorie \u00ab Grand Prix des \nEcoles \u00bb par les enfants du C.P. de l\u2019\u00e9cole Jean de la \nFONTAINE des ECHETS sous la direction de \nl\u2019enseignante Mme NOYERIE. \nNous leur adressons toutes nos f\u00e9licitations pour ces \npo\u00e8mes tr\u00e8s bien \u00e9crits et tr\u00e8s riches de sens. \n \nL\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \nVous raconte : L\u2019immatriculation automobile \n \n L\u2019immatriculation des automobiles est n\u00e9e \u00e0 LYON, dans \nle parc de la T\u00eate d\u2019Or. \nC\u2019est au grand historien lyonnais de l\u2019automobile, Lucien \nLOREILLE, que revient le m\u00e9rite de cette d\u00e9couverte : Le \ntout premier syst\u00e8me d\u2019immatriculation des automobiles \nau monde a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 en 1900 par le maire de LYON, le \nDocteur GAILLETON, sp\u00e9cialement pour les voitures sans \nchevaux qui traversaient le parc de la T\u00eate d\u2019Or. \nChaque conducteur traversant le parc se voyait remettre \npar un garde, \u00e0 son entr\u00e9e, un gros num\u00e9ro qu\u2019il devait \napposer \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de sa voiture et restituer \u00e0 sa sortie. Ce \nsyst\u00e8me permettait l\u2019identification et la verbalisation des \nchauffeurs \ntrop \nrapides \net \ndangereux, \nqui \nempoussi\u00e9raient ou faisaient courir des risques aux \npromeneurs. Le 31 juillet de la m\u00eame ann\u00e9e, sur \nproposition du nouveau Maire, Victor AUGAGNEUR, le \nconseil municipal d\u00e9cida que ce syst\u00e8me s\u2019appliquerait de \nfa\u00e7on permanente \u00e0 toutes les voitures automobiles dont \nles propri\u00e9taires \u00e9taient domicili\u00e9s \u00e0 LYON, et de fa\u00e7on \ntemporaire aux conducteurs non-lyonnais lors de leur \npassage en ville. \nCes mesures furent \u00e9tendues \u00e0 toute la France par d\u00e9cret \ndu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Emile LOUBET, le 10 \nseptembre 1901. \nL\u2019application en fut confi\u00e9e aux ing\u00e9nieurs de Mines des \n15 arrondissements ou r\u00e9gions min\u00e9ralogiques de France \nd\u2019o\u00f9 l\u2019appellation des \u00ab plaques min\u00e9ralogiques \u00bb. \n  \nSource Les Almaniacs  \n \n \n", "publication_date": "20/12/2017"}