{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAxNC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1tc1V0X2p2Rg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24014/download?token=msUt_jvF", "text": "VIE ECO & EMPLOI\nForum emploi\nen janvier\n11\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nMarch\u00e9 de No\u00ebl\n3\nMA VOISINE EST\nFORMIDABLE\nAng\u00e9lik Didiva\n13\nLA SOLIDARIT\u00c9\nEN ACTIONS\nPAGES 8-9\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nJeudi 5 \nComit\u00e9 des usagers du foyer \nBouquet d\u2019automne \u00e0 14h au foyer\nJeudi 5 \nD\u00e9but de la Dizaine commerciale\nen centre-ville (voir p. 10)\nVendredi 6\nTh\u00e9\u00e2tre Trans [Mes Enll\u00e0] \navec l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 \n(voir p. 12)\nSamedi 7\nConf\u00e9rence Les jeunes face aux \u00e9crans \nau centre social Agora \u00e0 10h (voir p. 6)\nSamedi 7\nSoir\u00e9e blanche \n\u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 6)\nLundi 6\nGalettes baladeuses (voir p. 7)\nMardi 7\nD\u00e9but des ateliers m\u00e9moire du \nBouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 7\nDon de sang de 15h \u00e0 19h30 au \ncentre social Agora (voir p. 6)\nJeudi 9 \nD\u00e9but des ateliers Bel\u2019vitalit\u00e9 \n(voir p. 6)\nVendredi 10\nD\u00e9but des ateliers Vita\u2019vitalit\u00e9 \n(voir p. 6)\nSamedi 7 & dimanche 8 \nMarch\u00e9 de No\u00ebl \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal de 10h \u00e0 17h\nMardi 10 au vendredi 13 \nDistribution des colis des a\u00een\u00e9s \nau foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMercredi 11\nDanse Hom[m]es\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 12)\nJeudi 12\nEchapp\u00e9e culturelle\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h (voir p. 6)\nVendredi 13\nProjet conte \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 9h (voir p. 7)\nSamedi 14\nConcert de No\u00ebl de l\u2019EMMD \n\u00e0 15h \u00e0 l\u2019\u00e9glise Sainte-Th\u00e9r\u00e8se\nVendredi 10\nDanse Rouge Chaperon \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 12)\nVendredi 17\nV\u0153ux du maire aux partenaires\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h\nSamedi 14\nSoir\u00e9e jeux Dehors les m\u00f4mes !\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 20h (voir p. 6)\nMardi 17 au samedi 21\nPortes ouvertes de danse \u00e0 l\u2019EMMD \naux horaires habituels des cours\nMercredi 18\nCirque Twinkle \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h (voir p. 7)\nMercredi 18\nNo\u00ebl au P\u00f4le \nsur la place du 19-Mars-1962 de 15h \u00e0 \n18h (voir p. 7)\nMercredi 18\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h30\nSamedi 21\nContes Le No\u00ebl russe \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que \u00e0 14h30 (voir p. 6)\nSamedi 21\nNo\u00ebl cr\u00e9ole \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h (voir p. 6)\nMardi 24\nPromenade aux oiseaux \navec le centre social Agora (voir p. 7)\nD\u00c9CEMBRE 2019\nJANVIER 2020\nD\u00e9cembre 2019 / Janvier 2020 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, et sur la page facebook : VilledeFosses \nMercredi 22\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h30\nJeudi 23\nR\u00e9p\u00e9tition de la chor\u00e9graphie du \nbanquet des anciens \n\u00e0 10h \u00e0 l\u2019EMMD (voir p. 6)\nVendredi 31\nSensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nau foyer Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h\nVendredi 31\nTh\u00e9\u00e2tre La Petite Fille qui disait non\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 7)\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\nes f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e \napprochent. Ce sont des \ntemps de plaisir, o\u00f9 on \nse retrouve en famille et \nentres amis. Ce sont aussi des temps \nde partage et de solidarit\u00e9.\nEtre solidaire avec l\u2019autre, c\u2019est aller \n\u00e0 sa rencontre quel qu\u2019il soit, d\u2019o\u00f9 \nqu\u2019il vienne, sans le juger, juste pro-\n\ufb01 ter de sa pr\u00e9sence pour s\u2019enrichir \nsoi-m\u00eame.\nFosses est une ville active et soli-\ndaire, qui s\u2019engage pour et avec \nles habitants tout au long de l\u2019an-\nn\u00e9e. Cette m\u00e9thode du \u00ab faire-\nensemble \u00bb est un acc\u00e9l\u00e9rateur \nde projet, un formidable levier \u00e0 \nl\u2019initiative, la garantie de l\u2019avan-\nc\u00e9e d\u2019actions g\u00e9n\u00e9reuses et pas-\nsionn\u00e9es, de combats qui nous \nconcernent toutes et tous.\nEn octobre, la Rando Rose a permis \npar exemple de r\u00e9colter des fonds \nque nous avons remis \u00e0 la Ligue \ncontre le cancer du Val d\u2019Oise pour \n\ufb01 nancer la recherche. Derni\u00e8rement, \ndes coll\u00e9giens ont mis la main \u00e0 la \npatte (!) en organisant une collecte \nde produits pour les animaux desti-\nn\u00e9s \u00e0 un refuge de la SPA. Fosses est \nune ville solidaire, toutes ces initia-\ntives en t\u00e9moignent.\nDe nombreux b\u00e9n\u00e9voles fossatussiens \nfont un travail formidable. Ici, avec \nl\u2019association Entr\u2019ed, ils travaillent \u00e0 \nchanger le regard sur le handicap en \ndonnant les moyens \u00e0 ceux qui y sont \nconfront\u00e9s de faire valoir leur poten-\ntiel, de sortir de leur isolement. L\u00e0, \navec l\u2019association Sakado Educ\u2019Ave-\nnir, ils nouent des relations privil\u00e9gi\u00e9s \navec des enfants en dif\ufb01 cult\u00e9 scolaire \npour leur redonner con\ufb01 ance et les \naccompagnent pour mieux appr\u00e9-\nhender les apprentissages. Au foyer \nBouquet d\u2019automne, les tricoteuses \nsolidaires aident les nouvelles m\u00e8res \nde l\u2019h\u00f4pital de Gonesse \u00e0 habiller \nleur nouveau-n\u00e9 avec des v\u00eatements \nconfectionn\u00e9s avec talent.\nDes exemples d\u2019engagement nous \nen avons \u00e0 foison \u00e0 Fosses, c\u2019est une \n\ufb01 ert\u00e9 pour notre ville. \nDemain, d\u2019autres nous rejoindront \nencore. Je pense particuli\u00e8rement \n\u00e0 l\u2019installation du \u00ab Pied \u00e0 l\u2019Etrier \u00bb \nau village en 2020. Cette association \npermet \u00e0 des enfants et de jeunes \nadultes handicap\u00e9s une rencontre \nbienveillante avec des chevaux pr\u00e9-\npar\u00e9s \u00e0 cette activit\u00e9. Le rapport \u00e0 \nl\u2019animal les fait progresser, leur ap-\nporte des victoires, des r\u00e9ussites, ils \ngagnent du terrain sur leur handicap. \nIl faut voir ces enfants se redresser, \ngagner en assurance et en mobilit\u00e9 \nune fois sur leur monture, c\u2019est tr\u00e8s \n\u00e9mouvant.\nJe vous souhaite \u00e0 toutes et tous \nd\u2019excellentes f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e.\n\u00c9dito\n\u00c0 Fosses, la solidarit\u00e9 \nest une r\u00e9alit\u00e9 bienvenue !\nCette ann\u00e9e le March\u00e9 de No\u00ebl \nde Fosses s\u2019installe \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal\nPlus de 35 exposants y sont r\u00e9unis le \nsamedi 7 et le dimanche 8 d\u00e9cembre, \n\u00e0 l\u2019abri et au c\u0153ur de la ville, pour vous \nproposer des produits artisanaux, gour-\nmands, ludiques, d\u00e9coratifs, f\u00e9\u00e9riques\u2026 \nDe quoi remplir votre hotte, et celle du \nP\u00e8re No\u00ebl\u2026\nCelui-ci est pr\u00e9sent de 11h \u00e0 13h et de \n15h \u00e0 17h pour les enfants sages, et \nles moins sages. Quand il n\u2019est pas l\u00e0, \nou si on est timide, on peut lui glisser \nun message dans sa bo\u00eete aux lettres !\nA 16h, les conteuses de Poussi\u00e8res \nd\u2019\u00e9toiles vous accueillent dans leur \ntente pour des contes de No\u00ebl.\nSur son stand, l\u2019association Echanges \nculturels antillais-m\u00e9tropolitains (Ecam) \nvend des douceurs antillaises au pro\ufb01 t \ndu T\u00e9l\u00e9thon.\nSamedi 7 d\u00e9cembre\nLes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Ecole municipale de \nmusique et de danse (EMMD) animent \nle March\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 12h, 12h30 et 14h.\nDimanche 8 d\u00e9cembre\nPeter Dimler et son accord\u00e9on magique \nenchantent l\u2019Espace Germinal de 13h \n\u00e0 16h.\nPlus de surprises vous attendent lors de \nce March\u00e9 de No\u00ebl fossatussien.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nEn couverture, quelques unes des trictoteuses solidaires au foyer Bouquet d\u2019automne.\nNB : Ce num\u00e9ro de Fosses Mag couvre les mois de d\u00e9cembre 2019 et janvier 2020. \nLe prochain num\u00e9ro de Fosses Mag para\u00eetra d\u00e9but f\u00e9vrier.\n\n4 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\nRETOUR EN IMAGES\nAverses d\u2019images \nen novembre\nMardi 5\n\u00c0 l\u2019Ecole municipale de musique et de danse, une \nvioloniste et un danseur animent une des premi\u00e8res \nrencontres \u00e0 Fosses des 15 enfants inscrits dans le projet \nD\u00e9mos. Un parcours de trois ans pour apprendre \u00e0 jouer \nd\u2019un instrument, orchestr\u00e9 par la Philharmonie de Paris, \nsoutenu par la CARPF et g\u00e9r\u00e9 par le service jeunesse.\nJeudi 7 \nComme Taco Gassama, \n70 personnes ont pro\ufb01 t\u00e9 \ndu bus de la sant\u00e9 \ninstall\u00e9 sur la place \ndu 19-Mars-1962 pour \nfaire une radiographie \ndu poumon et/ou des \nanalyses sanguines.\nVendredi 8 \nUne douzaine d\u2019agents de diff\u00e9rents services municipaux \nen formation de sensibilisation aux violences faites aux \nfemmes avec l\u2019association Du c\u00f4t\u00e9 des femmes. Cette \njourn\u00e9e fait partie d\u2019un programme de formations.\nLundi 11 \nLa comm\u00e9moration de l\u2019Armistice du 11-Novembre 1918 \ns\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sous la pluie au Monument aux Morts et au \ncimeti\u00e8re, mais anciens combattants, \u00e9lus, gendarmes, \npompiers et simples citoyens \u00e9taient pr\u00e9sents. Ils \u00e9taient \nencore plus nombreux \u00e0 la st\u00e8le du 19-Mars-1962, devant \nl\u2019h\u00f4tel de ville, avec les \u00e9coliers, coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens \nvenus participer aux hommages et chanter La Marseillaise.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nSamedi 23 \nAvant le concert de Max Hartock, huit \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Ecole \nmunicipale de musique r\u00e9p\u00e8tent \u00e0 l\u2019Espace Germinal. \nSur quelques morceaux, ils jouent sur sc\u00e8ne avec \nson quatuor de jazz. Une exp\u00e9rience formatrice et \nenrichissante !\nJeudi 14 \nLe maire, Pierre \nBarros, remet \u00e0 Ethel \nde la Rochefordi\u00e8re, \npr\u00e9sidente de la Ligue \ncontre le cancer du Val \nd\u2019Oise, un ch\u00e8que de \n839\u20ac correspondant \naux dons r\u00e9colt\u00e9s \nlors de la Rando \nRose du 12 octobre. \nLa Ligue remercie \nchaleureusement tous \nceux et celles qui \nont particip\u00e9 \u00e0 cette \nmanifestation.\nDimanche 17 \nLors de la 3e Journ\u00e9e au Burkina Faso \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal, un \u00e9change avec Marc Dufumier, chercheur \nen agronomie et militant de l\u2019agro-\u00e9cologie, succ\u00e8de \u00e0 \nla projection du documentaire \u00ab Burkinab\u00e8 Bounty \u00bb. \nAu programme : ateliers poterie \u00e0 la mode de Kampti, \ncontes sous la tente, mets et boissons africains, expo-\nvente d\u2019artisanat burkinab\u00e8 et concert\u2026\nLundi 18 \nDes coll\u00e9giens mettent la derni\u00e8re main aux \naf\ufb01 ches pour promouvoir la collecte de produits \npour animaux. Celle-ci a eu lieu le 21 novembre \nau centre Leclerc au pro\ufb01 t d\u2019un refuge de la \nSPA. Plus de 10 caddies ont \u00e9t\u00e9 remplis en \nquatre heures ! Un projet encadr\u00e9 par six \nenseignants du coll\u00e8ge Stendhal.\nSamedi 23 \nLa conf\u00e9rence d\u2019Andr\u00e9 Fridolin Salla, auteur de l\u2019essai \nMal-gouvernance en Afrique, \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que a \ndonn\u00e9 lieu \u00e0 un d\u00e9bat riche et anim\u00e9 sur les solutions \npour contrecarrer ce \ufb02 \u00e9au.\n\n6 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nDistribution des colis de \n\ufb01 n d\u2019ann\u00e9e\nTous les Fossatussiens de 65 ans et plus \n(n\u00e9s avant le 1er janvier 1955) ont droit \n\u00e0 un coffret rempli de surprises pour \nagr\u00e9menter leur \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e. Distribution \n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-\nmars-1962. T\u00e9l : 01 34 47 40 43. Courriel : \nludomediatheque@mairiefosses.fr\nAvec la ludo-m\u00e9diath\u00e8que\nDehors les m\u00f4mes samedi 14 d\u00e9cembre \u00e0 \n20h. \u00c9chapp\u00e9e culturelle, le jeudi 12 d\u00e9-\ncembre, de 10h \u00e0 12h. Voir les informations \nde la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (ci-dessous).\nBel\u2019vitalit\u00e9\nSi prendre soin de vous est une r\u00e9solution \npour cette nouvelle ann\u00e9e, le parcours \nBel\u2019vitalit\u00e9 vous aidera \u00e0 la r\u00e9aliser. Premier \nGym m\u00e9moire\nPour entra\u00eener et entretenir la m\u00e9moire, rien \nde mieux que les exercices cibl\u00e9s et ludiques \nde Laetitia. La gym m\u00e9moire reprend d\u00e9sor-\nmais chaque mardi \u00e0 partir du 7 janvier \njusqu\u2019au 30 juin 2020 inclus (hors vacances \nscolaires). Dans  la salle de danse de l\u2019EMMD \nde 10h30 \u00e0 11h30. Places limit\u00e9es, 48 \u20ac le \ntrimestre, \u00e0 r\u00e9gler \u00e0 l\u2019inscription.\nUne myriade d\u2019autres activit\u00e9s est propo-\ns\u00e9e durant ces deux mois. Le programme \ncomplet est disponible au foyer Bouquet \nd\u2019automne.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nConf\u00e9rence\nConf\u00e9rence sur la parentalit\u00e9 et l\u2019\u00e9ducation \nvis-\u00e0-vis des m\u00e9dias : \u00ab les jeunes face aux \n\u00e9crans \u00bb, organis\u00e9e et anim\u00e9e par un.e \nintervenant.e de l\u2019association G\u00e9n\u00e9ration \nNum\u00e9rique.\nSamedi 7 d\u00e9cembre \u00e0 10h. Gratuit, sur \ninscription.\nSoir\u00e9e-jeux\nLe samedi 14 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 partir de \n20h, nouvelle \u00e9dition de Dehors les m\u00f4mes ! \nLes jeux n\u2019attendent plus que vous, n\u2019h\u00e9si-\ntez pas \u00e0 venir vous amuser et passer une \nbonne soir\u00e9e !\nSur inscription, gratuit, \u00e0 partir de 18 ans.\nEFS\nDon du sang\nLe savez-vous ? Donner son sang ne prend \nque 45 minutes (entretien m\u00e9dical et colla-\ntion compris). Pour commencer cette ann\u00e9e \n2020, participez \u00e0 la collecte organis\u00e9e \nle mardi 7 janvier 2020 au centre social \nAgora. Vous aussi vous pouvez sauver des \nvies comme les 75 donneurs du 21 octobre \ndernier, dont huit nouveaux.\n \ng dondusang.efs.sante.fr\nTEMPS CR\u00c9ATIFS\nPorcelaine de No\u00ebl\nL\u2019association Temps cr\u00e9atifs fait de la \npeinture sur porcelaine \u00e0 Fosses. Elle est \npr\u00e9sente au march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal les 7 et 8 d\u00e9cembre. Les treize \npeintres de l\u2019association se sont mobilis\u00e9s \nces derniers mois pour r\u00e9aliser de nouveaux \nobjets avec des motifs originaux. Des jolis \ncadeaux made in Fosses.\n \ng Temps cr\u00e9atifs. T\u00e9l : 01 34 72 39 82.\nVita\u2019vitalit\u00e9\nUn programme d\u2019activit\u00e9s \u00e0 pratiquer \nchaque vendredi du 10 janvier 2020 au \n17 avril 2020 inclus, de 10h \u00e0 12h au centre \nsocial Agora. Les activit\u00e9s propos\u00e9es sont \ndiverses et vari\u00e9es comme le chant, le \nth\u00e9\u00e2tre, l\u2019expression corporelle\u2026 Gratuit, \nmais inscription pr\u00e9alable obligatoire.\nNo\u00ebl russe\nPour terminer cette ann\u00e9e 2019, notre \nconteuse Laure emm\u00e8ne en Russie les \nenfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 7 ans, et leurs pa-\nrents, au cours de sa conterie du samedi \n21 d\u00e9cembre \u00e0 14h30. Inscription gratuite, \nr\u00e9servation obligatoire. \nau foyer Bouquet d\u2019automne du mardi \n10 d\u00e9cembre au vendredi 13 d\u00e9cembre \n2019 inclus, de 14h \u00e0 16h30. Venir avec \nsa pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01 catif r\u00e9cent \nde domicile \u00e0 Fosses.\n\u00a9 AdobeStock\n\u00c9chapp\u00e9es culturelles\nD\u00e9couvrir des nouveaut\u00e9s, \u00e9changer, dialo-\nguer et partager vous int\u00e9resse ? Vous \u00eates \nattendu.e par Anthony et Sonia pour cette \nnouvelle \u00e9dition qui sera sur le num\u00e9rique \net le jeu-vid\u00e9o.\nJeudi 12 d\u00e9cembre \u00e0 10h. L\u2019inscription est \ngratuite mais obligatoire.\natelier le jeudi 9 janvier, puis chaque jeudi \njusqu\u2019au 20 f\u00e9vrier inclus de 10h \u00e0 12h au \nfoyer. Gratuit, mais inscription pr\u00e9alable \nobligatoire.\n\nFOSSESMAG   D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nPOUR TOUS\nUn lundi \u00e0 Paris\nSortie pour d\u00e9couvrir les illuminations \nde Paris et se balader sur le march\u00e9 \nde No\u00ebl des Champs Elys\u00e9es. Le lundi \n23 d\u00e9cembre, d\u00e9part en car \u00e0 15h et \nretour pr\u00e9vu vers 22h. Inscription \u00e0 partir \ndu lundi 16 d\u00e9cembre, sous r\u00e9serve des \nplaces disponibles.\nTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019Espace Germinal\nVendredi 31 janvier \u00e0 20h30, allez voir \nLa petite \ufb01 lle qui disait non (voir p. 12). \nInscription au centre, places limit\u00e9es.\nEN FAMILLE\nCirque dans les \u00e9toiles\nLe spectacle Twinckle1 est immersif, \nludique et participatif entre enfants et \nparents accompagnants. Sous le signe des \n\u00e9toiles et plan\u00e8tes, vous partagerez cette \ncr\u00e9ation artistique \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nMercredi 18 d\u00e9cembre \u00e0 10h. Inscription \nau centre social, places limit\u00e9es.\nENTRE ADULTES\nRepas et spectacle de danse\nUn repas partag\u00e9 puis une sortie \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal pour voir le spectacle \nHom[m]es le mercredi 11 d\u00e9cembre \n(voir p. 12). Inscription au centre social, \nplaces limit\u00e9es.\n1 Scintiller en anglais.\nProjet contes\nVendredi 13 d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h, venez \nparticiper au projet contes en partenariat \navec la ludo-m\u00e9diath\u00e8que. Th\u00e9matique \npropos\u00e9e la condition de la femme.\nGalettes baladeuses\nLe programme pour ce lundi 6 janvier : \npr\u00e9paration de galettes des rois au centre \nsocial, fabrication de couronnes et d\u00e9gus-\ntation des galettes au foyer.\n\u00a9 AdobeStock\nM\u00e9moires de promeneurs\nAtelier d\u2019\u00e9criture d\u2019un cahier collectif  \nM\u00e9moire de vie et m\u00e9moire de ville \u00e0 partir \ndes anecdotes et souvenirs \u00e9voqu\u00e9s lors \ndes promenades de sant\u00e9. Samedi 7 jan-\nvier puis samedi 21 janvier.\n \ng Centre social Agora\n1 rue Fernand-Picquette.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\naccueilagora@mairiefosses.fr\nPromenades aux oiseaux\nBalades du parc des trois collines \u00e0 la lisi\u00e8re \nde la for\u00eat en passant par le centre-ville et \nla gare. Les mardis 10 et 24 d\u00e9cembre, le \ncentre social vous propose d\u2019accrocher des \nmangeoires pour aider les oiseaux de petite \ntaille \u00e0 affronter l\u2019hiver.\n\u00a9 AdobeStock\nVoyages culinaires \nPremier atelier culinaire du monde, ce ven-\ndredi 6 d\u00e9cembre \u00e0 9h30 sur le th\u00e8me de \nla cuisine et de la culture de l\u2019Afghanistan. \nInscription \u00e0 partir du 25 novembre.\nDeuxi\u00e8me atelier pour d\u00e9couvrir la cuisine \nde nos cousins qu\u00e9b\u00e9cois le vendredi 10 \njanvier. Inscription \u00e0 partir du 26 d\u00e9cembre.\nRecette d\u2019un atelier de cuisine\nUne poign\u00e9e de recettes faciles, une \ntouche de gourmandise, une bonne dose \nde partages et rires. Voici les ingr\u00e9dients \nde base des ateliers gourmands propos\u00e9s \npar le centre social Agora le vendredi \n13 d\u00e9cembre et le lundi 23 janvier.\nECAM\nNo\u00ebl cr\u00e9ole\nVous \u00eates convi\u00e9s au \nNwel kreyol de l\u2019asso-\nciation Ecam (\u00c9changes culturels antillais \nm\u00e9tropolitains). Accueil chaleureux, avec \nle groupe Siwo Nwel pour chanter les \nfameux kantik, une savoureuse cuisine \nantillaise, un DJ pour danser\u2026 Tout pour \npasser une tr\u00e8s bonne soir\u00e9e \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal le samedi 21 d\u00e9cembre \u00e0 19h ! \nR\u00e9servation et r\u00e8glement obligatoires \navant le 11 d\u00e9cembre 2019. \nNB : Les b\u00e9n\u00e9voles servent le d\u00eener jusqu\u2019\u00e0 \n21h. Pas de vente \u00e0 l\u2019entr\u00e9e, il faut avoir \nr\u00e9serv\u00e9 et pay\u00e9. \n \ng Tarifs et r\u00e9servations aupr\u00e8s de Lucienne \nLise. Tel : 01 34 72 90 63 / 06 32 17 00 55. \nMail : manlulu1239@gmail.com\nUn No\u00ebl au P\u00f4le culturel\nAvant les vacances de No\u00ebl, le centre \nsocial Agora, l\u2019\u00e9cole municipale de \nmusique et danse et la ludo-m\u00e9dia-\nth\u00e8que se mobilisent pour vous offrir \nune apr\u00e8s-midi festive : concert et mini \nshow de danse, activit\u00e9s manuelles, \njeu de pistes, rencontre avec le p\u00e8re \nNo\u00ebl\u2026 En prime : des douceurs \u00e0 boire \net grignoter (payantes) et du chocolat \nchaud offert par les b\u00e9n\u00e9voles du centre \nsocial Agora.\nMercredi 18 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 \n18h. Inscription pour le jeu de piste \n\u00e0 partir du mardi 17 d\u00e9cembre \u00e0 la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que.\nFOSS\u2019BRASSERIE\nSoir\u00e9e blanche\nTenue blanche exig\u00e9e pour ce d\u00eener dansant \npour f\u00eater la premi\u00e8re ann\u00e9e de Foss\u2019Bras-\nserie. Le samedi 7 d\u00e9cembre. A partir de \n19h45, r\u00e9servation n\u00e9cessaire.\n \ng 12/14 place du 19-mars-1962, 95470 \nFosses. T\u00e9l : 01 34 72 90 49.\n\u00a9 AdobeStock\n\n8 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 - JANVIER 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nTrois formes de solidarit\u00e9 \nen action\nLa solidarit\u00e9 s\u2019incarne \u00e0 Fosses, o\u00f9 tous les jours des b\u00e9n\u00e9voles interviennent \npour r\u00e9pondre aux d\u00e9\ufb01 s que pose le quotidien ; elle est ancr\u00e9e dans l\u2019action de \nnombreuses associations. Elle est une r\u00e9ponse humaine aux dif\ufb01 cult\u00e9s que tous \nnous pouvons rencontrer. Focus sur trois associations qui s\u2019engagent au plus pr\u00e8s \ndes enfants et des parents.\nEntr\u2019ed, changer le regard \nsur le handicap \n\u00catre aux c\u00f4t\u00e9s des enfants et des familles \nqui font face \u00e0 des troubles de l\u2019appren-\ntissage et du langage (dyslexie, dysphasie, \ndyspraxie, etc.), les \u00ab dys \u00bb, voil\u00e0 l\u2019objet \nde l\u2019association Entr\u2019ed. Depuis 2014, elle \nintervient r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Fosses.\nEn quelques mots, Sandra Bolosier, pr\u00e9-\nsidente de l\u2019association Entr\u2019ed, r\u00e9sume \nle sens de l\u2019action qu\u2019elle porte avec les \nb\u00e9n\u00e9voles qui l\u2019entourent : \u00ab Dynamiser \nle potentiel de chaque enfant et changer \nle regard sur ce handicap invisible \u00bb. Vaste \nchantier qui passe par une multitude d\u2019ate-\nliers et d\u2019actions \u00e0 la fois \u00e0 destination des \nenfants et des parents. Groupe de paroles, \nintervention de professionnels de sant\u00e9, \nrencontre avec la Maison d\u00e9partementale \ndes personnes handicap\u00e9es (MDPH) etc. \nsont propos\u00e9s toute l\u2019ann\u00e9e. \nAu-del\u00e0 du potentiel de l\u2019enfant \u00e0 d\u00e9velop-\nper, ces temps favorisent l\u2019\u00e9change entre \nparents et entre enfants, de quoi lutter \ncontre l\u2019isolement qui entoure souvent le \nhandicap. L\u2019association fonctionne autour \nde trois p\u00f4les : \n-  Informations : avec des rencontres avec \ndes professionnels, de l\u2019accompagnement \ndans les d\u00e9marches administratives, des \ninterventions de la MDPH, etc. \n-  D\u00e9veloppement ludique : des ateliers \nludiques pour les enfants dans des condi-\ntions favorables \u00e0 la r\u00e9ussite (poterie, \nProgramme Entr\u2019 Ed 2019-2020\nTh\u00e9\u00e2tre, expression corporelle, groupe de parole, rencontre avec la pr\u00e9sidente de la \nMDPH, porte ouverte \u00e0 la MDPH de Cergy, journ\u00e9e des DYS, ateliers cuisine, poterie, \ngestion des \u00e9motions, initiation \u00e0 l\u2019escrime, au tir \u00e0 l\u2019arc, escape game. \n \ng 07 68 71 85 17  et entred95@gmail.com et page Facebook Entr\u2019ed\ncuisine, th\u00e9\u00e2tre, expression corporelle \netc.) anim\u00e9s par des professionnels form\u00e9s \nou sensibles au handicap.\n-  D\u00e9tente et estime de soi : groupe de \nparoles, atelier de gestion des \u00e9motions. \nSakado \u00c9duc\u2019Avenir, \naccompagner la r\u00e9ussite \nscolaire \nEn offrant un accompagnement person-\nnalis\u00e9 \u00e0 chaque enfant pendant le temps \ndes devoirs, Sakado \u00c9duc\u2019Avenir participe \n\u00e0 l\u2019\u00e9panouissement des \u00e9l\u00e8ves et favorise \nleur r\u00e9ussite. Pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2018-\n2019, 25 b\u00e9n\u00e9voles environ ont encadr\u00e9 \nune cinquantaine d\u2019enfants dans diff\u00e9rents \n\u00e9tablissements scolaires de la commune \n(Barbusse, Mistral, Dumas). \nCette association intervient directement \ndans les \u00e9coles, en concertation avec les \nenseignants et les chefs d\u2019\u00e9tablissements. \nChaque enfant b\u00e9n\u00e9\ufb01 cie d\u2019une heure de \nsoutien par semaine avec un adulte r\u00e9f\u00e9-\nrent. Cette ann\u00e9e 27 b\u00e9n\u00e9voles, gr\u00e2ce \u00e0 \nun planning tournant, peuvent s\u2019occuper \nde mani\u00e8re personnalis\u00e9e de 47 \u00e9l\u00e8ves. \nCette heure de soutien est propice \u00e0 la \ncompr\u00e9hension des apprentissages, comme \nelle est un moment privil\u00e9gi\u00e9 entre l\u2019adulte \net l\u2019enfant. Ces temps sont b\u00e9n\u00e9\ufb01 ques \npour les \u00e9l\u00e8ves qui, parfois, manquent \nde con\ufb01 ance en eux. Pour certains, cette \nattention personnalis\u00e9e les r\u00e9concilie avec \nle monde des adultes.\n \n\u279c Des enfants membres d\u2019Entr\u2019Ed en plein atelier th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Plailly avec l\u2019association Un coin de th\u00e9\u00e2tre partenaire de \nl\u2019association Entr\u2019ed. Spectacle en vue le 22 janvier 2020.\n \n\u279c Sakado \u00c9duc\u2019Avenir met en place une aide aux devoirs \npersonnalis\u00e9e avec un adulte r\u00e9f\u00e9rent par \u00e9l\u00e8ve. \n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 - JANVIER 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe mot de l\u2019\u00e9lue\n\u201c Des tricoteuses solidaires \u201c\nJe tiens \u00e0 mettre en valeur l\u2019activit\u00e9 \ncoordonn\u00e9e par Nicole Lochard. Un \ngroupe de retrait\u00e9es tricote tous les \nmardis de la layette, des couvertures \net des doudous pour les b\u00e9b\u00e9s des \nservices maternit\u00e9 et p\u00e9diatrie de \nl\u2019h\u00f4pital de Gonesse. Cette action est \nmen\u00e9e en partenariat avec les services \nsociaux de l\u2019h\u00f4pital.\nConcilier le plaisir de tricoter, de se \nrencontrer et en faire pro\ufb01 ter des \nfamilles qui en ont besoin. C\u2019est encore \nun exemple du bien vivre \u00e0 Fosses et de \nla solidarit\u00e9 des Fossatussiens ! \nUn grand merci aux tricoteuses. Si vous \navez des talents ou du temps, vous \npouvez les rejoindre. \nLe foyer Bouquet d\u2019automne accueille \ntous les jours les retrait\u00e9.e.s de Fosses \npour partager de bons moments. \nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 franchir sa porte.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place \nTaslima Nasreen (accessible par l\u2019avenue \nde la Haute-Gr\u00e8ve, en face de la gendarme-\nrie, ou par l\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nDurant l\u2019ann\u00e9e 2018-2019, au total les \nb\u00e9n\u00e9voles ont pass\u00e9 plus de 1 390 heures \ndans les trois \u00e9coles. \u00ab Enseignants, parents, \nb\u00e9n\u00e9voles et enfants tissent des liens, \n\u00e9changent pour arriver \u00e0 offrir des outils de \ncompr\u00e9hension aux enfants \u00bb nous rappelle \nMarie-Laurence Auberger, pr\u00e9sidente de \nl\u2019association. Avec les b\u00e9n\u00e9voles et les \nmembres de son bureau (Anne Berdoy \net Yveline Levis), Sakado fait un travail \ncolossal !\n \ng Contact : 06 71 44 19 55\nL\u2019atelier des tricoteuses, \ndes f\u00e9es pench\u00e9es sur les \nberceaux\nAu foyer Bouquet d\u2019Automne, les seniors de \nl\u2019atelier tricot confectionnent des bonnets, \nchaussons, brassi\u00e8res, couvertures, panta-\nlons, doudous, etc. pour les nouveau-n\u00e9s de \nla maternit\u00e9 de l\u2019h\u00f4pital de Gonesse. Pr\u00e8s \nde 50 % des 3 000 naissances de l\u2019h\u00f4pital \nsouffrent d\u2019un manque en la mati\u00e8re. Les \nbesoins sont tr\u00e8s importants.\nNicole Lochard, en charge de l\u2019atelier, \naime rappeler que pour confectionner \nces ensembles, elles prennent leur temps, \ntravaillent \u00e0 leur rythme, \u00ab l\u2019important \nc\u2019est que ce soit beau pour les enfants \u00bb. \nAinsi, les retrait\u00e9es qui s\u2019attellent \u00e0 la \nt\u00e2che r\u00e9ussissent chaque trimestre \u00e0 \nenvoyer des valises contenant une ving-\ntaine d\u2019ensembles et des couvertures pour \nles b\u00e9b\u00e9s. \nAvec un budget issu de la vente de doudous, \ngr\u00e2ce au bouche \u00e0 oreille et au don de laine, \nelles peuvent tricoter diff\u00e9rentes pi\u00e8ces, \nchacune en fonction de sa sp\u00e9cialit\u00e9. Elles \n \n\u279c R\u00e9union du 14 octobre dernier organis\u00e9e par Entr\u2019Ed \u00e0 Marly-la-Ville, avec Emilie Ivandekics, pr\u00e9sidente de la Maison \nd\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es (MDPH).\n \n\u279c Nicole Lochard, b\u00e9n\u00e9vole responsable de l\u2019atelier tricot fait le lien avec l\u2019h\u00f4pital de Gonesse.\ntravaillent en \u00e9troite collaboration avec \nl\u2019h\u00f4pital de Gonesse qui salue la solidarit\u00e9 \nbienvenue des tricoteuses.\nCes trois formes d\u2019engagement ne repr\u00e9-\nsentent qu\u2019une petite partie des actions \nde solidarit\u00e9 port\u00e9es par des b\u00e9n\u00e9voles \n\u00e0 Fosses au travers d\u2019associations ou de \ncollectifs. Par des subventions, par le pr\u00eat \nde salles ou de mat\u00e9riel, par des conseils, \nformations et informations propos\u00e9s par \nle service vie associative et citoyenne, en \nrelayant leurs actions (et leurs appels aux \nb\u00e9n\u00e9voles !) dans Fosses Mag, la ville les \nsoutient et les remercie chaleureusement.\nL\u00e9onor Serre, \nAdjointe au Maire, \ncharg\u00e9e de l\u2019action sociale \net des seniors\n\n10 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nAQI\u2019KO ACADEMY\nNouvel institut de \nmassage\nCatherine R\u00e9ginensi s\u2019est form\u00e9e \u00e0 dif-\nf\u00e9rentes techniques de massage et vient \nd\u2019ouvrir un institut \u00e0 Fosses pr\u00e8s du centre-\nville. Elle y pratique entre autres des soins \n\u00e9nerg\u00e9tiques. Elle vend aussi des huiles \net des savons bio et locaux, ainsi que des \npierres pour la lithoth\u00e9rapie (soins aux \npierres chaudes). Passionn\u00e9e et soucieuse \nde partager son savoir-faire, elle enseigne \n\u00e9galement les massages bien-\u00eatre. Pour le \nlancement de son institut et pour les f\u00eates, \nelle propose diverses offres de massage \ncomprenant savon et huile pour le corps. \u00c0 \noffrir ou \u00e0 s\u2019offrir. Catherine est au march\u00e9 \nde No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal le dimanche \n8 d\u00e9cembre.\n \ng Aqi\u2019ko Institut, 23 rue de l\u2019Europe. \nT\u00e9l. : 06 11 70 48 83. Site : www.aqiko.fr\nLE CR\u00c9DIT LYONNAIS\nNouvelle agence\n\u00c7a y est : Le Cr\u00e9dit Lyonnais a d\u00e9m\u00e9-\nnag\u00e9 le 22 novembre au pied du nouvel \nimmeuble de la gare, au coin de l\u2019avenue \nHenri-Barbusse et de la place de la Libert\u00e9, \n\u00e0 tr\u00e8s courte distance du pavillon o\u00f9 se \nsituait l\u2019agence depuis pr\u00e8s de 40 ans. \nUne page se tourne pour Vincent Mollet, \nle directeur, et son \u00e9quipe. Dans leurs \nlocaux tout neufs, l\u2019am\u00e9nagement a \u00e9t\u00e9 \nrepens\u00e9 : deux salons de r\u00e9union avec \n\u00e9cran reli\u00e9 aux tablettes des conseillers \npar bluetooth, deux espaces plus ouverts \npour des \u00e9changes moins con\ufb01 dentiels, un \nespace d\u2019attente et toujours un comptoir \npour l\u2019accueil physique des clients. \n \ng LCL, 1 av. Henri-Barbusse. \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 00 ou 09 69 36 30 30.\nLES MILLE SAVEURS\nNouvelles f\u00e8ves\nCette ann\u00e9e, le boulanger Patrick Vasseur, \nrelance une op\u00e9ration galettes des rois. Au \npro\ufb01 t des pompiers cette fois ! Pour chaque \ngalette achet\u00e9e dans une de ses deux boutiques, \n1 euro est revers\u00e9 \u00e0 l\u2019amicale des pompiers \nde  Survilliers. Ces f\u00e8ves en porcelaine ont \u00e9t\u00e9 \nfabriqu\u00e9es dans un atelier qui apprend aux \npersonnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi \u00e0 trouver leur place dans la vie professionnelle. Il y a \nhuit mod\u00e8les exclusifs \u00e0 collectionner. \u00ab Nos galettes sont uniques, alors nos f\u00e8ves aussi ! \u00bb \npr\u00e9cise l\u2019artisan-boulanger.\n \ng Les Mille Saveurs, 23 av. Henri-Barbusse (t\u00e9l. : 01 34 72 98 17) et 5 place du 19-Mars-1962 \n(t\u00e9l. : 09 67 28 83 69). Courriel : lesmillesaveurs@orange.fr. Site : lesmillesaveurs.fr\nLa dizaine commerciale\n\u2022 Far Optique & Audition\n\u2022 Foss\u2019 Brasserie\n\u2022 Pizzeria O\u2019 Five\n\u2022 Le Moulin de Marly\n\u2022 La Pharmacie de la Mairie\n\u2022 Tizi.com\n\u2022 La Boucherie du Plateau\n\u2022 Les Mille Saveurs\n\u2022 O\u2019 Caf\u00e9 de la Place\n\u2022 Les Petits Plats de Mita\n\u2022 AXA Banque et Assurances\nASSOCIATION DES COMMER\u00c7ANTS DE FOSSES\nDu jeudi 5 au dimanche 15 d\u00e9cembre, pro\ufb01 tez de promotions \nfestives chez vos commer\u00e7ants de proximit\u00e9. Ils esp\u00e8rent vous voir \nnombreux et vous souhaitent de joyeuses f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e.\n \n\u279c La zone d\u2019accueil du LCL.\n \n\u279c Catherine R\u00e9ginensi dans sa salle de massage.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nAU SOLEIL DU MAROC\nNouvelle d\u00e9coration\nUn grand coup de fra\u00eecheur a souf\ufb02 \u00e9 sur le restaurant Au Soleil du Maroc l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. Les \nlourdes tentures ont disparu, le c\u00f4t\u00e9 bar s\u2019est par\u00e9 de vert et un gris perle orne mainte-\nnant les autres murs. On voit bien mieux les moulures orientales et les jolis luminaires \nau plafond. \u00c0 l\u2019\u00e9tage, un orange vif a envahi la salle pour une atmosph\u00e8re chaleureuse et \nfestive : on peut toujours privatiser cet espace. Par ailleurs, la gentillesse de l\u2019accueil, la \nqualit\u00e9 des mets (couscous et tajines en t\u00eate) et l\u2019ef\ufb01 cacit\u00e9 du service n\u2019ont pas chang\u00e9. \nUne valeur s\u00fbre !\n \ng Au Soleil du Maroc, 2 av. Henri-Barbusse. T\u00e9l. : 01 34 31 84 48. Ouvert du mardi au samedi \n(midi et soir) et le dimanche midi. Courriel : ausoleildumaroc@wanadoo.fr\nMIPHONE CENTER\nNouveaux services\nMiPhone Center est une petite entreprise de \nr\u00e9paration de smartphones et tablettes qui \na vu le jour en septembre 2019 \u00e0 Fosses. \nCr\u00e9\u00e9e par Alexis Collet, elle propose de \nnombreuses prestations de r\u00e9parations \u00e0 \ndes prix attractifs et raisonnables. Elle met \ntout en \u0153uvre pour r\u00e9pondre rapidement \naux besoins et demandes de ses clients \net donner une nouvelle vie \u00e0 leurs \u00e9qui-\npements, \u00e9vitant ainsi l\u2019achat d\u2019appareils \nneufs. C\u2019est tout bon pour notre \u00e9co-res-\nponsabilit\u00e9 !\n \ng Site : www.miphonecenter.fr. \nT\u00e9l : 06 14 13 32 91.\nRAPID MARKET\nNouveau g\u00e9rant\nPiratap Velautham a repris le Rapid Mar-\nket de l\u2019avenue Henri-Barbusse suite au \nd\u00e9part en retraite de son pr\u00e9d\u00e9cesseur \nqui l\u2019a tenu durant de nombreuses ann\u00e9es. \nApr\u00e8s quelques semaines de fermeture \npour repeindre la boutique et la r\u00e9serve et \nr\u00e9organiser les rayons, le nouveau g\u00e9rant \na rouvert l\u2019\u00e9picerie \ufb01 n octobre avec une \noffre diversi\ufb01 \u00e9e, notamment en produits \nexotiques, et des horaires \u00e9largis. Bienvenue \n\u00e0 Fosses !\n \ng Rapid Market, 18 av. Henri-Barbusse. \nT\u00e9l. : 07 69 62 13 62. Ouvert 7 jours sur 7 de \n08h \u00e0 23h.\n \n\u279c Le restaurant Au Soleil du Maroc relook\u00e9.\n \n\u279c Piratap Velautham.\n\n12 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil BP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr \u2022 Site : www.espacegerminal.fr \u2022 Adh\u00e9sion : 10 \u20ac\n\u00c9chos d\u2019hiver\nEn d\u00e9cembre, la question du genre s\u2019invite au th\u00e9\u00e2tre avec Trans [Mes Enll\u00e0] et la \nvirilit\u00e9 se danse avec Hom[m]es. En janvier, le Petit Chaperon rouge se d\u00e9cline avec \nRouge Chaperon et La Petite Fille qui disait non. Ces spectacles se font \u00e9cho pour \nnourrir nos \u00e9motions et nos r\u00e9\ufb02 exions.\nTH\u00c9\u00c2TRE HORS-LES-MURS\nTrans [Mes Enll\u00e0]\nCette pi\u00e8ce pr\u00e9sente les t\u00e9moignages de \nsept personnes, longtemps assign\u00e9es \u00e0 un \ngenre v\u00e9cu comme une prison. Elles ont \nd\u00e9cid\u00e9 de s\u2019\u00e9chapper de ce monde qui \nrefuse de les voir telles qu\u2019elles sont. Elles \ns\u2019expriment sur les dif\ufb01 cult\u00e9s rencontr\u00e9es \net nous les suivons \u00e0 travers les \u00e9preuves \nqu\u2019elles ont travers\u00e9es.\nVendredi 6 d\u00e9cembre \u00e0 20h30 \u00e0 \nGarges-l\u00e8s-Gonesse. \u00c0 partir de 14 ans, \n60 minutes. \nNavette au d\u00e9part de l\u2019Espace Germinal \nsur r\u00e9servation.\n\u00a9 Emilia St\u00e9fani-Law\nDANSE\nHom[m]es\nDepuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la place de l\u2019homme dans la soci\u00e9t\u00e9 change. Les questions \nautour de la vuln\u00e9rabilit\u00e9, la virilit\u00e9, la masculinit\u00e9 sont abord\u00e9es par Catherine Dreyfus \nqui a cr\u00e9\u00e9 cette chor\u00e9graphie durant sa r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019Espace Germinal. Les quatre dan-\nseurs incarnent ces interrogations et exposent \u00e0 travers la danse un homme complexe \net pluridimensionnel.\nMercredi 11 d\u00e9cembre \u00e0 20h30. \u00c0 partir de 14 ans, 60 minutes.\n\u00a9 M\u00e9lody Jouan\nTH\u00c9\u00c2TRE\nLa petite \ufb01 lle qui disait \nnon\nMarie, \ufb01 lle sage et responsable, vit avec \nJeanne, m\u00e8re aimante tr\u00e8s occup\u00e9e par son \nm\u00e9tier d\u2019in\ufb01 rmi\u00e8re et les dif\ufb01 cult\u00e9s de la vie \nquotidienne. Chaque semaine Marie rend \nvisite \u00e0 sa grand-m\u00e8re Louise qui habite \nde l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la Cit\u00e9-Faur\u00e9, un endroit \nqui lui est interdit de traverser. Un jour, \nLouise d\u00e9c\u00e8de. Ce bouleversement pousse \nMarie \u00e0 entrer dans la cit\u00e9 et \u00e0 d\u00e9couvrir \nun autre monde.\nVendredi 31 janvier \u00e0 20h30. D\u00e8s 8 ans, \n1h10.\n\u00a9 Thierry Laporte\nDANSE\nRouge Chaperon\nA travers un conte chor\u00e9graphique, trois \ndanseurs et un batteur nous emm\u00e8nent \ndans un voyage inspir\u00e9 des versions du Petit \nchaperon rouge de Charles Perrault et des \nfr\u00e8res Grimm. Dans cette pi\u00e8ce, vous \u00e9prou-\nverez de la joie, de la tristesse, de la col\u00e8re. \nCes interpr\u00e8tes vont toutefois changer les \nr\u00e8gles, et si les r\u00f4les traditionnellement \nattribu\u00e9s aux personnages s\u2019inversaient ?\nVendredi 10 janvier \u00e0 20h30. D\u00e8s 4 ans, \n35 minutes.\nPROGRAMME COMPLET SUR WWW.ESPACEGERMINAL.FR\n\nMA VOISINE EST FORMIDABLE\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 - JANVIER 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nAng\u00e9lik Didiva, chanteuse\nAng\u00e9lik Didiva est une Fossatussienne pas \ntout \u00e0 fait comme les autres. Tr\u00e8s souvent, \nelle porte des fourreaux \u00e0 paillettes ou des \nrobes \u00e0 pois, des lunettes en forme de c\u0153ur \net du rouge \u00e0 l\u00e8vres tr\u00e8s rouge (et ind\u00e9l\u00e9bile) \net elle chante. Elle chante de tout et tr\u00e8s \nbien. En solo ou en trio, sur sc\u00e8ne comme \nsur son premier CD, au Cirque d\u2019Hiver \u00e0 \nParis ou \u00e0 l\u2019Espace Germinal\u2026\nLes seniors fossatussiens ont eu en effet \nle privil\u00e8ge de l\u2019\u00e9couter ces trois derni\u00e8res \nann\u00e9es au banquet des anciens o\u00f9 elle les \na ravis avec son interpr\u00e9tation de tubes \nvintage, ses tenues coruscantes et sa bonne \nhumeur entra\u00eenante. Mais vous auriez pu la \nvoir aussi \u00e0 Paris sur la sc\u00e8ne de la P\u00e9niche \nAntipode en septembre dernier avec ses \ndeux complices des DivaSwing et ses propres \ncompositions. Vous auriez pu la voir en \npremi\u00e8re partie de Dave, Bonnie Tyler, Gold, \nLes Forbans, Lio et bien d\u2019autres. Ou lors de \nf\u00eates priv\u00e9es : mariage \u00e0 Beyrouth, ou f\u00eates \nd\u2019entreprises aux quatre coins de France.\nCette petite \ufb01 lle de militaires, \ufb01 lle d\u2019un \ngendarme mobile mais batteur dans un \ngroupe de rock amateur, est n\u00e9e en 1975 \n\u00e0 Joigny (Yonne). Elle a tr\u00e8s vite trouv\u00e9 sa \nvoix et sa voie gr\u00e2ce \u00e0 sa m\u00e8re, employ\u00e9e de \nbanque, mais passionn\u00e9e de chant. Celle-ci \nse produisait avec ses deux \ufb01 lles, sous le \nnom de Les Chipies et en toutes occasions \n(maisons de retraite, radio crochets, f\u00eates \nlocales\u2026) Si sa s\u0153ur a obliqu\u00e9 vers la mode, \nAng\u00e9lique a pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 dans la chanson. Elle \na suivi une formation musicale au lyc\u00e9e \u00e0 \nAuxerre \u00ab J\u2019y ai d\u00e9couvert l\u2019op\u00e9rette : La \nP\u00e9richole, La Vie Parisienne d\u2019Offenbach, \nentre autres\u2026 J\u2019adore ! \u00bb. Puis elle s\u2019est \nform\u00e9e aux Ateliers de la Chanson \u00e0 Paris \n(aujourd\u2019hui ACP La Manufacture Chanson) \npendant deux ans. Et depuis elle vit de cette \nactivit\u00e9 artistique.\nAng\u00e9lik habite \u00e0 Fosses depuis 2005 dans \nune maison envahie par ses nombreux \ncostumes de sc\u00e8ne. \u00ab Je peux pr\u00e9senter des \nshows swing rockabilly (ann\u00e9es 1950), y\u00e9y\u00e9 \n(1960-70) ou disco (1980), j\u2019ai toutes les \ntenues possibles et imaginables. \u00bb Son ch\u00e9ri, \nOthman Coradidi, alias Didi Wonder sur \nsc\u00e8ne, est originaire de Casablanca ; il est \naussi chanteur de vari\u00e9t\u00e9s internationales \n(toute ressemblance avec Stevie Wonder \nn\u2019est pas fortuite). Ils se sont connus en \nr\u00e9p\u00e9tition et se sont mari\u00e9s \u00e0 Fosses en \n2010 \u00ab dans l\u2019ancienne mairie \u00bb. Leur maison \nabrite deux chiens, deux chats et un furet. \nEt leur \ufb01 lle, Jade, qui adore chanter !\n\u00ab Les DivaSwing sont de sortie \u00bb : un CD et un show\nAng\u00e9lik Didiva ne se contente pas de chanter, elle \u00e9crit ses propres chansons : paroles et \nmusiques. Comme on n\u2019est jamais mieux servi que par soi-m\u00eame, elle s\u2019est lanc\u00e9e dans la \nproduction et a mont\u00e9 le groupe Les DivaSwing avec deux autres \u00ab divas \u00bb : Beenta l\u2019indomptable \net All\u00e9gra la p\u00e9tillante (elle c\u2019est Ang\u00e9lik la dynamite !). Leur premier CD est sorti en septembre \n2019 : onze titres d\u00e9lirants, dont un en collaboration avec l\u2019humoriste Sma\u00efn, soutenus par des \ncuivres chatoyants. Un disque plein d\u2019humour et de vitalit\u00e9. Un vrai rem\u00e8de contre la morosit\u00e9 ! \nElle a sign\u00e9 aussi la mise en sc\u00e8ne du spectacle : \u00ab C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un trio de chanteuses \npin-up qui cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment l\u2019amour. Avec mes compositions originales et des reprises \nde swing jazz, comme des titres des Andrews Sisters, sur des arrangements de Christophe \nViolland. \u00bb Suivez-la sur Facebook pour conna\u00eetre les dates de son show.\nElle chante, elle joue, elle \u00e9crit, elle compose, elle produit...\n \n\u279c Ang\u00e9lik Didiva en admiration devant la d\u00e9coration de \nFoss\u2019 Brasserie.\n\n14 FOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 - JANVIER 2020\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Oc\u00e9ane SAADI, n\u00e9e le 24 septembre\n\u2022  Mat\u00e9o D\u00c9SEMMERY, n\u00e9 le 15 octobre\n\u2022  Malon LENORMAND, n\u00e9 le 16 octobre\n\u2022  Nilan LENORMAND, n\u00e9 le 16 octobre\n\u2022  Arwa SILVA ALVES, n\u00e9e le 24 octobre\n\u2022  Marie-Augustine LY MACHABERT, n\u00e9e \nle 6 novembre\nMariage\n\u2022  Sophie SEDKI et Jean TORZ, \nle 26 octobre\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022 Franck SOLITUDE, le 16 novembre\nJeanick Solitude et ses enfants ont \u00e9t\u00e9 extr\u00ea-\nmement touch\u00e9s par tous les messages de \nsympathie, de soutien et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 envoy\u00e9s \nd\u00e8s l\u2019annonce de la disparition de leur \u00e9poux \net p\u00e8re. \u00ab Face \u00e0 cette douloureuse \u00e9preuve, les \n\u00e9lans d\u2019amiti\u00e9, d\u2019affection et de r\u00e9confort sont \nde v\u00e9ritables piliers sur lesquels nous pourrons \nnous appuyer pour poursuivre nos vies sans sa \npr\u00e9sence physique. Un tr\u00e8s grand merci pour \ntoute cette ferveur t\u00e9moign\u00e9e \u00e0 notre \u00e9gard. \u00bb\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nESPACES PUBLICS\nLe plan neige est activ\u00e9\nDurant la p\u00e9riode hivernale (du 15 no-\nvembre au 15 mars), le plan neige est activ\u00e9 \ncomme chaque ann\u00e9e. Des agents des \nservices techniques sont d\u2019astreinte, pr\u00eats \n\u00e0 intervenir pour traiter les rues en cas de \nchutes de neige importantes ou d\u2019\u00e9pisode \nde verglas. Les 40 km de voiries de la com-\nmune sont class\u00e9es en trois groupes selon \ndes priorit\u00e9s de d\u00e9neigement. Des bacs \u00e0 \nsel et sable (35) sont r\u00e9partis dans la ville \npour permettre aux habitants de d\u00e9neiger \nles petites voies qui n\u2019auront pas pu \u00eatre \nd\u00e9neig\u00e9es par les services techniques. \n \ng Voir le Plan neige de la rubrique Habiter \ndu site  www.ville-fosses95.fr\n \n\u279c Les services techniques d\u00e9gagent la neige des voies \nstructurantes et de certains trottoirs pour assurer et \ns\u00e9curiser la circulation.\nBien entretenir les trottoirs\nLes habitants sont responsables de la viabi-\nlit\u00e9 des trottoirs qui longent leur r\u00e9sidence. \nEn automne il leur faut balayer les feuilles \ntomb\u00e9es qui peuvent devenir glissantes et \nentra\u00eener des chutes. De m\u00eame, quand il \nneige ou que le sol est verglac\u00e9, il incombe \n\u00e0 chacun de d\u00e9gager le trottoir, devant mais \naussi autour de chez soi. La responsabilit\u00e9 \ncivile des riverains peut \u00eatre engag\u00e9e en cas \nd\u2019accident. Pensez donc \u00e0 bien d\u00e9blayer non \nseulement l\u2019acc\u00e8s \u00e0 votre porte, portail ou \nentr\u00e9e de garage mais toutes les portions de \ntrottoir autour de votre logement. \nN\u2019oubliez pas non plus de tailler les haies \nou plantations qui longent des voies \ncommunales (rues, chemins, sentes) pour \nque la circulation y soit toujours possible \n(automobile, cycliste, pi\u00e9tonne). En cas \nde n\u00e9gligence, le maire peut mettre le \npropri\u00e9taire en demeure d\u2019effectuer les \ntravaux n\u00e9cessaires. Sans r\u00e9action dans \nle d\u00e9lai l\u00e9gal, il peut faire proc\u00e9der \u00e0 \nl\u2019ex\u00e9cution forc\u00e9e des travaux aux frais \ndu propri\u00e9taire.\n \ng Loi n\u00b02011-525 du 17 mai 2011.\nSIGIDURS\nD\u00e9chets verts\nDurant l\u2019hiver, la collecte des d\u00e9chets verts \nprend un rythme mensuel. Elle a lieu les \nmercredis suivants :\n\u2022  4 d\u00e9cembre 2019\n\u2022  1er janvier 2020\n\u2022  15 janvier 2020 : collecte sp\u00e9ciale \nsapins de No\u00ebl (sans d\u00e9corations, sans \npied, sans sac non bio-d\u00e9gradable)\n\u2022  5 f\u00e9vrier 2020\n\u2022  4 mars 2020\nEn dehors de ces dates, il convient \nd\u2019apporter ses d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux en \nd\u00e9ch\u00e8terie. La plus proche de Fosses est \ncelle de Louvres. \nNB : d\u2019avril \u00e0 juin, la collecte aura lieu de \nnouveau chaque mercredi.\nCalendrier 2020\nLe calendrier des collectes \u00e0 Fosses est \ndistribu\u00e9 d\u00e9but d\u00e9cembre dans votre bo\u00eete \naux lettres par le Sigidurs. Ne jetez surtout \npas ce pr\u00e9cieux document qui vous aidera \ntout au long de l\u2019ann\u00e9e 2020 \u00e0 jeter au bon \nendroit et au bon moment ! Et ce apr\u00e8s \navoir tri\u00e9 avec soin vos d\u00e9chets, en pensant \ntoujours r\u00e9emploi et recyclage.\n \ng Plus d\u2019infos sur www.sigidurs.fr et au \n0 800 735 736.\nEco-composteur\nAutrement, pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets et \nenrichir la terre de votre jardin avec votre \ncompost maison, vous pouvez commander \nun \u00e9co-composteur au Sigidurs pour la \nmodique somme de 10 \u20ac. Bon de com-\nmande sur le site internet du Sigidurs.\nOuverts durant les f\u00eates\nLe centre de loisirs\nLe centre de loisirs est ouvert durant la \n2e semaine des vacances de No\u00ebl. Il est \nferm\u00e9 du 23 au 27 d\u00e9cembre et le mercredi \n1er janvier 2020.\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nFerm\u00e9e du 23 d\u00e9cembre 2019 au 1er janvier \n2020. Elle rouvre le jeudi 2 \u00e0 14h.\nCentre social Agora\nOuvert aux horaires habituels : \n\u2022 lundi : 9h-12h et 13h30-17h30\n\u2022  mardi : 9h-12h (ferm\u00e9 l\u2019apr\u00e8s-midi)\n\u2022 mercredi 9h-12h et 13h30-17h30\n\u2022 jeudi : 13h30- 20h\n\u2022 vendredi : 9h-12h et 13h30-17h30\nPiscine intercommunale\nOuverte durant les vacances. Ferm\u00e9e les \n25 d\u00e9cembre 2019 et 1er janvier 2020.\nCin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\nOuvert durant les vacances. Ferm\u00e9 les \n25 d\u00e9cembre 2019 et 1er janvier 2020. \nProgramme sur le site :\ncinema.roissypaysdefrance.fr\nFoyer Bouquet d\u2019automne\nOuvert durant les vacances de No\u00ebl. Ferm\u00e9 \nles 25 d\u00e9cembre 2019 et 1er janvier 2020.\n\nFOSSESMAG    D\u00c9CEMBRE 2019 / JANVIER 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nRetraites : tout le monde sur le \ncarreau !\nLa r\u00e9forme des retraites qui se pr\u00e9pare \nannonce la couleur : l\u2019appauvrissement \npour tous. Aujourd\u2019hui, comme le montrent \nde nombreuses \u00e9tudes, les premi\u00e8res per-\ndantes sont les femmes, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \nles m\u00e8res de familles qui voient leur pension \ndiminuer consid\u00e9rablement. La perte serait \nde l\u2019ordre de 9 % pour une m\u00e8re avec un \nenfant, et de 17 % pour une m\u00e8re avec deux \nenfants. Les effets d\u2019annonces ne r\u00e9sistent \npas \u00e0 l\u2019analyse, cette r\u00e9forme est injuste \u00e0 \nplus d\u2019un titre.\nC\u2019est la baisse programm\u00e9e des pensions \npour de nombreuses personnes. L\u2019esp\u00e9-\nrance de vie augmente, nous serons plus \nnombreux, et avec la retraite par points et \nl\u2019obligation de rester \u00e0 moins 14 % du PIB, \nles parts \u00e0 distribuer seront automatique-\nment r\u00e9duites pour tous. \nAlors que l\u2019on prend en exemple la Su\u00e8de \npour cette r\u00e9forme, le taux de pauvret\u00e9 \ndes seniors y a augment\u00e9 de plus de 7 % \nentre le milieu des ann\u00e9es 1990 et 2016, \nquand il diminuait en France de 0,8 %, \nselon les chiffres de l\u2019OCDE. Souhaite-t-on \nvraiment une r\u00e9forme qui appauvrisse le \nplus grand nombre, qui s\u2019attaque aux plus \nvuln\u00e9rables, et qui passe outre la question \nde la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail ?\nL\u00e0 aussi il y a une injustice criante. Si la \np\u00e9nibilit\u00e9 n\u2019est pas r\u00e9ellement prise en \ncompte par la r\u00e9forme des retraites, c\u2019est \nla double peine pour les ouvriers : alors \nqu\u2019ils vivent moins longtemps que les \ncadres (10 ans d\u2019\u00e9cart), qu\u2019ils ont davan-\ntage d\u2019incapacit\u00e9s en \ufb01 n de carri\u00e8re, on \nva les obliger \u00e0 partir plus tard et avec \ndes retraites moindres. Mais il est vrai \nque notre pr\u00e9sident n\u2019aime pas que l\u2019on \nparle de p\u00e9nibilit\u00e9 au travail, et s\u2019enfonce \ndans le d\u00e9ni quand il s\u2019agit de reconnaitre \nl\u2019usure que provoque le travail.\nAlors nous sommes solidaires de la gr\u00e8ve \ndu 5 d\u00e9cembre o\u00f9 personnels hospitaliers, \nroutiers, cadres du priv\u00e9, agent de la SNCF \net de la RATP, enseignants, \u00e9tudiants, \npersonnels de justice, forces de l\u2019ordre, \netc. sont dans la rue pour d\u00e9noncer cette \nr\u00e9forme injuste. \n \n Florence Leber\nAdjointe au maire\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nNos valeurs\n\u00ab A la base de notre civilisation, il y \na la libert\u00e9 de chacun dans sa pen-\ns\u00e9e, ses croyances, ses opinions, son \ntravail, ses loisirs \u00bb. Cette citation \ndu G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle est particuli\u00e8-\nrement d\u2019actualit\u00e9 quand certains \ndiscours hyst\u00e9risent le d\u00e9bat sur la \nla\u00efcit\u00e9. Ces crispations identitaires sont \nmalsaines et archa\u00efques. Gratitude et \ng\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, solidarit\u00e9 et engagement, \njustice et paix, ouverture et partage, \ndes valeurs universelles qui prennent \nune signi\ufb01 cation encore plus marqu\u00e9e \nen d\u00e9cembre, mois fort de coh\u00e9sion \nfamiliale, riche en symboles et en \nspiritualit\u00e9.\nUnion pour Fosses s\u2019est toujours \nattach\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9 de \nconscience. Interrog\u00e9s sur le port du \nvoile, nous consid\u00e9rons qu\u2019il s\u2019agit \nl\u00e0 d\u2019un d\u00e9bat d\u2019arri\u00e8re-garde instru-\nmentalis\u00e9 par 45 ans de client\u00e9lisme. \nMulticulturel et multicultuel, riche de \nsymboles, notre pays est une terre \nd\u2019accueil, une terre d\u2019asile, une terre \n\u00e0 respecter. Ceux qui veulent imposer \nleur singularit\u00e9 au m\u00e9pris du bien \ncommun sont inconsistants quand \npr\u00e9cis\u00e9ment la majorit\u00e9 aspire \u00e0 ne \npas \u00eatre diff\u00e9rente ou regard\u00e9e comme \ntelle. En d\u00e9mocratie, le voile doit \u00eatre \nl\u2019expression d\u2019une incorporation de la \nfoi et d\u2019une appropriation de sa reli-\ngion, non la promotion d\u2019un commu-\nnautarisme clivant. Soyons \ufb01 ers d\u2019\u00eatre \nFran\u00e7ais sans chercher \u00e0 d\u00e9\ufb01 nir notre \nidentit\u00e9 en lui opposant cette diversit\u00e9 \nqui forme notre richesse. La la\u00efcit\u00e9 \nest un outil du bien vivre ensemble. \nIl ne faut pas la pervertir. Chers amis, \npassez de bonnes f\u00eates et que l\u2019\u00e9toile \nde No\u00ebl vous \u00e9claire dans vos valeurs \nles plus humaines.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nS\u00e9curit\u00e9, la r\u00e9alit\u00e9\nLes questions de s\u00e9curit\u00e9 sont souvent \nsujettes \u00e0 pol\u00e9mique. A Fosses comme \nailleurs, nous n\u2019y \u00e9chappons pas. Lors du \npr\u00e9c\u00e9dent D\u00e9sintox, nous rappelions en \nquelques chiffres la r\u00e9alit\u00e9 de la baisse de \nla d\u00e9linquance \u00e0 Fosses depuis plusieurs \nann\u00e9es. Par exemple, la baisse des cam-\nbriolages entre 2014 et 2018 : - 47 %. \nChiffre d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 dans le dossier du Fosses \nMag d\u2019avril 2019 p. 8, \u00e0 partir des chiffres \nfournis par la Gendarmerie Nationale. \nCette baisse est due au travail r\u00e9gulier \neffectu\u00e9 avec la gendarmerie qui b\u00e9n\u00e9\ufb01 cie \nd\u2019un effectif cons\u00e9quent appuy\u00e9 par la \npolice municipale.\nDes moyens suppl\u00e9mentaires\nSurtout, le dispositif QRR a permis d\u2019avoir \ndavantage de gendarmes  \u00e0 Fosses comme \n\u00e0 Louvres, alors m\u00eame que depuis des \nann\u00e9es le nombre d\u2019agents des forces de \nl\u2019ordre baissaient. Pour Fosses ce sont \n10 gendarmes suppl\u00e9mentaires, une \npatrouille en civil pour intervenir sur les \n\ufb02 agrants d\u00e9lits et une brigade charg\u00e9e \nexclusivement des questions de tra\ufb01 cs. \nCe sujet est d\u00e9licat et les r\u00e9sultats peuvent \nparfois \ufb02 uctuer assez rapidement. Toute-\nfois, force est de constater que la tendance \nest \u00e0 la baisse de la d\u00e9linquance g\u00e9n\u00e9rale \ngr\u00e2ce aux actions et dispositifs mis en \nplace. \nVid\u00e9o-protection\nLa question de la vid\u00e9o-protection est \n\u00e9galement le fruit de nombreuses ap-\nproximations et fausses informations. Le \nd\u00e9ploiement de ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 \net vu avec les services de la gendarmerie \npour \u00eatre le plus ef\ufb01 cace possible. D\u2019ici \u00e0 \nla \ufb01 n de l\u2019ann\u00e9e 2019, au plus tard d\u00e9but \njanvier 2020, elle sera effective gr\u00e2ce \n\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de la \ufb01 bre optique dans la \nville, une condition n\u00e9cessaire \u00e0 son bon \nfonctionnement. \nImmobilier\nDernier point, le march\u00e9 immobilier \u00e0 \nFosses se porte bien. La ville reste attrac-\ntive. En t\u00e9moigne le prix de l\u2019immobilier : \nsur un an les prix ont augment\u00e9 de 1,8 % \net sur dix ans de plus de 8,5 %. (Source : \nsite MeilleursAgents \u00e0 partir de donn\u00e9es \npubliques (Notaires, INSEE).)\nD\u00c9SINTOX\n\nLa municipalit\u00e9 de Fosses\n& les commer\u00e7ants et artisans de la ville\nvous souhaitent de tr\u00e8s joyeuses f\u00eates !\n\u2022 Far Optique & Audition\n\u2022 Foss\u2019 Brasserie\n\u2022 Pizzeria O\u2019 Five\n\u2022 Le Moulin de Marly\n\u2022 La Pharmacie de la Mairie\n\u2022 Tizi.com\n\u2022 La Boucherie du Plateau\n\u2022 Les Mille Saveurs\n\u2022 O\u2019 Caf\u00e9 de la Place\n\u2022 Les Petits Plats de Mita\n\u2022 AXA Banque et Assurances\nLa dizaine commerciale\nDu jeudi 5 au dimanche 15 d\u00e9cembre, pro\ufb01 tez de promotions \nfestives chez vos commer\u00e7ants de proximit\u00e9. \nIls esp\u00e8rent vous voir nombreux et vous souhaitent \nde joyeuses f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e.\nASSOCIATION DES COMMER\u00c7ANTS DE FOSSES\n", "publication_date": "09/08/2022"}