{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84NTctbWlyaWJlbC1pbmZvLWZldnJpZXItMjAxNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/857-miribel-info-fevrier-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0230\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2017 !\n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb AU COLL\u00c8GE ANNE FRANK \nVendredi 3 f\u00e9vrier   \u00e0 partir de 17h30 \nA cette occasion vous serez accueillis par les personnels de l\u2019\u00e9tablis-\nsement qui vous pr\u00e9senteront les actions p\u00e9dagogiques et \u00e9ducatives \ndu coll\u00e8ge. Expositions, rencontre avec le personnel, visite du coll\u00e8ge \nvous seront propos\u00e9es\nGRANDE FARFOUILLE\nDimanche 5 f\u00e9vrier             \nde 8 h \u00e0 18 h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\norganis\u00e9e par l\u2019Association  \nCap Handicap\nNombreux exposants\nEntr\u00e9e 1 \u20ac au profit de  \nl\u2019association\nContact caphandicap1@gmail.com\n06 16 12 92 23\nA SAVOIR ...\nPossibilit\u00e9 de vote des jeunes de 18 ans \nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre \nle 1er mars 1998 et le 22 avril 1999  \npourront voter aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles \n(23 avril et 7 mai 2017) et aux \u00e9lections \nl\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017).\nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre  \nle 23 avril 1999 et le 10 juin 1999  \nne pourront voter qu\u2019aux \u00e9lections l\u00e9gislatives \n(11 et 18 juin 2017)\nDepuis le 15 janvier 2017, \nr\u00e9tablissement de l\u2019autorisation de  \nsortie du territoire pour les mineurs.\nUn enfant voyageant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger sans \u00eatre \naccompagn\u00e9 de l\u2019un de ses parents doit  \npr\u00e9senter : \n. une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 valide du mineur \n. une photocopie du titre d\u2019identit\u00e9 valide \nou p\u00e9rim\u00e9 depuis moins de 5 ans du \nparent signataire \n. le formulaire cerfa 15646-01 sign\u00e9 de \nl\u2019un des parents titulaire de l\u2018autorit\u00e9 \nparentale.\nDans tous les cas l\u2019autorisation n\u2019est plus \nd\u00e9livr\u00e9e par la Mairie mais est seulement \n\u00e0 l\u2019initiative des parents au m\u00eame titre \nqu\u2019une d\u00e9claration sur l\u2019honneur\n  \nAU CENTRE SCOLAIRE \nSAINT JOSEPH \n101 Rue Henri Grobon\nVisite des locaux, d\u00e9couverte des \nfili\u00e8res, rencontre avec les  \nenseignants et les chefs  \nd\u2019\u00e9tablissement\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n \n \n du 7 au 19 f\u00e9vrier \nExposition de peintures de Jo\u00ebl Montigny\n(tous les jours 10h - 12h et 14h - 19h)\n du 20 f\u00e9vrier au 5 mars \nExposition de peintures\nde Chantal Ortillez : le figuratif rejoint le \ncontemporain lorsque Ortillez  rencontre \nZellitro. Deux personnalit\u00e9s ins\u00e9parables \nmais une m\u00eame personne et un m\u00eame \ncreuset : la peinture \u00e0 l\u2019huile. \n(pr\u00e9sence de l\u2019artiste les 23, 25 f\u00e9vrier,  \n2 et 4 mars)\n1001 Grande Rue\n Samedi 4 \nSOIR\u00c9E TARTIFLETTE \norganis\u00e9e par l\u2019APEL St Joseph \u00e0 la salle \ndes f\u00eates des Echets.  \nContact apel.01700@free.fr\n Dimanche 5 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois \u00e0 la \nsalle des f\u00eates des Echets \u00e0 12h.  \nTarif 33 \u20ac (Gratuit pour les adh\u00e9rents de \n+ de 70 ans) Contact 06 69 44 00 90\n \n Mercredi 1er\n\u00e0 21h\nDalida\nMercredi 15\n\u00e0 21h\nRaid dingue\nMercredi 8 \n\u00e0 21h\nIl a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\nMercredi 22\n\u00e0 21h\nLa la Land (VO)\ni \n9\u00c8ME \u00c9DITION RAND\u2019O GIVR\u00c9E\ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 15h. Contacts 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n Samedi 11 \nSOIR\u00c9E ORIENTALE  \norganis\u00e9e par le Sou des Ecoles du \nCentre et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge  \nAnne Frank \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19hAnimations \nHenn\u00e9, Dj et danseuses orientales.  \nR\u00e9servations au 06 11 64 05 69 ou  \nsur agnes.buffet01@gmail.com\nCOURS DE ZUMBA\npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \nau gymnase la Chanal\nFitness et well ness en journ\u00e9e et soir\u00e9e\nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nf\u00e9vrier\n \n Vendredi 24 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nSOIR\u00c9E CHOUCROUTE \norganis\u00e9e par les Caisses \u00e0 Savon de la \nC\u00f4ti\u00e8re et du Plateau \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets. Contact 06 25 90 29 56\n Jeudi 23 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l \u2018All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h  \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire \nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Vendredi 3 \u00e0 20h30 \nConte musical  \nIr\u00e8ne JACOB VIVALDI PIAZZOLLA\n\u00abLes saisons\u00bb\nTN 26 \u20ac - TR 24 \u20ac - pour les - 12 ans 14 \u20ac\n Mercredi 8 \u00e0 15h \nGo\u00fbter-spectacle cirque et magie\navec la Cie Prise de Pied\n\u00abLa douce envol\u00e9e\u00bb\nTU 8 \u20ac\n Jeudi 9 \u00e0 20h30 \nOne-man Show humour et th\u00e9\u00e2tre\nde Vincent DEDIENNE\n\u00abS\u2019il se passe quelque chose\u00bb\nTN 22 \u20ac - TR 20 \u20ac - pour les - 12 ans 14 \u20ac\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 1er - Lieu ressources parents \nde 10h \u00e0 11h30 \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates \ndes Echets\n. Mardis 7 et 14 - Ateliers \u00e9change et loisirs \nde 14h \u00e0 16h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00eave\n. Vendredi 10 - Stage Cafrofit\u2019ness de 19h \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville (5 \u20ac)\n. Jeudi 16 - Table d\u2019h\u00f4te  \n(tajine aux pruneaux) au Tr\u00e8ve \u00e0 12h.  \nR\u00e9servation obligatoire\n. Vendredi 24 - Soir\u00e9e Jeux \u00e0 partir de \n17h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. Accompagnement scolaire - accueil des \nCM1 et CM2 des \u00e9coles du centre-ville de \n17h15 \u00e0 18h15 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \nrue des Ecoles\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Jeudis 2. 9 et 16 f\u00e9vrier \u00abMusiques en \nsc\u00e8ne\u00bb auditions des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \nde Musique all\u00e9e P. Perret \u00e0 18h45\n. Vendredi 3, avant-sc\u00e8ne du spectacle \n\u00abLes Saisons Ir\u00e8ne Jacob / Vivaldi Piazzolla\u00bb  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30\n. Samedi 18, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb auditions \ndes \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la r\u00e9sidence J. Guillon \u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n  \nDES ENFANTS\n Samedi 4 f\u00e9vrier \u00e0 10h30   \nS\u00e9ance publique de mi-mandat\nINSEE\nEnqu\u00eate durant l\u2019ann\u00e9e 2017 sur l\u2019emploi, le ch\u00f4mage et l\u2019inactivit\u00e9\nMerci de r\u00e9server le meilleur accueil \u00e0 l\u2019enqu\u00eateur muni d\u2019une carte officielle \nou lors d\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique\n La douce envol\u00e9e\n     Les saisons\nS\u2019il se passe  \nquelque chose\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 3 et 17 \n. aux Echets  \nles lundis 6 et 20  \n. au Mas Rillier \nles mardis 7 et 21 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nMICHEL Romy Lysa le 24/11 \nSAFI Evan Gaston le 24/11 \nBOIREAU Nathan le 26/11 \nCOCOGNE Zo\u00e9 le 26/11 \nARDEVOL Evan Manuel Jos\u00e9 \nle 1/12 \nBIERO Elise Isabelle C\u00e9cile \nle 1/12 \nHAMILI Sirine le 1/12 \nHABOURY L\u00e9o Jules Paul \nle 4/12 \nCOMBE Lili Adriana Corinne\nle 5/12 \nBOUAJILA Saif Eddine \nle 11/12 \nGOUTET Noa Georges Daniel \nle 15/12 \nDELOUX Yann le 17/12 \nGUILBERT Arthur Charles \nNicolas le 17/12 \nMESSINA Mattia le 21/12 \nVARGOZ Joy Candice Ga\u00eblle \nle 24/12 \nFALLOUSSI Lyna le 28/12\nD\u00c9C\u00c8S\nTHEVENET Henri Georges \nle 3/12 \nIVANOVSKY catherine  \n\u00e9p. RINALDI le 6/12 \nVENET Jeannine Marie  \n\u00e9p. FIORINA le 10/12 \nBOYER Roger le 12/12 \nTIXIER Robert Henri Abel \nle 12/12 \nDE LUCA Rodolphe le 12/12 \nNOLIN Anne Marie  \nMarguerite le 21/12 \nPERRIN Raymonde Zelie \nEug\u00e9nie \u00e9p. ODET le 23/12 \nMECHERI Haoues le 26/12\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 Mme Guyl\u00e8ne MATILE, le 11 Mme Patricia DRAI,  \nle 18 M. Patrick GUINET, le 25 Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 11 f\u00e9vrier  \nde 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 13 et 27 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nLa campagne 2016/2017 se terminera le 12 mars 2017\nInscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiares le mardi de 9h30  \n\u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30\nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources.\nDistribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30  \net de 13h30 \u00e0 16h\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel  \nou au 04 78 55 12 20 les jours de permanence\nAIDS  \n(Association Interm\u00e9diaire  \nDomicile Services)\npour vos travaux de jardinage, \nm\u00e9nage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81  \nou 07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nADMR LA C\u00d4TI\u00c8RE\n(Aide \u00e0 Domicile)\nPlace de la Mairie Beynost\nContacts 04 72 88 48 22\nacotiere@fede01.admr.org\nVSDS \n(Service polyvalent d\u2019Aide et \nde Soins \u00e0 Domicile) soins \ninfirmiers, aide et accompa-\ngnement \u00e0 domicile, v\u00e9hicul\u00e9, \n\u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e Alzheimer, \nemplois familiaux, garde de nuit. \nContacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\nADAPA (Aide \u00e0 la personne, \naccompagnement, soins  \ninfirmiers \u00e0 domicile ...)\n1820 grande rue t\u00e9l 04 74 45 59 66 \nh.laurent@adapa01.com\nDemandez \n\u00e0 \nrecevoir \nle \nMiribel \nInfo  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...\nNous vous rappelons que les riverains des voies publiques  \nou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger les trottoirs au droit de \nleur propri\u00e9t\u00e9\nA RETENIR\nPendant la construction du \nnouveau restaurant scolaire \nde l\u2019\u00e9cole du centre, le sta-\ntionnement sera interdit sur \nle parking situ\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 \nde la Mairie. Merci d\u2019utiliser \nles parkings alentours \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars.\nContact 06 27 96 12 81 ou \nchenille.lutte@onf.fr\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES\n", "publication_date": "29/12/2017"}