{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NzMtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbi01MS1tYXJzLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/673-miribel-info-plus-n-51-mars-2016/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b051.  \nMARS 2016\n\u00c9tude  \nurbaine\nL\u2019avenir de Miribel  \ns\u2019\u00e9crit aujourd\u2019hui \nLe planning de l\u2019\u00e9tude\nLes enjeux pour la commune\nRencontre avec le Bureau d\u2019\u00c9tudes  \ncharg\u00e9 de la mission\u2026\n\n\u2192\n2\n3\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nPEUPLES \nSOLIDAIRES\nCr\u00e9\u00e9e le 3 juillet 1975, \nl\u2019association Peuples \nsolidaires - Miribel et \nC\u00f4ti\u00e8re \u0153uvre depuis \npour d\u00e9velopper \nla souverainet\u00e9 \nalimentaire des pays \ndu Sud, assurer  \nla dignit\u00e9 au travail, \naccro\u00eetre le droit  \ndes femmes,  \net appr\u00e9hender \nles cons\u00e9quences \ndes \u00e9volutions \nclimatiques sur  \nles populations. \nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nCe d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e est marqu\u00e9 par le lancement de \nl\u2019\u00e9tude urbaine dont vous d\u00e9couvrirez les contours \ndans le dossier de ce magazine. Cette \u00e9tude de \nprogrammation constitue un diagnostic fin, pour se \nr\u00e9approprier le territoire que nous vivons au quotidien \net se donner les moyens d\u2019affronter les enjeux du \nfutur aussi complexes que divers : \u00e9conomiques, \nd\u00e9mographiques, environnementaux, \u00e9nerg\u00e9tiques, \narchitecturaux, s\u00e9curitaires, etc.\nCette \u00e9tude nous concerne tous, acteurs \u00e9conomiques, \nusagers des services ou citoyens avis\u00e9s\u2026 Elle impactera \nles multiples aspects de la vie de la commune par \nles choix structurants qui en d\u00e9couleront. Bien \ns\u00fbr, \u00ab Rome ne s\u2019est pas faite en un jour \u00bb, et cette \n\u00e9tude vise le long terme pour ma\u00eetriser et \u00e9quilibrer \nl\u2019espace construit, apaiser les d\u00e9placements, \nvaloriser les \u00e9quipements et cr\u00e9er du lien.\nVous pourrez lire chaque mois  \ndans le compte rendu du conseil \nmunicipal l\u2019avanc\u00e9e du travail.  \nEnfin, les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude \nvous seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 \nl\u2019automne prochain.\nBon MIP et bonne  \nlecture \u00e0 tous !\nT\u00c9L\u00c9THON 2015\nUnies au profit du T\u00e9l\u00e9thon, \nles communes de Miribel \net de Saint-Maurice de \nBeynost ont organis\u00e9 depuis \nle Forum des Sports de \nmultiples activit\u00e9s : pyramide \nde l\u2019espoir, jeu de piste, \ntournoi de football, ventes de \np\u00e2tisseries, de chaussons en \nlaine\u2026 tandis que l\u2019All\u00e9gro de \nMiribel accueillait le repas \ntartiflette pour une soir\u00e9e \nfestive. 10 225,74 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9colt\u00e9s cette ann\u00e9e !\nLA COLLATION DES \u00c9COLES\nAfin de leur souhaiter de joyeuses \nf\u00eates, la ville de Miribel offre \u00e0 tous \nses \u00e9coliers papillotes et cl\u00e9mentines, \ncette ann\u00e9e joyeusement distribu\u00e9es \npar Patricia DRAI, adjointe aux affaires \nscolaires, par les \u00e9lus de la Commission \net les agents du service scolaire.\nCOLIS DE FIN D\u2019ANN\u00c9E\nComme chaque ann\u00e9e,  \nla Municipalit\u00e9 distribuait courant \nd\u00e9cembre aux Miribelans de 75 ans \net plus des colis de fin d\u2019ann\u00e9e \nautour d\u2019un go\u00fbter, au Mas Rillier \nle 17 d\u00e9cembre, aux \u00c9chets le  \n18 d\u00e9cembre avec la participation \ndes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Jean de \nla Fontaine et le 19 d\u00e9cembre \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro o\u00f9 260 personnes \naccompagn\u00e9es des petits \u00e9lus  \ndu CME se retrouvaient autour  \nd\u2019un orchestre.\nCROSS DU C\u0152UR\nLe 5 d\u00e9cembre dernier, 475 km \nont \u00e9t\u00e9 parcourus au Cabanon par \nles 250 enfants pr\u00e9sents et leurs \nparents. Cette course caritative, \norganis\u00e9e par l\u2019USEP 01,  \na permis de r\u00e9colter 7 378 \u20ac dans \nle d\u00e9partement de l\u2019Ain au profit \nde l\u2019Association Philanthropique \nde Parents d\u2019Enfants atteints  \nde leuc\u00e9mie et autres cancers.\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nThierry Demko,  \nShutterstock,  \nVille de Miribel, CCMP\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nMai 2016 \nISSN : 164-0715\nSylvie VIRICEL \nMadame le Maire\nRECORD \nBATTU !\nMain  \ndans  \nla main\nUne papillote ?\n40  \nBOUGIES\noh oh oh\u2026\n\u2192\n\u2192\n\u2192\n\u2192\n\nPourquoi cette fontaine ?\nQuand j\u2019ai eu connaissance du \nconcours, j\u2019ai pris mon appareil  \net sillonn\u00e9 la ville \u00e0 pied pour \ntrouver LA bonne photo.  \nNous \u00e9tions alors \nen septembre. \nCette fontaine m\u2019a \nplu par sa beaut\u00e9  \net sa simplicit\u00e9.\nJ\u2019ai eu l\u2019impression \nd\u2019avoir arr\u00eat\u00e9 le \ntemps et l\u2019eau  \nqui coule. J\u2019aime \navant tout faire  \ndes photos  \ndites \u00ab macro \u00bb,  \no\u00f9 l\u2019on ressent  \ncette mati\u00e8re,  \nles couleurs de  \nla nature ou de  \nla pierre.\nPenses-tu faire carri\u00e8re dans  \nla photographie ?\nJ\u2019ai deux grandes passions. La photo \net la danse. Je r\u00eave d\u2019\u00eatre danseur \nprofessionnel.\nPour la photo, je la \nvois plus comme \nun hobby de longue \ndur\u00e9e. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 un \nappareil reflex et \npris plusieurs cours \ntechniques. Je \ncompte m\u2019am\u00e9liorer \nprogressivement !\nQu\u2019as-tu remport\u00e9 gr\u00e2ce  \n\u00e0 ce concours ?\nUne aventure r\u00e9ussie, une entr\u00e9e au \nMus\u00e9e des Fr\u00e8res Lumi\u00e8re, un livre \nsur la photographie et un stage photo, \nqui me permettra d\u2019apprendre de \nnouvelles choses.\nJe pense d\u2019ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e0 participer \nau prochain concours et irai faire un \ntour du c\u00f4t\u00e9 du Mas Rillier, pour son \ncharme et son \u00e2me.\nEst-ce la photo dont tu es le plus \nfier ou la cherches-tu encore ?\nJe suis fier d\u2019avoir gagn\u00e9 ce concours, \nmais la photo dont je suis le plus fier \nest encore dans  \nla nature\u2026  \nJe la cherche,  \net c\u2019est finalement \n\u00e7a qui me plait !\nVICTOR \nBURDET\nJEUNE POUSSE DE PHOTOGRAPHE\nPassionn\u00e9 de \nphoto, Victor \nremporte \u00e0 14 ans \nle concours des \njeunes talents \nde la Ville de \nMiribel avec une \nphotographie  \nde la fontaine  \nde la place  \nSaint- Martin.\nI N S T A N T A N \u00c9\nP E O P L E\nDU SWING AVANT LES \u00c9TOILES\nJe suis b\u00e9n\u00e9vole du festival \u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb  \net j\u2019aime faire des photos de cet \u00e9v\u00e9nement. Je recherchais un angle  \nde clich\u00e9 pour l\u2019armature de la sc\u00e8ne. J\u2019ai alors vu la statue  \nde la Madone au travers, cela m\u2019a plu\u2026\nPhotographie de Alberta Debuyser \n1er prix du concours photo 2015 de la Ville\nVOTRE PHOTO DANS LE PROCHAIN NUM\u00c9RO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\n5\nMIP   MARS 2016\nP E O P L E\n\nDE NOMBREUX PROJETS \nURBAINS SONT EN COURS \n\u00c0 MIRIBEL, VISANT  \nLES M\u00caMES OBJECTIFS : \nAM\u00c9LIORER TOUJOURS \nLA QUALIT\u00c9 DE VIE, \nLA CONVIVIALIT\u00c9 ET \nL\u2019ESTH\u00c9TIQUE DE LA \nVILLE, MA\u00ceTRISER SON \nD\u00c9VELOPPEMENT ET FAIRE \nCOHABITER EN HARMONIE \nLES ZONES D\u2019ACTIVIT\u00c9, \nD\u2019AGRICULTURE, DE \nCOMMERCES ET D\u2019HABITAT.\nMAIS COMMENT LIER CES \nACTIONS ET DESSINER \nUN PROJET COH\u00c9RENT, \nLISIBLE ET R\u00c9ALISTE  \n\u00c0 LONG TERME ? \nfin de ma\u00eetriser l\u2019\u00e9volution de Miribel et \nde proposer un sch\u00e9ma de ville coh\u00e9rent \npour les 15 prochaines ann\u00e9es ou plus, \nune \u00e9tude urbaine va reprendre, analyser \net lier tous les projets urbains pass\u00e9s  \net futurs, du centre-ville aux hameaux.\n\u00celot Saint-Romain, quartier du Tr\u00e8ve, ZAC du centre-\nville, Maison de Sant\u00e9, p\u00f4le de commerces aux \u00c9chets, \ns\u00e9curisation du Mas Rillier\u2026 vont malgr\u00e9 tout continuer \nd\u2019avancer, sans perdre le temps pr\u00e9cieux qui les relie  \n\u00e0 l\u2019avenir de la commune.\nL\u2019\u00e9quipe municipale a ainsi fait appel \u00e0 un groupement \nde cabinets d\u2019\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9s, pilot\u00e9s par le Bureau \nd\u2019\u00c9tudes ind\u00e9pendant Eco-Strat\u00e9gie, qui d\u00e9bute une \nd\u00e9marche complexe et profonde. \nIn fine, cette \u00e9tude et les actions qu\u2019elle proposera \npermettront de d\u00e9terminer \u00e0 court, moyen et long \nterme quels travaux mener, comment envisager  \nles d\u00e9placements, le stationnement, les commerces, \nl\u2019habitat, l\u2019environnement\u2026 Autant de questions cl\u00e9s \nanticipant la prochaine r\u00e9vision du PLU, le Plan Local \nd\u2019Urbanisme (+ d\u2019infos en page 8) .\nA\nDE LA TH\u00c9ORIE \u00c0 LA PRATIQUE,  \nGrands projets, \u00e9tude et PLU croisent leurs diagnostics\nJanvier \n2016\nSeptembre \n2016\n2018\n\u00c9TUDE  \nURBAINE\nL'avenir  \nde Miribel  \ns'\u00e9crit  \naujourd'hui \nLa concertation ouvrira le dialogue pour les \u00e9couter, entendre et partager avec eux la vision d\u2019avenir pour \nMiribel, en amont des travaux et concertations men\u00e9s pour le PLU. R\u00e9unions publiques, ateliers th\u00e9matiques \n(agriculture, d\u00e9placements, commerces, etc.), balades urbaines auront lieu. Venez nombreux !\nCONCERTATION\nPLU - PADD  R\u00e9vision du PLU \u2013 2 \u00e0 3 ans \nPHASE 1\nDiagnostic\nPr\u00e9sentation \npublique  \nde l\u2019\u00e9tude \nPHASE 2\nPlan guide\nPHASE 3\nFiches actions\nLe Bureau d\u2019\u00c9tudes et ses \npartenaires feront un \u00e9tat \ndes lieux de Miribel \u00e0 la fois \nphysique, d\u00e9mographique, \n\u00e9conomique, social, \narchitectural, etc. dressant \nune fiche d\u2019identit\u00e9 de la \nville et de ses hameaux. \nFinalement, il permettra \nde comprendre les \nenjeux des secteurs les \nplus strat\u00e9giques dans \nle d\u00e9veloppement de la \ncommune, pour d\u00e9terminer \nles actions \u00e0 mener.\nIl r\u00e9unit les ambitions pour \nla ville et ses hameaux, et \nrassemble tous les \u00e9l\u00e9ments \nde l\u2019\u00e9tude en une v\u00e9ritable \nfeuille de route, situant  \nles points cl\u00e9s \u00e0 travailler : \nles liaisons, les \nd\u00e9placements, l\u2019habitat \n(fonction, volumes, \nesth\u00e9tique, etc.).\nElles sont un carnet de bord, \nlistant les actions et projets \nop\u00e9rationnels \u00e0 mener \u00e0 court, \nmoyen et long terme, clairement \norganis\u00e9s, cibl\u00e9s sur des zones \nd\u00e9finies gr\u00e2ce aux r\u00e9sultats  \ndes phases pr\u00e9c\u00e9dentes.\nCes fiches, souhait\u00e9es par \nles \u00e9lus, valident en amont la \nfaisabilit\u00e9 des travaux : sont-ils \nr\u00e9alisables, comment les mener \ntechniquement, quel p\u00e9rim\u00e8tre \njuridique, quel co\u00fbt, quels d\u00e9lais, \nquel r\u00e9sultat, etc.\n  \u00celot Saint-Romain\n  Maison de Sant\u00e9\n   Extension de la Perc\u00e9e Verte\n   \u00c9tude sur le stationnement  \net les d\u00e9placements\n   ZAC du centre-ville, \u00e9tude \nde programmation pour \n\u00e9tendre la cantine du \ngroupe scolaire Edgar \nQuinet et le b\u00e2timent  \nde l\u2019H\u00f4tel de Ville\n   \u00c9tude aux \u00c9chets sur le \nt\u00e8nement de l\u2019ancienne \nsalle des f\u00eates pour  \nun p\u00f4le de commerces \net de logements\n\u00c9 T U D E  U R B A I N E\nLES GRANDS \nPROJETS \nURBAINS  \nen cours  \nou \u00e0 l\u2019\u00e9tude\nLes deux bureaux d\u2019\u00e9tudes r\u00e9digeant \nl\u2019\u00e9tude urbaine et le PLU \u00e9changent  \net partagent leurs diagnostics  \net leurs orientations\n  avec les \u00e9lus         avec les habitants, les acteurs du monde \u00e9conomique et les institutionnels  \nLes r\u00e9sultats \nde l\u2019\u00e9tude \ns\u2019int\u00e8grent  \nau PADD\n6\n7\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nD O S S I E R\n\n\u00e9tude urbaine est une r\u00e9ponse \u00e0  \ndes questions concr\u00e8tes. Elle permet \u00e0  \nla fois d\u2019analyser le besoin, la situation de \nla commune, pour proposer une solution \nadapt\u00e9e, r\u00e9aliste et r\u00e9alisable.\n \nAu quotidien, elle apportera une r\u00e9ponse \u00e0 :\ne cabinet Eco-Strat\u00e9gie a \u00e9t\u00e9 retenu par la ville de Miribel \npour r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tude urbaine, accompagn\u00e9 de ART \nPaysagistes ; Girus, Bureau d\u2019\u00e9tudes Voierie et R\u00e9seaux \nDivers ; Traj\u00e9o, Bureau d\u2019\u00e9tudes d\u00e9placements et mobilit\u00e9s  \net S\u00e9verine Queuille, architecte du patrimoine. \nRencontre avec  Anne Martel, pilote du projet.\nQu\u2019est-ce que l\u2019urbanisme \npour vous ?\nL\u2019urbanisme fa\u00e7onne la ville au \nsens large et m\u00eale de nombreuses \nth\u00e9matiques : l\u2019environnement, \nl\u2019habitat, les d\u00e9placements,  \nle paysage, le patrimoine, etc. \nLa r\u00e9alisation d\u2019un projet urbain \nest passionnante puisqu\u2019il s\u2019agit \nde cr\u00e9er un lien entre toutes ces \nprobl\u00e9matiques, en y int\u00e9grant \nl\u2019humain. Et c\u2019est bien l\u00e0 la cl\u00e9.  \nOn doit cr\u00e9er ou recr\u00e9er des lieux \nqui soient vivants, attractifs, \nesth\u00e9tiques, appropri\u00e9s et \nappropriables par tous. La qualit\u00e9 \nd\u2019un projet urbain passe par une \napproche sensible. J\u2019aime parler de \npo\u00e9sie dans l\u2019urbanisme. On pense  \nla ville avec et pour ses habitants. \nAu-del\u00e0 de l\u2019analyse, l\u2019\u00e9coute  \n(par la concertation) est alors  \nun vrai vecteur de r\u00e9ussite.\n \nComment proc\u00e8de-t-on  \npour cr\u00e9er une coh\u00e9rence, \npour cr\u00e9er du lien ?\nMiribel a un tr\u00e8s fort potentiel, \nnotamment par sa situation \nstrat\u00e9gique dans un bassin de vie \ntr\u00e8s dynamique, aux portes de Lyon \net de la Dombes. Mais la commune \na \u00e9galement des points \u00e0 am\u00e9liorer. \nNous allons devoir retrouver l\u2019histoire \net l\u2019identit\u00e9 des lieux, d\u2019un quartier, \nd\u2019un hameau.\nReconnecter les quartiers,  \nc\u2019est amener et ramener de la vie \ndans ces centralit\u00e9s-l\u00e0.\nCela passe par les d\u00e9placements,  \nles usages, les \u00e9changes cr\u00e9\u00e9s par \ndes services de proximit\u00e9, r\u00e9pondant \n\u00e0 des besoins des habitants, etc.\nLogement, activit\u00e9, commerces, \n\u00e9quipements administratifs, culturels, \nde mobilit\u00e9, de loisirs, etc. Les quartiers \nde la ville r\u00e9pondent \u00e0 des fonctions \nmultiples qui doivent \u00eatre am\u00e9nag\u00e9es \nde fa\u00e7on coh\u00e9rente. On doit cr\u00e9er \nune vraie mixit\u00e9 fonctionnelle, \nsociale, g\u00e9n\u00e9rationnelle\u2026  \nL\u2019\u00e9tude urbaine,  \nest-ce alors un passage \noblig\u00e9 ?\nL\u2019\u00e9tude urbaine est un choix,  \nc\u2019est celui des \u00e9lus, qui par l\u00e0 voient \nplus loin que leur propre mandat.  \nPar ailleurs, il n\u2019est pas \nn\u00e9cessairement courant que l\u2019\u00e9tude \nurbaine intervienne avant la cr\u00e9ation \nou la r\u00e9vision d\u2019un PLU. \u00c0 Miribel, \nles \u00e9lus ont choisi de ne pas se \ncontenter de mener les projets les \nuns en parall\u00e8le des autres, de faire \nl\u2019effort d\u2019observer la ville dans son \nensemble et de cr\u00e9er ces liens,  \ncette coh\u00e9rence. \nLes \u00e9lus ont opt\u00e9 pour un projet \ncommunal strat\u00e9gique. Il ne s\u2019agit \nplus de multiplier les op\u00e9rations \nd\u2019habitat mais bien d\u2019\u00e9viter \nl\u2019installation d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne  \nde commune-dortoir.\n \nComment une \u00e9tude urbaine peut-elle  \nTOUCHER MON QUOTIDIEN D\u2019HABITANT ?\nRencontre : L\u2019URBANISME  \nVU PAR ECO-STRAT\u00c9GIE\nCette \u00e9tude urbaine \npermettra d\u2019analyser \nles liens possibles entre \nchaque probl\u00e9matique,  \n\u00e0 l\u2019\u00e9chelle de toute la \nville, du centre comme \ndes hameaux.\n\u2192 Par exemple, \ninstaller une Maison \nde Sant\u00e9 permettra \nd\u2019offrir un service de \nsoins important pour \nles habitants, lesquels \nretrouveront des \nhabitudes avec leur \ncentre-ville, dynamisant \nl\u2019activit\u00e9 des commerces, \npermettant d\u2019augmenter \nla demande et donc de \nstabiliser l\u2019offre\u2026\nEn r\u00e9sum\u00e9, les habitants \nont besoin de services et \nde commerces pour faire \nvivre leur centre et les \ncommerces des habitants \npour faire vivre leur \nactivit\u00e9 !\nUn lien \u00e9vident. \n\u2192 Allonger le parcours \nde la Perc\u00e9e Verte de \nNeyron \u00e0 l\u2019All\u00e9gro ne \nr\u00e9pond pas seulement au \nbesoin de d\u00e9veloppement \ndes modes doux et des \nloisirs sur la commune. \nEn passant devant la \nmaison Jos\u00e9phine Guillon \net la Maison M\u00e9dicale,  \nen passant par La Poste \nou allant jusqu\u2019\u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nla Perc\u00e9e Verte sera \n\u00e0 la fois un chemin \ndoux permettant de \nrelier tous les services \nde la commune, mais \n\u00e9galement une vraie \nbouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne \npour les pensionnaires \nde la maison de \nretraite, favorisant \nleur bien-\u00eatre et le lien \ninterg\u00e9n\u00e9rationnel de  \nla commune.\nPLU, PADD, QU\u2019EST-CE QUE C\u2019EST ?\nLe PLU, pour Plan Local d\u2019Urbanisme, est un document \nd\u00e9finissant l\u2019usage des sols sur le territoire de la commune : \nquelles tailles, formes, usages doivent prendre les constructions, \nquelles zones laisser \u00e0 la nature ou \u00e0 l\u2019agriculture ?\nLe PADD, pour Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement \nDurable, est l\u2019expression de la strat\u00e9gie retenue pour d\u00e9finir  \nles grandes orientations d\u2019urbanisme et d\u2019am\u00e9nagement.\nANNE MARTEL \nURBANISTE. RESPONSABLE  \nDU P\u00d4LE URBANISME  \nECO-STRAT\u00c9GIE\nON DOIT CR\u00c9ER OU RECR\u00c9ER DES LIEUX QUI SOIENT \nVIVANTS, ATTRACTIFS, ESTH\u00c9TIQUES,  \nAPPROPRI\u00c9S ET APPROPRIABLES PAR TOUS\nL\u2019\nL\nVous avez une question\nsur l\u2019avenir de Miribel  \nou de l\u2019un de ses hameaux ? \n1.  Participez ! D\u00e8s le printemps, \ndes r\u00e9unions et ateliers  \nde concertation sont pr\u00e9vus  \net vous seront communiqu\u00e9s.\n2.  Contactez-nous !  \netude-urbaine@miribel.fr\nToutes ces questions doivent \u00eatre envisag\u00e9es \nensemble. Pourquoi ?\nComment \ndynamiser la \nGrande Rue et \ncr\u00e9er un centre-\nville attractif ? \nQuels logements pour demain  \net quelle mixit\u00e9 en centre-ville  \net dans les hameaux ?\nComment \nam\u00e9liorer la \nsituation de \nla circulation \ndu Mas Rillier, \ncomment y \nma\u00eetriser le \nd\u00e9veloppement \nde l\u2019habitat tout \nen pr\u00e9servant \nson caract\u00e8re  \net sa qualit\u00e9  \nde vie ?\n Comment, aux \u00c9chets, cr\u00e9er des \ncommerces, un v\u00e9ritable centre, \net \u00e9quilibrer les zones d\u2019activit\u00e9 \n\u00e9conomique, les zones  \nagricoles et l\u2019habitat ?\nComment favoriser  \nle lien interg\u00e9n\u00e9rationnel ?\nComment faire cohabiter \nstationnements et mobilit\u00e9 ?  \nQuel plan de circulation  \ndans la ville pour demain ?\n8\n9\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nD O S S I E R\n\n10\n11\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nM\u00c9DAILLES DE LA VILLE\nMme MALINIC, responsable \nde la section et M. GRIVAULT, \npr\u00e9sident de l\u2019ULM, ont \nre\u00e7u cette m\u00e9daille pour \nl\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe. \nUne m\u00e9daille a \u00e9galement \n\u00e9t\u00e9 remise \u00e0 titre posthume \u00e0 \nMme Christine Bonhomme \npour son investissement au \nsein de l\u2019ULM Biblioth\u00e8que. \n\u00c0 la pointe de l\u2019innovation, le Centre Romans Ferrari a su d\u00e9velopper  \net utiliser des techniques de soin uniques au monde et a acquis \nune renomm\u00e9e internationale, participant grandement \nau rayonnement de la commune.  \nRegroupant une \u00e9quipe m\u00e9dicale et param\u00e9dicale \npluridisciplinaire mais aussi des assistantes \nsociales, \u00e9ducateurs, di\u00e9t\u00e9ticiens et enseignants, \nle Centre Romans Ferrari prend soin de l\u2019enfant \ndans sa globalit\u00e9 et de fa\u00e7on individuelle.\n\u2192 M. DEBAT, Directeur g\u00e9n\u00e9ral ; \nM. LHERMENAULT, Directeur et M.GIVRE, \nPr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Conseil d\u2019administration, \nont re\u00e7u cette m\u00e9daille au nom de l\u2019\u00e9quipe.\nLORS DE LA \nTRADITIONNELLE \nC\u00c9R\u00c9MONIE DES \nV\u0152UX DU MAIRE,  \nLE 7 JANVIER  \n2016, MADAME  \nLE MAIRE A REMIS \n4 M\u00c9DAILLES DE LA \nVILLE, SOULIGNANT \nL\u2019ENGAGEMENT \nQUOTIDIEN QUE \nPRENNENT CES \nREPR\u00c9SENTANTS  \nDE LA COMMUNE.\nCONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nNos jeunes animent la vie citoyenne \nChlo\u00e9, Ethan, Paulin, Laura, Mae-Lane, Nathan\u2026 au total 20 enfants issus des \n5 \u00e9coles de la commune se r\u00e9partissent les actions du Conseil Municipal des \nEnfants en 2 commissions : environnement et cadre de vie ; interg\u00e9n\u00e9rationnel, \n\u00e9change et solidarit\u00e9.\nEn fin d\u2019ann\u00e9e, ils sont intervenus pour distribuer des colis de No\u00ebl aux anciens, \nr\u00e9fl\u00e9chir au handicap, organiser une pyramide de bo\u00eetes de conserve pour  \nle T\u00e9l\u00e9thon permettant de r\u00e9colter 300 \u20ac, jardiner pour planter les massifs  \ndu passage Paravis et plus largement d\u00e9couvrir la d\u00e9mocratie, le d\u00e9bat, le vote \net la prise de d\u00e9cisions. \n\u00c0 l\u2019ensemble des b\u00e9n\u00e9voles  de l\u2019ULM Biblioth\u00e8que  \net en hommage \u00e0 Christine Bonhomme\nDynamiques et tr\u00e8s investies, les 20 b\u00e9n\u00e9voles  \nde la Biblioth\u00e8que effectuent un travail remarquable  \net accompagnent les 250 adh\u00e9rents dans la d\u00e9couverte  \nde pr\u00e8s de 9 000 livres.\nE N  A C T I O N S\nPASSAGE  \nPARAVIS\nRetrouvez le chemin\ndes \u00e9coliers\nLe passage Paravis est en \ntravaux pour devenir au \nprintemps 2016 un v\u00e9ritable \nchemin des \u00e9coliers. Il tissera \nson fil rouge \u00e0 l\u2019\u00e9cart des \nvoitures de la Grande Rue  \net ses trottoirs encombr\u00e9s,  \nde la rue de l\u2019H\u00f4tel de Ville  \n\u00e0 la rue de la Gare. \nLe parcours comptera \nplusieurs massifs de plantes \nvivaces, des barri\u00e8res peintes \nde pourpre, deux murs peints \nen trompe-l\u2019oeil et un petit \njardin am\u00e9nag\u00e9.\n\u00c0 Christophe Marguin, \nrestaurateur aux \n\u00c9chets\nC\u00e9l\u00e8bre chef de la Maison \nMarguin situ\u00e9e aux \u00c9chets \ndepuis 1906, Christophe \nMarguin repr\u00e9sente la 4\u00e8me \ng\u00e9n\u00e9ration familiale \u00e0 tenir, \navec son \u00e9pouse Nicole,  \ncet \u00e9tablissement de renom.\nCommandeur du M\u00e9rite \nagricole, Officier des Palmes \nAcad\u00e9miques, Chevalier \nde la L\u00e9gion d\u2019honneur \net de l\u2019Ordre National du \nm\u00e9rite et avec \u00e0 son actif \nde multiples r\u00e9compenses \net reconnaissances \nprofessionnelles, il fonde \nen 2009 Les Toques \nBlanches du monde et se fait \nl\u2019ambassadeur de la cuisine \nfran\u00e7aise \u00e0 l\u2019international en \nparticipant aux semaines de \nla gastronomie \u00e0 Singapour, \nAbidjan, au Japon ou \nencore en Isra\u00ebl.\nIl \u00e9tait donc temps que \nla ville de Miribel rende \nhommage \u00e0 ce grand chef !\nPARTICIPATION CITOYENNE\nLES \nHABITANTS \nONT L\u2019\u0152IL\u2026 \nLe 5 octobre 2015 un Protocole de  \n\u00ab participation citoyenne \u00bb a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \nentre le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain, la gendarmerie \net la commune de Miribel. Dispositif mis \nen place par le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur \ndepuis 2007 et g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en 2011  \npour lutter contre les cambriolages,  \nil mise sur la coh\u00e9sion, la solidarit\u00e9  \net le respect entre citoyens.\nDiff\u00e9rents habitants d\u00e9sign\u00e9s  \n(et volontaires) comme r\u00e9f\u00e9rents veillent \nainsi, ensemble, sur leur quartier  \net participent \u00e0 am\u00e9liorer la rapidit\u00e9 \nd\u2019intervention de la gendarmerie.\n\u2192 Une signal\u00e9tique dissuasive \naccompagne la d\u00e9marche, ainsi qu\u2019une \nlarge gamme d\u2019outils de pr\u00e9vention  \nde la d\u00e9linquance d\u00e9j\u00e0 existants.  \nUne r\u00e9duction de 20 \u00e0 30 % des \ncambriolages a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans \nles secteurs o\u00f9 le dispositif est \nappliqu\u00e9, am\u00e9liorant dans le m\u00eame \ntemps l\u2019efficacit\u00e9 de la pr\u00e9vention et \npermettant de rassurer la population. \n\u00c0 l\u2019\u00e9quipe de Romans Ferrari, centre de r\u00e9\u00e9ducation p\u00e9diatrique\n\n12\nMIP   MARS 2016\nE N  A C T I O N S\nTRAVAUX\nLe croisement Henri Deschamps /rue du Tr\u00e8ve FAIT PEAU NEUVE\n1   Depuis le rond-\npoint de l\u2019avenue Henri \nDeschamps jusqu\u2019au bout \nde l\u2019avenue, des travaux \nd\u2019enfouissement des c\u00e2bles \n\u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9com  \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s fin 2015.\nDe nouveaux poteaux \nd\u2019\u00e9clairage public, plus \nlumineux et \u00e9conomes en \n\u00e9nergie, seront install\u00e9s \njusqu\u2019\u00e0 mars sur toute \nl\u2019avenue.\n2   La commune fait \nprogressivement remplacer \nses conduites d\u2019eau \npotables. La Lyonnaise \ndes Eaux, en tant que \nconcessionnaire du r\u00e9seau,  \na donc r\u00e9alis\u00e9 une 1\u00e8re tranche \nde travaux sur ce carrefour, \nafin de coller au calendrier \ndu reste des chantiers.  \nLa suite de l\u2019op\u00e9ration s\u2019est \n\u00e9tendue de la rue  \nde Tr\u00e8ve jusqu\u2019\u00e0 la rue  \nde Saint-Martin.\nEn parall\u00e8le, le m\u00eame \nchantier a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 rue  \ndu Bourg, dans le centre.\n3   Suite \u00e0 la r\u00e9novation \ndes conduites d\u2019eau sous-\nterraines, l\u2019enrob\u00e9 des \ntrottoirs de la rue du  \nTr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 neuf. \nCes travaux auront dans  \nle m\u00eame temps permis  \nde mettre aux normes  \nla largeur de ces trottoirs \npour l\u2019acc\u00e8s (1m40) aux \npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 \nr\u00e9duite.\n\u00a0\n10 nouvelles places \nde parking public \nverront le jour dans le \ncourant de l\u2019\u00e9t\u00e9 2016, en \nlieu et place des locaux \ntechniques n\u00e9cessaires aux \ntravaux de Dynacit\u00e9 (9 places \net 1 emplacement pour \npersonne handicap\u00e9e).\n4   La circulation devant \nl\u2019\u00e9cole sera am\u00e9lior\u00e9e \ncourant 2016. \u00c0 la demande \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, \ndes riverains et des \nprofesseurs, et pour limiter \nl\u2019encombrement de la voie \naux abords de l\u2019\u00e9cole,  \nun emplacement sera d\u00e9di\u00e9 \naux Cars de l\u2019Ain, hors de \nla chauss\u00e9e. Le bus Colibri, \nlui, restera \u00e0 sa place, \nn\u00e9cessitant pour les acc\u00e8s \naux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 \nr\u00e9duite un arr\u00eat en bordure \nde trottoir.\n\u2192  1 place d\u00e9pose-minute \ncr\u00e9\u00e9e\n\u2192 1 futur arr\u00eat Car de l\u2019Ain\n5   Un plateau sur\u00e9lev\u00e9 \net un passage pi\u00e9ton \npermettent \u00e0 pr\u00e9sent \nde r\u00e9duire la vitesse des \nvoitures devant l\u2019\u00e9cole.\n\u00a0\u00a0 \u00a0\nPour la s\u00e9curit\u00e9 des \nenfants et \u00e0 la demande \ndes parents comme \ndes enseignants, des feux \ntricolores seront install\u00e9s \napr\u00e8s vote du budget  \nallou\u00e9 \u00e0 ces travaux.  \nLes emplacements ont, \nquant \u00e0 eux, d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9par\u00e9s.\nAvenue\nHenri Deschamps\npublic\n10 places\nDynacit\u00e9\n\u00c9coles\nArr\u00eat bus Colibri\nArr\u00eat car de l\u2019Ain\nRue du Tr\u00e8ve\n3\n4\n4\n4\n5\n2\n1\nD\u00e9pose minute\nULM BIBLIOTH\u00c8QUE\nCONSEIL MUNICIPAL\nLES DERNI\u00c8RES \u00c9TAPES DE\nL\u2019INFORMATISATION\nUn nouveau venu du Mas Rillier\nR\u00e9am\u00e9nag\u00e9e physiquement \n\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2015 (rayonnages, \n\u00e9clairages, hall d\u2019accueil, \netc.), la biblioth\u00e8que \neffectue depuis septembre \n2014 un long et fastidieux \ntravail d\u2019informatisation  \net de tri de la collection  \nde quelques  9 000 livres,  \n\u00ab certains datant de pr\u00e8s  \nde 20 ans ! \u00bb explique  \nMme Malinic, la responsable \nde la section ULM \nBiblioth\u00e8que.\n\u00ab Nos d\u00e9vou\u00e9es b\u00e9n\u00e9voles \nont fait un travail \nremarquable, qui va \nfaciliter notre quotidien \npour enregistrer les pr\u00eats, \ntenir \u00e0 jour notre catalogue. \nAu-del\u00e0, la biblioth\u00e8que \nest un lieu qui permet de \nd\u00e9velopper l\u2019imaginaire, \nde stimuler l\u2019esprit \ncritique, de trouver et \nd\u2019interroger l\u2019information \npour d\u00e9couvrir l\u2019inattendu, \nd\u2019assurer la libert\u00e9 \nd\u2019expression et de \nfavoriser l\u2019int\u00e9gration \nsociale. Son renouveau est \ndonc essentiel aux habitants \nde la commune. J\u2019esp\u00e8re \ndonc que nous irons  \nencore plus loin ! \u00bb\n\u00c0 37 ans, Romain Leb\u00e8gue \nhabite le Mas Rillier depuis \n5 ans. Il remplace Fr\u00e9d\u00e9ric \nJolivet suite \u00e0 son \nd\u00e9m\u00e9nagement hors de \nla commune, dans les \ncommissions Sports et \nVie associative, ainsi que \nBudget et Finances.\n\u00ab Je travaille pour  \nEco-emballages qui organise \net finance le tri s\u00e9lectif :  \nles bacs jaunes, les camions, \nles centres de tri, etc. Cette \nmission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \ntrouve un v\u00e9ritable \u00e9cho dans \ncelle de conseiller municipal. \nJe veux parler, faire se \nconcerter, amener \u00e0 bouger \nles lignes plut\u00f4t que de me \nplaindre des politiques locales. \nIl faut que chacun se l\u00e8ve \net vienne participer \u00e0 la vie \ncitoyenne ! \u00bb\nPR\u00c9S C\u00c9LESTIN\nUn nouveau local pour \nl\u2019association des locataires\nLes cl\u00e9s d\u2019un nouveau \nlocal collectif r\u00e9sidentiel \nde 91 m2 ont \u00e9t\u00e9 remises \n\u00e0 l\u2019association des \nlocataires des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin en d\u00e9cembre \n2015. Suite \u00e0 quelques \nam\u00e9nagements et \u00e0 \nl\u2019inauguration du  \n30 janvier, les activit\u00e9s \nde l\u2019association ont pu \nreprendre leur cours. \nUne subvention \nexceptionnelle a par \nailleurs \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e \npar la Mairie pour \nl\u2019achat de mat\u00e9riel \nd\u2019\u00e9quipement (mobilier \net r\u00e9frig\u00e9rateur).\nQue s\u2019y passe-t-il ?\nL\u2019association propose \u00e0 tous les habitants des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestin un espace de convivialit\u00e9 et de solidarit\u00e9, \nau travers d\u2019activit\u00e9s ludiques et culturelles, mais \n\u00e9galement de moments d\u2019\u00e9changes interg\u00e9n\u00e9ra-\ntionnels, d\u2019accompagnement scolaire ou de permanence \nd\u2019informations sur la r\u00e9novation du quartier.\nDepuis cet \u00e9t\u00e9 et jusqu\u2019\u00e0 \nla fin janvier 2016, le \ncarrefour de l\u2019avenue \nHenri Deschamps et de \nla rue du Tr\u00e8ve a connu \nune premi\u00e8re phase \nde r\u00e9am\u00e9nagements \nimportants. D\u2019autres \ntravaux, moins invasifs,  \nsont \u00e0 venir courant \n2016. Sans \u00eatre li\u00e9es, ces \ndiff\u00e9rentes op\u00e9rations \nont pu \u00eatre orchestr\u00e9es \ndans le m\u00eame temps, \npermettant d\u2019optimiser \nles co\u00fbts et de minimiser \nl\u2019impact sur le voisinage \net la circulation.\nMIP   MARS 2016\n13\n\n  \n \n \nL\u2019immeuble Valserine d\u00e9moli en  \nnovembre laisse la place \u00e0 l\u2019avenir\nF\u00eate du  \nrenouveau  \ndu Tr\u00e8ve : \nrendez-vous \nest donn\u00e9 \npour le  \n21 mai\nRenouvellement urbain du Tr\u00e8ve\nPROJET\nTRI DU \nVERRE \nune responsabilit\u00e9  \ncollective !\nAUJOURD\u2019HUI ENCORE, NOS POUBELLES DE MIRIBELANS \nCONTIENNENT QUASIMENT 8 KG DE VERRE EN TROP  \nPAR HABITANT ET PAR AN, SI NOUS LES COMPARONS  \n\u00c0 DES COMMUNES SIMILAIRES DU D\u00c9PARTEMENT. \nDANGER SUR LES CHA\u00ceNES DU TRI,  PROBL\u00c8ME DE \nTRANSFORMATION DES D\u00c9CHETS,  RESPECT DE \nL\u2019ENVIRONNEMENT \u2026 ET SI NOUS ADOPTIONS  \nUN GESTE CITOYEN TR\u00c8S SIMPLE POUR PASSER AU  \nZ\u00c9RO VERRE DANS LES POUBELLES ? \n16 novembre 2015,  \n201 rue de la Paix. Quelques \ndizaines d\u2019habitants du \nquartier du Tr\u00e8ve assistent \navec \u00e9motion \u00e0 la d\u00e9molition \ndu b\u00e2timent Valserine, \naux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes du \nbailleur social Dynacit\u00e9, \nd\u2019associations et des \nrepr\u00e9sentants de  \nla commune.\nLe chantier de d\u00e9molition \nd\u2019une quinzaine \nd\u2019appartements vides \ndepuis 2 ans aura dur\u00e9 \n3 jours. Cette \u00e9tape \n\u00e9tait la derni\u00e8re ligne \ndroite de l\u2019op\u00e9ration de \nrenouvellement urbain du \nTr\u00e8ve entam\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2013. \nLes travaux avaient alors \npris du retard, en raison  \ndu d\u00e9samiantage  \nde l\u2019immeuble.\nDemain, une voierie \nremplacera ce dernier,  \n\u00e9liminant les impasses  \npour ouvrir le quartier et ses \n239 logements sur la ville.  \n\u00ab Le projet urbain doit \npermettre de renforcer  \nle lien avec la ville, le \nlogement social \u00e9tant quelque \nchose de vital \u00bb souligne \nNicolas Angel, responsable \nde l\u2019agence Dynacit\u00e9 \nd\u2019Amb\u00e9rieu.\nApr\u00e8s plusieurs \nann\u00e9es de travaux de \nr\u00e9novation du b\u00e2ti et \nd\u2019am\u00e9nagement des \nespaces ext\u00e9rieurs, \nune f\u00eate sera \norganis\u00e9e au Tr\u00e8ve \nafin de c\u00e9l\u00e9brer le \nrenouveau de  \nla r\u00e9sidence.\nHabitants du \nquartier et de toute \nla commune sont \nattendus pour \npartager cette \njourn\u00e9e \u00e9v\u00e9nement. \nDepuis quelques \nsemaines, plusieurs \ngroupes se r\u00e9unissent \nen commission \npour la pr\u00e9parer \net travailler sur la \ncommunication,  \nles animations et la \nrestauration. Ils sont \nconstitu\u00e9s d\u2019\u00e9lus, \nde repr\u00e9sentants \nde Dynacit\u00e9, \nd\u2019animateurs de \nC\u00e9SAM, d\u2019\u00e9ducateurs \nde la Sauvegarde  \nde l\u2019enfance,  \nde repr\u00e9sentants \nd\u2019associations de la \ncommune, de l\u2019\u00e9cole \nHenri Deschamps \nmais surtout \nd\u2019habitants. \n11,5M\u20ac\nINVESTISSEMENT  \nTOTAL DE LA \nR\u00c9NOVATION DU TR\u00c8VE\n7,7 M\u20ac par Dynacit\u00e9  \n+  1,2 M\u20ac par la Ville \nde Miribel \n+  1,7 M\u20ac du \nD\u00e9partement de l\u2019Ain\n+  750 000 \u20ac de la \nR\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes\n+ 45 000 \u20ac de l\u2019\u00c9tat \nPOURQUOI  \ntrier et bien trier ?\nCOMMENT       \ntrier ?\nEt c\u2019est tout ! \nN\u2019oubliez pas d\u2019enlever les capsules, \nbouchons et couvercles pour les \njeter dans votre poubelle d\u2019ordures \nm\u00e9nag\u00e8res.\n(vaisselles, plats \nm\u00eames transparents, \nporcelaine, fa\u00efence, \ngr\u00e8s\u2026)\nAttention \u00e0 ne pas jeter dans les points \nd\u2019apport volontaire le carrelage,  \nla c\u00e9ramique, les verres sp\u00e9ciaux  \n(verres arm\u00e9s, pare-brise, ampoules, \nmiroir, vitroc\u00e9ramique...) qui doivent  \n\u00eatre amen\u00e9s en d\u00e9chetterie.\nDans l\u2019un des 46 points\nd\u2019apport volontaire  install\u00e9s \nsur le territoire de la CCMP,  \nen charge de la gestion  \ndes d\u00e9chets. Retrouvez sur  \nune carte le conteneur  \nle plus proche de chez vous : \nhttp://www.cc-miribel.fr/tri-\ndes-dechets/tri selectif/verre\n\u00c0 la d\u00e9chetterie ou \ndans les conteneurs \n\u00e0 vaisselle plac\u00e9s \nen test \u00e0 Miribel (rue \nG\u00e9n\u00e9ral Degoutte,  \nrue de la Pavoti\u00e8re, \nrue de la Chanal, \nrue de la Chapelle, \nau cimeti\u00e8re au Mas \nRillier et \u00e0 la gare) \net dans les autres \ncommunes de la CCMP. \nSi la p\u00e9riode de test \nest une r\u00e9ussite, un \nconteneur \u00e0 vaisselle \npar point de tri de \nverre sera install\u00e9.\nPour l\u2019environnement\n1   Le recyclage d\u2019une mati\u00e8re premi\u00e8re \n\u00e9vite d\u2019\u00e9puiser nos ressources \nnaturelles et se montre plus \u00e9conome \nen \u00e9nergie. Le verre pr\u00e9sente l\u2019avantage \nde se recycler \u00e0 100 %, et \u00e0 l\u2019infini. \n2   Depuis 2015, l\u2019usine OVADE traite  \net transforme les d\u00e9chets de la CCMP \nafin de produire du m\u00e9thane ensuite \ntransform\u00e9 en \u00e9lectricit\u00e9, et un compost \nde qualit\u00e9 compatible avec l\u2019agriculture \nbiologique. Pour cela, les d\u00e9chets ne \ndoivent contenir ni produits toxiques,  \nni \u00e9clats de verre, qui \u00e9tant tr\u00e8s corrosif, \nrisque de d\u00e9t\u00e9riorer les chaines de tri  \nde l\u2019usine de m\u00e9thanisation.\nPour des raisons \u00e9conomiques   \nLe tri et le retraitement du verre co\u00fbte \nmoins cher \u00e0 la collectivit\u00e9 que celui \ndes ordures m\u00e9nag\u00e8res classiques : \n39,70 \u20ac TTC par tonne de verre contre \n118,80 \u20ac TTC par tonne d\u2019ordures \nm\u00e9nag\u00e8res en 2015 pour la CCMP.\nPour la s\u00e9curit\u00e9 des agents sur les \ncha\u00eenes de tri, risquant de potentielles \ngraves coupures aux mains.\n flacons    bocaux     pots    bouteilles      \nverre culinaire\n\u2192\n\u2192\n15\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00c9\n14\n\nenfants\nenfants\nadultes\nLE GRAND LIVRE \nD\u2019ACTIVIT\u00c9S POUR \nLES GARCONS \nET LES FILLES \nBRICOLEURS\nCollection  \nNe plus jamais s\u2019ennuyer\nPour les filles,  \npour les gar\u00e7ons\u2026 \nou les deux, ce livre \nmultiplie les id\u00e9es  \nde bricolages et \nactivit\u00e9s en tous \ngenres. De la recette \nde la cr\u00e8me glac\u00e9e \naux plantations dans \nle jardin, du bon \nusage d\u2019un lasso \u00e0 \nla d\u00e9co d\u2019un meuble, \ntout y passe !\nPr\u00e8s de 60 activit\u00e9s \npar livre pour occuper \nnos t\u00eates blondes \ntoute l\u2019ann\u00e9e, dehors \nou \u00e0 la maison.\nUN LOOK  \nD\u2019ENFER ! \nC\u00e9dric \u2013 Tome 29\nLaudec (dessin)  \net Cauvin (sc\u00e9nario) \n\u00c9ditions Dupuis\nMais quelle mouche \na piqu\u00e9 C\u00e9dric pour \nadopter un tel look ? \nQue vont en penser \nses parents et pire\u2026 \nChen ! Comme \u00e0 \nson habitude, C\u00e9dric \nemm\u00e8ne les enfants \net toute la famille \ndans l\u2019humour,  \nla l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et  \nla tendresse. \nLA CACHE\nChristophe Boltanski \n\u00c9ditions Stock  \nPrix Femina 2015\n\u00ab Nous avions peur.  \nDe tout, de rien,  \ndes autres, de nous-\nm\u00eames. De la petite \ncomme de la grande \nhistoire. Des honn\u00eates \ngens qui, selon les \ncirconstances, peuvent \nse muer en criminels. \nDe la r\u00e9versibilit\u00e9  \ndes hommes et de  \nla vie. Du pire, car il \nest toujours s\u00fbr. \u00bb\nR\u00e9v\u00e9lation d\u2019auteur, \nce \u00ab roman-vrai \u00bb \nnous plonge avec \npassion dans \nl\u2019intimit\u00e9 et les \nn\u00e9vroses de la famille \nBoltanski, de la \nSeconde Guerre \nMondiale \u00e0 nos jours.\nHORAIRES D\u2019OUVERTURE DE LA BIBLIOTH\u00c8QUE   \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h \nVendredi 16h30 \u00e0 19h    \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e011h45\nTARIFS    Adultes 13 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac   \nEnfants 2 \u20ac (gratuit \u00e0 partir du 3\u00e8me enfant)  \n+ Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM\n16\nMIP   MARS 2016\nD \u00c9 T E N T E\n500 g de fromage \nblanc frais\n2 \u00e9chalotes\n2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe \nde moutarde\n2 cuill\u00e8res \u00e0 soupe \nd\u2019huile d\u2019olive\n2 cuill\u00e8res \u00e0 \nsoupe de vinaigre \nbalsamique\nCiboulette\nSel et poivre\nApr\u00e8s avoir \u00e9minc\u00e9 \nles \u00e9chalotes et la \nciboulette, m\u00e9langer \ntous les ingr\u00e9dients \ndans un saladier. \nR\u00e9server au frais \net servir avec des \npommes de terre \ncuites \u00e0 l\u2019eau et du \nsaucisson lyonnais \npistach\u00e9 par exemple !\nD\u00e9guster ce mets de \nbonne fortune, qui \u00e0 \nl\u2019\u00e9poque rempla\u00e7ait \npour l\u2019ouvrier lyonnais \nde peu de moyen,  \nla cervelle d\u2019agneau \npar le fromage blanc \nfra\u00eechement battu.\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nUne recette propos\u00e9e par l\u2019Office Culturel de Miribel\nles  \ncoups \nde  \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00c8QUE\nLa \ncervelle  \nde Canuts  \nde l\u2019All\u00e9gro !\nOn n\u2019a plus d\u2019\u00e2ge\u2026 et \u00e7a nous pla\u00eet !\nDU PRINTEMPS \u00c0 L\u2019\u00c9T\u00c9, \nL\u2019ALL\u00c9GRO FAIT LE \nPLEIN DE RENDEZ-VOUS \n\u00ab POUR TOUS \u00bb, COMME \nTOUJOURS. L\u2019ACCENT \nEST MIS SUR LE JEUNE \nPUBLIC ET TOUS \nCEUX QUI VOUDRONT \nBIEN L\u2019\u00caTRE ENCORE, \nDONNANT POUR CELA \n\u00c0 LA PROGRAMMATION \nUN JOYEUX AIR DE \nFAMILLE\u2026 ET DE F\u00caTE !\nJoie et bonne humeur donc \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro, haute dose de \nconvivialit\u00e9, venez entre \namis, en famille, seul,  \nou accompagn\u00e9\u2026  \nMais venez aussi avec des \nenfants, et si vous n\u2019en avez \npas ne vous inqui\u00e9tez pas : \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro on cultive aussi \nceux que l\u2019on aura toujours \nen nous, juste l\u00e0\u2026  \nen dedans !\nLES  \nRENDEZ-VOUS  \nDE L\u2019OCM\nPENSEZ \u00c0 R\u00c9SERVER VOS PLACES !       \n04 78 55 80 20 \u2013 billetterie.ocm@free.fr\n17\nMIP   MARS 2016\n Vend. 4 mars   \nWOW !  \nFausse-conf\u00e9rence, \nth\u00e9\u00e2tre burlesque, \nabsurde\nPochette surprise  \nen formule cabaret.  \n\u00c0 19h30 \u2013 de 8 \u00e0 10 \u20ac\n Mercr. 9 mars  \nORIPEAUX  \nDanse-couture\nGo\u00fbter-spectacle  \npour les 3/6 ans.  \n\u00c0 15h - tarif unique \u00e0 8 \u20ac\nUne programmation ludique \net po\u00e9tique sp\u00e9ciale premi\u00e8re \njeunesse.\n Vend. 11 mars  \nDYPTIK  \nDanse hip-hop \n\u00c0 20h30 - de 14 \u00e0 22 \u20ac \n Vend. 1er avril  \nTOURNEPOUCE /  \nBARCELLA  \nConte musical\nAp\u00e9ro-minot \u00e0 partir  \nde 7 ans et jusqu\u2019\u00e0 bien \nplus grands ! \n\u00c0 19h30 \u2013 de 8 \u00e0 10 \u20ac\nLe grand retour de Barcella\u2026\n Jeudi 7 avril \nRAPHAEL GUALAZZI  \nJazz, pop & soul  \n\u00c0 20h30 - de 14 \u00e0 26 \u20ac\nUn vrai groove italien\u2026 qui c\u2019est \ncertain et on ne l\u2019aura pas vol\u00e9, \ndevrait largement nous faire rire \net swinguer ! \n Vend. 29 avril \nQUI-VIVE  \nMagie nouvelle, mentalisme \n\u00c0 20h30 - de 14 \u00e0 22 \u20ac\nBluffant !\n Vend. 27 mai  \nBAL \nSURR\u00c9ALISTE \n\u00c9v\u00e9nement festif  \net participatif \nPochette surprise  \nen formule cabaret.  \n\u00c0 19h30 - de 8 \u00e0 10 \u20ac \nYeux dans les yeux, \u00ab main sur \ntes hanches \u00bb comme dirait la \nchanson, partageons la piste \npour de bon dans ce bal festif \nchor\u00e9graphi\u00e9 par le grand Denis \nPlassard.\n Vend. 17 juin  \nPR\u00c9SENTATION  \nDE SAISON  \n\u00c0 19h30 \u2013 gratuit\n\nMADONE\nLa statue de la Madone va-t-elle  changer de nom ?\nCette rumeur devenue \npersistante est n\u00e9e de la \ndistribution d\u2019un prospectus de \npromotion touristique, \u00e9labor\u00e9 \npar l\u2019Office du tourisme, qui \n\u00e9voquait alors \u00ab Le Belv\u00e9d\u00e8re \nde Miribel \u00bb afin de d\u00e9signer  \n\u00e0 la fois l\u2019esplanade, la statue  \net le carillon adjacents. \nDe son nom historique \u00ab la statue \nmonumentale Notre Dame du \nSacr\u00e9 C\u0153ur au Mas Rillier \u00bb, \ncommun\u00e9ment appel\u00e9e  \n\u00ab La Madone \u00bb, restera  \n\u00ab La Madone \u00bb. C\u2019est  un \nmonument embl\u00e9matique  \ndu patrimoine religieux de la \ncommune auquel nous sommes \ntous attach\u00e9s. Les membres \nde l\u2019Office du tourisme ont \n\u00e9t\u00e9 les premiers surpris de ce \nmalentendu, l\u2019objectif premier \n\u00e9tant au contraire de mettre \nen valeur ce site, sans aucune \nintention d\u2019en d\u00e9naturer  \nle nom. \nCh\u00e8res Miribelanes, chers Miribelans\nMadame le Maire et son \u00e9quipe n\u2019ayant  \npas voulu me donner la parole au cours  \nde la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux 2016, permettez \nau Conseiller D\u00e9partemental que je suis, \nainsi qu\u2019\u00e0 toute l\u2019\u00e9quipe d\u2019opposition  \n\u00ab Un renouveau pour Miribel \u00bb de vous \nsouhaiter une tr\u00e8s bonne nouvelle ann\u00e9e, \npleine de joies, de bonheur partag\u00e9, de \nsant\u00e9. Que tous vos espoirs personnels  \net professionnels se r\u00e9alisent pour vous  \net vos proches.        \nUn d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e c\u2019est le moment du \nbilan. Les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance \nsont install\u00e9es et fonctionnent, le dispositif \nde participation citoyenne a \u00e9t\u00e9 mis en \nplace... Souvenez-vous de la campagne \n\u00e9lectorale de 2014 : il s\u2019agit de projets \nissus de notre programme qui \u00e9taient alors \nvertement critiqu\u00e9s et qui pourtant ont \u00e9t\u00e9 \nall\u00e8grement plagi\u00e9s.\nC\u2019est aussi la merveilleuse Maison \nm\u00e9dicale, tant esp\u00e9r\u00e9e et \u00f4 combien \nn\u00e9cessaire. Si elle voit le jour, c\u2019est \n\u00e0 l\u2019initiative d\u2019un groupement de \nprofessionnels de sant\u00e9, qui la monte avec \ndes fonds priv\u00e9s. L\u2019ex\u00e9cutif de la Mairie \nn\u2019intervient, par la vente du terrain, et une \nassistance, qu\u2019en tant que facilitateur pour \nla construction de ce bel outil. Je vous \nrappelle aussi que la commune est toujours \nen manque de gyn\u00e9cologue, radiologue, \nophtalmologiste et m\u00eame m\u00e9decins \ng\u00e9n\u00e9ralistes. Il faut continuer \u00e0 \u0153uvrer \npour attirer ces professionnels sur notre \ncommune. Quant aux trottoirs de la Grande \nRue... Ils sont toujours d\u00e9fonc\u00e9s !\nEsp\u00e9rons qu\u2019un peu de dialogue s\u2019instaure \net que nous puissions ensemble faire \nque Miribel et ses hameaux restent une \ncommune o\u00f9 il fait bon vivre et s\u2019\u00e9panouir.\nEncore une fois bonne ann\u00e9e 2016 \u00e0 vous \ntous.\n2\u00e8me ann\u00e9e de mandat : sur les rails  \nde notre programme\nNous terminons bient\u00f4t notre deuxi\u00e8me \nann\u00e9e de mandat et comme \u00e0 chaque point \nd\u2019\u00e9tape, nous nous retournons sur notre \nprogramme de campagne pour \u00e9valuer \nl\u2019avanc\u00e9e de nos projets, fil rouge de notre \naction, sur lequel vous nous avez \u00e9lus.\nComme annonc\u00e9 d\u00e8s 2014, la \nvid\u00e9osurveillance est d\u00e9sormais install\u00e9e  \net active pour une meilleure s\u00e9curit\u00e9.\nPriorit\u00e9 est \u00e9galement donn\u00e9e \u00e0 la qualit\u00e9 \nde vie et des services apport\u00e9s aux \nMiribelans. Skatepark, prolongement de \nla Perc\u00e9e Verte, \u00e9tude pour une nouvelle \ncantine scolaire\u2026 sont des exemples, tout \ncomme notre soutien \u00e0 la Maison M\u00e9dicale \nde Sant\u00e9 qui se manifeste par la vente du \nterrain, un accompagnement technico-\nadministratif mais aussi par un effort \nbudg\u00e9taire de 290 000 \u20ac propos\u00e9 au budget \n2016 pour l\u2019am\u00e9nagement des abords et \ndes places de parking.\nLe projet global pour notre centre-ville \nreste notre objectif le plus ambitieux. Il se \ntraduit par des focus cibl\u00e9s avec la ZAC \nCentre-ville et l\u2019\u00celot Saint-Romain d\u2019une \npart et par l\u2019\u00e9tude urbaine g\u00e9n\u00e9rale d\u2019autre \npart pour laquelle nous int\u00e9grons l\u2019\u00e9quipe \nd\u2019opposition dans le comit\u00e9 technique, \ncellule qui travaille directement avec le \ncabinet d\u2019\u00e9tudes, pour un apport que nous \nesp\u00e9rons constructif. \nComme vous, c\u2019est avec impatience que \nnous attendons de voir sortir de terre les \nprojets, fruit de tout le travail d\u2019\u00e9tudes et \nde n\u00e9gociations que nous menons. Mais \npuisque nous nous donnons les moyens \nde r\u00e9ussir, nous pouvons dire que notre \nprogramme de campagne est en bonne voie \nde r\u00e9alisation. \nNous le d\u00e9fendons avec toujours autant \nd\u2019envie et d\u2019\u00e9nergie.\n8 D\u00c9CEMBRE\nPourquoi les manifestations du 8 d\u00e9cembre  \nont-elles \u00e9t\u00e9  annul\u00e9es ?\nMoins d\u2019un mois apr\u00e8s les attentats terroristes \ndu 13 novembre \u00e0 Paris, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et le \nplan Vigipirate renforc\u00e9 \u00e9taient en application. \nLes organisateurs de manifestations portaient \nalors des responsabilit\u00e9s accrues, devant \nassurer une fluidit\u00e9 de circulation des personnes \net \u00e9viter les engorgements pouvant pr\u00e9senter \nun risque en cas du moindre mouvement de foule. \nCette vigilance constante devait s\u2019accompagner \nd\u2019un renforcement du nombre d\u2019agents de \ns\u00e9curit\u00e9, d\u2019une inspection des bagages \u00e0 main \net de fouilles \u00e9ventuelles. \nSans moyens adapt\u00e9s permettant de \nrespecter ces consignes pour s\u00e9curiser \nles d\u00e9ambulations de la F\u00eate des Lumi\u00e8res \net apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les services de la \npr\u00e9fecture et de la gendarmerie, Madame le \nMaire a donc pris la difficile d\u00e9cision d\u2019annuler \nles festivit\u00e9s de ce 8 d\u00e9cembre 2015. \ncourrier \nDES LECTEURS\nVos questions, vos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, vos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur mip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos questions dans  \nla boite aux lettres \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie.\nMAJORIT\u00c9\nOPPOSITION\nLes \u00e9lus de \u00ab Miribel comme vous l\u2019aimez \u00bb\nL\u2019\u00e9quipe d\u2019un RENOUVEAU POUR MIRIBEL.\nGARE DES \u00c9CHETS\nLe parking  \nest constamment satur\u00e9 !\nL\u2019utilisation massive par les \u00c9chetois et \nles habitants des communes riveraines \nmontre bien tout l\u2019int\u00e9r\u00eat de cette halte \nferroviaire. Nous avons donc demand\u00e9 \nl\u2019extension de ce parking aupr\u00e8s de \nla Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (CCMP), en charge \nde la comp\u00e9tence Transports sur le \nterritoire. Ce projet devra, bien entendu, \n\u00eatre soumis \u00e0 l\u2019approbation des choix \nbudg\u00e9taires \u00e0 op\u00e9rer par la CCMP.\nDans cette attente, nous encourageons \nles usagers \u00e0 utiliser le parking public \nd\u2019une trentaine de places situ\u00e9 en face \nde la station essence \u00e0 environ 500 \nm\u00e8tres de la halte ferroviaire.\nINTERNET\nLa fibre optique arrivera t-elle bient\u00f4t \u00e0 Miribel ?\nLe Syndicat Intercommunal d\u2019\u00c9nergie et d\u2019E-communication \nde l\u2019Ain, \u00e0 qui pratiquement l\u2019ensemble des communes \ndu d\u00e9partement dont Miribel ont confi\u00e9 la comp\u00e9tence \ncommunication \u00e9lectronique, d\u00e9ploie depuis 2007 le r\u00e9seau de \nfibres optiques appel\u00e9 R\u00e9seau Li@in. Mis en attente pour des \nraisons budg\u00e9taires et de mise en conformit\u00e9 technique afin \nde pouvoir accueillir les grands Fournisseurs d\u2019Acc\u00e8s Internet \n(FAI), le programme de d\u00e9ploiement devrait reprendre en 2016. \nCeci implique malheureusement un d\u00e9lai de 4 \u00e0 5 ans avant que \nle r\u00e9seau ne soit op\u00e9rationnel dans notre commune largement \ncouverte par le r\u00e9seau ADSL (c\u00e2bles cuivre). Loin d\u2019\u00eatre  \nsatisfaits de ces \u00e9ch\u00e9ances, nous ne pouvons cependant,  \nsans financement, faire avancer ce projet plus rapidement.\n18\n19\nMIP   MARS 2016\nMIP   MARS 2016\nF A C E S  \u00c0  F A C E S\nTRIBUNE LIBRE\nVILLE  \nPRATIQUE\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h\nFermeture \u00e0 17h le vendredi\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi, mardi et vendredi :  \n8h30 \u00e0 11h30 et 14h30 \u00e0 17h \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h\nMARCH\u00c9\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nCIN\u00c9MA\nUnion La\u00efque de Miribel  \nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 17 72 \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\n\nParc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes \u2022 Route de Tramoyes \u2022 Les Echets \u2022 01706 Miribel cedex\nT\u00e9l. 04 72 26 26 70 \u2022 Fax 04 72 26 26 89 \u2022 commercial@selux.fr \u2022 www.selux.fr\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nCarrosserie automobile\nR\u00e9paration toutes marques\nPeinture en cabine\nTravail soign\u00e9\nAgr\u00e9\u00e9 par les compagnies d\u2019assurances\nT\u00e9l/fax. 04 78 88 50 84\ncarrosseriedelapape@wanadoo.fr\ncarrosserie-peinture-delapape-sarl.fr\n53 Route de Gen\u00e8ve 69140 Rillieux-la-Pape\nCARROSSERIE DE LA PAPE\n       carrosseriedelapape@wanadoo.fr   -   carrosserie-peinture-delapape-sarl.fr\n   53, route de Gen\u00e8ve   -   69140 Rillieux-la-Pape\nT\u00e9l/fax. 04 78 88 50 84\nCarrosserie automobile - r\u00e9paration toutes marques -peinture en cabine\nTravail soign\u00e9 - Agr\u00e9\u00e9 par les compagnies d\u2019assurances\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022\nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. :  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nBALTHAZARD\nMIRIBEL AUTO\nM\u00e9canique / Carrosserie / Diagnostique / Pneus / \nParall\u00e9lisme / Freins / Vidange / Distribution\n2548, Grande Rue - 01 700 Miribel\n04 78 55 15 33 - miribelauto@gmail.com\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde vos projets de \nconstructions\nZ.I. - Quai du Rh\u00f4ne\n 01700 MIRIBEL\n& : 04 78 55 31 39\nFax : 04 78 55 66 45\nMail : contact@berier-metallerie.fr\nM\u00e9tallerie - Menuiserie acier / alu - D\u00e9coupe laser\n", "publication_date": "19/12/2016"}