{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTc4NS1kZWxpYmVyYXRpb24tZC1hcHByb2JhdGlvbi1kdS0yOC1mZXZyaWVyLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1785-deliberation-d-approbation-du-28-fevrier-2021/file", "text": " \n1/4 \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9LIB\u00c9RATION DU CONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 28 f\u00e9vrier 2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 21 f\u00e9vrier 2020 \n \nDL-20200228-001 \n \nL\u2019an deux mille vingt et le vingt-huit f\u00e9vrier, le Conseil Municipal de cette commune, \nr\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9, s\u2019est r\u00e9uni au nombre prescrit par la Loi, au Centre Socio-Culturel \u2013 salle \ndu Conseil \u2013 17 rue Joseph Carre \u00e0 Miribel, sous la pr\u00e9sidence de Sylvie VIRICEL, Maire. \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \nX \n \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nPascal PROTIERE \nJosiane BOUVIER \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nRomain LEBEGUE \n89,65 % \n29 \n26 \n29 \n \nR URBANISME \nApprobation du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 29/09/2017, le Conseil Municipal a prescrit l\u2019\u00e9laboration du \nPlan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial \nRemarquable ; \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 19/10/2018, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre \ng\u00e9n\u00e9ral du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du site \nPatrimonial Remarquable ;\nAccus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture\n001-210102497-20200228-DL-20200228-001\n-DE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission : 04/03/2020\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture : 04/03/2020\n\n \n2/4 \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 22/02/2019, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le retour \u00e0 \nl\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural \nUrbain et Paysager, devenue Site Patrimonial Remarquable, ainsi que la \nmodification du r\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la \nZone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et Paysager ; \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 26/04/2019, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la composition \nde la Commission Locale du Site Patrimonial Remarquable ; \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 24/05/2019, le Conseil Municipal a valid\u00e9 les documents \ncomposant le dossier pour la pr\u00e9sentation des dits documents r\u00e8glementaires \nen Commission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine ; \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 17/10/2019, le Conseil Municipal a tir\u00e9 le bilan de la \nconcertation et a arr\u00eat\u00e9 le projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine du Site Patrimonial Remarquable ; \nPar arr\u00eat\u00e9 AR-20191018-920 du 18/10/2019, le Maire a soumis \u00e0 enqu\u00eate \npublique conjointe le projet de Plan Local d\u2019Urbanisme arr\u00eat\u00e9 par le Conseil \nMunicipal ainsi que le projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine du Site Patrimonial Remarquable arr\u00eat\u00e9 par le Conseil Municipal ; \nL\u2019enqu\u00eate publique conjointe portant sur la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local \nd\u2019Urbanisme et du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du \nSite Patrimonial Remarquable s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 12/11/2019 au 13/12/2019 ; \nVingt-quatre contributions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises par voie postale, \u00e9lectronique ou sur \nle registre d\u2019enqu\u00eate publique. \nLa synth\u00e8se des observations du public a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 la mairie le 20/12/2019. \nEn retour, les r\u00e9ponses de la mairie ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au commissaire enqu\u00eateur \nle 07/01/2020 et le 09/01/2020 ; \nUne sollicitation du commissaire enqu\u00eateur en date du 20/12/2019 relatif \u00e0 un \nd\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour la remise du rapport et des conclusions motiv\u00e9es \npour la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme et l\u2019\u00e9laboration du Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, valid\u00e9e par Madame le Maire en date du 20/12/2019. \nLe rapport ainsi que les conclusions du commissaire enqu\u00eateur (avis favorable \navec 1 r\u00e9serve) ont \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la mairie le 23/01/2020. \nLa liste des modifications apport\u00e9es ainsi que les r\u00e9serves et remarques non \nprises en compte sont annex\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du \nSite Patrimonial Remarquable sera num\u00e9ris\u00e9 au format CNIG (Conseil National \nde l\u2019Information G\u00e9ographique) et mis en ligne sur le g\u00e9oportail de l\u2019urbanisme. \n \nVu la loi relative \u00e0 la libert\u00e9 de cr\u00e9ation, Architecture et Patrimoine promulgu\u00e9e \nle 07/07/2016 et \u00e0 ses d\u00e9crets d\u2019application ; \nVu les articles L. 631-1 et suivants du Code du Patrimoine relatifs au classement \nau titres des sites patrimoniaux remarquables ; \nVu l\u2019article L. 613-3 du Code du Patrimoine qui indique que \u00ab Sur les parties du \nsite patrimonial remarquable non couvertes par un plan de sauvegarde et de \nmise en valeur, un plan de valorisation de l\u2019architecture et du patrimoine est \n\u00e9tabli [\u2026] \u00bb ; \nAccus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture\n001-210102497-20200228-DL-20200228-001\n-DE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission : 04/03/2020\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture : 04/03/2020\n\n \n3/4 \nVu l\u2019article L. 631-4 du Code du Patrimoine qui indique que \u00ab Il [le plan de \nvalorisation de l\u2019architecture et du patrimoine] est adopt\u00e9 par l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant \nde l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re de plan local d\u2019urbanisme, de document \ntenant lieu ou de carte communal, apr\u00e8s accord de l\u2019autorit\u00e9 administrative. \u00bb ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 29/09/2017 prescrivant \nl\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du site \nPatrimonial Remarquable ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 19/10/2018, approuvant le \np\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du \nsite Patrimonial Remarquable \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 22/02/2019, approuvant le \nretour \u00e0 l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine \nArchitectural Urbain et Paysager, devenue Site Patrimonial Remarquable, ainsi que \nla modification du r\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la \nZone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et Paysager ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 26/04/2019, approuvant la \ncomposition de la Commission Locale du Site Patrimonial Remarquable ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 24/05/2019, validant les \ndocuments composant le dossier pour la pr\u00e9sentation des dits documents \nr\u00e8glementaires en Commission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 17/10/2019, tirant le bilan de \nla concertation et arr\u00eatant le projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine du Site Patrimonial Remarquable ; \nVu l\u2019avis de la Commission R\u00e9gionale de Patrimoine et de l\u2019Architecture du \n17/09/2019 ; \nVu l'arr\u00eat\u00e9 municipal AR-20191018-920 du 18/10/2019 de mise \u00e0 enqu\u00eate \npublique conjointe du projet du Plan Local d'Urbanisme en cours de r\u00e9vision et du \nprojet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable ; \nVu les avis des personnes publiques associ\u00e9es ; \nVu l'enqu\u00eate publique conjointe qui s'est d\u00e9roul\u00e9e du 12/11/2019 au 13/12/2019, \nensemble les conclusions, le rapport et l'avis du commissaire-enqu\u00eateur ; \nVu l\u2019avis de la commission Locale du site Patrimonial Remarquable en date du \n10/02/2020 validant les modifications apport\u00e9es au projet du Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable ; \nVu l\u2019accord du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes en vue de l\u2019approbation \ndu Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine de la commune de \nMiribel en date du 25/02/2020 ; \nConsid\u00e9rant que les modifications apport\u00e9es au projet du Plan de Valorisation de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial Remarquable arr\u00eat\u00e9 le \n27/09/2019 ne remettent pas en cause la consistance du projet. \n \nIl convient pour le Maire d\u2019inviter le Conseil Municipal \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.  \n \n \n \nAccus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture\n001-210102497-20200228-DL-20200228-001\n-DE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission : 04/03/2020\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture : 04/03/2020\n\n \n4/4 \nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 :  \n \nAPPROUVE l\u2019ensemble du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine du Site Patrimonial Remarquable, modifi\u00e9 pour tenir compte des \nr\u00e9sultats de l'enqu\u00eate publique, telle qu'elle est annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente \nd\u00e9lib\u00e9ration, \n \nDIT que le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable sera annex\u00e9 au Plan Local d\u2019Urbanisme en application \nde l\u2019article L. 151-43 du Code de l\u2019Urbanisme, \n \nAUTORISE le Maire \u00e0 signer tous les actes et documents aff\u00e9rents au Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, \n \nDIT que, conform\u00e9ment aux articles R. 153-20 et R. 153-21 du code de \nl\u2019urbanisme, la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e au pr\u00e9fet et affich\u00e9e pendant \nun mois en mairie. Mention de cet affichage sera ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents \ndans un journal diffus\u00e9 dans le d\u00e9partement ; \n \nTELEVERSE le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable sur le G\u00e9oportail de l'urbanisme. \n \nLe Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable approuv\u00e9 est tenu \u00e0 la disposition du public \u00e0 la mairie aux jours \net heures habituels d\u2019ouverture, ainsi qu\u2019\u00e0 la pr\u00e9fecture. \nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration deviendra ex\u00e9cutoire \u00e0 compter de sa transmission \u00e0 \nMonsieur le Pr\u00e9fet et apr\u00e8s l\u2019accomplissement des mesures de publicit\u00e9. \n \n \nVoix pour \n16 \nVoix contre \n0 \nAbstentions \n13 \n \n \nONT SIGN\u00c9 AU REGISTRE TOUS LES MEMBRES PR\u00c9SENTS POUR EXTRAIT \nCERTIFI\u00c9 CONFORME. \n \nFait \u00e0 Miribel, le 28 f\u00e9vrier 2020 \n \nJe certifie que le pr\u00e9sent acte a \u00e9t\u00e9 \npubli\u00e9 ou notifi\u00e9 selon les r\u00e8glements \nen vigueur. \nLe Maire, \n \nSylvie VIRICEL  \n \nAccus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture\n001-210102497-20200228-DL-20200228-001\n-DE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission : 04/03/2020\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture : 04/03/2020\n", "publication_date": "04/01/2022"}