{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjQ2LW1pcmliZWwtaW5mby1tYWktMjAxOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1246-miribel-info-mai-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0255\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e mai 2019 !\nCOMM\u00c9MORATION DU 8 MAI 1945\nMercredi 8 mai\nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n.  \u00e0 10h00  au Mas Rillier d\u00e9part du cort\u00e8ge \ndevant la salle polyvalente avec d\u00e9p\u00f4t de \ngerbes au Monument du cimeti\u00e8re et vin \nd\u2019honneur \u00e0 la salle polyvalente\n.  \u00e0 11h15  \u00e0 Miribel au Monument aux \nMorts Place de la R\u00e9publique. Hommage \nexceptionnel \u00e0 Marie Lacroix, Juste parmi  \nles Nations, avec des t\u00e9moignages in\u00e9dits\nAvec la participation de la Chorale de Miribel  \n\u00abCh\u0153ur \u00e0 C\u0153ur \u00bb et de l\u2019Acad\u00e9mie  \nde Musique de la CCMP\npuis Vin d\u2019honneur \u00e0 l'All\u00e9gro\n.  \u00e0 14h30  et  16h00  : visite comment\u00e9e des tombes de \nplusieurs personnages marquants de Miribel (Henri Grobon, \nJos\u00e9phine Guillon, Lucien Agnel ...) \n.  de 14h00 \u00e0 17h30  : ouverture exceptionnelle de la \nchapelle Saint-Martin (commentaires en fonction de la \ndemande). Concert piano clarinettes fl\u00fbtes de l'Acad\u00e9mie de \nMusique \u00e0 16h \u00e0 la Chapelle \n. D\u00e9couverte des am\u00e9nagements du cimeti\u00e8re, en cours  \net futurs\nPRINTEMPS DES CIMETI\u00c8RES\nDimanche 19 mai au cimeti\u00e8re Saint-Martin\n\u00c9LECTIONS EUROP\u00c9ENNES\nDimanche 26 mai  de 8h \u00e0 18h  dans les six bureaux de \nvote habituels\nAttention, la Mairie de Miribel sera ferm\u00e9e au public pour travaux les vendredi 31 mai, mardi 4 juin et mercredi 5 juin toute la journ\u00e9e  \n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Dimanche 5 \nCHAMPIONNAT DE FRANCE DE NAVIGATION \nMARINI\u00c8RE organis\u00e9 par la Riveraine \nMiribelane Quai du Rh\u00f4ne 10h/17h. Buvette\n Lundi 6 \nCONCOURS DE BOULES de l'Amicale Boules \ndu Plateau \u00e0 14h au Mas Rillier\nMercredi 1er\n\u00e0 21h  \n\"Tanguy, le retour\"\nMercredi 22 \n\u00e0 21h\n\"Nous finirons ensemble\"\nMercredi 8\n\u00e0 21h\n\"Chamboultout\"\nMercredi 29\n\u00e0 21h\n\"Mon inconnue\"\nMercredi 15 \n\u00e0 21h\n\"La lutte des classes\"\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\n. Samedi 4 mai : Tour du Molard de Don (01) \n. Mercredi 8 mai : Arandas les 5 villages (01) \n. Samedi 11 mai : Yzeron Monts du Lyonnais \n. Samedi 18 mai : en remontant les  \nBozan\u00e7ons (Massif central/Mts du Lyonnais) \n. Samedi 25 mai : Nantua (01) \n. Jeudi 30 mai : la Dent du Chat (73)\n* Samedi 11 mai 10h/12h : initiation au logiciel  \nde rando sur smarphone au centre socio- \nculturel 17 rue J. Carre \n* Samedi 25 mai 10h/12h : logiciel de rando  \nsur smartphone (suite) au centre socio-culturel  \n-pour les non inscrits rando sur la C\u00f4ti\u00e8re- \nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nmai\n \n Vendredi 24 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal \nau centre socio-culturel \n Vendredi 24 \u00e0 19h30 \nTh\u00e9\u00e2tre burlesque \n\u00abOn vous raconte des histoires\u00bb   \nCie Du D\u00e9tour d'apr\u00e8s Grimm, Perrault, \nAndersen (d\u00e8s 8 ans)\navec Agn\u00e8s Larroque et Laure Seguette \nTN 18 \u20ac - TR 16 \u20ac - moins de 12 ans 10 \u20ac\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nLe centre social  \nC\u00e9SAM  \nvous propose\n \n. Vendredi 3 : atelier \"1.2.3. bouger\" \n10h/11h \u00e0 l'antenne du centre-ville \n. Jeudi 9 : La Cantina Sant\u00e9 \u00e0 partir de 10h \n\u00e0 l'antenne du centre-ville \n. Vendredi 10 : Atelier culinaire pour \nadultes \u00e0 l'antenne du centre-ville. R\u00e9ser-\nvation obligatoire \n. Samedi 11 : stage Cafro Fitness \u00e0 \nl'antenne du centre-ville \n. Mercredi 15 : Lieu ressources parents \n\"Sens en \u00e9veil\" 10h/11h30 \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets et \"Les P'tits Cuistots\" \n15h/17h \u00e0 l'antenne du centre-ville \n. Jeudi 16 : Table d'h\u00f4te \u00e0 la salle poly-\nvalente du Tr\u00e8ve (entr\u00e9e, tajine Kefta/\npetits pois, dessert) tarif 12 \u20ac. R\u00e9servation \nobligatoire \n. Jeudi 23, sortie Evasion \u00e0 Aix les Bains \n. Vendredi 24, F\u00eate des voisins \u00e0 l'antenne \ndu centre-ville\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et \nvacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur \nvotre bo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom \net adresse mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2019/2020 \nPERMANENCES INSCRIPTIONS\n. Groupe scolaire du Centre \nMardi 7 mai 8h30/11h30 et vendredi  \n10 mai 16h30/18h30\n. Groupe scolaire des Echets\nJeudi 2 mai 15h30/18h, lundi 6 mai  \net mardi 7 mai 16h45/18h, jeudi 9 mai \n15h30/18h\n. Groupe scolaire du Mas Rillier\nVendredis 3 mai et 10 mai 8h15/10h30  \net 15h30/18h00\n. Maternelle Henri Deschamps\nMardi 7 mai 9h30/12h, mardi 14 mai  \net mardi 4 juin 15h30/18h30\n. Primaire Henri Deschamps\nMardi 14 mai 15h30/18h30, lundi 20 mai \n8h30/12h et lundi 27 mai 14h/18h30\n. Jeudis 9 et 23 : \"Musiques en sc\u00e8ne\" \n\u00e0 l'Acad\u00e9mie \u00e0 18h45 \n. Vendredi 17 : \"Comme \u00e7a nous chante\" \n\u00e0 l'Acad\u00e9mie \u00e0 19h00 \n. Samedi 18 : \"Musiques en sc\u00e8ne\"\nR\u00e9sidence J. Guillon \u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n Mardi 28 mai \u00e0 20h \nConcert du Coll\u00e8ge A. Frank \u00e0 l'All\u00e9gro \nEntr\u00e9e libre\nConcerts propos\u00e9s par l'Acad\u00e9mie de \nmusique :\nDimanche 12 mai \u00e0 17h \n\"XTrem Cordes\" \u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Vendredi 24 mai \u00e0 20h \n\"Barock'n Roll\" \u00e0 l'Acad\u00e9mie All\u00e9e P. \nPerret. Entr\u00e9e libre\n Samedi 25 mai 9h30/14h \n\"Changer d'R\" Animations Musique/\nEnvironnement : r\u00e9cup\u00e9rer, r\u00e9parer,  \nr\u00e9utiliser ... en chantant \u00e0 l'All\u00e9gro et \nplace de la R\u00e9publique. Entr\u00e9e libre\n\u00abF\u00caTE DE LA MUSIQUE\u00bb\nMusiciens, musiciennes,  \nsi vous souhaitez participer \u00e0 la f\u00eate  \nde la Musique le vendredi 21 juin  \nprochain \u00e0 Miribel, faites-vous \nconna\u00eetre avant le 20 mai 2019 sur \nculture@miribel.fr\n Mardi 7 \nCONF\u00c9RENCE \u00e0 18h30 \nau Coll\u00e8ge A. Frank avec M. Elie BUZYN,  \nsurvivant d'Auschwitz. Sur invitation uniquement\n Samedi 11 \nCONCERT DANIEL LORENZO \norganis\u00e9 par Cap Handicap \u00e0 la Salle des \nf\u00eates de Tramoyes \u00e0 15h. Tarifs adulte 8 \u20ac/\nenfant -12 ans gratuit\nLe lyc\u00e9e de la C\u00f4ti\u00e8re-La Boisse f\u00eate ses 20 ans  \nle samedi 4 mai 2019 \u00e0 partir de 14h : anciens \n\u00e9l\u00e8ves, venez retrouver vos camarades\nApprenez \u00e0 faire votre d\u00e9claration de revenus \nen ligne : stages organis\u00e9s par l'ULM au centre \nsocio-culturel 17 rue J. Carre les 2 mai 9h30,  \n6 mai 15h et 9 mai 18h - Contact 04 78 55 17 72\n Vendredi 17 \nREPR\u00c9SENTATION DE TH\u00c9\u00c2TRE DES \nLYC\u00c9ENS du centre scolaire St Joseph  \n\u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 19 h\n Dimanche 19 \nCONCOURS DE P\u00c9TANQUE organis\u00e9 par le \nSou des Ecoles du Centre place de la R\u00e9pu-\nblique \u00e0 11h (inscriptions d\u00e8s 10h). Tournoi \nen doublette (1 adulte, 1 enfant). Tarif/\u00e9quipe \n5 \u20ac. Buvette et restauration sur place\nJOURN\u00c9E DE LA R\u00c9SISTANCE  \nC\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives\n. \u00e0 9h40, hommage rendu aux quatre Miribelans \nfusill\u00e9s \u00e0 Cr\u00e9pieux le 1er septembre 1944. \nSt\u00e8le chemin des Martyrs \u00e0 Rillieux\n. \u00e0 10h00, hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne et Victor Basch, \nchemin du Barry \u00e0 Neyron (sous le viaduc autoroutier)\nEn raison du manque de participation des forains, \nla vogue du Mas Rillier n'aura pas lieu cette ann\u00e9e\n17\u00e8me  \u00c9DITION  \n28/06-03/07\n \u00e0 21h  sur l'esplanade de la Madone\nBlues, Soul Blues, Zouk, Rock n'Roll, \nPop Rock, Soul Funk\nR\u00e9servez vite vos billets !\nBilletterie  \n. en ligne sur www.swing-sous-les-etoiles- \nmiribel.com, \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h, chez Auchan/Virgin/Leclerc/\nCultura/Fnac/Carrefour/G\u00e9ant/Le Progr\u00e8s\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 10 et 24 mai \n. aux Echets  \nles lundis 13 et 27 mai\n. au Mas Rillier \nles mardis 14 et 28 mai\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet                 \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nPETAUD Livia le 23/02\nOUERTANI Myriam Lyna \nle 24/02\nHAMOUR Ma\u00efssa le 01/03\nINTHAVONG Lisa le 01/03\nDEUZ\u00c9 Marlon le 03/03\nBENDJEDDOU Qassim  \nle 04/03\nKIOUMJIAN Orel Van  \nIssac le 05/03\nFAIHY Eliott Victor le 06/03\nKARWETA PAYEN Arthur \nEdward le 09/03 \nFREDELISY Haniya Chadia \nle 11/03\nNGUYEN LAUNAY Thao \nle 11/03\nJOLY-WITTICH Paul \nle 12/03\nFILLOUX A\u00e9den le 14/03\nD\u00c9C\u00c8S\nMAGNIN veuve FILHOL \nGeorgette Antoinette  \nHenriette le 26/02\nCHABOUD Emile le 27/02\nVEILLAS veuve GUEZ \nMarguerite Gabrielle  \nle 07/03\nCHABOUD Raymond Jean \nle 10/03\nSANCHEZ Jean-Pierre  \nJoseph le 20/03\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mai de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 M. Jean-Pierre BOUVARD, le 11 M. Patrick GUINET,  \nle 18 Mme Sylvie VIRICEL, le 25 Mme Marie-Chantal  JOLIVET\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires \nsociales et familiales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera \nune permanence aux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la \nDombes, le samedi 4 mai de 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit \naux services techniques les mardis 14 et 28 mai de 16h  \n\u00e0 18h sur rendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 3 juin \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit \nsur rendez-vous en Mairie.\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement)  \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 11h \u00e0 \n12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT  \nde 9h \u00e0 12h sans rendez-vous le 3\u00e8me \nmercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATIMENTS \nDE FRANCE ET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30 \u00e0 12h30 \n(services techniques municipaux 70 \navenue des Balmes) sur rdv pris au  \n04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du mois de\n9h \u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de 9h \n\u00e0 12h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. \nRendez-vous \u00e0 domicile  \npossibles T\u00e9l 04 74 98 39 29  \nou 06 84 53 20 37\nSERVICE FOURRI\u00c8RE\nLa police municipale  \npeut d\u00e9sormais placer en  \nfourri\u00e8re les v\u00e9hicules contreve-\nnant au Code de la Route.  \nSi tel est votre cas,  \nprenez contact avec la Police \nmunicipale au 04 78 55 84 12 (du \nlundi au jeudi 8h/12h et 14h/18h, \nvendredi 8h/12h et 14h/17h).  \nPr\u00e9sentez-vous avec votre permis \nde conduire, la carte grise et  \nl'assurance du v\u00e9hicule.\nPR\u00c9VENTION CAMBRIOLAGES :  \n10 conseils\n1- PROT\u00c9GEZ VOTRE DOMICILE : syst\u00e8me de fermeture \nfiable, alarme, renfort de volets, d\u00e9tecteurs de pr\u00e9sence.  \n2- SIMULEZ UNE PR\u00c9SENCE A VOTRE DOMICILE.  \n3- NE LAISSEZ PAS LE COURRIER S\u2019ENTASSER OU LA \nPELOUSE TROP POUSSER.  \n4- RANGEZ VOS CL\u00c9S DE VOITURE (POUR \u00c9VITER LE \nHOME JACKING).  \n5- CACHEZ VOS BIENS DE VALEUR.  \n6- RESTEZ DISCRETS SUR VOS P\u00c9RIODES D\u2019ABSENCE.  \n7- EN CAS D\u2019ABSENCE, ADH\u00c9REZ AU DISPOSITIF                \n\u00abOP\u00c9RATION TRANQUILLIT\u00c9 VACANCES \u00bb : Toute l\u2019ann\u00e9e, \nc\u2019est simple et gratuit (formulaire \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur le site \ninternet Gendarmerie ou dans votre brigade).  \n8- FAITES LE 17 IMM\u00c9DIATEMENT EN CAS D\u2019EVENEMENTS \nSUSPECTS.  \n9- NE LAISSEZ PAS DE VISITEURS SE PROMENER DANS \nVOTRE DOMICILE.  \n10- SI VOUS \u00caTES VICTIME DE CAMBRIOLAGES Ne touchez \n\u00e0 rien et appelez imm\u00e9diatement votre brigade ou faites \nle 17. Faites opposition sur vos moyens de paiement s\u2019ils \nont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s\n", "publication_date": "20/06/2019"}