{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzI3Ny1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMTYtMDMtMjAxMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/277-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-16-03-2012/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 16 mars 2012 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    P. DRAI, \n3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e \nAdjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. \nPFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; \nM-C. JOLIVET ; M  P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes N. \nJOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents excus\u00e9s : M. A. GIRON \u2013 M. H. SECCO \u2013 M. JP SAINT-ANTOINE \u2013 M. P. BERTHO \u2013 Mme I. JOLY \u2013 \nM. B. TOURANCHEAU \u2013 Mme K. HANINE \u2013 Mme V. TOURTE \u2013 Mme D. LEPROMPT \n \nM. Andr\u00e9 GIRON donne pouvoir \u00e0 M. Herv\u00e9 CHARLES \nM. Henri SECCO donne pouvoir \u00e0 Mme Sylvie VIRICEL \nM. Jean-Paul SAINT-ANTOINE donne pouvoir \u00e0 Mme Sylvie ESCOBESSA \nM. Philippe BERTHO donne pouvoir \u00e0 M. Alain ROUX \nMme Khadija HANINE donne pouvoir \u00e0 Mme Colette CHAMPION \nMme Virginie TOURTE donne pouvoir \u00e0 Mme Aur\u00e9lie GIRON \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 h 30. \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nM. Patrick CHEVILLON a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 3 f\u00e9vrier 2012 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n            rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-23 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a \nrendu compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et en a pris acte. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n   rapporteur Mme ESCOBESSA       \n  \n1\u00b0 Autorisation de programme \u2013 travaux de r\u00e9alisation d\u2019une salle des f\u00eates aux Echets \n\n2 \n \nPar autorisation budg\u00e9taire (BP 2012), le Conseil municipal de Miribel a adopt\u00e9 \nles travaux de r\u00e9alisation d\u2019une salle des f\u00eates aux Echets. \n \nCette op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 280 000 \u20ac TTC. Les travaux seront ex\u00e9cut\u00e9s sur 2 ans \nde 2012 \u00e0 2013. Compte tenu de l\u2019importance financi\u00e8re de cet investissement, il est \nn\u00e9cessaire d\u2019inclure les travaux dans une programmation pluriannuelle, en adoptant la \nproc\u00e9dure d\u2019autorisation de programmes et de cr\u00e9dit de paiements (AP/CP), conform\u00e9ment \naux dispositions introduites par la loi du 6 f\u00e9vrier 1992. \n \nL\u2019autorisation de programme constitue la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses qui \npeuvent \u00eatre engag\u00e9es pour le financement des investissements. Corr\u00e9lativement, les cr\u00e9dits \nde paiement constituent la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses pouvant \u00eatre mandat\u00e9es pendant \nl\u2019ann\u00e9e pour la couverture des engagements contract\u00e9s dans le cadre des autorisations de \nprogramme correspondantes. \n \nCette proc\u00e9dure offre donc l\u2019avantage d\u2019inscrire au budget chaque ann\u00e9e \nuniquement les cr\u00e9dits qui seront r\u00e9ellement consomm\u00e9s qui correspondent aux cr\u00e9dits de \npaiement. Il n\u2019est donc plus n\u00e9cessaire d\u2019inscrire l\u2019ensemble des cr\u00e9dits pour engager un \nmarch\u00e9. \n \nL\u2019\u00e9ch\u00e9ancier principal pr\u00e9visionnel des cr\u00e9dits de paiement pour l\u2019ensemble de \nces travaux est le suivant : \n \n2012 :  400 000,00 \u20ac \n2013 :  880 000,00 \u20ac \n \nLe financement de cette autorisation de programme sera assur\u00e9 par \nautofinancement. \n \nLe Conseil, apr\u00e8s avoir pris connaissance de l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments expos\u00e9s par \nMme ESCOBESSA a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la cr\u00e9ation de l\u2019autorisation de programme \nrelative \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019une salle des f\u00eates aux Echets. \n \n2\u00b0 Garantie d\u2019emprunt  \n \nEn vue de financer une op\u00e9ration d\u2019acquisition en l\u2019\u00e9tat futur d\u2019ach\u00e8vement de 14 \nlogements collectifs \u00e0 Miribel, Chemin de Ronde, la SEMCODA doit contracter un emprunt \nd\u2019un montant de 1 931 800 euros aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Foncier de France, et sollicite la garantie \nde la Commune \u00e0 hauteur de 100 % pour cet emprunt. \n \nMme BOUVIER a demand\u00e9 si dans cette op\u00e9ration le Conseil G\u00e9n\u00e9ral intervenait \npour apporter \u00e9galement sa garantie. \n \nM. le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que compte tenu de la taille de la commune, Miribel \nintervenait seule dans cette affaire. \n \nM. PROTIERE a rappel\u00e9 que dans le cadre des PLH mis en place au niveau de la \nCommunaut\u00e9 de Communes, il est pr\u00e9vu d\u2019intervenir pour une op\u00e9ration de type PLSA par \ncommune. \n\n3 \n \nM. le Maire a alors propos\u00e9 qu\u2019une r\u00e9union soit organis\u00e9e entre les services de la \nCCMP et de la commune pour faire un point sur les dispositifs mis en place \u00e0 la suite de \nl\u2019approbation du PLH. \n \nIl faut notamment que la commune v\u00e9rifie que l\u2019accroissement de la construction \nde logements nouveaux sur son territoire ne place pas son pourcentage de logements sociaux \u00e0 \nun niveau inf\u00e9rieur \u00e0 20 \u00f9. \n \nM. BAULMONT ayant demand\u00e9 quelle \u00e9tait la nature des logements construits \ndans le deuxi\u00e8me b\u00e2timent chemin de Ronde, M. le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019un \nb\u00e2timent g\u00e9r\u00e9 par DYNACITE mais dont les logements ne venaient pas en compensation des \n14 logements \u00e0 construire cons\u00e9cutivement \u00e0 l\u2019op\u00e9ration de d\u00e9molition de l\u2019immeuble \u00ab Le \nValserine \u00bb au Tr\u00eave. \n \nA l\u2019issue de ce d\u00e9bat, le Conseil a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019accorder la garantie \npr\u00e9sent\u00e9e et a autoris\u00e9 M. le Maire \u00e0 signer la convention correspondante. \n \n3\u00b0 Remise gracieuse de p\u00e9nalit\u00e9s \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019accorder la remise gracieuse des p\u00e9nalit\u00e9s de \nretard applicables \u00e0 l\u2019entreprise ALCYON pour le paiement tardif du solde de taxes \nd\u2019urbanisme relatives \u00e0 l\u2019extension d\u2019un b\u00e2timent. Le montant de ces p\u00e9nalit\u00e9s s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0  \n185 \u20ac. \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que le Comptable du Tr\u00e9sor a \u00e9mis un avis favorable compte tenu de \nla bonne foi de l\u2019entreprise. \n \nLe Conseil municipal consid\u00e9rant la bonne foi de l\u2019entreprise a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 d\u2019accorder la remise gracieuse de ces p\u00e9nalit\u00e9s. \n \n4\u00b0 Attribution de subventions  \n \nMme ESCOBESSA a pr\u00e9sent\u00e9 les demandes de subvention pr\u00e9sent\u00e9es par les \nassociations A3CFAL et Image contact pour 300 \u20ac chacune. \n \nA l\u2019occasion du d\u00e9bat sur la subvention de l\u2019association A3CFAL, M. le Maire a \nrappel\u00e9 les motifs et enjeux li\u00e9s au projet de contournement ferroviaire et notamment des \ncontestations n\u00e9es du r\u00e9sultat de l\u2019enqu\u00eate publique men\u00e9e. \n \nM. PROTIERE a indiqu\u00e9 qu\u2019il conviendra pour les collectivit\u00e9s de soutenir \nl\u2019action de l\u2019association en d\u00e9posant un recours avec l\u2019association. \n \nLes subventions de 300 \u20ac aux associations A3CFAL et Image contact ont \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9es \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n5\u00b0 Demande d\u2019aide financi\u00e8re \u00e0 l\u2019investissement aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations \nFamiliales de l\u2019Ain (C.A.F.) \n \nLe projet 2012 d\u2019acquisition d\u2019\u00e9quipements de la halte garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb \npour lequel des cr\u00e9dits ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus au budget sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n\n4 \n \nLa d\u00e9pense correspondante pouvant faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part de la \nCaisse d\u2019Allocations Familiales, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter cette aide. \n \n6\u00b0  Avenant n\u00b0 2 \u00e0 la convention g\u00e9n\u00e9rale de partenariat avec l\u2019Union La\u00efque de \nMiribel (ULM)       \n \nMonsieur le Pr\u00e9sident de l\u2019ULM a sollicit\u00e9 l\u2019autorisation d\u2019occuper le local situ\u00e9 \nen ext\u00e9rieur, face aux salles de r\u00e9union au Centre Socio Culturel, afin d\u2019y loger son activit\u00e9 \n\u00ab mod\u00e9lisme \u00bb. \n \nIl convient donc d\u2019inclure cet espace \u00e0 la convention g\u00e9n\u00e9rale de partenariat \nconclue avec l\u2019ULM et approuv\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 21 avril 2006. \n \nL\u2019avenant correspondant a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qui l\u2019a approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \n \nIl est rappel\u00e9 qu\u2019un premier avenant avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du \nConseil Municipal du 20 juillet 2007. Cet avenant avait pour objet d\u2019inclure le \u00ab bureau  \nn\u00b0 1 \u00bb du Centre Socio-Culturel \u00e0 la liste des locaux affect\u00e9s exclusivement \u00e0 l\u2019ULM. \n \nV TRAVAUX  \n \n \n \n \n \n     rapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Convention de servitude applicable aux ouvrages de distribution publique de gaz \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une convention de servitude applicable aux \nouvrages de distribution publique de gaz sur la parcelle communale section ZD n\u00b0 202 situ\u00e9e \naux Echets. \n \nCette convention, \u00e9tablie entre la Commune et GrDF, d\u00e9finit les modalit\u00e9s \nd\u2019installation, de maintenance et entretien de cette canalisation par GrDF. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 le \nMaire \u00e0 la signer. \n \n2\u00b0 Convention de servitude avec ERDFpour passage de canalisations \n \nDans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAE Folliouses, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, une convention de servitude consentie par la Commune \u00e0 ERDF pour le passage \nde deux canalisations souterraines sur une longueur totale d\u2019environ 178 m\u00e8tres sur les \nparcelles communales cadastr\u00e9es section ZD n\u00b0 208-63-64-66-67 et 68. \n \nCette servitude ne donnera pas lieu \u00e0 indemnisation de la Commune. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 le \nMaire \u00e0 la signer. \n \n3\u00b0 Convention de servitude avec ERDF pour installation d\u2019un \u00e9quipement \n \nDans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAE Folliouses, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, une convention de servitude consentie par la Commune \u00e0 ERDF pour le \n\n5 \n \nl\u2019installation d\u2019un poste de transformation sur la parcelle communale cadastr\u00e9e section ZD n\u00b0 \n68. \nCette servitude ne donnera pas lieu \u00e0 indemnisation de la Commune. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9  le \nMaire \u00e0 la signer. \n \nVI AFFAIRES SPORTIVES \n \n \n \n               rapporteur M. CHARLES \n \n1\u00b0 Aide aux sportifs amateurs de haut niveau \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 mars 2007, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 \nd\u2019accorder des aides financi\u00e8res aux sportifs amateurs de haut niveau habitant Miribel, selon \nleurs titres et positions dans les classements. \n \nUn certain nombre de sportifs ont depuis b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ces aides, et certains en ont \n\u00e9t\u00e9 attributaires plusieurs ann\u00e9es cons\u00e9cutives. \n \nIl s\u2019av\u00e8re aujourd\u2019hui opportun de limiter \u00e0 trois, le nombre d\u2019ann\u00e9es o\u00f9 un m\u00eame \nsportif peut \u00eatre b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019une aide. \n  \nUn projet de d\u00e9lib\u00e9ration venant compl\u00e9ter les dispositions de la d\u00e9lib\u00e9ration du \n23 mars 2007 est propos\u00e9 en ce sens \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nMme PFAENDER a demand\u00e9 si ces mesures sont prises \u00e0 la suite de \nconsid\u00e9rations budg\u00e9taires. \n \nM. le Maire a r\u00e9pondu que sur cette affaire les consid\u00e9rations financi\u00e8res ont \neffectivement \u00e9t\u00e9 prises en compte dans un principe g\u00e9n\u00e9ral d\u2019\u00e9conomie et de bonne gestion \ndes deniers publics dans une destination d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral mais qu\u2019a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 \nque l\u2019action de la commune \u00e0 l\u2019attention des sportifs de haut niveau \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 exemplaire en \nintervenant sur une dur\u00e9e de trois ans et que peu d\u2019autres communes mettaient en place ce \ntype de dispositif. \n \nM. PROTIERE ayant demand\u00e9 si cette d\u00e9cision \u00e9tait r\u00e9troactive, M. le Maire a \npr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle ne s\u2019appliquait qu\u2019\u00e0 compter de 2012. \n \nMme PFAENDER a signal\u00e9 que pour elle l\u2019image des athl\u00e8tes de haut niveau est \ntr\u00e8s importante aupr\u00e8s des jeunes et qu\u2019il est dommage de ne pas r\u00e9compenser les sportifs se \nmaintenant dans la dur\u00e9e surtout compte tenu de la diminution des aides nationales. \n \nM. le Maire a alors indiqu\u00e9 que la commune pouvait \u00eatre fi\u00e8re des interventions \nqu\u2019elle effectue d\u00e9j\u00e0 mais qu\u2019il est l\u00e9gitime de mettre des limites \u00e0 ces attributions qui ne \npeuvent se substituer aux dispositifs nationaux. \n \nLe projet de d\u00e9lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 21 voix pour, 1 voix contre et 4 \nabstentions. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 h 35. \n \n", "publication_date": "20/06/2012"}