{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjUzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1653-compte-rendu-17/file", "text": " \n1/6 \nNOTE EXPLICATIVE DE SYNTH\u00c8SE \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 15 octobre 2020 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nX \nS\u00e9bastien LAFORET \n \nX \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \n \nX \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Marc BODET \nJean-Pierre GAITET \nHerv\u00e9 GINET \nJean-Michel LADOUCE \nFlorence SAUBATTE \nTanguy NAZARET \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nS\u00e9bastien LAFORET \nGuy MONNIN \nVanessa GERONUTTI \nAnne-Christine DUBOST \nMargaux CHAROUSSET \n \nMarie Chantal JOLIVET \n \nPatricia DRAI \nPatrick GUINET \nSylvie VIRICEL \nAlain ROUX \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nLaurent TRONCHE \n62 % \n29 \n19 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme et du patrimoine, est d\u00e9sign\u00e9 \nsecr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 24 SEPTEMBRE 2020 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 24 septembre 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n\n \n2/6 \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si la gratuit\u00e9 de la mise \u00e0 disposition des \nlocaux de CESAM aux associations ENVOL ORSAC et AFT est une nouveaut\u00e9. Elle demande \n\u00e9galement l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ces conventions. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y a pas de changement dans les conventions par \nrapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et que ces conventions lui seront transmises. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20201015-001 : R\u00e9gime Indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de \nl\u2019expertise et de l\u2019engagement (RIFSEEP) \nSur rapport de Monsieur le Maire, \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nVu la loi n\u00b083-634 du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires et \nnotamment son article 20, \nVu la loi n\u00b084-53 du 26 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la Fonction \nPublique Territoriale et notamment son article 88, \nVu le d\u00e9cret n\u00b091-875 du 6 septembre 1991 pris pour l\u2019application du 1er alin\u00e9a de l\u2019article 88 \nde la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984, \nVu le d\u00e9cret n\u00b02010-997 du 26 ao\u00fbt 2010 relatif au r\u00e9gime de maintien des primes et \nindemnit\u00e9s des agents publics de l'Etat et des magistrats de l'ordre judiciaire dans certaines \nsituations de cong\u00e9s, \nVu le d\u00e9cret n\u00b02014-513 du 20 mai 2014 portant cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9gime indemnitaire tenant \ncompte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l\u2019expertise et de l\u2019engagement professionnel dans la \nfonction publique de l\u2019Etat, \nVu le d\u00e9cret n\u00b02014-1526 du 16 d\u00e9cembre 2014 relatif \u00e0 l\u2019appr\u00e9ciation de la valeur \nprofessionnelle des fonctionnaires territoriaux, \nVu la circulaire NOR : RDFF1427139C du 5 d\u00e9cembre 2014 relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du \nr\u00e9gime indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l\u2019expertise et de \nl\u2019engagement professionnel, \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration instaurant un r\u00e9gime indemnitaire en date du 23/06/2017 \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration modifiant le r\u00e9gime indemnitaire en date du 20/10/2017 \nVu le d\u00e9cret n\u00b02020-182 du 27 f\u00e9vrier 2020 relatif au r\u00e9gime indemnitaire  \nVu l\u2019avis du Comit\u00e9 Technique en date du 02/10/2020 \nVu le tableau des effectifs, \nGuy MONNIN, 1er adjoint, explique qu\u2019il convient de permettre le d\u00e9ploiement du RIFSEEP pour \ncertains cadres d\u2019emplois qui \u00e9taient non \u00e9ligibles jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent : \n\u2022 \nFili\u00e8re administrative : administrateurs \n\u2022 \nFili\u00e8re technique : ing\u00e9nieurs, techniciens \n\u2022 \nFili\u00e8re m\u00e9dico-sociale : pu\u00e9ricultrices, infirmi\u00e8res, \u00e9ducateurs jeunes enfants, auxiliaires \nde pu\u00e9riculture.   \nIl pr\u00e9cise que ce r\u00e9gime indemnitaire se compose : \n\u2022 \nD\u2019une part obligatoire, l\u2019indemnit\u00e9 de fonctions, de suj\u00e9tions et d\u2019expertise (IFSE) li\u00e9e \naux fonctions exerc\u00e9es par l\u2019agent \n\u2022 \nD\u2019une part facultative, le compl\u00e9ment indemnitaire annuel (CIA), non automatiquement \nreconductible d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre puisque li\u00e9 \u00e0 la mani\u00e8re de servir de l\u2019agent \n\n \n3/6 \nIl pr\u00e9cise que seuls les agents de police municipale ne sont pas concern\u00e9s par le RIFSEEP.  \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande si le d\u00e9cret du 27 f\u00e9vrier 2020 ouvrait la \npossibilit\u00e9 d\u2019\u00e9tendre le RIFSEEP \u00e0 certains cadres d\u2019emploi ou s\u2019il s\u2019agissait d\u2019une obligation. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une obligation l\u00e9gale. \nGuy MONNIN, 1er adjoint, ajoute que seules 60 % des communes ont effectivement mis en \nplace le RIFSEEP et ce malgr\u00e9 son caract\u00e8re obligatoire. \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si la proportion de cat\u00e9gorie A, B et C \nb\u00e9n\u00e9ficiant de cette prime est connue. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des agents est concern\u00e9e par cette prime. \nGuy MONNIN, 1er adjoint, ajoute que le montant de la prime d\u00e9pend du cadre d\u2019emploi des \nagents. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve et d\u00e9cide d\u2019\u00e9tendre le r\u00e9gime indemnitaire tenant compte \ndes fonctions, des suj\u00e9tions, de l\u2019expertise et de l\u2019engagement professionnel (RIFSEEP) dans les \nconditions d\u00e9crites dans la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 compter du 1er novembre 2020. \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20201015-002 : Cr\u00e9ation d\u2019un multi-accueil unique \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse et du sport, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e \nqu\u2019un multi-accueil collectif est un \u00e9tablissement qui a pour objet de recevoir pendant la \njourn\u00e9e, pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, des enfants de 10 semaines \u00e0 4 ans. \nElle souligne que la mise en place d\u2019un multi-accueil unique (62 places) consiste \u00e0 regrouper \nsous une m\u00eame direction les deux sites d\u2019accueil collectif \u00e0 l\u2019espace petite enfance (50 places) \net \u00e0 la Ribambelle (12).  \nSuite \u00e0 l\u2019avis favorable du Conseil d\u00e9partemental du 12 juin 2020, cette fusion r\u00e9pond \u00e0 \nplusieurs objectifs : \n\u2022 \nUne organisation plus coh\u00e9rente et efficace entre les 2 sites (projet, organisation, \nmoyens) avec notamment une seule directrice pour les deux sites \n\u2022 \nUne lisibilit\u00e9 renforc\u00e9e pour les familles sur l\u2019offre d\u2019accueil \n\u2022 \nUne lisibilit\u00e9 politique \nLes cl\u00e9s de r\u00e9partition budg\u00e9taire restent inchang\u00e9es et se d\u00e9clinent comme suit : \n\u2022 \nCl\u00e9 73 (produits entretien) : multi-accueil site EPE 60% / multi-accueil site Ribambelle \n10% / RAM 10% / cr\u00e8che familiale 20% \n\u2022 \nCl\u00e9 74 (autres d\u00e9penses) : multi-accueil site EPE 40% / multi-accueil site Ribambelle \n20% / RAM 20% / cr\u00e8che familiale 20% \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande comment s\u2019organise concr\u00e8tement cette \nfusion. O\u00f9 sera bas\u00e9e la directrice ? Fera-t-elle des permanences sur les deux sites ? Aura-t-\nelle une ou des adjointes ? \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse et du sport, indique que les deux \nEJE (\u00e9ducateur de jeunes enfants) pr\u00e9sentes sur site deviennent chacune chef de service d\u2019une \nstructure et sont chapeaut\u00e9es par la directrice qui sera pr\u00e9sente sur les deux sites et proposera \ndes permanences. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la mise en place du multi-accueil unique, la cl\u00e9 de \nr\u00e9partition budg\u00e9taire et le r\u00e8glement de fonctionnement et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \n\n \n4/6 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201015-003 : Convention de coordination entre la commune de Miribel et le \nSyndicat Intercommunal d\u2019Energie et de E-Communication de l\u2019Ain \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e les \ntravaux d\u2019assainissement r\u00e9alis\u00e9s sur le bas de la rue des Ecoles. Dans le cadre de la fin de \nchantier, une r\u00e9fection du tapis d\u2019enrob\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. \nLa r\u00e9fection de ce tapis plus haute que le niveau initial aurait conduit \u00e0 laisser \u00e0 un niveau plus \nbas trois chambres L2T (r\u00e9seau de communication). Apr\u00e8s recherche de domanialit\u00e9s, il s\u2019est \nav\u00e9r\u00e9 que le SIEA est propri\u00e9taire de ces trois chambres et doit en cons\u00e9quence assumer le \nco\u00fbt financier de leurs mises \u00e0 la c\u00f4te. Afin de ne pas p\u00e9naliser le planning de chantier de la \nrue des Ecoles, il a \u00e9t\u00e9 convenu entre le SIEA et la commune que la commune prenait \ndirectement \u00e0 sa charge financi\u00e8re la rehausse de ces trois chambres. Le SIEA remboursera \nult\u00e9rieurement la commune du montant pay\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise Brunet TP en charge du dit \nchantier.  \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la convention de coordination n\u00e9cessaire \u00e0 conclure avec le SIEA \nfixant les modalit\u00e9s de d\u00e9l\u00e9gation et de fonctionnement. Le ma\u00eetre d\u2019ouvrage s\u2019engage \u00e0 \nrembourser au ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 le montant relatif aux travaux soit un montant de \n1 026 euros TTC pour la mise \u00e0 la c\u00f4te de trois chambres L2T. La commune de Miribel est \nd\u00e9sign\u00e9e ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et le SIEA, ma\u00eetre d\u2019ouvrage. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de coordination au SIEA pour la rehausse \ndes trois chambres L2T rue des Ecoles, pour un montant de 1 026 \u20ac TTC et habilite le Maire \u00e0 \nsigner ce document ainsi que l\u2019acte authentique correspondant. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nNathalie DECOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si des aides sont pr\u00e9vues pour \ncompenser les pertes subies par les associations en raison de la crise sanitaire. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019un tour des associations sera fait afin de d\u00e9terminer \nquelles associations n\u00e9cessitent une aide. En effet, certaines associations souffrent plus que \nd\u2019autres. Il rappelle que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un ch\u00e8que sport/culture d\u2019un montant de 25 \u20ac par enfant \nadh\u00e9rant \u00e0 une association a \u00e9t\u00e9 mis en place afin de favoriser les inscriptions et d\u2019aider les \nfamilles. \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse et du sport, ajoute avoir rencontr\u00e9 \nde nombreuses associations. La principale alerte concerne l\u2019ULM. Elle reverra les autres \nassociations rapidement pour une concertation. \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, pr\u00e9cise que l\u2019ULM n\u2019a pas \n\u00e9t\u00e9 en difficult\u00e9 pour la fin de saison 2019-2020 puisque l\u2019Etat a pris en charge la r\u00e9mun\u00e9ration \ndes intervenants. Les r\u00e9percussions sur l\u2019association sont davantage \u00e0 pr\u00e9voir pour la saison \n2020-2021. Notamment, il serait judicieux d\u2019avancer le versement de la subvention 2021 \u00e0 cette \nassociation comme c\u2019est d\u00e9j\u00e0 le cas pour l\u2019association CESAM. En effet, les subventions ne sont \nnormalement vers\u00e9es qu\u2019en avril. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h27  \n \n\n \n5/6 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 15/10/2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 09/10/2020 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 23 juillet 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n07/09/2020 \nRenouvellement \ndu \nbail \nd\u2019occupation d\u2019un logement situ\u00e9 \npassage Paravis et occup\u00e9 par un \nparticulier \n330 \u20ac / mois \nPOPULATION \n16/09/2020 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 221 rue \nde la Paix, occup\u00e9 par l'association \nCESAM au profit de l\u2019association AFT \npour l\u2019organisation de cours en vue \nde l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais, en \nfaveur des r\u00e9sidents ALPHA 3A \n(CADA et CPH) tous les lundis de \n13h30 \u00e0 16h30, hors vacances \nscolaires pour l\u2019ann\u00e9e 2020-2021 \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n16/09/2020 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 194 rue \ndes Ecoles, occup\u00e9 par l'association \nCESAM au profit de l\u2019association \nENVOL \nORSAC, \nprestataire \ndu \nConseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain, en \nvue d\u2019y tenir une permanence en \nfaveur du public RSA tous les lundis \nde 9h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 \n15h30, hors vacances scolaires pour \nl\u2019ann\u00e9e 2020-2021 \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n17/09/2020 \nAvenant n\u00b05 au bail d\u2019occupation du \ngarage n\u00b010 situ\u00e9 place de l\u2019H\u00f4tel de \nVille et occup\u00e9 par un particulier \n32,18 \u20ac / \nmois \nPOPULATION \n17/09/2020 \nAvenant n\u00b010 au bail d\u2019occupation \ndu garage n\u00b01 situ\u00e9 place de l\u2019H\u00f4tel \nde Ville et occup\u00e9 par un particulier \n32,18 \u20ac / \nmois \nPOPULATION \n17/09/2020 \nAvenant n\u00b08 au bail d\u2019occupation du \ngarage n\u00b05 situ\u00e9 place de l\u2019H\u00f4tel de \nVille et occup\u00e9 par un particulier \n32,18 \u20ac / \nmois \n \n \n \n\n \n6/6 \nPOPULATION \n21/09/2020 \nConvention de mise \u00e0 disposition \ndes locaux de la Ribambelle, 10 rue \nde la Paix, au profit de l\u2019association \nCESAM pour l\u2019accueil de loisirs des \nenfants de la tranche d\u2019\u00e2ge 3 \u2013 5 ans \ntous les mercredis de 8h \u00e0 18h, hors \nvacances scolaires pour l\u2019ann\u00e9e \n2020-2021 \nGratuit\u00e9 \n \n", "publication_date": "06/01/2010"}