{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85NzctY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kLW91dmVydHVyZS1kdS03LW9jdG9icmUtMjAxNy0x", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/977-compte-rendu-de-la-seance-d-ouverture-du-7-octobre-2017-1/file", "text": "07/10/2017\n\n\nAdultes pr\u00e9sents : Mme VIRICEL Sylvie (Maire de Miribel), Mme DRAI Patricia (adjointe aux\naffaires scolaires), Mme JOLIVET Marie-Chantal (ajointe aux affaires sociales et familiales),\nMr BOTTA Adrien (coordinateur service scolaire), Mme BACHELET Lauriane (coordinatrice\nservice scolaire), Mme MARION Lyne (service civique).\nEnfants pr\u00e9sents : ROUSSANGE Joanna, TABOURIER Armand, LLILIO Timoth\u00e9, REYNAUD\nMatthias,\nPACE\nSamuel,\nAIRIAUD\nLouise,\nSANDOZ-OTHENIN\nMathilde,\nHORNERO\nRAHMOUNI Diego, AULIAC R\u00e9mi, PIEGAY Milan, PLISSON-DELPRAT Pablo, PENIDE BEN\nHAMOUDA Ma\u00efssa, EVRARD Manon, FLORENTIN Carla, GONCALVES Pauline, ZIN Rihanna,\nDESJONQUERES Aliette, LEBEGUE Louise, DONATI Alicia, SIVESTRE-GONNOT Cassandra.\nAssociations pr\u00e9sentes : Mme DEMARGNE pour \u00ab Collectif 69 Les Bouchons de l\u2019Espoir \u00bb,\nMr Serge EDENE pour \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb.\nTh\u00e8me de la s\u00e9ance :\n- 09h30 - 10h30 : Pr\u00e9sentation du CME et pr\u00e9sentation des projets des enfants \u00e9lus.\n- 10h30 \u2013 11h30 : Pr\u00e9sentation des projets des enfants au public et intronisation (remise \nde l\u2019\u00e9charpe tricolore par Madame La Maire. \n\nSEANCE PRIVEE\nPr\u00e9sentation\nPatricia DRAI prend la parole pour pr\u00e9senter, chacun leur tour, les adultes pr\u00e9sents autour de\nla table.\nOn demande ensuite aux anciens \u00e9lus ce qu\u2019est le CME. Pablo donne une d\u00e9finition tr\u00e8s\nrepr\u00e9sentative : il s\u2019agit d\u2019un engagement de 2 ans pour la commune.\nMarie-Chantal JOLIVET explique le fonctionnement du CME, le d\u00e9roulement des s\u00e9ances\nainsi que les commissions.\nOn remarque que la parit\u00e9 est presque respect\u00e9e dans l\u2019assembl\u00e9e : il y\u2019a 8 gar\u00e7ons pour 12\nfilles.\nPatricia DRAI rappelle l\u2019importance de l\u2019engagement des enfants au CME. A partir de 3\nabsences injustifi\u00e9es, l\u2019exclusion de l\u2019enfant et son remplacement est envisag\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe\nencadrante. De plus, il est important que les enfants \u00e9lus racontent aux autres \u00e9l\u00e8ves de leur\n\u00e9cole respective le d\u00e9roulement des s\u00e9ances du CME.\n\nIntervention de Mme DEMARGNE\nMme DEMARGNE repr\u00e9sente l\u2019association \u00ab Collectif 69 Les Bouchons de l\u2019Espoir \u00bb,\nbas\u00e9e \u00e0 Saint-Priest (69). Pour \u00e9tayer la pr\u00e9sentation de son association, elle est\nvenue avec une grande affiche repr\u00e9sentant le cycle du recyclage du bouchon :\n1) Les bouchons r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sont livr\u00e9s puis broy\u00e9s.\n2) Les bouchons sont extrud\u00e9s (traitement chimique).\n3) Les bouchons sont recycl\u00e9s en un autre objet.\nMme DEMARGNE fait circuler des \u00e9chantillons de bouchons broy\u00e9s ainsi que des\n\u00e9chantillons de bouchons transform\u00e9s en \u00ab boulette \u00bb dans la salle.\nElle rappelle ensuite aux enfants l\u2019importance du recyclage des bouchons : cela\npeut changer des vies pour les personnes malades et handicap\u00e9es. Par exemple, un\nfauteuil roulant co\u00fbte entre 4500 et 7000\u20ac. Le Conseil Municipal des Enfants est\nengag\u00e9 dans la collecte de bouchons d\u00e8s sa cr\u00e9ation !\nPour finir, Mme DEMARGNE explique que le recyclage des bouchons instaure une\nrelation interg\u00e9n\u00e9rationnelle : nous sommes des \u00ab catalyseurs \u00bb, car nous\npermettons la collecte, les liens avec les gens. On fait partie d\u2019une cha\u00eene de\nsolidarit\u00e9.\n\nPr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale\nPour vous le CME, \nc\u2019est quoi ?\nQu\u2019est-ce-que le \nCME ?\nComment \nfonctionne le CME ?\n\nPR\u00c9SENTATION DES \u00c9LUS\nQUI JE SUIS?\n\u2022 Quelle \u00e9cole ?\n\u2022 Pourquoi je me suis \npr\u00e9sent\u00e9(e) ?\n\u2022 Quel est mon projet ?\n\nPROJETS !\nDES\nPRESENTATION\nPr\u00e9sentation des projets des enfants\nChacun\nleur\ntour,\nles\nnouveaux\n\u00e9lus\nexpliquent\n\u00e0\nl\u2019assembl\u00e9e\nleur\nprogramme. Des id\u00e9es innovantes, voire amusantes, sont cit\u00e9es par les\nenfants, qui regorgent d\u2019id\u00e9es.\n\nPS: Seuls les nouveaux \u00e9lus ont pr\u00e9sent\u00e9\nleur\nprogramme.\nLes\nanciens\n\u00e9lus\npr\u00e9senteront leurs nouvelles id\u00e9es lors\nde la prochaine s\u00e9ance du CME !\n\nLouise Leb\u00e8gue\nLe Mas Rillier\nMon projet/programme:\n-\nMettre des pistes cyclables dans la Mont\u00e9e Neuve, Miribel, le Mas Rillier et les Echets.\n-\nConstruire des cabanes en bois pour tous les squares de Miribel\n-\nFaire un film sur l\u2019histoire du Mas Rillier\n-\nPlanter des arbres fruitiers dans les \u00e9coles et dans les parcs\n-\nMettre des dos d\u2019\u00e2ne pour faire ralentir les voitures \nCe qui int\u00e9resse les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nMettre des toilettes s\u00e8ches aux squares de Miribel\n-\nConstruire un abribus devant le square\n-\nInstaller des cages de foot dans les squares\n\nCassandra Silvestre Gonnot\nSaint Joseph\nMon projet/programme: \n-\nLe harc\u00e8lement scolaire\n-\nLe recyclage\n-\nLa s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et les pi\u00e9tons\n-\nLa culture biologique\nCe qui int\u00e9resse les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nFaire en sorte que tous les \u00e9l\u00e8ves se sentent bien \u00e0 l\u2019\u00e9cole\n-\nPr\u00e9server l\u2019environnement et la nature\n\nPauline Goncalves\nHenri Deschamps \nMon projet/programme: \n-\nMettre des toilettes publiques\n-\nRepeindre les passages pi\u00e9tons\n-\nOrganiser des randonn\u00e9es\n-\nMettre des distributeurs dehors\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nMettre des bo\u00eetes \u00e0 jeux (sur le mod\u00e8le des bo\u00eetes \u00e0 livres)\n-\nMettre des toboggans dans les parcs de Miribel\n\nCarla  Florentin\nHenri Deschamps \nMon projet/programme: \n-\nRed\u00e9corer la ville\n-\nFaire des spectacles dans les maisons de retraite\n-\nMettre plus de poubelles\n-\nMettre des bancs dans les rues\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nFaire des spectacles dans les maisons de retraite\n-\nRed\u00e9corer la ville\n\nRihanna Zin\nHenri Deschamps \nMon projet/programme: \n-\nFaire un mur blanc et faire payer pour d\u00e9corer le mur. L\u2019argent \npartira \u00e0 la Croix-Rouge\n-\nFaire une collecte de livres\n-\nD\u00e9corer les bancs de l\u2019\u00e9cole\n-\nFaire une bataille de couleurs \u00e0 No\u00ebl\n-\nMettre des tables de ping-pong\n\nMilan Piegay\nLes Echets\nMon projet/programme:\n-\nFaire une chasse aux \u0153ufs g\u00e9ante pour P\u00e2ques\n-\nQuand il neige, organiser le concours du plus beau bonhomme \nde neige\n-\nFaire une biblioth\u00e8que mobile ou immobile\n-\nBataille de mousse \u00e0 raser en avril\n-\nRendre le terrain de tennis tout le temps disponible\n-\nFaire un parking plus grand au Mas Rillier\n-\nCr\u00e9er une entreprise qui se charge de faire de la nourriture et \nde la donner aux pauvres gratuitement\n\nDiego Hornero Rahmouni\nEdgar Quinet\nMon projet/programme: \n-\nFaire des animations pendant le temps de cantine\n-\nFaire des concours de dessin avec les autres \u00e9coles de notre \ncommune\n-\nFaire des animations avec les personnes \u00e2g\u00e9es\n-\nCollecte de livres et de jouets pour les enfants malades\n-\nAgrandir le parking de la mairie (et \u00e9cole)\n-\nFaire des rencontres avec les autres \u00e9coles de la commune\n-\nAgrandir les trottoirs de la grande rue\n-\nCr\u00e9ation d\u2019un p\u00e9dibus \n\nLouise Airiaud\nEdgar Quinet\nMon projet/programme: \n-\nAtelier cuisine parfois en TAP\n-\nRefaire les trottoirs des rues\n-\nFaire des ventes d\u2019habits et donner cet argent aux pauvres\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nAgrandir le skate-park\n-\nD\u00e9velopper les bo\u00eetes \u00e0 livres\n\nSamuel Pace\nEdgar Quinet\nMon projet/programme: \n-\nS\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re: faire diminuer la vitesse des voitures\n-\nLoisirs: am\u00e9nager les quais du Rh\u00f4ne avec des pistes cyclables\n-\nTransports des personnes \u00e2g\u00e9es\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\ns\u00e9curit\u00e9: installer des ralentisseurs sur les quais du Rh\u00f4ne\n-\nAgrandir le skate-park\n-\nJeu pour les grands \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du skate-park\n\nMathilde Sandoz-Othenin\nEdgar Quinet\nMon projet/programme: \n-\nPistes cyclables pour aller \u00e0 l\u2019All\u00e9gro et au coll\u00e8ge\n-\nMettre des garages \u00e0 v\u00e9lo dans le centre \n-\nAm\u00e9nager le bord du canal pour se promener et jouer\n-\nVille plus propre\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nAvoir plus d\u2019espace avec des jeux\n-\nJ\u2019aimerais que les pauvres aient des maisons\n-\nToilettes de l\u2019\u00e9cole plus propres et plus grandes\n-\nAgrandir le skate-park\n\nMatthias Reynaud\nEdgar Quinet\nMon projet/programme: \n-\nCr\u00e9er un espace de jeux pour les enfants de 8 \u00e0 13 ans.\n-\nFaire une ludoth\u00e8que et agrandir la biblioth\u00e8que\n-\nFaire des b\u00e2timents accessibles aux handicap\u00e9s (ex: Edgar Quinet)\n-\nAgrandir le coin potager de l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet\n-\nEau moins calcaire\nCe qui int\u00e9resse le plus les \u00e9lecteurs de mon \u00e9cole:\n-\nMini-bus pour les personnes \u00e2g\u00e9es\n-\nFaire une ludoth\u00e8que et agrandir la biblioth\u00e8que\n-\nCr\u00e9er un espace de jeux pour les enfants de 8 \u00e0 13 ans\n\nA l\u2019issue de cette pr\u00e9sentation, les \u00e9lus se r\u00e9partissent\nau sein des deux commissions.\nAu sein de la commission \u00ab solidarit\u00e9 \u00bb, nous\nretrouvons Joanna, Louise AIRIAUD, Ma\u00efssa, Mathilde,\nLouise LEBEGUE, et Aliette.\nAu sein de la commission \u00ab environnement \u00bb, se sont\npropos\u00e9 Manon, Alicia, Milan, R\u00e9my, Pablo, Diego,\nSamuel, Timoth\u00e9, Cassandra, Pauline, Rihanna, Carla,\nArmand et Matthias.\nLes commissions seront certainement r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9es au\ncours de la prochaine s\u00e9ance. Par manque de temps,\nnous n\u2019avons pas pu donner de noms aux deux\ncommissions.\n\nCr\u00e9ation des deux commissions (choix \nd\u2019un nom et r\u00e9partition des \u00e9lus)\nCommission \u00ab Solidarit\u00e9 \u00bb\nCommission \u00ab Environnement \u00bb\n\nSEANCE PUBLIQUE\nPr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale\nNous sommes rejoints par Madame La Maire ainsi que le public (parents,\nenseignants, partenaires du CME). Patricia DRAI pr\u00e9sente les membres de l\u2019\u00e9quipe\nencadrante au public.\nLes nouveaux \u00e9lus pr\u00e9sentent leur programme. D\u2019anciens \u00e9lus prennent parfois la\nparole pour rajouter leurs nouvelles id\u00e9es.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que tous les projets ne sont pas r\u00e9alisables, par manque de moyens, de\ntemps, d\u2019utilit\u00e9 ou de place. Par exemple, il est rappel\u00e9 que le skate-park fut un\nprojet du CME. Aujourd\u2019hui, une majorit\u00e9 des enfants souhaitent l\u2019agrandir car il a\nattir\u00e9 un grand nombre de visiteurs. Malheureusement, il ne sera pas possible de\nl\u2019agrandir.\nIl est communiqu\u00e9 aux \u00e9lus qu\u2019ils peuvent assister \u00e0 des mariages ainsi qu\u2019\u00e0 des\nc\u00e9r\u00e9monies officielles.\n\nIntervention de Mr EDENE\nMr EDENE repr\u00e9sente l\u2019association \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb. Les jeunes enfants peuvent\nparticiper au Souvenir Fran\u00e7ais, notamment en se rendant aux s\u00e9pultures de ceux qui sont\nmorts pour la France ou en participant aux c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives.\nL\u2019adh\u00e9sion est gratuite, tous les enfants peuvent s\u2019inscrire mais la priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux\nenfants du CME. Des r\u00e9compenses sont donn\u00e9es aux enfants adh\u00e9rents, qui re\u00e7oivent\nnotamment une carte officielle d\u2019adh\u00e9sion.\nIl finit en rappelant que le Souvenir Fran\u00e7ais n\u2019est pas une association d\u2019anciens\ncombattants mais une association comm\u00e9morative de l\u2019histoire de France.\nPour les enfants qui veulent adh\u00e9rer au \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb: www.souvenir-fran\u00e7ais.fr\n\nIntervention de Mme DEMARGNE\nMme DEMARGNE pr\u00e9sente son association ainsi que l\u2019affiche du recyclage des\nbouchons. Elle rappelle que 4 tonnes de bouchons recycl\u00e9s \u00e9quivalent \u00e0 900\neuros et qu\u2019ainsi, chaque ann\u00e9e, l\u2019association r\u00e9colte environ 4000 euros pour\nles enfants. 6 enfants sont parrain\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 cette association. Chaque ann\u00e9e, ce\nsont 2 \u00e0 3 camionnettes remplies de bouchons qui partent de Miribel et qui\narrivent \u00e0 l\u2019association.\n\nPrise de parole de Mme La Maire\nMadame la Maire remercie les personnes pr\u00e9sentes mais aussi les personnes en charge du\nCME. Elle f\u00e9licite les enfants pour l\u2019originalit\u00e9 dans leurs projets. Elle est satisfaite de\nremarquer que les enfants accordent une importance toute particuli\u00e8re aux jeux et \u00e0 la place\nde l\u2019enfant dans la ville pour jouer. Elle rappelle que le skate-park a \u00e9t\u00e9 construit en centre-\nville contrairement \u00e0 ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu pour symboliser la place de l\u2019enfant au c\u0153ur de la\nville.\nL\u2019id\u00e9e de Pauline de mettre en place des bo\u00eetes \u00e0 jeux (sur le m\u00eame principe que les bo\u00eetes \u00e0\nlivres) a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e de Mme La Maire.\nIl est rappel\u00e9 l\u2019importance de transmettre les valeurs de l\u2019enfance et de sensibiliser aux\nquestions de la solidarit\u00e9. Il y a, cette ann\u00e9e, beaucoup de projets en rapport avec\nl\u2019environnement. Les enfants semblent de plus en plus sensibilis\u00e9s, et sont les porteurs de\nces valeurs fortes.\nL\u2019id\u00e9e de travailler avec la police municipale a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e.\nUn projet a tout particuli\u00e8rement attir\u00e9 l\u2019attention de tous : Cassandra souhaite travailler sur\nle harc\u00e8lement scolaire, qui est un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 de plus en plus important.\nMadame La Maire rassure les enfants en leur garantissant qu\u2019ils vont prendre de l\u2019assurance\ndans leur prise de parole et termine en remerciant la presse.\n\nRemise de l\u2019\u00e9charpe tricolore et photos\nofficielles\nLes \u00e9lus sont appel\u00e9s un par un pour se voir remettre leur \u00e9charpe tricolore et faire\nleur photo officielle avec Madame La Maire.\n\nPhotos officielles avec Madame La Maire\n\nPhotos officielles avec Mdame La Maire\n\n", "publication_date": "10/07/2017"}