{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy80MTItbGVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uZC0yMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/412-lecho-des-echets-nd-22/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nAo\u00fbt est l\u00e0 et nous pensons tous \u00e0 partir quelques jours \nen cong\u00e9s pour se reposer, ou se ressourcer, faire le \nplein de soleil. Attention \u00e0 l\u2019ap\u00e9ro un peu trop arros\u00e9 et \naux soir\u00e9es tardives, la r\u00e9cup\u00e9ration peut souvent \ndevenir difficile. Mais avant de faire la fiesta, il faudra \npour beaucoup d\u2019entre nous prendre la route : plusieurs \ncentaines de kilom\u00e8tres \u00e0 parcourir pour atteindre la \ndestination de nos vacances. \nAttention aux radars, \u00e0 la vitesse et \u00e0 tous les dangers \nde la route. L\u2019automobiliste est devenu un vrai pilote, il \nfaut avoir l\u2019\u0153il partout. Il n\u2019y a pas que la vitesse qui est \ndangereuse, le comportement inconscient de certains \nest tout aussi dangereux. Vigilance et courtoisie sont les \nvaleurs s\u00fbres pour un trajet r\u00e9ussi. Alors pr\u00e9parez votre \nitin\u00e9raire consciencieusement  pour qu\u2019il soit une \npromenade et non pas un p\u00e9riple. Vous appr\u00e9cierez \ndavantage une fois arriv\u00e9 \u00e0 destination.   \nBonnes vacances \u00e0 tous ! \n \nB. CECCHINATO \n Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO \n \nRANDONNEE BARBECUE DE JUILLET \nSuperbe m\u00e9t\u00e9o cette ann\u00e9e pour la traditionnelle \nrandonn\u00e9e barbecue de juillet. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCette ann\u00e9e, l'Echo des ECHETS a re\u00e7u l'aide amicale des \ndirigeants et membres de la BALLE ECHETOISE, nouvelle \nassociation de loisirs Tennis aux ECHETS. Merci \u00e0 eux, \u00e0 \nrenouveler sans mod\u00e9ration.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes 2 parcours de 5 ou 10 km de randonn\u00e9e facile,  ont \u00e9t\u00e9 \nagr\u00e9ment\u00e9s d'une pause ravitaillement avec boissons \nfra\u00eeches ou caf\u00e9 et petites collations offertes par le journal. \n  \n \nLes 50 marcheurs ont rejoint les jeux de boules \nombrag\u00e9s des ECHETS o\u00f9 les non marcheurs ont donn\u00e9 \nun coup de mains aux organisateurs pour un \nsympathique barbecue agr\u00e9ment\u00e9 de salades, fromage, \nfruits accompagn\u00e9 de ros\u00e9 bien frais. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019apr\u00e8s-midi a permis \u00e0 chacun de discuter avec les \nvoisins, anciens et nouveaux, de croiser le fer \u00e0 la \np\u00e9tanque ou de se mesurer aux adeptes du tennis qui, \npour l'occasion, avaient organis\u00e9s un mini tournoi avec \nune super ambiance. Merci \u00e0 tous de votre participation \net \u00e0 l'ann\u00e9e prochaine... 1er dimanche de juillet. \nPhotos Michel AVELINE \nTexte Herv\u00e9 ROCLE \n \n \n \n \n \n \nTennis et p\u00e9tanque, tout le \nmonde y a trouv\u00e9 son compte. \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLECLERC DRIVE \n \nLe 18 juin s\u2019est ouvert un LECLERC DRIVE sur \nl\u2019emplacement de TRAITOGAZ. Ce n\u2019est pour l\u2019instant \nqu\u2019un point de retrait d\u00e9pendant de GENAY, pas encore un \ndrive autonome. Tout est pr\u00e9vu : 3 chambres froides, une \npour les l\u00e9gumes de 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0, une pour les produits frais de   \n-2\u00b0 \u00e0 -4\u00b0 et une pour les surgel\u00e9s \u00e0 -18\u00b0. Les horaires \nd\u2019ouverture sont du lundi au samedi de 8 h 30 \u00e0 20 h 00.  \nLa commande par internet demande un d\u00e9lai de 4 heures, \nparce que les 2 chauffeurs approvisionnent 4 fois par jour \ndepuis LECLERC GENAY. Vous pouvez donc commander le \nmatin jusqu\u2019\u00e0 12 h pour une livraison dans l\u2019apr\u00e8s-midi. \nLa carte de fid\u00e9lit\u00e9 est gratuite avec cumul des points \n\u00ab Marque Rep\u00e8re \u00bb et surtout plus besoin d\u2019imprimer sa \ncommande. Il suffit de pr\u00e9senter la carte \u00e0 la borne et un \nemploy\u00e9 viendra rapidement charger votre v\u00e9hicule. \nAttention toutefois aux sacs, 10 vous seront donn\u00e9s \u00e0 la \npremi\u00e8re commande, ensuite il faudra les ramener sous \npeine de payer 0,15 centimes le sac de remplacement. \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nSon emplacement au bord de la nationale, route de grande \ncirculation, apporte un atout ind\u00e9niable \u00e0 la r\u00e9ussite de ce \npoint de retrait qui deviendra rapidement un DRIVE \nautonome avec ses propres r\u00e9serves.  \nIl n\u2019y a pas de limite dans les commandes, vous pouvez \nacheter une baguette de pain, elle sera livr\u00e9e. Mais tout le \nmonde l\u2019aura compris, ce service permettra un gain de \ntemps pr\u00e9cieux et une approche plus ais\u00e9e vers la grande \ndistribution. Un seul b\u00e9mol tout de m\u00eame, celles et ceux \nqui n\u2019ont pas internet ou qui ne savent pas s\u2019en servir. \nComment pourront-elles b\u00e9n\u00e9ficier de ce service de \nproximit\u00e9 ? Je pense aux personnes sans moyens de \ntransport ou \u00e2g\u00e9es qui seraient les plus gagnantes !!!!!! \nUn probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9soudre \u2026. \n   Bernard CECCHINATO \n \nUN BILAN TRES POSITIF POUR LE CME \n \nLors de la s\u00e9ance publique de cl\u00f4ture du Conseil Municipal \ndes Enfants, le diaporama r\u00e9alis\u00e9 par C\u00e9cile CHAVONAND, \nla coordinatrice scolaire, a mis en \u00e9vidence les nombreuses \nactions des jeunes \u00e9lus. Rappelons, pour m\u00e9moire, les \ndiff\u00e9rentes collectes de bouchons et de portables, ainsi que \nla participation \u00e0 la collecte alimentaire des Restos du \nCoeur. Le lien avec les personnes \u00e2g\u00e9es, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s fort  les \nann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, s'est encore renforc\u00e9 avec la \nrencontre autour des jeux anciens et la Wi notamment. Les \nmois d'avril et mai ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s d'abord \u00e0 la \npr\u00e9paration du jeu de piste qui aura lieu le dimanche \n15 septembre \u00e0 partir de 13H30 (d\u00e9part sur le parking de \nROMANS FERRARI) dans le cadre des  Journ\u00e9es \neurop\u00e9ennes du patrimoine. Le fleurissement de la ville a \n\u00e9galement occup\u00e9 nos jeunes \u00e9lus : que ce soit pour la \nconfection de l'\u00e9pouvantail qui tr\u00f4ne au MAS-RILLIER, les \nplantations de graines de fleurs  pour r\u00e9aliser des plan\u00e7ons \net le repiquage de ceux-ci. Tous ont particip\u00e9 avec plaisir. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTitouan et Alexandre en pleine action devant l\u2019ancienne \u00e9cole. \nMais le passage de relais se fera en douceur cette ann\u00e9e \npuisqu'il est pr\u00e9vu pour le samedi 5 octobre, une rencontre \nsportive entre les \u00e9l\u00e8ves de CM1 - CM2 de toutes les \u00e9coles \net les sixi\u00e8mes du coll\u00e8ge. C'est donc sans trop de nostalgie \nque les petits \u00e9lus se sont s\u00e9par\u00e9s le mercredi 26 juin apr\u00e8s \nun joyeux  pique-nique interg\u00e9n\u00e9rationnel qui a rassembl\u00e9, \nau parc BUTTARD, des pensionnaires de l'Institution \nJos\u00e9phine GUILLON, nos CM1 - CM2 et les tout-petits de la \nhalte garderie toute proche. SOUVENIRS GARANTIS !!! \nTexte Marie-Chantal Jolivet     \nPhoto Magali Rouger \nLES POTS ROUGES \n \nNous avons vu d\u00e9but mai, de gigantesques pots rouges \nenvahir nos trottoirs ici et l\u00e0 dans le hameau. Non pas des \n\u00ab peaux rouges \u00bb venus des Am\u00e9riques mais des  bacs avec \nune g\u00e9om\u00e9trie conique dont la base est plus \u00e9troite. Id\u00e9e \noriginale pour certains ou farfelue pour d\u2019autres. Pourquoi \ndes r\u00e9cipients aussi grands ? Pour \u00e9viter les vols bien s\u00fbr !  \nPlus d\u2019une tonne une fois rempli de terre ! Ou alors pour \narbustes ou fleurs g\u00e9antes, l\u00e0 aussi pour \u00e9viter qu\u2019on ne les \nvole. Certaines personnes mal intentionn\u00e9es profitent des \nplantations communales pour remplir \u00e0 moindres frais leur \nmassif particulier. Toujours est-il qu\u2019ils remplacent les sacs \ndispos\u00e9s aux m\u00eames endroits l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, \u00e0 ceci pr\u00e8s \nque pour les gens de petite et moyenne tailles, il leur \nfaudra pr\u00e9voir un mini escabeau ou marchepied pour \nappr\u00e9cier les plantations.    \n   Bernard  CECCHINATO \n \n \nMIEUX CONNA\u00ceTRE NOTRE HAMEAU \n \nLes journ\u00e9es du patrimoine attirent de plus en plus de \nvisiteurs, que ce soit dans la capitale ou dans le coin le plus \nrecul\u00e9 de France.  Ce bain de culture annuel est devenu \nincontournable et nous a rendu curieux de tout, \nobservateurs du d\u00e9tail architectural et friands d'anecdotes. \nNotre hameau des ECHETS n'\u00e9chappera pas, cette ann\u00e9e, \u00e0 \nce rituel. En effet, deux circuits comment\u00e9s du hameau \nseront \npropos\u00e9s \nle \nsamedi \n14 \net \nle \ndimanche \n15 septembre. Rendez-vous donc d\u00e8s 9H le samedi 14  sur \nle parking de la halte ferroviaire et \u00e0 10H le dimanche 15 \npour un retour dans le  temps. Retour \u00e0 l'\u00e9poque d'un \nmarais moins domestiqu\u00e9 (encore qu'il a largement repris \nses marques en ce printemps 2013 !!!) ou \u00e0 l'\u00e9poque d'une \nnationale 83 moins large, moins fr\u00e9quent\u00e9e mais d\u00e9j\u00e0 \njalonn\u00e9e de nos restaurants renomm\u00e9s. Petits et grands, \nnouveaux Echetois ou plus anciens,  habitants des villages \nvoisins ou visiteurs de passage, c'est avec plaisir que je \nvous accueillerai ! \nMarie-Chantal Jolivet    \n \nCe genre d'activit\u00e9s tr\u00e8s \nconcr\u00e8tes a, semble-t-il, \nfait l'unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des \nenfants. Les CM2 doivent \nquitter le CME et seront \nremplac\u00e9s \nlors \ndes \nd\u00e9sormais traditionnelles \n\u00e9lections \nde \nd\u00e9but \noctobre. \n \n\nCONCOURS DE PETANQUE DE L\u2019AMICALE \nDES POMPIERS ECHETOIS \nAvec 28 doublettes, l\u2019apr\u00e8s-midi p\u00e9tanque a \u00e9t\u00e9 bien \nremplie. Les joueurs ont pu profiter des terrains ombrag\u00e9s \net de la buvette o\u00f9 une organisation sans faille s\u2019\u00e9tait mise \nen place pour servir des boissons fra\u00eeches. Le concours \ns\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans la convivialit\u00e9 et avec le plaisir de \nprofiter enfin des beaux jours, avant-go\u00fbt des vacances. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019apr\u00e8s-midi fut honor\u00e9e par la visite de Monsieur le \nS\u00e9nateur Maire Jacques BERTHOU qui, par chacune de ses \nvisites, nous prouve son attachement au hameau.   \nBernard CECCHINATO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE VIDE GRENIER DU BONHEUR \nDimanche 2 juin, la nouvelle \u00e9quipe du BONHEUR \nECHETOIS a organis\u00e9 son premier vide grenier. Cette \njourn\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans la bonne humeur. Les \nexposants et les chineurs ont profit\u00e9 du soleil tant \nattendu ces derniers mois. Il y avait de tout ! Nos \ngreniers et nos caves regorgent de tr\u00e9sors pour certains \net de pacotilles pour d\u2019autres, mais qui font le bonheur \u00e0 \ncoup s\u00fbr de l\u2019acheteur venu trouver l\u2019objet rare. \n \nLe pr\u00e9sident du \u00ab BONHEUR ECHETOIS \u00bb, Alexandre \nCENTURELLI, a tr\u00e8s vite trouv\u00e9 ses marques dans \nl\u2019organisation de cette activit\u00e9. Bien encadr\u00e9 par son \n\u00e9quipe, il succ\u00e8de \u00e0 Mauricette GROSBON \u00e0 la direction \nde cette association que les Echetois soutiennent. \nUn nouveau d\u00e9part, une nouvelle \u00e9quipe rajeunie, de \nnouvelles activit\u00e9s au programme\u2026 souhaitons leur une \nbonne continuation avec le succ\u00e8s et la r\u00e9ussite dans \nleurs prochaines animations.  \nBernard CECCHINATO \n \n \nEN AVANT POUR UNE NOUVELLE \nSAISON TENNISTIQUE \n \nDepuis le printemps 2013, votre association la Balle \nEchetoise, vous a redonn\u00e9 l\u2019acc\u00e8s aux deux courts de tennis \nsitu\u00e9s pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine. Le but \u00e9tait de \nproposer aux Echetois la pratique d\u2019un tennis de loisir dans \nles \nmeilleures \nconditions. \nBien \nqu\u2019ayant \nd\u00e9marr\u00e9 \ntardivement dans la saison, et ceci afin de permettre \u00e0 tous \nde profiter de ces terrains pendant les jours d\u2019\u00e9t\u00e9,  \nbeaucoup d\u2019Echetois ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents. C\u2019est aussi \ngr\u00e2ce \u00e0 eux que La Balle Echetoise existe et se d\u00e9veloppe. \nAujourd\u2019hui, nous souhaitons continuer cette exp\u00e9rience \nr\u00e9ussie en vous proposant la m\u00eame prestation que \npr\u00e9c\u00e9demment. Je suis conscient que certains d\u2019entre vous \nattendent la mise en place de cours de tennis, mais \naujourd\u2019hui il est plus que difficile d\u2019atteindre cet objectif \ntout en garantissant une qualit\u00e9 de service respectable. \nN\u00e9anmoins, ce projet n\u2019est pas abandonn\u00e9 et sera \ncertainement une des priorit\u00e9s de l\u2019avenir de votre \nassociation. \nLa \nsaison \nd\u00e9marrera \nofficiellement \nle \n1er octobre, mais une journ\u00e9e d\u2019inscription aura lieu le \n14 septembre 2013. Toute l\u2019\u00e9quipe de La Balle Echetoise \nsera pr\u00e9sente ce jour de 9h \u00e0 12h pour vous donner tous \nles \nrenseignements \nn\u00e9cessaires \net \nprendre \nvos \npr\u00e9inscriptions. Si aujourd\u2019hui La Balle Echetoise est une \nr\u00e9ussite, c\u2019est gr\u00e2ce aux nombreux adh\u00e9rents ayant \nr\u00e9pondu pr\u00e9sents. C\u2019est aussi gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9quipe \nmunicipale pr\u00e9sente et r\u00e9active, \u00e0 toute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019Echo \ndes Echets qui nous a permis de nous d\u00e9velopper en \npartageant leur temps et leur exp\u00e9rience du monde \nassociatif. C\u2019est avant tout gr\u00e2ce aux b\u00e9n\u00e9voles qui \ndonnent de leur temps sans compter pour vous proposer la \npratique d\u2019un tennis loisir de qualit\u00e9.  \nMerci \u00e0 tous !!!        A tr\u00e8s bient\u00f4t sur nos courts. \n \nNB : Tarifs en derni\u00e8re page                                       Jean-Charles GAVEN \nPr\u00e9sident de La Balle Echetoise \n \nMOTO-CROSS \nAvec plus de 1500 spectateurs, la premi\u00e8re comp\u00e9tition sur \nle tout nouveau circuit du Moto Club du MAS-RILLIER aura \n\u00e9t\u00e9 un grand succ\u00e8s.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                               Photo Michel AVELINE \nparticipants emmen\u00e9s par le champion du monde Micka\u00ebl \nPICHON, imp\u00e9rial ce jour-l\u00e0. La conception du trac\u00e9 qui \npermet aux spectateurs de visualiser l\u2019ensemble du circuit \n(et donc de suivre parfaitement le d\u00e9roulement de la \ncourse) ainsi que la cl\u00e9mence du temps et l\u2019organisation \nparfaite assur\u00e9e par les b\u00e9n\u00e9voles du Moto-Club du MAS-\nRILLIER \nauront \ncontribu\u00e9 \n\u00e0 \nrendre \ncette \njourn\u00e9e \nparticuli\u00e8rement r\u00e9ussie.  A noter : le bon comportement \ndes pilotes locaux et plus particuli\u00e8rement Laurent BOISSY  \nvainqueur de la 5\u00e8me manche du championnat Rh\u00f4ne-Alpes \nde quad. \nMichel AVELINE \n \nEpreuves de quad et \nde moto-cross se \nsont succ\u00e9d\u00e9es tout \nau \nlong \nde \nce \ndimanche 9 juin. Le \nspectacle aura \u00e9t\u00e9 \nde qualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la \nvirtuosit\u00e9 des \n \nLe jeune Yanis  \n13 ans, vient de \ndonner le point \nde la victoire \u00e0 \nBernard son \nco\u00e9quipier. Ils \nconcouraient \ndans la \ncat\u00e9gorie jeune. \nBravo \u00e0 cette \nsympathique \ndoublette. \n \nPhoto Guy BERLIE \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nConcours de PETANQUE \nChallenge Brigitte Maret \nSamedi 21 septembre \n\u00c9cole des ECHETS  \n(Face \u00e0 la Base Intermarch\u00e9) \nInscriptions de 13 h 30 \u00e0 14 h 00  - \nD\u00e9but des parties \u00e0 14 h 30 \nAdultes : 10\u20ac la doublette  \nJuniors : 5\u20ac la doublette \nToutes les doublettes seront prim\u00e9es \n \nBuvette et restauration \nOrganis\u00e9 par les enseignants \nLes b\u00e9n\u00e9fices  seront revers\u00e9s \u00e0 \nla coop\u00e9rative scolaire \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nvous raconte : le chiffre 7 \nLe chiffre 7 est pr\u00e9sent dans nombre de religions. Dans la \nbible, dieu cr\u00e9a le monde en 7 jours. Le chiffre 7 correspond \nencore au nombre de sacrements des catholiques. De \nm\u00eame, dans la tradition islamique, on compte 7 ciels, pour \nles hindous, il y a 7 sources d\u2019\u00e9nergie du corps, les \n7 chakras. L\u2019art de la num\u00e9rologie d\u00e9finit 7 comme le \nchiffre porte-bonheur. On le dit magique et b\u00e9n\u00e9fique. \nDans notre culture, le chiffre 7 est omnipr\u00e9sent. Les \n7 merveilles du monde, les 7 oc\u00e9ans, les 7 continents (avec \nl\u2019Arctique et l\u2019Antarctique), les 7 collines de Rome, les \n7 mers, les 7 couleurs de l\u2019arc-en-ciel, les 7 p\u00e9ch\u00e9s capitaux, \nles 7 jours de la semaine\u2026. La liste est non exhaustive ! \nHormis les p\u00e9ch\u00e9s capitaux, ce chiffre est toujours li\u00e9 \u00e0 des \nsymboles \nbienveillants \nou \ndes \n\u00e9l\u00e9ments \nnaturels, \nindispensables \u00e0 la vie. Comment expliquer l\u2019omnipr\u00e9sence \nde ce chiffre ? Certains y verront le simple fait du hasard, \nd\u2019autres, un signe\u2026. Quoi qu\u2019il en soit, c\u2019est sans doute le \nnombre impressionnant de co\u00efncidences tant religieuses, \nhistoriques que math\u00e9matiques qui conf\u00e8re \u00e0 ce chiffre \ntoute sa magie et l\u2019id\u00e9e qu\u2019il porte bonheur !!!! \n \nSource LES ALMANIAKS 2013 \nPHOTO aux ECHETS \nLe groupe photo reprendra ses activit\u00e9s fin septembre les \n2\u00e8me et 4\u00e8me mardis du mois de 20h30 \u00e0 22h salle des \nAssociations aux ECHETS. Quelques places sont disponibles \npour nous rejoindre, que vous soyez d\u00e9butant (afin \nd\u2019apprendre les bases de la photo) ou d\u00e9j\u00e0 pratiquant. \nRenseignement aupr\u00e8s de : avelinemima@orange.fr \n \nINVITATION \u00e0 l\u2019ANGLAIS \n \nL\u2019ECHO des ECHETS vous propose d\u2019organiser pour la \nrentr\u00e9e de septembre un \u00e9change avec Brian CAREY \n(Irlandais de CORK) qui est venu s\u2019installer chez nous. Lui-\nm\u00eame est tr\u00e8s d\u00e9sireux d\u2019apprendre le fran\u00e7ais. \nCet \u00e9change  sera loin de la rigueur scolaire mais tout aussi \nenrichissant. Ces cours, sous forme de dialogue, se \nd\u00e9rouleront en soir\u00e9e de 20h \u00e0 22h, 1 fois par semaine \n(jour \u00e0 d\u00e9finir suivant disponibilit\u00e9), \u00e0 la salle des \nAssociations des ECHETS.  \n \nRenseignements et Inscriptions \u00e0 : \nlechodesechets@gmail.com \nT\u00e9l. 04 78 91 81 15 \n \nGYMNASTIQUE \nReprise des cours en septembre, tous les jeudis, hors \nvacances scolaires, \u00e0 la salle des F\u00eates des ECHETS \nde 19 h \u00e0 20 h 30. \nInscriptions obligatoires \nTarif : 80 \u20ac/an + adh\u00e9sion au centre social : \n5 \u20ac adh\u00e9sion individuelle - 10 \u20ac adh\u00e9sion familiale \nRenseignements et informations au centre social : \n04 78 55 05 30 - 04 72 88 28 55 \nTENNIS \nPRIX DES COTISATIONS A L\u2019ANNEE \n(Saison 2013-2014) \n\u2013 de 12 ans : 20 \u20ac \n+ 12 ans : 30 \u20ac \ncouples : 50 \u20ac \nfamilles (4 personnes et  plus) : 80 \u20ac \n", "publication_date": "20/12/2022"}