{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTE5LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0zMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1919-compte-rendu-33/file", "text": " \n1/19 \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 20 janvier 2022 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \n \nX \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nAlain ROUX \n \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \nDaniel AVEDIGUIAN \nMarion M\u00c9LIS \n-- \nSonia FAVI\u00c8RE \nMarion M\u00c9LIS \nVanessa GERONUTTI \nTanguy NAZARET \nMargaux CHAROUSSET \n-- \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJean COMTET \n82,75% \n29 \n24 \n26 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJean COMTET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 16 DECEMBRE 2021 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 16 d\u00e9cembre 2021 est approuv\u00e9 avec 21 voix pour et 3 \nabstentions (Laurent TRONCHE, Patricia DRAI et Sylvie VIRICEL en raison de leur absence \u00e0 \ncette s\u00e9ance). \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-\nrendu (annexe 1 et 2).  \n \nArriv\u00e9e de Georges THOMAS \u00e0 19h08 et de S\u00e9bastien LAFORET \u00e0 19h14. \n \n\n \n2/19 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220120-001 : Maintien ou non des fonctions de Monsieur Laurent TRONCHE, adjoint \nau Maire, apr\u00e8s retrait de l\u2019ensemble de ses d\u00e9l\u00e9gations \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle l\u2019arr\u00eat\u00e9 AR-20200717-209 en date du 17 juillet 2020 par \nlequel il a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 une partie de ses fonctions \u00e0 titre permanent \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE, \nadjoint, en ce qui concerne les domaines suivants : \nURBANISME  \n- \nPlan local d\u2019urbanisme \n- \nZAC \n- \nAutorisations d\u00e9livr\u00e9es en vertu du droit des sols et tout acte en d\u00e9coulant \n- \nR\u00e9novation habitat \u2013 OPAH \n- \nPlan de circulation \n- \nCommissions de s\u00e9curit\u00e9 en l\u2019absence de Madame Anne-Christine DUBOST \n- \nPassation des commandes de travaux, fournitures et services pr\u00e9vus au budget et relatif \naux domaines d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour un montant n\u2019exc\u00e9dant pas le seuil n\u00e9cessitant la \npassation d\u2019un march\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e \n- \nR\u00e8glement local de publicit\u00e9 \n- \nActes d\u2019alignement \n \nPATRIMOINE \n- \nEl\u00e9ments patrimoniaux, culturels, historiques et environnementaux \n- \nSignal\u00e9tique patrimoniale \n- \nComm\u00e9morations \n- \nValorisation et gestion des cimeti\u00e8res \nIl indique qu\u2019afin de pr\u00e9server la bonne administration des affaires communales, les \nd\u00e9l\u00e9gations attribu\u00e9es \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE, lui ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 AR-\n20220107-200 en date du 7 janvier 2022.  \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment ses articles L.2122-18 et \nL.2122-20, \nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 AR-20200717-209 en date du 17 juillet 2020, par lequel le Maire a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde fonction et de signature \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE, \nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 AR-20220107-200 en date du 7 janvier 2022 portant retrait d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de \nfonction et de signature \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE, \nConsid\u00e9rant qu\u2019il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9server la bonne administration des affaires communales, \nConsid\u00e9rant que, aux termes de l\u2019article L2122-18 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, lorsque le Maire a retir\u00e9 les d\u00e9l\u00e9gations qu\u2019il avait donn\u00e9es \u00e0 un adjoint, le Conseil \nMunicipal doit se prononcer sur le maintien de celui-ci dans ses fonctions d\u2019adjoint, \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, fait lecture d\u2019un communiqu\u00e9 :  \n\u00ab Les premiers points de m\u00e9fiance de Monsieur TRONCHE \u00e0 mon encontre sont apparus d\u00e8s \nla campagne \u00e9lectorale. Monsieur TRONCHE ne comprenant mon ouverture plurielle sur la \nconstitution de la liste. \nApr\u00e8s moultes h\u00e9sitations, il finissait par accepter. Nous \u00e9tions \u00e9lus en juillet 2020. \nPendant environ un an, le travail d\u2019\u00e9quipe ne rencontrait pas trop d\u2019hostilit\u00e9s de la part de cet \nadjoint, bien que certaines interventions \u00e0 la CCMP, notamment relatives au Th\u00e9\u00e2tre Allegro, \nfaisaient na\u00eetre un certain malaise dans l\u2019\u00e9quipe. \n\n \n3/19 \nLes premiers points durs apparaissaient au printemps 2021 o\u00f9 Monsieur TRONCHE quittait le \nbureau municipal en claquant la porte \u00e0 au moins deux reprises. Des posts apparaissaient sur \nFacebook particuli\u00e8rement virulents sur le Plan Local de l\u2019Habitat et sur le Th\u00e9\u00e2tre Allegro. \nMonsieur TRONCHE avait sans doute raison sur le fond mais les \u00e9crits qu\u2019il postait annihilaient \nle travail d\u2019\u00e9quipe fourni. \nFin septembre, je recevais une lettre de Monsieur TRONCHE, que je tiens \u00e0 votre disposition, \nm\u2019annon\u00e7ant sa d\u00e9mission de son poste d\u2019adjoint. \nJe le recevais chez moi \u00e0 ce sujet, lui expliquant que cette d\u00e9marche entrainerait pour lui la fin \nde sa vie politique \u00e0 miribel, des cons\u00e9quences graves pour lui qui nous dit \u00ab vivre pour \nMiribel \u00bb. \nLes r\u00e9unions se succ\u00e9daient en particulier \u00e0 la CCMP avec de plus en plus d\u2019agressivit\u00e9 envers \n\u00e0 la fois les agents de la CCMP et les \u00e9lus. \nCes diverses interventions mettaient mon \u00e9quipe majoritaire en porte-\u00e0-faux par rapport \u00e0 la \npolitique que nous menons. \nDe nouveaux postes \u00e9taient envoy\u00e9s par Monsieur TRONCHE, je demandais \u00e0 le voir pour lui \ndire que cela impactait gravement notre image et que je souhaitais qu\u2019il ne vienne plus \u00e0 la \nCCMP. \nUn nouveau post insultant apparaissait sur Facebook, mettant en cause l\u2019ensemble des \u00e9lus de \nla CCMP, dont les membres de notre \u00e9quipe majoritaire. \nJe le rencontrais en mairie en compagnie d\u2019autres \u00e9lus. Je lui demandais de d\u00e9missionner de \nla CCMP ce qu\u2019il refusait. En cons\u00e9quence, je lui retirai sa d\u00e9l\u00e9gation d\u2019adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme. \nLe comportement individualiste, parfois agressif et les difficult\u00e9s de communication entre \u00e9lus \nsur les projets de la commune ont mis \u00e0 mal la confiance vis-\u00e0-vis de l\u2019\u00e9quipe ainsi que le \nfonctionnement des services. \nPour la coh\u00e9sion de mon \u00e9quipe, je ne pouvais pas prendre d\u2019autre d\u00e9cision que celle-ci. \u00bb \n \nLaurent TRONCHE, adjoint, prend la parole pour pr\u00e9ciser qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission \nau moment du vote de la subvention au Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro d\u00e9but 2021.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, reprend la lettre de d\u00e9mission qu\u2019il a sous les yeux, elle est dat\u00e9e \ndu 3 octobre 2021. \nLaurent TRONCHE ajoute que la d\u00e9cision de Monsieur le Maire est une d\u00e9cision dans la logique \ndes \u00e9v\u00e8nements \u00e9coul\u00e9s et qu\u2019il en prend acte. \nJean-Pierre GAITET, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de voter \u00e0 main lev\u00e9e sur la tenue d\u2019un scrutin \u00e0 \nbulletin secret : 20 conseillers sur les 24 pr\u00e9sents approuvent le scrutin secret. \nLa question pos\u00e9e au conseil municipal est la suivante : souhaitez-vous maintenir Laurent \nTRONCHE dans ses fonctions d\u2019adjoint au Maire ? \nIl est proc\u00e9d\u00e9 au vote et le d\u00e9pouillement a lieu, men\u00e9 par le plus \u00e2g\u00e9 des conseillers, Daniel \nAVEDIGUIAN et le plus jeune des conseillers, Tanguy NAZARET. \nR\u00e9sultat du vote : \nNombre de votants : 26 (24 pr\u00e9sents + 2 pouvoirs) \nBulletins \nOUI \nNON \nBlancs \nTotal : 26 \n2 \n16 \n8 \n \n\n \n4/19 \nL\u2019Assembl\u00e9e prend acte du retrait de la d\u00e9l\u00e9gation de fonction et de signature accord\u00e9e \u00e0 \nMonsieur Laurent TRONCHE et d\u00e9cide de ne pas maintenir Monsieur Laurent TRONCHE en tant \nqu\u2019adjoint au Maire. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220120-002 : D\u00e9termination du nombre d\u2019adjoints au Maire et fixation de l\u2019ordre \ndu tableau \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20220120-001 du 20 janvier 2022 ayant \nretir\u00e9 \u00e0 Laurent TRONCHE ses fonctions d\u2019adjoint, \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, notamment ses articles L.2121-1 et L.2121-2, \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20200704-001 en date du 04 juillet 2020, par laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de \nfixer \u00e0 huit le nombre des adjoints, \nConsid\u00e9rant qu\u2019un poste d\u2019adjoint au Maire est d\u00e9sormais vacant,  \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de : \n\u2022 \nModifier le nombre des adjoints au Maire et le r\u00e9duire de huit \u00e0 sept,  \n\u2022 \nPromouvoir d\u2019un rang chacun des adjoints d\u2019un rang inf\u00e9rieur \u00e0 celui de l\u2019adjoint qui a \ncess\u00e9 ses fonctions, \n\u2022 \nFixer, en cons\u00e9quence, l\u2019ordre du tableau du Conseil Municipal comme suit : \nMaire \nJean-Pierre GAITET \n1er Adjoint \nGuy MONNIN \n2e Adjoint \nJosiane BOUVIER \n3e Adjoint \nJean-Marc BODET \n4e Adjoint \nAnne-Christine DUBOST \n5e Adjoint \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n6e Adjoint \nDaniel AVEDIGUIAN \n7e Adjoint \nMarion M\u00c9LIS \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, indique \u00eatre surprise par la r\u00e9duction du nombre \nd\u2019adjoints car compte tenu de la charge de travail, 8 adjoints est un nombre n\u00e9cessaire. Par \nailleurs, elle souhaite savoir comment va \u00eatre r\u00e9partie l\u2019indemnit\u00e9 qui ne sera plus vers\u00e9e \u00e0 \nMonsieur Laurent TRONCHE. \nMonsieur le Maire pr\u00e9cise que 2 nouveaux conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s vont \u00eatre nomm\u00e9s \nmais que la somme vers\u00e9e \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE ne sera pas r\u00e9partie entre les autres \nadjoints. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, compl\u00e8te en expliquant que c\u2019est \nl\u2019engagement et la comp\u00e9tence des adjoints qui est importante plus que leur nombre. Le \nnombre d\u2019adjoints a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 7 lors de la fin du pr\u00e9c\u00e9dent mandat. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, confirme que le nombre d\u2019adjoints \u00e9tait fix\u00e9 \u00e0 7 mais \nqu\u2019effectivement la charge de travail par adjoint \u00e9tait tr\u00e8s importante. Il se demande comment \nva \u00eatre reprise la charge des d\u00e9l\u00e9gations \u00ab Urbanisme \u00bb et \u00ab Patrimoine \u00bb ; surtout celle relative \n\u00e0 l\u2019urbanisme. Il pr\u00e9cise que peu de r\u00e9unions et de commissions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es ces derniers \ntemps. Il d\u00e9plore ce manque d\u2019information. \nJean-Pierre GAITET, r\u00e9pond que c\u2019est Anne-Christine DUBOST qui reprendra les d\u00e9l\u00e9gations \nUrbanisme et Patrimoine et qu\u2019elle sera aid\u00e9e par 2 conseillers d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Il pr\u00e9cise que malgr\u00e9 \nun contexte rendu compliqu\u00e9 par la crise du COVID depuis le d\u00e9but du mandat, les dossiers \n\n \n5/19 \ncontinuent d\u2019avancer. De plus, des r\u00e9unions sont organis\u00e9es quand cela est n\u00e9cessaire et les \ncommissions se tiennent comme avant. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, rappelle que lors du d\u00e9but de la crise du COVID en mars \n2020, alors adjoint en charge de l\u2019Urbanisme, il avait mis en place des moyens de \ncommunication \u00e0 distance qui avaient permis de maintenir un bon niveau d\u2019informations. Par \nailleurs, il y a eu des p\u00e9riodes au cours desquelles des r\u00e9unions en pr\u00e9sentiel auraient pu \u00eatre \norganis\u00e9es. Le manque de transparence et de concertation commence \u00e0 peser sur l\u2019opposition. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9torque que rien ne leur est cach\u00e9, mais que tout n\u2019avance pas \naussi vite que pr\u00e9vu. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, comprend que le COVID complique la vie de la commune \net ne pense pas qu\u2019il y ait une quelconque volont\u00e9 de la majorit\u00e9 de cacher des informations \n\u00e0 l\u2019opposition mais il demande \u00e0 ce que le rythme des commissions reprenne d\u00e9sormais son \ncours normal. \nJean-Pierre GAITET, Maire, a entendu la demande et des pistes d\u2019am\u00e9lioration vont \u00eatre \n\u00e9tudi\u00e9es, notamment en lien avec l\u2019arriv\u00e9e le 15 nombre 2021 du nouveau Directeur des \nServices Techniques. Un changement de rythme va intervenir. \nGuy MONNIN, premier adjoint, compl\u00e8te en expliquant qu\u2019Anne-Christine DUBOST va \nproposer un nouveau mode de fonctionnement des commissions. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, indique que le mode de management a \nchang\u00e9 et que la r\u00e9unionite ne sert \u00e0 rien. Un bureau municipal se r\u00e9unit chaque semaine avec \nl\u2019ensemble de adjoints et des conseillers municipaux. Cela compense peut-\u00eatre un peu le \nmanque d\u2019association de l\u2019opposition.  \nPatrick GUINET, conseiller municipal, r\u00e9pond que la concertation au sein de la majorit\u00e9 c\u2019est \nune chose mais qu\u2019elle ne compense pas le manque d\u2019ouverture et de transparence envers \nl\u2019opposition. En mati\u00e8re d\u2019urbanisme, la communication doit \u00eatre r\u00e9guli\u00e8re. Par exemple : \nconcernant les DIA, en raison du faible nombre de r\u00e9unions de la commission, elles sont \ntoujours pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019opposition une fois les d\u00e9lais de pr\u00e9emption d\u00e9pass\u00e9s. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, intervient pour pr\u00e9ciser qu\u2019il s\u2019abstiendra. Il apporte \nune pr\u00e9cision r\u00e9glementaire : il y a une obligation de parit\u00e9 au sein des ex\u00e9cutifs locaux, tant \nau niveau des conseillers municipaux que des adjoints.  \nAvec 20 voix pour et 6 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET, Alain ROUX et Laurent TRONCHE) l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9duction du nombre \nd\u2019adjoints \u00e0 7. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220120-003 : Remplacement d\u2019un membre de la commission Urbanisme \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20200723-007 du 23 juillet 2020 portant \ncr\u00e9ation de la commission Urbanisme et fixant \u00e0 8 le nombre de membres de cette commission. \nIl rappelle \u00e9galement la composition de cette commission : \n\u2022 Laurent TRONCHE \n\u2022 Anne-Christine DUBOST \n\u2022 Annie CHATELARD \n\n \n6/19 \n\u2022 Herv\u00e9 GINET \n\u2022 Lydie DI RIENZO - NADVORNY \n\u2022 Jean COMTET \n\u2022 Patrick GUINET \n\u2022 Nathalie DESCOURS \nAu regard du retrait de la d\u00e9l\u00e9gation accord\u00e9e \u00e0 Monsieur Laurent TRONCHE en mati\u00e8re \nd\u2019Urbanisme et compte-tenu du non-maintien dans ses fonctions d\u2019adjoint, et dans le but de \npr\u00e9server la bonne administration des affaires communales, il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de \nmettre en coh\u00e9rence le retrait de d\u00e9l\u00e9gation de Monsieur Laurent TRONCHE et la composition \nde la commission \u00ab Urbanisme \u00bb et d\u2019\u00e9lire un nouveau membre au scrutin secret. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale souhaite savoir si c\u2019est Monsieur Laurent TRONCHE qui \na souhait\u00e9 partir de cette commission ou si c\u2019est une d\u00e9cision de Monsieur le Maire. Et dans \ncette 2\u00e8me hypoth\u00e8se, quel est l\u2019int\u00e9r\u00eat de le retirer de cette commission ?  \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que le retrait de Monsieur Laurent TRONCHE des \ncommissions est propos\u00e9 pour \u00eatre en coh\u00e9rence avec le retrait de d\u00e9l\u00e9gation. Par ailleurs, les \ncommissions vont \u00eatre r\u00e9unies et il lui sera propos\u00e9 de participer \u00e0 d\u2019autres commissions. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, ne comprend toujours pas pourquoi Monsieur Laurent \nTRONCHE est retir\u00e9 de cette commission. Quel est son statut d\u00e9sormais ? Ne peut-il plus \ncontinuer \u00e0 s\u2019exprimer ? \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, se pose la m\u00eame question. Pourquoi le retirer de \ncette commission ? \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que les commissions municipales vont \u00eatre remani\u00e9es et \nque Laurent TRONCHE aura sa place dans d\u2019autres commissions. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, compl\u00e8te en estimant que la place de \nLaurent TRONCHE n\u2019est plus dans la commission urbanisme, que cela cr\u00e9erait un malaise suite \nau d\u00e9saveu dont il a fait l\u2019objet. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, prend la parole pour expliquer qu\u2019il n\u2019a jamais \ndemand\u00e9 \u00e0 quitter les commissions Urbanisme et Patrimoine mais qu\u2019il constate cependant un \nsouhait qu\u2019il n\u2019en soit plus membre. Il rappelle que ces commissions consultatives permettent \nle pluralisme et l\u2019expression. C\u2019est une question de d\u00e9mocratie. Sa comp\u00e9tence en urbanisme \nne peut pas \u00eatre remise en cause. Il pr\u00e9cise que garantir la bonne administration des affaires \nde la commune, c\u2019est justement apporter un point de vue et une expertise. Les dossiers \ncommunaux ont beaucoup avanc\u00e9 ces derniers mois. Ce qui lui est reproch\u00e9 ce sont ses \ninterventions \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes et non, au sein de la Commune. \nJean-Pierre GAITET, Maire, revient sur le respect de l\u2019individu : \u00eatre seulement membre d\u2019une \ncommission lorsque l\u2019on en a \u00e9t\u00e9 Vice-Pr\u00e9sident et que l\u2019on a subi un tel d\u00e9saveu, cela peut \n\u00eatre difficile \u00e0 endurer. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, fait remarquer qu\u2019il a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 Vice-Pr\u00e9sident de \ncette commission et qu\u2019il n\u2019en n\u2019est plus que membre aujourd\u2019hui sans que cela ne pose de \nprobl\u00e8me particulier. Quelle est l\u2019urgence de voter ce remaniement ce soir dans la mesure o\u00f9 \nil est annonc\u00e9 une modification plus globale dans quelque temps ? Il se demande s\u2019il ne serait \npas plus judicieux que le conseil municipal se prononce une fois sur la composition de \nl\u2019ensemble des commissions. \nJean-Pierre GAITET, Maire, d\u00e9cide de retirer les d\u00e9lib\u00e9rations DL-20220120-003 et DL-\n20220120-004 et de les reporter \u00e0 plus tard. \nCette d\u00e9lib\u00e9ration est retir\u00e9e de l\u2019ordre du jour en s\u00e9ance par Monsieur le Maire. \n \n \n\n \n7/19 \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20220120-004 : Remplacement d\u2019un membre de la commission Patrimoine \nCette d\u00e9lib\u00e9ration est retir\u00e9e de l\u2019ordre du jour en s\u00e9ance par Monsieur le Maire. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20220120-005 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2020 du d\u00e9l\u00e9gataire du service \n\u00ab Gestion, Organisation et Animation de l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement \u00bb - L\u00e9o \nLagrange \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne la parole \u00e0 Madame Julie BARRE- BAYARD, repr\u00e9sentant \nl\u2019association L\u00e9o Lagrange Centre-Est d\u00e9l\u00e9gataire du service public pour la \u00ab Gestion, \nOrganisation et Animation de l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement \u00bb. \nEn application de l\u2019article R.1411-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, elle pr\u00e9sente \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport de l\u2019ann\u00e9e 2020 dont la pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte \nrendu (annexe 3). \nL\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20220120-006 : Pr\u00e9sentation du rapport de gestion 2020 de la SEMCODA par le \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes actionnaires \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e \nSp\u00e9ciale des Communes actionnaires de la SEMCODA, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le rapport \nannuel 2020 de cette Assembl\u00e9e, r\u00e9unie le 30 juin 2021. \nElle r\u00e9sume le rapport de gestion de la SEMCODA en pr\u00e9sentant les chiffres suivants :  \n- \nMontant du capital social au 31 d\u00e9cembre 2020 : 46 256 100 \u20ac,  \n- \nPourcentage d\u00e9tenu par la commune : 0,28 %,  \n- \nChiffre d\u2019affaires au 31 d\u00e9cembre 2020 : 309 M \u20ac, \n- \nR\u00e9sultat distribu\u00e9 aux actionnaires : 0 en raison des pertes ant\u00e9rieures \u00e0 \u00e9purer. \nL\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220120-007 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver les \u00e9volutions suivantes \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2022 : \nService technique urbanisme  \n\u2022 \nCr\u00e9ation \no Dans le cadre d\u2019emploi des r\u00e9dacteurs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \no Dans le cadre d\u2019emploi des techniciens territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n\n \n8/19 \n\u2022 \nSuppression  \no Dans le cadre d\u2019emploi des adjoints administratifs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n \nL\u2019objectif est de recruter un instructeur en urbanisme qualifi\u00e9. Le poste est ouvert au \nrecrutement dans 2 fili\u00e8res : les r\u00e9dacteurs territoriaux et les techniciens territoriaux pour \n\u00e9largir le champ du recrutement. \n \nService technique administratif  \n\u2022 \nCr\u00e9ation \no Dans le cadre d\u2019emploi des r\u00e9dacteurs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n\u2022 \nSuppression  \no Dans le cadre d\u2019emploi des adjoints administratifs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n \nIl s\u2019agit ici de recruter un assistant administratif transverse pour la direction des Services \nTechniques. \n \nService technique travaux \n\u2022 \nCr\u00e9ation \no Dans le cadre d\u2019emploi des techniciens territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n \nLe titulaire de ce poste sera un technicien b\u00e2timent qui aura pour mission le suivi du patrimoine \nb\u00e2ti de la commune. Il s\u2019agit \u00e9galement d\u2019anticiper des d\u00e9parts \u00e0 la retraite qui auront lieu sur \n2022 et 2023. \n \nService scolaire \n\u2022 \nSuppression  \no Dans le cadre d\u2019emploi des agents de maitrise territoriaux : 1 poste \u00e0 TNC \n(28h00) \no Dans le cadre d\u2019emploi des ATSEM : 1 poste \u00e0 TNC (28h00) \no Dans le cadre d\u2019emploi des adjoints d\u2019animation territoriaux : 1 poste \u00e0 TNC \n(33h30) \n\u2022 \nCr\u00e9ation \no Dans le cadre d\u2019emploi des ATSEM : 2 postes \u00e0 TC  \n \nTC : temps complet/TNC : temps non complet \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande des explications sur le sujet des ATSEM \ndans les \u00e9coles de la ville.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, donne la parole \u00e0 Elodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des \nServices. \n\u00c9lodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, explique que la cr\u00e9ation de ces 2 postes \u00e0 \ntemps complet va permettre de titulariser notamment, sous condition de r\u00e9ussite \u00e0 concours, \ndes agents qui travaillent depuis longtemps sur la collectivit\u00e9 (plus de 6 ans pour certains \nd\u2019entre eux). Actuellement, plusieurs contractuels occupant des fonctions d\u2019ATSEM sont en \nattente des r\u00e9sultats de leurs \u00e9preuves orales. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si les d\u00e9parts \u00e0 la retraite des ATSEM seront \nremplac\u00e9s ? \n\u00c9lodie ROSTAING, Directrice G\u00e9n\u00e9rale des Services, r\u00e9pond que oui, les d\u00e9parts \u00e0 la retraite \ndes ATSEM titulaires seront remplac\u00e9s. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte la proposition du Maire, fixe le nouveau tableau des \nemplois permanents de la collectivit\u00e9 tel qu\u2019indiqu\u00e9 en annexe \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2022 \net autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et de prendre les \ndispositions relatives au recrutement. \n\n \n9/19 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220120-008 : T\u00e9l\u00e9transmission des documents administratifs de la Commune \u2013 \nRenouvellement de la convention d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la plateforme de d\u00e9mat\u00e9rialisation \npropos\u00e9e par le Centre de Gestion de l\u2019Ain (CDG01) \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la commune utilise depuis plusieurs \nann\u00e9es des moyens de d\u00e9mat\u00e9rialisation de ses \u00e9changes avec la Pr\u00e9fecture et la direction des \nFinances Publiques. Pour cela, le CDG01 propose par convention, pour le compte des \ncollectivit\u00e9s, un ensemble de prestations destin\u00e9 \u00e0 mutualiser les frais d\u2019installation et de \nfonctionnement d\u2019outils de d\u00e9mat\u00e9rialisation de certains documents administratifs : \n\u2022 \nPour la t\u00e9l\u00e9transmission des actes soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 : le dispositif ACTES. \nCe dispositif consiste en l\u2019envoi \u00e0 la Pr\u00e9fecture des actes transmissibles par voie \n\u00e9lectronique, via une application s\u00e9curis\u00e9e. Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche volontaire de \nmodernisation administrative de la collectivit\u00e9.  \n\u2022 \nPour la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la comptabilit\u00e9 publique : le Protocole d\u2019Echanges \nStandard \u2013 PES V2). Ce dispositif concerne les \u00e9changes de documents entre les \nordonnateurs et les comptables.  \nLa convention initiale arrivant \u00e0 expiration, il est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de conclure une \nnouvelle convention en ce sens avec le CDG01 et d\u2019autoriser le Maire \u00e0 la signer.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention pr\u00e9sent\u00e9e et autorise le Maire \u00e0 la conclure. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20220120-009 : Liste des emplois donnant lieu \u00e0 l\u2019attribution d\u2019un logement de \nfonction \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration du 21 juillet 1995 fixant la liste des emplois \ndonnant lieu \u00e0 l\u2019attribution d\u2019un logement de fonction en application des dispositions de \nl\u2019article 21 de la loi n\u00b090-1067 du 28 d\u00e9cembre 1990. \nIl indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que selon ces dispositions, l'organe d\u00e9lib\u00e9rant a comp\u00e9tence pour \n\u00e9tablir la liste des emplois pour lesquels un logement de fonction peut \u00eatre attribu\u00e9, \ngratuitement ou moyennant redevance, en raison notamment des contraintes li\u00e9es \u00e0 leur \nexercice. \nIl explique que le d\u00e9cret n\u00b0 2012-752 du 9 mai 2012 portant r\u00e9forme du r\u00e9gime des concessions \nde logement pour l'Etat, a modifi\u00e9 les conditions d'attribution des logements de fonction, \nr\u00e9servant ces concessions aux agents par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service et cr\u00e9ant la possibilit\u00e9 \nd'une convention d'occupation pr\u00e9caire avec astreinte aux agents tenus d'accomplir un service \nd'astreinte.  \nIl pr\u00e9cise qu\u2019il y a n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service : \n- \n\u00ab Lorsque l'agent ne peut accomplir normalement son service, notamment pour des \nraisons de s\u00fbret\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 ou de responsabilit\u00e9, sans \u00eatre log\u00e9 sur son lieu de travail \nou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. \u00bb.  \n- \nOu lorsque les contraintes li\u00e9es \u00e0 l'emploi appellent une pr\u00e9sence constante de l'agent \nsur son lieu d'affectation. \nAu nom du principe de parit\u00e9, ce texte s'applique aux collectivit\u00e9s territoriales.  \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nD\u2019approuver la liste des emplois donnant droit \u00e0 l\u2019attribution d\u2019un logement de \nfonction pour n\u00e9cessit\u00e9s absolues de service comme suit : \n\n \n10/19 \n- \nGardien de l\u2019All\u00e9gro : attribution d\u2019un logement au sein de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 \nPlace de la R\u00e9publique (pr\u00e9sence permanente requise) : \no Gestion d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 usage de manifestations culturelles et de r\u00e9unions \ndiverses. \no Optimisation de l\u2019usage des locaux pour une surveillance et un entretien \nrigoureux conforme aux Etablissements Recevant du Public (ERP), ainsi \nqu\u2019un suivi relationnel performant avec les usagers. \n- \nGardien du complexe sportif La Chanal : attribution d\u2019un logement rattach\u00e9 au \ncomplexe sportif et situ\u00e9 411 grande rue (pr\u00e9sence permanente requise) : \no Gestion d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 usage sportif \no Optimisation de l\u2019usage des locaux et installations pour une surveillance et \nun entretien rigoureux ainsi qu\u2019un suivi relationnel performant avec les \nusagers. \n\u2022 \nD\u2019approuver les conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019occupation des logements comme suit : \n- \nGratuit\u00e9 du logement, \n- \nPaiement par l\u2019occupant des imp\u00f4ts, taxes et primes d\u2019assurances li\u00e9s au logement, \n- \nAucun avantage accessoire li\u00e9 \u00e0 l\u2019usage du logement ; \n- \nArr\u00eat\u00e9 de concession de logement par titulaire de logement fixant les conditions \npr\u00e9cises et d\u00e9taill\u00e9es de l\u2019attribution en application de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique qu\u2019il serait int\u00e9ressant que les conseillers \nmunicipaux puissent avoir une vision de la gestion des logements communaux. A quels agents \nsont-ils lou\u00e9s et pour quel montant ? \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019un \u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 de l\u2019ensemble des logements \ncommunaux lou\u00e9s \u00e0 des particuliers sera pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019un prochain conseil municipal. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la liste des emplois donnant droit \u00e0 l\u2019attribution d\u2019un \nlogement de fonction o\u00f9 les n\u00e9cessit\u00e9s absolues de service obligent les agents \u00e0 r\u00e9sider sur \nplace, \u00e0 proximit\u00e9 de b\u00e2timents communaux, ainsi que les conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019occupation \ntelle que pr\u00e9sent\u00e9es et autorise le maire \u00e0 signer toutes les pi\u00e8ces se rapportant \u00e0 ce dossier. \n \nP FINANCES \nDL-20220120-010 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle au b\u00e9n\u00e9fice des \nassociations Croix rouge, Restaurants du c\u0153ur et Secours catholique \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en raison de la crise sanitaire actuelle, les associations \nCroix rouge, Restaurants du c\u0153ur et Secours catholique font face \u00e0 un afflux de demandes. \nAfin de les soutenir, l\u2019activit\u00e9 de ces associations pr\u00e9sentant un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral manifeste pour \nla commune, elle propose que soit attribu\u00e9e \u00e0 chaque association une subvention \nexceptionnelle d\u2019un montant de 400 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, s\u2019\u00e9tonne car ces subventions sont en g\u00e9n\u00e9ral vers\u00e9es \npar le CCAS. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, r\u00e9pond que le versement de ces subventions \nexceptionnelles par la Commune ne pr\u00e9juge en rien d\u2019un versement ult\u00e9rieur par le CCAS des \nsubventions de fonctionnement habituelles. Ces associations avaient un besoin urgent et \nexceptionnel compte tenu du contexte, il fallait agir vite. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle d\u2019un \nmontant de 400 \u20ac aux associations suivantes : Croix rouge, Restaurants du c\u0153ur et Secours \ncatholique. \n\n \n11/19 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-011 : Modification des plans de financement du Syndicat Intercommunal \nd\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) dans le cadre du projet de travaux pour \nl\u2019am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique - route de Rillieux \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration \ndu 17 d\u00e9cembre 2020 approuvant le plan de financement du SIEA dans le cadre du projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication route de \nRillieux (section en sortie du hameau c\u00f4t\u00e9 Ouest), en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique \nenvironnementale. \nElle indique que le SIEA avait \u00e9tabli l\u2019\u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de ce projet et en avait d\u00e9duit les plans \nde financement dont l\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 (APD) avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 comme suit : \n \nTravaux \nd\u2019\u00e9lectrification \nTravaux de \nt\u00e9l\u00e9communication \nTotal \nCharge SIEA \n37 916,67 \u20ac \n \n37 916,67 \u20ac \nR\u00e9cup\u00e9ration TVA \n21 666,67 \u20ac \n \n21 666,67 \u20ac \nCharge commune \n70 416,67 \u20ac \n26 000 \u20ac (reste \u00e0 charge) \n76 416,67 \u20ac \nCo\u00fbt total \n130 000 \u20ac TTC \n26 000 \u20ac \n156 000 \u20ac \nElle explique qu\u2019une modification, li\u00e9e \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de raccordement ENEDIS de la r\u00e9sidence \nl\u2019Authentique situ\u00e9e route de Rillieux, a entra\u00een\u00e9 l\u2019augmentation du co\u00fbt des travaux de g\u00e9nie \ncivil de t\u00e9l\u00e9communication. En parall\u00e8le, les travaux d\u2019\u00e9lectrification ont \u00e9t\u00e9 moins on\u00e9reux que \npr\u00e9vus permettant ainsi de respecter le budget allou\u00e9.  \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver les nouveaux plans de financement comme suit : \n \nTravaux \nd\u2019\u00e9lectrification \nTravaux de \nt\u00e9l\u00e9communication \nTotal \nCharge SIEA \n33 658,33 \u20ac \n \n33 658,33 \u20ac \nR\u00e9cup\u00e9ration TVA \n19 233,33 \u20ac \n \n19 233,33 \u20ac \nCharge commune \n62 508,33 \u20ac \n33 500 \u20ac (reste \u00e0 charge) \n96 008,33 \u20ac \nCo\u00fbt total \n115 400 \u20ac TTC \n33 500 \u20ac \n148 900 \u20ac \n \nAlain ROUX, conseiller municipal, indique que les 5 membres de son groupe d\u2019opposition \nvoteront contre car ces travaux n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s en commission Travaux. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge Travaux, reconnait que cela est exact mais que la \ndiff\u00e9rence de co\u00fbt est en faveur de la commune. \nAlain ROUX, conseiller municipal, pr\u00e9cise que leur d\u00e9saccord s\u2019\u00e9tend \u00e0 l\u2019ensemble des \nd\u00e9lib\u00e9rations travaux qui suivent. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, s\u2019\u00e9tonne dans la mesure o\u00f9 ces \nconventions sont simplement la continuit\u00e9 de ce qui avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 sous le mandat pr\u00e9c\u00e9dent \net qu\u2019elles sont n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux permettant l\u2019installation de la fibre. Par \nailleurs, ces conventions ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la commission Travaux du 8 d\u00e9cembre. \nAlain ROUX, conseiller municipal, pense qu\u2019il \u00e9tait absent \u00e0 cette commission mais qu\u2019il n\u2019a \ncependant vu aucune mention de ces conventions au compte-rendu. Ils vont donc s\u2019abstenir \nde voter. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaiterait comprendre o\u00f9 en sont les travaux \nd\u2019installation de la fibre. Ces travaux devraient \u00eatre termin\u00e9s depuis 2019 or cela peine \u00e0 \naboutir. \n\n \n12/19 \nGuy MONNIN, premier adjoint, est lui-m\u00eame, ainsi que Nathalie DESCOURS, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s \ndu SIEA. Effectivement, le d\u00e9ploiement de la fibre a 2 ou 3 ans de retard. Les communes \ndemandent des comptes au SIEA et n\u2019ont que peu d\u2019explications. Le SIEA a largement sous-\nestim\u00e9 l\u2019ampleur des travaux. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer qu\u2019il serait int\u00e9ressant de communiquer \naupr\u00e8s des habitants sur le retard et un \u00e9ventuel horizon de livraison. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que cela sera fait en conseil municipal et aupr\u00e8s des \nhabitants, apr\u00e8s la pr\u00e9sentation en Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du SIEA du compte administratif 2021 \net budget primitif 2022, o\u00f9 un point actualis\u00e9 est syst\u00e9matiquement fait. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve les plans de pr\u00e9financement tels que modifi\u00e9s \net habilite le Maire \u00e0 signer ces documents. \n \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-012 : Plan de financement du Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-\ncommunication de l\u2019Ain (SIEA) dans le cadre du projet de travaux pour l\u2019am\u00e9lioration \nde l\u2019esth\u00e9tique - rue Henri Grobon \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de \ntravaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication rue Henri \nGrobon en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique environnementale. \nElle indique que le SIEA a \u00e9tabli l\u2019\u00e9tude d\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 et en a d\u00e9duit le plan de \nfinancement. \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver ce plan de financement comme suit : \n \nTravaux d\u2019\u00e9lectrification \nTravaux de \nt\u00e9l\u00e9communication \nTotal \nCharge SIEA \n41 008,33 \u20ac \n \n41 008,33 \u20ac \nR\u00e9cup\u00e9ration TVA \n23 433,33 \u20ac \n \n23 433,33 \u20ac \nCharge commune \n76 158,33 \u20ac \n21 900 \u20ac (reste \u00e0 charge) \n98 058,33 \u20ac \nCo\u00fbt total \n140 600 \u20ac TTC \n21 900 \u20ac \n162 500 \u20ac \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le plan de financement et habilite le Maire \u00e0 \nsigner ces documents. \nPr\u00e9cision est faite que les cr\u00e9dits correspondants seront inscrits au budget communal 2022 au \ncompte 2041582. \n \n \n\n \n13/19 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-013 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 37 situ\u00e9e 1009 \nGrande rue \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 37 situ\u00e9e 1009 \nGrande rue \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-014 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 40 situ\u00e9e 1015 \nGrande rue \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 40 situ\u00e9e 1015 \nGrande rue \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-015 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 41 situ\u00e9e 1017 \nGrande rue \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 41 situ\u00e9e 1017 \nGrande rue \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \n\n \n14/19 \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-016 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 42 situ\u00e9e 1019 \nGrande rue et 7 rue des Ecoles \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 42 situ\u00e9e 1019 \nGrande rue et 7 rue des Ecoles \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-017 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 556 situ\u00e9e 70 \navenue des Balmes \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 556 situ\u00e9e 70 \navenue des Balmes \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n \n\n \n15/19 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-018 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 732 situ\u00e9e 8 rue \nde l\u2019H\u00f4tel de ville \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 732 situ\u00e9e 8 rue \nde l\u2019H\u00f4tel de ville \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique dans des canalisations souterraines existantes, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-019 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelles communales AE 1354 et AE \n1355 situ\u00e9es 1011 Grande rue \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser le d\u00e9ploiement de la fibre optique en fa\u00e7ade \nsur les parcelles communales AE 1354 et AE 1355 situ\u00e9es 1011 Grande rue \u00e0 Miribel \nappartenant au domaine priv\u00e9 de la commune. \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-020 : Convention de servitude entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie \net de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel dans le cadre de la \nconstruction du r\u00e9seau public de fibre optique - parcelle communale AE 1428 situ\u00e9e \n1013 Grande rue \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les travaux de \nd\u00e9ploiement de la fibre optique engag\u00e9s par le SIEA actuellement en cours sur la commune \nde Miribel. \nDans ce cadre, elle explique le besoin d\u2019autoriser sur la parcelle cadastr\u00e9e AE 732 situ\u00e9e 8 rue \nde l\u2019H\u00f4tel de ville \u00e0 Miribel appartenant au domaine priv\u00e9 de la commune : \n\u2022 \nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique dans des canalisations souterraines existantes, \n\u2022 \nL\u2019installation d\u2019un boitier de raccordement en fa\u00e7ade. \n\n \n16/19 \nAvec 21 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Marie-Chantal \nJOLIVET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude telle que pr\u00e9sent\u00e9e \net habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-021 : Convention de partenariat dans le cadre de la mise en \u0153uvre du \nProgramme Certificat d\u2019Economie d\u2019Energie (CEE) de l\u2019Action des Collectivit\u00e9s \nTerritoriale pour l\u2019Efficacit\u00e9 Energ\u00e9tique (ACTEE) \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, informe l\u2019Assembl\u00e9e que la CCMP est \nmembre d\u2019une candidature d\u00e9partementale laur\u00e9ate au programme Certificat d\u2019Economie \nd\u2019Energie (CEE) de l\u2019Action des Collectivit\u00e9s Territoriales pour l\u2019Efficacit\u00e9 Energ\u00e9tique (ACTEE) \nport\u00e9e par le SIEA avec l\u2019appui technique de l\u2019ALEC01. \nPour rappel, le programme CEE de l\u2019ACTEE 2, apporte un financement aux collectivit\u00e9s \nlaur\u00e9ates pour d\u00e9ployer un r\u00e9seau d\u2019\u00e9conomies de flux, accompagner la r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes \ntechnico-\u00e9conomiques, le financement de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre, ainsi que l\u2019achat d\u2019\u00e9quipements \nde suivi de travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.  \nAussi la CCMP et les 6 communes membres, dont la ville de Miribel, pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un \nfinancement pour la r\u00e9alisation d\u2019audits \u00e9nerg\u00e9tiques et le financement de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \npour son parc b\u00e2ti.  \nVu les besoins et projets identifi\u00e9s sur le territoire incluant les projets relatifs aux b\u00e2timents \ncommunaux et intercommunaux, le montant global des fonds attribu\u00e9s pour la CCMP et les \ncommunes dans le cadre des actions d\u2019audits \u00e9nerg\u00e9tiques et de maitrise d\u2019\u0153uvre est de 115 \n500 euros r\u00e9partis comme suit :  \n \n\u2022 \n50 000 \u20ac : March\u00e9 global d\u2019\u00e9tude d\u2019am\u00e9lioration de performance \u00e9nerg\u00e9tique des \nb\u00e2timents communaux et intercommunaux (36 b\u00e2timents dont 7 b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un \naudit \u00e9nerg\u00e9tique), \n \n\u2022 \n32 500 \u20ac : Financement \u00e0 hauteur de 50 % de 13 audits \u00e9nerg\u00e9tiques (ou \u00e9quivalent), \ndans le cadre du groupement de commandes port\u00e9 par le SIEA, pour lequel les \ncommunes et la CCMP devront \u00eatre signataires, en sus des 7 b\u00e2timents qui seront \naudit\u00e9s dans le cadre du march\u00e9 global,  \n \nR\u00e9partition fonds Audits Energ\u00e9tiques  \no CCMP : 5 000 euros (\u00e9quivalent 2 b\u00e2timents) \no Beynost : 5 000 euros (\u00e9quivalent 2 b\u00e2timents) \no Miribel : 5 000 euros (\u00e9quivalent 2 b\u00e2timents) \no Saint-Maurice-de-Beynost : 5 000 euros (\u00e9quivalent 2 b\u00e2timents) \no Neyron : 2 500 euros (\u00e9quivalent 1 b\u00e2timent) \no Thil : 2 500 euros (\u00e9quivalent 1 b\u00e2timent) \no Tramoyes : 2 500 euros (\u00e9quivalent 1 b\u00e2timent) \no Une enveloppe restante de 5 000 euros permettra de financer des surplus par \nexemple, dans le cadre d\u2019audits plus on\u00e9reux (ex : ensemble de + 1 000 m\u00b2 \nmairie, salle polyvalente, \u00e9cole de Thil).  \n \n\u2022 \n33 000 \u20ac : Financement des prestations de maitrise d\u2019\u0153uvre engag\u00e9es \u00e0 la suite des \naudits \u00e9nerg\u00e9tiques.  \n \nR\u00e9partition fonds Maitrise d\u2019\u0153uvre \nLes communes et la CCMP pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement d\u2019actions de maitrise \nd\u2019\u0153uvre \u00e0 hauteur de 80 % plafonn\u00e9 \u00e0 3 000 \u20ac.  \n\n \n17/19 \nChaque commune et la CCMP b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019un 7\u00e8me de l\u2019enveloppe globale soit 4 714 \u20ac.  \nLes fonds financiers dont pourront b\u00e9n\u00e9ficier les communes seront revers\u00e9s par le SIEA \u00e0 la \nCCMP. La CCMP aura la charge de reverser les fonds aux communes. Ainsi, afin d\u2019encadrer ces \ntransferts financiers et s\u2019assurer de la bonne r\u00e9partition des fonds, une convention doit \u00eatre \nsign\u00e9e entre chaque commune et la CCMP.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de partenariat dans le cadre de la mise en \n\u0153uvre du Programme CEE ACTEE et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20220120-022 : Adh\u00e9sion au groupement de commandes d\u2019audits \u00e9nerg\u00e9tiques port\u00e9 \npar le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de communication de l\u2019Ain (SIEA) \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nr\u00e9novation du parc b\u00e2ti, coupl\u00e9 aux installations d\u2019\u00e9nergies renouvelables, est un pilier de la \ntransition \u00e9nerg\u00e9tique et concerne tous les b\u00e2timents publics. \nLe Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de communication de l\u2019Ain (SIEA) souhaite apporter \nune r\u00e9ponse op\u00e9rationnelle en proposant l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 un groupement de commandes pour \nl\u2019\u00e9laboration d\u2019audits \u00e9nerg\u00e9tiques pour les b\u00e2timents publics de la commune de Miribel.  \nLe coordonnateur du groupement sera le SIEA. Il sera charg\u00e9 d\u2019organiser, dans le respect du \ndroit des march\u00e9s publics, l\u2019ensemble des op\u00e9rations de s\u00e9lection d\u2019un ou plusieurs \nprestataires afin de r\u00e9pondre aux besoins exprim\u00e9s par les membres du groupement. Il sera \n\u00e9galement charg\u00e9 de signer et notifier les accords-cadres et march\u00e9s subs\u00e9quents qu\u2019il conclut \nainsi que les avenants \u00e9ventuels. Les membres du groupement s\u2019assureront de leur bonne \nex\u00e9cution pour ce qui les concerne. \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que ce dossier a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vu en conseil communautaire \ncar il est port\u00e9 par la CCMP en lien avec le SIEA et l\u2019ALEC 01. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les termes de la convention constitutive du groupement \nde commandes pour la r\u00e9alisation d\u2019audits \u00e9nerg\u00e9tiques et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nElodie ROSTAING, directrice g\u00e9n\u00e9rale des services, intervient en r\u00e9ponse \u00e0 la question de Sylvie \nVIRICEL pos\u00e9e par mail le mercredi 19 janvier : pourriez-vous nous faire un retour sur la \nsituation sanitaire dans nos \u00e9coles depuis le retour des vacances de No\u00ebl ? \nElle indique que la commune suit la tendance nationale sur ce point et pr\u00e9cise que la situation \nest tendue dans les \u00e9coles pour deux raisons : \n- \n22 classes ont d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9es sur l\u2019ensemble de la commune depuis le retour des \nvacances de no\u00ebl, \n- \nUn fort taux d\u2019absent\u00e9isme est constat\u00e9 en raison du covid : plus d\u2019un tiers des \nagents municipaux ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs sur cette p\u00e9riode et un quart sont \nconcern\u00e9s par la garde d\u2019un enfant dans le cadre de la crise sanitaire. \nElle explique que chaque journ\u00e9e commence dans l\u2019incertitude sur le plan organisationnel en \nraison des diverses variables qui impactent les \u00e9quipes municipales mais \u00e9galement les \nprestataires. Ainsi, il est sans cesse proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des ajustements dans le but d\u2019assurer la \ncontinuit\u00e9 du service public. Dans cette optique, les plannings des \u00e9quipes sont adapt\u00e9s en \ncons\u00e9quence et certains \u00e9lus, sont par exemple venus en appui des agents pour permettre le \n\n \n18/19 \nmaintien du temps p\u00e9riscolaire du soir sur les \u00e9coles des Echets et du centre la semaine du 17 \njanvier. Elle ajoute qu\u2019il a malheureusement \u00e9t\u00e9 impossible de ne pas fonctionner en mode \nd\u00e9grad\u00e9 sur le temps du midi sur le site des Echets, fortement impact\u00e9 cette semaine. Sur le \ntemps de restauration, les enfants ont pu \u00eatre accueillis mais uniquement sous format pique-\nnique fourni par les parents. Par ailleurs, m\u00eame les solutions alternatives envisag\u00e9es se r\u00e9v\u00e8lent \nsouvent infructueuses en raison du covid (par exemple : appel \u00e0 un prestataire ext\u00e9rieur pour \nl\u2019entretien).  \nElle souligne la charge mentale et la grande fatigue des \u00e9quipes li\u00e9e \u00e0 ces incertitudes \nquotidiennes. \nS\u2019agissant de la petite enfance, elle indique que le service fait face aux m\u00eames probl\u00e9matiques \navec un fort taux d\u2019absent\u00e9isme (un quart des agents touch\u00e9s par le covid ainsi que des agents \nen arr\u00eat maladie). Il est \u00e0 noter que ce service n\u2019a pas eu besoin de fonctionner en mode \nd\u00e9grad\u00e9 pour le moment. \nElle rappelle que la collectivit\u00e9 met tout en \u0153uvre pour assurer la protection de ses agents. \nAinsi des masques FFP2 et des auto-tests ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition des \u00e9quipes. \nPlus globalement, c\u2019est aujourd\u2019hui l\u2019ensemble des services qui est touch\u00e9 et doit sans cesse \nfaire \u00e9voluer son organisation en fonction des nouvelles pr\u00e9rogatives gouvernementales et \nde l\u2019absent\u00e9isme li\u00e9 au covid. \nJean-Pierre GAITET, Maire, en profite pour remercier l\u2019ensemble des agents de la collectivit\u00e9 \npour leur investissement et leur adaptabilit\u00e9 face \u00e0 cette situation exceptionnelle. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h30. \n \n\n \n19/19 \n \n \n \n \nANNEXE 1  \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE \nLA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n10/11/2021 \nConvention \nde \nmise \n\u00e0 \ndisposition \nde \nl\u2019association \u00ab Au bonheur \u00e9chetois \u00bb d\u2019un \nlocal situ\u00e9 783 route de Strasbourg aux Echets \npour une dur\u00e9e d\u2019un an pour le stockage de \nmat\u00e9riel  \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n10/11/2021 \nConvention \nde \nmise \n\u00e0 \ndisposition \nde \nl\u2019association \u00ab club nautique des \u00eeles \u00bb d\u2019un \nlocal situ\u00e9 70 avenue des Balmes pour une \ndur\u00e9e d\u2019un an renouvelable deux fois pour le \nstockage de mat\u00e9riel \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation du logement \nsitu\u00e9 411 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n806,62 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation du logement \nsitu\u00e9 2141 Grande rue et occup\u00e9 par un \nparticulier \n556,9 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n17/11/2021 \nAvenant \nn\u00b01 \nau \nbail \nd\u2019occupation \nde \nl\u2019emplacement n\u00b03 du garage situ\u00e9 rue de la \nGare et occup\u00e9 par un particulier \n31,16 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n07/12/2021 \nListe jointe des concessions fun\u00e9raires du \n09/10/2021 au 06/12/2021 \nN\u00e9ant \n \n \n", "publication_date": "19/01/2022"}