{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMzMtaWNpLTg3NA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2033-ici-874/file", "text": " \n \n \nS RESSOURCES HUMAINES \nANNONCE : AGENT ADMINISTRATIF \u2013 DIRECTION ENFANCE JEUNESSE  \nGRADE : ADJOINT ADMINISTRATIF \nSTATUT : TITULAIRE \u2013 RECRUTEMENT OUVERT AUX CONTRACTUELS \nTEMPS DE TRAVAIL : 35H00 \n \n \n \n    \nDate de publication :                    03/06/2022 \n \nDate limite de candidatures :     30/06/2022 \n \nDate de prise de fonctions :       D\u00e8s que possible \n \nDate de jury de recrutement :  Fin juin \n \nAu sein de la direction enfance et jeunesse vous assurez l\u2019accueil et la gestion \nadministrative.  \n  \n MISSIONS  \n\u2022 \nAssistance administrative et accueil du public \no Accueil physique ou par t\u00e9l\u00e9phone \no Mise en forme et synth\u00e8se de donn\u00e9es DEJ, bilans CAF, petite enfance et \nvie scolaire, supports de communication. \no Gestion des inscriptions famille \no Faciliter l\u2019interface et le renseignement au sein des services petite enfance \net vie scolaire via l\u2019utilisation d\u2019un progiciel. \no Participation aux reunions de service et redaction de compte rendu \no Permanence sur site au besoin \n \n\u2022 \nRegisseur de recette : \no Encaissement des recettes des usagers vie scolaire et petite enfance, \nversement et justification des sommes encaiss\u00e9s aupr\u00e8s du comptable \npublic  \no Gestion des impay\u00e9s \no Tenue des documents r\u00e9glementaires au suivi de r\u00e9gie  \n\u2022 \nTravail en equipe : \no Collaboration avec les cadres interm\u00e9diaires de la DEJ. \no Continuit\u00e9 de service en cas d\u2019absence de coll\u00e8gue du pool administratif. \n \n\u2022 \nSoutien \u00e0 la direction Enfance Jeunesse :  \n- \nR\u00e9daction de Compte rendu de r\u00e9union  \n- \nGestion agenda  \n- \nSoutien \u00e0 la gestion de dossier \n- \nAide \u00e0 la Cr\u00e9ation d\u2019outil de suivi d\u2019activit\u00e9  \n\n \n \n \nPROFIL RECHERCHE  \n \n\u2022 \nSavoir communiquer et avoir une bonne capacit\u00e9 d'\u00e9coute et de compr\u00e9hension. \n\u2022 \nAvoir le sens du service public (d\u00e9ontologie et discr\u00e9tion) \n\u2022 \nOrganisation, rigueur, travail en \u00e9quipe et en autonomie \n\u2022 \nExp\u00e9rience en accueil  \n\u2022 \nExp\u00e9rience en gestion administrative souhait\u00e9e ou exp\u00e9rience similaire \n\u2022 \nFacturation et t\u00e2ches administratives \n\u2022 \nLa connaissance d\u2019un progiciel de facturation serait un plus \n\u2022 \nCapacit\u00e9 \u00e0 prioriser ses t\u00e2ches \n\u2022 \nGestion des dossiers urgents \n\u2022 \nCapacit\u00e9 adaptation  \n\u2022 \nCapacit\u00e9 \u00e0 la gestion du stress dans les p\u00e9riodes d\u2019activit\u00e9 charg\u00e9es. \n \n  \n \nPour tout renseignement concernant le poste, contacter : adebreyne@miribel.fr \n \nAdresser les candidatures (CV et lettre de motivation) \u00e0 :  \n \nMonsieur le Maire - Mairie de Miribel-  1, Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - CS 30508- 01700 \nMIRIBEL \nOu par mail : adebreyne@miribel.fr \n \n \n", "publication_date": "06/03/2022"}