{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTEzNi9kb3dubG9hZD90b2tlbj1QUlFudEVpSQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25136/download?token=PRQntEiI", "text": "CULTURE-LOISIRS\nL\u2019EMMD de A \u00e0 Z\n12-13\nJEUNESSE\nVacances riches  \n\u00e0 prix mini\n9\nNOTRE VILLE, \nVOTRE MAIRIE\nLes nouveaut\u00e9s  \nde la rentr\u00e9e\n17\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - SEPTEMBRE 2021\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9T\u00c9 2021 : REPOS,\nRETROUVAILLES, \nR\u00c9JOUISSANCES\nPAGES 4 \u00c0 6\n\n2 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nSEPTEMBRE 2021\n3 octobre : Brocante en centre-ville \nDu 4 au 10 octobre : Semaine Bleue avec le centre social Agora et le Bouquet d\u2019automne\n15 octobre : Cirque Et la mer s\u2019est mise \u00e0 br\u00fbler \u00e0 l\u2019Espace Germinal\n9 ou 16 octobre : Rando Rose dans le cadre d\u2019Octobre Rose\nET EN OCTOBRE\nSeptembre 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;   \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; \njeudi : 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nApprentie-r\u00e9dactrice : Mounia Chaoui\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nMardi 14\nVisio-conf\u00e9rence Prenons soin de \nceux qui aident (voir p. 11)\nVendredi 17\nSortie \u00e0 Compi\u00e8gne\navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 10)\nVendredi 17\nConf\u00e9rence Plus de pas\nau centre social Agora (voir p. 11)\nSamedi 18\nLa Grande Dict\u00e9e en plein air\n(voir p. 10 et 20)\nSamedi 18\nExposition de la JPGF\n\u00e0 la salle Delambre (voir p. 14)\nDimanche 19\nExposition de la JPGF\n\u00e0 la salle Delambre (voir p. 14)\nDimanche 19\nJourn\u00e9e d\u00e9couverte sur les cours \nde l\u2019EMMD\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 12)\nDimanche 19\nConcert du Quintet Linos\n\u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne (voir p. 14)\nLundi 20\nMarche \u00e0 Senlis\navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 10)\nMercredi 22\nConseil municipal\n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\nVendredi 24\nDernier jour pour r\u00e9server un stand \n\u00e0 la brocante (voir p. 16)\nJeudi 30\nCin\u00e9-concert jazz manouche avec \nLes Fils du Vent\nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 10)\nJeudi 30\nDernier jour pour transmettre son \navis d\u2019imposition en mairie pour le \nquotient familial (voir p. 17)\nMercredi 1er\nMise en place de l\u2019Espace Citoyen \nsur internet (voir p. 17)\nJeudi 2\nRentr\u00e9e scolaire\nSamedi 4\nAccueil des nouveaux habitants\n(voir p. 11)\nSamedi 4\nForum des associations\nau gymnase Cathy Fleury et au stade \n(voir p. 11)\nLundi 6\nComit\u00e9 des usagers\nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 10)\nVendredi 10\nBowling\n\u00e0 Moussy-le-Neuf avec le Bouquet \nd\u2019automne (voir p. 10)\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville sur www.ville-fosses95.fr,\nsur la page facebook : \nVilledeFosses \n \net sur \n : \nVille de Fosses\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nE\nn cette rentr\u00e9e scolaire \n2021, plusieurs nouveaut\u00e9s \nnous attendent.\nTout d\u2019abord, nous sommes \nheureux d\u2019accueillir de nouvelles fa-\nmilles \u00e0 Fosses et leur souhaitons la \nbienvenue ! Un temps de rencontre en \nmairie leur est propos\u00e9 le samedi 4 sep-\ntembre1 pour faire connaissance avec \nl\u2019\u00e9quipe municipale et d\u00e9couvrir la ville.\nAvec ces nouveaux foyers, trois nou-\nvelles classes sont cr\u00e9\u00e9es \u00e0 Fosses : \nune \u00e0 l\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas, une \u00e0 \nla maternelle Alphonse-Daudet et une \nautre \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire du m\u00eame \ngroupe scolaire. Les travaux d\u2019am\u00e9na-\ngement ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s \u00e0 bien durant \nles vacances.\nAutre nouveaut\u00e9 : les parents fossa-\ntussiens vont d\u00e9couvrir d\u00e8s la fin ao\u00fbt \nun nouveau portail famille num\u00e9rique : \nl\u2019Espace citoyens remplace l\u2019Espace \nFamille. Il les accompagnera pour une \nann\u00e9e scolaire plus facile. Cette solu-\ntion permet en effet aux parents de \ng\u00e9rer plus facilement les r\u00e9servations, \nannulations et paiements de la can-\ntine, des accueils p\u00e9riscolaires et des \njourn\u00e9es au centre de loisirs. Autre \navantage, souhait\u00e9 par les parents : la \npost-facturation, bas\u00e9e sur les services \nconsomm\u00e9s (voir p. 17).\nLe coll\u00e8ge et le lyc\u00e9e ouvrent aussi \nleurs portes et nous sommes atten-\ntifs aux projets qu\u2019ils d\u00e9ploient. Nous \nsoutenons les \u00e9quipes administratives \net enseignantes et les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \nengag\u00e9s qui luttent pour que nos \u00e9ta-\nblissements aient les moyens ad\u00e9quats \npour assurer leurs missions. Notam-\nment le nombre d\u2019enseignants quali-\nfi\u00e9s qui correspond aux effectifs !\nPour cela, l\u2019engagement dans les asso-\nciations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves est crucial. \nQuel que soit l\u2019\u00e2ge de vos enfants, ac-\ncompagnez leur scolarit\u00e9 en rejoignant \nles associations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves. \nVotez pour vos repr\u00e9sentants lors des \n\u00e9lections et agissez avec eux pour faire \navancer les choses.\nIl y a m\u00eame une association de parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves pour l\u2019Ecole municipale de mu-\nsique et de danse ! Si vous ne connais-\nsez pas l\u2019EMMD, Fosses Mag vous invite \n\u00e0 la d\u00e9couvrir, de A \u00e0 Z (pp. 12-13). Et \npour s\u2019inscrire, rendez-vous au Forum \ndes associations, comme chaque ann\u00e9e. \nIl a lieu au gymnase Cathy Fleury et sur \nle stade le samedi 4 septembre aussi. \nLes nombreuses associations de Fosses \nvous y accueilleront pour vous proposer \nleurs activit\u00e9s. \nNous vous retrouverons aussi le 18 sep-\ntembre pour la Grande Dict\u00e9e, ainsi que \nles 18 et 19 au village pour d\u00e9couvrir ce \nque les arch\u00e9ologues ont trouv\u00e9 lors des \nfouilles men\u00e9es cet \u00e9t\u00e9\u2026 Surprise !\nL\u2019\u00e9t\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaud \u00e0 Fosses, \nc\u2019est vrai, mais il a \u00e9t\u00e9 actif, joyeux, dy-\nnamique - dans le respect des mesures \nanti-covid - dans toutes les structures \nmunicipales et les \u00e9v\u00e9nements propo-\ns\u00e9s ont rencontr\u00e9 du succ\u00e8s. \nL\u2019ann\u00e9e qui d\u00e9bute est pleine de beaux \nprojets. Ensemble restons prudents et \nattentifs \u00e0 la situation sanitaire pour \npouvoir en profiter !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nBonne rentr\u00e9e !\nPosez vos questions,  \nles services municipaux vous \nr\u00e9pondent.\nLe pass sanitaire est-il obligatoire \ndans les \u00e9quipements municipaux ?\nOui, \u00e0 l\u2019exception de ceux \u00e0 caract\u00e8re social \ncomme le centre social Agora. \nL\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 continue de s\u00e9vir et \nde nouvelles mesures ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es cet \n\u00e9t\u00e9 par le gouvernement.\nCelui-ci a \u00e9tendu le pass sanitaire \u00e0 de nom-\nbreux lieux et, depuis le 9 ao\u00fbt 2021, il est \nobligatoire pour le public adulte de plus de \n18 ans, comme pour les agents et les presta-\ntaires qui interviennent dans ces lieux, dans \ncertains de nos \u00e9quipements municipaux :\n\u2022 La ludo-m\u00e9diath\u00e8que\n\u2022 L\u2019\u00e9cole de musique et de danse\n\u2022 Le foyer Bouquet d\u2019automne\n\u2022  Les \u00e9quipements sportifs (couverts et \nstades) \n\u2022  Et lors des festivit\u00e9s organis\u00e9es sur l\u2019espace \npublic.\nL\u2019Espace Germinal, le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, la \npiscine intercommunale sont aussi soumis \u00e0 \ncette obligation. \nTrois certificats sont reconnus pour le pass \nsanitaire :\n\u2022  Certificat de vaccination complet avec QR \ncode ou\n\u2022  Certificat de test n\u00e9gatif de moins de 72 h \navec QR code ou\n\u2022  Certificat de test positif d\u2019au moins 15 jours \net de moins de 6 mois (dans le cas o\u00f9 \nvous avez contract\u00e9 la Covid-19 et en \u00eates \ngu\u00e9ri.e) avec QR code\nCes certificats peuvent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s sur \nun smartphone, comme sur papier. Si votre \ncertificat n\u2019est pas valide, ou bien si vous n\u2019en \navez pas, l\u2019agent qui contr\u00f4le ne pourra pas \nvous donner acc\u00e8s au lieu.\nLa conformit\u00e9 du certificat est v\u00e9rifi\u00e9e \u00e0 \nl\u2019entr\u00e9e des lieux selon les r\u00e8gles sanitaires \nen vigueur. Cette v\u00e9rification ne permet \nni d\u2019avoir acc\u00e8s, ni de stocker vos donn\u00e9es \nm\u00e9dicales.\nMerci pour votre compr\u00e9hension et votre \ncoop\u00e9ration.\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 DR\n1  Si vous vous \u00eates install\u00e9s \u00e0 Fosses depuis moins d\u2019un an, faites-vous conna\u00eetre au centre social Agora  \n(01 34 47 40 22) ou \u00e0 l\u2019accueil de la mairie pour recevoir l\u2019invitation.\n\n4 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nRETOUR EN IMAGES\nEt\u00e9 2021, repos, \nretrouvailles, r\u00e9jouissances\n3 juillet \nF\u00eate de la ville ! Quel plaisir \nde se retrouver apr\u00e8s de \nlongs mois compliqu\u00e9s. D\u00e9fil\u00e9 \navec la Batuc\u2019\u00e0 Fosses et \nles Colors (ci-contre), blind \ntest avec le Point-Jeunes et \nmusiques sous le kiosque\n30 juin \nInauguration de l\u2019\u00e9picerie sociale. \nLe projet, port\u00e9 par le CCAS voit \nofficiellement le jour \u00e0 l\u2019ancienne \n\u00e9cole Henri-Barbusse, en pr\u00e9sence du \nmaire, Pierre Barros, de L\u00e9onor Serre, \nadjointe au maire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019action \nsociale. Dans la sup\u00e9rette g\u00e9r\u00e9e avec \nl\u2019aide de b\u00e9n\u00e9voles, des denr\u00e9es \u00e0 \nmoindre co\u00fbt et un accompagnement \npour sortir de la pr\u00e9carit\u00e9.\n3 juillet\nLe Fossatussien Counda Bathily \ndevient Champion de l\u2019Open de \nFrance Muay Tha\u00ef Combat en \namateur. Victoire d\u00e9croch\u00e9e haut \nla main face \u00e0 deux adversaires \nsuccessifs au complexe sportif \nPSA d\u2019Aulnay-sous-Bois dans \nla cat\u00e9gorie -81kg en classe B. \nF\u00e9licitations champion !\n7 juillet\nNouvelle \u00e9quipe et nouveau \npr\u00e9sident, Jean-Fran\u00e7ois Courat, \npour La Boule Sympa. Le club de \np\u00e9tanque de Fosses a repris les \ncomp\u00e9titions et vous attend sur \nle boulodrome du jardin de Serr\u00e8s \ntous les apr\u00e8s-midis (ou presque) \npour jouer en toute convivialit\u00e9.\n8 juillet\nMike Ossain, entra\u00eeneur du Tha\u00ef \nFight Club de Fosses, gagne son \npremier combat professionnel de \nkick boxing contre Yanis Ladjal au \nCountry Club de Rueil-Malmaison ! \nCe combat, relay\u00e9 par RMC Sport, \nmarque ses d\u00e9buts de boxeur \nprofessionnel. Sur la photo, Mike \nconcentr\u00e9 lors de la pes\u00e9e avant \nson combat.\nont joyeusement anim\u00e9 \nla journ\u00e9e. La soir\u00e9e s\u2019est \ntermin\u00e9e sous les notes \nde l\u2019accord\u00e9oniste Peter \nDimler avec un d\u00eener en \nmusique sur la place du \n19-Mars-1962, avant le bal \nanim\u00e9 par DJ Logan pour la \ntouche finale.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n15 juillet \nLe premier volet des Terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019installe \nau Jardin  de Serr\u00e8s en partenariat avec la \nCommunaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de \nFrance de 15h30 \u00e0 minuit. En soir\u00e9e : spectacle \nde cirque (ci-dessus) et projection en plein-air du \nfilm \u00ab Moonrise Kingdom \u00bb sur grand \u00e9cran.\n5 au 9 juillet\nLes journ\u00e9es Fosses Plage amorcent l\u2019\u00e9t\u00e9 \ndans la ville. Le centre-ville accueille, \ntoute la semaine, familles et amis pour \ncommencer la pause estivale en douceur. \nSur place bac \u00e0 sable, transats, parasols, \njeux, magazines\u2026 Mode farniente \nactiv\u00e9 ! \nLe 8 juillet, Louna Gane (ci-dessous) \nnous montre la maison de ses r\u00eaves \npeinte en plein air gr\u00e2ce \u00e0 la carriole \n\u00e0 peinture du centre social Agora.\n14 juillet \nHommage en petit comit\u00e9 pour la F\u00eate nationale.\n22 juillet \nLe soleil est au rendez-vous pour \nces Terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9 au parc des \nTrois Collines. La ressourcerie Imaj \napprend \u00e0 donner une seconde \nvie aux vieux tee-shirts. On tire \u00e0 \nl\u2019arc ici, on customise son sac en \ntoile l\u00e0. Pour modeler l\u2019argile, on \nsuit les conseils d\u2019\u00c9lisabeth Lory \nde l\u2019Atelier Entre Pots.\nDe nombreux jeux de \nla ludo-m\u00e9diath\u00e8que \nsont disponibles et \n\u00e0 l\u2019ombre, on p\u00eache \navec le Sigidurs, mais \npas des poissons ! \nEmballages en cartons \net plastiques sont au \nbout de la ligne !\n\n6 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nRETOUR EN IMAGES\n11 ao\u00fbt \nLe Maire, Pierre Barros, visite les \nfouilles arch\u00e9ologiques au village \nmen\u00e9e par la JPGF. Ci-dessus, \navec Dani\u00e8le Lambert. Ci-dessous, \navec R\u00e9my Guadagnin, pr\u00e9sident \nde l\u2019association et deux jeunes \nb\u00e9n\u00e9voles de Fosses : Gabriel Lory \n(\u00e0 gauche) et Victoria Lutz qui \ntentent de reconstituer des poteries \nenti\u00e8res, \u00e0 partir de tessons. \n(voir p. 14).\n12 ao\u00fbt\nOp\u00e9ration \u00ab Graines d\u2019aventuriers \u00bb \navec le Point-Jeunes et ses \npartenaires. Une journ\u00e9e \nanim\u00e9e par R\u00e9da Didi, ancien \nconseiller minist\u00e9riel (Ville, \njeunesse et sport). \u00c0 l\u2019occasion, \nles jeunes inscrit.e.s ont v\u00e9cu \nune initiation au full-contact \navec Abel El Quandili, 16 fois \nchampion du monde de diff\u00e9rentes \ndisciplines de combat. Ils et \nelles ont \u00e9galement particip\u00e9 \n\u00e0 un atelier d\u2019\u00e9criture avec \nl\u2019\u00e9crivain Mabrouck Rachedi et \n\u00e0 une initiation au th\u00e9\u00e2tre, avec \nle Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019opprim\u00e9 fond\u00e9 \npar Rui Frati. La journ\u00e9e s\u2019est \ntermin\u00e9e par un \u00e9change avec \ndeux policiers.\nDu vendredi 6 au dimanche 8 ao\u00fbt\nWeek-end \u00e0 Houlgate, \u00e0 proximit\u00e9 \nde Deauville pour les jeunes de 11 \u00e0 \n14 ans ! Au programme : le\u00e7on de \nbou\u00e9e tract\u00e9e, paintball, une soir\u00e9e \ncin\u00e9ma, une visite de la ville et un \napr\u00e8s-midi \u00e0 la plage de Deauville. \nPour en lire davantage sur l\u2019\u00e9t\u00e9 de folie \ndes jeunes Fossatussien.ne.s avec le \nPoints-Jeunes, rendez-vous \u00e0 la page \njeunesse (p. 9).\n13 ao\u00fbt \nUne magnifique journ\u00e9e \u00e0 la \nMer de Sable pour tous les \nenfants du centre de loisirs. \nA droite, les Loustics (3 ans) \nqui profitent du soleil, \u00e0 \ngauche, les Fripouilles (4 ans) \nqui ont trouv\u00e9 un coin \nd\u2019ombre.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nVape Shop Fosses\nLes vapoteurs peuvent enfin trouver leurs \nfournitures \u00e0 Fosses, place du 19-Mars-\n1962. J\u00e9r\u00f4me Guillot et Julien Zeitoun y \nont ouvert leur Vape Shop en juillet dernier.\n\u279c\n\u279c J\u00e9r\u00f4me Guillot et Julien Zeitoun, anciens fumeurs, \nvapoteurs associ\u00e9s.\nNOUVEAU\nWings Factory, du \npoulet pour tous\nPlace Seguin, Kamel Dous, 35 ans, a ouvert \nWings Factory en juillet dernier. Dans cet \u00e9ta-\nblissement de 53 m\u00b2, le poulet est la vedette : \non y a le choix entre tenders (blancs de poulet \nfrits), wings (ailes et pilons de poulet frits), \nassortiments des deux ou sandwiches\u2026 au \npoulet ! Le tout peut \u00eatre accompagn\u00e9 de \nfrites croustillantes, de boissons vari\u00e9es et \nde savoureux desserts comme le tiramisu \nmaison. Ancien technicien de maintenance \nen climatisation, le Fossatussien a fait ses \nclasses en aidant son fr\u00e8re au Grill Factory \nvoisin ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\u279c\n\u279c Kamel Dous, le fondateur et g\u00e9rant de Wings Factory.\nInfirmi\u00e8re\nClaudie Tavares-Mendes s\u2019est install\u00e9e en \navril 2021 au cabinet m\u00e9dico-dentaire. \nInfirmi\u00e8re lib\u00e9rale, elle re\u00e7oit sur rendez-\nvous et se d\u00e9place \u00e0 domicile pour tous \nles soins infirmiers. T\u00e9l. : 06 20 99 11 41.\nOst\u00e9opathe\nEstelle Merilhou s\u2019est quant \u00e0 elle install\u00e9e \nen octobre 2020 dans ce m\u00eame cabinet \net y exerce 2 \u00e0 3 jours par semaine. T\u00e9l. : \n06 27 12 70 43.\nCentre m\u00e9dico-dentaire\nQuelques nouveaut\u00e9s au centre m\u00e9dico-dentaire du 8 avenue Henri-Barbusse.\nINITIACTIVE 95\nCr\u00e9er sa micro-entreprise\nVous envisagez de \nlancer votre activit\u00e9 \nen micro-entreprise \net souhaitez en savoir plus sur ce r\u00e9gime \net les obligations qui en d\u00e9coulent ? Sur \nle fonctionnement et les erreurs \u00e0 \u00e9viter ? \nCet atelier est pour vous ! Il a lieu le mardi \n14 septembre \u00e0 10h, en visio conf\u00e9rence. Il \nsera anim\u00e9 par une conseill\u00e8re en cr\u00e9ation \nd\u2019entreprise.\ng\ng Initiactive95. courriel : accueil@initiac-\ntive95.fr  T\u00e9l. : 01 30 31 96 66.\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nLa Fabrique remobilise \net fait le show\nDans le cadre du projet \u00ab La Fabrique de la \nRemobilisation de Roissy Pays de France \u00bb, \ndouze personnes \u00e0 la recherche d\u2019un emploi \nont particip\u00e9 pendant trois mois \u00e0 Fosses, \n\u00e0 des s\u00e9ances de remise \u00e0 niveau (fran\u00e7ais \nprofessionnel, num\u00e9rique, mobilit\u00e9, culture \ng\u00e9n\u00e9ral, droit du travail ...), de pr\u00e9paration \n\u00e0 l\u2019emploi mais aussi de d\u00e9veloppement de \nla confiance et de l\u2019estime de soi.\nL\u2019occasion pendant ce parcours de ma\u00eetriser \nles codes de la recherche d\u2019emploi et de \nl\u2019entreprise, mais surtout d\u2019affiner ses choix \nprofessionnels et d\u2019avoir les comp\u00e9tences \nde base n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser son projet.\nUne approche artistique propos\u00e9e par la \ncompagnie DK Bel est int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 cette \nd\u00e9marche afin de valoriser toutes formes \nd\u2019expression, de d\u00e9velopper la confiance en \nsoi, la coh\u00e9sion de groupe, l\u2019envie d\u2019agir, la \nprise de conscience de son potentiel\u2026 Pour \nen savoir plus sur le projet \u00ab La fabrique \nde la Remobilisation de Roissy Pays de \nFrance \u00bb et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur les \nactions emploi propos\u00e9es \u00e0 Fosses m\u00eame \nou non loin, rendez-vous \u00e0 la Maison de \nl\u2019Emploi \u00e0 Fosses.\ng\ng La Maison de l\u2019Emploi, 3 rue Fernand-\nPicquette. Ouverte du lundi au jeudi, de 9h \u00e0 \n12h30 et de 13h30 \u00e0 17h.\n\u279c\n\u279c Les participantes du parcours de pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019emploi \nsont chaleureusement applaudies \u00e0 l\u2019issue de leur show \n\u00ab D\u00e9clic \u00bb le 2 juillet dernier au centre social Agora.\nLocaux \nLe cabinet fait l\u2019objet de travaux de r\u00e9no-\nvation pour assurer l\u2019accessibilit\u00e9 de ses \nsalles de consultation du rez-de-chauss\u00e9e.\nUne salle de consultation est disponible \u00e0 \nla location pour une activit\u00e9 m\u00e9dicale ou \nparam\u00e9dicale.\ng\ng Cabinet m\u00e9dico-dentaire Henri-Bar-\nbusse, 8 av. Henri-Barbusse, 95470 Fosses. \nCourriel : carolekoskas@orange.fr.\nIl a maintenant choisi de voler de ses \npropres ailes dans la restauration rapide \navec le poulet frit pour se diff\u00e9rencier des \nrestaurants de k\u00e9babs, pizzas et burgers \nd\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents \u00e0 Fosses et aussi parce qu\u2019il \naime \u00e7a ! Des prix \u00e9tudi\u00e9s, des portions \ng\u00e9n\u00e9reuses, un cadre lumineux et un bon \naccueil compl\u00e8tent la proposition. Une \nformule \u00e0 tester sans tarder, \u00e0 emporter ou \n\u00e0 d\u00e9guster sur place (dans le respect des \nmesures sanitaires en vigueur).\ng\ng Wings Factory, 11 place Seguin, 95470 \nFosses. T\u00e9l. : 01 34 31 80 39. Ouvert du \nlundi au samedi 11h-23h, vendredi 15h-23h \n(ferm\u00e9 le dimanche).\nApr\u00e8s avoir travaill\u00e9 ensemble, puis dans des \nentreprises diff\u00e9rentes tout en restant amis, \ntous les deux ont eu l\u2019envie et l\u2019opportunit\u00e9 \nau m\u00eame moment de se mettre \u00e0 leur \ncompte. \u00ab Nous avons \u00e9t\u00e9 gros fumeurs avec \ndes probl\u00e8mes de d\u00e9pendance, et nous nous \nsommes convertis au vapotage, donc on a \nlogiquement choisi ce domaine, \u00bb explique \nJ\u00e9r\u00f4me. \u00ab Nous sommes convaincus des \navantages et de l\u2019efficacit\u00e9 du produit, \nbeaucoup moins nocif que la cigarette, \u00bb \ncompl\u00e8te Julien qui habite \u00e0 Fosses depuis \ndeux ans. C\u2019est lui qui a rep\u00e9r\u00e9 ce local bien \nplac\u00e9 et pris contact avec la mairie, qui l\u2019a \naiguill\u00e9 sur la Soppec, l\u2019op\u00e9rateur com-\nmercial du centre-ville. Ils ont emprunt\u00e9 \npour faire les travaux d\u2019am\u00e9nagement et \nse relaient pour \u00eatre pr\u00e9sents six jours sur \nsept dans ce local de 55 m\u00b2. Ils y proposent \ndes produits plut\u00f4t v\u00e9g\u00e9taux que synth\u00e9-\ntiques. \u00ab On choisit des produits propres et \nagr\u00e9ables au go\u00fbt parce qu\u2019on sait que sinon \nle sevrage ne marchera pas. Et on s\u2019aligne \nsur les prix internet ! \u00bb\ng\ng Vape Shop, 7 place du 19-Mars-1962, \n95470 Fosses. T\u00e9l. : 09 86 43 34 53. Courriel : \ncontact@vapeshop95.fr. Aussi sur Facebook \net Instagram : @VapeshopFosses. Ouvert du \nlundi au samedi de 10h \u00e0 19h30.\n\n8 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nJEUNESSE\nRoissy Pays de France aide \nles jeunes\nDans le cadre de son programme #monagglomaide, la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \nRoissy Pays de France lance le Pass\u2019agglo Sport pour les jeunes inscrit.e.s dans ses \nclubs de sport et reconduit son soutien aux familles en prenant en charge une partie \ndes frais li\u00e9s au transport scolaire.\nLe Pass\u2019agglo Sport : une \nnouvelle aide de 50 \u20ac pour \nune rentr\u00e9e sportive \nUne aide de 50 \u20ac, compl\u00e9mentaire \u00e0 \nl\u2019aide gouvernementale, sera attribu\u00e9e, \nsans conditions de ressources, pour \nchaque Fossatussien.ne de moins de \n18 ans licenci\u00e9.e, \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, dans un club \nsportif de Roissy Pays de France. Les \nfamilles n\u2019ont rien \u00e0 avancer, les asso-\nciations sportives recevront directement \nun remboursement de la communaut\u00e9 \nd\u2019agglom\u00e9ration. Si le co\u00fbt de l\u2019inscription \nde l\u2019enfant est inf\u00e9rieur \u00e0 50 \u20ac (cotisation \n+ licence), l\u2019agglom\u00e9ration remboursera \nle club \u00e0 la hauteur du montant r\u00e9el. Un \nseul Pass\u2019agglo Sport sera accord\u00e9 par \nsaison et par jeune.\nDeux \u00e9tapes :\n\u2022  La famille remplit un formulaire en ligne \nsur www.roissypaysdefrance.fr/passagglo-\nsport \u00e0 partir du 1er septembre 2021. \n\u2022  Elle re\u00e7oit un coupon sport qu\u2019elle devra \npr\u00e9senter \u00e0 l\u2019association sportive le jour \nde l\u2019inscription de l\u2019enfant. \nDeux conditions : \n\u2022  Le club doit \u00eatre affili\u00e9 \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration \nsportive reconnue par le minist\u00e8re des \nSports. Retrouvez la liste des clubs affili\u00e9s \nsur www.roissypaysdefrance.fr/passagglo. \nAttention, les associations sportives sco-\nlaires ne sont pas concern\u00e9es. \n\u2022  Il faut imp\u00e9rativement que le ou la jeune \nadh\u00e9rent.e prenne une licence annuelle : \naucune r\u00e9duction n\u2019est accord\u00e9e pour \nune licence de d\u00e9couverte d\u2019une dur\u00e9e \ninf\u00e9rieure \u00e0 une saison sportive.\nTransports scolaires : une \nparticipation constante \nComme \u00e0 chaque rentr\u00e9e, les \u00e9tudiants, \nlyc\u00e9ens et coll\u00e9giens du territoire b\u00e9n\u00e9fi-\nConception Dircom Roissy Pays de France - juillet 2021\nInformations et inscription sur \nROISSYPAYSDEFRANCE.FR/PASSAGGLO-SPORT\nR\u00c9SERV\u00c9 AUX LICENCI\u00c9S D\u2019UN CLUB DU TERRITOIRE\nNOUVEAU DISPOSITIF\nPOUR LES JEUNES DU TERRITOIRE\nL\u2019agglo propose une aide de 50\u20ac \npour les - 18 ans pour une licence sportive\n#MONAGGLOMAIDE\nTRANSPORTS\nRentr\u00e9e 2021-2022\nColl\u00e9giens, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants\nRoissy Pays de France reconduit son soutien aux familles en \nprenant en charge une partie des frais li\u00e9s au transport scolaire.\nPlus d\u2019infos sur roissypaysdefrance.fr \ncient d\u2019une aide de Roissy Pays de France \npour leur mobilit\u00e9. Remplissez votre dos-\nsier de titre de transport scolaire (carte \nImagine\u2019R ou carte bus r\u00e9guli\u00e8re) et faites \nvotre demande de subvention rapidement. \nD\u00e9poser un dossier est possible tout au long \nde l\u2019ann\u00e9e, mais plus t\u00f4t il est d\u00e9pos\u00e9, plus \nt\u00f4t il est trait\u00e9.\ng\ng Plus d\u2019informations en mairie et sur le \nsite de l\u2019agglo roissypaysdefrance.fr.\nFORUM DES  \nASSOCIATIONS\nSAMEDI 4 SEPTEMBRE \u00c0 10H-17H\nGYMNASE CATHY FLEURY ET\u00a0STADE AUGUSTE DELAUNE\nPour d\u00e9couvrir, vous informer, vous inscrire, vous r\u00e9inscrire\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\nJEUNESSE\nCet \u00e9t\u00e9, les jeunes ont pris part \u00e0 un large panel de sorties et d\u2019activit\u00e9s. Des jeux \nsportifs aux sorties d\u00e9couvertes \u00e0 l\u2019\u00eele de loisirs de Cergy ou encore au Grand Rex. \nQui a dit que passer de bonnes vacances n\u2019\u00e9tait possible qu\u2019aux Maldives ?\nL\u2019\u00e9t\u00e9 avec le Point-Jeunes : \nvacances riches \u00e0 prix mini\nUne rencontre, un sourire, le coup de pouce interg\u00e9n\u00e9rationnel\nCrystal Miyuna et Alison Marmitte, \n20 ans chacune, se sont rencontr\u00e9es \u00e0 \nl\u2019universit\u00e9 de Creil. La premi\u00e8re habite \n\u00e0 Fosses \u00ab depuis toujours \u00bb, c\u2019est une \nancienne \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00e9cole Daudet, du \ncoll\u00e8ge Stendhal et du lyc\u00e9e Baude-\nlaire. Crystal explique la gen\u00e8se de leur \nassociation : \u00ab En cohabitant avec ma \ngrand-m\u00e8re, comme durant mon stage \ndans l\u2019association Service et confort \n\u00e0 la personne \u00e2g\u00e9e (SCPA), j\u2019ai pu \nconstater que les seniors sont souvent \nisol\u00e9.e.s et ont parfois besoin d\u2019aide et \nde compagnie. Or de nombreux jeunes \nseraient pr\u00eats \u00e0 donner un peu de leur \ntemps pour leur rendre service mais ne \nsavent pas comment\u2026 Pourquoi ne pas \ncr\u00e9er une association qui va les mettre \nUne association cr\u00e9\u00e9e par des jeunes pour accompagner les moins jeunes.\nen contact ? \u00bb Alison adh\u00e8re tout de suite \n\u00e0 l\u2019id\u00e9e : \u00ab Cette solitude des personnes \n\u00e2g\u00e9es, \u00e7a me touche aussi. C\u2019est une belle \ncause de lutter contre. Il n\u2019y a pas beau-\ncoup d\u2019associations qui font \u00e7a. \u00bb\nLes deux amies ont donc cr\u00e9\u00e9 leur asso-\nciation en mai 2021 et se sont tourn\u00e9es \nvers le service association de la mairie \n(entre autres) pour la faire conna\u00eetre. Ainsi \nelles souhaitent r\u00e9colter quelques fonds \npour financer leurs premi\u00e8res actions \net leur communication en vendant des \nbaumes \u00e0 l\u00e8vres qu\u2019elles ont fabriqu\u00e9s \ndans les r\u00e8gles de l\u2019art. Pour les rejoindre \net proposer vos services ou pour demander \nun coup de mains, une visite, il suffit de les \ncontacter. L\u2019adh\u00e9sion se monte \u00e0 10 euros \npar an. Il faut avoir plus de 18 ans.\nth\u00e8me \u00e0 travers des ateliers cr\u00e9atifs ! Lors \nde la \u00ab semaine cin\u00e9ma \u00bb du mois de juillet, \nles jeunes ont particip\u00e9 au tournage d\u2019une \nvid\u00e9o ASMR1 pour pr\u00e9senter le Point-Jeunes \navec humour. Ne manquez pas sa diffusion \nsur la cha\u00eene YouTube de la Ville (Ville de \nFosses) le mercredi 1er septembre \u00e0 15h.\nEn partenariat avec la CAF, les prix des sor-\nties et s\u00e9jours du Point-Jeunes sont modul\u00e9s \nselon le quotient familial pour s\u2019adapter \naux besoins de toutes les familles. Cet \u00e9t\u00e9, \nqu\u2019elles aient eu lieu \u00e0 domicile comme le \ngrand jeu Koh\u2019Lantess, ou dans les villes \nalentours comme l\u2019Escape \nGame \u00e0 A\u00e9roville, les acti-\nvit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9es avec \noriginalit\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe \npour \u00e9quilibrer d\u00e9tente, \nsport et d\u00e9couverte.\nAvec ses partenaires et notamment avec \nle programme Quartiers d\u2019\u00e9t\u00e9 2021, \nle Point-Jeunes a organis\u00e9 des actions \nludo-\u00e9ducatives de proximit\u00e9, des sorties \nculturelles, sportives ou orient\u00e9es nature. \nEntre leurs journ\u00e9es au Parc Ast\u00e9rix ou \u00e0 la \nplage \u00e0 Berck-sur-Mer avec le service jeu-\nnesse de Louvres, ou encore leurs vir\u00e9es en \nVTT, les jeunes ont (re)d\u00e9couvert saveurs \nitaliennes, gourmandises am\u00e9ricaines \nou parfums turcs \u00e0 travers les ateliers \n\u00ab Saveurs du monde \u00bb. \nIls et elles ont \u00e9galement appris \u00e0 observer \nles \u00e9toiles avec du mat\u00e9riel adapt\u00e9 et ont \nv\u00e9cu une initiation au teqball avec Yassine \nSahli en personne ! Le joueur, class\u00e9 12e \nau niveau mondial, nous a fait le plaisir \nd\u2019animer cet atelier sportif au jardin de \nSerr\u00e8s. Nous le remercions.\nSilence, \u00e7a tourne !\nChaque semaine, un d\u00e9fi th\u00e9matique \n\u00e0 relever et une sortie (minimum) ont \nrythm\u00e9 les journ\u00e9es des inscrit.e.s. Mais \nce n\u2019est pas tout. Chaque mois, l\u2019\u00e9quipe \nd\u2019animation fait d\u00e9couvrir aux jeunes un \n\u279c\n\u279c Crystal Miyuna (\u00e0 gauche) et Alison Marmitte, les \nfondatrices de l\u2019association Une rencontre, un sourire.\n\u279c\n\u279c Initiation au teqball : trois des jeunes participants avec \nYassine Sahli et Sofia, animatrice du Point Jeunes.\n1  ASMR = Autonomous Sensory Meridian Response. En fran\u00e7ais : r\u00e9ponse automatique des m\u00e9ridiens sensoriels. Sons \u00e9tranges et paroles chuchot\u00e9es sont cens\u00e9es d\u00e9clencher un bien-\n\u00eatre intense.\ng\ng Une rencontre, un sourire, 6 place de la \nLibert\u00e9, 95470 Fosses. T\u00e9l. : 06 58 93 04 29. \nCourriel : alison.mrmt@hotmail.fr.\n\n10 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLe farniente, c\u2019est termin\u00e9 !\nSi vous avez plus de 60 ans ou \u00eates \nretrait\u00e9.e, vous pouvez participer aux \nateliers anim\u00e9s par le foyer Bouquet \nd\u2019automne. Chaque semaine, une sortie \nest programm\u00e9e. N\u2019oubliez pas de vous \ninscrire et de pr\u00e9senter votre pass sanitaire \nvalide. Pour le d\u00e9jeuner, la jauge est limit\u00e9e \n\u00e0 12 personnes. Inscription une semaine \n\u00e0 l\u2019avance.\nEn septembre, vous retrouverez les ate-\nliers r\u00e9currents : informatique les lundis \net mercredis de 9h30 \u00e0 11h30 et atelier \ncr\u00e9atif les lundis \u00e0 14h, tricot les mardis \u00e0 \n14h, caf\u00e9-papotage le mercredi \u00e0 13h30. \n\u2022  Lundi 6 : comit\u00e9 des usagers, 14h (pas \nd\u2019atelier cr\u00e9atif)\n\u2022  Mardi 7 : loto \u00e0 Goussainville. Sur inscrip-\ntion, places limit\u00e9es (5 \u20ac les deux cartons)\n\u2022  Jeudi 9 : le mot le plus long, 14h\n\u2022  Vendredi 10 : bowling, tarif : 5 \u20ac la partie \net resto \u00e0 Moussy-le-Neuf, menu : 25 \u20ac. \nRendez-vous \u00e0 10h. S\u2019inscrire avant le \n30 ao\u00fbt.\net visite de Mus\u00e9e Antoine Vivenel et de \nl\u2019exposition temporaire Albert Robida \n(4 \u20ac). Rendez-vous \u00e0 11h. S\u2019inscrire avant \nle 2 septembre.\n\u2022  Lundi 20 : marche de 10 km \u00e0 Senlis, 10h \n(pr\u00e9voir un pique-nique).\n\u2022  Vendredi 24 : g\u00e9n\u00e9alogie \u00e0 14h.\n\u2022  Lundi 27 : atelier de sophrologie, 10h-12h. \nSur inscription, avant le 16 septembre. Puis, \nles lundis du 27 septembre au 18 octobre \ndans la salle de danse de l\u2019EMMD. Places \nlimit\u00e9es.\n\u2022  Jeudi 30 : loto \u00e0 Louvres. S\u2019inscrire avant \nle 13 septembre (2,50 \u20ac le carton ou 5 \u20ac \nles trois)\n\u2022  Vendredi 1er octobre : Taboo, 14h.\nGratuit, sauf pr\u00e9cisions contraires, et sur \ninscription. Nombre de places limit\u00e9 \u00e0 huit \npersonnes par activit\u00e9. Seule la confirmation \nde la part du foyer vous garantit l\u2019inscription, \nquelle que soit l\u2019activit\u00e9.\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le-Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\n\u2022  Jeudi 16 : scrabble en duplicate \u00e0 14h\n\u2022  Vendredi 17 : sortie \u00e0 Compi\u00e8gne (Oise) \navec restaurant (menu \u00e0 partir de 16,50 \u20ac) \nLa Grande dict\u00e9e sur le \nparvis de la mairie\n\u00c0 vos stylos ! Cette ann\u00e9e, rendez-vous \nsamedi 18 septembre 2021 \u00e0 partir de \n13h30 sur le parvis de l\u2019h\u00f4tel de ville \n(1 place du 19-Mars-1962). \ng\ng Inscriptions ouvertes jusqu\u2019au 15 septembre \nau Point-Jeunes. T\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\nLA GRANDE DICT\u00c9E\nInscriptions aupr\u00e8s du Point-Jeunes,\nrue Fernand-Picquette, Jardin de Serr\u00e8s\n(rez-de chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Mandela)\nAvant le 15 septembre 2021\nen plein aire\nSamedi 18 septembre 2021\nPlace du 19-Mars-1962\nPASS SANITAIRE\nOBLIGATOIRE\nRelaxation avec Yoga de \nFosses\nPour d\u00e9velopper force, souplesse et r\u00e9duire \nle stress et la fatigue, rejoindre les s\u00e9ances \nde yoga peut \u00eatre la solution qui vous \nconvient. Les horaires : mardi 19h-20h15 \net 20h30-21h45, mercredi 18h-19h15, \nvendredi 12h10-13h25 et samedi 9h-10h15.\nVenez vous inscrire au Forum des associa-\ntions, le samedi 4 septembre.\ng\ng Association Yoga de Fosses. \nT\u00e9l. : 01 34 72 74 40 ou 06 24 53 57 37, \nou caldicote95@gmail.com\nLe 30 septembre, cin\u00e9-concert de jazz \nmanouche au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux. Rencontrez \nNinine Garcia, po\u00e8te de la guitare. Loin des \nexercices de virtuosit\u00e9 gratuite et des effets \n\u00e0 sensation, il offre une musique sans fard, \nsans artifice.\nLe documentaire de Bruno Le Jean, Les Fils \ndu vent, pr\u00e9sente Ninine Garcia ainsi que \nses complices Angelo Debarre, Moreno et \nTchavolo Schmitt. Eux aussi sont guitaristes \net Manouches. Ils jouent et perp\u00e9tuent la \nmusique de Django Reinhardt. Ils cultivent \naussi un certain sens de l\u2019humour, de l\u2019amiti\u00e9, \net une fa\u00e7on bien \u00e0 eux de vivre debout.\ng\ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 1 place de la Libert\u00e9. \nT\u00e9l.: 01 34 09 31 34 (r\u00e9pondeur). Tarif : 3 \u20ac. \nProgramme du festival PassWorld sur  \nevents.roissypaysdefrance.fr ou sur  \nfestival-passworld.com.\nDu jazz manouche au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nLa Semaine Bleue  \ndu 4 au 8 octobre \nLa Semaine Bleue, semaine nationale \ndes personnes \u00e2g\u00e9es et des retrait\u00e9s, \nvise \u00e0 mettre en avant la contribution \ndes retrait\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9conomique, sociale \net culturelle et \u00e0 cr\u00e9er des liens entre \ng\u00e9n\u00e9rations.\nSur inscription \u00e0 partir du mercredi \n1er septembre.\nLundi 4 \nAtelier cuisine mobile (en partenariat \navec Malakoff Humanis) \u00e0 10h, suivi d\u2019un \nrepas partag\u00e9. \nJeux de soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 partir de 14h. \nMardi 5 \nLoto avec le foyer Bouquet d\u2019automne, \n13h30-15h30.\nMercredi 6 \nYoga du rire, horaire et lieu \u00e0 d\u00e9terminer.\nJeudi 7 \nProjection du film Un jour tu vieilliras au \ncin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 14h-16h, \net conf\u00e9rence avec l\u2019infirmi\u00e8re du centre \nm\u00e9dical de sant\u00e9, 17h-19h.\nVendredi 8 \nMarche bleue en for\u00eat. Rendez-vous \n\u00e0 9h30 sur le parking  pr\u00e8s du coll\u00e8ge \nStendhal. \nTournoi de domino avec le foyer Bouquet \nd\u2019automne, 13h30-15h30.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette.  t\u00e9l. : 01 34 47 40 22.  \nCourriel :  accueilagora@mairiefosses.fr\nLa rentr\u00e9e du centre social Agora\nLes ateliers et les \nconf\u00e9rences \nCaf\u00e9 des rencontres : un vendredi par \nmois de 9h \u00e0 11h30, une pause-parents \npour commencer la semaine. Le th\u00e8me \ndu 3 septembre : la rentr\u00e9e scolaire !\nLe LAEP : les mardis matin, le Lieu \nd\u2019accueil enfants-parents re\u00e7oit les \nenfants de moins de 4 ans, non scola-\nris\u00e9s, accompagn\u00e9s par leur(s) parent(s) \nou grands-parents. Cet accueil ano-\nnyme et gratuit permet aux parents \nd\u2019accompagner leur(s) petit(s) dans \nla d\u00e9couverte de nouveaux jeux et \nde leurs semblables, dans un espace \nappropri\u00e9. Reprise mardi 7 septembre \nde 9h \u00e0 11h30.\nUne \nvisio-conf\u00e9rence \nsur \nles \naidant.e.s : repas partag\u00e9 \u00e0 partir de \n12h30 suivi d\u2019une visioconf\u00e9rence : Pre-\nnons soin de ceux qui aident, de 14h30 \u00e0 \n16h, mardi 14 septembre. Sur inscription \n\u00e0 partir du mercredi 1er septembre.\nConf\u00e9rence Plus de pas : vendredi \n17 septembre, de 10h30 \u00e0 12h. En pr\u00e9-\nlude \u00e0 5 ateliers successifs les vendredis \n24 septembre et 1er, 8, 15 et 22 octobre. \nSur inscription \u00e0 partir du mercredi \n1er septembre.\nReprise des ateliers habituels \u00e0 partir \ndu 20 septembre. Pr\u00e9-inscriptions \n\u00e0 partir du 6 septembre \u00e0 9h par \nt\u00e9l\u00e9phone.\n-  Du bout des doigts (parents ou grands-\nparents et enfants de moins de 3 ans), \nle lundi 9h-11h. Reprise : lundi 20\n-  Remise en forme, le mercredi 9h30-\n10h30, et atelier parents-enfants \n(parents ou grands-parents et enfants \nde 4 \u00e0 10 ans), le mercredi 14h30-\n16h30. Reprise : mercredi 22\n-  Informatique, le jeudi 18h-19h (initia-\ntion) et 19h-19h45 (accompagnement \nen acc\u00e8s libre). Reprise : jeudi 23\nSans oublier l\u2019atelier culinaire mensuel, \nle vendredi matin.\nForum des associations\nSamedi 4 septembre, de 10h \u00e0 17h, au \ngymnase Cathy Fleury et au stade Auguste \nDelaune venez rencontrer les associations \nde la ville et des alentours. Pour d\u00e9couvrir, \nvous informer, vous inscrire, vous r\u00e9inscrire. \nSportives, artistiques, solidaires, etc. les \nassociations seront l\u00e0 pour vous renseigner \nsur leurs activit\u00e9s.\nStrat\u00e9gie et agilit\u00e9 avec \nFosses Escrime\nPour celles et ceux qui appr\u00e9cient l\u2019analyse \net la pr\u00e9cision du geste, les inscriptions au \nclub d\u2019escrime sont ouvertes depuis juin. \nVous pouvez encore rejoindre le jeune \nclub, qui a vu le jour en septembre 2020. Il \npropose plusieurs forfaits pour les enfants \net pour les adultes, ainsi que la location de \nl\u2019\u00e9quipement (tenue, masque et \u00e9p\u00e9e) pour \n40 \u20ac par saison. Les tireurs se retrouvent \n\u00e0 la salle Delambre (Grande Rue, 95470 \nFosses), en semaine ou le week-end, selon \nles cat\u00e9gories. L\u2019association sera au Forum \nle 4 septembre.\ng\ng Fosses Escrime, 33 rue C\u00e9sar-Franck.  \nSite : fosses-escrime.fr.  \nMail : fosses.escrime@gmail.com\nAccueil des nouveaux \nhabitants\ng\ng Sur inscription avant le 30 ao\u00fbt 2021 \naupr\u00e8s de l\u2019h\u00f4tel de ville, 1 place du 19-Mars-\n1962 ou du centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette.  \nCourriel : accueilagora@mairiefosses.fr.\n\n12 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nCULTURE-LOISIRS\nRENTR\u00c9E ARTISTIQUE\nL\u2019EMMD de A \u00e0 Z\n\u00c0 l\u2019\u00c9cole municipale de musique et de danse (EMMD), vous avez le  \nchoix entre sept instruments de musique et diverses pratiques collectives.  \nC\u00f4t\u00e9 danse, deux disciplines s\u2019offrent \u00e0 vous ainsi que des ateliers. Enfin des projets \nr\u00e9unissent musiciens et danseurs. Une \u00e9cole \u00e0 la pointe de l\u2019enseignement artistique.\nA Adultes\nLes cours individuels de musique sont des-\ntin\u00e9s en priorit\u00e9 aux enfants et aux jeunes \nde Fosses, mais s\u2019il reste des cr\u00e9neaux libres, \nles adultes peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier.\nB Bilan de l\u2019ann\u00e9e 2020-2021\nDurant les diff\u00e9rentes phases de confi-\nnement, les enseignants de l\u2019EMMD \nont continu\u00e9 \u00e0 accompagner leurs \n\u00e9l\u00e8ves dans l\u2019apprentissage de leur \nart. Cours en vid\u00e9o, cours en visio-\nconf\u00e9rence, concerts ou chor\u00e9graphies \nenregistr\u00e9s chez soi, \u00e9dit\u00e9s par les \nenseignants et diffus\u00e9s sur la cha\u00eene \nYouTube de la ville\u2026 Des tr\u00e9sors \nd\u2019ing\u00e9niosit\u00e9, souvent chronophages, \nont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour maintenir la \nmotivation des \u00e9l\u00e8ves. Beaucoup ont \nrelev\u00e9 le d\u00e9fi et progress\u00e9 malgr\u00e9 la \ndistance. \nNB : L\u2019EMMD a accord\u00e9 des r\u00e9ductions \nsur les inscriptions pour pallier les \ncons\u00e9quences du suivi p\u00e9dagogique \n\u00e0 distance.\nC Choix\nSi vous n\u2019avez \npas pu assister aux \nportes ouvertes du \n7 au 12  juin dernier \net que vous h\u00e9sitez \nencore, la journ\u00e9e \nd\u00e9couverte du di-\nmanche 19 septembre \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \nvous permettra d\u2019assis-\nter \u00e0 diff\u00e9rents cours et de \nrencontrer les professeurs.\nEn d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e sco-\nlaire, les \u00e9l\u00e8ves ont quatre \nsemaines pour changer de \ncours ou renoncer. Dans ce \ndernier cas, le rembourse-\nment des inscriptions est \nop\u00e9r\u00e9.\nBatuc\u2019\u00e0 Fosses r\u00e9p\u00e8te le samedi matin sous \nla direction de Youry Requena et se produit \nlors de diff\u00e9rentes manifestations : f\u00eate de \nla ville, comm\u00e9morations. Accessible \u00e0 tous, \nenfants et adultes, d\u00e9butants ou confirm\u00e9s, \nla batucada offre une approche originale et \nludique de la musique. Les instruments sont \npr\u00eat\u00e9s par l\u2019EMMD.\nH horaires\nAccueil administratif de 10h \u00e0 12h et de 14h \n\u00e0 18h les lundi, mardi, mercredi et vendredi, \net de 14h \u00e0 20h le jeudi. Les cours ont lieu \ntous les jours du lundi au samedi, suivant \nles disciplines. Le planning est \u00e9tabli en \nd\u00e9but d\u2019ann\u00e9e avec chaque professeur.e. : \nrenseignements aupr\u00e8s de l\u2019administration.\nI Inscriptions\nLes inscriptions pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2021-2022 ont lieu le samedi 4 sep-\ntembre entre 10h et 17h au Forum des \nassociations. Elles peuvent \u00e9galement \nse faire aupr\u00e8s de l\u2019administration \nde l\u2019EMMD aux heures d\u2019ouverture \njusqu\u2019au 3 septembre (dans la limite \ndes places disponibles par discipline et \nprofesseur).\nJ Jazz\nLe jazz englobe une multitude de courants \net d\u2019univers musicaux et permet d\u2019aborder \nl\u2019improvisation. Un cours de jazz-band \njunior a lieu cette ann\u00e9e le mercredi de \n17h30 \u00e0 19h30, en partenariat avec l\u2019EMMD \nde Marly-la-Ville. Il est ouvert \u00e0 tous les \ninstrumentistes \u00e0 partir de trois ann\u00e9es de \npratique instrumentale.\nK Kiosque \u00e0 musique \nIl se trouve au jardin de Serr\u00e8s. \nLors de la derni\u00e8re F\u00eate de la \nville, le 3 juillet il a accueilli les prestations \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD et de musiciens locaux.\nD Danse\nApr\u00e8s les cours d\u2019\u00e9veil et d\u2019initiation propo-\ns\u00e9s pour les enfants de 4 \u00e0 7 ans, la danse \nclassique et la danse contemporaine s\u2019offrent \naux jeunes \u00e0 partir de 8 ans. Ils sont com-\npl\u00e9t\u00e9s par des ateliers chor\u00e9graphiques. Le \ncursus des \u00e9tudes est structur\u00e9 en cycles, \nsuivant le sch\u00e9ma \u00e9tabli par le minist\u00e8re de \nla Culture. Les deux cours hebdomadaires \npar discipline peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9s par \ndes ateliers chor\u00e9graphiques. Les cours sont \nassur\u00e9s par des professeures dipl\u00f4m\u00e9es \ndans leur sp\u00e9cialit\u00e9, et passionn\u00e9es par la \ntransmission de la danse.\nE \u00c9quipe \nQuinze professeurs enseignent \u00e0 l\u2019EMMD. \nD\u00e9couvrez-les sur le site de la ville (www.\nville-fosses95.fr/culture ). H\u00e9l\u00e8ne Frissung, \nprofesseure de violon, en est la directrice \np\u00e9dagogique. Elle est assist\u00e9e par Nathalie \nCheramnac, assistante administrative.\nF Formation musicale \nLe cours qui donne toutes les cl\u00e9s pour \ncomprendre la musique : non seulement \nle solf\u00e8ge, le langage des musiciens \nqui permet de jouer ensemble, mais \naussi l\u2019histoire de la musique. La for-\nmation musicale pr\u00e9pare et compl\u00e8te \nl\u2019apprentissage instrumental tout au \nlong du cursus musical avec un cours \nhebdomadaire. Cette discipline offre \nune exp\u00e9rience de l\u2019art musical dans \nson ensemble, et vise la compr\u00e9hension \net l\u2019appropriation du langage musical. \nElle permet de d\u00e9velopper l\u2019oreille et la \nculture musicale par la pratique vocale, \ninstrumentale et corporelle, l\u2019audition \net la lecture. \nG Ganz\u00e0\nCe petit instrument de percussion br\u00e9silien, \ncylindrique et rempli de billes ou graines, est \nutilis\u00e9 dans les orchestres de batucada. La \n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nL Location\nDes instruments de tailles vari\u00e9es sont dispo-\nnibles \u00e0 la location. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 en profiter \npour la premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019enseignement, \navant d\u2019\u00eatre s\u00fbr que l\u2019instrument choisi plaira \n\u00e0 votre enfant. Le prix varie de 5 \u00e0 50 euros \n(selon le quotient familial du foyer) pour la \nlocation d\u2019un instrument \u00e0 l\u2019ann\u00e9e !\nLe studio insonoris\u00e9 de musiques actuelles \nest disponible \u00e0 la location pour les musi-\nciens en solo, en duo ou en groupe (3 \u00e0 5 \npersonnes). Ce studio peut \u00e9galement \u00eatre \nr\u00e9serv\u00e9 pour des ateliers accompagn\u00e9s par \nun professionnel. Renseignements \u00e0 l\u2019accueil \nde l\u2019EMMD.\nM Musique\nVous avez le choix entre la batterie, la \nclarinette, la fl\u00fbte traversi\u00e8re, la guitare, le \npiano, le saxophone et le violon. Les cours \nsont individuels mais vous pouvez aussi \npratiquer ces instruments collectivement \u00e0 \ntravers le jazz-band, les ateliers de musiques \nactuelles, les ensembles de fl\u00fbtes, de violons, \nde guitares, les chorales (adultes et enfants), \nainsi que la batucada. Sans oublier bien \ns\u00fbr le parcours indispensable de formation \nmusicale (voir ci-dessus).\nN Nouveaut\u00e9\nNouveau cette ann\u00e9e : un cours de \ndanse contemporaine pour adultes \nle mercredi de 20h30 \u00e0 22h.\nO Orchestre symphonique\nUn partenariat avec l\u2019Orchestre sympho-\nnique du campus d\u2019Orsay (OSCO) permet \naux \u00e9l\u00e8ves instrumentistes ainsi qu\u2019\u00e0 la \nchorale adulte de participer \u00e0 un concert \nsymphonique \u00e0 Fosses. Voir l\u2019encadr\u00e9 \nSpectacles. \nP Parquet\nLes 114 m\u00b2 de parquet du studio de danse sont \nd\u00e9di\u00e9s \u00e0 la danse. Les chaussures de ville ou de \nsport sont interdites. Seuls les chaussons de \ndanse (y compris les pointes) sont autoris\u00e9s \nsur cette surface. Ou les pieds nus !\nQ Quotient familial \nLes tarifs sont \u00e9tudi\u00e9s pour permettre \u00e0 \nchacun.e, quelle que soit la situation finan-\nci\u00e8re de son foyer, de suivre les cours de \nmusique et/ou de danse. Ils varient selon le \nquotient familial de chaque foyer et sont \nd\u00e9gressifs lorsqu\u2019un 2e membre de la famille \nest aussi \u00e9l\u00e8ve. Ils sont disponibles sur le site \ninternet de la mairie et \u00e0 l\u2019accueil de l\u2019EMMD. \nSi votre QF n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 calcul\u00e9 par le \nservice des affaires scolaires de la mairie, \napportez votre dernier avis d\u2019imposition au \nsecr\u00e9tariat de l\u2019EMMD.\nR R\u00e8glement int\u00e9rieur\nIl est distribu\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve au \nmoment de l\u2019inscription et recense \nles droits et devoirs de chacun. \u00c0 lire de A \u00e0 Z.\nQ Quintette \u00e0 vents\nLise Mariage, professeure de clarinette de \nl\u2019EMMD, vous propose un concert avec le \nquintette Linos le dimanche 19 septembre \n\u00e0 17h \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint Etienne dans le cadre \ndes Journ\u00e9es du patrimoine. Cette formation \nest compos\u00e9e d\u2019une fl\u00fbte, une clarinette, un \nhautbois, un basson et un cor et interpr\u00e9tera \nun programme autour du th\u00e8me des arts \nmis en musique.\nS Spectacles\nUn concert de No\u00ebl a lieu g\u00e9n\u00e9ralement \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise Sainte-Th\u00e9r\u00e8se en d\u00e9cembre \n(date \u00e0 venir).\nArch\u00e9a en sc\u00e8ne ! est un spectacle ima-\ngin\u00e9 par Julie Tar, professeure de danse \ncontemporaine, m\u00ealant musique et \ndanse sur le th\u00e8me de l\u2019arch\u00e9ologie. Il \naura lieu le dimanche 23 janvier 2022 \nau mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres.\nLe concert d\u2019hiver est programm\u00e9 \nle samedi 12 f\u00e9vrier 2022 \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal.\nEn sc\u00e8ne ! L\u00e9gendes urbaines, Un \nspectacle alliant danse, musique et \nart dramatique, \u00e9labor\u00e9 avec quatre \n\u00e9coles du territoire et l\u2019appui du Conseil \nd\u00e9partemental, sera donn\u00e9 le dimanche \n10 avril 2022 \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nLe concert de fin d\u2019ann\u00e9e est pr\u00e9vu le \nsamedi 21 mai \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nLe spectacle de danse de fin d\u2019ann\u00e9e est \nprogramm\u00e9 les vendredi 24 et samedi \n25 juin 2022 \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nLe 3e concert symphonique avec l\u2019Osco \nest pr\u00e9vu le dimanche 3 juillet 2022 au \ngymnase Cathy Fleury, avec un pro-\ngramme de musique anglaise.\nNB : Les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD peuvent \nparticiper \u00e0 des ateliers en lien avec les \nspectacles de l\u2019Espace Germinal, et pro-\nfiter, ainsi que leurs accompagnateurs, \nd\u2019un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel dans le cadre du \nParcours du Spectateur.\nT Tutus musicaux\nLes Tutus Musicaux est une association qui \nrassemble les parents des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD. \nElle organise en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e une bourse \naux \u00e9quipements (instruments, partitions, \njustaucorps, etc.) et s\u2019implique dans les \n\u00e9v\u00e9nements de l\u2019\u00e9cole. Un partenariat \npr\u00e9cieux et appr\u00e9ci\u00e9.\nU Ut \nUt c\u2019est le vieux nom de la note Do ! D\u00e8s \nles cours d\u2019\u00e9veil musical (\u00e0 partir de 5 ans), \non d\u00e9couvre les notes, les sons, les rythmes \net on joue avec !\nV Vacances \nL\u2019EMMD se cale sur les vacances \nscolaires. Les cours ont lieu durant \nle temps scolaire. \nW Week-end\nLes cours du samedi sont donc assur\u00e9s \nlorsque les vacances commencent le lundi \nsuivant. Les r\u00e9p\u00e9titions de batucada ont lieu \naussi le samedi matin.\nX Xylophone\nL\u2019\u00e9veil musical (pour 5-7 ans) permet de \nd\u00e9couvrir cet instrument, entre autres \nsonorit\u00e9s et activit\u00e9s ludiques\u2026\nY Youtube\nLes vid\u00e9os tourn\u00e9es par les professeurs de \nl\u2019EMMD sont souvent partag\u00e9es sur la cha\u00eene \nYoutube de la ville : Ville de Fosses. Vous \npouvez en profiter \u00e0 tout moment !\nZ Z\u00e9ro exclusion\nPlusieurs professeurs ont \nsuivi une formation pour \nenseigner leur discipline \naux personnes en situation \nde handicaps divers, ou \n\u00ab publics emp\u00each\u00e9s \u00bb. Cet \nenseignement adapt\u00e9 fait \npartie du projet \u00e9ducatif de \nl\u2019EMMD. Renseignez-vous \naupr\u00e8s de l\u2019administration \npour un accueil personna-\nlis\u00e9 et adapt\u00e9.\ng\ng Ecole municipale \nde musique et de danse, \n1 place du 19-Mars-1962, 95470 Fosses. \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 40. \nCourriel : emmd@mairiefosses.fr.\n\n14 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nCULTURE-LOISIRS\nAvec la JPGF, la terre des \nanc\u00eatres\nLe samedi 18 et le dimanche 19 sep-\ntembre, de 10h \u00e0 18h30.\nAvant la construction du centre d\u2019interpr\u00e9-\ntation, l\u2019association Jeunesse Pr\u00e9historique \net G\u00e9ologique de France (JPGF) a r\u00e9alis\u00e9 une \nnouvelle campagne de fouille au village cet \n\u00e9t\u00e9. Il s\u2019agissait de remettre au jour deux \nescaliers m\u00e9di\u00e9vaux d\u00e9couverts en 1996 et \nde tenter de d\u00e9couvrir \u00e0 quoi ils servaient. \nCe faisant, des centaines de pots bris\u00e9s et \nquelques uns entiers ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s, ainsi \nque d\u2019autres t\u00e9moins de la vie quotidienne : \naccessoires perdus ou hors d\u2019usage, objets \nde toilette, outils de potiers, etc. Ces d\u00e9cou-\nvertes sont pr\u00e9sent\u00e9es par les arch\u00e9ologues \nde l\u2019association tout au long du week-end.\nAvec Arch\u00e9a, \nLa Fontaine et la rivi\u00e8re\nDimanche 19. \n\u00c0 l\u2019occasion de ses 10 ans, le mus\u00e9e Arch\u00e9a \nvous offre deux spectacles en plein air \u00e0 \nLouvres.\n\u00ab La Fontaine \u00bb par le Th\u00e9\u00e2tre sans toit. \nDeux com\u00e9diennes interpr\u00e8tent une dizaine \nde fables de Jean de La Fontaine avec des \nmarionnettes dans le d\u00e9cor du ch\u00e2teau \nd\u2019Orville. Une mise en sc\u00e8ne en sons et en \nimages faisant appel \u00e0 tous les sens.\nLes Journ\u00e9es du patrimoine : \n18 et 19 septembre 2021\nNotre patrimoine se d\u00e9voile et s\u2019expose, se joue et se partage avec la terre fouill\u00e9e \npar les arch\u00e9ologues, l\u2019air souffl\u00e9 par les instruments \u00e0 vent, l\u2019eau revisit\u00e9e par les \ndanseurs et\u2026 le feu de la passion de tous les acteurs : b\u00e9n\u00e9voles, artistes et publics !\ng\ng Acc\u00e8s par le parking de l\u2019\u00e9cole Alexandre-\nDumas, rue de la Mairie, et le parvis de l\u2019\u00e9glise \nSaint-\u00c9tienne. Visites toute la journ\u00e9e. Site : \njpgf.org. T\u00e9l. : 01 39 90 63 82.\nConcert : des vents et des arts\nDimanche 19 septembre \u00e0 17h \u00e0 \nl\u2019\u00e9glise Saint-Etienne\nLise Mariage, professeure de clarinette \u00e0 \nl\u2019EMMD, vient jouer avec son quintette \u00e0 \nvent, Le Quintette Linos, \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne au village. \nCe concert Autour des Arts s\u2019articule \nautour des diff\u00e9rentes disciplines artis-\ntiques mises en musique : op\u00e9ra, pein-\nture, danse pour solliciter l\u2019imagination \nau fil de mouvements tr\u00e8s contrast\u00e9s et \nsurprenants. Au programme : Rossini, \nMoussorgski, Faur\u00e9. \ng\ng Eglise Saint Etienne, 22 Grand-Rue, \nFosses Village. Concert gratuit sur r\u00e9serva-\ntion aupr\u00e8s de l\u2019EMMD : 01 34 47 35 40.\n\u00ab The River \u00bb par la compagnie de danse \ncontemporaine Ex Novo, en partenariat avec \nle festival de Royaumont, \u00e0 14h, 15h30 et \n17h sur le parvis du mus\u00e9e et sur le site \narch\u00e9ologique d\u2019Orville. Cette pi\u00e8ce repose \nsur l\u2019exp\u00e9rimentation du d\u00e9s\u00e9quilibre \nconstant des deux danseurs.\ng\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02.  \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 Le Th\u00e9\u00e2tre sans toit\n\u00a9 St\u00e9phane Bahic\n\u00a9 Quintette Linos\n\u00a9 Jeunesse Pr\u00e9historique et G\u00e9ologique de France\n\u279c\n\u279c Les b\u00e9n\u00e9voles de la JPGF en pleine excavation \nm\u00e9ticuleuse des escaliers m\u00e9di\u00e9vaux en juillet dernier.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nENVIRONNEMENT\nEntretien des espaces verts\nAvec les pluies fr\u00e9quentes, les \nv\u00e9g\u00e9taux ont \u00e9norm\u00e9ment pouss\u00e9 cet \n\u00e9t\u00e9. L\u2019\u00e9quipe des espaces verts n\u2019a pas \npu passer plus souvent que pr\u00e9vu pour \nd\u00e9sherber, tondre ou faucher, d\u2019autant \nqu\u2019aucun saisonnier n\u2019a pu \u00eatre \nembauch\u00e9 cet \u00e9t\u00e9. Merci pour votre \ncompr\u00e9hension.\nEntretien des trottoirs, des sentes \net venelles\u2026\nN\u2019oubliez pas que les trottoirs qui \nlongent votre logement doivent \ntoujours \u00eatre d\u00e9gag\u00e9s (d\u00e9sherb\u00e9s sans \npesticides, d\u00e9barrass\u00e9s des feuilles \nmortes, d\u00e9neig\u00e9s\u2026) pour ne pas \nentraver le passage des pi\u00e9tons ou les \nexposer \u00e0 des chutes. De plus, balayer \nr\u00e9guli\u00e8rement emp\u00eache les graines des \nmauvaises herbes de trouver un terrain \npropice pour pousser\u2026 Merci pour \nvotre collaboration.\nActivit\u00e9 estivale\nLes services techniques ont men\u00e9 de nombreux travaux durant l\u2019\u00e9t\u00e9, avec des \neffectifs r\u00e9duits. Exemples en images.\nL\u2019entreprise Filloux a refait en ao\u00fbt la chauss\u00e9e et les \ntrottoirs de la rue des Tulipes.\nSur certaines rues qui \ndonnent sur l\u2019avenue \ndu Mesnil, les services \ntechniques ont install\u00e9 \ndes panneaux Stop \nou C\u00e9dez le passage et \nr\u00e9alis\u00e9 le marquage au \nsol. Ici sous l\u2019\u0153il avis\u00e9 \ndu maire, Pierre Barros.\nAu cimeti\u00e8re, un nouveau columbarium \nest install\u00e9. L\u2019\u00e9quipe des espaces verts va \nl\u2019agr\u00e9menter de plantations.\nDans les \u00e9coles\n\u00c0 l\u2019\u00e9cole Dumas, deux classes sont repeintes \n(ici celle de Madame Rossi), un syst\u00e8me de \nvisiophone install\u00e9 et l\u2019alarme-incendie remplac\u00e9e. \nDans le pr\u00e9au : un tableau noir g\u00e9ant est cr\u00e9\u00e9 en \nrepeignant le mur avec une peinture ardoise.\n\u00c0 l\u2019\u00e9cole Mistral, les toilettes du \n2e \u00e9tage sont r\u00e9nov\u00e9es. Et des \nr\u00e9parations sont r\u00e9alis\u00e9es.\nDes nouveaux \nvisiophones aussi pour \nl\u2019\u00e9cole La Fontaine : un \n\u00e0 chaque porte.\nR\u00e9am\u00e9nagement du groupe \nscolaire Daudet\n\u00c0 l\u2019\u00e9cole Daudet \u00e9l\u00e9mentaire, \npour accueillir une classe \nsuppl\u00e9mentaire, les locaux \nsont r\u00e9organis\u00e9s. Les salles \np\u00e9riscolaires sont transform\u00e9es \nen salle de classe. Une autre tr\u00e8s \nvaste est divis\u00e9e pour recr\u00e9er \nune nouvelle salle p\u00e9riscolaire.\n\n16 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Ana\u00efs BIRAU, n\u00e9e le 7 juin\n\u2022 Rahim AIT OUFFELA, n\u00e9 le 1er juillet 2021\nMariage\n\u2022  Kadah AL HASOON et Mohammed \nSALAH MEHDI, le 14 ao\u00fbt 2021\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Guy SLOMKA, le 17 juillet 2021\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nLa taxe fonci\u00e8re sur les \npropri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties r\u00e9partie \ndiff\u00e9remment\nLa loi de finances 2020 a instaur\u00e9 pour 2021 \nle transfert de la part d\u00e9partementale de la \ntaxe fonci\u00e8re sur les propri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties aux \ncommunes. Ainsi, sur les avis d\u2019imposition \nla colonne d\u00e9partement disparait et le taux \nd\u2019imposition du d\u00e9partement s\u2019ajoute \u00e0 \ncelui de la commune.\nCe n\u2019est donc pas une augmentation vot\u00e9e \npar le conseil municipal : le taux communal \nest rest\u00e9 stable (25,32 %) mais on y a ajout\u00e9 \nle taux d\u00e9partemental (17,18 %). Ainsi, le \ntaux communal de taxe fonci\u00e8re passe \u00e0 \n42,50 % (voir tableau ci-dessous). \nPour les contribuables, les taux sont donc \ninchang\u00e9s. Cependant, m\u00eame si la ville a \ngel\u00e9 les taux communaux, l\u2019\u00c9tat a aug-\nment\u00e9 les bases d\u2019imposition. R\u00e9sultat : le \nmontant de cette taxe devrait augmenter \n(variations selon les caract\u00e9ristiques de la \npropri\u00e9t\u00e9 b\u00e2tie).\nLa taxe d\u2019habitation vou\u00e9e \n\u00e0 dispara\u00eetre\nD\u00e9j\u00e0 80 % des contribuables sont exon\u00e9-\nr\u00e9s de la taxe d\u2019habitation. Les 20 % qui \nDes changements concernant la taxe d\u2019habitation et \nles taxes fonci\u00e8res peuvent entra\u00eener des surprises \u00e0 la \nlecture des avis d\u2019imposition locale qui doivent nous \narriver bient\u00f4t. Pas de panique, Fosses Mag vous explique.\nUne brocante au c\u0153ur \nde la ville\nComme pr\u00e9vu l\u2019an dernier, la brocante \ns\u2019installe au centre-ville le dimanche \n3 octobre. Explorez vos greniers, caves \net placards, r\u00e9servez votre stand, consti-\ntuez votre \u00e9quipe de choc, pr\u00e9parez vos \ncartons et c\u2019est parti pour une journ\u00e9e de \nbonnes affaires et de joyeux moments.\n\u00c0 partir du jeudi 2 septembre et tous les \nmardis et jeudis de 14h \u00e0 16h jusqu\u2019au \n23 septembre, vous pouvez venir en per-\nsonne r\u00e9server un stand au service Vie locale \net payer en esp\u00e8ces (ou en ch\u00e8que). Les \nemplacements sont attribu\u00e9s par le service.\nVous pouvez aussi t\u00e9l\u00e9charger le formulaire \nqui vous convient (Fossatussiens et associa-\ntions ont des tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels) sur le site \nde la ville et le glisser rempli dans la bo\u00eete \naux lettres de la mairie, avec le ch\u00e8que qui \ncorrespond \u00e0 votre r\u00e9servation (\u00e0 l\u2019ordre du \nTr\u00e9sor Public) avant le 24 septembre.\nLe service vous enverra le talon de votre \nbulletin d\u2019inscription avec le num\u00e9ro et \nl\u2019emplacement de votre stand. Ne l\u2019oubliez \npas le jour J, ce sera la preuve que vous avez \nacquitt\u00e9 le droit d\u2019exposer et de vendre. \nAttention, cette ann\u00e9e, compte tenu de la \nlocalisation en centre-ville, il ne sera pas \npossible de laisser votre v\u00e9hicule sur place. \nApr\u00e8s l\u2019installation, entre 5h et 8h du matin, \nvous devrez aller le garer ailleurs et ne pour-\nrez le ramener sur les lieux qu\u2019\u00e0 la fin de la \nbrocante \u00e0 18 h.\nEnfin, il faudra bien respecter les mesures \nsanitaires en vigueur pour que chacun vende \nou ach\u00e8te en toute s\u00e9curit\u00e9 ce qu\u2019il ou elle \nsouhaite et passe un bon moment.\nNB : En cas d\u2019annulation de la brocante \n\u00e0 cause de la situation sanitaire (arr\u00eat\u00e9 \nmunicipal ou pr\u00e9fectoral ou mesure gouver-\nnementale), et dans ce cas seulement, les \nsommes vers\u00e9es pour la r\u00e9servation seront \nrembours\u00e9es.\ng\ng Service Vie locale. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \ncourriel :  vdescamps@mairiefosses.fr\nImp\u00f4ts locaux :  \nle point\nn\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 exon\u00e9r\u00e9s en raison \nd\u2019un revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence trop \u00e9lev\u00e9 \nb\u00e9n\u00e9ficient cette ann\u00e9e d\u2019une exon\u00e9ration \nde 30 %.\nLe simulateur disponible sur impots.gouv.fr \npermet d\u2019\u00eatre inform\u00e9s rapidement sur \nson exon\u00e9ration ce qui permet de modu-\nler son pr\u00e9l\u00e8vement mensuel. Il suffit \nd\u2019entrer le revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence de \n2019 et le nombre de parts composant \nle foyer fiscal. \nDes recettes inchang\u00e9es \npour la ville\nOn pourrait croire que les villes b\u00e9n\u00e9ficient \nde l\u2019ajout de la part d\u00e9partementale pour \nla taxe sur le foncier b\u00e2ti mais cela n\u2019est \npas le cas. En effet, cette mesure a \u00e9t\u00e9 prise \npour compenser la disparition progressive \nde la taxe d\u2019habitation. Si la compensation \nest trop g\u00e9n\u00e9reuse, l\u2019Etat pr\u00e9l\u00e8ve le surplus. \nSi elle est au contraire insuffisante, l\u2019Etat \nversera la diff\u00e9rence \u00e0 la commune, en \nfonction de ce que la ville aurait per\u00e7u si \nla taxe d\u2019habitation avait \u00e9t\u00e9 maintenue. \nPour r\u00e9sumer, les villes ne per\u00e7oivent pas \nplus de recettes.\ng\ng www.impots.gouv.fr\nD\u00e9partement : 95 \n \n \n \n \nCommune : 250 FOSSES\nTF2020\nCommune\nSyndicat de \ncommunes\nInter \ncommunalit\u00e9\nD\u00e9partement\nTaxes \nsp\u00e9ciales\nTaxe ordures \nm\u00e9nag\u00e8res\nTaxe \nGEMAPI\nTotal des \ncotisations\nPropri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties\nTaux 2019\nTaux 2020\n25,32 %\n25,32 %\n%\n%\n3,94 %\n3,94 %\n17,18 %\n17,18 %\n0,632 %\n0,632 %\n6,94 %\n6,94 %\n0,354 %\n0,354 %\nBase\nCotisation\nCotisation liss\u00e9e\nD\u00e9partement : 95 \n \n \n \n \nCommune : 250 FOSSES\nTF2021\nCommune\nSyndicat de \ncommunes\nInter \ncommunalit\u00e9\nD\u00e9partement\nTaxes \nsp\u00e9ciales\nTaxe ordures \nm\u00e9nag\u00e8res\nTaxe \nGEMAPI\nTotal des \ncotisations\nPropri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties\nTaux 2020\nTaux 2021\n42,50 %\n%\n%\n3,94 %\n3,94 %\n0 %\n \n0,632 %\n0,632 %\n6,94 %\n6,94 %\n0,354 %\n0,354 %\nBase\nCotisation\nCotisation liss\u00e9e\n2020\n2021\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  17\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nL\u2019Espace Citoyens remplace \nl\u2019Espace Famille\nL\u2019Espace Famille \u00e9volue. \u00c0 compter du \n1er septembre, l\u2019Espace Citoyens le rem-\nplace. Plus ergonomique, plus simple et \navec la facturation sur la base des consom-\nmations r\u00e9elles, et toujours la possibilit\u00e9 \nde payer en ligne, cette nouvelle solution \nnum\u00e9rique va rendre la vie des parents \nplus facile.\nChaque famille qui a d\u00e9j\u00e0 un compte \nouvert sur l\u2019Espace Famille aura re\u00e7u fin \nao\u00fbt un mail indiquant les identifiant et \nmot de passe de chaque parent pour acti-\nver leurs comptes respectifs sur l\u2019Espace \nCitoyens. Sauf impr\u00e9vu, tous les \u00e9l\u00e9ments \n(informations, r\u00e9servations\u2026) de leur \ncompte Espace Famille seront transf\u00e9r\u00e9s \nautomatiquement sur l\u2019Espace Citoyens.\nToutes les d\u00e9marches se feront sur cet \nEspace Citoyens \u00e0 compter du 1er sep-\ntembre 2021.\nInscription et r\u00e9servations : \nrespecter les d\u00e9lais\nDeux \u00e9tapes sont incontournables pour \nque les \u00e9coliers puissent b\u00e9n\u00e9ficier, au \ntarif le plus juste, des services p\u00e9ri et extra \nscolaires : garderies du matin et/ou du soir, \nrestauration scolaire, centre de loisirs le \nmercredi et durant les vacances scolaires.\n1. Mise \u00e0 jour du quotient familial via \ninternet ou en mairie\nAvant le 30 septembre 2021, les parents \ntransmettent via l\u2019Espace Citoyens ou en \nmairie leur avis d\u2019imposition 2020 sur \nles revenus 2019 pour la mise \u00e0 jour du \nquotient familial pour la facturation des \nservices consomm\u00e9s en septembre.\nAttention, sans ce document fourni \n\u00e0 temps, c\u2019est le tarif le plus haut qui \nest factur\u00e9.\n2. R\u00e9servations via internet ou en \nmairie\nQue la r\u00e9servation soit mensuelle ou \nponctuelle, elle doit toujours \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \navant le 20 du mois pr\u00e9c\u00e9dant celui \nconcern\u00e9.  Pour octobre, il faut donc faire \nses r\u00e9servations avant le 20 septembre que \nce soit sur la fiche papier ou sur l\u2019Espace \nCitoyens.\nNB : Les familles ont aussi la possibilit\u00e9 \nd\u2019inscrire leurs enfants \u00e0 l\u2019ann\u00e9e.\nPour \u00eatre effectives \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire \n2021-2022, les r\u00e9servations auront \u00e9t\u00e9 \nfinalis\u00e9es avant le 20 ao\u00fbt 2021 en mairie \nou sur l\u2019Espace Famille.\nNouveau : la post-facturation\n\u00c0 partir de septembre, les parents seront \nfactur\u00e9s \u00e0 la fin de chaque mois. Les \nconsommations r\u00e9elles seront \u00e9tablies \ngr\u00e2ce aux r\u00e9servations pr\u00e9alables et aux \nannulations transmises dans les d\u00e9lais \nimpartis pour \u00e9tablir la facturation. Finis \nles avoirs sur la facture suivante !\nNouveaux d\u00e9lais pour \nannuler ou modifier les \nr\u00e9servations\n\u2022  Pour la restauration scolaire (cantine) \net l\u2019accueil de loisirs du mercredi : il est \npossible d\u2019annuler ou modifier une r\u00e9ser-\nvation jusqu\u2019\u00e0 5 jours ouvr\u00e9s1 avant le \njour concern\u00e9. \nExemples \nJuliette est inscrite le jeudi 16 sep-\ntembre \u00e0 la cantine. Les parents \npeuvent annuler cette r\u00e9servation \nau plus tard le jeudi 9 septembre.\nRom\u00e9o est inscrit le mercredi \n22 septembre au centre de loisirs. \nLes parents peuvent annuler cette \nr\u00e9servation au plus tard le mercredi \n15 septembre.\n\u2022  Pour les accueils p\u00e9riscolaires (garderies \ndu matin et du soir) : il est possible \nd\u2019annuler et/ou modifier les r\u00e9servations \njusqu\u2019\u00e0 2 jours ouvr\u00e9s avant le jour \nconcern\u00e9.\nExemple\nL\u00e9a et Yanis sont inscrits \u00e0 la garde-\nrie du matin le lundi 13 septembre, \nleurs parents peuvent annuler \ncette r\u00e9servation jusqu\u2019au jeudi \n9 septembre.\n\u2022  Pour l\u2019accueil de loisirs pendant les \nvacances scolaires : les annulations et/ou \nmodifications doivent \u00eatre faites avant \nla date butoir indiqu\u00e9e sur le formulaire \nd\u2019inscription.\nJours et heures d\u2019ouverture du service \np\u00e9riscolaire\n- Lundi de 13h30 \u00e0 17h15\n-  Mardi, Mercredi de 9h \u00e011h45 et de \n13h30 \u00e0 17h15\n- Jeudi de 14h30 \u00e0 19h45\n- Vendredi de 9h \u00e0 11h45\ng\ng Courriel : periscolaire@mairiefosses.fr et \nt\u00e9l. : 01 34 47 40 07 / 35 50.\n1  Les jours ouvr\u00e9s sont les jours habituellement travaill\u00e9s. \nOn ne compte pas les samedis, dimanches et jours \nf\u00e9ri\u00e9s.\nLes nouveaut\u00e9s de la rentr\u00e9e\nDes nouveaut\u00e9s vont faciliter la vie des parents des \u00e9coliers de Fosses, de la \nmaternelle au CM2. La mairie met en place de nouvelles proc\u00e9dures pour r\u00e9pondre \n\u00e0 leurs attentes : d\u00e9lais plus courts pour annuler ou modifier les r\u00e9servations, \nfacturation sur la base des services consomm\u00e9s et outil num\u00e9rique plus ergonomique.\n\n18 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021\nINFOS UTILES\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur \nrendez-vous le jeudi de 18h \u00e0 19h45.\nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nLes adjoints au maire et les conseillers \nmunicipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont chacun des \ndomaines d\u2019expertise. Appelez le num\u00e9ro \ncorrespondant en mairie pour prendre \nrendez-vous.\nPersonnel communal, relations aux \npopulations, mobilit\u00e9, qualit\u00e9 du \nservice public\nJacqueline Haesinger, 1re adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nFinances, affaires \u00e9conomiques, \nemploi et insertion\nBlaise Ethodet, 2e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 3e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nTransition \u00e9cologique, environnement \net droit des sols\nDominique Dufumier, 4e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nAction sociale, aide aux personnes \u00e2g\u00e9es \net handicap\u00e9es, solidarit\u00e9s locales\nL\u00e9onor Serre, 5e adjointe  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 30\nUrbanisme, travaux, qualit\u00e9 des \nespaces publics\nPatrick Muller, 6e adjoint  \nT\u00e9l. : 01 34 72 24 41\nEnfance et vie scolaire\nJeanick Solitude, 7e adjointe \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nRENDEZ-VOUS AVEC LES \u00c9LUS\nSports, festivit\u00e9s et vie associative\nJean-Marie Maille, 8e adjoint \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 49\nJeunesse\nCindy Bourguignon, conseill\u00e8re \nmunicipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9, tranquillit\u00e9 publique\nGildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11\nTransition \u00e9cologique, \nenvironnement et \u00e9co-citoyennet\u00e9\nLauren Lolo, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. T\u00e9l. : 01 34 47 45 44\nFili\u00e8res courtes\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01\nCIDFF (Centre d\u2019information des \ndroits pour les femmes et les \nfamilles)\nLes permanences du CIDFF ont lieu au \ncentre social Agora. Une juriste re\u00e7oit \nsur rendez-vous le mardi matin et une \npsychologue, sur rendez-vous \u00e9galement, \nles 1er, 2e et 4e vendredis du mois de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCramif (Caisse r\u00e9gionale \nd\u2019assurance maladie  \nd\u2019\u00cele-de-France)\nLundis matin, de 9 h \u00e0 12 h au centre \nsocial Agora. \nRendez-vous \u00e0 prendre au 36 46 (prix \nd\u2019un appel local depuis un poste fixe). \nDemander le service social.\nEcrivain public\nLes jeudis apr\u00e8s-midi, sur rendez-vous \nau centre social Agora.  \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nCAF (Caisse d\u2019allocations familiales) \nL\u2019assistante sociale assure diff\u00e9rentes \nmissions aupr\u00e8s de familles ou individus en \ndifficult\u00e9s :\n-  parents isol\u00e9s avec un enfant de moins de \n3 ans, pour le RSA, \n-  personnes en cours de s\u00e9paration ou qui \nont perdu leur conjoint ou un enfant,\n-  jeunes parents (naissance ou adoption) \nen difficult\u00e9,\n-  b\u00e9n\u00e9ficiaires CAF en situation d\u2019impay\u00e9s \nde loyers,\n-  personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 : \nsoutien \u00e0 la parentalit\u00e9, projets de \nvacances.\nAu centre social Agora le lundi de 14 h \n\u00e0 17 h.  \nPrendre rendez-vous au 01 34 07 16 97.\nPERMANENCES\nUdaf95 (Union d\u00e9partementale \ndes associations familiales du Val \nd\u2019Oise)\nM\u00e9diations familiales pour les membres \nde famille qui vivent une s\u00e9paration, un \nconflit, une situation de rupture.\nLes lundis au centre social Agora.\nSur rendez-vous au 01 30 75 00 25 ou \npar mail : amp-udaf95@udaf95.fr\nAvocat conseil\n\u00c0 l\u2019h\u00f4tel de ville : un samedi par mois \nde 10 h \u00e0 11 h 45. Plus d\u2019infos au \n01 34 47 40 40. Prochaines permanences : \nsamedi 25 septembre.\n\u00c0 la Maison de la justice et du droit \u00e0 \nVilliers-le-Bel, 2 rue Pompon, sur rendez-\nvous en t\u00e9l\u00e9phonant au 01 34 19 87 52.\nFnaca (F\u00e9d\u00e9ration nationale des \nanciens combattants d\u2019Alg\u00e9rie)\nPermanences suspendues jusqu\u2019\u00e0 nouvel \nordre.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2021  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nLes dangers de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nL\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est un danger invisible, ino-\ndore et silencieux. Chaque ann\u00e9e en \nFrance, 2300 personnes sont victimes \nd\u2019accidents domestiques dus \u00e0 l\u2019\u00e9lectri-\ncit\u00e9 et 160 en meurent. Souvent \u00e0 cause \nd\u2019installations \u00e9lectriques qui ne sont \nplus aux normes.\nL\u2019\u00e9lectrisation est la travers\u00e9e du corps \nhumain par un courant \u00e9lectrique qui ne \ntue pas, mais qui peut avoir les cons\u00e9-\nquences suivantes :\n-  br\u00fblures \u00e9lectrothermiques (le corps est \nparcouru par le courant) ou des br\u00fblures \nindirectes par arc \u00e9lectrique ou encore \ndes br\u00fblures par contact (\u00e9chauffement \nd\u2019un conducteur).\n-  contraction musculaire involontaire : \nprojection loin du conducteur (muscles \nextenseurs), t\u00e9tanisation et impossibi-\nlit\u00e9 de l\u00e2cher le conducteur (muscles \npr\u00e9henseurs), dysfonctionnement cir-\nculatoire (perturbation du rythme car-\ndiaque).\nL\u2019\u00e9lectrocution est le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une per-\nsonne suite au passage du courant \u00e9lec-\ntrique dans son corps, en somme, il s\u2019agit \nd\u2019une forte \u00e9lectrisation. Les principaux \nsympt\u00f4mes entra\u00eenant la mort : fibril-\nlation, t\u00e9tanie, destruction des cellules, \ntraumatismes dus aux chocs \u00e9lectriques.\nQue faire si une personne \ns\u2019\u00e9lectrocute ?\nNe la touchez pas car vous risquez \nd\u2019\u00eatre \u00e9lectrocut\u00e9.e \u00e0 votre tour (sur-\naccident). Coupez d\u2019abord le courant au \ndisjoncteur principal et/ou rep\u00e9rez et \nd\u00e9branchez l\u2019appareil \u00e9lectrique. S\u00e9pa-\nrez la victime de la source \u00e9lectrique \navec un objet sec et non conducteur en \ngardant vos pieds au sec. Pr\u00e9venez les \nsecours. Si la personne est inconsciente \nmais qu\u2019elle respire, allongez-la avec d\u00e9-\nlicatesse sur le c\u00f4t\u00e9 pour \u00e9viter l\u2019\u00e9touf-\nfement (position lat\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9). \nSi la personne ne respire plus, pratiquez \nles gestes de r\u00e9animation tels que le \nbouche-\u00e0-bouche et/ou le massage car-\ndiaque, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des pompiers \nou du Samu.\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nGarder le cap sur les projets\nL\u2019heure de la rentr\u00e9e a sonn\u00e9 ! Ne soyons \npas nostalgiques de ce temps d\u2019\u00e9t\u00e9 bien \nm\u00e9rit\u00e9s ! \nGardons en m\u00e9moire la f\u00eate de la ville, \nle cin\u00e9ma en plein air, les terrasses d\u2019\u00e9t\u00e9, \nFosses plage, tant d\u2019\u00e9v\u00e9nements culturels \net festifs qui ont scand\u00e9 ces deux mois et \nont fait revivre la ville apr\u00e8s une ann\u00e9e \nsanitaire bien charg\u00e9e. Gardons aussi en \nm\u00e9moire ces moments chaleureux o\u00f9 \nnous nous sommes retrouv\u00e9s, o\u00f9 nous \navons appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par \nl\u2019ensemble des agents de la ville pour \ndonner vie \u00e0 ces moments : un grand \nmerci \u00e0 eux et \u00e0 vous tous pour ces \nretrouvailles si agr\u00e9ables ! \nUne nouvelle saison commence et donne \nlieu \u00e0 de belles opportunit\u00e9s. Septembre \nest le moment id\u00e9al pour se lancer de \nnouveaux d\u00e9fis et entrer dans une dyna-\nmique positive : de la r\u00e9ussite, de la bonne \nhumeur et de l\u2019\u00e9panouissement, c\u2019est ce \nque je vous souhaite pour cette nouvelle \nann\u00e9e scolaire ! Gardons le cap sur les \nprojets et faisons en sorte que les bons \nmoments soient notre quotidien. \nPour la majorit\u00e9\nFlorence Leber\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nPremi\u00e8re force politique des \nterritoires !\nLes \u00e9lections d\u00e9partementales et r\u00e9gio-\nnales de juin dernier ont \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s \nindiscutable pour la Droite et le Centre, \ncelles-ci incarnent d\u00e9sormais la premi\u00e8re \nforce politique des territoires et sont en \nbonne voie pour devenir la premi\u00e8re force \npolitique du pays.\nLe Groupe Union Pour Fosses est fier d\u2019avoir \npr\u00e9sent\u00e9 deux candidats aux \u00e9lections de \njuin dernier. Votre \u00e9lue Djamila Amgoud \n\u00e9tait candidate aux \u00e9lections r\u00e9gionales sur \nla liste \u00ab Ile-de-France Rassembl\u00e9e \u00bb men\u00e9e \npar Val\u00e9rie P\u00e9cresse et qui a remport\u00e9 le \nscrutin. Votre \u00e9lu Didier Eischen \u00e9tait can-\ndidat aux \u00e9lections d\u00e9partementales dans \nle canton de Fosses, largement en t\u00eate, il \nest d\u00e9sormais Conseiller d\u00e9partemental \nsuppl\u00e9ant. \nVotre confiance renouvel\u00e9e et renforc\u00e9e \nnous honore. Plus que jamais, nous sommes \nd\u00e9termin\u00e9s \u00e0 poursuivre et amplifier notre \ncombat pour nos convictions et les valeurs \nde la R\u00e9publique. Pour continuer le combat, \nnous vous invitons \u00e0 venir rejoindre nos \ndiff\u00e9rents cercles de r\u00e9flexion (transition \n\u00e9cologique, focus sur l\u2019\u00e9conomie locale, \n\u00e9galit\u00e9 des chances, ville num\u00e9rique, renou-\nveau d\u00e9mocratique, etc.). Enrichissons-\nnous de nos analyses et exp\u00e9riences afin \nd\u2019effectuer des propositions pour ensemble \nr\u00e9inventer notre ville.\nSi vous souhaitez en savoir plus ou nous \nrejoindre vous pouvez nous contacter par \nmail \u00e0 l\u2019adresse suivante : \ninfo@unionpourfosses.fr\nPrenez soin de vous et de vos proches. \nRestons solidaires, bienveillants et unis.\nLe groupe Union Pour Fosses\n\nLA GRANDE DICT\u00c9E\nInscriptions aupr\u00e8s du Point-Jeunes,\nrue Fernand-Picquette, Jardin de Serr\u00e8s\n(rez-de chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Mandela)\nAvant le 15 septembre 2021\nen plein aire\nSamedi 18 septembre 2021\nPlace du 19-Mars-1962\nPASS SANITAIRE\nOBLIGATOIRE\n", "publication_date": "13/12/2022"}