{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAxNi9kb3dubG9hZD90b2tlbj10X2VlY2Jhbg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24016/download?token=t_eecban", "text": "NOTRE VILLE, \nVOTRE MAIRIE\nAu pied du mur, \nles \ufb02 eurs !\n21\nSPORTS\nFoot f\u00e9minin en plein \nessor !\n8\nPATRIMOINE \nL\u2019\u00e9glise Saint-Etienne \nbient\u00f4t r\u00e9nov\u00e9e\n10\nUNE PLACE FESTIVE\nRetour en images\nPAGE 8\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JUILLET-AO\u00dbT 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nJuillet-Ao\u00fbt 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nJUILLET 2019 AO\u00dbT 2019\nVendredi 2\nAu parc de Chedeville \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nLundi 5\nTournoi de \ufb02 \u00e9chettes \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 6\nAteliers r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sur PS4 \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nJeudi 8 \nTournoi de belote \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 9\n\u00c0 Senlis \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nLundi 12\n\u00c0 Saint-Leu d\u2019Esserent \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 13\nCarriole \u00e0 peinture \nau parc des Trois collines (voir p. 6)\nMercredi 14\n\u00c0 Montmartre \navec le centre social Agora (voir FM juin)\nDimanche 18\nBalade arch\u00e9ologique \navec Arch\u00e9a (voir p. 7)\nLundi 19\nD\u00e9but de la semaine sportive pour \nles 10-15 ans inscrits\nLundi 19\nComit\u00e9 des usagers \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14 h\nMardi 20\n\u00c0 Paris, en Bateaux Mouches \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 20\nCarriole \u00e0 peinture \nau village (voir p. 6)\nJeudi 22 \n\u00c0 Fort-Mahon \navec le centre social Agora (voir p. 6)\nMardi 27\n\u00c0 La Villette \navec le centre social Agora (voir FM juin)\nJeudi 29 \nTerrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 de 16h \u00e0 20h\nplace du 19-Mars-1962 (voir p. 24)\nLundi 8\nLoto au gourmand \nau Bouquet d\u2019automne\nMardi 9\n\u00c0 Thoiry \navec le centre social Agora (voir FM juin)\nJeudi 11\nTerrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 de 16h \u00e0 20h, \nplace du 19-Mars-1962 (voir p. 24)\nJeudi 11\nD\u00e9monstration R\u00e9zo Pouce \ndepuis la place du 19-Mars-1962 \n(voir p. 20)\nVendredi 12\nSortie p\u00eache et p\u00e9tanque \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nDimanche 14\nF\u00eate nationale (voir p. 3)\nMardi 16\nCarriole \u00e0 peinture \nau Jardin de Serr\u00e8s (voir p. 6)\nJeudi 18\n\u00c0 Quend-Les-Pins-Plage \navec le centre social Agora\nMardi 23\nCarriole \u00e0 peinture \nsur la place du 19-Mars-1962 (voir p. 6)\nJeudi 25\nAteliers r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sur PS4 \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nSamedi 27 \nAteliers r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sur PS4 \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\n7 septembre\nAccueil des nouveaux habitants \nen mairie (sur invitation, voir p. 6)\n7 septembre \nForum des associations \nau gymnase Cathy Fleury (voir p. 7)\nET EN SEPTEMBRE\n21 septembre\nLa Grande Dict\u00e9e \nsur la place du 19-Mars-1962 (voir p. 7)\n21-22 septembre\nJourn\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \n\u00e0 Fosses-village (voir p. 11)\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr et sur la page facebook : VilledeFosses \n \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nQ\nuel plaisir de partager \ndes moments festifs \nensemble ! Les f\u00eates \ndes \u00e9coles, des associa-\ntions, les galas de danse de l\u2019\u00c9cam, de \nLet\u2019s Dance et de notre \u00e9cole munici-\npale de danse.\nLa f\u00eate de musique puis la f\u00eate de la \nville ont \u00e9t\u00e9 de belles r\u00e9ussites. Cette \nderni\u00e8re a mobilis\u00e9 plus de 20 asso-\nciations aux c\u00f4t\u00e9s des services de la \nville, des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole de musique \net de danse, des commer\u00e7ants. La \ngrande place du centre-ville a con\ufb01 r-\nm\u00e9 nos attentes : un v\u00e9ritable lieu de \nvie et de f\u00eates ! Ces diff\u00e9rents mo-\nments ont fait la part belle \u00e0 tout ce \nqui anime Fosses au long de l\u2019ann\u00e9e : \ndanses, musiques, jeux, arts de rue. \nDes r\u00e9jouissances nombreuses !\nCela est possible gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engage-\nment des nombreux b\u00e9n\u00e9voles qui \nfont vivre les associations. Plus que \njamais, ils m\u00e8nent des actions exi-\ngeantes et passionnantes pour vita-\nliser la commune. Il est crucial de sa-\nluer leur travail et leur engagement, \nqui est un atout consid\u00e9rable pour la \nconvivialit\u00e9 et la solidarit\u00e9 \u00e0 Fosses, \net un gage manifeste de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \nBravo aux b\u00e9n\u00e9voles !\nLeur engagement est tr\u00e8s fort no-\ntamment dans le sport, formidable \noutil de transmission de valeurs com-\nmunes. La Coupe du monde f\u00e9minine \nde football est l\u2019occasion de parler du \nsport f\u00e9minin en g\u00e9n\u00e9ral et du foot-\nball en particulier. L\u2019occasion d\u2019en \n\ufb01 nir avec les st\u00e9r\u00e9otypes. Il n\u2019y a pas \nde sports de \ufb01 lles ou de gar\u00e7ons, il y \na tout simplement du sport ! Le beau \nparcours de notre \u00e9quipe de France \nf\u00e9minine de football en t\u00e9moigne.\nA Fosses aussi, le sport f\u00e9minin pro-\ngresse. Le travail important r\u00e9alis\u00e9 \npar les b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 dans les clubs sportifs, fait \navancer l\u2019acc\u00e8s aux sports des \ufb01 lles \net des femmes. Quelle r\u00e9ussite de \nsavoir qu\u2019en trois ans, le nombre de \nlicenci\u00e9es dans la section f\u00e9minine \nde l\u2019Union Fosses Football a quasi-\nment doubl\u00e9. Cette r\u00e9ussite pro\ufb01 te \u00e0 \ntoutes et tous. \nElle nous incite \u00e0 faire du sport un \nvecteur d\u2019\u00e9galit\u00e9 pour tous les en-\nfants, quels qu\u2019ils soient. Et parce \nque la pratique du sport vise d\u2019abord \nl\u2019excellence, elle est aussi un magni-\n\ufb01 que pr\u00e9texte au d\u00e9veloppement des \nrelations humaines et de la citoyen-\nnet\u00e9. Je suis convaincu de la force \n\u00e9ducative et socialisatrice du sport. \nAlors, merci \u00e0 toutes celles et ceux \nqui y contribuent et font vivre nos \nassociations sportives. Et merci aussi \naux b\u00e9n\u00e9voles des associations dont \nl\u2019objet fait vivre la culture, la solidari-\nt\u00e9 et bien d\u2019autres domaines \u00e0 Fosses \ncomme ailleurs.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nL\u2019engagement des b\u00e9n\u00e9voles est \nun atout consid\u00e9rable pour la \nconvivialit\u00e9 et la solidarit\u00e9 \u00e0 Fosses. \nBravo aux b\u00e9n\u00e9voles !\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\u00c9DITION SP\u00c9CIALE\nTrente ans de recherches \narch\u00e9ologiques dans Fosses Mag\nLa brochure qui rassemble les principaux \narticles publi\u00e9s dans Fosses Mag depuis \nla d\u00e9couverte du pass\u00e9 potier de Fosses \nen 1989 au village est sortie en juin. Elle \na \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e \u00e0 tous les visiteurs et aux \npartenaires pr\u00e9sents lors de la journ\u00e9e \nanniversaire organis\u00e9e le samedi 15 juin \u00e0 \nla salle Delambre.\nElle est disponible en mairie, sur simple \ndemande. Venez chercher votre exemplaire \naux heures d\u2019ouverture.\nLe 14 juillet \u00e0 Fosses\nTous les Fossatussiens sont invit\u00e9s \u00e0 par-\nticiper \u00e0 la F\u00eate Nationale le dimanche \n14 juillet.\nElle se d\u00e9roule comme suit :\n-  10h30 : rendez-vous rue de la Mairie au \nvillage et d\u00e9\ufb01 l\u00e9 jusqu\u2019au monument aux \nMorts (Grande-Rue)*\n-  10h45 : d\u00e9p\u00f4t de gerbes au Monument \naux morts*\n-  11h15 : d\u00e9p\u00f4t de gerbes \u00e0 l\u2019espace du \nsouvenir \u2013 place du 19-Mars-1962\n-  11h30 : discours et ap\u00e9ritif \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de \nville.\nNB : La circulation est arr\u00eat\u00e9e \nau village sur la RD 922 durant \ncette c\u00e9r\u00e9monie.\nNB\nau\nce\n\n4 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nRETOUR EN IMAGES\nJuin festif !\nSamedi 6\nNettoyage de printemps\nBeaucoup d\u2019appel\u00e9s, peu de pr\u00e9sents... mais une \u00e9quipe ef\ufb01 cace \net motiv\u00e9e ! \nSamedi 15\nLes 30 ans de la d\u00e9couverte du pass\u00e9 \npotier de Fosses\nLe matin, les b\u00e9n\u00e9voles de la JPGF ont \n\u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l\u2019honneur : quatre d\u2019entre eux \nont re\u00e7u la M\u00e9daille de la Ville des mains \ndu maire, Pierre Barros. Ici Christian \nGarcia, le sp\u00e9cialiste des meules en gr\u00e8s \nde Fosses. Les autres r\u00e9cipiendaires sont \nMichel Cecchini, Muriel Hue et (\u00e0 titre \nposthume) Francis Hue. Une \u00e9motion tr\u00e8s \npr\u00e9sente pour ces passionn\u00e9s du pass\u00e9 !\nQuand \narch\u00e9ologie \net cin\u00e9ma se \nmarient, on va \nde surprises en \nd\u00e9couvertes avec \nles jeux propos\u00e9s \npar Arch\u00e9a tout \nl\u2019apr\u00e8s-midi.\nEt de poursuites en aventures le soir avec la \nprojection en plein air de Les Aventuriers de l\u2019Arche \nperdue dans la cour de l\u2019\u00e9cole Dumas !\nDimanche 16\nGala de l\u2019\u00c9cam\nL\u2019Espace Germinal fait toujours salle comble pour \nle gala annuel de l\u2019Ecam. La sc\u00e8ne aussi est bien \nremplie pour le \ufb01 nal...\nVendredi 21\nF\u00eate de la musique\nLa place du 19-Mars-1962 en d\u00e9but de soir\u00e9e. \nKarunina vient d'envoyer du son : les tambours \nvont alterner avec les platines jusqu'\u00e0 minuit. \nFoss' Brasserie diffuse aussi sur sa terrasse \nbond\u00e9e. Le public est l\u00e0 et va bient\u00f4t pro\ufb01 ter de \nl'ambiance musicale et festive pour danser.\n\u00a9 DR\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nF\u00eate de la ville le 22 juin\nUn d\u00e9\ufb01 l\u00e9 plein de drapeaux sur l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, avec cornemuse et kilts \u00e9cossais en t\u00eate.\n \ng Plus de photos sur www.ville-fosses95.fr \net sur la page Facebook VilledeFosses\nLes Roses des vents, l\u2019\u00c9cam, le centre social Agora, \nla Batuc\u2019\u00e0 Fosses, les B\u00e2tons Bleus de Pierrelaye, \nDanse & D\u00e9tente, l\u2019EMMD, l\u2019Union Fosses Football, \nsurvol\u00e9s par les Echassiers Musette, arrivent sur \nla place du 19-Mars-1962.\nCe couple \nib\u00e9rique \u00e0 \nroulettes a \u00e9t\u00e9 \nfabriqu\u00e9 par \nl\u2019atelier manuel \ndu centre social \nAgora. Il d\u00e9\ufb01 le \n\ufb01 \u00e8rement sur \nune carriole \nbourr\u00e9e de \nsachets de \nconfettis.\nLes jeux d\u2019adresse anciens r\u00e9partis \ndans des petits stands ont beaucoup \nde succ\u00e8s.\nPr\u00e8s du stand de \nl\u2019AMF, on se d\u00e9tend \nen sirotant un th\u00e9 \u00e0 \nla menthe, \u00e0 l\u2019ombre \ndes paulownias, en \n\u00e9coutant l\u2019accord\u00e9on \nde deux bergers \nd\u00e9gingand\u00e9s...\nDanse & D\u00e9tente vient de \ufb01 nir sa d\u00e9monstration de \ncountry et laisse la place aux danses \u00e9cossaises, \ntr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es des Roses des vents dont les tutus \nrivalisent de couleurs avec les kilts.\n\n6 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nComme chaque ann\u00e9e, le foyer Bouquet \nd\u2019automne est ouvert tout l\u2019\u00e9t\u00e9, du lundi \nau vendredi de 11 h 45 \u00e0 17 h. Il accueille \ntous les retrait\u00e9s et seniors de Fosses pour \nle d\u00e9jeuner et pour des activit\u00e9s l\u2019apr\u00e8s-\nmidi. N\u2019oubliez pas de r\u00e9server votre repas \nau moins une semaine \u00e0 l\u2019avance. Le pro-\ngramme complet des activit\u00e9s de juillet et \nao\u00fbt est disponible au foyer. \nP\u00eache et p\u00e9tanque\nDeux activit\u00e9s \u00e0 pratiquer au bord de l\u2019\u00e9tang \nde Sacy-le-Grand le vendredi 12 juillet. On \npeut y pique-niquer (apporter son repas) \nou bien d\u00e9jeuner au restaurant (env. 15 \u20ac \npar personne). R\u00e9servation avant le 5 juillet. \nTarif : 19 \u20ac pour les p\u00eacheurs (canne fournie).\nTournoi de \ufb02 \u00e9chettes\nLundi 5 ao\u00fbt \u00e0 14 h, avec les jeunes du \nPoint Jeunes.\n\u00a9 freepik.com\nEscapade au parc de \nChedeville\nVendredi 2 ao\u00fbt, cap sur le parc de Chede-\nville \u00e0 Mogneville (Oise). De nombreuses \nactivit\u00e9s y sont possibles, certaines sont \npayantes (tir \u00e0 l\u2019arc 4 \u20ac, mini-golf 4 \u20ac...) \nd\u2019autres gratuites (p\u00e9tanque, ping-pong...). \nNe pas oublier son pique-nique ! Inscription \nindispensable avant le 15 juillet.\nTournoi de belote\nJeudi 8 ao\u00fbt \u00e0 13 h 30 (inscription : 3,40 \u20ac).\nLe march\u00e9 de Senlis\nPour fouler les pav\u00e9s de Senlis, son march\u00e9 \ndu vendredi et ses petites rues, choisissez \ndes chaussures confortables. D\u00e9jeuner au \nrestaurant. C\u2019est le 9 ao\u00fbt. Inscription avant \nle 6. Repas : 20 \u20ac.\n\u00a9 Of\ufb01 ce de tourisme de Senlis\nJourn\u00e9e \u00e0 Saint-Leu-\nd\u2019Esserent\nLa base de loisirs au bord de l\u2019Oise, avec \nson lac ouvert \u00e0 la baignade, sa ferme, sa \npatinoire, ses jeux et ses aires de pique-\nnique vous attend le lundi 12 ao\u00fbt. Pr\u00e9-\nvoir son pique-nique. Inscription avant le \n6 ao\u00fbt. Entr\u00e9e 3 \u20ac, quelques activit\u00e9s sont \npayantes (location d\u2019un p\u00e9dalo 3 \u20ac).\nBateaux Mouches\nDepuis le pont de l\u2019Alma, vous red\u00e9couvrirez \nParis en naviguant sur la Seine ce mardi \n20 ao\u00fbt. Un plaisir dont on ne se lasse pas \nmais qui se m\u00e9rite : trajet en RER avec deux \ncorrespondances, de la marche et une pause \npique-nique... Inscription avant le 13 ao\u00fbt.\nFort Mahon avec le \ncentre social Agora\nLe jeudi 22 ao\u00fbt, l\u2019Agora vous embarque \npour une journ\u00e9e au bord de la mer. Pour \nce faire, il faut s\u2019inscrire au plus t\u00f4t car le \nnombre de places est limit\u00e9. Transport en \ncar. N\u2019oubliez pas le chapeau, la cr\u00e8me \nsolaire, la serviette de plage... Tarif : 5 \u20ac \n(+ 3 \u20ac l\u2019adh\u00e9sion individuelle au centre \nsocial).\nAtelier tricot\nTous les mardis \u00e0 14 h l\u2019atelier tricot \nvous accueille pour tricoter en ch\u0153ur de la \nlayette pour l\u2019op\u00e9ration Tricotez C\u0153ur. Vous \npouvez aussi apporter vos propres ouvrages.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nNOUVEAUX HABITANTS\nFaites vous conna\u00eetre !\nLe samedi 7 septembre, le maire et les \n\u00e9lus convient les nouveaux Fossatussiens \n(arriv\u00e9s \u00e0 Fosses depuis septembre 2018) \n\u00e0 un petit d\u00e9jeuner d\u2019accueil. Pour \u00eatre \ninvit\u00e9s, il suf\ufb01 t d\u2019envoyer ou d\u00e9poser \nses coordonn\u00e9es en mairie ou au centre \nsocial Agora, avec sa date d\u2019installation. \nUne invitation nominative vous sera \nadress\u00e9e. Cette rencontre a lieu tous \nles ans d\u00e9but septembre et permet aux \nnouveaux habitants de rencontrer les \n\u00e9lus et de faire un tour de la ville en \nautobus pour visualiser tous ses quartiers \net ses \u00e9quipements.\n \ng Centre social Agora : 01 34 47 40 22.\nSTREET ART\nAvec la carriole \u00e0 \npeinture\nLa carriole \u00e0 peinture retrouve sa vocation \nartistique et migratoire les mardis suivants \nde 14 h \u00e0 16 h :\n- le 16 juillet au jardin de Serr\u00e8s \n- le 23 juillet sur le parvis de l\u2019h\u00f4tel de ville\n- le 13 ao\u00fbt au parc des trois collines\n- le 20 ao\u00fbt au village.\nElle vous apporte tout le mat\u00e9riel pour faire \ndes chefs d\u2019\u0153uvre instantan\u00e9s : papier, \ncrayons, feutres, ciseaux, colle... Venez les \nmains dans les poches et des id\u00e9es plein la \nt\u00eate ! S\u2019il pleut, elle reste au centre social \nAgora qui se transforme en atelier.\n \ng Centre social Agora : 01 34 47 40 22.\nALFA FOSSES\nCours de fran\u00e7ais pour \nadultes\nL\u2019association Alfa Fosses reprend ses acti-\nvit\u00e9s en septembre 2019. Les inscriptions \nauront lieu au centre social Agora, lundi \n9 septembre de 14 h \u00e0 17 h 30. La rentr\u00e9e \ns\u2019effectuera le lundi 16 septembre et seules \nles personnes \u00e0 jour de leur inscription \n2019-2020 pourront assister aux cours.\nAdh\u00e9sion \u00e0 l\u2019association : 20 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e.\nVous pourrez aussi prendre contact avec l\u2019Alfa \nau forum des associations de Fosses le samedi \n7 septembre au gymnase Cathy Fleury.\n \ng Alfa Fosses, au centre social Agora, 1 rue \nFernand Picquette. T\u00e9l. Danielle Courtoux : \n06 87 38 21 23.\n\nFOSSESMAG   JUILLET-AO\u00dbT 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nARCH\u00c9A\nBalade arch\u00e9ologique \ndans la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux\nLa vall\u00e9e de l\u2019Ysieux, entre Fosses et \nLuzarches, regorge de richesses naturelles \net arch\u00e9ologiques. Arch\u00e9a vous invite \u00e0 \nd\u00e9couvrir, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une balade de \n6 km, ce territoire entre plaine, rivi\u00e8re et \nfor\u00eat. Dimanche 18 ao\u00fbt de 14 h \u00e0 17 h, \nd\u00e9part de Fosses-Village, gratuit.\nSommes-nous tous de la \nm\u00eame famille ?\nL\u2019exposition en cours au mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 \nLouvres vous  propose de r\u00e9pondre \u00e0 de \nnombreuses questions. L\u2019homme descend-il \ndu singe ? L\u2019esp\u00e8ce humaine a-t-elle crois\u00e9 \nles dinosaures ? Existe-t-il une seule esp\u00e8ce \nhumaine ? D\u2019o\u00f9 vient l\u2019homo sapiens ?... \nCette exposition, con\u00e7ue par Science anima-\ntion et le Carrefour des sciences et des arts \nde Toulouse, sera visible jusqu\u2019au 13 octobre. \nDe nombreuses animations, visites en famille \net ateliers sont programm\u00e9s. Consultez le \nprogramme sur le site d\u2019Arch\u00e9a.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02. \nMail : archea-info@roissypaysdefrance.fr. \nSite : archea.roissypaysdefrance.fr.\nSCOOP\nGrande dict\u00e9e, \nle retour\nR\u00e9visez votre orthographe durant l\u2019\u00e9t\u00e9, \nla dict\u00e9e en plein air revient le samedi \n21 septembre, gr\u00e2ce au Service muni-\ncipal jeunesse. Plus d\u2019informations dans \nle Fosses Mag de septembre.\nPNR OISE - PAYS DE FRANCE \nRandonnez \u00ab connect\u00e9 \u00bb ! \nL\u2019application Rando Parc Oise, gratuite, \npermet de randonner en suivant des itin\u00e9-\nraires g\u00e9olocalis\u00e9s, anim\u00e9s par des points \nd\u2019int\u00e9r\u00eat qui illustrent le riche patrimoine \nnaturel et b\u00e2ti du parc.\nEmbarquez dans votre poche 40 itin\u00e9-\nraires, plus de 400 km de sentiers, plus \nde 120 points d\u2019int\u00e9r\u00eats touristiques ainsi \nque 44 points d\u2019accueil touristique ! Claire \net facile d\u2019utilisation, l\u2019application Rando \nParc Oise est simple \u00e0 prendre en main. \nElle convient pour la randonn\u00e9e \u00e0 pied, \n\u00e0 v\u00e9lo ou encore \u00e0 cheval. Au c\u0153ur de \npaysages remarquables, les itin\u00e9raires ont \nsavamment \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s par le parc et ses \npartenaires. Pour \u00eatre accessibles au plus \ngrand nombre, ils sont tous de niveau \n\u00abfamilial\u00bb (de 1 heure \u00e0 3 heures 30).\n \ng Parc naturel r\u00e9gional Oise Pays de France. \nT\u00e9l. : 03 44 63 65 65. Courriel : contact@parc-\noise-paysdefrance.fr.\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nVirtuelle et \ntraditionnelle\nLes ludo-m\u00e9diath\u00e9caires proposent des \nateliers d\u2019initiation \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sur \nPS4 pour tous \u00e0 partir de 12 ans :\n- jeudi 25 juillet de 10 h \u00e0 12 h, six sessions \nindividuelles de 20 minutes ;\n- samedi 27 juillet de 10 h \u00e0 12 h, idem ;\n- mardi 6 ao\u00fbt de 14 h \u00e0 17 h, neuf sessions \nindividuelles.\nPour m\u00e9moire, comme chaque \u00e9t\u00e9 la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que est ouverte les mardis, \nmercredis, vendredi et samedis aux horaires \nhabituels (ferm\u00e9e les lundis et jeudis). \nElle sera ferm\u00e9e au public du mardi 13 au \nsamedi 17 ao\u00fbt inclus.\n \ng T\u00e9l. : 01 34 47 40 43\nATELIERS \nD'INITIATION\n\u00c0 LA R\u00c9ALIT\u00c9 \nVIRTUELLE\nFORUM DES ASSOCIATIONS\nC\u2019est le moment de \nr\u00e9server son stand\nPour \u00eatre s\u00fbres d\u2019avoir un stand le samedi \n7 septembre au gymnase Cathy Fleury, \nles associations actives \u00e0 Fosses doivent \nle r\u00e9server avant le 11 juillet. \nLe formulaire se trouve sur le site de la \nville (rubrique Partager/Vie associative) et \nil convient de le retourner par courriel ou \nde le d\u00e9poser en mairie, voire de l\u2019appor-\nter au service Sports et vie associative et \ncitoyenne (horaires ci-dessous).\n \ng Service sports et vie associative et \ncitoyenne ouvert au public lundi, mardi, \nmercredi de 9 h \u00e0 11 h 45, jeudi de 14 h 30 \n\u00e0 19 h 45 et vendredi de 9 h \u00e0 11 h 45 et de \n13 h 30 \u00e0 17 h 15. T\u00e9l. : 01 34 47 45 48 ou \nvherrmann@roissy-online.com\n\n8 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nLa coupe du monde f\u00e9minine de football a battu des records d\u2019audience et \nl\u2019engouement autour de l\u2019\u00e9quipe de France t\u00e9moigne de l\u2019int\u00e9r\u00eat grandissant port\u00e9e \n\u00e0 cette pratique, alors m\u00eame que le sport f\u00e9minin reste tr\u00e8s peu m\u00e9diatis\u00e9. \u00c0 Fosses, \nle football f\u00e9minin se d\u00e9veloppe sous l\u2019impulsion de l\u2019Union Fosses Football (UFF).\nSamedi 15 juin, \u00e0 l\u2019occasion du tournoi \nU16F \u00abGirls Fosses Cup\u00bb, les pr\u00e9sidents \ndes clubs de UF Fosses et du FC Chambly \n(pensionnaire de ligue 2), respectivement \nJean-Christophe Vincentelli et Fulvio \nLuzi, ont sign\u00e9 un partenariat portant \nsur une collaboration technique a\ufb01 n \nd\u2019accompagner la pr\u00e9formation et l\u2019\u00e9cole \nde football (\ufb01 lles et gar\u00e7ons). Apr\u00e8s une \nphase d\u2019\u00e9valuation, il s\u2019agira de d\u00e9\ufb01 nir une \nm\u00e9thodologie de travail commune effective \ntout au long de la saison. Il est \u00e9galement \nquestion d\u2019un partenariat en mati\u00e8res \nsociale et \u00e9ducative, avec la mise en place \nd\u2019actions conjugu\u00e9es.\nProches dans leur mani\u00e8re d\u2019appr\u00e9hender \nle football, qui fait toute sa place \u00e0 la \ndimension sociale, \u00e9ducative et citoyenne, \nles deux clubs souhaitent pouvoir ainsi se \nd\u00e9velopper. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 le club de Chambly \npourra accro\u00eetre son rayonnement, de l\u2019autre \ncelui de Fosses pourra offrir davantage de \nperspectives vers le monde professionnel \u00e0 \nses jeunes. Le tout en formant les citoyennes \net citoyens de demain !\nLe football et le sport \nf\u00e9minins en plein essor ! \nUnion Fosses Football signe un \npartenariat avec l\u2019US Chambly, \nun pas dans le monde pro !\nEn trois ans, le nombre de licenci\u00e9es \u00e0 la \nsection f\u00e9minine de l\u2019UFF a doubl\u00e9. Avec \npr\u00e8s de 90 licenci\u00e9es, toutes les cat\u00e9gories \nd\u2019\u00e2ge sont couvertes, sauf celle des U18 \n(16-18 ans) qui devrait voir le jour \u00e0 la \nprochaine rentr\u00e9e. Cette dynamique est \ndue au travail de fond port\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe \ndirigeante du club qui, pour permettre \nd\u2019ouvrir davantage la pratique du football \naux femmes, a construit un projet ambi-\ntieux et inclusif. En somme, ils ont mis les \nmoyens !\nFaire toute sa place au \nfootball f\u00e9minin \nUn encadrement fort, des structures adap-\nt\u00e9es, une p\u00e9dagogie sp\u00e9ci\ufb01 que, tels sont les \n\u00e9l\u00e9ments qui ont permis au club de deve-\nnir attractif pour les \ufb01 lles et les femmes. \nAujourd\u2019hui, il est lab\u00e9lis\u00e9 \u00ab argent \u00bb par \nla f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football. Demain, \navec un encadrant dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019un brevet \nd\u2019\u00c9tat, il passera or. De bon augure pour \nla suite quand on sait qu\u2019aujourd\u2019hui ce \n \n\u279c Quelques licenci\u00e9es de l\u2019UFF lors de la Girls Fosses Cup 2019 le 15 juin dernier au stade Auguste-Delaune.\n\u00a9 Ange Blond\n \n\u279c Jean-Christophe Vincentelli, Pierre Barros et Fulvio \nLuzi signent l\u2019acte de collaboration technique entre \nl\u2019Union Fosses Football et le Football Club de Chambly le \n15 juin dernier au stade Auguste-Delaune \u00e0 Fosses.\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nsont pr\u00e8s de 25 b\u00e9n\u00e9voles et dirigeants qui \ns\u2019occupent du club de foot.\nLes r\u00e9sultats du club, son attractivit\u00e9, sa \nstructuration, en font le 5e club du Val \nd\u2019Oise. Avec la coupe du monde, l\u2019UFF \nesp\u00e8re que davantage de jeunes recrues \noseront pousser la porte du club.\nAcc\u00e8s au sport, acc\u00e8s \u00e0 \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 \nSi le football f\u00e9minin est \u00e0 la Une avec la \ncoupe du monde, c\u2019est l\u2019occasion de parler \nde l\u2019acc\u00e8s au sport dans sa g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 pour \nles femmes. \u00c0 Fosses, la tr\u00e8s grande majo-\nrit\u00e9 des associations sportives proposent de \nla pratique f\u00e9minine. Toutefois, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle \nnationale, encore aujourd\u2019hui, seules 37 % \ndes femmes pratiquent un sport dans un \nclub, et 45 % des jeunes \ufb01 lles abandonnent \nle sport \u00e0 l\u2018adolescence.\nLe constat est donc connu : les femmes \nfont moins de sport, s\u2019arr\u00eatent plus jeunes. \nLa confrontation avec les pr\u00e9jug\u00e9s sexistes, \nla r\u00e9partition des t\u00e2ches dans le couple, \netc. sont autant de raisons qui poussent \n\u00e0 une pratique moins importante. Aussi, \n\u00e0 Fosses, lors de la Journ\u00e9e internationale \npour les droits des femmes, des activit\u00e9s \nsportives sont propos\u00e9es pour permettre \njustement aux femmes de se familiariser \navec la pratique d\u2019un sport. \nHandball, basketball, judo, karat\u00e9, twirling \nbaton, tennis, natation, boxe, gym, plong\u00e9e \netc., les clubs fossatussiens sont ouverts aux \nfemmes, et offrent de multiples mani\u00e8res de \npratiquer. Avec \u00e0 la cl\u00e9 peut-\u00eatre de futures \nchampionnes comme les boxeuses du Ring \nOlympique de Fosses, Zo\u00e9 Couvercelle et \nSth\u00e9lyne Grosy, championnes de France \n2019 de boxe anglaise !\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nLe sport a toujours eu un r\u00f4le \n\u00e9mancipateur, un r\u00f4le civique, bien \nau-del\u00e0 de la seule performance. Le \nd\u00e9veloppement du sport f\u00e9minin \u00e0 \nFosses en est l\u2019expression, celle d\u2019un \noutil vers l\u2019\u00e9galit\u00e9, vers la citoyennet\u00e9. \nL\u2019ensemble des clubs sont aujourd\u2019hui \ntr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 permettre la promotion \ndes diff\u00e9rentes pratiques, en loisir \ncomme en comp\u00e9tition, f\u00e9minines \net masculines. A Fosses, nous y \naccordons une importance toute \nparticuli\u00e8re tant il nous semble \nindispensable d\u2019offrir les moyens \u00e0 la \npratique f\u00e9minine et \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9.\nParall\u00e8lement, la commune met \u00e0 \ndisposition les moyens mat\u00e9riels \u00e0 \nla bonne pratique de chaque sport. \nTerrains de sport, gymnases, stade, \npiscine, courts de tennis, etc., nous \nveillons quotidiennement \u00e0 en faire des \nespaces utiles aux sportifs. Demain, \npar exemple, nous accompagnerons \nl\u2019\u00e9volution du tennis, avec l\u2019\u00e9tude et \nla mise en place d\u2019un court couvert \nsuppl\u00e9mentaire pour concentrer la \npratique du tennis dans un seul lieu. Ce \nqui permettra de r\u00e9\ufb02 \u00e9chir au devenir \nde la bulle de tennis au stade Auguste-\nDelaune et de mettre en perspective un \nnouveau projet. \nAussi, la r\u00e9novation de nos  \n\u00e9quipements est une pr\u00e9occupation \nconstante, et l\u2019ann\u00e9e 2019 ne d\u00e9roge \npas \u00e0 la r\u00e8gle : mise aux normes PMR \npour les vestiaires du stade et du \nclub de tennis, reprise de l\u2019\u00e9clairage \nau gymnase Nelson-Mandela, \ninstallations de chauffage et arriv\u00e9e \nd\u2019eau par les services techniques sur \nles b\u00e2timents sportifs... Les chantiers \nsont nombreux.\nJean- Marie Maille, \nmaire adjoint \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux sports, \naux \u00e9v\u00e9nements et \n\u00e0 la vie associative\nLes chiffres du sport f\u00e9minin en France\n37 %\n45 %\n14 %\n7 %\n85 %\n50 %\ndes femmes seulement \npratiquent un sport dans \nun club\ndes femmes abandonnent \nle sport \u00e0 l\u2019adolescence\nn\u2019ont jamais fait de sport, \ncontre 8% pour les \nhommes\ndes \u00e9v\u00e8nements sportifs \nretransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \nsont du sport f\u00e9minin\ndes femmes \u00e9levant \nseules leurs enfants ne \nfont pas de sport\ndes meilleures audiences \naux Jeux olympiques de \nLondres concernaient du \nsport f\u00e9minin\nfemm\nmmes seu\neule\nmm\nmmes\nes ba\nband\nnd\najama\nmaisis aiait de\nde\nn\n\u00e8nem\nemen\nentsts\ns fefemm\nmm s \u00e9lev\nme\nmeilil eleurures\nes aud\nud\n\u00a9 Ange Blond\nSource : \u00c9tude de 2016 du minist\u00e8re de la ville, de la jeunesse et des sports.\n\n10 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nPATRIMOINE\nL\u2019\u00e9glise Saint-Etienne \nbient\u00f4t r\u00e9nov\u00e9e\nLe projet de r\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise du village a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en r\u00e9union publique \nle 5 juin. Une fois les \u00e9tudes techniques \ufb01 nalis\u00e9es, la municipalit\u00e9 mettra au \npoint le \ufb01 nancement des travaux. Une op\u00e9ration minutieuse, d\u2019une grande \ntechnicit\u00e9, qui avance !\n\u00a9 Arch - R\nLa r\u00e9union du mercredi 5 juin \u00e0 la salle \nDelambre a r\u00e9uni une quarantaine d\u2019habi-\ntants. En attendant l\u2019architecte mandat\u00e9 \npar la ville pour r\u00e9aliser les \u00e9tudes pr\u00e9alables \n\u00e0 la r\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne, \nle maire propose que Gilberte Ducos, pr\u00e9-\nsidente du Cercle g\u00e9n\u00e9alogie et histoire \nFosses Marly-la-Ville, la fasse visiter. Ex-\nperte de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9di\ufb01 ce, elle s\u2019acquitte \nbrillamment de la mission, d\u2019autant qu\u2019elle \nle fait chaque ann\u00e9e lors des Journ\u00e9es du \npatrimoine. Gr\u00e2ce aux connaissances poin-\ntues de cette passionn\u00e9e, chacun appr\u00e9cie \nde visualiser l\u2019\u00e9tat actuel du b\u00e2timent et \ncomprendre son histoire.\n\u00c0 la salle Delambre, Riccardo Giordano, \narchitecte en chef des Monuments His-\ntoriques, pr\u00e9sente ensuite le travail d\u00e9j\u00e0 \naccompli. Il a commenc\u00e9 avec le recueil et \nl\u2019analyse de toutes les informations concer-\nnant l\u2019\u00e9glise, notamment \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que \ndu patrimoine. Il a ensuite r\u00e9alis\u00e9 plusieurs \nvisites de l\u2019\u00e9di\ufb01 ce et ex\u00e9cut\u00e9 des relev\u00e9s \ncartographiques tr\u00e8s pr\u00e9cis. En ao\u00fbt 2018 \npar exemple, il a fait venir une nacelle (voir \np. 13) pour inspecter la toiture et l\u2019ext\u00e9rieur \nde la tour-clocher. Et il a m\u00e9ticuleusement \nphotographi\u00e9 chaque surface, chaque \nvolume. Cela lui a permis de dresser un \ndiagnostic sur l\u2019\u00e9tat sanitaire de l\u2019\u00e9glise.\nde diff\u00e9rentes \u00e9poques : faux appareillage \nde pierre peints sur des restes d\u2019enduit, \nvestiges de dallages d\u00e9cor\u00e9s, verniss\u00e9s... Il \n\u00e9voque les transformations subies au cours \ndes si\u00e8cles, au gr\u00e9 des agrandissements \net des am\u00e9nagements. On apprend ainsi \nqu\u2019une sacristie avait \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e au XVIIIe \nsi\u00e8cle et d\u00e9truite au XXe, que la charpente \nde la nef n\u2019\u00e9tait pas visible au XIXe si\u00e8cle, \ncach\u00e9e par un plafond ! Etait-ce ainsi \ndepuis sa construction au XIIIe si\u00e8cle ? \nFaut-il refaire un plafond, ce qui facilitera \nle chauffage de l\u2019\u00e9glise, ou laisser la belle \ncharpente apparente ?\nUn autre choix d\u00e9pendra d\u2019une \u00e9tude \ncompl\u00e9mentaire sur les traces de peintures \nm\u00e9di\u00e9vales qui sera conduite \u00e0 l\u2019automne... \nSi elle conclut qu\u2019il est possible d\u2019en res-\ntaurer une partie, on pourra alors restituer \ndes d\u00e9cors d\u2019une \u00e9poque o\u00f9 l\u2019int\u00e9rieur \u00e9tait \ntr\u00e8s color\u00e9. D\u2019autres choix s\u2019imposent pour \ndes raisons techniques ou r\u00e9glementaires. \nAinsi, rouvrir la porte c\u00f4t\u00e9 sud, bouch\u00e9e \n \n\u279c L\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9tienne, parvis et c\u00f4t\u00e9 sud sur la Grande-Rue au village.\nComme un m\u00e9decin au \nchevet d\u2019une malade\nComme un m\u00e9decin, il s\u2019est pench\u00e9 sur \nses sympt\u00f4mes : in\ufb01 ltrations, \ufb01 ssures, \nparasites sur la pierre, tuiles qui baillent, \nvitraux d\u00e9grad\u00e9s etc. Il a trouv\u00e9 des traces \n \n\u279c La \ncharpente de \nla nef mise \nen valeur par \nl\u2019\u00e9clairage \nlors d\u2019un \nconcert donn\u00e9 \ndans l\u2019\u00e9glise.\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nPATRIMOINE\ndepuis longtemps, permet de respecter \nl\u2019obligation d\u2019une sortie de secours.\nLe phasage des travaux est pr\u00e9sent\u00e9. Il tient \ncompte des priorit\u00e9s de conservation et \nde coh\u00e9rence technique. Cinq phases de \nsix mois \u00e0 un an devraient se succ\u00e9der. \nMais quand commenceront-elles ? Pierre \nBarros r\u00e9pond qu\u2019il faut une \u00e9tude \ufb01 nalis\u00e9e \navant de la pr\u00e9senter aux partenaires et \nde s\u00e9curiser les \ufb01 nancements. Les phases \nde travaux pourront-elles s\u2019encha\u00eener ? \nC\u2019est l\u2019objectif et l\u2019int\u00e9r\u00eat de la ville, et de \nla paroisse, pour que le b\u00e2timent retrouve \nassez rapidement son \u00e9clat et ses fonctions \ncultuelles et culturelles.\nUn traitement en cinq \nphases\nEst-ce qu\u2019on ne pourrait pas b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier du \nsurplus des dons promis \u00e0 la restauration \nde Notre-Dame de Paris ? demande un \nhabitant. Riccardo Giordano objecte que \nles formidables sommes annonc\u00e9es ne sont \npas encore vers\u00e9es et que les donateurs ne \nseraient sans doute pas d\u2019accord. \nMais qu\u2019on se rassure, l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne, \npropri\u00e9t\u00e9 de la commune depuis 1906, \nest class\u00e9e \u00e0 l\u2019inventaire des monuments \nhistoriques depuis 1913. De ce fait l\u2019\u00c9tat, \n\u00e0 travers la Direction r\u00e9gionale des affaires \nculturelles (Drac), a l\u2019obligation de \ufb01 nancer \nces travaux, jusqu\u2019\u00e0 40 %. En outre, la \nr\u00e9gion et le d\u00e9partement seront sollicit\u00e9s \net la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration a pr\u00e9vu \nde contribuer. En\ufb01 n il est envisag\u00e9 de faire \nappel au m\u00e9c\u00e9nat.\nEncore une fois, la ville travaille en par-\ntenariat, sur la base de s\u00e9rieuses \u00e9tudes \ncon\ufb01 \u00e9es \u00e0 un expert et suivies par les \u00e9lus \net les techniciens de la commune. Elle ira \nchercher les subventions, sollicitera les dons \net lancera les march\u00e9s publics de travaux. \n\u00ab C\u2019est un processus long et lourd, reconnait \nPierre Barros, mais l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne est \nun tr\u00e9sor qui a vu le jour au Moyen-\u00c2ge et \ntravers\u00e9 plus de neuf si\u00e8cles. Nous voulons \nla restaurer au mieux. Elle le vaut bien ! \u00bb\nJourn\u00e9es du patrimoine 2019\n\u00c0 l\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9tienne et autour, les 21 et 22 septembre\nVisiter l\u2019\u00e9glise\nPro\ufb01 tez des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du \npatrimoine 2019, les 21 et 22 septembre \npour visiter l\u2019\u00e9glise Saint-\u00c9tienne et tout \nsavoir sur son histoire. Visite libre ou \nguid\u00e9e au choix. Une exposition d\u2019objets \nd\u2019art sacr\u00e9 d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui y sera \npropos\u00e9e par la paroisse. \n \ng Ouverte au public de 13 h \u00e0 19 h le \nsamedi 21 et de 10 h \u00e0 15 h 30 le dimanche \n22 septembre.\n\u00c9couter de la musique italienne\nLe traditionnel concert de la Journ\u00e9e du \npatrimoine, qui permet de savourer la \nmusique classique dans l\u2019\u00e9glise Saint-\n\u00c9tienne, aura lieu dimanche 22 septembre \n\u00e0 17 h. Au programme des \u0153uvres du \nr\u00e9pertoire italien du XVIIe si\u00e8cle avec la \nsoprane Jennifer Courcier et un luthiste. \n \ng Dimanche 22 septembre 2019 \u00e0 17 h, \nGrande-Rue au village.\nD\u00e9couvrir les meuliers de Fosses\nL\u2019association Jeunesse pr\u00e9historique \net g\u00e9ologique de France (JPGF) vous \naccueillera \u00e0 la salle Delambre autour \nd\u2019une exposition sur les meules en gr\u00e8s \nde Fosses. Christian Garcia, chercheur de \nla JPGF, d\u00e9dicacera son nouvel ouvrage \nCarriers et meuliers de Fosses de la \npr\u00e9histoire au Moyen \u00c2ge. \n \ng Samedi 21 septembre de 14 h \u00e0 18 h 30 \n\u00e0 la salle Delambre au village.\n \ng Une des planches de l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence Arch-R illustrant l\u2019\u00e9tat sanitaire de l\u2019\u00e9glise \nSaint-Etienne, ici le chevet.\n \ng Le maire, Pierre Barros, pr\u00e9sente l\u2019architecte en chef des monuments historiques, Riccardo \nGiordano, lors de la r\u00e9union publique sur la r\u00e9novation de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne le 5 juin 2019 \u00e0 la \nsalle Delambre.\n\n12 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nRETOUR EN IMAGES\nOnze1 mois bien remplis\nOn ne s'ennuie pas \u00e0 Fosses si on suit un peu l'actualit\u00e9 avec tous les \u00e9v\u00e9nements \npropos\u00e9s par la municipalit\u00e9, les associations, les partenaires... Il y en a m\u00eame \ntellement que le service communication est parfois d\u00e9bord\u00e9 ! Fosses Mag \nvous propose de jouer \u00e0 chercher les erreurs qui se sont gliss\u00e9es dans cette \nr\u00e9trospective de juillet 2018 \u00e0 mai 2019.\n\u00c9t\u00e9 2018\n\u00a9 L. Pastor\n5 juillet\nPlong\u00e9e sur la Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 la veille des grandes \nvacances : jeux, ateliers et animations de 16 h \u00e0 20 h \npour les grands et les petits. La seconde Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 \na eu lieu le 30 ao\u00fbt.\n10 juillet \nLa carriole \u00e0 peinture au parc des Trois collines pour \nune pause cr\u00e9ative ouverte \u00e0 tous. Elle a sillonn\u00e9 la \nville quatre mardis durant l\u2019\u00e9t\u00e9 2018.\n14 juillet\nLa c\u00e9r\u00e9monie patriotique du 14 juillet pr\u00e9sid\u00e9e par \nle maire Pierre Barros commence par l\u2019hommage au \nmonument aux morts pour la France.\n1 Pour les photos du mois de juin 2019, voir p. 4 et 5.\n\u00a9 Nicotographe\n15 juillet\nLa victoire de l\u2019\u00e9quipe de France au mondial de \nfootball ravit les Fossatussiens qui ont pu suivre la \n\ufb01 nale sur grand \u00e9cran \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nCherchez l\u2019erreur !\nNotre maquettiste a d\u00e9cidemment besoin de vacances : \nil a m\u00e9lang\u00e9 des photos...\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nAo\u00fbt\nLentement mais s\u00fbrement, la \ufb01 bre \u00e9tend son r\u00e9seau \nsur toute la ville. Ici elle commence \u00e0 se d\u00e9ployer au \nvillage.\n28 ao\u00fbt\nUne nacelle s\u2019installe pr\u00e8s de l\u2019\u00e9glise pour permettre \n\u00e0 l\u2019architecte des b\u00e2timents de France d\u2019inspecter la \ntoiture. Une \u00e9tape indispensable de l\u2019\u00e9tude approfondie \ndu b\u00e2timent pour plani\ufb01 er les travaux de sa \nrestauration (voir p. 10).\n7 septembre\nApr\u00e8s l\u2019accueil des nouveaux habitants \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \nautour d\u2019un petit d\u00e9jeuner (en haut), on fait un tour \nau forum des associations au gymnase Cathy Fleury \n(au centre). Des \u00e9lus y distribuent le questionnaire \nde concertation Fosses 2030. Ci-dessus de gauche \u00e0 \ndroite : Patrick Muller, Gildas Quiquempois, Paulette \nDorri\u00e8re et Dominique Dufumier.\n15 septembre\nLa Dict\u00e9e pour Tous organis\u00e9e par le service municipal \njeunesse avec l\u2019association Force de mixit\u00e9s a \ntransform\u00e9 la place du 19-Mars-1962 en salle de classe \n\u00e0 ciel ouvert.\n16 septembre\nDans le cadre des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, \nl\u2019\u00e9glise Saint-Etienne est ouverte au public. C\u2019est \naussi le lieu d\u2019un joli concert de l\u2019ensemble Ath\u00e9a, \nchaleureusement applaudi par le public.\n\n14 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nRETOUR EN IMAGES\n4 octobre\nSuite \u00e0 la concertation Fosses 2030, les propositions et \npr\u00e9occupations recueillies par internet et \u00e0 l\u2019accueil \nde la mairie sont pr\u00e9sent\u00e9es en r\u00e9union publique et les \nateliers sont lanc\u00e9s.\n7 octobre\nComme en 2017, l\u2019\u00e9cole municipale de musique et de \ndanse (EMMD) a invit\u00e9 l\u2019Orchestre symphonique du \ncampus d\u2019Orsay (OSCO), le ch\u0153ur du campus d\u2019Orsay \net cinq autres ch\u0153urs locaux pour interpr\u00e9ter l\u2019Ave \nVerum de Mozart et le Stabat Mater de Rossini, avec \ndes solistes de renom. De nombreux \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD \nparticipaient \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement musical.\n13 octobre\nLa Rando Rose mobilise 200 personnes qui se retrouvent \nsur le parvis de la mairie pour une boucle de 10 km. \nEt hop, avant de d\u00e9marrer, on forme un ruban rose \nhumain pour la photographie !\n9 novembre\nCe vendredi quatre classes de l\u2019\u00e9cole Alphonse-Daudet \nviennent \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville pour d\u00e9couvrir l\u2019exposition \n1914-1918 dans nos familles, comment\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9ric \nSerre de l\u2019association Histoires de Jeux.\n11 novembre\nUne comm\u00e9moration enrichie par les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \nAlexandre-Dumas au moment des hommages au \ncimeti\u00e8re. Ils y lisent les informations r\u00e9colt\u00e9es par le \nCercle G\u00e9n\u00e9alogie et Histoire de Fosses et Marly-la-Ville \n(CGHFM) sur les Fossatussiens morts pour la France \ndurant la Premi\u00e8re Guerre mondiale.\nEn novembre\nDans Fosses, 15 arr\u00eats-\npouce mat\u00e9rialis\u00e9s par \nce panneau ont permis \nde lancer R\u00e9zo Pouce, \nle syst\u00e8me d\u2019autostop \nmis en place par le \nParc naturel r\u00e9gional \nOise pays de France.\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n6 d\u00e9cembre\nLa deuxi\u00e8me session des ateliers Fosses 2030 : les trois \ngroupes travaillent chacun sur une th\u00e9matique pour \n\u00e9tudier la faisabilit\u00e9 des propositions et d\u00e9\ufb01 nir les \npriorit\u00e9s.\n7 d\u00e9cembre\nD\u00e9crochage de l\u2019exposition 1914-1918 dans nos familles, \navec les habitants de Fosses et des environs qui, en \ncon\ufb01 ant leurs souvenirs familiaux de l\u2019\u00e9poque, ont \ncontribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de ce projet. Ici Jean-Pierre \nMeggs montre une photo de son grand oncle Eug\u00e8ne \nRaoul Dupont, in\ufb01 rmier durant la guerre.\n19 d\u00e9cembre\nLors du conseil municipal de d\u00e9cembre, une minute \nde silence est observ\u00e9e en m\u00e9moire des victimes de \nl\u2019attentat commis sur le march\u00e9 de No\u00ebl de Strasbourg \n8 jours avant.\n11 d\u00e9cembre\nLa distribution des colis de No\u00ebl aux seniors se d\u00e9roule \nsur quatre apr\u00e8s-midi au foyer Bouquet d\u2019automne \ndans une ambiance festive et ludique. Le conseiller \nmunicipal Gildas Quiquempois veille sur le stock !\nFaille spatio-temporelle ? \nDes dates se t\u00e9lescopent et des \u00e9v\u00e9nements s\u2019inversent. \nA vous de r\u00e9tablir l\u2019ordre.\nAutomne 2018\n\n16 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nRETOUR EN IMAGES\n30 janvier\nIl a neig\u00e9 sur Fosses. Certains en pro\ufb01 tent pour faire \nde la luge dans les espaces verts, mais les voiries \nprincipales ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9es par les services techniques.\n18 janvier\nLors des v\u0153ux du maire, les recherches arch\u00e9ologiques \nr\u00e9alis\u00e9es au village depuis 30 ans sont mises \u00e0 \nl\u2019honneur \u00e0 la fois dans la d\u00e9coration et dans le \ndiscours du maire, Pierre Barros.\n31 janvier\nLes travaux ont bien \navanc\u00e9 au centre de \nsant\u00e9 ! Le maire de \nFosses, Pierre Barros, \net Patrice Petrault, \nadjoint au maire \nde Marly-la-Ville, \nvisitent l\u2019\u00e9quipement \navant son ouverture \net testent l\u2019espace \nd\u2019accueil.\n9 f\u00e9vrier\nA l\u2019initiative d\u2019une habitante, Dominique Guilliot, les \ncommer\u00e7ants de Fosses ont r\u00e9uni pr\u00e8s de 1000 euros \ndonn\u00e9s par leur client\u00e8le pour soutenir le combat des \nparents d\u2019Hugo et Emma contre leur maladie g\u00e9n\u00e9tique. \nIls ont arrondi et remis cette somme en pr\u00e9sence du \nmaire, Pierre Barros, ce samedi matin.\n16 f\u00e9vrier\nLes premi\u00e8res Assises de la citoyennet\u00e9 permettent \n\u00e0 chacun de d\u00e9couvrir les r\u00e9\ufb02 exions men\u00e9es par les \nateliers citoyens suite \u00e0 la concertation Fosses 2030. \nOn y d\u00e9couvre les propositions concr\u00e8tes retenues. En \n\ufb01 n de journ\u00e9e, c\u2019est le grand d\u00e9bat national qui prend \nla suite \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\nHiver 2019\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  17\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n24 f\u00e9vrier\nD\u00e8s le d\u00e9but du s\u00e9jour de la d\u00e9l\u00e9gation de \nFosses \u00e0 Kampti, les visites s\u2019encha\u00eenent. \nApr\u00e8s les visites de courtoisie aux chefs \ncoutumiers et au pr\u00e9fet, des \u00e9changes \nont lieu avec des b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires du Plan \nde d\u00e9veloppement local \u00e0 la maison des \nfemmes et avec des producteurs agricoles. \nIci avec un mara\u00eecher.\n6 mars\nUne rencontre sur l\u2019\u00e9quilibre alimentaire au centre social \nAgora, autour d\u2019un petit d\u00e9jeuner \u00e9quilibr\u00e9, sert de pr\u00e9lude \naux activit\u00e9s propos\u00e9es durant quatre jours autour de la \nJourn\u00e9e internationale des droits des femmes.\n28 f\u00e9vrier\nAvant la \ufb01 nale de football de la coupe de \nl\u2019amiti\u00e9, H\u00e9l\u00e8ne Villedieu, pr\u00e9sidente du \nComit\u00e9 de jumelage Fosses Kampti, remet \nun ensemble de livres apport\u00e9s de France \npour la biblioth\u00e8que de Kampti.\n\u00c0 Kampti\n16 mars\nInauguration de l\u2019exposition sur les 10 ans de \nl\u2019Op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine du centre-ville par \nla pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental du Val d\u2019Oise, \nMarie-Christine Cavecchi, et le maire, Pierre Barros.\nPierre Barros passe le micro \u00e0 Andr\u00e9 Specq, maire de \nMarly-la-Ville, lors de l\u2019inauguration du centre de sant\u00e9 \nde Fosses et Marly-la-Ville, avec tous les partenaires du \nprojet et de nombreux habitants.\n19 mars\nComm\u00e9moration de la \ufb01 n de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 la \nst\u00e8le du 19-Mars-1962 devant la mairie.\nTrop d\u2019\u00e9v\u00e9nements ? \nLa r\u00e9daction n\u2019arrive pas \u00e0 suivre l\u2019\u00e9bullition printani\u00e8re. \nC\u2019est pas bient\u00f4t \ufb01 ni ce d\u00e9sordre !\n\n18 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nRETOUR EN IMAGES\nPrintemps 2019\navril\nLe cheptel des \u00ab moutondeuses \u00ab de Fosses s\u2019est agrandi \nce printemps avec la naissance du petit Promu.\n19 avril\nA l\u2019occasion des 15 ans du Ring Olympique de Fosses le \nmaire, Pierre Barros, et Jean-Marie Maille, adjoint au \nmaire charg\u00e9 des sports et des \u00e9v\u00e9nements, f\u00e9licitent le \nclub de boxe et ses deux championnes de France 2019 : Zo\u00e9 \nCouvercelle et Sth\u00e9lyne Grosy, lors d\u2019une soir\u00e9e au Cosec.\n1er mai\nRemise des M\u00e9dailles du travail \u00e0 20 Fossatussiens qui \nont accompli de 20 \u00e0 40 ans de vie active. L\u2019occasion \npour le maire de rappeler les luttes men\u00e9es pour \nles droits des travailleurs et pour les r\u00e9cipiendaires \nd\u2019\u00e9voquer leur vie professionnelle. \n8 mai\nLa comm\u00e9moration de la victoire des alli\u00e9s le 8-Mai-\n1945 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sous la pluie au village puis sur le \nparvis de l\u2019h\u00f4tel de ville.\n11 mai\nDans le cadre du festival Primo, un des tableaux \ngrandioses de l\u2019adaptation des Mis\u00e9rables de Victor \nHugo par la Compagnie Annibal et ses \u00e9l\u00e9phants. Une \nversion bricol\u00e9e et hilarante dans la tradition des \nspectacles de rue qui jouent avec les r\u00e9actions du \npublic. Petits et grands ont bien rigol\u00e9.\nFin mars\nAux entr\u00e9es de ville, \nFosses af\ufb01 che son \nengagement pour une \ngestion \u00e9cologique \net \u00e9conomique de \nl\u2019\u00e9clairage public.\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  19\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\n10 mai\nPr\u00e9sid\u00e9e par Jeanick Solitude, adjointe au maire, la \ncomm\u00e9moration de la Journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires \nde la traite, de l\u2019esclavage et de leurs abolitions a eu \nlieu sur le parvis de l\u2019h\u00f4tel de ville et a ouvert une s\u00e9rie \nd\u2019\u00e9v\u00e9nements et d\u2019activit\u00e9s centr\u00e9s sur ce crime contre \nl\u2019humanit\u00e9.\n10 mai\nLa soir\u00e9e N\u00e9s quelque part s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e au village le \nsoir m\u00eame. Deux ch\u0153urs se sont succ\u00e9d\u00e9 dans l\u2019\u00e9glise \nSaint-Etienne pour des chants de libert\u00e9 (ici la chorale \n\u00c0 tout ch\u0153ur) et des gospels du groupe Salve Regina. \nPuis la soir\u00e9e s\u2019est poursuivie \u00e0 la salle Delambre, avec \nune exposition sur l\u2019esclavage pr\u00e9par\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves \nde l\u2019\u00e9cole Alexandre-Dumas et des animations.\n15 mai\nLe banquet des anciens est toujours l\u2019occasion pour le \nmaire d\u2019\u00e9changer avec les anciens et d\u2019entendre leurs \nid\u00e9es, critiques et suggestions, et surtout de passer un \nbon moment avec eux.\n15 mai\nDes lyc\u00e9ens s\u2019\u00e9chauffent avec conviction avant le \ncoup d\u2019envoi de la \ufb01 nale d\u00e9partementale de course \nd\u2019obstacles organis\u00e9e par le lyc\u00e9e Charles-Baudelaire \nau stade Auguste-Delaune. Le matin m\u00eame, les \u00e9l\u00e8ves \ndu coll\u00e8ge Stendhal ont couru contre la faim !\nSolution du jeu des 8 erreurs\nPage 12-13 : les photos du 15 et du 16 septembre ont \u00e9t\u00e9 invers\u00e9es.\nPages 14-15 : les photos du 13 octobre et du 11 d\u00e9cembre ont \u00e9t\u00e9 invers\u00e9es.\nPages 16-17 : les photos du 18 et du 30 janvier ont \u00e9t\u00e9 invers\u00e9es\nPages 18-19 : les photos avril et 11 mai ont \u00e9t\u00e9 invers\u00e9es\n19 mai\nUn ciel couvert, mais pas une goutte de pluie pour cette \n35e brocante de Fosses, judicieusement plani\ufb01 \u00e9e plus \ntard qu\u2019\u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e. Un bon cr\u00fb !\n\n20 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nSi vous souhaitez r\u00e9aliser des travaux sur \nvotre propri\u00e9t\u00e9, il est important de tenir \ncompte du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) \nqui d\u00e9\ufb01 nit l\u2019ensemble des r\u00e8gles applicables \npour chaque parcelle de la ville : hauteur de \nconstruction, nombre de places de station-\nnement, emprise au sol... Avant tout projet \nde construction ou d\u2019extension, consultez \nle service urbanisme.\nCertains travaux n\u00e9cessitent une autori-\nsation de la commune avant leur r\u00e9alisa-\ntion. M\u00eame des travaux mineurs comme \nchanger des fen\u00eatres, une cl\u00f4ture... Le \nservice Urbanisme est l\u00e0 pour \u00e9valuer si \nvotre projet est conforme aux r\u00e8gles et \nvous indiquer pourquoi et comment les \nrespecter.\nAttention, d\u00e9sormais le service accueille \nsur rendez-vous dans les cr\u00e9neaux horaires \nsuivants :\n- lundi, mardi et mercredi apr\u00e8s-midi de \n13 h 30 \u00e0 17 h 15,\n- jeudi apr\u00e8s-midi de 14 h 30 \u00e0 16 h 30,\n- vendredi matin de 9 h 00 \u00e0 11 h 45.\nIl convient de prendre rendez-vous par \nt\u00e9l\u00e9phone.\n \ng Service urbanisme : 01 34 47 45 44.\nL\u2019urbanisme \u00e0 votre service\nDepuis le 1er juillet 2019, le service urbanisme accueille sur rendez-vous.\nUn encombrant est un d\u00e9chet qui en raison \nde son volume ou de son poids, ne peut pas \n\u00eatre collect\u00e9 avec les ordures m\u00e9nag\u00e8res et \nn\u00e9cessite une collecte particuli\u00e8re. Exit les \npetits objets m\u00e9nagers, les encombrants \nsont uniquement les gros objets (plus de \n80 cm), mobiliers d\u2019ameublement, lits, \nmatelas, sommiers, objets en m\u00e9tal (tables \n\u00e0 repasser, v\u00e9los), sanitaires...\nCollecte mensuelle\nVous pouvez d\u00e9poser vos encombrants \ndevant votre domicile la veille de la collecte \nmensuelle, \u00e0 partir de 19 h. A Fosses elle \na lieu le matin du premier lundi du mois \n(5 ao\u00fbt, 2 septembre,...). Ces d\u00e9chets sont \nalors envoy\u00e9s en centre d\u2019enfouissement.\nApportez-les en d\u00e9ch\u00e8terie, \nc\u2019est mieux !\nSi vous le pouvez, apportez vos encom-\nbrants dans une des quatre d\u00e9ch\u00e8te-\nries g\u00e9r\u00e9es par le Sigidurs (Bouqueval, \nSIGIDURS\nC\u2019est quoi un encombrant ?\nGonesse, Louvres et Sarcelles). L\u00e0 ils \nseront tri\u00e9s, d\u00e9mont\u00e9s et recycl\u00e9s pour \n\u00eatre transform\u00e9s en nouveaux mat\u00e9riaux. \nUne d\u00e9marche plus proche du d\u00e9velop-\npement durable.\n \ng Sigidurs : 0 800 735 736 et www.sigidurs.fr\nAM\u00c9NAGEMENT\nBient\u00f4t plus de \nstationnements\nCertains jours, notamment le samedi \nmatin lors du march\u00e9, le stationnement \nest dif\ufb01 cile en centre-ville. Par ailleurs \ndans l\u2019id\u00e9e de redynamiser le march\u00e9, \nretenu par les ateliers citoyens Fosses \n2030, cette n\u00e9cessit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e. \nLa commission urbanisme a demand\u00e9 \nune \u00e9tude aux services techniques et \nurbanisme de la ville pour identi\ufb01 er des \nespaces qui pourraient \u00eatre convertis en \nplaces de stationnement sans nuire \u00e0 \nla circulation, aux \u00e9quipements ni aux \nespaces verts. Plusieurs emplacements \nont \u00e9t\u00e9 ainsi rep\u00e9r\u00e9s sur le secteur du \ncentre-ville et font l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude de \nfaisabilit\u00e9, en vue d\u2019une r\u00e9alisation d\u2019ici \nla \ufb01 n de l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019une trentaine \nde places suppl\u00e9mentaires. Par ailleurs, \nla municipalit\u00e9, toujours soucieuse \nd\u2019encourager les alternatives au tout-\nvoiture, pr\u00e9voit aussi l\u2019installation d\u2019un \nabri \u00e0 v\u00e9los en centre-ville.\nREZO POUCE\nNouvelle appli \u00e0 la rentr\u00e9e\nR\u00e9zo Pouce, le syst\u00e8me d\u2019autostop s\u00e9curis\u00e9 \nentre voisins modernise son application. Elle \nsera disponible \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre. \nEn attendant, si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 inscrit en \ntant que passager sortez vos panneaux \ndestination pour indiquer o\u00f9 vous allez. \nEt si vous \u00eates conducteur, ouvrez l\u2019\u0153il \u00e0 \nl\u2019approche des arr\u00eats sur le pouce !\nSi vous n\u2019avez pas encore os\u00e9 vous inscrire \net utiliser R\u00e9zo Pouce, venez vous informer \nlors de la Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9 du jeudi 11 juillet \nsur la place du 19-Mars-1962. Et participez \n\u00e0 la d\u00e9monstration grandeur nature et \ndirect-live R\u00e9zo Pouce !\n \ng www.rezopouce.fr\n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  21\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Viana NOORI, n\u00e9e le 29 mai 2019\n\u2022  L\u00e9ana LAVE, n\u00e9e le 10 juin 2019\nMariages\n\u2022  Alix de MONTESSON et St\u00e9phane \nWATRIN, le 1er juin 2019\n\u2022  Lyse VULTAGGIO et Steven FALCHI, \nle 8 juin 2019\n\u2022  Zahra BOUROUH et Nicolas FR\u00c8CHE, \nle 12 juin 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nINSEE\nEnqu\u00eate \u00ab Trajectoires \net origines 2 \u00bb\nL\u2019insee1, en partenariat avec l\u2019Ined2, r\u00e9alise \nen 2019-2020 une enqu\u00eate statistique et \nde recherche sur la diversit\u00e9 des populations \nen France. Cette enqu\u00eate est une r\u00e9\u00e9dition \nd\u2019une enqu\u00eate men\u00e9e en 2008-2009. Elle vise \n\u00e0 \u00e9tudier les conditions de vie des personnes \nr\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine en fonction \nde leurs origines et d\u2019autres caract\u00e9ristiques \n(sexe, \u00e2ge, milieu social, quartier, etc.)\n\u00c0 Fosses, quelques personnes seront sol-\nlicit\u00e9es entre juillet et octobre 2019. Si \nvous en faites partie, une enqu\u00eatrice Insee \nprendra contact avec vous. Elle sera munie \nd\u2019une carte of\ufb01 cielle l\u2019accr\u00e9ditant. L\u2019Insee \nremercie par avance du bon accueil que \nvous lui r\u00e9serverez\n \ng Pour en savoir plus, site internet : \nteo.site.ined.fr.\n1  Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \n\u00e9conomiques\n2 Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques\nDes mauvaises herbes poussent au pied de \nvotre mur, c\u00f4t\u00e9 rue.... C\u2019est normal : depuis \nl\u2019interdiction d\u2019utiliser des produits phyto-\nsanitaires dans l\u2019espace public, les agents \ndes espaces verts se limitent \u00e0 intervenir au \nniveau du caniveau et sur le trottoir. En effet, \nles d\u00e9broussailleuses \u00e9lectriques peuvent \nendommager les ma\u00e7onneries. M\u00eame un \ncoup de binette un peu muscl\u00e9 pourrait \nab\u00eemer votre mur ! \nVous \u00eates nombreux \u00e0 avoir compris le \nprobl\u00e8me et pris le relais en arrachant les \nadventices et/ou en balayant souvent votre \ntrottoir ce qui \u00e9vite aux graines de germer \ndans les interstices. Merci !\nCertains pro\ufb01 tent m\u00eame de cette nouvelle \nr\u00e9glementation pour \ufb02 eurir le pied de leur \ncl\u00f4ture c\u00f4t\u00e9 rue. Une jolie id\u00e9e que les \nespaces verts proposent d\u2019encourager. Ils \nont donc pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lus en commission \nurbanisme-travaux du 20 juin dernier \nune nouvelle op\u00e9ration de \ufb02 eurissement \nparticipatif.\nLes riverains volontaires sont invit\u00e9s \u00e0 \nse faire conna\u00eetre aupr\u00e8s de la mairie en \ndonnant leurs coordonn\u00e9es. Les services \ntechniques les contacteront pour une ren-\ncontre devant chez eux, qui permettra de \nvoir si une \u00ab v\u00e9g\u00e9talisation \u00bb est possible. \nENVIRONNEMENT\nAu pied du mur, des \ufb02 eurs !\nDemandez votre carte \u00e0 \ufb02 eurir\nLa Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France accompagne les familles au \nquotidien en prenant en charge une partie \ndes frais de transports scolaires des enfants \n(coll\u00e9giens, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants ou apprentis). \nLes dossiers sont disponibles en mairie \nou aupr\u00e8s des transporteurs. Pour la carte \nImagine\u2019R les dossiers remplis doivent \nTRANSPORTS\nTransports scolaires avec l\u2019agglo\n\u00eatre d\u00e9pos\u00e9s en mairie avant le 12 juillet \npour b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de la carte d\u00e8s la rentr\u00e9e \nen septembre.\nPour la carte scolaire bus lignes r\u00e9guli\u00e8res, \nil faut envoyer le dossier directement au \ntransporteur : K\u00e9olis-CIF (34 rue de Guivry, \n77290 Le-Mesnil-Amelot).\n \ng www.roissypaysdefrance.fr\nSi l\u2019emplacement s\u2019y pr\u00eate bien et si \nl\u2019habitant s\u2019engage \u00e0 l\u2019entretenir, une carte \nexplicative assortie d\u2019un sachet de graines \nlui sera remise. Il n\u2019y aura plus qu\u2019\u00e0 semer \n\u00e0 l\u2019automne, au pied du mur.\n \ng Envoyer vos nom, pr\u00e9nom, adresse, \nt\u00e9l\u00e9phone par mail \u00e0 services.techniques.\nfosses@roissy-online.com ou d\u00e9posez-les \u00e0 la \nmairie, en pr\u00e9cisant \u00ab Op\u00e9ration Au pied du \nm\u00fbr, des \ufb02 eurs ! \u00bb.\nFRELON ASIATIQUE\nTrouver le prestataire \npour d\u00e9truire un nid\nSi vous trouvez un nid de frelons asiatiques \nchez vous, il convient de solliciter une entre-\nprise chart\u00e9e, dont le personnel a \u00e9t\u00e9 form\u00e9. \nLa liste de ces entreprises est disponible \nsur les sites de la Fredon et de la Frosaif.\nLe site de la Frosaif permet de d\u00e9clarer en \nligne la d\u00e9couverte ou la destruction d\u2019un \nnid de frelons, ou \u00e9galement de t\u00e9l\u00e9char-\nger la liste des entreprises chart\u00e9es. Vous \npouvez \u00e9galement trouver des conseils et \nla liste des entreprises chart\u00e9es sur le site \nde la Fredon.\nNB : Les pompiers n\u2019interviennent plus pour \nd\u00e9truire des nids de frelons sauf s\u2019ils sont \nimplant\u00e9s en milieu scolaire.\n \ng www.fredonidf.com ou www.frosaif.fr\n\n22 FOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019\nSANT\u00c9\nMaison m\u00e9dicale du Plateau\nUn rendez-vous de pros\nLe cabinet du Dr Thierry Ouvrard s\u2019est agrandi pour s\u2019associer \u00e0 des praticiens \nparam\u00e9dicaux dans des locaux neufs qui r\u00e9pondent aux normes d\u2019accessibilit\u00e9.\nL\u2019extension du cabinet du Dr Ouvrard a \ndur\u00e9 14 mois et l\u2019a amen\u00e9 \u00e0 exercer tem-\nporairement au cabinet m\u00e9dical de la Gare. \nLes travaux se sont achev\u00e9s en juin et le \nm\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste s\u2019est r\u00e9install\u00e9 dans \ndes locaux agrandis, neufs et accessibles \naux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. \nLes in\ufb01 rmi\u00e8res, kin\u00e9sith\u00e9rapeute, orthopho-\nniste et p\u00e9dicure-podologue qui exer\u00e7aient \ndans le pavillon situ\u00e9 au num\u00e9ro 1 all\u00e9e \nAdrienne-Bolland ont travers\u00e9 la rue et sont \ndonc d\u00e9sormais \u00e9tablies au n\u00b0 2. Une belle \nsynergie qui permet \u00e0 ces 10 et bient\u00f4t \n11 professionnels de sant\u00e9 d\u2019accueillir leurs \npatients dans de meilleures conditions et \nde mutualiser des espaces d\u2019attente.\nLa maison m\u00e9dicale du Plateau comprend \nles cabinets de consultation des profes-\nsionnels suivants :\nDi\u00e9t\u00e9ticienne : \nCaroline Beaudart - 06 20 18 04 33\nIn\ufb01 rmi\u00e8re : \nDelphine Jacquin - 06 29 72 02 11\nIn\ufb01 rmi\u00e8re : \nMarie Toulouzan - 06 29 72 02 11\nLa premi\u00e8re rencontre entre entrepreneurs \nind\u00e9pendants ou free lance a eu lieu le \nvendredi 7 juin sous forme d\u2019un afterwork \n\u00e0 Foss\u2019 Brasserie. Plus de 30 entrepreneurs \nde divers secteurs ont pu se rencontrer, \n\u00e9changer sur leurs entreprises et distribuer \nleurs cartes de visites.  \n\u00ab Quand on est entrepreneur, ind\u00e9pendant \nou freelance, il peut \u00eatre dif\ufb01 cile de dis-\nposer d\u2019un r\u00e9seau de contacts utiles pour \nd\u00e9velopper son activit\u00e9. C\u2019est justement \nl\u2019avantage des afterworks appel\u00e9s Ap\u00e9-\nroRezo : chacun peut rencontrer d\u2019autres \npersonnes pour accro\u00eetre son propre r\u00e9seau. \nC\u2019est un moment tr\u00e8s convivial, o\u00f9 tout le \nmonde \u00e9change sans barri\u00e8re ni a priori. On \ny fait toujours des rencontres enrichissantes \nprofessionnellement et personnellement. \nNous pouvons aussi \u00e9changer sur des pro-\nbl\u00e9matiques communes et partager des \nIn\ufb01 rmi\u00e8re :\nOph\u00e9lie Sanchez - 06 29 72 02 11\nKin\u00e9sith\u00e9rapeutes :\nSandrine Danno et Blandine Poincet - \n06 83 13 66 68\nM\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste : \nDr Thierry Ouvrard - sur doctolib.fr \n(01 34 72 21 22 et 07 67 53 13 21)\nOrthophoniste : \nMaud Lubac - 01 30 29 93 81 \net maud.lubac@gmail.com\nP\u00e9dicure-podologue :\nNathalie Dupuis - 01 34 68 13 35 \nou 06 08 41 94 41\nPsychologue :\nNatacha Knittel - 01 34 72 21 22 \net 07 67 53 13 21\nUne seconde orthophoniste, Doroth\u00e9e \nDemazure, rejoindra la maison m\u00e9dicale \nen septembre. \n \ng Maison m\u00e9dicale du Plateau, 2 all\u00e9e \nAdrienne-Bolland, 95470 Fosses.\net b\u00e2tir ensemble notre r\u00e9seau pour qu\u2019il \nsoit plus fort. \u00bb\nProchain Ap\u00e9roRezo ouvert aux entrepre-\nneurs de Fosses et des environs le jeudi \n12 septembre \u00e0 Foss\u2019 Brasserie \u00e0 19 h.\n \ng Sabrina Dausque, t\u00e9l. : 06 62 62 35 61.\n \n\u279c Six des dix praticiens \nexer\u00e7ant \u00e0 la Maison \nm\u00e9dicale du Plateau de \ngauche \u00e0 droite : Nathalie \nDupuis, Dr Thierry Ouvrard, \nMaud Lubac, Sandrine \nDanno, Blandine Poincet et \nCaroline Beaudart.\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nconseils et bons plans, explique Sabrina \nDausque, conseill\u00e8re en immobilier ind\u00e9-\npendante, membre du r\u00e9seau IAD France, \nqui a organis\u00e9 cet Ap\u00e9roRezo. Ma volont\u00e9 est \nd\u2019en organiser le plus souvent possible pour \nregrouper un maximum de professionnels \n\nFOSSESMAG    JUILLET-AO\u00dbT 2019  23\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nV\u0153ux d\u2019\u00e9t\u00e9\nNous sommes heureux de vous souhaiter \nde bonnes vacances et un bel \u00e9t\u00e9 : une \npause d\u00e9paysante et revigorante, la d\u00e9cou-\nverte de nouveaux horizons, des activit\u00e9s \nin\u00e9dites ou du farniente bien m\u00e9rit\u00e9, des \nretrouvailles familiales ou des rencontres \npassionnantes, la chance de trouver un job \nd\u2019\u00e9t\u00e9 pour certains... \nMais ces exp\u00e9riences estivales, tout le \nmonde ne les vit pas. Une partie de la \npopulation a du temps libre mais pas assez \nd\u2019argent pour partir. C\u2019est pourquoi, la ville \nde Fosses reste mobilis\u00e9e pour vous offrir \nun \u00e9t\u00e9 anim\u00e9, rythm\u00e9 par les terrasses \nd\u2019\u00e9t\u00e9, les activit\u00e9s et sorties concoct\u00e9es par \nles animatrices et les b\u00e9n\u00e9voles du centre \nsocial, la semaine sportive en ao\u00fbt pour les \nplus jeunes. Et bien entendu, les structures \nmunicipales, la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, le Point \nJeunes, le centre social Agora et le centre de \nloisirs sont sur le pont pour vous accueillir \navec le sourire. Tout comme la piscine \nintercommunale et le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux.\nLes loisirs \u00e9ducatifs, sportifs, culturels sont \nbons pour la sant\u00e9, le moral et l\u2019\u00e9conomie. \nIls constituent des outils incontournables \nde lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales et \nterritoriales. C\u2019est notre conviction. On \ndit que les voyages forment la jeunesse. \nIl n\u2019est pas rare d\u2019entendre au retour des \nvacances, \u00ab qu\u2019est-ce qu\u2019il/elle a grandi ! \u00bb. \nJe nous souhaite donc \u00e0 toutes et tous, ici \nou l\u00e0, ces bonnes rencontres, ces d\u00e9cou-\nvertes \u00e9tonnantes, ces temps forts, ces \nsouvenirs inoubliables... qui \u00e9toffent nos \nr\u00e9seaux, ouvrent nos esprits critiques, nous \nressourcent et nous font grandir.\n \nPour le groupe PS\nBlaise Ethodet\nMaire adjoint\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nDe quelle citoyennet\u00e9 parle-t-\non ?\nNombre de partis ont sombr\u00e9 aux \neurop\u00e9ennes. A Fosses, alors que les \ncommunistes administrent la ville depuis \n45 ans, ils n\u2019ont recueilli que 126 voix sur \n2698 votants. Un d\u00e9saveu qui n\u2019inter-\npelle cependant pas M. Barros puisqu\u2019il \nse f\u00e9licite dans sa \u00ab Lettre du Maire \u00bb \nde juin, d\u2019avoir mobilis\u00e9 50 habitants \npour les assises de la citoyennet\u00e9. Faire \n4,86% aux \u00e9lections et r\u00e9unir moins de \n0,5% de la population n\u2019est pourtant \npas glorieux. N\u2019est-ce-pas au contraire \nla con\ufb01 rmation d\u2019un rejet massif de ses \nadministr\u00e9s ?\nDepuis avril, nous venons en porte-\u00e0-\nporte dialoguer avec chaque habitant. \nNos visions citoyennes, loin de tout cli-\nvage partisan, sont centr\u00e9es autour d\u2019un \nrenouveau pour Fosses. Que nos id\u00e9es \nsoient r\u00e9guli\u00e8rement plagi\u00e9es montrent \nque nous sommes sur la bonne voie. Tr\u00e8s \naccueillants, et nous vous en remercions, \nvous \u00eates heureux de nous parler et de \nsoumettre vos propositions, \u00e0 partir \ndesquelles nous b\u00e2tirons notre projet. \nVous exprimez parfois votre col\u00e8re qui \nne saurait devenir r\u00e9signation : l\u2019heure \nest \u00e0 reprendre son destin en main, \u00e0 \ns\u2019engager pour transformer notre cadre \nde vie, et c\u2019est ce que vous faites en \nadh\u00e9rant \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 l\u2019originalit\u00e9 de \nnotre d\u00e9marche \u00ab dire, faire, prouver \u00bb, \npour ensemble r\u00e9inventer notre ville !\nD\u00e9sireux de ma\u00eetriser nos \ufb01 nances et \nde garantir les \u00e9quilibres sociaux et \ncommunautaires, soucieux des enjeux \n\u00e9cologiques, le groupe Union pour Fosses \nva continuer ses actions de terrain pour \nrassembler et pr\u00e9parer l\u2019avenir, pour \nlequel vous voterez pour 6 ans en mars \n2020.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nPiscine intercommunale\nLes heures d\u2019ouverture\nLundi : 12 h \u00e0 14 h et 15 h \u00e0 20 h 30.\nMardi et mercredi : 12 h \u00e0 14 h et de 15 h \n\u00e0 19 h 30.\nJeudi : 12 h \u00e0 14 h, puis un cr\u00e9neau r\u00e9serv\u00e9 \naux adolescents (10-16 ans, pr\u00e9senter jus-\nti\ufb01 catif) de 15 h \u00e0 16 h 30, en\ufb01 n une plage \nouverte aux familles et nageurs de 17 h \u00e0 \n19 h 30 (tout mineur doit \u00eatre accompagn\u00e9 \nd\u2019un parent adulte de plus de 18 ans).\nSamedis 13 et 27 juillet et 10 et 24 ao\u00fbt \n11 h 30 \u00e0 14 h et 15 h \u00e0 17 h 30.\nDimanches 28 juillet et 11 et 25 ao\u00fbt : \n8 h 30 \u00e0 13 h 30.\nLes jours de fermeture\nLes 14 juillet et 15 ao\u00fbt, et les week-ends \nsuivants : 6 et 7 juillet, 20 et 21 juillet, \n3 et 4 ao\u00fbt, 17 et 18 ao\u00fbt, 31 ao\u00fbt et \n1er septembre.\nAttention, le bonnet de bain est obligatoire \npour tous et les enfants de moins de 10 ans \ndoivent \u00eatre accompagn\u00e9s par un adulte de \nplus de 18 ans en tenue de bain.\n \ng Piscine intercommunale de Fosses, rue \nFernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 68 65 49.\nCin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\nLe cin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux \nest ouvert durant le mois de juillet. Il est \nferm\u00e9 du 30 juillet au 3 septembre inclus. \nRetrouvez le programme sur le site internet :\ncinema-roissypaysdefrance.fr.\nLudo-m\u00e9diath\u00e8que\nDurant les vacances scolaires, la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que est ferm\u00e9e tous les lundis \net jeudis. Elle est aussi ferm\u00e9e du 13 au \n17 ao\u00fbt, pour un inventaire g\u00e9n\u00e9ral.\nCentre social Agora\nFermeture du centre social du 29 juillet au \n11 ao\u00fbt inclus.\n\u2022  permanence juriste (CIDFF) suspendue du \n9 juillet au 12 ao\u00fbt inclus.\n\u2022  permanence psychologue (CIDFF) sus-\npendue du 22 juillet au 12 ao\u00fbt inclus.\n\u2022  permanence \u00e9crivain public suspendue du \n29 juillet au 27 ao\u00fbt inclus.\n\u2022  permanence CGT suspendue en juillet \net ao\u00fbt.\n\u2022  permanence Cramif suspendue en juillet \net en ao\u00fbt\n\u2022  permanence Caf suspendue du 29 juillet \nau 6 septembre inclus.\nLe centre social sera aussi ferm\u00e9 du 2 \nau 4 septembre (\u00e9quipe en s\u00e9minaire \np\u00e9dagogique).\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\n\n11 JUILLET &\n\u00e0 Fosses\n29 AO\u00dbT 2019 \nSUR LA PLACE DU 19-MARS-1962\nde 16 h \u00e0 20 h \n", "publication_date": "20/06/2019"}