{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMzc4LWNvbXB0ZS1yZW5kdS05", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1378-compte-rendu-9/file", "text": " \n1/13 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 17 octobre 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \n \nX \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \nX \n \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \n \nX \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \nX \n \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nHenri SECCO \nSylvie VIRICEL \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nRomain LEBEGUE \nJosiane BOUVIER \nGuy MONNIN \nB\u00e9atrice PFAENDER \nJean-Pierre BOUVARD \nMarie COCHARD \nJacques BERTHOU \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nIsabelle CHATARD \nJean-Michel LADOUCE \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Pierre GAITET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nRomain LEBEGUE \n69% \n29 \n20 \n29 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nRomain LEB\u00c8GUE, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 27 SEPTEMBRE 2019 \n \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rappelle que page 4 il est indiqu\u00e9 qu\u2019un document \nsera transmis en r\u00e9ponse \u00e0 sa question sur les indemnit\u00e9s des \u00e9lus per\u00e7ues avant et apr\u00e8s \nl\u2019approbation de la d\u00e9lib\u00e9ration du 27 septembre 2019. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ce document sera remis \u00e0 l\u2019ensemble des conseillers \nmunicipaux \u00e0 la fin de la s\u00e9ance avec la liste des logements vacants de la Commune. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que soit rectifi\u00e9e la date, page 12 \nparagraphe 3, concernant le passage d\u2019une gestion en r\u00e9gie int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation de \nservice public. Il s\u2019agit du 1er janvier 2019 et non 2018. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur la r\u00e9f\u00e9rence faite page 4 aux 40 000 \u20ac de \nfrais d\u2019avocat. Il ne faisait pas r\u00e9f\u00e9rence aux 40 000 \u20ac inscrits au budget comme indiqu\u00e9 dans \nle compte rendu mais \u00e0 ceux d\u00e9pens\u00e9s en 2018 et donc inscrit au compte administratif. \nD\u2019autre part, il rappelle avoir demand\u00e9, lors d\u2019une pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance du Conseil Municipal, la \nliste d\u00e9taill\u00e9e des honoraires. \n \n \n\n \n2/13 \nIl consid\u00e8re ensuite que : \n\u2022 \nSylvie VIRICEL, Maire, a att\u00e9nu\u00e9 ses propos dans le compte rendu au sujet de la dur\u00e9e \nde la convention Alila.  \n\u2022 \nL\u2019utilisation par le Maire de son pouvoir hi\u00e9rarchique en s\u00e9ance en demandant \u00e0 un \nagent l\u2019inscription dans le compte rendu de l\u2019accusation faite au maire de faux en \n\u00e9criture est grave. \nIl rappelle avoir expliqu\u00e9 lors d\u2019une pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance l\u2019article 40 du Code p\u00e9nal ayant pour \nobjet la protection du personnel. \nEnfin il revient sur la citation selon laquelle s\u2019il n\u2019y avait pas en permanence un certain \nLaurent TRONCHE, on perdrait moins de temps et indique qu\u2019il se consid\u00e8re donc n\u00e9cessaire. \nSylvie VIRICEL, Maire, n\u2019est pas de cet avis et indique qu\u2019il s\u2019agit encore une fois \nd\u2019interpr\u00e9tations de sa part. Elle demande \u00e0 ce que le d\u00e9bat s\u2019en tienne \u00e0 l\u2019approbation du \ncompte rendu et demande \u00e0 Laurent TRONCHE ce qu\u2019il souhaite faire ajouter au compte \nrendu. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, n\u2019a rien \u00e0 ajouter.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique qu\u2019au sujet de la liste des logements qui \nsera fournie, la demande lors du pr\u00e9c\u00e9dent Conseil Municipal \u00e9tait la transmission de la liste \nde l\u2019ensemble des biens immobiliers de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que la liste a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e lors d\u2019un d\u00e9bat sur les logements \nvacants sur la Commune. La liste fournie est donc bien celle demand\u00e9e. Si la nouvelle \ndemande est la liste de l\u2019ensemble des biens immobiliers de la Commune, elle sera fournie. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, indique qu\u2019il n\u2019y a rien d\u2019inscrit dans le compte rendu \nau sujet du rapport de gestion de la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau. \nPour lui le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 tronqu\u00e9. Il regrette que dans la Commune la plus peupl\u00e9e de la CCMP, \nla pr\u00e9sentation de ce sujet ait \u00e9t\u00e9 inscrite \u00e0 la fin de l\u2019ordre du jour et ait dur\u00e9 seulement 45 \nminutes. Il regrette \u00e9galement que rien ne ressorte dans le compte rendu. \nIl rappelle les actions men\u00e9es par la CCMP au sujet du gymnase de la Chanal et de Philips. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que tout est dans le compte rendu d\u2019activit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 mis en \nligne sur le site internet de la Commune. Rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 tronqu\u00e9. \nElle pr\u00e9cise que ce sujet est toujours plac\u00e9 \u00e0 la fin de l\u2019ordre du jour pour avoir le temps de \nd\u00e9battre et que si la demande avait \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e, ce sujet aurait pu \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 dans l\u2019ordre \ndu jour. \nArriv\u00e9e de Marie-Chantal JOLIVET, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, \u00e0 20h45. \nA une voix contre (Laurent TRONCHE), une abstention (Jean GRAND) et 27 voix pour, \nl\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 27 septembre 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste \nest annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu (annexe 1). \n \n \n\n \n3/13 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pose plusieurs questions concernant le bail de la \nFerme de Miribel : \n\u2022 \nComment est calcul\u00e9 le montant du loyer de 1 147 \u20ac mensuels entre les surfaces \ncommerciales et les autres ? \n\u2022 \nQuelle est la dur\u00e9e du bail ? \n\u2022 \nQuel est le montant du loyer pay\u00e9 par le g\u00e9rant du Coccimarket ? \n\u2022 \nPourquoi y a-t-il une p\u00e9tition \u00e0 la Ferme ? \n\u2022 \nLa Commune paie-t-elle une indemnit\u00e9 \u00e0 la Ferme qu\u2019elle n\u2019a pas pay\u00e9 au Coccimarket ? \n\u2022 \nPourquoi les cl\u00e9s ont-elles \u00e9t\u00e9 remises au g\u00e9rant de la Ferme en d\u00e9cembre ? \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que : \n\u2022 \nLe calcul du prix du loyer est fait sur la base de 10,5 \u20ac/m\u00b2 pour les surfaces \ncommerciales et de 5 \u20ac/m\u00b2 pour toutes les surfaces autres, \n\u2022 \nLe bail a une dur\u00e9e de 9 ans comme tout bail commercial, \n\u2022 \nLe montant du loyer de la sup\u00e9rette Coccimarket est fix\u00e9 sur la m\u00eame base que celui \nde l\u2019\u00e9picerie la Ferme de Miribel. Il en est de m\u00eame pour l\u2019ensemble des locaux de \nl\u2019ilot Saint Romain. Les charges communes sont partag\u00e9es entre les diff\u00e9rents \nlocataires, \n\u2022 \nAucune p\u00e9tition n\u2019est en cours \u00e0 la Ferme. Il doit s\u2019agir d\u2019une confusion avec une \nancienne demande du Coccimarket, \n\u2022 \nLa Commune ne verse aucune indemnit\u00e9 au g\u00e9rant de la Ferme de Miribel, \n\u2022 \nLes cl\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 remises au g\u00e9rant de la Ferme de Miribel en d\u00e9cembre pour lui \npermettre de faire des m\u00e9trages et de pr\u00e9parer son entr\u00e9e dans le commerce. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que les \u00e9lus facilitent volontairement le d\u00e9veloppement du \ncommerce de proximit\u00e9 et la remise de cl\u00e9s au g\u00e9rant de l\u2019\u00e9picerie en amont de l\u2019ouverture \nva dans ce sens. \nElle ne comprend pas la position de Laurent TRONCHE vis-\u00e0-vis du d\u00e9veloppement du \ncommerce en centre-ville ou de l\u2019installation d\u2019une maison de sant\u00e9. Elle le consid\u00e8re comme \nun emp\u00eacheur et non un facilitateur. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, confirme qu\u2019une p\u00e9tition est disponible au \nCoccimarket et non \u00e0 la Ferme. Cette p\u00e9tition affirme que le g\u00e9rant de la Ferme de Miribel \ntouche des sommes de la part de la Commune que lui-m\u00eame ne per\u00e7oit pas. \nIl ajoute ne pas \u00eatre contre la maison de sant\u00e9 mais d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la population \nconcernant les places de stationnement. Il rappelle avoir soutenu la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re \nmaison de sant\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, reprend les objectifs principaux du plan handicap du D\u00e9partement de \nl\u2019Ain dont Jean-Pierre GAITET a parl\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises. Ce plan ambitionne de : \n\u2022 \nFavoriser l\u2019inclusion des personnes porteuses d\u2019un handicap dans le logement. \n\u2022 \nFavoriser l\u2019installation de professionnels de sant\u00e9 et orthophonistes, ce qui est le cas \ndans cette 2nde maison de sant\u00e9. \nElle ajoute que les \u00e9lus de l\u2019opposition dirig\u00e9e par Jean-Pierre GAITET ont d\u00e9pos\u00e9 un recours \ncontre la seconde maison de sant\u00e9 alors m\u00eame qu\u2019aucun riverain n\u2019en avait d\u00e9pos\u00e9. Elle \nrappelle que les riverains, les miribelans et le Conseil d\u00e9partemental, attendent cette seconde \nmaison de sant\u00e9 et que la municipalit\u00e9 se battra comme elle l\u2019a fait pour la premi\u00e8re afin de \npermettre sa r\u00e9alisation. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique se battre pour les places de stationnement \nde la ville. \n\n \n4/13 \nSylvie VIRICEL, Maire, lui demande ce qui compte le plus : quelques places de stationnement \nou la sant\u00e9 des Miribelans ? Elle rappelle d\u2019autre part, la projection du film tourn\u00e9 \u00e0 \nJos\u00e9phine Guillon avec le t\u00e9moignage des r\u00e9sidents et de leurs familles qui faisait \u00e9tat de \nl\u2019importance pour la sant\u00e9 physique et psychologique des personnes \u00e2g\u00e9es d\u2019avoir acc\u00e8s aux \ncommerces et aux services de sant\u00e9, en grande proximit\u00e9.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, affirme que tout le monde souhaite des logements, \ndes commerces, des services de sant\u00e9 et de l\u2019attractivit\u00e9. Le d\u00e9bat portait sur le respect des \nr\u00e8gles d\u2019urbanisme sur lesquelles il y a eu un d\u00e9saccord. Ce d\u00e9saccord ne signifie pas que les \n\u00e9lus sont contre la cr\u00e9ation d\u2019une maison de sant\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que toutes les r\u00e8gles sont respect\u00e9es dans ce projet. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rappelle les faits. Il y a quelques mois, un vote dans le \ncadre de ce projet a eu une port\u00e9e politique. Il s\u2019agissait de choisir entre deux places de \nstationnement et deux logements sociaux. Chacun des membres du conseil municipal a pris \nposition par son vote et doit aujourd\u2019hui assumer son choix. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque chacun a vot\u00e9 \npour un projet. Un recours a \u00e9t\u00e9 fait contre un projet qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil Municipal, \nqui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu et approuv\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9. C\u2019est l\u00e0 l\u2019expression de la d\u00e9mocratie. Ce projet \nfait l\u2019objet d\u2019un permis de construire qui a d\u00fb \u00eatre adapt\u00e9 pour prendre en compte les \nprescriptions architecturales patrimoniales et celles du PPRN (Plan de Pr\u00e9vention des Risques \nNaturels). Faire un recours signifie ne pas \u00eatre d\u2019accord avec l\u2019application des r\u00e8gles \nd\u2019urbanisme, or elles ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es et ce recours ne fait que retarder le commencement \ndes travaux. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20191017-001 : Recrutement d\u2019agents pour le recensement de la population \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le recensement de la population de \nla Commune est pr\u00e9vu du 16 janvier au 15 f\u00e9vrier 2020. \nAfin de r\u00e9aliser cette enqu\u00eate, il est n\u00e9cessaire de recruter un coordonnateur charg\u00e9 de la \nmise en \u0153uvre et du suivi de cette op\u00e9ration, un coordonnateur adjoint et des agents \nrecenseurs qui effectueront la collecte. Il convient de fixer la r\u00e9mun\u00e9ration de ce personnel.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nD\u00e9cide de recruter les agents n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du recensement de la \npopulation 2020, et de les r\u00e9mun\u00e9rer de la mani\u00e8re suivante : \no Coordonnateur : 2 139,73 \u20ac brut mensuel sans autre indemnit\u00e9 pour la \np\u00e9riode du 14/10/2019 au 21/02/2020.  \no Coordonnateur adjoint : 1 697 \u20ac brut mensuel pour la p\u00e9riode du 09/12/2019 \nau 21/02/2020. \no 22 agents recenseurs :  \n\u25aa \n1er salaire (janvier 2020) : sur la base de 5 \u20ac net par feuille logement + \n4 jours pay\u00e9s \u00e0 10,07 \u20ac/heure, ce qui repr\u00e9sente \u00e0 titre indicatif un \nmontant d\u2019environ 560 \u20ac net mensuel, \n\u25aa \n2\u00e8me salaire (f\u00e9vrier 2020) : en fonction du reliquat de feuilles logement, \n\u2022 \nHabilite le Maire \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ces recrutements, \n\u2022 \nApprouve les montants des r\u00e9mun\u00e9rations des personnels. \n \n \n \n\n \n5/13 \nP FINANCES \nDL-20191017-002 : Attribution de l\u2019indemnit\u00e9 de conseil \u00e0 Monsieur le tr\u00e9sorier public \nde Montluel \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle que \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 97 de la loi n\u00b082-213 du 2 mars 1982 et au d\u00e9cret 82/979 du 19 \nnovembre 1982, les collectivit\u00e9s territoriales peuvent verser des indemnit\u00e9s suppl\u00e9mentaires \naux agents des services d\u00e9concentr\u00e9s de l\u2019Etat ou des \u00e9tablissements publics de l\u2019Etat au titre \ndes prestations fournies personnellement par ces agents en dehors de l\u2019exercice de leurs \nfonctions dans lesdits services et \u00e9tablissements publics de l\u2019Etat. \nL\u2019arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1983 relatif aux conditions d\u2019attribution de l\u2019indemnit\u00e9 de conseil \nallou\u00e9e aux comptables pr\u00e9cise qu\u2019outre les prestations de caract\u00e8re obligatoire qui r\u00e9sultent \nde leur fonction de comptable principal des communes, les comptables non centralisateurs \ndu Tr\u00e9sor, exer\u00e7ant les fonctions de receveur municipal, sont autoris\u00e9s \u00e0 fournir aux \ncollectivit\u00e9s territoriales des prestations de conseil et d\u2019assistance en mati\u00e8re budg\u00e9taire, \n\u00e9conomique, financi\u00e8re et comptable. \nCes prestations ont un caract\u00e8re facultatif. Elles donnent lieu au versement, par la collectivit\u00e9 \nou l\u2019\u00e9tablissement public int\u00e9ress\u00e9, d\u2019une indemnit\u00e9 dite \u00ab indemnit\u00e9 de conseil \u00bb. \nL\u2019attribution de cette indemnit\u00e9 fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal. \nLe taux de l\u2019indemnit\u00e9 est fix\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration, par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions de l\u2019article 4 de \nl\u2019arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1983. Toutefois, son taux peut \u00eatre modul\u00e9 en fonction des \nprestations demand\u00e9es au comptable. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle qu\u2019en aucun cas \nl\u2019indemnit\u00e9 allou\u00e9e par une collectivit\u00e9 ne peut exc\u00e9der une fois le traitement brut annuel \ncorrespondant \u00e0 l\u2019indice major\u00e9 150. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande, \u00e0 titre indicatif, le montant vers\u00e9 cette \nann\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cet \u00e9l\u00e9ment sera inscrit dans le compte rendu. (\u00c0 titre \nindicatif : indemnit\u00e9 de conseil de 1 500 \u20ac vers\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e 2019 au tr\u00e9sorier public). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nAccorde \u00e0 Monsieur Alain MOISSON \u00e0 compter du 1er janvier 2019 le taux maximum \nde l\u2019indemnit\u00e9 de conseil pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel du 16 d\u00e9cembre 1983 \npris en application des dispositions de l'article 97 de la loi n\u00b0 82-213 du 2 mars 1982 \net du d\u00e9cret n\u00b0 82-979 du 19 novembre 1982, \n\u2022 \nD\u00e9cide d\u2019inscrire le montant de la d\u00e9pense \u00e0 l\u2019article 6225 \u00ab indemnit\u00e9s au comptable \net aux r\u00e9gisseurs \u00bb et que concernant la modulation, le taux vot\u00e9 est de 100%. \n \nP FINANCES \nDL-20191017-003 : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain \npour la restauration du plan des \u00eeles de Miribel Jonage \nJean-Pierre BOUVARD, adjoint au Maire charg\u00e9 du patrimoine, expose la n\u00e9cessit\u00e9 de \nproc\u00e9der \u00e0 la restauration du plan des \u00eeles de Miribel Jonage. La restauration contribuera \u00e0 \nl\u2019utilisation des informations port\u00e9es sur le plan \u00e0 des fins d\u2019\u00e9tudes paysag\u00e8res et \nhydrauliques, car l\u2019espace est class\u00e9 \u00ab espace naturel et sensible \u00bb habit\u00e9 par une riche faune \net flore. \nIl indique que le co\u00fbt de cette restauration est de 3 000 \u20ac HT. \n\n \n6/13 \nEn compl\u00e9ment d\u2019une premi\u00e8re subvention sollicit\u00e9e aupr\u00e8s de la Direction R\u00e9gionale des \nAffaires Culturelles (DRAC), cette d\u00e9pense peut \u00e9galement faire l\u2019objet d\u2019une autre \nsubvention de la part du Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain, pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 40% du \nmontant des travaux. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le devis pr\u00e9sent\u00e9, sollicite une subvention de 40% aupr\u00e8s \ndu Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain et autorise le Maire \u00e0 signer tout document et mener toute \naction relative \u00e0 ce dossier.  \n \nR URBANISME \nDL-20191017-004 : Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine \u2013 Bilan de \nconcertation et arr\u00eat de projet \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en \ndate du 29 septembre 2017, la Commune de Miribel a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 afin d\u2019\u00e9laborer le Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable de Miribel. \nIl rappelle les objectifs d\u00e9finis :  \n\u2022 \nAssurer la p\u00e9rennit\u00e9 d\u2019un dispositif mis en \u0153uvre (Z.P.P.A.U.P.) pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une \nprotection adapt\u00e9e \u00e0 la ville et \u00e0 la protection de son patrimoine, \n\u2022 \nAm\u00e9liorer le document (r\u00e8glement de la Z.P.P.AU.P.) afin de faciliter sa lecture et sa \ncompr\u00e9hension, \n\u2022 \nPermettre l\u2019application de la r\u00e9glementation issue de la loi Grenelle 2, \n\u2022 \nDynamiser les actions permettant la mise en valeur patrimoniale en prenant compte \nla protection de l\u2019environnement. \nIl rappelle les d\u00e9lib\u00e9rations prises : \n\u2022 \nEn date du 19 octobre 2018 ayant pour objet l\u2019approbation du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du \nPlan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, \n\u2022 \nEn date du 22 f\u00e9vrier 2019 ayant pour objet l\u2019approbation au retour \u00e0 l\u2019ancien \np\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain \nPaysager, devenue Site Patrimonial Remarquable, ainsi que la modification du \nR\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural, devenue Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEn date du 26 avril 2019 ayant pour objet l\u2019approbation de la composition de la \nCommission Locale du Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEn date du 24 mai 2019 ayant pour objet la validation des documents composant le \ndossier pour la pr\u00e9sentation des dits documents r\u00e9glementaires en Commission \nR\u00e9gionale du Patrimoine et de l\u2019Architecture. \nIl pr\u00e9cise que le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Commission R\u00e9gionale du Patrimoine et de l\u2019Architecture \n(CRPA) le 27 juin 2019 et a fait l\u2019objet d\u2019un avis favorable \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 sous r\u00e9serve \nd\u2019approbation du bilan de concertation et d\u2019arr\u00eat des documents du Conseil Municipal. Le \nConseil Municipal doit donc valider le bilan de concertation et arr\u00eater le projet afin que la \nvalidation de la CRPA soit permanente. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente le bilan de concertation qui \nreprend les actions prises au terme de la concertation.  \nIl rappelle que depuis 3 ans une tr\u00e8s large concertation a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e conjointement dans le \ncadre du PLU, du PVAP et du SPR. \nUne enqu\u00eate publique doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e et il est important qu\u2019elle soit men\u00e9e en parall\u00e8le de \ncelle du PLU. \n\n \n7/13 \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, revient sur plusieurs points : \n\u2022 \nLa complexit\u00e9 du document : il indique que ce document est dense et qu\u2019il contient \nbeaucoup d\u2019informations. Pour lui, il est difficile pour un propri\u00e9taire de savoir ce \ndont il a le droit pour un projet donn\u00e9, \n\u2022 \nLes architectes des b\u00e2timents de France (ABF) qui ont parfois des positions diff\u00e9rentes \ndes \u00e9lus : l\u2019\u00e9lu doit permettre l\u2019adaptation du document et doit \u00eatre un \u00e9lu de \nproximit\u00e9. Ce document risque d\u2019\u00e9loigner la prise de d\u00e9cision de l\u2019administr\u00e9, \n\u2022 \nLe CAUE est un organisme d\u00e9partemental qui a pour mission de d\u00e9velopper \nl'information du public dans le domaine de l'architecture, de l'urbanisme et de \nl'environnement : ce service doit \u00eatre utilis\u00e9 par les Communes. \nIl ajoute que ce sera au moment du PLU que les conseillers municipaux auront l\u2019occasion de \ndonner leur avis. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond \u00e0 Jacques BERTHOU sur ces \ndiff\u00e9rents points : \n\u2022 \nIl reconnait la complexit\u00e9 du document mais ajoute qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 rendu plus lisible pour \nles services instructeurs, en donnant moins sujet \u00e0 interpr\u00e9tation, \n\u2022 \nA chaque fois qu\u2019il y a eu des diff\u00e9rends avec les ABF, les \u00e9lus les ont rencontr\u00e9 et ont \nfr\u00e9quemment obtenu gain de cause. Avec ces nouveaux documents et ces nouvelles \nproc\u00e9dures, l\u00e0 o\u00f9 avant il y avait auparavant une simple d\u00e9cision des ABF en cas de \ndiff\u00e9rend, la commission locale, constitu\u00e9e d\u2019\u00e9lus, de repr\u00e9sentants de la population \net de personnes publiques associ\u00e9es, sera consult\u00e9e afin d\u2019apporter un avis sur les \nprojets, \n\u2022 \nDes permanences du CAUE ont lieu une fois par mois en Mairie avec ou sans la \npr\u00e9sence des ABF. Cette permanence qui est financ\u00e9e par la Commune a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e \npour assurer la continuit\u00e9 des \u00e9changes avec les administr\u00e9s sur les r\u00e8gles \npatrimoniales.  \nIl conclut en indiquant que la Commune essaie d\u2019\u00eatre vertueuse dans ce domaine en aidant \nles administr\u00e9s sur leurs projets. Il s\u2019agit d\u2019un premier pas vers quelque chose de moins \ncomplexe. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, rappelle qu\u2019on peut se poser la question de l\u2019int\u00e9r\u00eat \npour les Communes d\u2019avoir des sites patrimoniaux, en mentionnant le retable de saint \nMartin. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que la r\u00e9vision du p\u00e9rim\u00e8tre \ndes abords va permettre de pouvoir modifier et ajuster la distance de 500 m \u00e0 respecter pour \nla construction autour des monuments class\u00e9s. Il rappelle \u00e9galement le devoir de la \nCommune dans la conservation de son patrimoine. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de la r\u00e9alisation du bilan de la concertation du Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, arr\u00eate le \nprojet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable et charge le Maire de prendre toutes les mesures utiles \u00e0 la poursuite du projet \net notamment pour l\u2019organisation de l\u2019enqu\u00eate publique et jusqu\u2019\u00e0 l\u2019approbation du Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable. \n \nR URBANISME \nDL-20191017-005 : Soumission des cl\u00f4tures \u00e0 la proc\u00e9dure de d\u00e9claration pr\u00e9alable \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nl'ordonnance n\u00b02005-1527 du 8 d\u00e9cembre 2005 relative aux permis de construire et aux \n\n \n8/13 \nautorisations d'urbanisme, ratifi\u00e9e par l'article 6 de la loi n\u00b02006873 du 13 juillet 2006 portant \nengagement national pour le logement, et le d\u00e9cret n\u00b02007-18 du 5 janvier 2007 pris pour \nl'application de cette ordonnance ont mis en place la r\u00e9forme des autorisations d'urbanisme. \nCette r\u00e9forme pr\u00e9voit notamment dans l'article R.421-2 du code de l'urbanisme que \u00ab sont \ndispens\u00e9es de toute formalit\u00e9 au titre du pr\u00e9sent code, en raison de leur nature ou de leur \ntr\u00e8s faible importance, [\u2026\u2026\u2026] les cl\u00f4tures, en dehors des cas pr\u00e9vus par l'article R.421-12, \nainsi que les cl\u00f4tures n\u00e9cessaires \u00e0 l'activit\u00e9 agricole ou foresti\u00e8re. \u00bb \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que l'article R.421-12 \nsusvis\u00e9 permet n\u00e9anmoins \u00e0 la collectivit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re d'urbanisme de d\u00e9cider de \nsoumettre les cl\u00f4tures \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable. \nIl pr\u00e9cise qu\u2019il est important pour la Commune de ma\u00eetriser la pose des cl\u00f4tures, cette \nformalit\u00e9 \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 obligatoire sur une grande partie de la Commune dans le cadre du SPR \n(Site Patrimonial Remarquable). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide de soumettre \u00e0 autorisation pr\u00e9alable l'\u00e9dification de \ncl\u00f4tures sur la Commune de Miribel, sauf en ce qui concerne les cl\u00f4tures n\u00e9cessaires \u00e0 \nl'activit\u00e9 agricole ou foresti\u00e8re, selon les termes des articles R.421-2 et R.421-12 du Code de \nl'urbanisme. \n \nR URBANISME \nDL-20191017-006 : Cession \u00e0 l\u2019euro symbolique de la parcelle cadastr\u00e9e section AP \nn\u00b018p sise Lieudit \u00ab Grand Champ du Michon \u00bb - rue de la Dombes au SIENEL pour \nl\u2019\u00e9dification d\u2019un ch\u00e2teau d\u2019eau \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nCommune de Miribel est propri\u00e9taire d\u2019un terrain cadastr\u00e9 section AP n\u00b018, sis Lieu-dit  \n\u00ab Grand Champ du Michon \u00bb, rue de la Dombes. \nIl indique la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019\u00e9difier un ch\u00e2teau d\u2019eau pour l\u2019alimentation en eau ainsi que la \nd\u00e9fense incendie du hameau des Echets. \nIl pr\u00e9cise que le SIENEL, afin de pouvoir r\u00e9aliser cette construction aux Echets, a approuv\u00e9 \nlors de la r\u00e9union du 19 septembre 2019 l\u2019acquisition de la parcelle cadastr\u00e9e section AP \nn\u00b018p d\u2019une superficie de 983 m\u00b2. \nPhilippe BERTHO, conseiller municipal, rappelle la probl\u00e9matique aux Echets : \n\u2022 \nL\u2019alimentation en eau vient des canalisations du Mas-Rillier. Un ch\u00e2teau d\u2019eau \npermettra l\u2019ind\u00e9pendance des Echets en cas de probl\u00e8me sur les canalisations. \n\u2022 \nLa pression de l\u2019eau est aujourd\u2019hui faible. \n\u2022 \nIl s\u2019agit d\u2019assurer l\u2019alimentation des poteaux d\u2019incendie.  \nIl explique qu\u2019un bassin devra permettre en cas de vidange d\u2019\u00e9viter l\u2019inondation de la salle \ndes f\u00eates, des \u00e9coles, etc. \nLa forme du ch\u00e2teau d\u2019eau dont la contenance sera de 1 500 m\u00b3 sera d\u00e9cid\u00e9e lors de l\u2019appel \nd\u2019offre. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la cession \u00e0 l\u2019euro symbolique de la parcelle AP n\u00b018p \nd\u2019une superficie de 983 m\u00b2 et autorise le Maire \u00e0 signer tous documents aff\u00e9rents \u00e0 cette \nvente et notamment l\u2019acte authentique de vente. \n \n \n \n\n \n9/13 \nR URBANISME \nDL-20191017-007 : Transfert d\u2019office dans le domaine public communal de la voirie du \nlotissement \u00ab Les Echets \u00bb \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \ndemande en date du 17 septembre 2015 des co-propri\u00e9taires du lotissement \u00ab Les Echets \u00bb \npour le classement de la voirie priv\u00e9e du lotissement compos\u00e9e des parcelles cadastr\u00e9es \nsection AO n\u00b027, n\u00b028 et n\u00b029, dans le domaine public routier communal.  \nIl pr\u00e9cise que ce classement de la voirie priv\u00e9e du lotissement \u00ab Les Echets \u00bb dans le domaine \npublic communal a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal le 10 juin 2016. \nToutefois, en raison de la difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9unir l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des pi\u00e8ces n\u00e9cessaires au dossier, \nl\u2019\u00e9tablissement de l\u2019acte authentique de r\u00e9trocession et sa signature n\u2019ont pu avoir lieu. \nAfin de r\u00e9gulariser cette situation et d\u2019aboutir \u00e0 l\u2019acquisition par la Commune de cette voirie, \nil propose d\u2019engager une proc\u00e9dure de transfert d\u2019office de voirie dans le domaine public \nroutier communal. Cette proc\u00e9dure n\u00e9cessite l\u2019organisation d\u2019une enqu\u00eate publique au terme \nde laquelle, les membres du Conseil Municipal pourront d\u00e9cider l\u2019incorporation de ladite \nvoirie. \nIl indique qu\u2019il s\u2019agit du plus vieux lotissement des Echets dont l\u2019int\u00e9gration de la voirie dans \nle domaine public communal est un engagement pris en d\u00e9but de mandat. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que l\u2019\u00e9clairage de cette voie est public, qu\u2019historiquement son \nnettoyage est pris en charge par la Commune et que cette voie est emprunt\u00e9e par les \n\u00e9chetois notamment pour rejoindre l\u2019\u00e9cole. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, demande si un diagnostic de la voirie ainsi qu\u2019un \nchiffrage des potentiels travaux n\u00e9cessaires a \u00e9t\u00e9 fait. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que des \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 faites notamment au niveau des \nr\u00e9seaux. \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, indique que la voirie est \u00e0 refaire. \nEn effet, il s\u2019agit du plus vieux lotissement du hameau. Une estimation de l\u2019ordre de 80 000 \u00e0 \n100 000 \u20ac avait \u00e9t\u00e9 faite avant 2014. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nApprouve le recours \u00e0 la proc\u00e9dure de transfert d\u2019office au profit de la Commune de \nMiribel, sans indemnit\u00e9, des parcelles cadastr\u00e9es section AO n\u00b028, n\u00b027 et n\u00b029, \n\u2022 \nAutorise le Maire \u00e0 organiser l\u2019enqu\u00eate publique telle que pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article L.318-3 du \ncode de l\u2019urbanisme en vue du transfert sans indemnit\u00e9 dans le domaine public \nroutier communal de ces parcelles constitutives de la voirie priv\u00e9e ouverte \u00e0 la \ncirculation publique et classement dans le domaine public de la commune de Miribel, \n\u2022 \nAutorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9signation d\u2019un commissaire enqu\u00eateur charg\u00e9 de \ncette enqu\u00eate, \u00e0 accomplir toutes les formalit\u00e9s de publications et de notifications \nn\u00e9cessaires et \u00e0 signer tous les documents et actes \u00e0 venir. \n \nR URBANISME \nDL-20191017-008 : R\u00e9trocession \u00e0 la commune \u00e0 l\u2019euro symbolique de la parcelle \ncadastr\u00e9e section AP n\u00b012 appartenant \u00e0 la SAS Virtuo Industrial Property \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la \nSAS Virtuo Industrial Property a acquis de la soci\u00e9t\u00e9 ITM Immo Log les parcelles cadastr\u00e9es \nsection AP n\u00b012, n\u00b013 et n\u00b014. \n\n \n10/13 \nIl indique que la parcelle section AP n\u00b012 correspond \u00e0 une partie de la rue de la Dombes, de \nson intersection avec le chemin des Varines jusqu\u2019\u00e0 son intersection avec la route de \nTramoyes et que la SAS Virtuo Industrial Property souhaite r\u00e9troc\u00e9der \u00e0 l\u2019euro symbolique \ncette parcelle \u00e0 la Commune de Miribel. \nIl pr\u00e9cise que dans le cadre du permis de construire n\u00b0 00124918A0048 cette parcelle n\u2019\u00e9tait \npas int\u00e9gr\u00e9e et que donc cette r\u00e9trocession ne remet pas en cause le permis. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que des travaux sont pr\u00e9vus en 2020 et qu\u2019il est donc n\u00e9cessaire \nque la ville soit propri\u00e9taire pour les r\u00e9aliser. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9trocession l\u2019euro symbolique de la parcelle \ncadastr\u00e9e section AP n\u00b012, d\u2019une superficie de 5 695 m\u00b2 et autorise le Maire \u00e0 signer tous \ndocuments aff\u00e9rents \u00e0 cette r\u00e9trocession et notamment l\u2019acte authentique d\u2019achat. \n \nR URBANISME \nDL-20191017-009 : D\u00e9saffectation et d\u00e9classement d\u2019une bande de terrain de la voie \ncommunale n\u00b070 dite \u00ab Chemin Sous le Mollard \u00bb \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, informe l\u2019Assembl\u00e9e que la \nsoci\u00e9t\u00e9 DKSH, pr\u00e9sente sur le territoire communal depuis 1993, a \u00e9mis le souhait de racheter \nune bande de terrain, d\u2019une superficie de 334 m\u00b2 de la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin \nSous le Mollard \u00bb, dans le cadre d\u2019un projet d\u2019extension. \nIl indique que la partie de la voie communale concern\u00e9e est accessoire au domaine routier \ncommunal et constitue un d\u00e9laiss\u00e9 (ratacoin) d\u2019une parcelle appartenant au domaine public \ncommunal directement affect\u00e9 \u00e0 la voirie communale. \nIl pr\u00e9cise que la future cession de cette bande de terrain n\u2019aura d\u2019incidence ni sur l\u2019usage de \nla voirie communale, ni sur les \u00e9ventuels projets de voie \u00ab mode doux \u00bb de la CCMP et qu\u2019elle \npermettra l\u2019extension de l\u2019entreprise qui sera cr\u00e9atrice d\u2019emploi. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande o\u00f9 est actuellement la cl\u00f4ture, ayant \nl\u2019impression que la haie de l\u2019entreprise se trouve sur le domaine public. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond par l\u2019affirmative et pr\u00e9cise \nqu\u2019un bornage contradictoire a permis de le relever. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9saffectation de la bande de \nterrain de la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin Sous le Mollard \u00bb d\u2019une superficie de 334 \nm\u00b2 et \u00e0 son d\u00e9classement, et \u00e0 signer tous documents aff\u00e9rents \u00e0 cette proc\u00e9dure. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20191017-010 : Contribution financi\u00e8re en faveur d\u2019ENEDIS pour une extension du \nr\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nGeorges BAULMONT, adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un \nprojet de contribution financi\u00e8re \u00e0 signer avec ENEDIS. \nIl indique qu\u2019un projet de construction de 23 logements collectifs dans deux immeubles a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 dans le cadre du permis de construire n\u00b000124916A0029 d\u00e9pos\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 \nCOPRA et accord\u00e9 le 21 octobre 2016. Cette op\u00e9ration concerne un t\u00e8nement sis 1 rue du \nMollard \u00e0 Miribel. \nDans ce cadre, il est n\u00e9cessaire de r\u00e9aliser des travaux d\u2019extension du r\u00e9seau public de \ndistribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dont le co\u00fbt de 22 913,63 \u20ac TTC est \u00e0 la charge de la Commune. \n\n \n11/13 \nCes travaux seront confi\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ENEDIS. Pour ce faire, un document actant le \nversement d\u2019une contribution financi\u00e8re correspondant au montant des travaux et fixant les \nmodalit\u00e9s techniques de r\u00e9alisation de ces travaux doit \u00eatre sign\u00e9. \nIl revient sur la question pos\u00e9e par Laurent TRONCHE lors de la s\u00e9ance du 26 avril 2019 avoir \neu une r\u00e9ponse de la part d\u2019ENEDIS mais pas du directeur directement. Il lit l\u2019arr\u00eat du tribunal \nadministratif de Cergy-Pontoise du 17 novembre 2016 et conclut sur le fait que la Commune \nest oblig\u00e9e de payer une contribution dans le cadre des extensions de r\u00e9seaux suite \u00e0 la \nd\u00e9livrance d\u2019un permis de construire. De son c\u00f4t\u00e9 le promoteur est oblig\u00e9 de payer une taxe \nd\u2019am\u00e9nagement. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique que ces cas risquent de se reproduire sur la \nCommune. Il faut avoir conscience que la d\u00e9livrance de permis peut engendrer ce genre de \nd\u00e9penses. \nPatrick GUINET, adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que la Commune a \nconscience de ces travaux qui sont int\u00e9gr\u00e9s dans le budget et que pour chaque projet, \nENEDIS est interrog\u00e9. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, explique que pour lui ENEDIS a jou\u00e9 sur les mots \npour obtenir la contribution financi\u00e8re de la Commune et qu\u2019il ne s\u2019agissait, dans le cas du \ndossier Gabayet, pas d\u2019une extension mais seulement d\u2019un renforcement de la ligne. Il invite \n\u00e0 \u00eatre vigilant sur l\u2019\u00e9volution de la jurisprudence \u00e0 ce sujet. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique qu\u2019il faut surtout \u00eatre vigilant au niveau du PLU \ndans la d\u00e9finition des zones \u00e0 urbaniser et pr\u00e9voir les r\u00e9seaux. Il \u00e9voque les 300 000 \u20ac du \nchemin du milieu. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit de l\u2019une des raisons de la r\u00e9vision du PLU. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le montant de la contribution financi\u00e8re pour l\u2019extension \ndu r\u00e9seau public d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le cadre de la construction de 23 logements dans deux \nimmeubles situ\u00e9s 1 rue du Mollard telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 \nsigner le document correspondant. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20191017-011 : Fonds de concours sollicit\u00e9 aupr\u00e8s de la CCMP pour l\u2019extension du \nparking situ\u00e9 all\u00e9e Pierre Perret \u00e0 Miribel \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que conform\u00e9ment au V de l\u2019article L.5214-16 du code \ng\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT), des fonds de concours peuvent \u00eatre vers\u00e9s \nentre la communaut\u00e9 de communes et les communes membres apr\u00e8s accords concordants \nexprim\u00e9s \u00e0 la majorit\u00e9 simple des deux conseils pour financer la r\u00e9alisation ou le \nfonctionnement d\u2019un \u00e9quipement. \nLe montant total des fonds de concours ne peut exc\u00e9der la part du financement assur\u00e9e, hors \nsubventions, par le b\u00e9n\u00e9ficiaire.  \nElle informe que la Commune de Miribel sollicite de la part de la CCMP un fonds de concours \npour l\u2019extension (travaux de voirie, signal\u00e9tique horizontale et \u00e9clairage) des parkings publics \nsitu\u00e9s all\u00e9e Pierre Perret \u00e0 Miribel, desservant notamment le p\u00f4le petite enfance et \nl\u2019acad\u00e9mie de musique et de danse. La charge nette pour la Commune est de 73 624,14 \u20ac et \nla Commune sollicite un fonds de concours de la part de la CCMP \u00e0 hauteur de 36 812,07 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e sollicite de la part de la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et \ndu Plateau, l\u2019attribution et le versement d\u2019un fonds de concours \u00e0 hauteur de 36 812,07 \u20ac, \nindique que ce fonds contribuera au financement des travaux d\u2019extension des parkings \npublics sis all\u00e9e Pierre Perret permettant de faciliter le stationnement des usagers des \n\u00e9quipements publics : AMD et P\u00f4le petite enfance, dont le co\u00fbt s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 73 624,14 \u20ac HT et \nautorise le Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant. \n\n \n12/13 \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nSuite \u00e0 une demande de Jean-Pierre GAITET, conseiller municipal, lors de la pr\u00e9c\u00e9dente \ns\u00e9ance, Sylvie VIRICEL pr\u00e9sente un \u00e9tat des logements vacants sur la Commune dont la liste \nest distribu\u00e9e aux membres du Conseil Municipal. \nElle rappelle les grandes \u00e9tapes : \n\u2022 \nEn 2016-2017, l\u2019analyse \u00e9cofinances a permis les conclusions suivantes : \no Faible rentabilit\u00e9 financi\u00e8re de la gestion du parc immobilier pour la ville, \no Fort risque juridique car gestion non professionnelle et non conforme \u00e0 la \nr\u00e9glementation, \no Perte du sens originel des acquisitions avec le temps. \n\u2022 \nEn 2018-2019 l\u2019action de la ville a \u00e9t\u00e9 recentr\u00e9e sur son c\u0153ur de m\u00e9tier et des \narbitrages ont \u00e9t\u00e9 fait concernant la gestion de ce parc immobilier : \no Conservation en gestion directe des biens ayant une utilit\u00e9 de service public, \no Non attribution des logements n\u00e9cessitant une r\u00e9habilitation et/ou inclus \ndans un projet urbain, \no Estimation de la valeur des biens en gestion privative en vue de leur vente ou \nde l\u2019externalisation de leur gestion. \nElle indique les raisons pour lesquelles la Commune a volontairement cess\u00e9 de mettre des \nlocataires dans certains logements : \n\u2022 \n8 rue de l\u2019h\u00f4tel de ville : projet de r\u00e9habilitation de l\u2019immeuble pour externaliser sa \ngestion, \n\u2022 \nLogement dans l\u2019\u00e9cole E. Quinet : conservation dans le cadre de la n\u00e9cessaire future \nextension de l\u2019\u00e9cole, \n\u2022 \nR\u00e9sidence les balmes : la Commune n\u2019a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 conserver un bien situ\u00e9 dans \nune r\u00e9sidence priv\u00e9e, \n\u2022 \nLogements de la Chanal : le logement \u00e0 l\u2019\u00e9tage n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9affect\u00e9 car le gardien qui \noccupe le rez-de-chauss\u00e9e sera \u00e0 la retraite dans quelques ann\u00e9es. Une r\u00e9flexion aura \nlieu \u00e0 ce moment, \n\u2022 \nLogement mont\u00e9e neuve : conservation dans le cadre du projet d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole \ndu Mas-Rillier et du potentiel transfert du p\u00e9riscolaire, \n\u2022 \nLogement ZAC centre-ville : conservation pour d\u00e9molition dans le cadre du projet \nurbain de la ZAC centre-ville. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rel\u00e8ve que le nombre de logements vacants appartenant \n\u00e0 la Commune est faible. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique qu\u2019il s\u2019agit de sommes non n\u00e9gligeables. Il \najoute que le tableau est int\u00e9ressant puisqu\u2019il permet de visualiser les diff\u00e9rents espaces dans \nlesquels la Commune est propri\u00e9taire et de conna\u00eetre les raisons de la location ou non des \nlogements. Il pr\u00e9cise qu\u2019il ne faut pas oublier la dimension humaine et qu\u2019il est important de \npouvoir proposer des logements \u00e0 la population ainsi qu\u2019aux agents.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que l\u2019externalisation de la gestion des logements communaux \nn\u2019emp\u00eache pas la prise en compte de l\u2019aspect humain et permet une meilleure gestion du \nparc immobilier de la Commune. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h20 \n\n \n13/13 \n \nANNEXE 1  \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 17 octobre 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 11 octobre 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des \ncollectivit\u00e9s territoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil \nMunicipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n24/06/2019 \nBail commercial d\u2019occupation d\u2019un \nlocal d\u2019une superficie de 113,83 m\u00b2, \nd\u2019une cave d\u2019une superficie de 19,19 \nm\u00b2 et d\u2019une place de stationnement \nau profit du g\u00e9rant de l\u2019\u00e9picerie \u00ab La \nFerme de Miribel \u00bb situ\u00e9 au 1011 \nGrande rue \n1 147,23 \u20ac  \n/ mois \nPOPULATION \n17/09/2019 \nAvenant n\u00b0 9 au bail de location du \ngarage n\u00b0 1 situ\u00e9 place de l'h\u00f4tel de \nville et occup\u00e9 par un particulier \n31,42 \u20ac / mois \nPOPULATION \n17/09/2019 \nAvenant n\u00b0 7 au bail de location du \ngarage n\u00b0 5 situ\u00e9 place de l'h\u00f4tel de \nville et occup\u00e9 par un particulier \n31,42 \u20ac / mois \nPOPULATION \n17/09/2019 \nAvenant n\u00b0 4 au bail de location du \ngarage n\u00b0 10 situ\u00e9 place de l'h\u00f4tel \nde ville et occup\u00e9 par un particulier \n31,42 \u20ac / mois \n \n", "publication_date": "13/01/2022"}