{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC84Mi1taXJpYmVsLWluZm8tb2N0b2JyZS0yMDA5LTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/82-miribel-info-octobre-2009-1/file", "text": "Info\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - Octobre 2009 - n\u00b0 149\n. \u201cSentimental manteau\u201d par la Cie Albatros\nMardi 13 octobre \u00e0 19 h 30\nSpectacle de jonglerie, th\u00e9\u00e2tre corporel, manipulations\nTN 8 \u20ac - TR 8 \u20ac - TE 6 \u20ac\n. \u201cBlues\u201d Eric BIBB\nMercredi 21 octobre \u00e0 20 h 30\n\u201cA travers un folk blues teint\u00e9 de gospel et riche en \u00e9motion, adroitement compos\u00e9 et arrang\u00e9, ce musicien aux origines new-yorkaises mais aux\ninspirations de globe-trotter, remet au go\u00fbt du jour avec une facilit\u00e9 tr\u00e8s naturelle un style am\u00e9ricain pourtant \u00e0 priori traditionnel. Son jeu de \nguitare si personnel et pourtant universel, son \u00e9criture et son chant lui font aujourd\u2019hui incarner toute une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration du blues \nacoustique dit \u201cle blues du nouveau monde\u201d. L\u2019envergure devenue embl\u00e9matique et l\u2019ampleur de sa renomm\u00e9e font monter aujourd\u2019hui \nEric Bibb sur les plus grandes sc\u00e8nes internationales.\u201d - TN 18 \u20ac - TR 16 \u20ac - TE 10 \u20ac\nEXPOSITIONS galerie Maurice Utrillo :\n. PEINTURE et CR\u00c9ATIONS TEXTILES \u201cANLIZ\u201d\njusqu\u2019au 25 octobre\n. PEINTURE \u201cATELIERS LIBRES\u201d \u00e0 partir du 28 octobre\nL\u2019Union Economique de Miribel associ\u00e9e \u00e0 la Chambre de Commerce\net d\u2019Industrie et la CCMP organisent une animation \n\u201cCommerce en f\u00eate\u201d \n\u00e0 l\u2019occasion de la semaine du go\u00fbt du 7 au 17 octobre 2009. \nOutre un jeu, dont les lots seront des repas offerts pour 2 personnes \ndans les restaurants locaux, un march\u00e9 des saveurs est \norganis\u00e9 le samedi 17 octobre de 8h30 \u00e0 13h, au square Ego\nSur tirage au sort, la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie offrira 1 v\u00e9lo, \ndes entr\u00e9es au Parc des Oiseaux et dans les Mus\u00e9es des Pays de l\u2018Ain\n(stationnement place du march\u00e9 et rue des \u00e9coles).\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\nCONCOURS COMMUNAL \nDE FLEURISSEMENT 2009 - Palmar\u00e8s\nLes \u00e9lus de la commune pr\u00e9sentent leurs f\u00e9licitations aux laur\u00e9ats \ndu concours de fleurissement\nCat\u00e9gorie\nPrix\nNom et adresse\nMaisons et Jardins\n1er Prix\nCHAPOLARD Yolande 70 ave des C\u00e9lestin villa 6\n2e Prix\nCHIRAT G\u00e9rard et Bernardette 5 Les Hauts des Echets\n3e Prix ex-aequo\nPAUGET Marc et Marie 198 rue du Rivage\n3e Prix ex-aequo\nCHABERT Andr\u00e9 289 rte de Margnolas Le Mas Rillier\n1\u00e8re Participation\nCHAPOLARD Yolande \nBalcons et jardins\n1er Prix ex-aequo\nMme CHARVET 76 rue du Pr\u00e9 Barry\n1er Prix ex-aequo\nM. Mme BONZI 654 rue de Saint Martin\n3e Prix ex-aequo\nPERRONNIER Jean-Raymond 209 rte de Margnolas\n3e Prix ex-aequo\nCHEVALARD Michel 41 all\u00e9e des Platanes Les Echets\n1\u00e8re participation\nM. Mme BONZI\n1\u00e8re participation\nPERRONNIER Jean-Raymond\n1\u00e8re participation\nCHEVALARD Michel\nBalcons d\u2019immeubles\n1er Prix\nFINET Arlette R\u00e9sidence le C\u00f4teau 80 ave J. Guillon\ncollectifs\n2e Prix\nVIRICEL M.Antoinette R\u00e9s. le C\u00f4teau 80 ave J. Guillon\n3e Prix\nDESFONDS Augusrine R\u00e9s. le C\u00f4teau 80 ave J. Guillon\n1\u00e8re participation\nFINET Arlette\nBalcons maisons\n1er Prix\nMAGNIN Blandine 843 grande rue\nde ville\n2e Prix\nM. Mme FILDIER 973 grande rue\n1\u00e8re participation \nMAGNIN Blandine\nEntr\u00e9es et cours\n1er Prix\nM. COTE R\u00e9sidence le C\u00f4teau 80 ave J. Guillon\nd\u2019immeubles collectifs\n2e Prix\nAssociation C\u00e9SAM 194 rue des \u00e9coles\n3e Prix\nDEMEILLES Louis 11 rue des Pr\u00e9s\n1\u00e8re participation\nM. COTE\n1\u00e8re participation\nAssociation C\u00e9SAM\n1\u00e8re participation\nDEMEILLES Louis\nCours de maisons\n1er Prix\nMANIGOT Henri 250 rte de Rillieux Le Mas Rillier\nindividuelles\n2e Prix\nMme CARTELLIER 279 rue du Tr\u00eave\n3e Prix\nM. Mme LEGER rue de la Fontaine\n1\u00e8re participation\nM. Mme LEGER\nCommerces\n1er Prix + 1\u00e8re particip.\nAuberge du Mas Mont\u00e9e Neuve Le Mas Rillier\nHors concours : PACARD Damien 50 ave des Balmes, M. Mme COUTURIER 47 rue de la Pavoti\u00e8re, BERNIN \nMauricette Le C\u00e8dre 80 ave J. Guillon, M. Mme TEOLI 960 Mont\u00e9e Neuve, WALDACK Jean 2 pl. de la Pompe au Mas Rillier,\nLE MARILLAN au Mas Rillier\nCOLIS DE NO\u00cbL \nofferts par \nla MUNICIPALIT\u00c9\nAfin de recenser toutes les personnes ayant 75\nans et plus au cours de l\u2019ann\u00e9e 2009, la \nMunicipalit\u00e9 utilise les listes \u00e9lectorales. Pour\nb\u00e9n\u00e9ficier de ce colis, les personnes qui ne se\nseraient pas inscrites sur ces listes peuvent se\nfaire conna\u00eetre \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie en \npr\u00e9sentant une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 \net un justificatif de domicile.\nMIRIBEL \nTENNIS CLUB\nPour encourager les dames \u00e0 faire du sport \nen g\u00e9n\u00e9ral et du tennis en particulier, \nles dirigeants du Club ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019offrir \ndeux heures de cours gratuites pour toute\ndame d\u00e9butante qui prendrait sa cotisation\n2009/2010.\nPour renseignements, contacter le Club rue de la chanal.\n\nCOLLECTE DE\nD\u00c9CHETS ENCOMBRANTS\n. lundi 12 octobre\n(pour les ramassages du mardi et vendredi)\n. mardi 13 octobre (pour les ramassages du mercredi,\nles Echets et le Mas Rillier)\nInfos au 04 78 55 52 18 ou site www.cc-miribel.fr\nHORAIRES D\u00c9CHETTERIE\ntoute l\u2019ann\u00e9e\ndu lundi au vendredi 9h-12h et 15h - 18h\net le samedi 9h - 18h non stop\nCAMPAGNE de D\u00c9RATISATION\ndu 19 octobre au 27 octobre 2009\nRenseignements au 04 78 55 84 07\nTRAVAUX \nSUR LA COMMUNE\nAssainissement\nMise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux d\u2019assainissement rue \nJ. Guillon et rue des Acacias. La route sera barr\u00e9e. Une\nd\u00e9viation sera mise en place par la rue J. Carre, la\ngrande rue et la rue de St Martin.\nBranchement d\u2019eau\nChangement des branchements plombs chemin de\nRosarge aux Echets\nVoirie\n. R\u00e9habilitation des trottoirs grande rue : la circulation se\nfera par alterna jusqu\u2019au 3 octobre\n. Elargissement de la rue des Boul\u00e9es : la rue des\nBoul\u00e9es sera barr\u00e9e entre 8h30 et 17h jusqu\u2019au 7\noctobre\nPROPRET\u00c9\nNos trottoirs et espaces publics sont trop souvent souill\u00e9s\npar des d\u00e9jections canines qui d\u00e9valorisent l\u2019image de\nnotre ville.\nAfin de rem\u00e9dier \u00e0 cet \u00e9tat de fait, une premi\u00e8re canisette\na \u00e9t\u00e9 install\u00e9e au printemps (parking int\u00e9rieur rue de\nl\u2019h\u00f4tel de ville). Cette premi\u00e8re installation a parfaitement\nfonctionn\u00e9 tout l\u2019\u00e9t\u00e9. En attendant l\u2019installation d\u2019autres\nlieux de propret\u00e9 dans les divers quartiers de Miribel,\ncinq distributeurs de sacs plastiques et collecteurs\nseront install\u00e9s et op\u00e9rationnels \u00e0 partir d\u2019octobre\n(Parking de la Poste, Square Ego, Entr\u00e9e place de la R\u00e9publique,\nsquare derri\u00e8re le monument au Morts et avenue des Balmes au niveau\ndu n\u00b0 43) Nous comptons sur le civisme de chacun pour\nrespecter cette proc\u00e9dure.\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en MAIRIE : \n03/10\nMme Sylvie VIRICEL\n10/10\nMme Sylvie ESCOBESSA\n17/10\nM. Alain ROUX\n24/10\nM. Henri SECCO\n31/10\nM. Jacques BERTHOU\nAutres permanences :\nM. GIRON, Adjoint \u00e0 la Solidarit\u00e9, re\u00e7oit en Mairie \nle lundi 12 octobre de 16 h 30 \u00e0 18 h.\nM. ROUX, Adjoint \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit aux Services\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 13 et 27 octobre de\n16 h \u00e0 18 h sur RDV au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Mas Rillier, re\u00e7oit le vendredi 30\noctobre de 18 h \u00e0 19 h dans l\u2019ancienne \u00e9cole, angle rue P.\nChadel.\nMme  DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nPermanences en Mairie\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement) \nMercredi 14 octobre de 11 h \u00e0 12 h \n. du CIFF (Centre d\u2019Information F\u00e9minin et de la Famille) \nMardi 20 octobre de 9 h \u00e0 12 h \nR\u00c9UNION DU CONSEIL MUNICIPAL\nvendredi 16 octobre \u00e0 20 h 30 \nau Centre Socio-Culturel \nLes s\u00e9ances sont publiques\nCARNET de MIRIBEL \nMariages\nDI \nVIRGILIO \nFlavien \net \nMARTIN Aur\u00e9lie \nle \n4/7\nRAPIN Florent \net \nBLANCHOZ Ang\u00e9lique \nle \n4/7\nMURATI Bonaventure et BEHRAMI Fazile le 4/7\nDO CARMO SOARES Bernard et BIBET Monique le 11/7\nCARILLO ROSA S\u00e9bastien et TUR Elodie le 18/7\nVACHET Nicolas et MARCZEWSKI Marie le 18/7\nIMPERANTE J\u00e9r\u00f4me \net \nRAVENOT Cindy \nle \n18/7\nNaissances\nVITTOZ Mathilde Rose Manon le 2/7 - BERTHELIER Evan le 7/7 -\nDUBOIS Coralyne Isabelle le 12/7 - TETU-MAJKA Illian Eween Audran\nle 13/7 - DRIOU Lyne Linda le 14/7 - BISLIMI Driada le 16/7 - PONCET\nTIm\u00e9a Oxana le 19/7 - CHEVIEUX L\u00e9a le 24/7 - ALGRET Maeli\nMargaux le 28/7 - MAZARD LAURENT C\u00e9lian le 31/7 - RHUTH Eliott\nDaniel le 1/8 - SAYARI Cinda le 1/8 - AHISHAKIYE Chance No\u00eblla le 2/8\n- REPIQUET Th\u00e9o Fran\u00e7ois le 15/8 - LEROUX Dario Jean-Marc Yann\nle \n24/8 \n- \nTESSARO \nMathys \nMedhi \n- \nDenis \nle \n25/8\nD\u00e9c\u00e8s\nDOMINGO Milagro \u00e9p. MASSAI le 29/6 - VALLET Andr\u00e9 Marie Jean le\n30/6 - CLERC Jos\u00e9phine \u00e9p. MORGNIEU le 11/7 - DESMARIS Alain\nMIchel le 23/7 - LANORE Anna Marie \u00e9p. MULSANT le 25/7 -\nMARRAND Raymond Marcel le 29/7 - LAROCHE Fran\u00e7oise Colette\n\u00e9p. FAGES le 4/8 - ROSSI Marie \u00e9p. AUGUSTIN le 6/8 - EVIEUX Jean-\nMarc le 9/8 - CHAMPONET Maria \u00e9p. VUICHARD le 21/8 - MATHIEUX\nSimonne \u00e9p. BAS le 24/8 - VALETTE Marcel Paul le 27/8 -RAFFIN\nArcangelo le 28/8-  CLEMARON Marie Augustine Jos\u00e9phine \u00e9p.\nPERNIN le 1/9 - CAILLON Ren\u00e9e Adela\u00efde \u00e9p. MATHIEU le 2/9.\n\n> Jeu 1er Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h30 \u201cPartir\u201d\n> Dim 4 Projection Film \n\u201cWelcome\u201d par le Groupement paroissial\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 10 h suivie d\u2019un pique-nique\net d\u2019animations sur place.\n> Mer 7 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cNon ma fille, tu n\u2019iras\npas danser\u201d (Art et essai : 4.50 \u20ac l\u2019entr\u00e9e)\n> Sam 10 Concours de tarot\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \n\u00e0 14 h et \u00e0 20 h. Inscriptions sur place\n> Lun 12 Conf\u00e9rence\nUniversit\u00e9 Tous Ages \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n\u00e0 14 h 30 \u201cLa colonisation et la \nd\u00e9colonisation fran\u00e7aise\u201d.\n> Mer 14 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cUn proph\u00e8te\u201d\n> Jeu 15 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h30 \u201cLe coach\u201d\n> Ven 16 Soir\u00e9e autour du jeu\npropos\u00e9e par le Centre d\u2019animation \nsocial \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 18 h 30. \nEntr\u00e9e gratuite. Ouvert \u00e0 tous\n> Sam 17 Banquet des classes\nen 4 et 9 \u00e0 la salle polyvalente au\nMas Rillier\n> Sam 17 Dim 18 Brocante\norganis\u00e9e au profit des \u00e9coles de Miribel\npar les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de Miribel de 7\nh \u00e0 18 h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro et place de la R\u00e9pu-\nblique. Infos au 09 75 32 96 87 et r\u00e9ser-\nvations http://labrocantedemiribel.free.fr\n> Ven 23 Ass. G\u00e9n\u00e9rale des \nAnciens Combattants \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier\n> Dim 25 Loto organis\u00e9 par les \nM\u00e9daill\u00e9s militaires \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n> Mer 28 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cLe petit Nicolas\u201d \n(sous r\u00e9serve)\n> Jeu 29 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h30 \u201cMission G\u201d\n> Sam 31 Soir\u00e9e Halloween\npropos\u00e9e par le Guilde des Cherche-\nR\u00eaves \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\ncommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\nLe centre d\u2019animation propose ce mois :\nAccueil de loisirs sans h\u00e9bergement (vacances de Toussaint)\n. au centre-ville\npour les 3 - 6 ans : possibilit\u00e9 1/2 journ\u00e9e avec ou sans repas, journ\u00e9e compl\u00e8te\nActivit\u00e9s de loisirs, d\u00e9couverte ...\n. au Tr\u00eave\nAteliers d\u00e9couverte tous les apr\u00e8s-midi pour les - de 6 ans\nActivit\u00e9s de loisirs, sportifs et culturels pour les 6 - 12 ans\nLoisirs pr\u00e9ados et adolescents : activit\u00e9s sportives, de loisirs et sorties.\nRenseignements et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou au 04 72 88 28 55\nE-mail : cesam01@orange.fr\nULM DANSE\nCr\u00e9ation de deux cours suppl\u00e9mentaires \nModern\u2019Jazz pour adultes moyens/d\u00e9butants\nle lundi de 14h \u00e0 15h30 et \nle mercredi de 20h30 \u00e0 22h. \nRenseignements au 04 78 55 17 72\nCENTRE DE LOISIRS \u201cLe Cabanon\u201d\nVacances de la Toussaint\nLieux d\u2019information et d\u2019inscription :\n. L\u00e9o Lagrange\nau 04 78 55 17 72 ou au 04 78 55 55 01 (le mercredi)\n. Centre Social d\u2019Animation\nau 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55\nULM BIBLIOTHEQUE\nHoraires d\u2019ouverture :\nlundi 15 \u00e0 17h, mercredi 10 \u00e0 12 h et 15 \u00e0 18h, \nvendredi 16h30 \u00e0 19h et 1er et 3e dimanches \ndu mois de 9h45 \u00e0 11h45.\n", "publication_date": "20/06/2009"}