{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTAzLTIwMjItMDEtdHJpYnVuZS1saXN0ZS1tYS12aWxsZS1hdmFuY2U=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1903-2022-01-tribune-liste-ma-ville-avance/file", "text": "14 janvier 2022 \n \nTRIBUNE LISTE \u00ab MA VILLE AVANCE \u00bb \n \nA l\u2019occasion de cette nouvelle ann\u00e9e, l\u2019\u00e9quipe d\u2019opposition men\u00e9e par Sylvie Viricel \nvous pr\u00e9sente ses meilleurs v\u0153ux pour une ann\u00e9e 2022 qui, esp\u00e9rons le, signera la \nfin de cette p\u00e9riode in\u00e9dite de pand\u00e9mie. \n \nSachons savourer tous les petits bonheurs dont nous avons \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s et qui font le \nsel de la vie. A chacun d\u2019entre vous, nous souhaitons avant tout une bonne sant\u00e9, \ngage d'une vie sereine et le bonheur de vivre aupr\u00e8s de ceux qui vous sont chers. \n \nPour Miribel et ses hameaux, nous esp\u00e9rons que des choix courageux seront faits, \ntout d\u2019abord, pour : \n- prioriser la qualit\u00e9 du service public que nous avons tant d\u00e9fendu : \u00e9ducation, \nsolidarit\u00e9, environnement.  \n- parier sur la jeunesse et oser cr\u00e9er de la richesse pour demain.  \n- tenir les promesses faites lors de la signature du pacte de transition \u00e9cologique avec \nnotamment un vaste programme de travaux d\u2019isolation thermique dans nos \u00e9coles et \nde v\u00e9g\u00e9talisation des cours de r\u00e9cr\u00e9ation.   \n- accompagner et soutenir l'activit\u00e9 \u00e9conomique avec le retour des commerces de \nproximit\u00e9 en c\u0153ur de ville et dans les hameaux. \n- permettre aux artistes et aux acteurs de la vie culturelle de retrouver une place de \nchoix dans notre commune : nous avons tant besoin d'eux ! \n \nTout ne rel\u00e8ve pas d\u2019une logique comptable : il est temps d\u2019oser s\u2019engager pour une \nville plus humaine, plus solidaire et plus respectueuse de la vie.  \nBonne ann\u00e9e 2022 \u00e0 vous et vos familles ! \n \n \nLes \u00e9lus de \u00ab MA VILLE AVANCE \u00bb  \n(Sylvie VIRICEL, Alain ROUX, Patricia DRAI,  \nPatrick GUINET et Marie-Chantal JOLIVET) \n \n", "publication_date": "20/06/2022"}