{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTE4MC1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTM5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1180-l-echo-des-echets-n-39/file", "text": "EDITO \nL\u2019Automne \nSaison de transition entre l\u2019\u00e9t\u00e9 et l\u2019hiver, elle se \ncaract\u00e9rise par une baisse progressive des temp\u00e9ratures \net par un temps devenant progressivement plus nuageux, \npluvieux et venteux, parfois neigeux en fin de saison. \nC\u2019est la p\u00e9riode o\u00f9 tombent les feuilles, si p\u00e9nibles \u00e0 \nramasser pour le jardinier, mais si agr\u00e9ables au \nphotographe pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 de la St Martin (appel\u00e9 aussi \n\u00e9t\u00e9 indien) et ses chaudes couleurs. \nPendant que dans les bois les champignons poussent, \ndans le  hameau ce sont les immeubles qui sortent de \nterre et transforment le paysage urbain.  \n \nMichel AVELINE Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nERRATUM \n \nLors de notre derni\u00e8re \u00e9dition du mois de juillet, une erreur \na \u00e9t\u00e9 \u00e9crite dans l\u2019article de FACTORY FITNESS. L\u2019athl\u00e8te \nNathalie MUR n\u2019est pas championne de France de fitness, \nmais elle est championne IFBB PRO (International \nF\u00e9d\u00e9ration Body Building) en Bikini Fitness. \n \n \n \nCOMMEMORATIONS \n DU 11 NOVEMBRE \n \nLes c\u00e9r\u00e9monies se d\u00e9roulant le 1er novembre aux \nECHETS, je me suis lanc\u00e9e dans une petite recherche, \nl\u2019occasion de me replonger dans l\u2019histoire. \nLe 11 novembre a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 jour f\u00e9ri\u00e9 par la loi du \n24 octobre 1922  afin de comm\u00e9morer l\u2019armistice (fin \ndes combats) : \n- \nsign\u00e9e entre les Alli\u00e9s (FRANCE, ROYAUME-UNI, \nRUSSIE ET ETATS-UNIS) le 11 novembre 1918, \u00e0 \n5H15 dans le wagon-restaurant du Mar\u00e9chal \nFOCH, \u00e0 RETHONDES, en for\u00eat de COMPIEGNES \n(OISE). \n- \nqui ent\u00e9rine la victoire des Alli\u00e9s et la d\u00e9faite \ntotale de l\u2019ALLEMAGNE. \nLe 11 novembre 1920, une loi vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par le \nParlement pr\u00e9voit le placement de la d\u00e9pouille d\u2019un \nsoldat inconnu dans une Chapelle Ardente \u00e0 l\u2019Arc de \nTriomphe afin de rendre hommage aux soldats non \nidentifi\u00e9s morts pour la FRANCE. \nLe 11 novembre 1923, la premi\u00e8re flamme du souvenir \nest allum\u00e9e par Andr\u00e9 MAGINOT, ministre de la guerre. \nChaque ann\u00e9e se d\u00e9rouleront des d\u00e9fil\u00e9s et des \ncomm\u00e9morations. \nPuis en 1940, a lieu l\u2019occupation allemande de PARIS. Les \ncomm\u00e9morations du 11 novembre sont annul\u00e9es :  \n- \nl\u2019hommage aux morts se d\u00e9roulera le 1er \nnovembre, jour de la Toussaint. \n- \nle jour f\u00e9ri\u00e9 devient un jour de travail. \n11 \nnovembre \n1940, \nmanifestation \n\u00e9tudiante \noccasionnant des bless\u00e9s et des arrestations. \nDurant toute la 2nde guerre, le 11 novembre restera \nc\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les autorit\u00e9s officielles et donnera lieu \u00e0 des \nactions symboliques (ex. en 1943, le d\u00e9fil\u00e9 des \nmaquisards \u00e0 OYONNAX). \nOr, au MAS-RILLIER, d\u00e8s 1921, l\u2019amicale des anciens \nmobilis\u00e9s de 14-18 a choisi de rendre hommage aux \njeunes Marillans morts au combat pendant la 1\u00e8re guerre \nmondiale. \nAfin de perp\u00e9tuer cette tradition mais aussi pour un \naspect pratique, la municipalit\u00e9 de MIRIBEL a maintenu \nle 1er novembre comme jour de comm\u00e9moration du \n11 novembre  au hameau du MAS-RILLIER en y \nadjoignant celui des ECHETS. \n \nMagali AVELINE \n \n \n \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAVIS DE RECHERCHE \nNous sommes au tirage N\u00b0 39 du journal L\u2019ECHO des \nECHETS. Cela fait maintenant dix ans que je m\u2019occupe de \nla mise en page, de la recherche et de l\u2019\u00e9laboration \nd\u2019articles, des photos et d\u2019une partie de la distribution. \nC\u2019est une tr\u00e8s belle aventure, car cela m\u2019a permis de \nmieux conna\u00eetre notre hameau. Mais, je suis un peu us\u00e9 \npar le temps, je n\u2019ai plus le m\u00eame engouement qu\u2019au \nd\u00e9but. Ne voulant pas que le journal disparaisse, je lance \nun appel : je cherche quelqu\u2019un(e) pour m\u2019aider en vue \nde me remplacer dans un futur tr\u00e8s proche. Je serai \ntoujours aux c\u00f4t\u00e9s de cette personne pour l\u2019aider \u00e0 mon \ntour, surtout la premi\u00e8re ann\u00e9e. Notre prochaine \nassembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiendra en f\u00e9vrier 2018. Il restera \nle tirage de janvier o\u00f9 je ferai mon dernier appel, faute \nde quoi je crains que cela ne soit le dernier. \n \nBernard CECCHINATO Tr\u00e9sorier de L\u2019ECHO des ECHETS \n\nASSEMBLEE GENERALE DU \nSOU DES ECOLES \n \nJeudi 28 septembre 2017 \u00e0 18 h 30, a eu lieu dans une salle \nde classe de l\u2019\u00e9cole Jean de la FONTAINE, l\u2019assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale du sou des \u00e9coles dirig\u00e9e par la pr\u00e9sidente Mme \nGUERBERT Audrey. Mme JOLIVET Marie-Chantal, adjointe \ndu hameau ainsi que le directeur de l\u2019\u00e9cole, M. TOUFFAIRE \net Mme NOYERIE \u00e9taient pr\u00e9sents accompagn\u00e9s d\u2019une \ndizaine de parents. Le rapport moral a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 par la \npr\u00e9sidente ainsi que le rapport financier r\u00e9v\u00e9lant des \nfinances parfaitement saines. L\u2019assembl\u00e9e s\u2019est achev\u00e9e \npar le verre de l\u2019amiti\u00e9 accompagn\u00e9 de cr\u00eapes.  \nInformations \nde \nl\u2019association \n: \nApr\u00e8s \n3 \nans \nd\u2019investissement \ndans \nles \ndiverses \nmanifestations \npropos\u00e9es par l\u2019association, les membres du bureau de \nl\u2019association passent la main. Un nouveau bureau a \u00e9t\u00e9 \nvot\u00e9 pendant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 28 septembre 2017. \nIl est constitu\u00e9 de : Mme Kedidja BERRE, pr\u00e9sidente, M \nVincent VILLARD, vice-pr\u00e9sident, Mme Charlotte ZACHARIE, \nsecr\u00e9taire et Mme Damaris DEUTSCH, tr\u00e9sori\u00e8re. Toute \npersonne souhaitant aider, participer \u00e0 l\u2019organisation de \nmanifestation ou petite main, est la bienvenue. Il suffit de \nvous faire conna\u00eetre en prenant contact avec nous, glisser \nvos coordonn\u00e9es dans la bo\u00eete aux lettres du sou (vers la \nclasse de petite section) ou en envoyant un mail sur \nl\u2019adresse mail du sou : soudesecolesechets@gmail.com.     \nVous \npouvez \nnous \nsuivre \nsur \nle \nblog \n: \nsoudesecolesechets.blogspot.fr  ou sur la page facebook : \nSou des Ecoles des Echets \nLe calendrier des manifestations est disponible sur le blog. \n \nTexte, dessins et photos Mme DEUTSCH \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE SOU FETE \n L\u2019AUTOMNE \n \nPour cette nouvelle ann\u00e9e scolaire, l\u2019\u00e9quipe de parents \nb\u00e9n\u00e9voles qui accompagne les membres du bureau de \nl\u2019association du Sou des Ecoles des ECHETS a souhait\u00e9 \nproposer de nouvelles animations aux ECHETS, ouvertes \u00e0 \ntous, pour f\u00eater l\u2019automne. \nUn cours de Body Karat\u00e9, pour adulte, \u00e9tait propos\u00e9 samedi \n23 septembre \u00e0 10h30, dispens\u00e9 par Ayhan SAYDUT, 5eme \nDan, professeur de karat\u00e9 \u00e0 l\u2019AS Caluire Karat\u00e9. \nUn grand merci \u00e0 lui d\u2019avoir donn\u00e9 de son temps \nb\u00e9n\u00e9volement. Pour cette premi\u00e8re \u00e9dition, 3 mamans se \nsont laiss\u00e9es convaincre. Elles ont pu \u00e9voluer \u00e0 leur rythme \nsur les exercices sportifs propos\u00e9s : coups droits, crochets, \nuppercuts, pompes, abdos, sur des musiques entra\u00eenantes. \nUn cours tr\u00e8s complet est propos\u00e9 sur Caluire le mercredi \nde 19h \u00e0 20h30, si certaines ou certains souhaitent un cours \nde rattrapage. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUne Boum propos\u00e9e pour nos petits \u00e9coliers, animation \njamais propos\u00e9e sur les Echets, a vu le jour, ce m\u00eame \nsamedi \u00e0 16h. La joie et la bonne humeur \u00e9taient au rendez-\nvous. \nUne playlist nous a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par un papa d\u2019\u00e9l\u00e8ve qui a \nmis tout son savoir-faire et son mat\u00e9riel \u00e0 disposition de \nl\u2019\u00e9v\u00e8nement. Un peu plus de 80 enfants et leurs parents ont \npu se d\u00e9hancher, profiter des copains et se restaurer dans la \nsalle des f\u00eates. Un grand merci au DJ ainsi qu\u2019\u00e0 toutes les \nmamans venues en renfort pour tenir l\u2019accueil et la buvette. \nL\u2019animation affiche un v\u00e9ritable succ\u00e8s. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa 2\u00e8me \u00e9dition de la Bourse aux jouets propos\u00e9e par \nl\u2019association, s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dimanche 24 septembre. Bilan \nplut\u00f4t positif pour l\u2019association, les 41 tables propos\u00e9es ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9es. Bilan plut\u00f4t mitig\u00e9 pour les vendeurs, peu de \nvisiteurs sont venus d\u00e9ambuler dans les all\u00e9es de la salle \ndes f\u00eates. Les retours du terrain d\u00e9plorent une m\u00e9t\u00e9o trop \ncl\u00e9mente et le manque d\u2019indication pour trouver la salle des \nf\u00eates dans le Hameau. L\u2019ann\u00e9e prochaine un effort sera \u00e0 \napporter sur la publicit\u00e9 de l'\u00e9v\u00e9nement et le fl\u00e9chage.   \n \nBILAN DES JOURNEES EUROPEENNES \nDU PATRIMOINE AUX ECHETS \nCette ann\u00e9e, les communes de la CCMP qui participent \naux journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine ont d\u00e9cid\u00e9 de \ntravailler l\u2019\u00e9crit en proposant une exposition \u00e0 l\u2019ancienne \nposte de Beynost ou \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jacques Pr\u00e9vert de \nSt Maurice \nde \nBeynost. \nAux \nEchets, \nc\u2019est \ntout \nnaturellement que l\u2019exposition s\u2019est install\u00e9e dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole des Echets. Ce b\u00e2timent, tr\u00e8s bien \nr\u00e9nov\u00e9, est rest\u00e9 identique depuis sa construction. Son \ninauguration eut lieu le dimanche 20 septembre 1891 et \nfut l\u2019occasion d\u2019une belle c\u00e9r\u00e9monie o\u00f9 le hameau des \nEchets, peupl\u00e9 alors d\u2019environ 120 habitants, fut d\u00e9cor\u00e9 \nde guirlandes de verdure et pavois\u00e9 de nombreux \ndrapeaux tricolores. Cette exposition proposait d\u2019autre \npart, les habituels panneaux concernant le marais des \nEchets et le d\u00e9veloppement du village \u00e0 partir du plan \nterrier de 1750 et du plan cadastral de 1980. Est-ce le \ntemps incertain et frais ou d\u2019autres visites plus \nattractives ? Force est de constater qu\u2019une vingtaine de \nvisiteurs seulement sont venus. Malheureusement, tr\u00e8s \npeu de personnes ont pu appr\u00e9cier le magnifique concert \nde la chorale de l\u2019\u00e9cole de musique qui nous a charm\u00e9 \npendant 45 minutes ! C\u2019est dommage. N\u00e9anmoins, pour \n2018, une r\u00e9flexion est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e pour proposer aux \nEchetois une manifestation plus attractive en direction des \nfamilles et leur permettre de conna\u00eetre l\u2019histoire du \nhameau de fa\u00e7on ludique. \nTexte  Marie-Chantal Jolivet \n \n\nVENTE AUX ENCHERES \n \nCe samedi 07 octobre 2017, l\u2019\u00e9v\u00e9nement aux ECHETS, et plus \npr\u00e9cis\u00e9ment au restaurant Christophe MARGUIN, est la vente \naux ench\u00e8res publiques. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe matin, de 10h \u00e0 12h, en pr\u00e9sence de ma\u00eetre C\u00e9cile CONAN, \ncommissaire-priseur, nous pouvons assister \u00e0 la pr\u00e9sentation \ndes diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments mis \u00e0 la vente et r\u00e9partis dans les \nlocaux du restaurant transform\u00e9s en caverne d\u2019Ali BABA. \nVoil\u00e0 l\u2019occasion de p\u00e9n\u00e9trer dans ces lieux o\u00f9 nous pouvons \nimaginer l\u2019activit\u00e9 fourmillante qui y r\u00e9gnait. Nous \nd\u00e9couvrons, admirons, tous ces objets charg\u00e9s d\u2019histoire : \nvaisselle, verrerie, ustensiles de cuisine, cuivres, mobilier, \nobjets de d\u00e9coration, linge, mat\u00e9riel de cuisine\u2026 Les \npersonnes int\u00e9ress\u00e9es pour ench\u00e9rir doivent s\u2019inscrire et une \nplaquette num\u00e9rot\u00e9e leur est remise. Celles qui ne peuvent \npas \u00eatre pr\u00e9sentes l\u2019apr\u00e8s-midi pour la vente peuvent laisser \nun ordre d\u2019achat ou demander \u00e0 \u00eatre jointes par t\u00e9l\u00e9phone. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019apr\u00e8s-midi, \u00e0 14h30, de nombreuses personnes ont investi \nles espaces rest\u00e9s disponibles. Madame MARGUIN ouvre la \nvente d\u2019un bref discours et lance : \u00ab Chaque objet a une \nhistoire, alors faites vous plaisir ! \u00bb. La vente d\u00e9marre : \nassiettes individuelles, menus, linge pour chauffer la salle \navant de passer \u00e0 des lots plus cons\u00e9quents. Les objets de la \nvente sont pr\u00e9sent\u00e9s avec un bref descriptif et une offre de \nlancement. Tout va tr\u00e8s vite. \u00ab Adjug\u00e9, vendu \u00bb retentit \naccompagn\u00e9 du coup de marteau du commissaire et voici \nd\u00e9j\u00e0 l\u2019objet ou le lot suivant. \nC\u2019est une journ\u00e9e dense et s\u00fbrement charg\u00e9e d\u2019\u00e9motions \npour la famille MARGUIN.  \n \nRappelons que nous pourrons retrouver la cuisine de \nChristophe MARGUIN, \u00e0 partir de d\u00e9cembre, au restaurant LE \nPRESIDENT, 11 avenue de Grande Bretagne \u00e0 LYON 6e. \n \nTexte Magali AVELINE \nPhoto Michel AVELINE \n \nAMENAGEMENT DU TERRITOIRE  \n \nLes travaux ont d\u00e9but\u00e9 sur l\u2019ancienne propri\u00e9t\u00e9 de \nM. BOIRAUD. Cette jolie b\u00e2tisse construite dans les \nann\u00e9es 60/70 sur un grand terrain qui sera arbor\u00e9, a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9molie, les arbres abattus, pour ne laisser qu\u2019un \nespace propice \u00e0 la construction du lotissement \u00ab Le \nPARC en SCENE \u00bb. \nQuelques arbres ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s dans le fond de la \nparcelle, ce qui laissera un espace de d\u00e9tente aux futurs \nhabitants. \nLes tractopelles et autres engins de chantiers sont \nentr\u00e9s en action et ont fait place nette. Bient\u00f4t, 64 \nnouveaux logements viendront grossir la population du \nhameau. \nTexte et Photos Bernard CECCHINATO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      \n \n \n \n \n \n\nAMENAGEMENT DU TERRITOIRE \n(SUITE) \n \nA l\u2019emplacement du bar \u00e9picerie \u00ab Le PHOCEEN \u00bb, les \ntravaux interrompus par les vacances du mois d\u2019ao\u00fbt \nont repris et le b\u00e2timent est d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nIci, ce sont 32 logements qui occuperont l\u2019espace \nautrefois b\u00e2ti d\u2019une maison et du restaurant-bar-\n\u00e9picerie. \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \n \nCOLIBRI \n \nSur la route nationale, aux niveaux du Leclerc-Drive, \narr\u00eat \u00ab BOIS GROBENET \u00bb des quais d\u2019acc\u00e8s au COLIBRI  \nont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9s de chaque c\u00f4t\u00e9 de la nationale, pour \npermettre aux utilisateurs un meilleur acc\u00e8s tout en \nrespectant la s\u00e9curit\u00e9 sur une route au trafic tr\u00e8s \ncharg\u00e9. \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \n \nChers adh\u00e9rents, \nNous esp\u00e9rons que vous avez pass\u00e9 un bon \u00e9t\u00e9, et \nesp\u00e9rons vous revoir bient\u00f4t \u00e0 nos manifestations dont \nvoici les dates : \n \nSAMEDI 28 octobre : SOIREE DANSANTE AVEC  PAELLA \nTarif adh\u00e9rent : 21\u20ac       \nNon adh\u00e9rent : 23\u20ac \n \nSAMEDI 2 DECEMBRE \u00e0 midi :   SOUPE AUX CHOUX \n \n31 DECEMBRE : \nREVEILLON SAINT SYVESTRE \n \n3 FEVRIER 2018 :  \nREPAS DES ANCIENS \n \nNous vous communiquerons prochainement les tarifs et \nconditions par flyers dans vos bo\u00eetes aux lettres. \n \nNous avons pens\u00e9 aussi \u00e0 joindre \u00e0 l\u2019association une \nsection \u00ab PETANQUE \u00bb. Si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e), nous le \nfaire savoir. \nNous pourrions nous retrouver dans nos jeux de boules \net envisager un tournoi l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. \n \nLe Bureau du BONHEUR ECHETOIS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \nVous raconte : le collimateur \n\u00ab \u00catre dans le collimateur de quelqu\u2019un \u00bb est une expression \nqui signifie que l\u2019on est cibl\u00e9, surveill\u00e9 de tr\u00e8s pr\u00e8s. Au sens \nfort, cette surveillance rapproch\u00e9e laisse pr\u00e9sager une \nagression, mais ce sens s\u2019est semble-t-il affaibli, n\u2019exprimant \nplus que l\u2019id\u00e9e de garder quelqu\u2019un \u00e0 l\u2019\u0153il sans qu\u2019il y ait \nn\u00e9cessairement d\u2019hostilit\u00e9 profonde. Dans le domaine \nmilitaire, le collimateur est un instrument de vis\u00e9e sur une \narme ou un v\u00e9hicule, notamment utilis\u00e9 dans l\u2019\u00e9quipement de \nvisualisation pour l\u2019aide \u00e0 la navigation des avions de chasse. \nUn collimateur est un dispositif optique permettant d\u2019obtenir \nun faisceau de rayons de lumi\u00e8re parall\u00e8les \u00e0 partir d\u2019une \nsource de lumi\u00e8re. Ce mot vient du latin COLLIMATIO \n(\u00ab ajuster ou viser en ligne droite \u00bb) qui d\u00e9signe l\u2019action \nd\u2019orienter un instrument de vis\u00e9e. Instrument d\u2019optique form\u00e9 \nd\u2019une lentille convergente achromatique et d\u2019une fente \n\u00e9clair\u00e9e, situ\u00e9e dans le plan focal de cette lentille. Un \ncollimateur ou point AF (Auto Focus) est ce qui va vous \npermettre de choisir la zone de mise au point sur votre photo. \nSelon le type d\u2019appareil, ces collimateurs sont plus ou moins \nnombreux et pr\u00e9cis. Le collimateur est souvent repr\u00e9sent\u00e9 par \nun petit carr\u00e9 ou rectangle dans le viseur et le ou les \ncollimateurs actifs durant la mise au point sont de couleur \nrouge.  \n Source internet  \n \n \n", "publication_date": "08/12/2018"}