{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzIwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1720-compte-rendu-22/file", "text": " \n \n \n1/28 \n \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 25 mars 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \n \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \n \nX \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nFlorence SAUBATTE, conseill\u00e8re municipale \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nSonia FAVIERE, conseill\u00e8re municipale \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nVanessa GERONUTTI, conseill\u00e8re municipale \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e adjoint \nMargaux CHAROUSSET, conseill\u00e8re municipale \nTanguy NAZARET, conseiller municipal \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale \n- \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de \npr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJean COMTET \n82,76 % \n29 \n24 \n28 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJean COMTET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 18 f\u00e9vrier 2021 \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, remarque que certaines discussions qui lui semblent \nimportantes n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es dans le compte-rendu. Il regrette notamment que n\u2019ait \npas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 plus clairement la remarque de Caroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, \nselon laquelle l\u2019ancienne municipalit\u00e9 avait port\u00e9 et d\u00e9fendu tout au long de son mandat, le \nprojet de faire de Miribel un p\u00f4le culturel.  \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, \u00e9met le souhait que soit ajout\u00e9 une phrase concernant \nle d\u00e9bat sur les aires de jeux, pr\u00e9cisant que la s\u00e9curit\u00e9 des enfants avait toujours \u00e9t\u00e9 une priorit\u00e9 \ndu mandat pr\u00e9c\u00e9dent.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ces \u00e9l\u00e9ments seront rajout\u00e9s au compte-rendu de la \ns\u00e9ance du 18 f\u00e9vrier 2021. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme et du patrimoine, fait remarquer \nqu\u2019en raison de son absence au pr\u00e9c\u00e9dent conseil il ne prendra pas part au vote. Il prend acte \ncependant de la phrase de Caroline TERRIER, pr\u00e9sidente de la CCMP, selon laquelle le projet \nde complexe cin\u00e9matographique port\u00e9 par la CCMP int\u00e9grera la culture au sens large et \nnotamment le spectacle vivant.  \n \n\n \n \n \n2/28 \n \n \nSylvie VIRICIEL, conseill\u00e8re municipale, indique \u00e9galement que n\u2019\u00e9tant pas pr\u00e9sente au dernier \nconseil municipal, elle ne prendra pas non plus part au vote. Au regard des derni\u00e8res annonces \ngouvernementales soulignant la d\u00e9gradation de la situation sanitaire, elle invite tous les \nmembres de l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 conserver leur masque lorsqu\u2019ils prennent la parole.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, profite de cette remarque pour faire un point sur la situation \nsanitaire dans l\u2019Ain. Il alerte sur la forte progression du virus en une semaine dans le \nd\u00e9partement. A ce titre, des mesures plus restrictives sont attendues dans la semaine \u00e0 venir \nsi la situation sanitaire continue de se d\u00e9grader. Concernant la vaccination \u00e0 Miribel, il annonce \nque la campagne va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer avec un nombre croissant de doses inject\u00e9es. La campagne de \nvaccination \u00e0 Miribel durera au minimum jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9.  \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 18 f\u00e9vrier 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nINFORMATION : Retour de l\u2019audit \u00ab RH et organisationnel \u00bb \n \nLa ville de Miribel, a charg\u00e9 le cabinet KPMG de r\u00e9aliser un audit \u00ab RH et organisationnel. \nVirginie VINCENT, charg\u00e9e de mener cet audit vient pr\u00e9senter les conclusions de celui-ci.  \n \nLa pr\u00e9sentation est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte-rendu (Annexe 2).  \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, pr\u00e9cise tout d\u2019abord  le p\u00e9rim\u00e8tre et la temporalit\u00e9 \nde l\u2019audit qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en trois phases. La premi\u00e8re phase, de lancement de la mission s\u2019est \ntraduite essentiellement par des entretiens strat\u00e9giques avec les \u00e9lus et le personnel de \ndirection. La phase 2, d\u2019analyse RH et organisationnelle a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e autour d\u2019entretiens \navec les agents et la diffusion d\u2019un questionnaire. La troisi\u00e8me phase quant \u00e0 elle consistera \nen l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan d\u2019actions tenant compte des \u00e9l\u00e9ments r\u00e9colt\u00e9s.  \n \nSa pr\u00e9sentation se fait en trois temps : tout d\u2019abord, l\u2019analyse de la composition des effectifs, \npuis l\u2019analyse des principaux enjeux issus de la politique RH, et enfin, la synth\u00e8se des enjeux \norganisationnels et le plan d\u2019actions propos\u00e9 . \n \nConcernant la composition des effectifs, elle indique que 40% des effectifs sont des \ncontractuels de longue ou de courte dur\u00e9e, ce qui est une proportion \u00e9lev\u00e9e et questionne sur \nl\u2019ad\u00e9quation entre les effectifs et le besoin des services. La proportion de titulaires de cat\u00e9gorie \nA, est-elle aussi sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne des collectivit\u00e9s tandis que ceux de la cat\u00e9gories B \nsont inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne. Concernant l\u2019\u00e2ge des agents, l\u2019\u00e2ge moyen est fix\u00e9 \u00e0 44,6 ann\u00e9es. \nLes plus de 55 ans occupent massivement les fonctions techniques et m\u00e9dico-sociales, \nimpliquant un enjeu d\u2019accompagnement et de pr\u00e9vention de sant\u00e9. Enfin, l\u2019analyse du taux \nd\u2019absent\u00e9isme a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une forte augmentation en 2020 (8,4%), li\u00e9e en partie \u00e0 la crise sanitaire \net \u00e0 la pyramide des \u00e2ges.  \n\n \n \n \n3/28 \n \n \nL\u2019analyse de la politique RH, r\u00e9v\u00e8le le manque de transparence et de pr\u00e9cision du r\u00e9gime \nindemnitaire autant au niveau des montants des primes que de ses conditions de versement. \nAinsi, la collectivit\u00e9 ne r\u00e9pond pas totalement au d\u00e9cret n\u00b0 2014-513 du 20 mai 2014 portant \ncr\u00e9ation d\u2019un R\u00e9gime indemnitaire dans la fonction publique (RIFSEEP). Au niveau du temps \nde travail, l\u2019audit met en avant le fait que tous les agents ne respectent pas les 1607 heures de \ntravail annuelles impos\u00e9es par la loi de transformation de la fonction publique. Certains sont \nau-dessus et d\u2019autres en de\u00e7\u00e0. Les cong\u00e9s d\u2019anciennet\u00e9, qui n\u2019ont pas de fondement l\u00e9gal, sont \nune des causes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Elle mentionne alors l\u2019importance de reposer un cadre \n\u00e9quitable qui r\u00e9ponde \u00e0 l\u2019enjeu r\u00e8glementaire et d\u2019optimisation du temps de travail.  \n \nElle revient ensuite sur les \u00e9l\u00e9ments ressortis de l\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s des agents qui a d\u00e9but\u00e9 mi-\nd\u00e9cembre. Elle pr\u00e9cise par ailleurs qu\u2019il y a eu 64% de retours. Tout d\u2019abord, concernant les \npoints positifs, les agents ont fait part d\u2019une bonne autonomie dans l\u2019organisation de leur \ntravail associ\u00e9 \u00e0 un appui hi\u00e9rarchique appr\u00e9ci\u00e9. 1 agent sur 2 se projette \u00e0 long-terme et ils \nestiment pour la majorit\u00e9 pouvoir d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences. Le manque de visibilit\u00e9 sur \nl\u2019organisation des services est cependant relev\u00e9 par les agents, relevant d\u2019un manque de \ncommunication interne \u00e0 la fois au sein de la collectivit\u00e9 et dans les services. Ainsi, la plupart \ndemande \u00e0 une accentuation des r\u00e9unions d\u2019\u00e9quipe, mais aussi des moyens humains et \nmat\u00e9riels. Ils ont aussi fait part d\u2019un besoin de plus de transversalit\u00e9 notamment dans le cadre \nde la gestion de projet. L\u2019analyse de l\u2019organigramme r\u00e9v\u00e8le une organisation en silo, avec une \ndirection g\u00e9n\u00e9rale qui concentre beaucoup d\u2019interlocuteurs. Il semble important de clarifier les \nniveaux de responsabilit\u00e9 et d\u2019encadrement avec plus de proximit\u00e9 et de transversalit\u00e9.  \n \nDe cette analyse, cinq axes principaux de travail ont \u00e9merg\u00e9. Le premier concerne \nl\u2019am\u00e9lioration de la structuration de la politique RH qui dispose de peu d\u2019outils de pilotage et \nde gestion pr\u00e9visionnelle, ce qui prive d\u2019une gestion efficace des effectifs et d\u2019une visibilit\u00e9 sur \nles besoins et leur \u00e9volution. Deuxi\u00e8me axe, celui d\u2019une refonte de la politique indemnitaire, \nplus transparente et adapt\u00e9e. Le troisi\u00e8me axe, concerne la n\u00e9cessit\u00e9 de red\u00e9finir le cadre du \ntemps de travail pour qu\u2019il soit plus \u00e9quitable et juste. Le quatri\u00e8me axe, rel\u00e8ve du besoin \nd\u2019accompagner la gestion de projet et de professionnaliser l\u2019encadrement. Enfin, le cinqui\u00e8me \naxe demande de repenser l\u2019organisation en lien avec les projets strat\u00e9giques.  \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, finit sa pr\u00e9sentation en pr\u00e9cisant que des r\u00e9unions \nd\u2019information seront organis\u00e9es pour tous les services de la collectivit\u00e9, afin qu\u2019un retour de \ncet audit soit fait aux agents. Des groupes de travail seront ensuite organis\u00e9s avec les \nrepr\u00e9sentants du personnel, afin d\u2019associer les agents dans la r\u00e9organisation des services et la \nmise en place de la nouvelle politique RH. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si dans les trois exercices pris en compte par \nl\u2019audit, celui de 2020 a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9.  \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que oui l\u2019exercice 2020 a bien \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, s\u2019\u00e9tonne d\u2019entendre dire que le compl\u00e9ment \nindemnitaire annuel (CIA) accord\u00e9e aux agents ne serait pas li\u00e9 \u00e0 la qualit\u00e9 de service et \u00e0 \nl\u2019\u00e9valuation annuelle de l\u2019agent. Elle rappelle ensuite l\u2019existence d\u2019un outil de suivi de la masse \nsalariale tr\u00e8s pr\u00e9cis mis en place sous son mandat. Tous les mois un rapport de l\u2019\u00e9volution de \nla masse salariale lui \u00e9tait remis. Concernant les observations de l\u2019audit sur l\u2019optimisation et le \nmanque de transparence du R\u00e9gime indemnitaire dans la fonction publique (RIFSEEP) dans \nson ensemble, elle fait part de son incompr\u00e9hension. En effet, lorsqu\u2019elle est devenue Maire, \nau regard des \u00e9carts de salaires \u00e0 poste et anciennet\u00e9 \u00e9gale qui avait \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s, un travail \nde fond avait \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 sur le RIFSEEP, afin de cr\u00e9er des rep\u00e8res clairs pour les futurs \nrecrutements. Un syst\u00e8me de calcul associ\u00e9 \u00e0 des fiches de postes pr\u00e9cises avait \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par \n\n \n \n \n4/28 \n \n \nle Comit\u00e9 technique (CT) et le Comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail \n(CHSCT). Elle rappelle \u00e9galement les ajustements r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 la suite du rapport de la Cour \nR\u00e9gionale des Comptes. Ce rapport avait notamment alert\u00e9 sur l\u2019existence ill\u00e9gale d\u2019une prime \nd\u2019anciennet\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e. Enfin, elle revient sur le taux d\u2019absent\u00e9isme, qui s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \nen 2020 et demande comment celui-ci a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment analys\u00e9 par l\u2019audit. \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond qu\u2019il est calcul\u00e9 en fonction du nombre de \njour d\u2019arr\u00eat maladie, hors accident du travail. Si un lien \u00e9vident peut \u00eatre \u00e9tabli entre \nl\u2019augmentation de l\u2019absent\u00e9isme et la COVID-19, le secret m\u00e9dical rend difficile une analyse \npr\u00e9cise en fonction de la situation des services. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, revient sur le d\u00e9part de la collectivit\u00e9 de seize agents en \n2020, dont trois r\u00e9cemment. Elle demande si l\u2019audit avait d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 ce moment ou si \nl\u2019\u00e9quipe en charge de celui-ci avait \u00e9t\u00e9 tenu au courant de ces d\u00e9parts. \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que le turn-over n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remarque que lorsqu\u2019il est question de transversalit\u00e9, \nles fonctions de coordination ont tout leur sens. Elle est une mani\u00e8re de concevoir le travail en \ntransversalit\u00e9. Elle dit trouver l\u2019image int\u00e9ressante. Elle avoue \u00eatre tout de m\u00eame surprise de \ncertaines donn\u00e9es de l\u2019audit datant de son mandat, alors m\u00eame que la masse salariale \u00e9tait \nsuivi de pr\u00e8s par le service ressources humaines et elle-m\u00eame. \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, confirme que cet outil de pilotage et de suivi de la \nmasse salariale existe et permet un suivi pr\u00e9cis des co\u00fbts. Il s\u2019agit principalement d\u2019un outil de \npilotage financier. Or, ce qui est mis en avant par l\u2019audit lorsqu\u2019il est question d\u2019outil RH, est \nl\u2019existence d\u2019outils d\u2019analyse de gestion et de suivi des comp\u00e9tences (GPEEC) \u00e0 la fois collectif \net individuel. Il s\u2019agit d\u2019avoir une visibilit\u00e9 sur la mani\u00e8re dont sont pourvus les postes et \ncomment, selon les besoins faire \u00e9voluer et former les agents. Ces outils font actuellement \nd\u00e9faut \u00e0 la ville de Miribel et sont \u00e0 mettre en place.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, reconna\u00eet que certains \u00e9l\u00e9ments RH peuvent encore \u00eatre \nam\u00e9lior\u00e9s. Elle pr\u00e9cise cependant, que la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9quipe municipale a fait son maximum \ndans le temps et les moyens impartis.  \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, remarque que le RIFSEEP a surtout \u00e9t\u00e9 mis en place \npar rapport au niveau d\u2019encadrement et de management, de telle sorte qu\u2019il ne permet pas \nactuellement de valoriser l\u2019expertise de certains m\u00e9tiers. Concernant le compl\u00e9ment \nindemnitaire annuel (CIA), vers\u00e9 mensuellement et trop li\u00e9 \u00e0 la cat\u00e9gorie d\u2019emploi, il ne permet \npas r\u00e9ellement de valoriser l\u2019investissement des agents de cat\u00e9gorie C et B. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, dit comprendre la volont\u00e9 de valorisation mais rappelle \nqu\u2019il existe aussi un enjeu de ma\u00eetrise de la masse salariale pris en compte lors de son mandat. \nElle rappelle que les communes ne sont pas oblig\u00e9es de mettre en place le CIA.  \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, demande des \u00e9l\u00e9ments de comparaison avec des \ncommunes similaires \u00e0 Miribel.  \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, r\u00e9pond que concernant le pourcentage de \ncat\u00e9gorie C, la commune est dans la norme. Concernant les cat\u00e9gories A et B, les communes \nde m\u00eame envergure ont g\u00e9n\u00e9ralement un rapport invers\u00e9 \u00e0 celui de Miribel.  \n \n\n \n \n \n5/28 \n \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande combien parmi les agents ayant quitt\u00e9 la \ncollectivit\u00e9 durant les 12 derniers mois \u00e9taient de cat\u00e9gorie A, B ou C et si leur remplacement \na \u00e9t\u00e9 fait par des agents de m\u00eame cat\u00e9gorie. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, r\u00e9pond que les recrutements qui ont \u00e9t\u00e9 fl\u00e9ch\u00e9s sur \ndes postes relevant de la cat\u00e9gorie C, et donc plus tourn\u00e9s vers l\u2019op\u00e9rationnel notamment pour \nles services consid\u00e9r\u00e9s comme en danger. Il rappelle que le premier comit\u00e9 de pilotage de \nl\u2019audit a eu lieu en octobre, depuis des changements ont forc\u00e9ment eu lieu. L\u2019id\u00e9e \u00e9tait de \ncapturer la situation en d\u00e9but de mandat afin de d\u00e9gager des axes d\u2019optimisation en termes \nde politiques RH et organisationnelles. Par ailleurs, le manque d\u2019indicateurs a rendu difficile la \nr\u00e9alisation de statistiques pr\u00e9cises.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remarque que l\u2019image rendue par l\u2019audit correspond \naux mois de septembre et octobre 2020, et ne permet pas d\u2019expliquer la situation pass\u00e9e.  \n \nVirginie VINCENT, repr\u00e9sentante de KPMG, confirme que la situation analys\u00e9e au moment de \nl\u2019audit, sur le plan organisationnel, s\u2019est appuy\u00e9e sur les \u00e9l\u00e9ment transmis \u00e0 la rentr\u00e9e, \npermettant d\u2019analyser la situation \u00e0 l\u2019instant T de la fin du mandat pr\u00e9c\u00e9dent.  Tandis que \nl\u2019analyse des effectifs (\u00e9volution et composition), a int\u00e9gr\u00e9 les trois derniers exercices.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, pr\u00e9cise que l\u2019audit en raison de sa \ntemporalit\u00e9 courte de septembre \u00e0 octobre 2020, n\u2019a effectivement pas toujours permis de \nretracer le sentiment global des employ\u00e9s. Il permet tout de m\u00eame de rendre compte d\u2019axes \nd\u2019am\u00e9lioration qui s\u2019inscrivent dans une volont\u00e9 de ma\u00eetrise et d\u2019optimisation de la masse \nsalariale, par la nouvelle \u00e9quipe municipale. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande comment arriver \u00e0 combiner diminution de la \nmasse salariale et d\u00e9veloppement de la collectivit\u00e9.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, r\u00e9pond qu\u2019il est plut\u00f4t question \nd\u2019optimisation, et non de diminution. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne que la cr\u00e9ation d\u2019un poste affect\u00e9 aux march\u00e9s \npublics serait int\u00e9ressante au niveau de l\u2019intercommunalit\u00e9. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que la cr\u00e9ation d\u2019un tel poste est en r\u00e9flexion. Il indique \nensuite que l\u2019audit des agents a pris du retard en raison du deuxi\u00e8me confinement. Il en est de \nm\u00eame pour les r\u00e9unions de retour aux agents telle qu\u2019elles \u00e9taient pr\u00e9vues. De nouvelles dates \nont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es d\u00e9but avril. Elles pourraient \u00eatre de nouveau d\u00e9cal\u00e9es en raison du contexte \nsanitaire. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si au regard des mesures \u00e0 venir le conseil \nmunicipal pourrait-\u00eatre organis\u00e9 autrement qu\u2019en pr\u00e9sentiel. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une solution serait de mettre en place un syst\u00e8me de \nvisio-conf\u00e9rence. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que des commissions ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu en visio-\nconf\u00e9rence. Certains dispositifs pour faciliter l\u2019\u00e9change, comme le fait que certains membres \nde l\u2019assembl\u00e9e portent la voix de plusieurs autres conseillers, pourraient-\u00eatre envisag\u00e9s.  \n \n\n \n \n \n6/28 \n \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, souligne que si les r\u00e8gles sanitaires sont bien \nrespect\u00e9es, le conseil municipal pourra continuer en pr\u00e9sentiel, sinon on s\u2019adaptera \u00e0 la \nsituation.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, averti qu\u2019en raison d\u2019un ordre du \njour charg\u00e9 il serait pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019\u00e9viter les disgressions.  \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210325-001 : Cr\u00e9ation de la commission consultative des services publics locaux et \nd\u00e9signation de ses membres \nJean-Pierre GAITET, Maire, vu l\u2019article L.1411-4 et L.1413-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (CGCT), rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er la commission consultative des services \npublics locaux et d\u2019en d\u00e9signer ses membres. \n \nIl pr\u00e9cise que cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le Maire, comprend des membres de l\u2019assembl\u00e9e \nd\u00e9lib\u00e9rante, \u00e9lus dans le respect du principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle, et des \nrepr\u00e9sentants d\u2019associations locales, nomm\u00e9s par le conseil municipal. Le nombre pour chacun \nd\u2019eux, est fix\u00e9 par l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante. Des membres ext\u00e9rieurs ou agents de la commune \npeuvent \u00e9galement participer \u00e0 cette commission avec voix consultative. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nApprouve la cr\u00e9ation de la commission consultative des services publics locaux ;   \n\u2022 \nFixe composition comme suit : \n- \n Monsieur le Maire, Pr\u00e9sident de droit, \n- \n5 membres titulaires et 5 suppl\u00e9ants,  \n- \n2 repr\u00e9sentants d\u2019associations locales ; \n\u2022 \nProclame comme membres de la commission :  \nTitulaires \nSuppl\u00e9ants \nGuy MONNIN, 1er adjoint \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint aux affaires \nscolaires \nLydie DI RIENZO, adjointe au sport, \u00e0 la jeunesse et \n\u00e0 la vie associative \nCorinne SAVIN, conseill\u00e8re municipale \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale \nJean-Michel LADOUCE, conseiller \nmunicipal \nPatrick GUINET, conseiller municipal \nAlain ROUX, conseiller municipal \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale \n/ \nSandrine BRUEZ-ROUX, pr\u00e9sidente de l\u2019Union \nLa\u00efque de Miribel \nUn membre du conseil d\u2019administration \nd\u00e9sign\u00e9 par la pr\u00e9sidente \nClaudine CACHE, Pr\u00e9sidente du C\u00e9sam \nUn membre du conseil d\u2019administration \nd\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident \n \n\u2022 \nConstate que la composition de cette liste respecte le principe de proportionnalit\u00e9.  \n \n \n \n \n \n\n \n \n \n7/28 \n \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210325-002 : Cr\u00e9ation de la commission de contr\u00f4le financier des d\u00e9l\u00e9gataires \nJean-Pierre GAITET, Maire, vu l\u2019article R.2222-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n(CGCT) rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er une commission de contr\u00f4le financier. \n \nIl pr\u00e9cise que cette commission a en charge le contr\u00f4le annuel des comptes produits par le(s) \nd\u00e9l\u00e9gataire(s). \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nApprouve la cr\u00e9ation d\u2019une commission de contr\u00f4le financier ; \n\u2022 \nFixe sa composition comme suit :  \n- Monsieur le Maire, Pr\u00e9sident de droit, \n-  5 membres titulaires et 5 suppl\u00e9ants ; \n\u2022 \nProclame comme membres de la commission :  \nTitulaires \nSuppl\u00e9ants \nGuy MONNIN, 1er adjoint \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint aux affaires \nscolaires \nLydie DI RIENZO, adjointe au sport, \u00e0 la jeunesse et \n\u00e0 la vie associative \nCorinne SAVIN, conseill\u00e8re municipale \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale \nJean-Michel LADOUCE, conseiller municipal \nPatrick GUINET, conseiller municipal \nMarie Chantal Jolivet, conseill\u00e8re municipale \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale \n/ \n\u2022 \nConstate que la composition de cette liste respecte le principe de proportionnalit\u00e9. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210325-003 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les modifications, de fixer le nouveau tableau des emplois \npermanents de la collectivit\u00e9 tel qu\u2019indiqu\u00e9 en annexe (Annexe 3) \u00e0 compter du 1er avril 2021 \net autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et prendre les \ndispositions relatives au recrutement. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210325-004 : Attribution de la prime de responsabilit\u00e9 \u00e0 certains emplois \nadministratifs de direction \nVu le d\u00e9cret n\u00b087-1101 du 30 d\u00e9cembre 1987 portant dispositions statutaires particuli\u00e8res \u00e0 \ncertains emplois administratifs de direction,  \n \nVu le d\u00e9cret n\u00b088-631 du 6 mai 1988 modifi\u00e9 relatif \u00e0 l'attribution d'une prime de \nresponsabilit\u00e9 \u00e0 certains emplois administratifs de direction des collectivit\u00e9s territoriales et des \n\u00e9tablissements publics locaux assimil\u00e9s, \n\n \n \n \n8/28 \n \n \nVu l\u2019avis du comit\u00e9 technique en date du 5 mars 2021, \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle que conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret 91-\n875 pr\u00e9cit\u00e9, il appartient \u00e0 l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de fixer dans les limites pr\u00e9vues par les \ntextes susvis\u00e9s, la nature, les conditions d'attribution et le taux moyen des indemnit\u00e9s \napplicables \u00e0 ces personnels. \n \nIl indique que le versement de cette prime est interrompu lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire n'exerce pas, \npour quelque raison que ce soit, la fonction correspondant \u00e0 son emploi, sauf en cas de cong\u00e9 \nannuel, cong\u00e9 pris dans le cadre d'un compte \u00e9pargne-temps, de maladie ordinaire, de \nmaternit\u00e9 ou de cong\u00e9 pour accident de travail.  \n \nIl pr\u00e9cise que le directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint ou le directeur adjoint \ncharg\u00e9 de l'int\u00e9rim du fonctionnaire d\u00e9faillant peut, pendant la m\u00eame p\u00e9riode, se voir attribuer \nle b\u00e9n\u00e9fice de cette prime dans les m\u00eames conditions. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nAdopte la prime de responsabilit\u00e9 des emplois administratifs de direction ainsi \npropos\u00e9e ; \n\u2022 \nD\u00e9cide que la d\u00e9lib\u00e9ration prendra effet \u00e0 compter du 1er avril 2021 et sera applicable \naux fonctionnaires occupant les fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral ;  \n\u2022 \nInscrit au budget les cr\u00e9dits correspondants ; \n\u2022 \nActe que les dispositions de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration prendront effet apr\u00e8s transmission \naux services de l\u2019Etat, publication et/ou notification.  \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210325-005 : R\u00e9mun\u00e9ration d\u2019heures effectu\u00e9es par les enseignants pour le compte \ndes collectivit\u00e9s territoriales \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle au conseil municipal que le personnel \nenseignant des \u00e9coles de la commune de Miribel effectue des heures d\u2019\u00e9tudes surveill\u00e9es qu\u2019il \nconvient d\u2019indemniser. \n \nEn effet, pour assurer le fonctionnement de ce service, il est fait appel \u00e0 des fonctionnaires de \nl'Education Nationale, enseignants, qui sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la commune dans le cadre de la \nr\u00e9glementation sur les activit\u00e9s accessoires. Ainsi, les communes ont la possibilit\u00e9 de faire \nappel \u00e0 ce personnel pour assurer des t\u00e2ches de surveillance et d'encadrement. Cette \norganisation est d\u00e9j\u00e0 mise en place \u00e0 Miribel. \n \nIl pr\u00e9cise que la r\u00e9glementation est fix\u00e9e par le d\u00e9cret n\u00b0 82-979 du 19 novembre 1982 et la \nr\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e est \u00e9gale au montant des indemnit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b066-787 du 14 \noctobre 1966.  \n \nIl d\u00e9taille les montants plafonds de r\u00e9mun\u00e9ration tels qu\u2019indiqu\u00e9s dans le Bulletin Officiel du \nminist\u00e8re de l'Education nationale.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve au titre d\u2019activit\u00e9 accessoire par des enseignants en \ndehors de leur service normal, l\u2019attribution d\u2019une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale au montant des \nindemnit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 66-787, du 14 octobre 1966, et d\u2019inscrire les cr\u00e9dits \ncorrespondants au budget.  \n \n\n \n \n \n9/28 \n \n \nS URBANISME \nDL-20210325-006 : Retrait de la d\u00e9lib\u00e9ration instituant un droit de pr\u00e9emption urbain \nrenforc\u00e9 \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme et du patrimoine, rappelle que \nlors de la s\u00e9ance du conseil municipal en date du 21 janvier 2021, il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 l\u2019instauration \npar voie d\u00e9lib\u00e9rative du droit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9. \n  \nIl pr\u00e9cise qu\u2019en date du 29 janvier 2021, la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain a adress\u00e9 un courrier \u00e0 la Ville \nde Miribel engageant un recours gracieux sur cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nIl indique que la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain estime que la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20212101-004, instituant un \ndroit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9, du fait de son argumentation, pr\u00e9sente une fragilit\u00e9 \njuridique au regard de la jurisprudence. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019une mission d\u2019accompagnement a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e avec le cabinet AURAVOCATS. Au \nvu du travail compl\u00e9mentaire \u00e0 r\u00e9aliser, et afin de respecter les deux mois de recours, il \nconvient de retirer la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20212101-004 vot\u00e9e le 21 janvier 2021. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande dans combien de temps la nouvelle \nd\u00e9lib\u00e9ration sur le droit de pr\u00e9emption renforc\u00e9 pourra \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conseil municipal.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme et du patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019il \nest question de quelques mois. Il s\u2019agit de recadrer le plus possible le projet de d\u00e9lib\u00e9ration \nquitte \u00e0 la faire valider au pr\u00e9alable par le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 avant de le proposer au conseil \nmunicipal. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e retire la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20212101-004 en date du 21 janvier 2021 \ninstaurant le droit de pr\u00e9emption urbain sur la Ville de Miribel. Ce retrait sera notifi\u00e9 \u00e0 Madame \nla Pr\u00e9f\u00e8te de l\u2019Ain. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-007 : Approbation du compte de gestion 2020 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte \nde gestion 2020 de la ZAC centre-ville, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte \nadministratif 2020. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2020 de la ZAC centre-ville. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-008 : Vote du compte administratif 2020 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner acte de la pr\u00e9sentation faite du compte administratif \nde la ZAC centre-ville de l\u2019exercice 2020, de constater pour la comptabilit\u00e9 du compte \nadministratif de la ZAC centre-ville les identit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de \ngestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de \nroulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre \nbudg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes et d\u2019arr\u00eater les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \n \n\n \n \n \n10/28 \n \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, ne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte administratif 2020 de la ZAC centre-ville.  \n \nP FINANCES \nDL-20210325-009 : Affectation du r\u00e9sultat 2020 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, apr\u00e8s que l\u2019Assembl\u00e9e ait pris \nconnaissance du compte administratif de la ZAC centre-ville de l\u2019exercice 2020 fourni en \nannexe (Annexe 4), proposera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice \n2020. \nIl fait constater \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un d\u00e9ficit de fonctionnement de l\u2019exercice d\u2019un montant de 189 \n110,24 \u20ac. A celui-ci s\u2019ajoute un exc\u00e9dent ant\u00e9rieur report\u00e9 de 646 547,18 \u20ac pour donner un \nr\u00e9sultat de cl\u00f4ture exc\u00e9dentaire de fonctionnement de 457 436,94 \u20ac, et un exc\u00e9dent \nd\u2019investissement de l\u2019exercice d\u2019un montant de 618 871,84 \u20ac. A celui-ci, s\u2019ajoute un d\u00e9ficit \nant\u00e9rieur report\u00e9 de 1 061 428,55 \u20ac pour donner un r\u00e9sultat d\u00e9ficitaire de cl\u00f4ture de 442 556,71 \n\u20ac.A l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e reporte l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant de 457 \n436,94 \u20ac, en recettes de fonctionnement (compte 002) et le d\u00e9ficit d\u2019investissement d\u2019un \nmontant de 442 556,71 \u20ac en d\u00e9penses d\u2019investissement, (compte 001). Ces affectations (ou \nreports) seront reprises au budget 2021. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-010 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2020 \u2013 Budget ZAC \ncentre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9lib\u00e9rer \nannuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es par la Commune durant \nl\u2019ann\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivant du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions immobili\u00e8res \n2020 concernant le budget de ZAC centre-ville et autorise le Maire \u00e0 signer tous les actes et \npi\u00e8ces aff\u00e9rents \u00e0 ce bilan.  \n \nP FINANCES \nDL-20210325-011 : Vote du budget primitif 2021 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de voter \npar chapitres le budget primitif 2021 de la ZAC centre-ville (Annexe 4), \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses \net en recettes par section de la mani\u00e8re d\u00e9finie ci-apr\u00e8s :  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n \n11/28 \n \n \nFONCTIONNEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2021 \n011 \nCharges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral \n190 000,00 \u20ac \n65 \nAutres charges de gestion courantes \n457 436,94 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses de gestion des services \n647 436,94 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre \nsections \n742 279,06 \u20ac \nTotal des pr\u00e9l\u00e8vements au profit de la section \nd'investissement \n742 279,06 \u20ac \n \nTotal des d\u00e9penses d'ordre de fonctionnement \n742 279,06 \u20ac \nTOTAL \n1 389 716,00 \u20ac \n \n  \n \nFONCTIONNEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2021 \n70 \nProduits des services, du domaines et \nventes diverses \n- \nTotal des recettes de gestion des services \n0,00 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles de fonctionnement \n0,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre \nsections \n932 279,06 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre de fonctionnement \n932 279,06 \u20ac \n002 \nExc\u00e9dent de fonctionnement report\u00e9 \n457 436,94 \u20ac \nTOTAL \n1 389 716,00 \u20ac \n \n \nINVESTISSEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2021 \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9es \n299 723,00 \u20ac \n21 \nImmobilisations corporelles  \n-    \nTotal des d\u00e9penses d'\u00e9quipement \n299 723,00 \u20ac  \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles d'investissement \n299 723,00 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre \nsections \n932 279,06 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses d'ordre d\u2019investissement \n932 279,06 \u20ac \n001 \nD\u00e9ficit d\u2019Investissement report\u00e9 \n442 556,71 \u20ac \nTOTAL \n1 674 558,77 \u20ac \n \nINVESTISSEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBP 2021 \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n932 279,71 \u20ac \nTotal des recettes d'\u00e9quipement \n932 279,71 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles d'investissement \n932 279,71 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre \nsections \n742 279,06 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre d'investissement \n742 279,06 \u20ac \nTOTAL \n1 6774 558,77 \u20ac \n\n \n \n \n12/28 \n \n \n\u00c0 23 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET, Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget 2021 de la ZAC centre-ville. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-012 : Approbation du compte de gestion 2020 - Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le compte \nde gestion 2020 de la commune, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte administratif \n2020. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2020 de la commune. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-013 : Vote du compte administratif 2020 - Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances,  propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner \nacte de la pr\u00e9sentation faite du compte administratif de la commune de l\u2019exercice 2020, de \nconstater pour la comptabilit\u00e9 principale les identit\u00e9s de valeur avec les indications du compte \nde gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de \nroulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre \nbudg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes et d\u2019arr\u00eater les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, ne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e, approuve le compte administratif 2020 de la commune.  \n \nP FINANCES \nDL-20210325-014 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2020 \u2013 Budget \ncommunal  \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, apr\u00e8s que le Conseil ait pris \nconnaissance du compte administratif de la commune de l\u2019exercice 2020 ; fourni en annexe \n(Annexe 4), propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2020. \n \nIl pr\u00e9cise que l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement de l\u2019exercice 2020 constat\u00e9 \u00e0 la cl\u00f4ture du compte \nadministratif du budget de la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 728 284,42 \u20ac, auquel on ajoute le r\u00e9sultat \nant\u00e9rieur report\u00e9 de 246 487,77 \u20ac pour donner un r\u00e9sultat final de cl\u00f4ture en fonctionnement \nde 974 772,19 \u20ac. Ce r\u00e9sultat doit servir en priorit\u00e9 \u00e0 couvrir le besoin de financement de la \nsection d\u2019investissement. Il conclue que le solde de la section d\u2019investissement est un exc\u00e9dent \nd\u2019un montant de 379 093,84 \u20ac, auquel s\u2019ajoute le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9 en exc\u00e9dent de 1 \n987 573,88 \u20ac pour donner un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture exc\u00e9dentaire de 2 366 667,72 \u20ac qui sera \nreport\u00e9 sur l\u2019exercice 2021. Apr\u00e8s d\u00e9duction des restes \u00e0 r\u00e9aliser de 1 314 477,56 \u20ac la section \nd\u2019investissement pr\u00e9sente une capacit\u00e9 de financement de 1 052 190,16 \u20ac. \n \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter l\u2019exc\u00e9dent de fonctionnement d\u2019un montant de 974 \n772,19\u20ac, de la mani\u00e8re suivante : \n \n\u2022 \nUn report en recettes de fonctionnement (compte 002) d\u2019un montant de 350 000 \u20ac. \n \n\n \n \n \n13/28 \n \n \n\u2022 \nUne affectation en recettes d\u2019investissement (compte 1068) d\u2019un montant de                            \n624 772,19 \u20ac. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe et les montants de cette affectation. \nP FINANCES \nDL-20210325-015 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2020 \u2013 Budget \ncommunal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la n\u00e9cessit\u00e9 \nde d\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es par la \ncommune durant l\u2019ann\u00e9e 2020 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivant du Code G\u00e9n\u00e9ral \ndes Collectivit\u00e9s Territoriales. \n\u00c0 23 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET, Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions \nimmobili\u00e8res 2020 concernant le budget de la Commune et autorise le Maire \u00e0 signer tous les \nactes et pi\u00e8ces aff\u00e9rents \u00e0 ce bilan. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-016 : Vote du budget primitif 2021 de la Commune - Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de voter \npar chapitres le budget 2021 de la Commune, \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en recettes par section \n(Annexe 4) de la mani\u00e8re d\u00e9finie ci-apr\u00e8s et d\u2019approuver le programme des investissements \n2021, et leurs financements.  \nFONCTIONNEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2021 \n011 \nCharges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral \n2 995 000,00 \u20ac \n012 \nCharges de personnel \n5 380 000,00 \u20ac \n014 \nAtt\u00e9nuations de produits \n600 000,00 \u20ac \n65 \nAutres charges de gestion courante \n1 182 100,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses de gestion courante \n10 157 100,00 \u20ac \n66 \nCharges financi\u00e8res \n6 400,00 \u20ac \n67 \nCharges exceptionnelles \n10 500,00 \u20ac \n68 \nDotations aux amortissements et provisions \n6 000,00 \u20ac \n022 \nD\u00e9penses impr\u00e9vues \n350 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles de fonctionnement \n10 530 000,00 \u20ac \n023 \nVirement \u00e0 la section d'investissement \n382 700,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n495 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses d'ordre de fonctionnement \n877 700,00 \u20ac \nTOTAL \n11 407 700,00 \u20ac \nFONCTIONNEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2021 \n013 \nAtt\u00e9nuations de charges \n130 000,00 \u20ac \n70 \nProduits des services, du domaine, et ventes \ndiverses \n740 500,00 \u20ac \n\n \n \n \n14/28 \n \n \n73 \nImp\u00f4ts et taxes \n8 221 000,00 \u20ac \n74 \nDotations, subventions et participations \n1 567 000,00 \u20ac \n75 \nAutres produits de gestion courante \n323 000,00 \u20ac \nTotal des recettes de gestion courante \n10 981 500,00 \u20ac \n76 \nProduits financiers \n200,00 \u20ac \n77 \nProduits exceptionnels \n30 000,00 \u20ac \n78 \nRepises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations \n6 000 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles de fonctionnement \n11 017 700,00 \u20ac \n042 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre sections \n40 000,00 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre de fonctionnement \n40 000,00 \u20ac \n002 \nR\u00e9sultat de fonctionnement report\u00e9 \n350 000,00 \u20ac \nTOTAL \n11 407 700,00 \u20ac \n \nINVESTISSEMENT DEPENSES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2021 \n  \nTotal des op\u00e9rations d'\u00e9quipement \n4 847 527,56 \u20ac  \nTotal des d\u00e9penses d'\u00e9quipement \n4 847 527,56 \u20ac \n10 \nDotations fonds divers et r\u00e9serves \n10 000,00 \u20ac \n13 \nSubventions d'investissement \n20 000,00 \u20ac \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n92 000,00 \u20ac \n27 \nAutres immobilisations financi\u00e8res \n932 279,71 \u20ac \n020 \nD\u00e9penses impr\u00e9vues \n260 000,00 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses financi\u00e8res \n1 314 279,71 \u20ac \nTotal des d\u00e9penses r\u00e9elles d'investissement \n6 161 807,27 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d\u2019ordre de transfert entre \nsections \n40 000,00 \u20ac \n041 \nOrdre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la section \n20 000,00 \u20ac \n \nTotal \ndes \nd\u00e9penses \nd\u2019ordres \nd\u2019investissement \n60 000,00 \u20ac \nTOTAL \n6 221 807,27 \u20ac \n \n \n \nINVESTISSEMENT RECETTES \nChapitres \nIntitul\u00e9s \nBudget 2021 \n13 \nSubventions d'investissement \n150 000,00 \u20ac \n16 \nEmprunts et dettes assimil\u00e9s \n1 233 000,00 \u20ac \n21 \nImmobilisations corporelles \n0,00 \u20ac \nTotal des recettes d'\u00e9quipement \n1 383 000,00 \u20ac \n10 \nDotations, fonds divers et r\u00e9serves \n1 074 716,55 \u20ac \n27 \nAutres immobilisations financi\u00e8res \n299 723,00 \u20ac \n024 \nProduits de cessions \n200 000,00 \u20ac \nTotal des recettes financi\u00e8res \n1 574 439,55 \u20ac \nTotal des recettes r\u00e9elles d'investissement \n2 957 439,55 \u20ac \n021 \nVirement de la section de fonctionnement \n382 700,00 \u20ac \n040 \nOp\u00e9rations d'ordre de transfert entre \nsections \n495 000,00 \u20ac \n\n \n \n \n15/28 \n \n \n041 \nOp\u00e9rations patrimoniales \n20 000,00 \u20ac \nTotal des recettes d'ordre d'investissement \n897 700,00 \u20ac \n001 \nExc\u00e9dent d\u2019investissement report\u00e9 \n2 366 667,72 \u20ac \nTOTAL \n6 221 807,27 \u20ac \n \nDETAIL DES OPERATIONS D\u2019EQUIPEMENT 2021 \nOPERATIONS D'EQUIPEMENT \nBudget 2021 \n163 - RUE DU BOURG \n3 000,00 \u20ac \n174 - JONCTION PERCEE VERTE \n250 000,00 \u20ac \n182 - EXTENSION ECOLE MAS RILLIER \n50 000,00 \u20ac \n187 - TRAVAUX D'AMELIORATION SSI ALLEGRO \n50 500,00 \u20ac \n193 - REVISION GENERALE DU PLU \n80 000,00 \u20ac \n194 - REVISION ALLEGEE DU PLU \n25 000,00 \u20ac \n195 - TRAVAUX CHEMIN SOUS LES BALMES \n100 000,00 \u20ac \n196 -TRAVAUX SUR COMPLEXE SPORTIF LA CHANAL \n100 000,00 \u20ac \n197 - FACADES EGLISE ST ROMAIN \n127 000,00 \u20ac \n198 - FACADES HOTEL DE VILLE \n247 000,00 \u20ac \n199 -ACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE LES ECHETS \n6 000,00 \u20ac \n200 - ACQ LOCAUX MODULAIRES ECOLE MAS RILLIER \n414 000,00 \u20ac \n201 - ADAP 2021 \n120 000,00 \u20ac \n202 - ACQUISITIONS IMMOBILIERES 2021 \n100 000,00 \u20ac \n203 - SKATE PARC DES ECHETS \n30 000,00 \u20ac \n204 - AMENAGEMENT DU PARC BUTTARD \n45 000,00 \u20ac \n205 - CREATION D'UN PARKING AUX ECHETS \n70 000,00 \u20ac \n206 - AMENAGEMENT CTM \n50 000,00 \u20ac \n207 - ACQUISITION BALAYEUSE \n120 000,00 \u20ac \nTOTAL OPERATIONS D\u2019EQUIPEMENT \n1 987 500,00 \u20ac \nDEPENSES D\u2019EQUIPEMENT CHAPITRES HORS OPERATION \n \n20 - Immobilisations incorporelles  \n15 000,00 \u20ac \n2031 - Frais d'\u00e9tudes \n15 000,00 \u20ac \n204 Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es (hors op\u00e9ration) \n75 000,00 \u20ac \n2041582 - Autres groupements \u2013 B\u00e2timents et installations \n75 000,00 \u20ac \n21 - Immobilisations corporelles (hors op\u00e9rations) \n1 000 550,00 \u20ac \n2128 \u2013 Autres agencements et am\u00e9nagements de terrains \n20 000,00 \u20ac \n21311 - H\u00f4tel de ville \n35 000,00 \u20ac \n21312 \u2013 B\u00e2timents scolaires \n141 000,00 \u20ac \n21316 - Equipements du cimeti\u00e8re \n20 000,00 \u20ac \n21318 \u2013 Autres b\u00e2timents publics \n127 000,00 \u20ac \n2151 \u2013 R\u00e9seaux de voirie \n200 000,00 \u20ac \n21571 - Mat\u00e9riel roulant - voirie \n60 000,00 \u20ac \n21578 \u2013 Autre mat\u00e9riel et outillage de voirie \n20 500,00 \u20ac \n2158 - Autres installations, mat\u00e9riels et outillages technique \n114 000,00 \u20ac \n\n \n \n \n16/28 \n \n \n2183 - Mat\u00e9riel de bureau et mat\u00e9riel informatique \n89 800,00 \u20ac \n2184 - Mobilier \n32 600,00 \u20ac \n2188 - Autres immobilisations corporelles \n140 650,00 \u20ac \n23 - Immobilisations en cours (hors op\u00e9rations) \n455 000,00 \u20ac \n2313 - Constructions \n105 000,00 \u20ac \n2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n350 000,00 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D\u2019EQUIPEMENT HORS OPERATIONS \n1 545 550,00 \u20ac \nTOTAL DEPENSES D'EQUIPEMENT \n3 533 050,00 \u20ac \n RESTES A REALISER 2020 \n1 314 477,56 \u20ac \nDETAIL DES RESTES A REALISER 2020 : \nTOTAL DE LA SECTION D'INVESTISSEMENT \n \n \nD\u00e9penses \nd\u2019\u00e9quipement \nchapitres \nhors \nop\u00e9rations \n363 673,62 \u20ac \n21 \nImmobilisations corporelles \n361 185,06 \u20ac \n23 \nImmobilisations en cours \n2 488,56 \u20ac \n \nD\u00e9penses Op\u00e9rations d\u2019\u00e9quipement \n950 803,94 \u20ac \n140 \nAMENAGEMENT DE L'ILOT SAINT ROMAIN \n2 702,36 \u20ac \n145 \nREFECTION ACCUEIL HOTEL DE VILLE \n6 447,00 \u20ac \n158 \nAMENAGEMENT ANCIENNE SALLE DES FETES \nDES ECHETS \n5 648,54 \u20ac \n163 \nRUE DU BOURG \n341 221,92 \u20ac \n168 \nPERCEE VERTE DU MAS RILLIER \n2 268,00 \u20ac \n174 \nJONCTION PERCEE VERTE \n3 900,00 \u20ac \n176 \nPROGRAMME \nD'AMENAGEMENTS \nDES \nDEPLACEMENTS \n6 012,00 \u20ac \n186 \nADAP 2020 \n49 348,12 \u20ac \n187 \nTRAVAUX D'AMELIORATION SSI ALLEGRO \n1 200,00 \u20ac \n191 \nACQUISITIONS IMMOBILIERES 2020 \n510 000,00 \u20ac \n192 \nMODIFICATION DU PLU \n22 056,00 \u20ac \n \nTOTAL DEPENSES \n1 314 477,56 \u20ac \n \n\u00c0 23 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET, Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget de la Commune.  \n \nP FINANCES \nDL-20210325-017 : Constitution d\u2019une provision pour risque d\u2019irr\u00e9couvrabilit\u00e9 \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qu\u2019en \napplication des articles L.2321-2 et R.2321-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, la \ncommune peut d\u00e9cider de constituer des provisions d\u00e8s l'apparition d'un risque av\u00e9r\u00e9 sur le \nrecouvrement des restes \u00e0 recouvrer sur compte de tiers. \n \nIl indique que le montant total des titres de plus de deux ans restant \u00e0 recouvrer s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 39 \n333,01 \u20ac, et qu\u2019il est recommand\u00e9 \u00e0 minima de constituer une provision de 15% de ces valeurs, \nsoit 6 000 \u20ac. \n \nIl pr\u00e9cise que cette provision est une op\u00e9ration semi-budg\u00e9taire et qu\u2019elle donne lieu \u00e0 \nl\u2019inscription au budget de la somme de 6 000 \u20ac, au chapitre 68 - Dotations aux amortissements \n\n \n \n \n17/28 \n \n \net provisions, article 6817, et en recette au chapitre 78 - Repises sur provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations, \narticle 7817. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne la grande difficult\u00e9 dans laquelle se retrouve \ncertains commerces en raison de la crise sanitaire, en particulier quatre, dont la Mairie est \npropri\u00e9taire des locaux. Elle rappelle qu\u2019au printemps 2020, elle s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 suspendre \nles loyers et charges aupr\u00e8s des commerces qui, \u00e0 peine ouverts, ont d\u00fb fermer et sont \naujourd\u2019hui au bord de la faillite. Un engagement que Jean-Pierre GAITET, Maire, s\u2019\u00e9tait engag\u00e9 \n\u00e0 \u00e9tudier. Elle met en garde sur le fait que la d\u00e9cision aujourd\u2019hui prise de simplement op\u00e9rer \nun report des loyers plut\u00f4t qu\u2019une annulation, a rendu furieux les commer\u00e7ants qui ont \nl\u2019impression d\u2019\u00eatre oubli\u00e9s. Le montant des loyers auxquels la commune renoncerait \nrepr\u00e9sente une somme moindre par rapport aux chiffres dont il est question dans les \nd\u00e9lib\u00e9rations aujourd\u2019hui, et pourtant cela pourrait sauver ces commer\u00e7ants. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il connait la situation. La municipalit\u00e9 a, d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, \npu convenir d\u2019un \u00e9talement de paiement avec un commer\u00e7ant des \u00c9chets contre lequel une \nproc\u00e9dure d\u2019huissier  avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au cours du premier mandat, pour des loyers impay\u00e9s. Il \npr\u00e9cise \u00e9galement qu\u2019une possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9talement du remboursement de la dette sera \u00e9tudi\u00e9 \npour chaque cas. \n \nConcernant les commerces de l\u2019Ilot Saint-Romain, il remarque que tous les commerces n\u2019ont \npas ferm\u00e9 et certains ont m\u00eame vu leur activit\u00e9 s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer lors du confinement. Il pose la \nquestion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 : pourquoi la Commune annulerait-elle les loyers des commer\u00e7ants de \nl\u2019Ilot Saint-Romain tandis que ceux qui louent \u00e0 des particuliers ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une telle \naide ? Dans un souci de justice, si la municipalit\u00e9 d\u00e9cide d\u2019aider les commer\u00e7ants de l\u2019Ilot Saint-\nRomain, il faudrait en faire de m\u00eame pour les autres commer\u00e7ants de la commune en difficult\u00e9. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que l\u2019\u00c9tat a incit\u00e9 les propri\u00e9taires priv\u00e9s \u00e0 faire \ndes gestes et \u00e0 reporter, voire supprimer certains loyers. A son niveau, la Commune pourrait \nd\u00e9cider d\u2019aider les commerces concern\u00e9s de l\u2019ilot Saint Romain ainsi que celui des \u00c9chets. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que l\u2019\u00c9tat a d\u00e9j\u00e0 mis en place des aides dont les \ncommer\u00e7ants en difficult\u00e9s peuvent b\u00e9n\u00e9ficier. D\u2019autre part, la commune n\u2019a pas la \ncomp\u00e9tence \u00e9conomique. Elle ne peut donc agir dans ce domaine.  \n \nAnne-Christine DUBOST, adjoint au Maire en charge des travaux, remarque que parmi les cinq \ncommer\u00e7ants install\u00e9s \u00e0 l\u2019Ilot Saint-Romain, seulement deux, Studio Magnolia et Comptoir \nmode ont d\u00fb fermer avec les confinements les mettant en grande difficult\u00e9. \n \nSylvie VIRICIEL, conseill\u00e8re municipale, confirme qu\u2019elle n\u2019a effectivement pas parl\u00e9 des \ncommerces de bouche comme la Ferme ou CocciMarket mais qu\u2019elle parlait bien des \ncommerces qui n\u2019ont pas pu ouvrir et fonctionner. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjoint au Maire en charge des travaux, attire pourtant l\u2019attention sur \nle fait que parmi les commer\u00e7ants les plus virulents se trouve la Ferme de Miribel, alors qu\u2019il a \ncertainement vu son activit\u00e9 cro\u00eetre durant les deux confinements. La commune n\u2019a aucun \nmoyen de contr\u00f4ler les finances des commer\u00e7ants pour v\u00e9rifier leurs dires.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, confirme cette impossibilit\u00e9. La \nmunicipalit\u00e9 a \u00e0 c\u0153ur de relancer le commerce local sur le long-terme. En t\u00e9moigne le projet \nde construction de parkings aux \u00c9chets et dans le centre-ville. La commune ne peut pas aider \ntous les commer\u00e7ants, et par souci d\u2019\u00e9galit\u00e9, elle ne peut non plus s\u00e9lectionner ceux qui \nb\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019une annulation de loyer. \n\n \n \n \n18/28 \n \n \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne l\u2019incoh\u00e9rence de la construction d\u2019un parking \npour dynamiser le centre-ville alors que certains commerces sont au bord de la faillite et que \nla commune ne les aide pas.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, explique que les commerces ouverts peu de temps avant \nla crise ou pendant la crise ne peuvent pas b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019aide de l\u2019\u00c9tat car ils n\u2019ont pas encore \nd\u2019\u00e9l\u00e9ments comparatifs en termes de chiffre d\u2019affaires ant\u00e9rieur. Par ailleurs, il estime que la \nmunicipalit\u00e9 aurait pu facilement faire la diff\u00e9rence entre les commerces qui ont ouvert et ceux \nqui ont d\u00fb fermer. Il n\u2019est pas question d\u2019iniquit\u00e9 ou de favoritisme.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, revient sur le principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 et demande que faire alors des \ncommerces non-essentiels qui paient des loyers aux particuliers. Il rappelle une nouvelle fois \nla pr\u00e9sence des aides de l\u2019\u00e9tat et invite ces commer\u00e7ants \u00e0 entrer en relation avec la CCI de \nl\u2019Ain. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, r\u00e9pond que certains propri\u00e9taires ont peut-\u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \n\u00e0 des reports ou annulations de loyers et que la Commune l\u2019ignore. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e, approuve la constitution de cette provision. \n \nP FINANCES  \nDL-20210325-018 : Attribution des subventions aux associations - Budget communal \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les projets \nd\u2019attribution de subventions de fonctionnement et de subventions exceptionnelles aux \nassociations de Miribel pour l\u2019ann\u00e9e 2021. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande pr\u00e9cision concernant les subventions des trois \nassociations suivantes : C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme dont la subvention a baiss\u00e9 de 90% ; Gym \nVolontaire La C\u00f4ti\u00e8re dont la subvention est pass\u00e9 de 0 \u00e0 5000 \u20ac cette ann\u00e9e, et le Football \nClub du Mas-Rillier dont la subvention a augment\u00e9 de 3000\u20ac cette ann\u00e9e.  \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative ; \nr\u00e9pond que l\u2019association C\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme n\u2019a pas souhait\u00e9 une subvention plus \u00e9lev\u00e9e cette \nann\u00e9e. Concernant l\u2019association Gym Volontaire La C\u00f4ti\u00e8re, elle pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une \npremi\u00e8re demande en raison de la crise sanitaire qui a priv\u00e9 l\u2019association de la cotisation de \nnombreux adh\u00e9rents. Enfin, concernant le Football Club du Mas-Rillier, l\u2019augmentation de la \ndemande de subvention est \u00e9galement due \u00e0 la crise sanitaire qui a emp\u00each\u00e9 l\u2019association \nd\u2019organiser des \u00e9v\u00e8nements comme les tournois ou le loto qui constituent une grande partie \nde leurs recettes.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande s\u2019il n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 plus judicieux d\u2019accorder \nune subvention exceptionnelle au Football Club du Mas Rillier, le risque \u00e9tant que l\u2019association \ndemande le m\u00eame montant l\u2019ann\u00e9e prochaine. \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative ; \nr\u00e9pond que non. Il est pr\u00e9vu dans un courrier adresser aux associations de leur pr\u00e9ciser que \nl\u2019octroi des subventions 2021 s\u2019inscrit dans un contexte exceptionnel. \n \n\n \n \n \n19/28 \n \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution des subventions aux associations de la \ncommune pour un montant total de 158 531 \u20ac. \n \n \nP FINANCES \nDL-20210325-019 : Attribution des subventions \u00e0 C\u00e9SAM - Budget communal \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \nIl indique que l\u2019Association C\u00e9SAM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. \nIl rappelle les subventions communales attribu\u00e9es depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nC\u00e9SAM \n195 100 \u20ac \n195 100 \u20ac \n195 100 \u20ac \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales ; Marion M\u00c9LIS, adjointe au \nMaire en charge de l\u2019environnement et au cadre de vie, ainsi que Lydie DI RIENZO, adjointe en \ncharge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, toutes trois membres du conseil \nd\u2019administration du C\u00e9SAM, ne prennent pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration.  \n \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e par le Conseil Municipal du 19 novembre \n2020,  \n \nVu la demande de subvention du C\u00e9SAM d\u2019un montant total de 195 100 \u20ac,  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte les d\u00e9cisions suivantes : \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement de 132 000 \u20ac, \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 hauteur de 8 000 \u20ac au titre de l\u2019ALSH \net sur pr\u00e9sentation de factures, \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de 55 100 \u20ac au titre du Contrat Enfance Jeunesse,   \nPour un total de 195 100 \u20ac. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remarque toutefois que dans le cadre de la r\u00e9forme du \nContrat Enfance Jeunesse, le montant de la subvention tel que d\u00e9taill\u00e9 ici ne correspond sans \ndoute plus \u00e0 rien. A ce titre, elle invite les \u00e9lus et les services \u00e0 se rapprocher de la CAF pour \nfaire un point. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-020 : Convention d\u2019objectifs et de moyens et attribution des subventions \u00e0 \nl\u2019ULM - Budget communal \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration du 30 mars 2018 approuvant la convention d\u2019objectifs et de moyens avec l\u2019ULM. \nCette convention arrivera \u00e0 terme le 31 mars 2021. \n \n\n \n \n \n20/28 \n \n \nLa Commune contribue financi\u00e8rement par l\u2019attribution \u00e0 l\u2019ULM d\u2019une subvention de \nfonctionnement, mais aussi par la mise \u00e0 disposition de locaux. En contrepartie, l\u2019association \ndoit remplir les objectifs inscrits dans la convention. \n \nPour permettre \u00e0 l\u2019ULM de continuer son activit\u00e9, il sera propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver le \nnouveau projet de convention d\u2019objectifs et de moyens telle que pr\u00e9sent\u00e9. Cette convention \nest \u00e9tablie pour une ann\u00e9e \u00e0 compter de sa date de signature. Elle est renouvelable deux fois \ntacitement par p\u00e9riode d\u2019un an sans que sa dur\u00e9e totale ne puisse exc\u00e9der trois ans. \n \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle ensuite \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019en vertu de l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire \nd\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions \nassorties de conditions d\u2019octroi.  \n \nIl indique que l\u2019ULM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. \n \nIl rappelle les subventions communales attribu\u00e9es depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nULM \n31 000 \u20ac \n32 000 \u20ac \n32 000 \u20ac \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en Maire en charge de l\u2019urbanisme, demande pourquoi les objectifs \nindiqu\u00e9s sont ceux de 2016/2017. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, r\u00e9pond que c\u2019est normal \ncar il s\u2019agit des objectifs de base au-de\u00e7\u00e0 desquels il n\u2019est pas possible de descendre. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en Maire en charge de l\u2019urbanisme, demande s\u2019il existe un retour \nsur la r\u00e9alisation de ces objectifs. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, r\u00e9pond que c\u2019est \u00e0 la \nmunicipalit\u00e9 de v\u00e9rifier la concordance entre la convention et l\u2019activit\u00e9 de l\u2019ULM. Cependant \nelle confirme que les objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints \u00e0 100%.  \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des affaires sociales et pr\u00e9sidente de l\u2019association ULM \nne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens, \u00e9tablie entre la Commune et l\u2019ULM soumise \u00e0 \nl\u2019approbation du Conseil Municipal,  \n \nVu la demande de subvention d\u2019un montant de 32 000 \u20ac pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019ULM, \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention d\u2018objectifs et de moyens telle que \npr\u00e9sent\u00e9e et attribue une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 32 000 \u20ac au titre de \nl\u2019ann\u00e9e 2021 \u00e0 l\u2019ULM. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-021 : Convention d\u2019objectifs et de moyens et attribution d\u2019une subvention \nde fonctionnement au Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L.2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \n\n \n \n \n21/28 \n \n \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \n \nIl indique que le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro est concern\u00e9 par cette r\u00e8glementation. \n \nIl rappelle les subventions communales attribu\u00e9es depuis 2018 : \nAssociation \n2018 \n2019 \n2020 \nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro \n160 000 \u20ac \n160 000 \u20ac \n165 000 \u20ac \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que la demande initiale \u00e9tait de 170 000 \u20ac. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, confirme et indique que dans le but de combler la diff\u00e9rence \nentre la subvention demand\u00e9e et celle qui va \u00eatre accord\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 de se rapprocher \nde la CCMP qui d\u00e9lib\u00e9rera lors du prochain conseil communautaire. Ces subventions \npermettront de financer la prochaine saison.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande \u00e0 Laurent TRONCHE, adjoint au Maire en \ncharge des travaux et du patrimoine, quel est son avis concernant l\u2019octroi d\u2019une subvention au \nTh\u00e9\u00e2tre Allegro. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, rappelle que la subvention n\u2019est \npas un don mais doit \u00eatre utilis\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 un objet et que l\u2019association doit rendre \ncompte de l\u2019utilisation de la subvention. Il invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 regarder la page \u00ab Subventions \nvers\u00e9es aux associations \u00bb sur le site servicepublic.fr o\u00f9 il est \u00e9crit \u00ab Lorsque la subvention doit \n\u00eatre utilis\u00e9e pour une action d\u00e9termin\u00e9e, l'association doit fournir \u00e0 l'organisme qui la \nsubventionne un compte rendu financier. Ce document doit prouver que les d\u00e9penses \neffectu\u00e9es sont conformes \u00e0 l'objet de la subvention. \u00bb. Il dit souhaiter que ce document soit \ntransmis par l\u2019association dans les 6 mois de la cl\u00f4ture de l\u2019exercice comme la r\u00e9glementation \nl\u2019exige et donne la r\u00e9f\u00e9rence du CERFA 1509*02 \u00e0 produire. Il ajoute qu\u2019une partie de la \nsubvention pr\u00e9c\u00e9dente soit 5.600 \u20ac a \u00e9t\u00e9 revers\u00e9e \u00e0 des compagnies tierces notamment dans \nle cadre d\u2019aide exceptionnelle face \u00e0 la crise sanitaire. Il rappelle alors, qu\u2019hormis accord de la \ncollectivit\u00e9, il est interdit pour une association de reverser une partie de sa subvention \u00e0 une \nautre structure. Il souhaite \u00e9galement que toutes les conventions tripartites depuis 2019 soit \nmise \u00e0 sa disposition. En effet, la signature d\u2019une convention tripartite est une condition \nn\u00e9cessaire pour que soit vers\u00e9e l\u2019argent public \u00e0 un tiers.  \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que ces aides ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es au conseil \nd\u2019administration du 04/06/2020 et du 25/11/2020. Comme l\u2019indique le conseil d\u2019administration \net comme recommand\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque par le Minist\u00e8re de la Culture et par le SYNDEAC (Syndicat \ndes Entreprises Artistiques et culturelles), un soutien a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 aux compagnies \nconcern\u00e9es. Ces derni\u00e8res ont pu le compenser par un appel au don du public. Malgr\u00e9 la crise \ndu Covid-19 et la fermeture de mars \u00e0 mai 2020, le r\u00e9sultat financier de l\u2019ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 positif (+ \n26.224\u20ac). Si 2020 avait \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e normale, le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro aurait connu une ann\u00e9e \nrecord.  La municipalit\u00e9 est donc partie du postulat que la saison 2021 serait une ann\u00e9e de \nplein exercice, c\u2019est pour cela qu\u2019elle a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019allouer une subvention \u00e0 l\u2019\u00e9quivalent. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que les conventions tripartites ont bien toutes \u00e9t\u00e9 \nsign\u00e9es et qu\u2019il demandera \u00e0 la pr\u00e9sidente de l\u2019All\u00e9gro de les lui fournir.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme souligne que la convention ne \npr\u00e9voit pas de financer des interventions qui se d\u00e9rouleraient en dehors de Miribel. Or, le \nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro a demand\u00e9 63 000 \u20ac, dont 20% sont pr\u00e9vus pour le festival de Neyron. Il \n\n \n \n \n22/28 \n \n \ndemande comment le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro compte financer le reste en pr\u00e9cisant que le financement \npar la subvention de la commune poserait un probl\u00e8me. La convention sur laquelle s\u2019appuie la \nsubvention ajoute-t-il pr\u00e9sente des fragilit\u00e9s juridiques. Il estime n\u00e9cessaire la saisine de la \nChambre R\u00e9gionale des Comptes par rapport \u00e0 l'utilisation de la subvention communale par \nle Th\u00e9\u00e2tre Allegro et rappelle comme indiqu\u00e9 sur le site servicde-public.fr que \"la mauvaise \nutilisation d'une subvention est consid\u00e9r\u00e9e comme un abus de confiance. Dans ce cas, les \ndirigeants de l'association risquent jusqu'\u00e0 3 ans de prison et 375 000 \u20ac d'amende.\". A ce titre, \nil invite l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 \u00eatre vigilante sur le vote de cette subvention. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que les comptes ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9s par un commissaire \naux comptes. Concernant le dernier exercice, le th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro malgr\u00e9 sa fermeture le 15 juin, \na r\u00e9ussi \u00e0 boucler un bilan comptable positif. Il est pr\u00e9vu un point avec la directrice concernant \nl\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir qui risque de poser plus de probl\u00e8me que 2019-2020.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que la vaccination contre la COVID-19 qui a lieu \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \npeut aussi avoir un impact sur le fonctionnement ou plut\u00f4t le non-fonctionnement du th\u00e9\u00e2tre \nAll\u00e9gro, pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, Guy MONNIN, premier adjoint, Daniel AVEDIGUIAN, adjoint au \nMaire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducative et Patricia DRAI, conseill\u00e8re \nmunicipale, tous les quatre membres du conseil d\u2019administration du Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro, ne \nprennent pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e par le Conseil Municipal du 29 mars 2019,  \n \nVu la demande de subvention d\u2019un montant de 165 000 \u20ac pr\u00e9sent\u00e9e par le Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro, \n \n\u00c0 27 voix et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e attribue pour 2021 une \nsubvention de fonctionnement d\u2019un montant de 165 000 \u20ac au titre de l\u2019ann\u00e9e 2021 au Th\u00e9\u00e2tre \nAll\u00e9gro. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-022 : Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement aux Lucioles \u2013 \nBudget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu \nde l\u2019article L.2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter \nune d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. \n \nIl indique qu\u2019\u00ab Aux Lucioles \u00bb est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation et qu\u2019une convention \nd\u2019objectifs et de moyens a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie en 2020. \n \nIl rappelle que cette association a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une subvention communale d\u2019un montant de 32 \n250 \u20ac en 2020. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe aux affaires sociales, membre de droit du conseil d\u2019administration \nd\u2019\u00ab Aux Lucioles \u00bb ne prend pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration.  \n \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens, \u00e9tablie entre la Commune et \u00ab Aux Lucioles \u00bb, \nsoumise \u00e0 l\u2019approbation du Conseil Municipal du 19 novembre 2020, \n \n\n \n \n \n23/28 \n \n \nVu la demande de subvention d\u2019un montant de 32 250 \u20ac pr\u00e9sent\u00e9e par \u00ab Aux Lucioles \u00bb,  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 \nl\u2019association \u00ab aux Lucioles \u00bb d\u2019un montant de 32 250 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2021 \u00e0 l\u2019association \u00ab Aux \nLucioles \u00bb. \n \nP FINANCES \nDL-20210325-023 : Vote des taux d\u2019imposition 2021 \u2013 Budget communal \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que lors du \nvote du budget 2020, les taux d\u2019imposition 2020 avaient \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \n\u2022 \nFoncier b\u00e2ti : 12,15 % \n\u2022 \nFoncier non b\u00e2ti : 43,55 % \nIl rappelle \u00e9galement que compte tenu de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 directe locale pr\u00e9vue par \nl\u2019article 16 de la loi de finances pour 2020, les taux communaux de taxe d\u2019habitation \u00e9taient \ngel\u00e9s en 2020 \u00e0 hauteur des taux 2019, ce qui a conduit les communes \u00e0 ne pas voter de taux \nde taxe d\u2019habitation en 2020. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 partir de l\u2019exercice 2021, en application de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9, le conseil \nmunicipal se prononce sur le taux de taxe sur le foncier b\u00e2ti en cumulant le taux communal \n(12,15 %) et le taux d\u00e9partemental (13,97 %), soit sur la base des taux de 2020 : 26,12 %. \n \nIl rappelle \u00e9galement que pour assurer l\u2019\u00e9quilibre du budget 2021, il convient d\u2019augmenter ce \ntaux pour le porter \u00e0 29,97%, le taux de taxe sur le foncier non b\u00e2ti restant inchang\u00e9. \n \n\u00c0 23 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET, Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e fixe les taux d\u2019imposition pour l\u2019ann\u00e9e 2021 ainsi : \n\u2022 \nTaux de la taxe sur le foncier b\u00e2ti : 29,97 %. \n\u2022 \nTaux de la taxe sur le foncier non b\u00e2ti : 43,55 %. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-024 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AB \n335, sise 2070, Mont\u00e9e Neuve \u00e0 Miribel \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale cadastr\u00e9e AB 335, Mont\u00e9e Neuve \u00e0 Miribel. \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \n \n\n \n \n \n24/28 \n \n \nElle pr\u00e9cisera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \n \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \nElle rappelle que le projet de convention \u00e0 conclure avec le SIEA, fixant les modalit\u00e9s de \nr\u00e9alisation, l\u2019extrait de matrice cadastrale et le plan des travaux sont fournis en annexes. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-025 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AD \n76, sise 411, Grande Rue \u00e0 Miribel. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale AD 76, sise 411, Grande Rue \u00e0 Miribel. \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \n \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \n \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-026 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AD \n908, sise 38, rue des Pr\u00e9s \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale AD 908, sise 38, rue des Pr\u00e9s \u00e0 Miribel. \n \n\n \n \n \n25/28 \n \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \n \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \n \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-027 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AE \n539, sise 37, avenue des Balmes \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale AE 539-37, avenue des Balmes \u00e0 Miribel. \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \n \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \n \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-028 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AE \n1101, sise, Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re \u00e0 Miribel \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \n \n\n \n \n \n26/28 \n \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale cadastr\u00e9e AE 1101, sise 28, Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re \u00e0 Miribel. \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal \n \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \n \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acter la signature de cette convention de coordination. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-029 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AE \n1242, sise 49, rue des \u00c9coles \u00e0 Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur \nla commune de Miribel.  \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale AE 1242, sise 49, rue des Ecoles \u00e0 Miribel. \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils \nn\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de Miribel \npropri\u00e9taire. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et d\u2019habilite \nle Maire \u00e0 la signer.  \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210325-030 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de \nl\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e                         \nC 1236, sise 9, impasse Hector Berlioz \u00e0 Miribel. \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \ntravaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communication \u00e0 tr\u00e8s haute d\u00e9bit en fibre optique.  \n \n\n \n \n \n27/28 \n \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation d\u2019une armoire optique est pr\u00e9vue \nsur la parcelle communale cadastr\u00e9e C 1236, sise 9, impasse Hector Berlioz \u00e0 Miribel. \n \nCes travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA.  \n \nIls n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif communal.  \n \nElle pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \nn\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune \nde Miribel propri\u00e9taire.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination et habilite le \nMaire \u00e0 la signer.  \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nUn \u00e9tat synth\u00e9tique des questions diverses pourra \u00eatre distribu\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en d\u00e9but de \ns\u00e9ance. \n \nPour information, Jean-Pierre GAITET, Maire, rappelle qu\u2019un march\u00e9 aux fleurs sera organis\u00e9 le \n1er mai.  \n \nMarion MELIS, adjointe au Maire en charge du cadre de vie, de l\u2019environnement et du \nd\u00e9veloppement durable, rappelle qu\u2019une brigade verte sera organis\u00e9e le 5 juin 2021 \u00e0 \nl\u2019occasion de la Journ\u00e9e de l\u2019environnement, sous r\u00e9serve des mesures sanitaires et des \nconsignes gouvernementales en vigueur \u00e0 cette p\u00e9riode.  \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h40. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n \n28/28 \n \n \n \n \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 25 mars 2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 19 mars 2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \n \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n01/03/2021 \nAvenant n\u00b08 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement de 46,82 m\u00b2 situ\u00e9 83 rue des \nTerreaux, au profit d\u2019un particulier \n428,32 \u20ac \nPOPULATION \n01/03/2021 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlocal de 22m\u00b2 situ\u00e9 1051 Grande rue \nau profit d\u2019une pharmacie \n110 ,22 \u20ac \nURBANISME \n09/03/2021 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations \nd\u2019Intention \nd\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 23/11/2020 au 01/03/2021 \nN\u00c9ANT \n", "publication_date": "28/01/2022"}