{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTM3Ny1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTQ3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1377-l-echo-des-echets-n-47/file", "text": "N\u00b047 OCTOBRE 2019 \n  \n \nEDITO \nLes arbres ont une mauvaise habitude : ils perdent \nleurs feuilles en m\u00eame temps ! Et nous voil\u00e0 avec le \nr\u00e2teau, outil indispensable du propri\u00e9taire de maison, \n\u00e0 d\u00e9penser quelques calories pour les ramasser. Le \nvent nous vient parfois en aide en les rassemblant ou \nau contraire nous pestons contre lui quand il les dis-\nperse ! Mais heureusement la p\u00e9riode qui pr\u00e9c\u00e8de \ncette corv\u00e9e nous apporte de tels changements de \ncouleurs que ce ravissement vaut bien un petit effort ! \nMichel AVELINE \n \nSarah TENAUX, jeune m\u00e8re de famille de 4 enfants et \nforte d\u2019une exp\u00e9rience d\u2019h\u00f4tellerie et de restauration \u00e0 \nLYON, vous accueille dans ce lieu au d\u00e9cor choisi avec \ngo\u00fbt. \nC\u00f4t\u00e9 boutique, hormis le tabac, les principaux quotidiens \nseront disponibles, \u00e0 savoir Le Progr\u00e8s, la Voix de l\u2019Ain et \nla C\u00f4ti\u00e8re. Le d\u00e9p\u00f4t de pain du dimanche \u00e9vitera de faire \ndes kilom\u00e8tres pour trouver son pain et son journal. Un \npetit rayon de produits de d\u00e9pannage est \u00e9galement en \nplace.  \nPuis, dans la salle attenante, de jolies tables bistro nous \nattendent dans un d\u00e9cor convivial et cosy de bleu et de \nvieux cuir pour se retrouver seul ou entre amis autour \nd\u2019un caf\u00e9 ou autre. Au printemps, une petite restaura-\ntion avec plat du jour est envisag\u00e9e. \nLes places de parking adjacentes sont en zone bleue mais \nle grand parking au-dessus offre de nombreuses places. \nUn plan inclin\u00e9 permet l\u2019acc\u00e8s au commerce par l\u2019arri\u00e8re \ndu b\u00e2timent, c\u00f4t\u00e9 caf\u00e9. \nNous souhaitons la bienvenue \u00e0 ce nouveau commerce.  \nTexte Magali AVELINE\u2014Photos Michel AVELINE \nOUVERTURE DU CAFE TABAC \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nDepuis la fermeture du PHOCEEN, beaucoup de per-\nsonnes attendaient ce nouveau commerce : le Caf\u00e9 \nTabac. Il ouvre enfin ce lundi 21 octobre 2019 \ncomme ensuite tous les jours de la semaine, \u00e0 la \nplace de l\u2019ancienne \u00e9cole. Les horaires sont de 5h30 \n\u00e0 21h du lundi au vendredi, de 6h \u00e0 19h le samedi et \nde 6h \u00e0 13h le dimanche. \n\n \nLA RENTR\u00c9E A L\u2019\u00c9COLE JEAN DE LA FONTAINE \n \nComme tous les petits \u00e9coliers de FRANCE, les enfants \ndes ECHETS avaient une nouvelle fois rendez-vous en \nseptembre \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de la FONTAINE.  \nMais cette ann\u00e9e, au vu des nouveaux besoins, l\u2019\u00e9cole a \nd\u00fb s\u2019agrandir. Les \u00e9lus ont confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude de l\u2019extension \nde l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine \u00e0 l\u2019Agence 01 et la collabo-\nration avec les techniciens de la ville a d\u00e9marr\u00e9 par la \ncollecte des besoins aupr\u00e8s des diff\u00e9rents utilisateurs \n(personnel, enfants\u2026 ). Puis, recommandations et \nnormes ont \u00e9t\u00e9 prises en compte ainsi qu\u2019une estimation \nd\u2019accroissement de la population du hameau des \nECHETS. \n  \nUne structure modulaire a \ndonc \u00e9t\u00e9 install\u00e9e durant l\u2019\u00e9t\u00e9 \nafin d\u2019augmenter la capacit\u00e9 \ndu restaurant scolaire. D\u00e9sor-\nmais, les \u00e9l\u00e8ves de maternelle \ndisposent d\u2019un espace de res-\ntauration de 50 m2  tout neuf \ndot\u00e9 de mobiliers et d\u2019\u00e9quipe-\nments nouveaux. \nLa structure offre \u00e9galement \nun espace biblioth\u00e8que de 16 \nm2 qui sera prochainement \nam\u00e9nag\u00e9. \n \nDurant les vacances de la Toussaint, les travaux se termi-\nneront par la mise en place du bardage de la structure \nqui devrait se rapprocher de celui de la Salle des F\u00eates \nsitu\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9. \nMais une autre surprise attendait les enfants qui en-\ntraient en CP : un livre offert par la municipalit\u00e9 leur a \n\u00e9t\u00e9 remis. \n \n \nEt bien d\u2019autres livres sont disponibles gratuitement \npour tous les enfants \u00e0  la biblioth\u00e8que municipale de \nMIRIBEL, 17 rue Joseph Carre (Voir encart derni\u00e8re \npage). \n \nTexte : Magali AVELINE \u2013 Patricia DRAI \nPhotos : Patricia DRAI \nRETOUR DE VOYAGE \n \n \nNous avons \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 une canicule sans \npr\u00e9c\u00e9dent, de par son intensit\u00e9 et sa dur\u00e9e. \nAussi, il faudrait \u00eatre sourd ou aveugle pour ne pas \ncomprendre que notre plan\u00e8te va mal et souffre trop. \nNous habitons LES ECHETS depuis 28 ans et notre \ngrande passion, c\u2019est les voyages, en FRANCE mais si \npossible \u00e0 l\u2019\u00e9tranger aussi. \n \nDe nos voyages, nous avons chaque fois ramen\u00e9 du bon \net du moins bon et cet \u00e9t\u00e9, de retour d\u2019un p\u00e9riple en \nIRLANDE, nous voulions faire partager notre ressenti \nsur \nce \npays \nin-\ncroyable. \nLa nature y est om-\nnipr\u00e9sente et nous \noffre une palette \ninfinie de nuances \nde vert, de bleu, de \nroches, d\u2019eau\u2026 \nMais ce qui nous a \nmarqu\u00e9, \nc\u2019est \nla \npropret\u00e9 de ce pays \net l\u2019extr\u00eame attention que portent les Irlandais au \nmaintien de cette propret\u00e9. \n \nLes jardins sont superbement entretenus, les maisons \nfleuries, les rues \u00e9quip\u00e9es de poubelles \u00e0 m\u00e9gots, \u00e0 \nchewing-gums ! \nAucun d\u00e9tritus ne jonche le sol des villes ou des cam-\npagnes. Nous avons m\u00eame constat\u00e9 que les particuliers \nprennent l\u2019initiative de ramasser les \u00e9ventuels d\u00e9chets \nautour de leur maison, sur l\u2019espace public (\u00e9quip\u00e9s de \ngilets fluorescents et de pinces \u00e0 d\u00e9chets). \nCela nous a confirm\u00e9 que,  chacun \u00e0 notre niveau, nous \npouvons contribuer \u00e0 rendre notre rue, notre lotisse-\nment, notre quartier, notre hameau, notre ville plus \nbeaux, moins pollu\u00e9s en ne jetant plus dans la nature \nquelque d\u00e9chet que ce soit, et, si nous en voyons, nous \npouvons prendre l\u2019initiative de les ramasser avec la \nseule satisfaction que la nature nous le rendra bien ! \nNos enfants nous remercieront de leur l\u00e9guer une pla-\nn\u00e8te plus propre et ce seront eux qui seront les garants \nde sa conservation. \nMerci \u00e0 tous les Echetois. \n \nTexte et photos Nadine LEVEQUE \n \n\nCeSAM : Centre d\u2018Animation de Miribel \nJOURNEES EUROPEENNES DU PATRIMOINE \nPour cette \u00e9dition 2019, Marie-Chantal JOLIVET, adjointe \ncharg\u00e9e du Hameau, a mis les petits plats dans les grands \npour mettre en valeur le Marais des ECHETS. \nLe d\u00e9but de journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 f\u00e9brile pour les organisateurs qui \ndevaient mettre en place une logistique importante. Le beau \ntemps et la bonne humeur ont permis \u00e0 tous d\u2019\u00eatre pr\u00eats au \nbon moment. \nLes 167 visiteurs ont ainsi pu profiter de nombreux stands et \nanimations : \nVisites comment\u00e9es du \nmarais par Marie-Chantal \nJOLIVET matin et apr\u00e8s-\nmidi appr\u00e9ci\u00e9e par une \nvingtaine de personnes. \n \nJeux pour enfants sous forme \nde quizz sur l\u2019environnement du \nMarais organis\u00e9s par le Sou des \nEcoles : ces jeux instructifs, ma-\ngnifiquement pr\u00e9par\u00e9s, t\u00e9moi-\ngnant de la grande cr\u00e9ativit\u00e9 de  \nleurs conceptrices, ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s suivis par les enfants. \n \nPromenades \nen \ncal\u00e8che \npour adultes et enfants dont \nle succ\u00e8s ne s\u2019est pas d\u00e9-\nmenti tout au long de la \njourn\u00e9e. \n \n \nBuvette pr\u00e9par\u00e9e et \ntenue par le Bonheur \nEchetois. Les nombreux \nvisiteurs ont pu ainsi se \nrafra\u00eechir et se restau-\nrer avec boissons et \nsandwichs. \nD\u00e9monstration de labours \n\u00e0 l\u2019ancienne : cheval de \ntrait avec charrue \u00e0 1 \nsocle qui a permis aux \nspectateurs de d\u00e9couvrir \nle savoir-faire n\u00e9cessaire \npour guider la jument \n\u00ab C\u00e2line \u00bb. \nUn \nsemeur \nmontrait le geste n\u00e9ces-\nsaire \u00e0 la bonne r\u00e9parti-\ntion des graines sur le sol. \nDes tracteurs des ann\u00e9es \n50 et 60 compl\u00e9taient \ncette d\u00e9monstration. \n \nExpositions : \nL\u2019Association pour la mise en valeur du patrimoine de la \nDombes : pr\u00e9sentation de maquette de ferme dombiste et \nfonctionnement des \u00e9tangs ; \nL\u2019Acad\u00e9mie de la Dombes distribuait ses publications ; \nL\u2019Echo des ECHETS par le biais de son club photo exposait \ndes photos du Marais ; \nPr\u00e9sentation du plan TERRIER : anc\u00eatre du plan cadastral, \nr\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la main par Claude CONDAMINE pour le seigneur de \nMIRIBEL entre 1748 et 1750.  \nSi cette journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9ussie c\u2019est gr\u00e2ce au dynamisme \net \u00e0 la bonne volont\u00e9 des organisateurs, au public qui a jou\u00e9 \nle jeu et au pr\u00eat des terrains pour les parkings, tentes et la-\nbours. \nTexte et photos Michel AVELINE \n\nEPAT&MOI \nDepuis le 4 octobre 2019, le restaurant EPAT&MOI ouvre le \nvendredi soir. Pour la premi\u00e8re ouverture, il y avait une \ncinquantaine de clients attabl\u00e9s, profitant de la fin de se-\nmaine pour d\u00e9marrer le week-end en d\u00e9compressant en \nfamille ou avec des amis. L\u2019\u00e9quipe du restaurant, tout aussi \naccueillante que pour le service du midi \u00e9tait n\u00e9anmoins \nplus d\u00e9contract\u00e9e, habitu\u00e9e \u00e0 avoir la salle et la terrasse \nenti\u00e8rement pleines. Deux anniversaires ont \u00e9t\u00e9 souhait\u00e9s, \nl\u2019ensemble de la salle s\u2019est mis \u00e0 chanter \u00ab Joyeux anniver-\nsaire \u00bb dans la bonne humeur, suivi d\u2019applaudissements \nnourris. \nPatrick, le patron est satisfait de cette nouvelle ouverture \nqu\u2019il avait signal\u00e9e via des flyers distribu\u00e9s par la poste \u00e0 \nl\u2019ensemble du hameau. Un an apr\u00e8s l\u2019inauguration du res-\ntaurant, gageons que cette initiative ouvre une porte sur \nl\u2019animation locale en fin de semaine.  \n \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \nL\u2019ENCYCLO vous raconte l\u2019entonnoir \nPourquoi l\u2019entonnoir est-il le symbole de la folie ? \nJadis, pour les alchimistes, l\u2019entonnoir, plac\u00e9 \u00e0 l\u2019endroit (la \ngrande ouverture vers le haut), symbolisait la connaissance \net la transmission du savoir. Invers\u00e9, cet ustensile figurait \nle d\u00e9s\u00e9quilibre, le trouble et l\u2019ignorance. Au XVe si\u00e8cle, le \npeintre hollandais J\u00e9r\u00f4me BOSCH r\u00e9alisa une toile nom-\nm\u00e9e : L\u2019Extraction de la pierre de folie. Celle-ci repr\u00e9sentait \nun m\u00e9decin affubl\u00e9 d\u2019un entonnoir \u00e0 l\u2019envers en guise de \ncouvre-chef. Ce docteur tentait d\u2019extraire de la t\u00eate d\u2019un \npatient une pierre qu\u2019il croyait \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de sa d\u00e9-\nmence. Par le symbole de l\u2019entonnoir renvers\u00e9, l\u2019artiste \nd\u00e9non\u00e7ait le charlatanisme de certains m\u00e9decins \u00e9mettant \nla th\u00e8se \u00e0 la fois saugrenue et improbable qu\u2019une pierre \ndans le cerveau puisse \u00eatre responsable de la folie des \nhommes. Peu \u00e0 peu, l\u2019entonnoir, \u00e0 l\u2019origine symbole du \nm\u00e9decin charlatan traitant les d\u00e9ments, commen\u00e7a \u00e0 re-\npr\u00e9senter les ali\u00e9n\u00e9s mentaux eux-m\u00eames et la folie. \nSource Les ALMANIACS \n \n \n \nDECES DU DOYEN DES ECHETS \nNous avons appris avec tristesse,  le d\u00e9c\u00e8s de Monsieur \nMaurice VANIER, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1921 qui \u00e9tait le doyen des \nEchetois .  \nHabitant CAILLOUX SUR FONTAINE,  Mr et Mme VANIER \nfirent construire une maison, route de TRAMOYES en \n1963. Ils eurent quatre gar\u00e7ons mais le d\u00e9c\u00e8s accidentel \nde Franck en 1983 endeuilla la famille. Maurice VANIER \ntravaillait \u00e0 la chimie de la route. Il formait un couple tr\u00e8s \nfusionnel avec son \u00e9pouse. La chasse \u00e9tait son loisir pr\u00e9-\nf\u00e9r\u00e9. \nDepuis quatre ans, ils \u00e9taient accueillis \u00e0 l\u2019EHPAD Bon \nS\u00e9jour de MIRIBEL.  \nNous pr\u00e9sentons nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la famille et \nnotamment \u00e0 Eric et Annie VANIER , g\u00e9rants du restau-\nrant Le Coin Perdu ainsi qu\u2019\u00e0 son petit-fils Nicolas.   \n \nTexte Marie-Chantal JOLIVET                                                                                                              \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \n", "publication_date": "20/06/2019"}