{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTQzMi9kb3dubG9hZD90b2tlbj1Rd3dRdy1DQg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25432/download?token=QwwQw-CB", "text": "GROS PLAN SUR\nBudget 2022\n8-9\nCULTURE\nCin\u00e9-d\u00e9bat  \nLe char et l\u2019olivier\n12&16\nENFANCE\nNaissance du Relais \npetite enfance\n11\nMARCH\u00c9 DE NO\u00cbL \nPAGE 5\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nVendredi 21\nTh\u00e9\u00e2tre Bagarre \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 12)\nDimanche 23\nArch\u00e9a en sc\u00e8ne ! \nau mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres (voir p. 7)\nMercredi 2\nCirque Plock ! \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 10h (voir p. 12)\nMercredi 2\nChorale \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nJeudi 3\nDon du sang \nau centre social Agora (voir p. 7)\nMercredi 9\nCirque Mule \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 12)\nMercredi 26\nConseil municipal \n\u00e0 20h\nJeudi 27\nRestaurant et bowling \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 10\nLoto gourmand \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 10\nCin\u00e9-rencontre Le Char et l\u2019Olivier \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 19h (voir p. 12)\nSamedi 12\nConcert des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h (voir p. 6)\nSamedi 12\nS\u00e9ance sp\u00e9ciale les rushes de FiXion \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 19h (voir p. 12)\nMercredi 16\nChorale \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 18\nDanse Le Mensonge \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 12)\nSamedi 26\nSoir\u00e9e dansante \navec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJANVIER 2022\nF\u00c9VRIER 2022\nJanvier-f\u00e9vrier 2022 - 46e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h \u00e0 17h30 ;   \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h \u00e0 17h30 ; \njeudi : 14h30 \u00e0 20h.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville sur www.ville-fosses95.fr,\nsur la page \n : \nVilledeFosses \net sur \n : \nVille de Fosses\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nE\nn ce mois de janvier, il est im-\nportant pour l\u2019\u00e9quipe muni-\ncipale et moi-m\u00eame de vous \nadresser nos meilleurs v\u0153ux \npour cette ann\u00e9e 2022. Des v\u0153ux de \nbonne sant\u00e9, de paix et de solidarit\u00e9 pour \nvous et vos proches.\nM\u00eame si cette ann\u00e9e encore les v\u0153ux \nse font \u00e0 \u00ab bonne \u00bb distance, je tiens \u00e0 \nsaluer chaleureusement celles et ceux \nqui donnent tous les jours \u00e0 la ville de \nFosses, qui mettent leurs talents et leur \nengagement au service de notre popula-\ntion. Je pense \u00e0 nos agents municipaux, \naux agents des services publics en g\u00e9n\u00e9-\nral, des corps constitu\u00e9s, qui \u0153uvrent \nau quotidien \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s et d\u00e9montrent \ndavantage en cette p\u00e9riode la n\u00e9cessit\u00e9 \net l\u2019efficacit\u00e9 de notre service public.\nJe pense aux associations et \u00e0 leurs b\u00e9-\nn\u00e9voles qui mettent leurs passions au \nservice de toutes et tous, \u00e0 nos artisans \net commer\u00e7ants qui nous r\u00e9galent de \nleurs talents. J\u2019ai une pens\u00e9e particuli\u00e8re \npour nos professionnels de sant\u00e9 - infir-\nmi\u00e8res, m\u00e9decins, pharmaciens, laboran-\ntins\u2026 - qu\u2019ils exercent dans notre centre \nde sant\u00e9 ou en lib\u00e9ral. En cette p\u00e9riode \nde pand\u00e9mie, je rends hommage \u00e0 leur \nd\u00e9vouement. Ils ne comptent pas leurs \nheures, ils ne m\u00e9nagent pas leur propre \nsant\u00e9 pour prendre soin de la n\u00f4tre, \nmerci !\nJe pense \u00e0 celles et ceux qui travaillent \ndans nos \u00e9coles, notre coll\u00e8ge, notre ly-\nc\u00e9e. Ils accueillent nos enfants au rythme \ndes protocoles, avec engagement, bien-\nveillance et beaucoup de syst\u00e8me D.\nIl faut vraiment croire en ce qu\u2019il y a de \nmeilleur en l\u2019homme pour surmonter la \nsituation actuelle, il faut \u00eatre persuad\u00e9 \nque la vie est belle et que c\u2019est \u00e0 nous de \nlui donner toute sa splendeur, sa richesse.\n\u00c0 Fosses, je continue \u00e0 m\u2019\u00e9merveiller, \u00e0 \n\u00eatre \u00e9mu de voir avec quel engagement \net t\u00e9nacit\u00e9 celles et ceux qui nous en-\ntourent, donnent de leur personne pour \ntrouver des solutions aux probl\u00e8mes, \nfaire du bien quand tout n\u2019est que tour-\nmente.\nSoyons certains que cette pand\u00e9mie, qui \noccupe notre quotidien jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9c\u0153u-\nrement, aura une fin. Que nous pourrons \nenfin profiter d\u2019un quotidien lib\u00e9r\u00e9, et \nvivre tout simplement. C\u2019est ce que je \nnous souhaite pour cette nouvelle ann\u00e9e.\nEn 2022 nous poursuivrons le travail \nautour des projets qui nous tiennent \u00e0 \nc\u0153ur : la restauration de l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne et le centre d\u2019interpr\u00e9tation de \nla poterie m\u00e9di\u00e9vale au village, l\u2019agran-\ndissement du cin\u00e9ma, le self de l\u2019\u00e9cole \nMistral, le plan v\u00e9lo, le r\u00e9am\u00e9nagement \ndu stade Delaune, entre autres travaux et \nam\u00e9nagements.\nJe souhaite une bonne ann\u00e9e \u00e0 nos villes \ns\u0153urs et nos amis de Serr\u00e8s, Kampti et \nBil\u2019in. M\u00eame si les actions continuent, il \nnous tarde de les revoir.\nAu nom de toute l\u2019\u00e9quipe municipale, je \nvous souhaite donc une tr\u00e8s belle ann\u00e9e \n2022, \u00e0 vous, \u00e0 vos proches. Qu\u2019elle vous \ndonne l\u2019occasion de faire aboutir vos \nprojets, vos envies. Qu\u2019elle soit parsem\u00e9e \nde petits et grands plaisirs comme de \nbelles rencontres.\nBonne ann\u00e9e 2022 !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nJe tiens \u00e0 remercier chaleureusement \ncelles et ceux qui \u0153uvrent pour \nla ville de Fosses\n\u00a9 DR\n\u00c0 votre \nservice\nLes nouveaux horaires \nde la mairie\nLa mairie a de nouveaux horaires, \u00e9largis, \ndepuis le 3 janvier 2022. Chaque semaine, \nplus de 4 heures d\u2019ouverture en plus, pour \nun service public toujours plus proche et \nop\u00e9rationnel.\nMatin\nApr\u00e8s-midi\nLundi\n/\n13h-17h30\nMardi\n9h-12h\n13h-17h30\nMercredi\n9h-12h\n13h-17h30\nJeudi\n/\n14h30-20h\nVendredi\n9h-12h\n13h-17h30\nSamedi\n10h-12h\n/\nLes v\u0153ux en ligne\nLes v\u0153ux de Pierre Barros, maire de Fosses, \nsont accessibles en vid\u00e9o sur la cha\u00eene You-\nTube de la ville de Fosses. Scannez le QR \ncode ci-dessous pour voir la vid\u00e9o sur votre \nsmartphone ou tablette.\nPhoto de couverture\nDes \u00e9l\u00e8ves de danse classique de l\u2019EMMD en pleine \nd\u00e9monstration au March\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal le \nsamedi 11 d\u00e9cembre 2021 (photo DR).\n\n4 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nRETOUR EN IMAGES\nD\u00e9cembre 2021\nMercredi 1er\nTh\u00e9 dansant \u00e0 l\u2019Espace Germinal pour les seniors de \nFosses. Des retrouvailles masqu\u00e9es et respectant les \ngestes barri\u00e8res mais bien appr\u00e9ci\u00e9es par une centaine \nde participants, \u00ab ambianc\u00e9s \u00bb par le DJ Eric Eliott.\nJeudi 2\nLes \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse qui ont travaill\u00e9 \navec leurs animateurs p\u00e9riscolaires et leurs \nenseignants sur le harc\u00e8lement scolaire sont venus en \nmairie admirer l\u2019exposition qu\u2019ils ont r\u00e9alis\u00e9e. Tous \nensemble ils disent \u00ab Stop au harc\u00e8lement scolaire ! \u00bb\nIls ont ensuite, en pr\u00e9sence du maire, Pierre \nBarros, de Jacqueline Haesinger et Jeanick \nSolitude, adjointes au maire, re\u00e7u chacun un \ndipl\u00f4me citoyen honorant leur implication dans la \nlutte contre ce fl\u00e9au.\nJeudi 2\nSylviane Le Guen (2e en partant de la gauche), \nrepr\u00e9sentant le comit\u00e9 valdoisien de la Ligue contre \nle cancer, est venue \u00e0 Fosses avec Chlo\u00e9 Pasteur, une \njeune b\u00e9n\u00e9vole (au centre), pour recevoir des mains \nde Pierre Barros (\u00e0 droite) la somme donn\u00e9e par les \nFossatussiennes et Fossatussiens \u00e0 l\u2019occasion de la \nRando Rose du 16 octobre 2021.\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMarch\u00e9 de No\u00ebl\nSamedi 11 et dimanche 12\nLe march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal, anim\u00e9 \npar l\u2019Ecole municipale de musique et de danse \n(en couverture et ci-contre).\nParmi la trentaine d\u2019exposants, plusieurs Fossatussiens \npartagent leur savoir-faire.\nCatherine Reginensi (Aqiko Institut) pr\u00e9sente son \nnouveau dispositif de massage en apesanteur. \n\u00ab Ce massage sera un joli cadeau \u00e0 offrir pour la Saint \nValentin \u00bb, sugg\u00e8re-t-elle.\nMadame Krausz vend les bijoux anciens r\u00e9par\u00e9s \npar son \u00e9poux qui prend soin aussi des montres et \ndes horloges.\nElisabeth Lory fabrique sur place des poteries uniques.\nOn citera aussi les associations Terres et Cultures et Temps \ncr\u00e9atifs, mais aussi les sp\u00e9cialit\u00e9s antillaises de Philippe \nLe Bel et les objets personnalis\u00e9s de S&A Cr\u00e9ations\u2026 \nLes Fossatussiens sont vraiment cr\u00e9atifs et profitent de ce \nmarch\u00e9 de No\u00ebl pour se faire conna\u00eetre !\nMardi 11 janvier\nA la cantine de l\u2019\u00e9cole Dumas, on teste des \ncontenants r\u00e9-employables. De lundi \u00e0 mardi le \nSiresco propose l\u2019inox et vendredi le verre. Les \nagents sont invit\u00e9s \u00e0 donner leur avis sur ces \nplats qui permettent de conserver, r\u00e9chauffer \net servir les aliments. \u00c0 l\u2019horizon 2025, dans \nle cadre de la loi Egalim, les restaurants des \ncollectivit\u00e9s ne devront plus employer de \ncontenants \u00e0 usage unique.\n\n6 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nAtelier gym douce\nTous les lundis matin, de 9h \u00e0 10h30, \ndans la salle de danse de l\u2019EMMD. Il reste \nquelques places pour celles et ceux qui ont \npris la bonne r\u00e9solution de rester en forme \nen 2022 ! Tarif 80 \u20ac pour deux trimestres.\nAtelier informatique\nIl a lieu tous les lundis et mercredis de \n9h30 \u00e0 11h30 au foyer, pour les d\u00e9butants \ncomme pour les plus avanc\u00e9s. Un moment \nd\u2019entraide pour am\u00e9liorer ses comp\u00e9tences \nnum\u00e9riques.\nAtelier cr\u00e9atif\nTous les lundis apr\u00e8s-midi, les doigts de f\u00e9e \net les adeptes du DIY (\u00ab Do It Yourself \u00bb ou \nfaites-le vous-m\u00eames) se retrouvent pour \nune s\u00e9ance de cr\u00e9ativit\u00e9 partag\u00e9e.\nAtelier tricot\nC\u2019est le mardi apr\u00e8s-midi d\u00e8s 14h. Les \naiguilles cliqu\u00e8tent, les pelotes se d\u00e9vident, \nles mailles s\u2019encha\u00eenent, les layettes et \nautres ouvrages prennent forme dans une \nambiance conviviale.\nRestaurant et bowling\nUne sortie au bowling \u00e0 Moussy-le-Neuf \nest programm\u00e9e le jeudi 27 janvier pour \nterminer de fa\u00e7on ludique et gourmande le \npremier mois 2022.\nLotos\nMardi 1er f\u00e9vrier \u00e0 Goussainville. S\u2019inscrire \navant le 21 janvier. Tarif : \u00e0 partir de 5 \u20ac.\nJeudi 10 f\u00e9vrier au Bouquet d\u2019automne. \nS\u2019inscrire avant le 4 f\u00e9vrier. Tarif : 3,45 \u20ac \n(par ch\u00e8que).\nSi on chantait ?\nEn f\u00e9vrier, on se r\u00e9chauffe le c\u0153ur en chan-\ntant en ch\u0153ur, les mercredis 2 et 16 \u00e0 14h.\nEt bien dansons maintenant !\nSi la situation sanitaire le permet, le foyer \nproposera une soir\u00e9e dansante au Madison \n\u00e0 La Chapelle-en-Serval le samedi 26 f\u00e9vrier \n\u00e0 19h30. Tarif : 30 \u20ac (repas compris). Date \nlimite d\u2019inscription et de paiement : le ven-\ndredi 11 f\u00e9vrier 2022.\n\u00c0 torque et \u00e0 travers : \nles Parisii en Pays de \nFrance\nMais qui sont ces Gaulois ? Pour en savoir \nplus, rendez-vous le vendredi 4 f\u00e9vrier \u00e0 \n18h30 \u00e0 la conf\u00e9rence-visite-ap\u00e9ro men\u00e9e \npar Carole Quatrelivre. Cette doctorante en \narch\u00e9ologie protohistorique et sp\u00e9cialiste \ndu mobilier historique vous pr\u00e9sentera ses \nrecherches sur le peuple gaulois des Parisii. \nGratuit, dans la limite des places disponibles. \nR\u00e9servation conseill\u00e9e.\ng\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris. 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 ou sur  \nwww.archea.roissypaysdefrance.fr\nEMMD\nConcert des \u00e9l\u00e8ves\nLe samedi 12 f\u00e9vrier \n\u00e0 20h, l\u2019Espace Ger-\nminal accueille le \nconcert des \u00e9l\u00e8ves \nde l\u2019EMMD. \nVenez soutenir et applaudir les \u00e9l\u00e8ves au \nmilieu de leur ann\u00e9e musicale. D\u00e9butants \nou avanc\u00e9s, ils mettent tout leur c\u0153ur \n\u00e0 interpr\u00e9ter en solo, en duo ou en plus \nlarges ensembles, des \u0153uvres adapt\u00e9es \u00e0 \nleur niveau.\ng\ng EMMD, 1 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. : \n01 34 47 35 40. Courriel : emmd@mairiefosses.fr\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, place Taslima-Nasreen (acc\u00e8s par l\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve ou par l\u2019all\u00e9e Gis\u00e8le-Halimi). T\u00e9l. : 01 34 72 72 72.  \nCourriel : bmercuri@mairiefosses.fr\nL\u2019ann\u00e9e 2022 commence en douceur au Bouquet d\u2019automne. Les \nrestrictions dues \u00e0 la crise sanitaire limitent encore les sorties mais \nvotre foyer reste ouvert (sous r\u00e9serve de nouvelles mesures) : l\u2019ins-\ncription pr\u00e9alable est obligatoire, au moins une semaine avant, mais \nla bonne humeur est toujours de rigueur et l\u2019accueil chaleureux.\nARCH\u00c9A\nVisite cont\u00e9e : \nCaranta et les \ngraines\nLe dimanche 30 janvier \n\u00e0 11h, la conteuse Julia \nAlimasi vous raconte l\u2019his-\ntoire de Caranta, la protectrice des graines, \navec l\u2019aide des objets du mus\u00e9e, de mani-\npulations de mati\u00e8res, d\u2019odeurs, de sons... \nPour les enfants d\u00e8s 18 mois accompagn\u00e9s \nde leurs parents. 5 \u20ac par enfant. R\u00e9servation \nobligatoire aupr\u00e8s du mus\u00e9e.\n\nFOSSESMAG   JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nSOPHROLOGIE\nL\u2019ABC change de salle\nLes cours collectifs de sophrologie de \nl\u2019association ABC ont lieu d\u00e9sormais \ndans le local vitr\u00e9 au coin de l\u2019avenue de \nla Haute-Gr\u00e8ve et de l\u2019avenue de l\u2019Epine \n(ex PIJ). \nC\u2019est toujours Martine Brieau qui les dis-\npense avec une attention bienveillante \u00e0 \nchacun.e et pour une participation modique \n(80 \u20ac le trimestre). Exercices de respiration, \nde visualisation\u2026 autant de techniques \nqu\u2019elle partage \u00e0 chaque s\u00e9ance et qui \npermettent de se d\u00e9tendre, de r\u00e9duire \nPUBLICATION\n\u00ab Ta force sera la \nmienne \u00bb\nL\u2019existence de Marie, maman de trois \nenfants, s\u2019\u00e9coule tranquillement jusqu\u2019\u00e0 ce \nque la vie en d\u00e9cide autrement. Sa s\u0153ur, \nIsabelle, qui a \u00e9galement trois enfants, \napprend qu\u2019elle est atteinte d\u2019un cancer. \nSans h\u00e9siter, Marie prend tout ce petit \nmonde sous son aile, accompagne sa s\u0153ur \net accueille ses enfants. Ensemble ils vont \nconna\u00eetre tristesse, doutes, joie et folie. \nPr\u00e9parez vos mouchoirs : ce premier roman \nde Marie Delatour (nom de plume de Marie \nPocard), Fossatussienne depuis 1990 est \ncourt, \u00e9crit dans un style vif et direct, et il \ntranspire le v\u00e9cu !\ng\ng Ta force sera la mienne de Marie \nDelatour, aux Editions Baudelaire, 10,50 \u20ac, \nsur internet et dans toutes les librairies (sur \ncommande).\nEMMD & ARCH\u00c9A\nArch\u00e9a en sc\u00e8ne !\nLes \u00e9l\u00e8ves de danse contemporaine, de \nguitare et de formation musicale de \nl\u2019EMMD se sont impr\u00e9gn\u00e9s du mus\u00e9e \nArch\u00e9a et ont pr\u00e9par\u00e9 une d\u00e9ambula-\ntion musicale et dans\u00e9e pour nous faire \nd\u00e9couvrir les collections de ce mus\u00e9e \narch\u00e9ologique du pays de France \u00e0 \nLouvres. Si vous n\u2019y avez jamais mis les \npieds, c\u2019est l\u2019occasion r\u00eav\u00e9e ! \nCe dimanche 23 janvier 2022, deux \ns\u00e9ances sont pr\u00e9vues : \u00e0 15h et \u00e0 \n16h30. R\u00e9servation indispensable par \nmail aupr\u00e8s de l\u2019EMMD. Nombre de \nplaces limit\u00e9. Masque et passe sanitaire \nobligatoires.\ng\ng R\u00e9servation : emmd@mairiefosses.fr\nDimanche 23 janvier 2022\n\u00e0 15h et 16h30 au mus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres\nARCH\u00c9A \nEN SC\u00c8NE !\nInformation et r\u00e9servation \u00e0 l\u2019EMMD de Fosses  \n01 34 47 35 40 et emmd@mairiefosses.fr\nMasque et passe sanitaire obligatoires - Nombre de places limit\u00e9\nSpectacle au mus\u00e9e\nEMMD\n\u00a9 J-Y Lac\u00f4te\nson stress mais aussi de comprendre ses \n\u00e9motions, ses r\u00e9actions. \n\u00ab Mon objectif est d\u2019aider autrui \u00e0 d\u00e9ve-\nlopper la conscience qu\u2019il peut avoir sur \nlui-m\u00eame et sur la vie et \u00e0 se sentir mieux \u00bb \nexplique Martine Brieau. Il est encore pos-\nsible de rejoindre cette activit\u00e9 en cours \nd\u2019ann\u00e9e car il reste quelques places. Les \ns\u00e9ances ont lieu les mardi et vendredi \u00e0 19h.\ng\ng ABC sophrologie et m\u00e9ditation, Martine \nBrieau, T\u00e9l. 06 24 21 10 86.  \nCourriel : mbrieau@sfr.fr\nDON DU SANG\nRelevons le niveau !\nJeudi 3 f\u00e9vrier de 14h30 \u00e0 19h30 l\u2019EFS nous \nattend au centre social Agora. Il faut avoir \nentre 18 et 70 ans, et peser plus de 50 kg, \npour donner son sang et sauver des vies. \nTous les groupes sont bienvenus : O, A, B et \nAB, positifs ou n\u00e9gatifs, nous sommes tous \nattendus. Mais avant, il est recommand\u00e9 de \nfaire le test d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 sur internet.\nNous sommes pr\u00e8s de 80 \u00e0 donner notre \nsang lors des collectes organis\u00e9es par l\u2019EFS \nau centre social Agora. Le 29 novembre \n2021, seulement 64 pr\u00e9l\u00e8vements ont pu \n\u00eatre r\u00e9alis\u00e9s\u2026 l\u2019EFS remercie vivement les \n\u00ab habitu\u00e9s \u00bb et les 4 nouveaux donneurs de \ncette collecte. Dans les bonnes r\u00e9solutions \nde ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2022, on se mobilise \npour le don du sang. Si on ne peut pas ou \nplus donner, on en parle autour de toi : \n90 cr\u00e9neaux sont disponibles !\nNB : Le passe sanitaire n\u2019est pas n\u00e9cessaire \npour donner son sang. En revanche, si vous \navez \u00e9t\u00e9 test\u00e9.e positif.ve \u00e0 la Covid-19, avec \nsympt\u00f4mes, vous devez attendre 14 jours \napr\u00e8s la fin des dits sympt\u00f4mes pour faire \nun don. Cas contact ou test\u00e9.e positif.ve \nsans signe de maladie, 14 jours de patience \navant de donner.\ng\ng Site internet de l\u2019Etablissement Fran\u00e7ais \ndu Sang (EFS) : dondesang.efs.sante.fr\n\n8 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nGROS PLAN SUR\u2026\nMaintenir le service public et absorber les retomb\u00e9es financi\u00e8res de la crise \nsanitaire, telles sont les termes de l\u2019\u00e9quation pour le budget 2022. L\u2019\u00e9quipe \nmunicipale a d\u00fb prendre la difficile d\u00e9cision d\u2019augmenter les imp\u00f4ts fonciers. \nExplications.\nBudget 2022 : une d\u00e9cision \ndouloureuse mais responsable\n\u00c0 l\u2019aube de cette ann\u00e9e 2022, nous faisons \ntous le constat d\u2019une crise sanitaire inter-\nminable. On parle d\u00e9sormais de la 5e vague \nalors qu\u2019il y a quelques mois chacun se \npr\u00e9parait avec joie \u00e0 retrouver son quotidien \nordinaire dans la suite de l\u2019in\u00e9dite 1re vague \nli\u00e9e au Covid-19.\nCette crise sanitaire engendre in\u00e9vita-\nblement une crise financi\u00e8re pour de \nnombreuses familles et entreprises mais \naussi pour les collectivit\u00e9s. Le service public \nmunicipal englobe de multiples services et \ncomp\u00e9tences qui font notre quotidien : \nfoyer Bouquet d\u2019automne pour les s\u00e9niors, \nrestauration scolaire, accueils p\u00e9riscolaires, \ncentre de loisirs, propret\u00e9 de la ville, centre \nsocial Agora, entretien et fleurissement des \nespaces verts, des voieries et des b\u00e2timents \ndu domaine public, d\u00e9marches administra-\ntives en mairie\u2026 Ces services, comme toute \nla fonction publique, subissent de plein fouet \nl\u2019impact budg\u00e9taire de la crise sanitaire.\nEn 2021, de nombreux \nefforts\nPour faire face \u00e0 la crise, les \u00e9lus ont r\u00e9ussi \nen 2021 \u00e0 p\u00e9renniser le service public sans \naugmenter d\u2019imp\u00f4t mais au prix de nom-\nbreux efforts : r\u00e9duction du budget de \nfonctionnement des services, contrats \nde travail non renouvel\u00e9s ou agents non \nremplac\u00e9s (20 postes gel\u00e9s sur 200 agents \nque compte la collectivit\u00e9, soit 10 % de la \nmasse salariale), services transform\u00e9s ou \nmutualis\u00e9s pour d\u00e9gager des \u00e9conomies. \nLa r\u00e9duction des budgets des services com-\nmunaux a oblig\u00e9 le personnel \u00e0 innover et \n\u00e0 modifier ses pratiques pour garantir un \nservice public de qualit\u00e9. Ces choix ont per-\nmis de sauvegarder l\u2019autonomie financi\u00e8re \nde la collectivit\u00e9 en 2021.\nForce est de constater aujourd\u2019hui que \nla crise perdure et que les dotations de \nl\u2019Etat n\u2019\u00e9voluent pas. Le quotidien de \nExemple : les recettes de la cantine\n\u00c0 la rentr\u00e9e scolaire de janvier, chaque jour \ndurant la 1re semaine, pr\u00e8s de 110 repas \ncommand\u00e9s et donc achet\u00e9s par la \ncollectivit\u00e9 n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9s. Il \nn\u2019est pas envisageable de facturer ces \nrepas aux familles, la ville ne percevra \ndonc pas la recette escompt\u00e9e. Impossible \npour la collectivit\u00e9 d\u2019anticiper ces \nabsences, tant celles-ci rel\u00e8vent de la \nfulgurance du virus.\nImpact du Covid-19 sur les finances de la ville\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nla ville tout comme celui des habitants \nest marqu\u00e9 par l\u2019inflation et les recettes \nissues des prestations restent \u00e0 des \nniveaux tr\u00e8s bas.\nUne mission d\u2019int\u00e9r\u00eat \ng\u00e9n\u00e9ral\nCertaines comp\u00e9tences de la ville ne sont \npas obligatoires, comme la restauration \nscolaire ou encore l\u2019accueil p\u00e9riscolaire. \nMais qu\u2019en serait-il si la municipalit\u00e9 \nd\u00e9cidait de rompre cet engagement vis-\n\u00e0-vis des habitants faute de dotation de \nl\u2019Etat ? Quel co\u00fbt suppl\u00e9mentaire pour \nles familles ? De m\u00eame, les activit\u00e9s dites \n\u00ab non essentielles \u00bb par le gouvernement, \ncomme la culture, le soutien aux asso-\nciations, pourraient \u00eatre ray\u00e9es de notre \nquotidien, mais qu\u2019en serait-il pour nos \nenfants ? Pour la transmission de nos \nvaleurs et de notre patrimoine ? Qu\u2019en \nserait-il pour la France de demain ?\nPar ailleurs, la restriction de la masse \nsalariale r\u00e9alis\u00e9e en 2021 a ses limites et \nne peut \u00eatre accentu\u00e9e. Les marges de \nman\u0153uvre d\u2019\u00e9conomie financi\u00e8re sont \n\u00e9puis\u00e9es. L\u2019ann\u00e9e 2022 d\u00e9bute avec une \ncirculation du variant Omicron tr\u00e8s \u00e9le-\nv\u00e9e. Le taux d\u2019absence in\u00e9dit des enfants \nen milieu scolaire a un impact sur les \nrentr\u00e9es d\u2019argent de la commune (voir \nexemple en encadr\u00e9). Pour la collectivit\u00e9 \nil s\u2019agit de s\u2019adapter au quotidien et les \nco\u00fbts s\u2019annoncent d\u00e9j\u00e0 hors norme pour \nun d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.\nFace \u00e0 cette situation, \nla r\u00e9ponse de vos \u00e9lus \nFace \u00e0 cette situation inextricable, les \n\u00e9lus font le choix aujourd\u2019hui du maintien \ndu service public. Ils posent cet objectif \ncomme une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nC\u2019est pourquoi les restrictions pour les \nservices municipaux seront maintenues \nen 2022, elles \u00e9volueront en fonction des \npossibilit\u00e9s et des d\u00e9parts volontaires \nd\u2019agents. Elles s\u2019accompagneront d\u2019une \nhausse du taux des imp\u00f4ts fonciers \u00e0 \nhauteur de 5,5 %. Le taux passera donc \nde 42,5 % \u00e0 44,8 % et engendrera un \nsurco\u00fbt en moyenne de 50 \u20ac par foyer \nau niveau communal (voir ci-dessous). Au \nregard du taux d\u2019inflation act\u00e9 par l\u2019Etat, \ncette augmentation se situera davantage \nautour de 80 \u20ac par foyer en moyenne.\nC\u2019est une nouvelle d\u00e9plaisante pour tous \nceux qui sont concern\u00e9s, mais une d\u00e9cision \nresponsable au vu de la situation.\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nEn 2021, nous avons r\u00e9duit les \nd\u00e9penses, gel\u00e9 des postes. Nous ne \npouvons que remercier nos agent.es \npour leur d\u00e9vouement et leur travail au \nservice de la population. Nous savons \nque cela n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 toujours facile \npour eux. \nAujourd\u2019hui, comme la plupart \ndes collectivit\u00e9s nous n\u2019avons \nplus que la solution d\u2019augmenter \nla part communale des imp\u00f4ts \nfonciers pour obtenir des ressources \nsuppl\u00e9mentaires. Rappelons que \nl\u2019Etat a supprim\u00e9 la dynamique de \nla taxe d\u2019habitation qui \u00e9tait vers\u00e9e \npr\u00e9c\u00e9demment aux communes. Ce \nchoix difficile garantira le maintien \ndu service public actuel pour \nl\u2019ann\u00e9e 2022 et engendrera un \nautofinancement n\u00e9cessaire \u00e0 certains \nprojets d\u2019investissements prioritaires : \nla cr\u00e9ation d\u2019un self \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nMistral ou encore l\u2019agrandissement \nn\u00e9cessaire du cimeti\u00e8re.\nCette d\u00e9cision douloureuse a \u00e9t\u00e9 \nprise par vos \u00e9lus pour construire un \nbudget 2022 \u00e9quilibr\u00e9 et maintenir la \nqualit\u00e9 de votre service public local. \nAfin que vous puissiez anticiper cette \naugmentation d\u2019imp\u00f4t, nous tenions \n\u00e0 vous informer au plus t\u00f4t des \ntenants et des aboutissants de cette \nd\u00e9cision, en toute sinc\u00e9rit\u00e9 et en toute \ntransparence budg\u00e9taire.\nD\u00e9finition : l\u2019imp\u00f4t est une contribution \np\u00e9cuniaire des particuliers pour couvrir \nles charges publiques.\nBlaise Ethodet, \nmaire-adjoint, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux finances\nSomme des augmentations suivantes : \n\u2022  + 3,4 % : revalorisation des bases locatives en 2022 d\u00e9cid\u00e9e par l\u2019Etat. Le rattrapage est \nsignificatif et correspond \u00e0 la hausse des imp\u00f4ts proportionnelle \u00e0 l\u2019inflation. En 2020, \nl\u2019inflation \u00e0 0,2% avait engendr\u00e9 une stabilit\u00e9 de la taxe fonci\u00e8re pour les propri\u00e9taires, \nce qui n\u2019est pas le cas en 2022 puisque la revalorisation a \u00e9t\u00e9 act\u00e9e \u00e0 3,4% ;\n\u2022  + 5,5 % : augmentation du taux d\u2019imposition sur les propri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties et non b\u00e2ties \nd\u00e9cid\u00e9e en 2022 par la municipalit\u00e9 de Fosses afin de sauvegarder votre service public.\nD\u00e9partement : 95\n2022\nTF 2022\nCommune\nPropri\u00e9t\u00e9s b\u00e2ties\nTaux 2021\nTaux 2022\n42,50 %\n44,80 %\nBase\nCotisation\nCotisation liss\u00e9e\n2205 + 3,4% = 2281\n1021\nCotisation 2021\nCotisation 2022\nVariation\n937\n1021\n+ 8,90 %\nEvolution : + 8,9 %\nCalcul \nTaux communal d\u2019imposition sur le foncier b\u00e2ti et non b\u00e2ti 2021 : 42,5 % (stable depuis 2015)\nAugmentation pr\u00e9vue dans le budget pr\u00e9visionnel 2022 : 5,5% de 42,5\n42,5 X 5,5 % = 2,33\n42,5 + 2,33 = 44,83\nTaux 2022 arrondi \u00e0 44,8 %\n\n10 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nAu coin des rues Jean-Jaur\u00e8s et Roger-Salen-\ngro, l\u2019ancienne cr\u00eaperie a fait peau neuve : \nune d\u00e9coration claire et gaie et de nouvelles \nfen\u00eatres agrandissent l\u2019espace mais les \npoutres apparentes ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es. \nUn four \u00e0 pizza, venu tout droit d\u2019Italie, a \n\u00e9t\u00e9 install\u00e9 derri\u00e8re le bar. En cuisine on \ns\u2019active pour servir jusqu\u2019\u00e0 70 couverts \u00e0 \nl\u2019int\u00e9rieur (et une quinzaine dans la cour aux \nbeaux jours) avec une cuisine traditionnelle \nfran\u00e7aise et italienne, midi et soir, du lundi \nau samedi.\nOn y propose notamment trois formules \npour le d\u00e9jeuner (entre 14,50 et 16,90 \u20ac). \u00c0 \nla carte, outre les pizzas et les p\u00e2tes fra\u00eeches, \nvous trouverez un choix d\u2019entr\u00e9es, plats, \ndesserts et glaces, ainsi que des salades \ncompos\u00e9es et des plateaux pour deux. \nSans oublier un menu enfant. Jusqu\u2019au \n15 f\u00e9vrier, pour chaque menu achet\u00e9, un \nap\u00e9ritif est offert.\nNOUVEAU \nLe Lysieux, le nouveau resto du coin\nDe la cuisine maison fran\u00e7aise et italienne, une salle enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e, un service \nattentionn\u00e9, Le Lysieux a ouvert en novembre 2021. \nLa Boucherie de la Gare \nr\u00e9nov\u00e9e\nAli Billiouch a r\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9 sa bou-\ncherie afin de la rendre plus accueillante \net de diversifier son offre. Install\u00e9 \u00e0 Fosses \ndepuis 3 ans, il a achet\u00e9 ce commerce sur \nun coup de c\u0153ur. \u00ab Je suis pass\u00e9 \u00e0 Fosses par \nhasard, j\u2019ai vu cette boucherie bien plac\u00e9e et \nj\u2019ai fait imm\u00e9diatement une offre au boucher \npr\u00e9c\u00e9dent \u00bb. Boucher depuis 38 ans, fils et \npetit-fils de bouchers, il est aussi traiteur. \nAvec ses deux employ\u00e9s et son apprenti, \nil propose de nombreuses pr\u00e9parations \nbouch\u00e8res. \u00ab Goutez nos r\u00f4tis de dinde \nfarcis, vous m\u2019en direz des nouvelles ! \u00bb \u00c0 \nl\u2019ext\u00e9rieur, une r\u00f4tissoire d\u00e9gage de bons \nparfums de poulets r\u00f4tis\u2026\ng\ng Boucherie de la Gare, 2 avenue Henri-\nBarbusse. T\u00e9l. : 01 30 29 38 27 ou  \n07 68 70 81 48.\n\u279c\n\u279c Ali Biliouch et un de ses employ\u00e9s.\nST\u00c9PHANIE JACQUELET\nSophrologue, \nmagn\u00e9tiseuse et \nhypnoth\u00e9rapeute\nUne nouvelle profes-\nsionnelle du secteur \nparam\u00e9dical, St\u00e9pha-\nnie Jacquelet, a rejoint \nla Maison m\u00e9dicale du \nPlateau. Elle accom-\npagne les adultes, les \nadolescents et les en-\nfants \u00e0 partir de 6 ans. \nElle est sophrologue \u00e0 vis\u00e9e th\u00e9rapeutique, \ncertifi\u00e9e, inscrite au Registre national des \ncomp\u00e9tences professionnelles (RNCP), \nmagn\u00e9tiseuse et praticienne en hypnose \nEricksonienne th\u00e9rapeutique et m\u00e9dicale.\nSt\u00e9phanie Jacquelet vous accompagne \nindividuellement gr\u00e2ce \u00e0 ces th\u00e9rapies \nbr\u00e8ves dans les domaines du d\u00e9velop-\npement personnel et du comportement \ntels que la gestion des \u00e9motions (stress, \nanxi\u00e9t\u00e9, angoisses, col\u00e8re, peurs, trac, \u00e9tats \nd\u00e9pressifs\u2026), la confiance en soi, l\u2019estime \nde soi, les troubles du sommeil, les troubles \nalimentaires, l\u2019accompagnement m\u00e9dical \n(fibromyalgie, \npathologies \nchroniques, \ntraitements m\u00e9dicaux lourds, douleurs), les \nacouph\u00e8nes, les phobies, la concentration, la \npr\u00e9paration mentale \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement (com-\np\u00e9tition, examen scolaire, accouchement), \nla m\u00e9nopause, une addiction (tabac\u2026). \nConsultations sur rendez-vous.\ng\ng St\u00e9phanie Jacquelet, Maison m\u00e9dicale \ndu Plateau, 2 all\u00e9e Adrienne-Bolland.  \nT\u00e9l.  07 57 57 19 70.  \nCourriel : stephaniejacquelet@orange.fr \nSite : www.stephaniejacquelet.com\nLe Lysieux peut \u00eatre privatis\u00e9 le dimanche \npour des r\u00e9ceptions, jusqu\u2019\u00e0 120 personnes.\ng\ng Le Lysieux, 30 rue Jean-Jaur\u00e8s.  \nT\u00e9l. : 09 52 76 33 73. Courriel :  \nlelysieux@gmail.com. Facebook et Intagram : \nLe Lysieux. Ouvert du lundi au samedi de  \n11h-15h et 18h30-22h30.\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  11\nwww.ville-fosses95.fr\nENFANCE-JEUNESSE\nLes ateliers  \nArc-en-Ciel\nLes ateliers Arc-en-Ciel ont lieu \u00e0 \nl\u2019Espace Loisirs Mosa\u00efque tous les lundis, \nmardis, jeudis et vendredis de 8h30 \u00e0 \n11h30 durant la p\u00e9riode scolaire. \nChaque matin\u00e9e est consacr\u00e9e \u00e0 \nun atelier th\u00e9matique : cr\u00e9ativit\u00e9, \nmotricit\u00e9, exp\u00e9rimentation graphique, \nmanipulations en tout genre, anim\u00e9 par \nun.e intervenant.e ext\u00e9rieur.e, au cours \nde deux sessions d\u2019une heure trente \nchacune. Jusqu\u2019\u00e0 14 enfants et 4 \u00e0 5 \nassistantes maternelles y participent. \nL\u2019inscription est annuelle. \nNB : les matin\u00e9es B\u00e9b\u00e9 bouquine ont \nlieu \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que.\ng\ng cfribolle@mairiefosses.fr  \net 01 30 29 13 62 ou 07 78 78 87 27.\nNaissance du RPE\nLa mairie a le plaisir d\u2019annoncer la naissance au 1er janvier 2022 du Relais petite \nenfance (RPE). Il remplace le Relais assistantes maternelles (RAM). Il aide toujours \nparents et futurs parents \u00e0 trouver un mode d\u2019accueil pour leur enfant. Mais pas que\u2026\nLe RPE est un service gratuit \u00e0 destination des \nparents employeurs ou futurs employeurs, \ndes assistants maternels agr\u00e9\u00e9s, des per-\nsonnes int\u00e9ress\u00e9es par le m\u00e9tier d\u2019assistant \nmaternel, mais aussi des gardes d\u2019enfants \n\u00e0 domicile. Camille Fribolle, animatrice-\nresponsable du RAM depuis 2020 devient \ndonc animatrice-responsable du RPE pour \nla ville de Fosses.\nLes parents qui cherchent ou ont choisi un \nmode d\u2019accueil pour leurs enfants trouvent \naupr\u00e8s d\u2019elle de nombreuses informations \npratiques, administratives, juridiques rela-\ntives \u00e0 ce sujet. Camille Fribolle les re\u00e7oit \nsur rendez-vous en mairie ou \u00e0 l\u2019Espace \nLoisirs Mosa\u00efque. Elle les informe aussi sur \ntous les modes d\u2019accueil au niveau du ter-\nritoire et sur les dispositifs et aides port\u00e9s \npar le d\u00e9partement, la Caisse d\u2019allocations \nfamiliales etc.\nCamille Fribolle est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des assistants \nmaternels agr\u00e9\u00e9s, ou gardes d\u2019enfants qui \nexercent au domicile des parents. Elle les \nconseille et les accompagne en leur propo-\nsant notamment des formations, des conf\u00e9-\nrences et des groupes de parole entre profes-\nsionnel.le.s mais aussi des sorties culturelles \net des activit\u00e9s collectives avec les enfants \naccueillis. Elle g\u00e8re ainsi l\u2019espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ces \nactivit\u00e9s \u00e0 l\u2019Espace Loisirs Mosa\u00efque et y \norganise les ateliers \u00ab Arc-en-Ciel \u00bb.\nEnfin, le RPE est aussi un lieu d\u2019information et \nd\u2019\u00e9coute pour les personnes qui souhaitent \ndevenir assistant maternel agr\u00e9\u00e9 et pour les \ngardes d\u2019enfants qui exercent au domicile \nde l\u2019enfant.\nHoraires RPE\nJour\nPermanences \nt\u00e9l\u00e9phoniques et RDV \nLundi\n14h-17h30\nMardi\n12h-17h30\nMercredi \n9h-13h\nJeudi\n14h-17h30\nVendredi\n14h-16h30\n\u279c\n\u279c Camille Fribolle en entretien avec une m\u00e8re en ao\u00fbt \n2021. \u00ab J\u2019informe les parents sur les modes d\u2019accueil, \nsur leurs droits et devoirs de parents employeurs et je les \naiguille vers les aides auxquelles ils peuvent pr\u00e9tendre. Je \nsuis aussi \u00e0 l\u2019\u00e9coute des assistant.e.s maternel.le.s et des \ngardes d\u2019enfants et leur fais conna\u00eetre les opportunit\u00e9s de \nformations, les groupes de paroles, etc. \u00bb\n\n12 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nCULTURE-LOISIRS\nTH\u00c9\u00c2TRE\nBagarre\nVendredi 21 janvier \u00e0 20h30 \u2013 En famille \nd\u00e8s 5 ans - 40 min.\nC\u2019est l\u2019histoire de Mouche, une fille qui \nd\u00e9couvre un jour la joie de se bagarrer \nsous l\u2019\u0153il espi\u00e8gle de sa Tata Moisie : de la \nmagie des gants de boxe aux costumes de \nsuper h\u00e9ro.\u00efne.s... Un retour aux sources de \nl\u2019enfance et \u00e0 la fantaisie d\u00e9brid\u00e9e.\nCIRQUE\nPlock !\nMercredi 2 f\u00e9vrier \u00e0 10h \u2013 En famille d\u00e8s \n4 ans \u2013 55 min.\nAu sol, une grande toile, des pinceaux, des \nb\u00e2tons et au milieu un peintre acrobate qui \naimerait peindre comme Jackson Pollock, \nCIN\u00c9MA DE L\u2019YSIEUX\nFiXion, les rushes\nSamedi 12 f\u00e9vrier \u00e0 19h\nVenez d\u00e9couvrir, au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, \nles rushes de l\u2019\u00e9pisode de la s\u00e9rie locale \nFiXion auquel quelques Fossatussien.ne.s \nont particip\u00e9 en novembre 2021. Deux \nr\u00e9alisateurs de l\u2019\u00e9quipe Baobab vous feront \nd\u00e9couvrir un montage partiel et des photos \nde tournage. C\u2019est ouvert \u00e0 tous\u2026 dans la \nlimite des places disponibles.\nson h\u00e9ros. Mais comment faire la bonne \ntache au bon endroit ? \nSpectacle suivi par un atelier Germi\u2019family. \nRepr\u00e9sentation scolaire le 1er f\u00e9vrier.\nMule\nMercredi 9 f\u00e9vrier \u00e0 15h \u2013 En famille d\u00e8s \n6 ans \u2013 55 min.\nDeux acrobates tentent des port\u00e9s doux \net compliqu\u00e9s \u00e0 la fois. Elles s\u2019aventurent \no\u00f9 le poids d\u2019une relation devient plus \nqu\u2019une simple id\u00e9e et illustrent ainsi \u2013 entre \nlourdeur et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 \u2013 ces fragiles instants \nd\u2019humanit\u00e9.\nSpectacle suivi par un atelier Germi\u2019family. \nRepr\u00e9sentation scolaire le 8 f\u00e9vrier.\nDANSE\nLe mensonge\nVendredi 18 f\u00e9vrier \u00e0 20h30 \u2013 En famille \nd\u00e8s 8 ans \u2013 55 min.\nLe mensonge est l\u2019histoire d\u00e9licate d\u2019une \npetite fille qui a menti un soir \u00e0 table. \nEn entrant dans sa chambre, elle trouve \nson mensonge sous la forme d\u2019un rond \nrouge. Au fil des jours, ce rond va gonfler, \nse multiplier, envahir son espace jusqu\u2019\u00e0 \nl\u2019emp\u00eacher de respirer...\nSpectacle pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un atelier Germi\u2019Dis-\ncovery. Repr\u00e9sentation scolaire le 18 mars.\nAutour de Le Char et \nl\u2019Olivier\nJeudi 10 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 20h\nL\u2019association Fosses-Bilin-Palestine orga-\nnise, avec le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, la pro-\njection du film Le Char et l\u2019Olivier suivie \nd\u2019une rencontre avec son r\u00e9alisateur Roland \nNurier. Ce documentaire pr\u00e9sente l\u2019histoire \nde la Palestine, de son origine \u00e0 aujourd\u2019hui, \nloin de ce que les m\u00e9dias appellent le conflit \nisra\u00e9lo-palestinien. Experts internationaux, \nhistoriens, diplomates des Nations unies, \njuristes en droit international mais aussi \nsimples citoyens apportent un \u00e9clairage \nbas\u00e9 sur des \u00e9l\u00e9ments factuels. Pour se \nd\u00e9barrasser des clich\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues !\ng\ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, 8 place de la Libert\u00e9. \nT\u00e9l. : 01 34 09 31 34.  \nSite : cinema.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 No\u00e9mie Schreiber\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nMariages\n\u2022  Mariame DIOP et Sarp TERKIVATAN, \nle 13 novembre 2021\n\u2022  Marina KOZYREVA et Cyril DUVET, \nle 19 novembre 2021\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nPour voter, il faut \u00eatre recens\u00e9.e et inscrit.e\nAttention, si vous avez 18 ans au plus tard \nle jour du vote mais que vous n\u2019avez pas fait \nvotre recensement citoyen avant 2022, vous \ndevrez vous inscrire sur les listes \u00e9lectorales \navant le 4 mars 2022 pour pouvoir voter aux \n\u00e9lections pr\u00e9sidentielles les dimanches 10 et \n24 avril 2022. Cette inscription est gratuite.\nContrairement aux jeunes recens\u00e9.e.s avant \nle 1er janvier et qui auront 18 ans avant les \n\u00e9lections, l\u2019inscription des retardataires sur \nles listes \u00e9lectorales ne sera pas r\u00e9alis\u00e9e \nd\u2019office. Il leur faudra utiliser le formulaire \nCerfa ou la t\u00e9l\u00e9-proc\u00e9dure d\u2019inscription \naccessible sur le site service-public.fr.\nPour m\u00e9moire, la d\u00e9marche de recensement \ncitoyen doit \u00eatre faite d\u00e8s 16 ans. Cela per-\nmet non seulement de participer \u00e0 la journ\u00e9e \nd\u00e9fense et citoyennet\u00e9 (JDC) mais aussi de \npasser des examens (bac, BEP, permis de \nconduire\u2026) et d\u2019\u00eatre inscrit.e d\u2019office sur \nles listes \u00e9lectorales. Le recensement peut \nse faire \u00e0 la mairie du domicile ou en ligne \navec un compte personnel service-public.fr.\nJeunes majeur.e.s, si vous n\u2019avez pas effectu\u00e9 votre recensement \ncitoyen avant le 1er janvier 2022, vous ne b\u00e9n\u00e9ficierez pas de \nl\u2019inscription automatique sur les listes \u00e9lectorales. \u00c0 vous de vous \ninscrire pour pouvoir voter aux pr\u00e9sidentielles. Au plus t\u00f4t et surtout \navant le 4 mars !\nDu nouveau pour la procuration\n\u00c0 compter du 1er janvier 2022, un \u00e9lecteur \npeut donner procuration \u00e0 un \u00e9lecteur inscrit \nsur les listes \u00e9lectorales d\u2019une autre com-\nmune que la sienne. Le mandataire devra se \nrendre dans le bureau de vote du mandant \npour voter \u00e0 sa place.\nUn nouveau mod\u00e8le de Cerfa doit \u00eatre \nrenseign\u00e9 pour \u00e9tablir ou r\u00e9silier une pro-\ncuration ; si les adresses postales ne sont \nplus demand\u00e9es, le mandant doit com-\nmuniquer son num\u00e9ro national d\u2019\u00e9lecteur \n(NNE) ainsi que celui de son mandataire. \nL\u2019\u00e9lecteur peut retrouver son NNE sur sa \ncarte \u00e9lectorale mais aussi sur le module \nInterroger sa situation \u00e9lectorale (ISE) du \nsite service-public.fr. Le module ISE permet \n\u00e9galement \u00e0 tout \u00e9lecteur de retrouver les \ninformations concernant les procurations \nqu\u2019il a donn\u00e9es ou re\u00e7ues.\nL\u2019\u00e9lecteur est inform\u00e9, d\u00e8s la saisie de sa \ndemande, de la validit\u00e9 des donn\u00e9es ren-\nseign\u00e9es ; la validit\u00e9 de sa procuration est \nconfirm\u00e9e par courriel quelques minutes \napr\u00e8s son passage devant une autorit\u00e9 habi-\nlit\u00e9e (policier, gendarme, agent consulaire).\nAttention : pour demander comme pour \nr\u00e9silier une procuration, le d\u00e9placement \nphysique de l\u2019\u00e9lecteur devant une autorit\u00e9 \nhabilit\u00e9e demeure indispensable !\nNB : Un mandataire ne peut d\u00e9tenir qu\u2019une \nprocuration \u00e9tablie en France.\ng\ng https://www.service-public.fr/\nparticuliers/vosdroits/R16396 et au service \n\u00c9lections en mairie. T\u00e9l. : 01 34 47 40 40\nVous pouvez d\u00e9sormais donner procuration \u00e0 un \u00e9lecteur qui n\u2019est \npas domicili\u00e9 dans votre commune.\nLes \u00e9lections de 2022\nPr\u00e9sidentielle\nL\u00e9gislatives\n1er tour : dimanche 10 avril\n2nd tour : dimanche 24 avril\n1er tour : dimanche 12 juin\n2nd tour : dimanche 19 juin\nFINANCES PUBLIQUES\nLa tr\u00e9sorerie d\u00e9m\u00e9nage\nLe 5 janvier 2022, suite \u00e0 la fermeture de \nla tr\u00e9sorerie de Luzarches, les Fossatus-\nsiens devront d\u00e9sormais se tourner vers \nles services des finances publiques de \nGarges-l\u00e8s-Gonesse. \nL\u2019accueil du public se fait du lundi au ven-\ndredi sans rendez-vous de 8h45 \u00e0 12h15 \net sur rendez-vous uniquement les lundis, \nmardis et vendredis de 13h30 \u00e0 16h.\n\u2022  Pour toutes questions sur les factures \nlocales (restauration scolaire, accueils \np\u00e9riscolaires, centre de loisirs), il convient \nde joindre le Service de gestion comptable \n(SGC) au 01 34 53 38 00. Courriel : sgc.\ngarges@dgfip.finances.gouv.fr\n\u2022  Pour toutes celles concernant les \nimp\u00f4ts, le Service des imp\u00f4ts des par-\nticuliers (SIP) est le bon interlocuteur. \nT\u00e9l. : 01 34 53 38 00 ou 809 401 401*. \nOn peut le joindre par courriel par la mes-\nsagerie s\u00e9curis\u00e9e sur le site impots.gouv.fr\ng\ng Services des finances publiques, 2 rue \nLouis-Marteau \u2013 BP 200 \u2013 95143 Garges-l\u00e8s-\nGonesse Cedex.\nSIGIDURS\nCalendrier 2022 des \ncollectes\nIl a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 dans toutes les bo\u00eetes aux \nlettres de la ville au mois de d\u00e9cembre 2021. \nSi vous ne l\u2019avez pas re\u00e7u et affich\u00e9 en bonne \nplace, demandez-le au Sigidurs, t\u00e9l\u00e9chargez-\nle depuis la page D\u00e9chets du site de la ville \n(www.ville-fosses95.fr) ou passez en mairie \npour demander un exemplaire papier. Et \nsurtout, ne le jetez pas !\nCollecte des sapins de \nNo\u00ebl\nComme chaque ann\u00e9e, le Sigidurs collecte les \nsapins de No\u00ebl lors de la collecte mensuelle \ndes d\u00e9chets verts. Elle a lieu chaque mois \nde janvier \u00e0 mars :\nLes mercredis : 5 janvier, 2 f\u00e9vrier et 2 mars.\nPr\u00e9sentez votre sapin tout nu : pas de d\u00e9co-\nration ni de neige artificielle, pas de pied ni \nde sac biod\u00e9gradable.\ng\ng Sigidurs www.sigidurs.fr et 0800 735 736\n\n14 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nV\u0153ux fl\u00e9ch\u00e9s\nAvez-vous r\u00e9ussi \u00e0 garnir ce sapin re\u00e7u d\u00e9but \njanvier ? Voici enfin la solution des mots fl\u00e9ch\u00e9s de \nla carte de v\u0153ux de la ville de Fosses. Tous les foyers \nfossatussiens l\u2019ont re\u00e7ue dans leur bo\u00eete aux lettres. \nElle a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux partenaires de la ville par la \nposte. L\u2019\u00e9quipe municipale esp\u00e8re que ce jeu vous \na diverti.e.s et que les v\u0153ux qu\u2019il apportait vont se \nr\u00e9aliser en 2022 !\n\u00a9 Ana\u00eblle Imbert \u2013 Les Mots, la Muse\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2022  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nPour alerter les secours\nEn France, 3 num\u00e9ros d\u2019appels d\u2019urgence \ngratuits sont \u00e0 votre disposition 24h/24h :\n\u2022  le 15 (samu) pour les urgences \nm\u00e9dicales,\n\u2022  le 18 (pompiers) pour les incendies et \nles accidents sur voie publique,\n\u2022  le 17 (police/gendarmerie) pour les \ntroubles de l\u2019ordre public.\nNB : Le 112 est le num\u00e9ro d\u2019appel \neurop\u00e9en r\u00e9serv\u00e9 aux habitants de \nl\u2019Union Europ\u00e9enne quand ils ne se \ntrouvent pas dans leur pays.\nAvant toute chose gardez votre calme. \nVos interlocuteurs ne savent pas ce \nqu\u2019il se passe, vous devez leur fournir \ndes informations pr\u00e9cises pour qu\u2019ils \npuissent prendre les mesures adapt\u00e9es \u00e0 \nla situation.\n\u2022  identifiez-vous\n\u2022  pr\u00e9cisez la nature de l\u2019accident\n\u2022  indiquez le lieu de l\u2019accident\n\u2022  d\u00e9crivez le nombre et l\u2019\u00e9tat des victimes\n\u2022  indiquez les mesures adopt\u00e9es\n\u2022  sauf instruction contraire ne raccrochez \npas !\nIRAUDA : un autre mode d\u2019alerte\nJusque r\u00e9cemment, une personne \nsourde ou malentendante n\u2019avait pas \nla possibilit\u00e9 d\u2019alerter les secours, faute \nd\u2019outil adapt\u00e9. Irauda (interface de \nr\u00e9ception des appels d\u2019urgences pour les \nd\u00e9ficients auditifs) est un nouveau mode \nd\u2019alerte des secours par les personnes \nsourdes ou malentendantes. Toutes les \ntechniques de communication sont \nmises \u00e0 profit :\n\u2022  un fax : 01 34 35 33 18. Notez \nqu\u2019un formulaire avec pictogramme, \naccessible aux enfants, est disponible \nsur www.sdis95.fr     \n\u2022  un courriel \u00e0 alerte.sourds@sdis95.fr\n\u2022  un SMS sur un num\u00e9ro sp\u00e9cifique : \n06 45 95 18 95.\nUne application transmet \nautomatiquement la demande de \nsecours et la g\u00e9olocalisation aux services \nsp\u00e9cialis\u00e9s via le 114 (num\u00e9ro gratuit). \n\u00c0 la r\u00e9ception de chaque message une \nsir\u00e8ne retentit au Codis1 pr\u00e9venant ainsi \nl\u2019op\u00e9rateur de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une demande. \nCe dernier \u00e9met un accus\u00e9 de r\u00e9ception \ninformant de la prise en compte de \nl\u2019appel et du d\u00e9part des secours.\n1  Centre op\u00e9rationnel d\u00e9partemental d\u2019incendie et de \nsecours\nEXPRESSION DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\n2022 : vers des jours heureux ? \nEn ces premiers jours de 2022, nous vous pr\u00e9-\nsentons \u00e0 toutes et tous nos meilleurs v\u0153ux. \nQue cette nouvelle ann\u00e9e soit plac\u00e9e sous le \nsigne de la paix et de la fraternit\u00e9 entre les \npeuples. Faisons taire le bruit des armes et \nde la division. Ayons d\u2019ailleurs une pens\u00e9e \npour nos camarades de Kampti et de Bil\u2019in, \nqui vivent une situation s\u00e9curitaire tendue.\nFormulons le v\u0153u qu\u2019en 2022, nous par-\nvenions \u00e0 sortir de cette crise sanitaire et \nfinanci\u00e8re ! Arrachons la sant\u00e9 des griffes \nde la finance et cessons cette casse du \nservice public qui a trop dur\u00e9, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 \nles agents demeurent toujours mobilis\u00e9s \naupr\u00e8s des citoyen.ne.s.\nLes premi\u00e8res victimes de ce d\u00e9graissage \nsont l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9 publique et a for-\ntiori la population. En pleine pand\u00e9mie, les \nsoignants sont une fois de plus mis \u00e0 mal, \nsans consid\u00e9ration pour leurs souffrances \nau travail. Nos \u00e9tablissements scolaires, \ncomme nos enfants, subissent des pro-\ntocoles inadapt\u00e9s et inadaptables. La loi \nde transformation de la fonction publique \nterritoriale, \u00e0 laquelle nous nous sommes \noppos\u00e9s, constitue une v\u00e9ritable r\u00e9gression \nsociale pour celles et ceux qui sont au front.\nL\u2019ann\u00e9e 2022 doit nous permettre de b\u00e2tir \nensemble cette R\u00e9publique sociale, la\u00efque, \nsolidaire, f\u00e9ministe, \u00e9cologiste et huma-\nniste, \u00e0 laquelle nous sommes tant attach\u00e9s. \nRelevons le d\u00e9fi des jours heureux pour que \ntoutes les richesses que nous produisons \nsoient mises au service de l\u2019\u00eatre humain \ncomme de la plan\u00e8te. Vivons et rions \u00e0 \nnouveau, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la culture \nvectrice de convivialit\u00e9, mais \u00e9galement lors \ndes diff\u00e9rentes actions solidaires que nous \npoursuivrons, telles la vente de l\u00e9gumes \nou la collecte pour nos jeunes \u00e9tudiants.\nPour le groupe communiste\nFranck BLEUSE\nConseiller municipal\nContact : valleedelysieux@valdoise.pcf.fr\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nLe Vivre Ensemble\nInjonction morale ou parole performative ? \nTout le monde en parle, de ceux qui nous \ndisent que nous ne sommes pas faits pour \nvivre ensemble que \u00ab les autres \u00bb sont la \nsource de toutes nos mis\u00e8res en passant par \nceux qui encouragent la mixit\u00e9 sans pour \nautant proposer des solutions concr\u00e8tes \nqui fonctionnent sur le terrain.\nLes bouffons m\u00e9diatiques candidats extr\u00e9-\nmistes aux pr\u00e9sidentielles nous expliquent \nque nous ne pouvons pas nous m\u00e9langer \naux autres alors que l\u2019histoire de notre pays \nmontre que nous nous sommes construits \nsur une base multiculturelle forte. Pourtant \nnous assistons \u00e0 la promotion des discours \nhaineux et \u00e0 leur banalisation \u00e0 tel point \nque m\u00eame la gauche, mal en point, n\u2019a \npas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 reprendre certaines id\u00e9es de \nla propagande zemmourienne.\nNous, \u00c9lus d\u2019Union Pour Fosses, revendi-\nquons fi\u00e8rement notre appartenance \u00e0 la \nDroite R\u00e9publicaine et au Centre-Droit. \nPlus que jamais, nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \n\u00e0 poursuivre et amplifier notre combat \npour nos convictions et les valeurs de la \nR\u00e9publique. Nous souhaitons que le th\u00e8me \ndu Vivre Ensemble ne soit plus \u00e0 usage \ncathartique mais bel est bien le ciment \nd\u2019une coh\u00e9sion sociale qui passe par la \nr\u00e9appropriation, l\u2019\u00e9veil des consciences et \nl\u2019ouverture \u00e0 l\u2019autre dans le strict respect \ndes traditions de la R\u00e9publique.\nNous vous adressons nos v\u0153ux les plus \nchaleureux pour cette nouvelle ann\u00e9e 2022. \nQue celle-ci vous apporte l\u2019inspiration et \nl\u2019ambition n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9ussite de vos \nprojets.\nPrenez soin de vous et de vos proches. \nRestons solidaires, bienveillants et unis.\nContactez vos \u00e9lus : \ninfo@unionpourfosses.fr\n\nJEUDI 10 F\u00c9VRIER \u00c0 20H AU CIN\u00c9MA DE L\u2019YSIEUX\nEN PR\u00c9SENCE DU R\u00c9ALISATEUR ROLAND NURIER\nAVEC L\u2019ASSOCIATION FOSSES-BIL\u2019IN-PALESTINE\n", "publication_date": "20/06/2022"}