{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNTI2LWxlY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbmQtMjY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/526-lecho-des-echets-nd-26/file", "text": "INFO PRATIQUE \nUne fois par mois, le samedi matin de 9h \u00e0 11h, Marie-\nChantal JOLIVET, adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux ECHETS, vous \nrecevra sans rendez-vous \u00e0 la salle des associations. \nElle a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019assurer une permanence destin\u00e9e aux \nEchetois qui souhaitent la rencontrer pour \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute \nde chacun. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVous conna\u00eetrez la date de chaque permanence sur l\u2019INFO \nMIRIBEL distribu\u00e9 mensuellement, ou sur le site de la \nmairie. www.miribel.fr \n \nTexte et photo B.CECCHINATO \n \n ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \nDevoir de m\u00e9moire. Il y a un si\u00e8cle, le 28 juin 1914 \u00e9tait \nassassin\u00e9 \nl\u2019archiduc \nd\u2019Autriche \nHongrie \nFran\u00e7ois \nFerdinand ainsi que son \u00e9pouse Sophie \u00e0 SARAJEVO par \nun jeune nationaliste Serbe Gavrilo PRINCIP. Ev\u00e8nement \nd\u00e9clencheur de la premi\u00e8re guerre mondiale qui couvait \ndepuis \nplus \nd\u2019une \nd\u00e9cennie \npour \ndes \nraisons \n\u00e9conomiques \net \ng\u00e9opolitiques \nentre \nles \npays \nEurop\u00e9ens. Cinq semaines apr\u00e8s l\u2019assassinat, emport\u00e9e \npar leurs rivalit\u00e9s, leurs craintes et l'inconscience de ses \ngouvernants, l\u2019Europe entrait dans la Premi\u00e8re Guerre \nmondiale. Mais notre souvenir doit se concentrer sur les \ntrois Echetois qui seront victimes de ce conflit, \nGOUVERNEUR \nPierre, \nVIGNAT \nAntoine, \nDUCLOS \nFran\u00e7ois et une pens\u00e9e pour GAUDRY Georges, BERNIN \nMaurice, victimes de la seconde guerre mondiale. \nN\u2019oublions pas qu\u2019ils ont donn\u00e9 leur vie, alors qu\u2019ils \nn\u2019avaient qu\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es et qu\u2019ils \u00e9taient \u00e0 \nl\u2019aube de leurs avenirs.     \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nQUARTIER DE LA CHAPELLE \n \nLe calme du quartier de la Chapelle a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9 en ce \nsamedi paisible du 14 juin. Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, un \nvent violent s'\u00e9tait lev\u00e9 sur le hameau. Aux alentours de \n17h20, un fort craquement retentit. Un tronc d'arbre a \nc\u00e9d\u00e9 sous les bourrasques et s'est abattu sur le parking \nsitu\u00e9 derri\u00e8re un b\u00e2timent de la rue de la Chapelle. \nHeureusement, aucun d\u00e9g\u00e2t humain ou mat\u00e9riel n'est \u00e0 \nd\u00e9plorer. Les branches ont fr\u00f4l\u00e9 les v\u00e9hicules stationn\u00e9s. \nCependant, elles entravent la sortie du parking. De plus, \nune autre partie de l'arbre menace de rompre \u00e0 son tour. \nEn effet, il s\u2019agit d\u2019un vieux saule pleureur dont le tronc \ns\u2019est divis\u00e9 en trois au fil du temps et l\u2019un d\u2019entre eux \nrisque de s\u2019effondrer sur les habitations. Rapidement, une \nlocataire informe la r\u00e9gie SEMCODA, propri\u00e9taire des \nlieux, mais aucune intervention n\u2019est envisageable avant \nle lundi suivant. Madame DRAI, adjointe au maire et \nECHETOISE, est avertie de la situation et vient constater \nles d\u00e9g\u00e2ts. Quelques instants plus tard, les pompiers de \nMiribel arrivent sur les lieux pour tron\u00e7onner les branches \net d\u00e9gager l\u2019acc\u00e8s. Les habitants sont pri\u00e9s de d\u00e9placer \nleurs voitures. La zone est ensuite s\u00e9curis\u00e9e par les agents \ndu service technique venus disposer des barri\u00e8res. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nDu c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9sidents, l\u2019inqui\u00e9tude laisse place \u00e0 \nl\u2019exasp\u00e9ration. En effet, la fragilit\u00e9 de plusieurs arbres \nsitu\u00e9s autour du parking avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00e0 plusieurs \nreprises depuis des ann\u00e9es. Ils constituent un v\u00e9ritable \ndanger pour les v\u00e9hicules et les b\u00e2timents, mais surtout \npour les nombreux enfants qui jouent dans le secteur. \nUne \u00e9paisse branche, bris\u00e9e \u00e0 cause du vent au d\u00e9but de \nl\u2019hiver, mena\u00e7ait de tomber sur les enfants depuis des \nmois. Ironie du sort, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9e quelques jours \nauparavant au cours de la visite d\u2019un responsable de la \nSEMCODA, venu v\u00e9rifier la v\u00e9tust\u00e9 des arbres. \nVoil\u00e0 donc un coup de pouce significatif de Dame Nature \npour faire acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure. \n \n \n \n \nTexte et photo Ang\u00e9lique COCCO \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUN NOUVEAU SERVICE AUX ECHETS \n \nAFFUT PRO est devenu un compl\u00e9ment de sa nouvelle \nactivit\u00e9 de boucher. L\u2019aff\u00fbtage des couteaux reste tout de \nm\u00eame une activit\u00e9 compl\u00e9mentaire et qu\u2019il pratique avec \nautant de passion qu\u2019\u00e0 ses d\u00e9buts. Son camion est toujours \n\u00e0 proximit\u00e9 de son \u00e9tal o\u00fb il vend la viande qu\u2019il pr\u00e9pare lui-\nm\u00eame, mais \u00e9galement de la charcuterie et de la volaille. Il \nrend divers services, la mise sous vide de vos achats et la \nprise de commande par internet et t\u00e9l\u00e9phone. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nThierry BERGERON a aussi le projet d\u2019ouvrir un labo sur Les \nECHETS o\u00f9 il pourra travailler et transformer sa mati\u00e8re \npremi\u00e8re. Sur r\u00e9servation \u00e0 partir du mardi pour le \nlendemain, le lundi \u00e9tant son jour d\u2019approvisionnement, il \nvous livrera \u00e0 domicile sur simple appel t\u00e9l\u00e9phonique \nau 06 25 60 53 77 ou par courriel :  thierrybergeron@free.fr  \n \nSes jours de march\u00e9 : \n \n \n \n \n \n \n \nVendredi \u00e0 NEUVILLE sur SAONE  \n \n \nSamedi \u00e0 ALBIGNY sur SAONE  \n \n \nDimanche \u00e0 MONTANAY \n \nMercredi \u00e0 FONTAINE sur SAONE  \nTexte et photo B.CECCHINATO \n \nF\u00caTE DE LA MUSIQUE \nF\u00eate de la Musique, F\u00eate de l\u2019Et\u00e9, F\u00eate du Partage. \nCette ann\u00e9e, \u00e0 Miribel, la f\u00eate de la musique a \u00e9t\u00e9 coupl\u00e9e \navec la f\u00eate de la Saint Jean. Une musique de qualit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \nofferte par des musiciens experts, comme le groupe \u00ab Eat \nyour dog \u00bb, ou amateurs, comme beaucoup de petits \ngroupes dont des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique. Tout \nau long de cette v\u00e9ritable soir\u00e9e estivale, de nombreux \nspectateurs se sont succ\u00e9d\u00e9s, encore plus nombreux apr\u00e8s \nle match de la coupe du monde de football. La f\u00eate \u00e9tait \ndonc bien au rendez-vous, se terminant en apoth\u00e9ose avec \nle feu d\u2019artifice tir\u00e9 depuis la Madone. \nQui dit f\u00eate, dit buvette. Ainsi, le hameau des Echets \u00e9tait \nbien repr\u00e9sent\u00e9 puisque la buvette a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e par la Balle \nEchetoise, club de tennis, assist\u00e9 par l\u2019Echo des Echets. Les \nb\u00e9n\u00e9voles de ces associations ont eu fort \u00e0 faire puisque \nce ne sont pas moins de 600 bi\u00e8res, 500 coca cola, 10 litres \nde vin blanc, rouge ou ros\u00e9 ainsi que 150 hot-dogs et \n90 croque-monsieur qui ont \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9s.  \nLES COULISSES DE LA BUVETTE \nUn vent de panique a souffl\u00e9 sur la mise en place de la \nbuvette lorsque les b\u00e9n\u00e9voles ont constat\u00e9 que le camion \nr\u00e9frig\u00e9rant ne fonctionnait pas. La solidarit\u00e9 mise en place \nainsi que l\u2019intervention des repr\u00e9sentants de la mairie ont \nfinalement permis de profiter sereinement de la f\u00eate. \nNous en profitons pour remercier monsieur Mohamed \nMILAD qui a tout mis en \u0153uvre pour nous trouver un 2\u00e8me \ncamion r\u00e9frig\u00e9rant. Mais ce petit tracas a donn\u00e9 jour \u00e0 une \nbelle histoire lorsque les b\u00e9n\u00e9voles sont partis chercher le \n2\u00e8me camion. En effet, quelle ne fut pas leur surprise, au \nmoment d\u2019ouvrir la porte du camion stationn\u00e9 en plein \nsoleil, de d\u00e9couvrir un oiseau prisonnier de la cabine, \ncompl\u00e8tement affol\u00e9 et se cognant aux vitres \u00e0 la \nrecherche d\u2019une sortie. L\u2019ouverture de la porte a alors \npermis de mettre fin \u00e0 son calvaire et d\u2019\u00e9viter une mort \ncertaine. Ce n\u2019est donc s\u00fbrement pas ce rescap\u00e9 qui \ncontredira l\u2019adage \u00ab \u00e0 chaque chose, malheur est bon \u00bb. \nMichel et Magali AVELINE \nRANDONNEE PEDESTRE \n \nUne quarantaine de marcheurs ont r\u00e9alis\u00e9 les parcours de \n6,5 et 14,5 km pr\u00e9par\u00e9s par L\u2019ECHO des ECHETS. 3 heures \nde marche avec du vent qui ira crescendo durant la journ\u00e9e. \nHeureusement, la pluie fera son apparition que vers 17h.  \nLes randonneurs avaient eu le temps de se restaurer autour \ndu barbecue tenu de mains de ma\u00eetre par Pierre LOMBREZ, \nb\u00e9n\u00e9vole, sur qui L\u2019ECHO peut compter \u00e0 chaque fois qu\u2019on  \nlui demande son aide, et merci aussi \u00e0 nos 2 agriculteurs \nb\u00e9n\u00e9voles, Jacky JOLIVET et Patrick PINAD qui ont \nd\u00e9broussaill\u00e9 la partie sous les bois du circuit, afin que les \nrandonneurs puissent traverser sans difficult\u00e9 le bois \nMICHON. Sur les parcours, \u00e9tait organis\u00e9 un quizz. Sur \nchaque panneau du fl\u00e9chage, il y avait une \u00e9nigme et au \nfinal, il fallait trouver une personnalit\u00e9 Echetoise. Sylvie \nCONVERT, gagnante du jeu, par tirage au sort car il y avait \nbeaucoup de r\u00e9ponses justes, re\u00e7u un repas sp\u00e9cial \ngrenouilles offert par le restaurant le COIN PERDU.   \nB.CECCHINATO \nLES JOURNEES DU PATRIMOINE \n2014 AUX ECHETS \nLe samedi 20 et dimanche 21 septembre se d\u00e9rouleront \nles journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine. Pour la \ndeuxi\u00e8me ann\u00e9e aux Echets, un circuit sera propos\u00e9 avec \nun  d\u00e9part du parking de la halte ferroviaire \u00e0 9H30  le \nsamedi et le dimanche matin. Le th\u00e8me r\u00e9current de ce \nparcours sera l\u2019historique et l\u2019\u00e9volution du marais des \nEchets et donc de notre hameau au fil du temps. La \nderni\u00e8re \u00e9tape de l\u2019itin\u00e9raire se passera \u00e0 l\u2019ancienne salle \ndes f\u00eates o\u00f9 seront expos\u00e9es les reproductions des \nplanches du plan Terrier de 1750, anc\u00eatre du plan \ncadastral et de \u00ab l\u2019atlas des grandes et petites prairies des \nEchets \u00bb datant du 13 d\u00e9cembre 1803. Ce document de \ngrand int\u00e9r\u00eat a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9 par Mr Reverdy dont la famille \nexploitait la tourbe. D\u2019autre part, l\u2019\u00e9v\u00e9nement marquant \n\u00e9tant la catastrophe ferroviaire survenue le 10 septembre \n1921 en gare des Echets, des panneaux r\u00e9alis\u00e9s par \nMr Barse de Miribel relateront l\u2019\u00e9volution du chemin de \nfer et du mat\u00e9riel ferroviaire au cours du XX\u00e8me si\u00e8cle sur \nla ligne Lyon Bourg. Nouveaux ou anciens Echetois, si vous \n\u00eates curieux et voulez mieux conna\u00eetre votre hameau, \nr\u00e9servez deux heures de votre temps pour un voyage \ngratuit dans le temps. \nMarie-Chantal JOLIVET \n\n \nRENOVATION DE L\u2019AIRE DE JEUX \n \nL\u2019ancienne structure  de motricit\u00e9 \u00e9tait devenue obsol\u00e8te \net dangereuse. Elle est d\u00e9sormais remplac\u00e9e par une \nnouvelle structure et s\u00e9curis\u00e9e par un sol souple. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo M.AVELINE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE COIN PERDU \nEric VANIER et son \u00e9pouse Annie, ont repris l\u2019affaire \nfamiliale, le restaurant bien connu dans la r\u00e9gion \n\u00ab LE  COIN PERDU \u00bb qui se situe sur la route de \nTRAMOYES \u00e0 la sortie des ECHETS. Avec son grand \nparking et son acc\u00e8s tr\u00e8s facile, Eric et Annie vous \naccueilleront tous les jours, midi et soir sauf le dimanche \nsoir et le lundi, cette journ\u00e9e-l\u00e0 \u00e9tant repos. Depuis \nnovembre 2013, date de la r\u00e9ouverture du restaurant, \nEric et Annie proposent un panel de menus allant de 19\u20ac \n\u00e0 35\u20ac et une vari\u00e9t\u00e9 de plats tr\u00e8s attirants. Vous pourrez \nappr\u00e9cier la petite friture d\u2019ablettes, le poulet \u00e0 la cr\u00e8me \net aux morilles, le foie gras de canard fait maison, la \nsouris d\u2019agneau ainsi que la bavette irlandaise.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMais ce restaurant Dombiste propose un menu sp\u00e9cial \ngrenouilles \nque \nles \namateurs \nd\u00e9gusteront \nd\u00e9licieusement. Il est conseill\u00e9 de r\u00e9server le jour m\u00eame \npour le soir ou \u00e0 l\u2019avance pour les menus sp\u00e9ciaux.  \nVous pourrez \u00e9galement demander un devis pour vos \nsoir\u00e9es priv\u00e9es, anniversaires, repas de famille ou tout \nsimplement repas de groupe.  \nLe restaurant poss\u00e8de un bar ouvert pendant les heures \nde repas et parfois l\u2019apr\u00e8s midi.   \nT\u00e9l. 04 72 26 54 66 \nE mail. aucoinperdu@orange.fr \nTexte B.CECCHINATO \nPhoto M. AVELINE \nFIN DE SAISON \u00e0 LA ZUMBA \n \nJeudi 3 juillet, un repas pr\u00e9par\u00e9 en partie par les \nadh\u00e9rentes cl\u00f4turait la saison Zumba. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPour l\u2019occasion les 2 cours ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 19h, le deuxi\u00e8me \n\u00e9tant supprim\u00e9 pour partager ce moment de convivialit\u00e9. \nLa saison prochaine d\u00e9butera le jeudi 11 septembre \n2014, l\u2019AERO LATINO sera au programme des cours dont \nles horaires restent inchang\u00e9s 19h \u00e0 20h et 20h15 \u00e0 \n21h15.  \nLes inscriptions se feront \u00e0 partir du 25 ao\u00fbt 2014 au \ncesam01@orange.fr. Lors de votre inscription, n\u2019oubliez \nsurtout pas de transmettre toutes vos coordonn\u00e9es pour \n\u00eatre inform\u00e9 tout au long de la saison des changements, \ndes annulations de cours et autres \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 \ncette activit\u00e9. D\u2019ailleurs Malika avait fait le d\u00e9placement \npour f\u00e9liciter les participantes de cette section du C\u00e9sam. \n \nTexte et photo B.CECCHINATO \n \nPETANQUE des POMPIERS \nSamedi 28 juin, la section Echetoise des pompiers \norganisait le concours de p\u00e9tanque comme chaque \nann\u00e9e. 18 doublettes se sont affront\u00e9es malgr\u00e9 un \nvent \u00e9pouvantable et la menace de l\u2019orage qui \nviendra dans la soir\u00e9e. Tous les participants repartent \navec un lot, le gagnant lui, est reparti avec un jambon. \nNicole PICHAT et Carole BERTILLER ont fini premi\u00e8re \ndoublette f\u00e9minine. Leslie et Marion, pour leur \npremi\u00e8re participation, et alors qu\u2019elles n\u2019avaient \njamais jou\u00e9 \u00e0 la p\u00e9tanque en concours, finissent \ndeuxi\u00e8me. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo B.CECCHINATO \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nConcours de PETANQUE \nChallenge Brigitte Maret \n \n \nSamedi 13 septembre \u00c9cole des Echets  \n(Face \u00e0 la Base Intermarch\u00e9) \nInscriptions de 13 h 30 \u00e0 14 h 00   \nD\u00e9but des parties \u00e0 14 h 30 \nAdultes : 10\u20ac la doublette  \nJuniors : 5\u20ac la doublette \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nToutes les doublettes seront prim\u00e9es \nBuvette et restauration \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \nCompter par douzaine ou par dizaine !!!! \nAujourd\u2019hui, nous calculons tout \u00e0 partir d\u2019une base de 10. \nLes litres, les kilom\u00e8tres, les kilogrammes\u2026. Alors pourquoi \nn\u2019y a-t-il pas 100 minutes dans 1 heure ?  \nBien avant notre \u00e8re, les Babyloniens calculaient en moiti\u00e9, \nquart, tiers, sur une base de 12. Cette base a sans doute \u00e9t\u00e9 \nchoisie car ces derniers comptaient sur leurs doigts. Avec le \npouce, ils comptaient les phalanges des 4 doigts restants. \nComme nous avons 3 phalanges sur chacun, ils arrivaient \u00e0 \n12. A cette \u00e9poque, on mesurait le temps gr\u00e2ce \u00e0 des angles, \nil \u00e9tait alors plus facile de diviser 360\u00b0 par 2, 3, 4, 6 qui sont \ndes diviseurs de 12, que par des chiffres comme 2 ou 5 (seul \ndiviseur de 10). 60 se divise facilement par 12, au m\u00eame titre \nque 100 se divise par 10. Aussi malgr\u00e9 plusieurs tentatives de \nnormalisation de l\u2019heure, ce mode de calcul a perdur\u00e9. \nAujourd\u2019hui, le probl\u00e8me, pour nous qui calculons tout sur \nune base de 10, est qu\u2019il est tr\u00e8s compliqu\u00e9 d\u2019additionner les \nminutes d\u00e8s lors que l\u2019on veut calculer plusieurs heures. \nAussi, le fait que 120 minutes \u00e9quivalent \u00e0 2 heures, et \n240 minutes \u00e0 4 heures, n\u2019a plus vraiment de sens, la logique \nde cette division du temps ayant disparu. \nSource LES ALMANIAK 2013 \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nSEANCE de CLOTURE \n pour le CME \n \nLe samedi 28 juin la d\u00e9sormais traditionnelle s\u00e9ance de \ncl\u00f4ture du CME a eu lieu.   L\u2019\u00e9motion des \u00e9lus, qu\u2019ils soient \nadultes ou enfants \u00e9tait palpable. Lors de la s\u00e9ance priv\u00e9e, \nun point sur les projets a \u00e9t\u00e9 fait. Chacun a regrett\u00e9 \nl\u2019annulation des Brigades Vertes pr\u00e9vues le dimanche \n15 juin 2014 qui n\u2019ont pas pu \u00eatre organis\u00e9es, faute de \n\u00ab combattants \u00bb,  juin \u00e9tant un mois satur\u00e9 de \nmanifestations. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e9ventuellement au \ndimanche 12 octobre. Un autre sujet a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 \nconcernant le choix du jour pour les s\u00e9ances mensuelles \ndu CME \u00e0 partir de septembre 2014. En effet, en raison de \nla mise en application de la r\u00e9forme des  nouveaux \nrythmes scolaires, il y aura classe le mercredi matin. Enfin \nla s\u00e9ance publique commence. Les jeunes \u00e9lus, un par un, \nfont le bilan de leur mandat, de leurs impressions. Une fois \nde plus, les encadrants se rendent compte des progr\u00e8s, de \nla maturit\u00e9 acquise et de la clairvoyance de ceux-ci. Les \nCM2 sont unanimes pour regretter la fin de leur mandat, \ncomme Alexandre et Titouan, nos deux \u00e9lus Echetois, ils \nentrent en sixi\u00e8me en septembre et partent vers d'autres \nd\u00e9fis. La pr\u00e9sence de nombreux parents, d\u2019enseignants et \nd\u2019\u00e9lus d\u00e9montrent les grandes valeurs p\u00e9dagogiques et \nhumaines qui sont initi\u00e9es par le CME. Madame le Maire, \nSylvie Viricel, n\u2019a pas manqu\u00e9 de f\u00e9liciter chacun de ses \nmembres pour leur dynamisme et leur implication au \nservice de tous les Miribelans.  \nMarie-Chantal JOLIVET  \n \n \n \nMARCELINE GROSLON \n \nC\u2019est en toute discr\u00e9tion que Marceline GROSLON, \nl\u2019\u00e9pouse de Roger, notre artiste local, s\u2019est \u00e9teinte chez \nelle le vendredi 6 juin 2014. Elle est partie comme elle a \nv\u00e9cu. Dans sa maison qu\u2019elle habitait avec Roger depuis \n1973, elle nous accueillait simplement, toujours souriante, \nses yeux bleus p\u00e9tillants de malice.  \nD\u00e8s le chemin emprunt\u00e9, un autre monde s\u2019offre aux \nvisiteurs. Les \u0153uvres d\u2019art nous font un clin d\u2019\u0153il.  Roger \nfa\u00e7onne des machines et des \u00eatres bizarres. Marceline, \nelle, nous entra\u00eene dans l\u2019univers des contes. Tous les \n\u00e9coliers du secteur se souviennent de ses visites. Elle leur \nouvrait pour un moment de calme et de plaisir les portes \nde l\u2019imaginaire o\u00f9 les princesses, les sorci\u00e8res, les ogres et \nautres lutins apparaissent dans un d\u00e9fil\u00e9 fantastique. Elle \nnous a donn\u00e9 rendez-vous par une matin\u00e9e ensoleill\u00e9e \ndans son jardin. Tous leurs nombreux amis \u00e9taient l\u00e0 pour \nlui dire adieu ou au revoir selon les croyances de chacun. \nNul doute qu\u2019elle est all\u00e9e rejoindre les h\u00e9ros de ses \ncontes. \n Marie-Chantal JOLIVET \n \n", "publication_date": "20/06/2022"}