{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjk2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS03", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1296-compte-rendu-7/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE RENDU  \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 27 juin 2019 \u00e0 20h30  \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \nX \n \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \n \nX \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTIERE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJacques BERTHOU \nJosiane BOUVIER \nGuy MONNIN \nPhilippe BERTHO \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \n \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJean GRAND \n75,9 % \n29 \n22 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJean GRAND, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 24 MAI 2019 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande que page 2 du compte rendu concernant \nle local de la Ferme de Miribel, le terme \u00ab d\u00e9t\u00e9rioration \u00bb soit remplac\u00e9 par le terme \n\u00ab malfa\u00e7on \u00bb. En effet, il y a encore des artisans qui interviennent dans le local, les travaux \nn\u2019\u00e9tant pas achev\u00e9s. D\u2019autre part, l\u2019\u00e9tat des lieux n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 dress\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019un \u00e9tat des lieux provisoire a eu lieu. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle qu\u2019en r\u00e9ponse \u00e0 la question page 6 de \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, concernant les cons\u00e9quences pour les gens ne \nrespectant pas les prescriptions en mati\u00e8re d\u2019urbanisme, il a simplement expliqu\u00e9 la \nr\u00e8glementation. Il ajoute que Sylvie VIRICEL, Maire, a indiqu\u00e9, en r\u00e9ponse \u00e0 cette remarque, \nque la Commune ne s\u2019inscrit pas dans une d\u00e9marche proc\u00e9duri\u00e8re. Pour lui, respecter la \nproc\u00e9dure n\u2019a rien de proc\u00e9durier. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que son intervention a consist\u00e9 \u00e0 rassurer la population sur le \nfait que la Commune s\u2019inscrit davantage dans une d\u00e9marche d\u2019accompagnement que dans \nune volont\u00e9 de sanctionner. \n\n \n2/12 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, explique qu\u2019il y a une diff\u00e9rence entre un proc\u00e8s et \nun proc\u00e8s-verbal. Il ajoute que la r\u00e9ponse de Sylvie VIRICEL, Maire, confirme son id\u00e9e sur le \nfait que le Maire ne veuille pas exercer sa fonction d\u2019OPJ (officier de police judiciaire). \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 uniquement de son interpr\u00e9tation. Elle rappelle \nque la Commune accompagne les administr\u00e9s avec bienveillance, ce qui n\u2019emp\u00eache pas le \nrecours \u00e0 la justice quand c\u2019est n\u00e9cessaire. \nElle demande \u00e0 Laurent TRONCHE lequel de ses propos il souhaite faire modifier. De son \nc\u00f4t\u00e9, elle ne changera pas les siens. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique qu\u2019il ne souhaite pas faire modifier ses \npropos. Il souhaitait uniquement que le Maire confirme les siens. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 24 mai 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au \npr\u00e9sent compte rendu. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande quelles ont \u00e9t\u00e9 les cons\u00e9quences du \npassage des gens du voyage sur le terrain du Cabanon. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9. Elle salue l\u2019intervention du grand parc \npour le d\u00e9p\u00f4t de bennes sur le terrain, ce qui a permis que les lieux soient laiss\u00e9s \nrelativement propres. Elle indique avoir re\u00e7u les repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 et leur \navoir demand\u00e9 de respecter les lieux ; chose qu\u2019ils ont fait. Elle remercie enfin les services \ntechniques qui ont fini de nettoyer le terrain apr\u00e8s le d\u00e9part des gens du voyage. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20190627-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \n\u00e9volutions de carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nElle indique que :  \n\u2022 \nUn poste d\u2019agent de ma\u00eetrise a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 entra\u00eenant la suppression d\u2019un poste d\u2019adjoint \ntechnique, \n\u2022 \nUn poste d\u2019attach\u00e9 territorial a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 entrainant la suppression d\u2019un poste \nd\u2019\u00e9ducateur de jeunes enfants. En effet, l\u2019agent concern\u00e9 encadre maintenant 20 \nagents et ne travaille plus au contact des enfants dans les cr\u00e8ches. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si cet agent \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un agent de \ncat\u00e9gorie A. \nSylvie VIRICEL, Mairie, r\u00e9pond que oui. Depuis f\u00e9vrier 2019, l\u2019Etat a fait \u00e9voluer le poste \nd\u2019\u00e9ducateur de jeunes enfants en cat\u00e9gorie A. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte la proposition du Maire, fixe le nouveau tableau des \nemplois permanents de la collectivit\u00e9 \u00e0 compter du 1er juillet 2019 et autorise le Maire \u00e0 \n\n \n3/12 \nproc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et de prendre les dispositions relatives au \nrecrutement. \n \nR URBANISME \nDL-20190627-002 : R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme \u2013 Bilan de concertation \net arr\u00eat de projet \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique qu\u2019il y a une erreur dans la \nd\u00e9lib\u00e9ration puisqu\u2019il est fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du 25 mai 2019 au lieu du 20 mai \n2019. Cette erreur sera corrig\u00e9e avant transmission de la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 la Pr\u00e9fecture. \nIl explique ensuite que : \n\u2022 \nDans un premier temps, il pr\u00e9sentera le bilan de concertation, \n\u2022 \nDans un second temps, il proposera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019arr\u00eater le Plan Local d\u2019Urbanisme \n(PLU). \nIl pr\u00e9cise que seuls la d\u00e9lib\u00e9ration et le bilan de concertation doivent obligatoirement \u00eatre \ntransmis. Dans un souci de transparence, il a \u00e9t\u00e9 fait le choix de transmettre l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des \ndocuments du PLU sous forme informatique (en effet, le document fait environ 1 000 pages \net la reprographie aurait \u00e9t\u00e9 couteuse et longue). D\u2019autre part, une copie papier \u00e9tait \nconsultable en Mairie pendant les horaires d\u2019ouverture du service technique ou sur rendez-\nvous en dehors de ces horaires. \nEnfin, il explique que le but de cette d\u00e9lib\u00e9ration n\u2019est pas de revoir les \u00e9l\u00e9ments du PLU \nmais d\u2019autoriser la Commune \u00e0 utiliser ces documents pour les envoyer aux personnes \npubliques associ\u00e9es et de pouvoir mettre en place l\u2019enqu\u00eate publique. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente le bilan de concertation. \nIl rappelle les modalit\u00e9s de la concertation pr\u00e9alablement \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 du projet du PLU, telles \nque fix\u00e9es par la d\u00e9lib\u00e9ration du 20 mai 2016 :  \n\u2022 \nDes promenades d\u00e9couvertes associant les habitants et les \u00e9lus, \n\u2022 \nUne r\u00e9union avec les commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et artisans, \n\u2022 \nUn questionnaire par courrier aux industriels, \n\u2022 \nUn questionnaire par courrier aux associations, \n\u2022 \nDes r\u00e9unions publiques sur Miribel centre, le Mas Rillier et Les Echets, \n\u2022 \nDes r\u00e9unions pl\u00e9ni\u00e8res du Conseil Municipal, \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019une exposition, \n\u2022 \nLa mise en place d\u2019un livre blanc accessible au public \u00e0 l\u2019accueil de la mairie et durant \ntoute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9laboration du PLU, \n \nIl indique que des communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avancement de la proc\u00e9dure seront \nr\u00e9alis\u00e9es par le biais : \n\u2022 \nD\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet du site Internet communal, \n\u2022 \nLa cr\u00e9ation d\u2019une adresse courriel sp\u00e9cifique, \n\u2022 \nDes publications municipales (bulletins municipaux, M.I.P. et encarts sp\u00e9cifiques),  \n\u2022 \nDes parutions dans la presse locale, \n\u2022 \nDe la diffusion de messages sur les panneaux lumineux. \n \nA l\u2019issue de ce rappel, il donne le d\u00e9tail de la concertation effectivement organis\u00e9e : \n \n \n\n \n4/12 \n\u2022 \nLes moyens d\u2019information :  \n \nA - Les Parutions dans la presse municipale : La Commune a publi\u00e9 dans le journal \nmunicipal appel\u00e9 Miribel Info Plus plusieurs articles afin d\u2019informer la population de \nl\u2019avancement du projet :  \n\u2022 \nMiribel Info Plus n\u00b052 \u2013 Juin 2016 \n\u2022 \nMiribel Info Plus n\u00b054 \u2013 F\u00e9vrier 2017 \n\u2022 \nMiribel Info Plus n\u00b057 \u2013 Avril 2018 \n\u2022 \nMiribel Info Plus n\u00b058 \u2013 Septembre 2018 \n \nB - Les parutions dans la presse locale  \nParutions dans le journal \u00ab Le Progr\u00e8s de l\u2019Ain \u00bb \n\u2022 \nDu dimanche 26 mai 2019 \n\u2022 \nDu samedi 1er juin 2019 \n\u2022 \nDu mercredi 12 juin 2019 \n \nParutions dans le journal \u00ab Le Journal de la C\u00f4ti\u00e8re \u00bb \n\u2022 \nJournal de la C\u00f4ti\u00e8re n\u00b01190 du 16 au 22 mai 2019 \n\u2022 \nJournal de la C\u00f4ti\u00e8re n\u00b01191 du 23 au 29 mai 2019 \n\u2022 \nJournal de la C\u00f4ti\u00e8re n\u00b01192 du 30 mai au 5 juin 2019 \n\u2022 \nJournal de la C\u00f4ti\u00e8re n\u00b01194 du 13 au 19 juin 2019 \n \nC - La cr\u00e9ation d\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du Plan Local d\u2019Urbanisme sur le site \ninternet de Miribel \n \nD - La mise en place d\u2019une exposition \nDeux panneaux portant sur le PLU ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s \u00e0 l\u2019accueil g\u00e9n\u00e9ral en Mairie ainsi qu\u2019\u00e0 \nl\u2019accueil des services techniques administratifs \u00e0 partir du 25 avril 2019. \n \nE - La tenue de deux permanences sp\u00e9ciales par les \u00e9lus \nUne permanence a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par des \u00e9lus et un technicien suite aux trois r\u00e9unions \npubliques afin de pouvoir informer les p\u00e9titionnaires quant au devenir et aux modifications \ndu nouveau PLU de fa\u00e7on personnalis\u00e9e. La premi\u00e8re r\u00e9union a eu lieu le samedi 8 juin 2019 \nde 9 heures \u00e0 15 heures 30 au centre socio-culturel de Miribel. Une seconde permanence \naura lieu le mercredi 26 juin 2019 de 18 heures \u00e0 21 heures aux Echets. \n \n\u2022 \nLes moyens d\u2019expression  \n \nA - La mise en place de deux livres blancs  \nLa Commune a mis \u00e0 disposition en Mairie un livre blanc pour donner \u00e0 tous les miribelans la \npossibilit\u00e9 de s\u2019exprimer sur l\u2019\u00e9laboration du PLU. Ils ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s \u00e0 l\u2019accueil g\u00e9n\u00e9ral en \nMairie ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019accueil des services techniques administratifs \u00e0 partir de juin 2016. \n \nB - Les courriers adress\u00e9s \u00e0 la Commune  \nUn certain nombre de courriers ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s \u00e0 la Commune. Chaque courrier a fait l\u2019objet \nd\u2019une r\u00e9ponse d\u2019accus\u00e9 de r\u00e9ception. Un tableau r\u00e9capitulatif a \u00e9t\u00e9 tenu par le service \nurbanisme et transmis au Cabinet AUA. \n \nC - Les Ateliers Th\u00e9matiques  \nLa Ville a organis\u00e9 des tables rondes portant sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques :  \n\u2022 \nTable ronde n\u00b01 : Densit\u00e9 \u2013 Habitat et Cadre de vie : jeudi 16 juin 2017 \n\n \n5/12 \n\u2022 \nTable ronde n\u00b02 : Patrimoine \u2013 Paysage et Environnement : vendredi 9 juin 2017 \n\u2022 \nTable ronde n\u00b03 : Espaces publics \u2013 \u00e9quipements et mobilit\u00e9s : mercredi 14 juin 2017 \n\u2022 \nTable ronde n\u00b04 : Activit\u00e9s \u00e9conomiques et emploi : lundi 4 septembre 2017 \n \nD - Les balades urbaines  \nLa ville a organis\u00e9 deux balades urbaines o\u00f9 \u00e9taient convi\u00e9s des habitants, des \u00e9lus locaux, \ndes acteurs locaux et Personnes Publiques Associ\u00e9es. Elles ont eu lieu : \n\u2022 \nLe vendredi 15 septembre 2017 de 9 heures \u00e0 12 heures sur les secteurs des Echets et \ndu Mas Rillier. \n\u2022 \nLe vendredi 22 septembre 2017 de 9 heures \u00e0 12 heures sur le secteur Miribel \u2013 \nCentre-ville. \n \nE - La r\u00e9alisation de questionnaires \u00e0 destination de la vie associative et des \nentrepreneurs locaux  \nLa Commune a adress\u00e9 en date du 4 d\u00e9cembre 2018, un courrier explicatif accompagn\u00e9 d\u2019un \nquestionnaire en lien avec la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme. \n \nF - Les r\u00e9unions avec les Personnes Publiques Associ\u00e9es  \n\u2022 \nLa premi\u00e8re r\u00e9union a eu lieu le 4 avril 2017. L\u2019objet de cette rencontre \u00e9tait la \npr\u00e9sentation du diagnostic du territoire, \n\u2022 \nLa deuxi\u00e8me r\u00e9union a eu lieu le 30 janvier 2018. L\u2019objet de cette rencontre \u00e9tait le \nProjet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable, \n\u2022 \nLa troisi\u00e8me r\u00e9union a eu lieu le 21 mai 2019. L\u2019objet de la r\u00e9union \u00e9tait la \npr\u00e9sentation de la phase r\u00e9glementaire. \n \nG \u2013 R\u00e9union pl\u00e9ni\u00e8re du Conseil Municipal  \nUne r\u00e9union pl\u00e9ni\u00e8re du Conseil Municipal a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e le 30 mars 2018, o\u00f9 le Projet \nd\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durables a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et a fait l\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat, en \npr\u00e9sence du Cabinet AUA. La pr\u00e9sentation ainsi que le compte-rendu sont t\u00e9l\u00e9chargeables \nsur le site internet de la Commune. \n \nH \u2013 R\u00e9unions publiques  \nTrois r\u00e9unions publiques ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es par la Commune pour pr\u00e9senter l\u2019avanc\u00e9e des \n\u00e9tudes aux miribelans et leur permettre d\u2019\u00e9changer avec les \u00e9lus.  \nL\u2019objectif \u00e9tait de pr\u00e9senter la d\u00e9marche du PLU \u00e0 la population ainsi que le Projet \nd\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durables, les Orientations d\u2019Am\u00e9nagement et de \nProgrammation et la phase r\u00e9glementaire : \n\u2022 \nLa premi\u00e8re r\u00e9union publique a eu lieu le 16 mai 2019 en centre-ville, \n\u2022 \nLa deuxi\u00e8me r\u00e9union publique a eu lieu le 23 mai 2019 au Mas Rillier, \n\u2022 \nLa troisi\u00e8me r\u00e9union publique a eu lieu le 13 juin 2019 aux Echets.  \n \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, revient sur le zonage du PLU. Il \nexplique que le nouveau PLU n\u2019est pas configur\u00e9 sous la m\u00eame forme que l\u2019ancien. Dans \nl\u2019ancien PLU, chaque zone \u00e9tait soumise \u00e0 un r\u00e8glement sp\u00e9cifique. Dans le nouveau PLU, 4 \nzones ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es : zone urbaine, zone naturelle, zone naturelle humide et zone \nagricole. \nIl pr\u00e9sente le plan de destination qui permet de d\u00e9terminer celles qui seront autoris\u00e9es. 7 \nzones sont d\u00e9crites : zone de centralit\u00e9, zone d\u2019extension, zone d\u2019\u00e9quipement, zone \nindustrielle, zone commerciale, zone d\u2019h\u00e9bergement et zone de tourisme. \n\n \n6/12 \nIl pr\u00e9sente ensuite le plan de densit\u00e9 qui d\u00e9finit les r\u00e8gles d\u2019urbanisme (emprises au sol, \nalignements, prospects, hauteurs, etc). D\u2019autre part, un nouvel \u00e9l\u00e9ment est pris en compte \ndans ce PLU. Il s\u2019agit du coefficient de biotope (\u00e9galement appel\u00e9 coefficient de pleine terre). \nConcernant les r\u00e8gles de stationnement, les r\u00e8gles actuelles sont globalement conserv\u00e9es et \nune zone d\u2019hypercentralit\u00e9 avec des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques (all\u00e9g\u00e9es) est cr\u00e9\u00e9e. \nIl ajoute que le nouveau PLU est beaucoup moins permissif que le pr\u00e9c\u00e9dent. Les \nconstructions pourront \u00eatre au maximum en R +3, essentiellement en centralit\u00e9, en R +2 \ndans le reste de la ville et en R +1 dans la plupart des zones r\u00e9sidentielles. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que certains documents supra-communaux obligent la \nCommune \u00e0 produire un certain nombre de logements. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute qu\u2019environ 1 000 logements \ndevront \u00eatre produits dans les 10 ann\u00e9es \u00e0 venir en respect des objectifs du SCOT et du PLH, \nsoit une centaine par an en moyenne. \nIl rappelle que le but de la d\u00e9lib\u00e9ration est de valider le bilan de concertation et d\u2019autoriser \nl\u2019envoi des documents du PLU aux personnes publiques associ\u00e9es. Les \u00e9lus pourront toujours \n\u00e9mettre leurs remarques notamment dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate publique. \nIl explique qu\u2019un groupe de travail constitu\u00e9 d\u2019\u00e9lus, dont ceux de l\u2019\u00e9quipe minoritaire, a \nentrepris la r\u00e9vision du PLU et travaille sur le sujet depuis maintenant 2 ans et demi. \nL\u2019ensemble des id\u00e9es des diff\u00e9rents protagonistes (\u00e9lus, architectes des b\u00e2timents de France, \netc) a \u00e9t\u00e9 pris en compte et le PLU a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans l\u2019esprit du PADD. \nIl en profite pour remercier les \u00e9lus, les services et le cabinet qui ont travaill\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation \nde ce document. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que des remarques pourront \u00eatre faites au commissaire \nenqu\u00eateur dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate publique. Ensuite, il sera propos\u00e9 au Conseil municipal \nd\u2019approuver le nouveau PLU.  \nElle indique revenir de la CRPA (commission r\u00e9gionale du patrimoine et de l\u2019architecture) \u00e0 la \nDRAC (direction r\u00e9gionale des affaires culturelles), accompagn\u00e9e de Patrick GUINET. Cette \ncommission a rendu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 un avis favorable du document de PVAP (plan de \nvalorisation de l\u2019architecture et du patrimoine) de la Commune dans le cadre du SPR (site \npatrimonial remarquable). Elle ajoute que la commission a \u00e9mis des compliments sur le \ntravail effectu\u00e9, l\u2019engagement et le courage de la Commune de s\u2019engager dans cette \nd\u00e9marche de pr\u00e9servation du patrimoine communal. En effet, prendre de telles mesures n\u2019est \npas toujours une d\u00e9cision populaire mais est n\u00e9cessaire au regard de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \nD\u2019autre part, la Commune a pour ambition de prendre des mesures environnementales \nfortes. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, indique ne pas avoir pu \u00e9tudier le document \npuisqu\u2019elle a eu des difficult\u00e9s \u00e0 le t\u00e9l\u00e9charger et qu\u2019elle n\u2019a pas pu consulter la version \npapier. Elle a donc des difficult\u00e9s \u00e0 se prononcer sur le sujet. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que r\u00e8glementairement la \nCommune n\u2019avait aucune obligation dans la transmission de ces documents. D\u2019autre part, il \nn\u2019a personnellement rencontr\u00e9 aucune difficult\u00e9 dans le t\u00e9l\u00e9chargement du dossier. Il ajoute \nque le document a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 le vendredi, ce qui laissait 4 jours pour r\u00e9agir ; or elle a \ncontact\u00e9 la Mairie le jeudi en fin d\u2019apr\u00e8s midi juste avant le Conseil Municipal ce qui ne lui \naurait pas laiss\u00e9 le temps de le consulter. Il aurait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 plus facile de trouver une \nsolution si elle avait r\u00e9agi le lundi. \nIl ajoute que des r\u00e9unions ont \u00e9t\u00e9 mises en place afin d\u2019expliquer le PLU et qu\u2019un groupe de \ntravail, aupr\u00e8s duquel les \u00e9lus pouvaient chercher les informations, a \u00e9t\u00e9 form\u00e9. Il s\u2019agit \nencore une fois d\u2019arr\u00eater le bilan de concertation et non pas le PLU. \n\n \n7/12 \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que si aujourd\u2019hui le bilan de concertation n\u2019est pas valid\u00e9, il \nsera impossible de faire avancer la proc\u00e9dure d\u2019approbation du PLU et donc d\u2019obtenir les \noutils n\u00e9cessaires pour ma\u00eetriser la construction sur le territoire communal. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, indique que les documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger vont \u00eatre \nenvoy\u00e9s pour servir de base au PLU, ce qui n\u2019est pas neutre. \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, informe les \nconseillers municipaux de l\u2019accessibilit\u00e9 sur le site internet de la Mairie, depuis quelques \ntemps, du plan de zonage ainsi que de la pr\u00e9sentation synth\u00e9tique des r\u00e8gles du PLU. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande quelles sont les valeurs \u00e9thiques et politiques \nmises en \u0153uvre dans le PLU. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique qu\u2019il s\u2019agit des valeurs \n\u00e9voqu\u00e9es dans le PADD.  \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que le document du PADD cadre la philosophie du PLU. \nIl \u00e9nonce les enjeux cit\u00e9s dans la d\u00e9lib\u00e9ration du 20 mai 2016 : \n\u2022 \nMa\u00eetriser l\u2019urbanisation dans le cadre des enjeux identifi\u00e9s par secteur, en \ncompatibilit\u00e9 avec les objectifs des documents supra-communaux et notamment du \nSCOT BUCOPA, et les capacit\u00e9s de d\u00e9veloppement des \u00e9quipements d\u2019infrastructures \net de superstructures, \n\u2022 \nAssurer dans le cadre du projet global : \no Un \u00e9quilibre entre le renouvellement urbain et le d\u00e9veloppement urbain \nma\u00eetris\u00e9 sur les secteurs envisag\u00e9s \u00e0 cet effet, \no Une pr\u00e9servation et une mise en valeur des espaces naturels et agricoles avec \nune utilisation \u00e9conome des dits espaces, limitrophes et internes \u00e0 la zone \nurbaine dans une optique de valorisation du paysage, \no Une int\u00e9gration de la qualit\u00e9 urbaine, architecturale et paysag\u00e8re, une \nsauvegarde et une valorisation des ensembles urbains et du patrimoine b\u00e2ti \nremarquables, \no Une mixit\u00e9 sociale dans l'habitat : il rappelle qu\u2019\u00e0 ce sujet, il est mis en place \nun r\u00e9\u00e9quilibrage de la mixit\u00e9 sociale. De cette fa\u00e7on, il n\u2019est pas impos\u00e9 la \nconstruction de logement social dans le quartier du tr\u00eave (quartier dans lequel \nle taux de logement social est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9) tandis qu\u2019il impos\u00e9 un taux de 30 % \nde logement social dans la zone de centralit\u00e9, le reste de la Commune restant \nsoumis \u00e0 la r\u00e8gle des 25 %. \no Une liaison entre les diff\u00e9rentes polarit\u00e9s du territoire communal suivant leurs \nfonctions, \no Une r\u00e9flexion sur la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er et/ou de d\u00e9velopper des \u00e9quipements \npublics li\u00e9s au d\u00e9veloppement de l\u2019urbanisation, \no Une \u00e9valuation des co\u00fbts de d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux d\u2019infrastructures li\u00e9s \n\u00e0 l\u2019extension de l\u2019urbanisation, \no Une r\u00e9flexion sur le plan global de d\u00e9placement, l\u2019offre de stationnement ainsi \nque le d\u00e9veloppement des modes doux. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique une nouveaut\u00e9 dans ce \nPLU : un plan couleur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 et int\u00e9gr\u00e9 au PLU. \nA ce sujet, Sylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019en lien avec la question de Romain LEB\u00c8GUE \nrelative au d\u00e9veloppement d\u2019un outil p\u00e9dagogique pour la compr\u00e9hension des r\u00e8gles \nd\u2019urbanisme, l\u2019objectif est de former les agents \u00e0 conseiller les usagers sur la base de ce plan. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique \u00eatre d\u2019accord avec Marie COCHARD, \nconseill\u00e8re municipale, sur le manque de temps pour \u00e9tudier le dossier. Pour lui, s\u2019il est \nimpossible d\u2019\u00e9tudier les d\u00e9tails du dossier, il est difficile de se prononcer. D\u2019autre part, des \nremarques seront faites au commissaire enqu\u00eateur notamment concernant le projet derri\u00e8re \nl\u2019Allegro. \n\n \n8/12 \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique qu\u2019il s\u2019agit uniquement de \nprojets propos\u00e9s par des promoteurs, ce qui ne signifie pas qu\u2019ils vont \u00eatre adopt\u00e9s. D\u2019autre \npart, l\u2019objectif du nouveau PLU est d\u2019\u00eatre plus restrictif afin de pouvoir justement \u00e9viter \nl\u2019implantation de ce genre de projets. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que les projets \u00e9voqu\u00e9s par Jean-Pierre GAITET rel\u00e8vent du \nPLU de 2007 et c\u2019est pourquoi ce dernier doit \u00eatre r\u00e9vis\u00e9. \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux modes doux, pr\u00e9cise que le \nr\u00e8glement du nouveau PLU limite les hauteurs dans les zones r\u00e9sidentielles afin de conserver \nla forme pavillonnaire des constructions.  \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande si l\u2019ensemble des sujets a fait l\u2019objet d\u2019un \nconsensus et s\u2019il y a eu des d\u00e9bats. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique que ce sont les solutions \nayant obtenu la majorit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 retenues. Ainsi, il d\u00e9fend dans ce PLU des id\u00e9es pour \nlesquelles il n\u2019\u00e9tait pas personnellement favorable. C\u2019est l\u00e0 l\u2019expression de la d\u00e9mocratie \u00e0 \nson sens. Dans tous les cas, ce PLU a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, d\u2019une part dans la volont\u00e9 de prendre en \ncompte l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u2019autre part dans le respect des r\u00e8gles. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que le vote d\u00e9finitif du PLU aura s\u00fbrement lieu en d\u00e9cembre et \nmet au vote l\u2019approbation du bilan de concertation et l\u2019arr\u00eat du PLU. \n\u00c0 10 voix contre (Jean GRAND, Jean-Pierre GAITET, Jean-Michel LADOUCE, No\u00e9mie THOMAS, \nLaurent TRONCHE, Fabienne D\u2019ANGELO, Marie COCHARD, Jacques BERTHOU, Guy MONNIN \net Josiane BOUVIER), 2 abstentions (Philippe BERTHO et Pascal PROTI\u00c8RE) et 15 voix pour, \nl\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nApprouve le bilan de la concertation tel qu\u2019expos\u00e9, \n\u2022 \nArr\u00eate le projet de r\u00e9vision du PLU tel qu\u2019annex\u00e9, \n\u2022 \nPr\u00e9cise que le projet de r\u00e9vision du PLU est pr\u00eat \u00e0 \u00eatre transmis pour avis : \no Aux Personnes Publiques qui ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9es \u00e0 son \u00e9laboration (articles L. \n132-7, L. 132-9 et L. 132-10 du Code de l\u2019Urbanisme), \no Aux autres personnes publiques pour avis obligatoire (articles R. 153-6 et L. \n153-18 du Code de l\u2019Urbanisme), \no Aux personnes publiques qui en ont fait la demande (articles L. 132-9 et L. \n132-13 du Code de l\u2019Urbanisme), \no Aux autres organismes ou associations en ayant fait la demande, \no \u00c0 l\u2019autorit\u00e9 environnementale. \n\u2022 \nPr\u00e9cise que la d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e au pr\u00e9fet et affich\u00e9e pendant un mois en \nmairie. Mention de cet affichage sera ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans un journal \ndiffus\u00e9 dans le d\u00e9partement. Elle sera, en outre, publi\u00e9e au Recueil des actes \nadministratifs de la commune. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20190627-003 : R\u00e9vision des tarifs des concessions fun\u00e9raires et cases de \ncolumbarium \nJean-Pierre BOUVARD, Adjoint au Maire charg\u00e9 du patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nsa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 juillet 2014 fixant les tarifs des concessions fun\u00e9raires \napplicables au 1er novembre 2014. \nIl propose de r\u00e9viser ces tarifs et de les fixer de la mani\u00e8re suivante \u00e0 compter du 1er \nnovembre 2019 : \n \n \n\n \n9/12 \nDur\u00e9e de la concession \nTarifs au \n01/11/2014 \nTarifs propos\u00e9s \nau 01/11/2019 \nTemporaire (15 ans) \n150 \u20ac \n180 \u20ac \nTrentenaire \n300 \u20ac \n360 \u20ac \nCase Columbarium (15 ans) \n400 \u20ac \n450 \u20ac \nEmplacement \u00ab caveau-urnes \u00bb (15 ans) \n150 \u20ac \n180 \u20ac \nTaxe applicable \u00e0 tout d\u00e9p\u00f4t ou retrait d\u2019urne d\u2019une \nconcession, d\u2019une case de columbarium, d\u2019un \ncaveau-urnes, ou toute dispersion dans le jardin du \nsouvenir. \n20 \u20ac \n20 \u20ac \n \nIl pr\u00e9cise que la Commune propose des prix l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne du \nd\u00e9partement. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe les tarifs pr\u00e9sent\u00e9s pour les trois cimeti\u00e8res de Miribel \u00e0 \ncompter du 1er novembre 2019. \n \nY INSTITUTION ET VIE POLITIQUE \nDL-20190627-004 : Fixation du nombre et de la r\u00e9partition des si\u00e8ges du conseil \ncommunautaire de la CCMP dans le cadre d\u2019un accord local \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle au Conseil Municipal que la composition du conseil \ncommunautaire de la CCMP sera fix\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L.5211-6-1 du \nCGCT. Elle pourrait \u00eatre fix\u00e9e, \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils \nmunicipaux, selon un accord local permettant d\u2019attribuer un si\u00e8ge suppl\u00e9mentaire \u00e0 la \nCommune de Thil qui d\u00e9tiendrait uniquement un si\u00e8ge en cas d\u2019application de la r\u00e8gle de \ndroit commun. \nCet accord permet donc de d\u00e9roger \u00e0 la r\u00e8gle de droit commun afin que Thil b\u00e9n\u00e9ficie de 2 \nsi\u00e8ges au conseil communautaire au lieu d\u2019un seul. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, ajoute que la CCMP r\u00e9it\u00e8re sa proposition de 2013 \npour permettre aux petites Communes d\u2019\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9es. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande quelle est la r\u00e8gle de r\u00e9partition des si\u00e8ges. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, indique que la r\u00e8gle de droit commun fixe \u00e0 30 le \nnombre de si\u00e8ges pour les intercommunalit\u00e9s de 20 000 \u00e0 40 000 habitants. \nRomain LEB\u00c8GUE, conseiller municipal, demande si une alternative a \u00e9t\u00e9 recherch\u00e9. Par \nexemple, la plus grande Commune donne un si\u00e8ge \u00e0 la plus petite Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une telle solution n\u2019est pas n\u00e9cessaire puisqu\u2019il est possible \nd\u2019obtenir, par d\u00e9rogation, un si\u00e8ge suppl\u00e9mentaire \u00e0 la Commune de Thil. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe \u00e0 31 le nombre de si\u00e8ges du conseil communautaire de la \nCCMP tel que pr\u00e9sent\u00e9 et autorise le Maire \u00e0 accomplir tout acte n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de \nla d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nY INSTITUTION ET VIE POLITIQUE \nDL-20190627-005 : Convention de mise \u00e0 disposition des op\u00e9rateurs de vid\u00e9oprotection \ndu CSUi \nSylvie VIRICEL, Maire, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la CCMP a cr\u00e9\u00e9 un Centre de \nSupervision Urbain intercommunal (CSUi) permettant d\u2019assurer le visionnage et \nl\u2019enregistrement des images de voie publique provenant des cam\u00e9ras communales. Deux \nop\u00e9rateurs de vid\u00e9oprotection du grade des adjoints techniques ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s \u00e0 temps \n\n \n10/12 \ncomplet pour assurer le visionnage en temps r\u00e9el des images et proc\u00e9der \u00e0 la relecture et \nr\u00e9pondre aux r\u00e9quisitions des forces de police.  \n\u00c0 la demande de la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain, et afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 juridique du dispositif, il \nest demand\u00e9 express\u00e9ment que les 2 op\u00e9rateurs, agents communautaires, soient mis \u00e0 \ndisposition des Communes, et que les Maires apr\u00e8s agr\u00e9ment du procureur de la R\u00e9publique \net assermentation devant le Tribunal de Grande Instance (TGI) prennent un arr\u00eat\u00e9 \nd\u2019affectation dans les fonctions d\u2019Agent de Surveillance de la Voie Publique.  \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que la convention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e la veille au conseil \ncommunautaire et rappelle que le pr\u00e9sident de la CCMP est le responsable administratif de \nces agents. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, indique que le pr\u00e9sident de la CCMP n\u2019a pas le \npouvoir de police qui est d\u00e9tenu pour les Maires de l\u2019intercommunalit\u00e9. \nIl esp\u00e8re que le CSUi pourra reprendre le visionnage actif \u00e0 partir du 15 juillet 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de mise \u00e0 disposition et autorise le Maire \n\u00e0 la signer ainsi que toutes pi\u00e8ces s\u2019y rapportant. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que suite \u00e0 son intervention aupr\u00e8s \ndu s\u00e9nateur Patrick CHAISE relative \u00e0 la fermeture de la perception de Miribel, il a r\u00e9cemment \nre\u00e7u des informations par mail. \nIl lit le mail re\u00e7u qui fait \u00e9tat d\u2019une organisation hypoth\u00e9tique dans laquelle Miribel et \nBeynost serait dot\u00e9 d\u2019un centre financier dans le cadre des MSAP (maisons de service \u00e0 la \npersonne). \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une d\u00e9cision mais d\u2019une hypoth\u00e8se li\u00e9e \u00e0 \nl\u2019ouverture d\u2019une MSAP ce qui ne semble pas d\u2019actualit\u00e9 \u00e0 la CCMP bien que la Commune de \nMiribel y soit favorable. \n \n \nJean-Pierre BOUVARD, Adjoint au Maire charg\u00e9 du patrimoine, pr\u00e9sente le projet de \nla Madone. Il pr\u00e9sente l\u2019affiche qui sera install\u00e9e dans les escaliers de la Madone pendant la \ndur\u00e9e de requalification de l\u2019ensemble architectural. \nIl explique que la premi\u00e8re phase du projet a consist\u00e9 au recensement ainsi qu\u2019\u00e0 un chiffrage \ndes actions \u00e0 entreprendre. Ce travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par un cabinet d\u2019architecte. \nLa Commune est dor\u00e9navant dans la seconde phase du projet qui consiste \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer un \nmaximum de subventions. \nCe projet doit permettre :  \n\u2022 \nLa requalification de l\u2019esplanade \n\u2022 \nLe renforcement et la s\u00e9curisation des murailles \n\u2022 \nLa mise en lumi\u00e8re du lieu \n\u2022 \nLa r\u00e9fection des cheminements d\u2019acc\u00e8s au site \n\u2022 \nLa requalification paysag\u00e8re. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que lors de son rendez-vous le matin \u00e0 la DRAC, elle s\u2019est \nrapproch\u00e9e de Madame BOURDON qui suit le dossier de classement de la Madone qui \ndevrait \u00eatre instruit en commission dans les meilleurs d\u00e9lais. \nElle informe \u00e9galement l\u2019Assembl\u00e9e que les grapillons ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clair\u00e9s et nettoy\u00e9s. L\u2019objectif \nde r\u00e9aliser ces travaux avant le swing sous les \u00e9toiles a \u00e9t\u00e9 tenu. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h50. \n\n \n11/12 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 27 juin 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 21 juin 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des \ncollectivit\u00e9s territoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil \nMunicipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nSERVICES \nTECHNIQUES \n13/05/2019 \nMarch\u00e9 \nde \nfourniture : \ninstallation \net \nachat \nd\u2019un \nmodulaire \u00e0 usage de locaux de \nrestauration scolaire \n112 019,38 \u20ac HT \n134 423,26 \u20ac TTC \nSERVICES \nTECHNIQUES \n13/05/2019 \nRestructuration du r\u00e9seau \nd\u2019assainissement \u2013 rue du Bourg \net rue des Ecoles \n255 065,65 \u20ac HT \n306 078,42 \u20ac TTC \nDIRECTION \nG\u00c9N\u00c9RALE \n20/05/2019 \nR\u00e9f\u00e9r\u00e9 mesures utiles : Commune \nde Miribel / installation ill\u00e9gale \nde gens du voyage sur le terrain \ndu Cabanon \n1 560 \u20ac \nPOPULATION \n06/06/2019 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 194 \nrue des \u00e9coles, occup\u00e9 par \nl'association CESAM au profit de \nl'organisme \nFRATE \nFormation \nConseil pour l'organisation de \ncours en vue de l'apprentissage \ndu fran\u00e7ais, en faveur des primo-\narrivants, dans le cadre des \ncontrats d'accueil d'int\u00e9gration \npar l'OFII pour le mois de juin \n31 \u20ac/jour \nPOPULATION \n19/06/2019 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 02/04/2019 et \nle 21/05/2019 \nN\u00c9ANT \n \n \n \n\n \n12/12 \n \n \n \n \n \n \nREGISTRE ANNUEL DES CONCESSIONS \nConcessions fun\u00e9raires acquises entre le 02/04/2019 et le 21/05/2019 \n \n \nN\u00b0 Concession \nDate achat \nNature Concession \nDate d\u00e9but Concession \nDur\u00e9e \nEch\u00e9ance \nNom du concessionnaire actuel \nAdresse \nCode postal et ville \n3250 \n02/04/2019 \nActuelle \n09/04/2019 \n15 ans \n08/04/2034 \nM. NEGRELLO Christian \n215 rue Montch\u00e2tel \n01120 DAGNEUX \n3251 \n05/04/2019 \nActuelle \n05/04/2019 \n15 ans \n04/04/2034 \nMme BAGLAN n\u00e9e F\u00c9LIX Adrienne \n233 rue des Dards \n01700 MIRIBEL \n3252 \n17/05/2019 \nActuelle \n17/05/2019 \n15 ans \n16/05/2034 \nM. MARSAL Charles  \n122 rue de la Paix \n01700 MIRIBEL \n3253 \n21/05/2019 \nActuelle \n21/05/2019 \n30 ans \n20/05/2049 \nMme BOUVERY n\u00e9e DELLI COLLI Antonia \n1527 Grande rue \n01700 MIRIBEL \n \n", "publication_date": "12/01/2022"}