{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDc2Mi9kb3dubG9hZD90b2tlbj1COWViY193Mw==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24762/download?token=B9ebc_w3", "text": "NOTRE VILLE, \nVOTRE MAIRIE\nLes r\u00e8gles de base du \nstationnement\n15\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nContre les violences \nfaites aux femmes\n13\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe centre de sant\u00e9 \ncontre le Covid-19\n8-9\nHOMMAGE \u00c0  \nSAMUEL PATY \nRETOUR EN IMAGES \nPAGE 4\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - NOVEMBRE 2020\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nJeudi 5 \nCollecte de sang \nau centre social Agora (voir p. 7)\nVendredi 6\nCirque Le Puits \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 11)\nMercredi 11\nComm\u00e9moration de l\u2019Armistice \n1918 \n\u00e0 l\u2019Espace du Souvenir, place du  \n19-Mars-1962\nVendredi 13\nTh\u00e9\u00e2tre D\u00e9sob\u00e9ir \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 18h30 (voir p. 11)\nMercredi 18\nInscriptions pour le s\u00e9jour des  \n11-17 ans dans le Jura \nau Point Jeunes (voir p. 7)\n23 au 27\nExpo Id\u00e9es re\u00e7ues sur les \nviolences faites aux femmes \n\u00e0 la mairie (voir p. 13)\n23 au 27\nExpo Evolutions des droits des \nfemmes \nau centre social (voir p. 13)\nMercredi 25\nVid\u00e9omaton \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h (voir p. 6)\nMercredi 25\nConseil municipal \nau gymnase Cathy Fleury (horaire \u00e0 venir)\nVendredi 27 \nFilm Slalom \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 18h30  \n(voir p. 13)\nVendredi 27\nMusique Tout neuf !\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 19h (voir p. 11)\nNOVEMBRE 2020\n1er : Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNRPA \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 6)\n4 : Journ\u00e9e Portes ouvertes de l\u2019UNRPA au centre social Agora (voir p. 6)\n8 au 11 : Distribution des colis de No\u00ebl au foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\n12 & 13 : March\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal et sur la place du 19-Mars-1962 (voir p. 3)\nET EN D\u00c9CEMBRE\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nComm\u00e9moration du 11-Novembre-1918\nEn raison de la situation sanitaire, la comm\u00e9moration de l\u2019Armistice de 1918 sera limit\u00e9e \n\u00e0 un hommage en centre-ville sur la place du 19-Mars1962 \u00e0 11h. Il n\u2019y aura pas \nd\u2019hommages au village. Les Morts pour la France de Fosses seront cit\u00e9s devant l\u2019Espace \ndu Souvenir.\nNovembre 2020 - 44e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi \net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, YA, LR, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nSous r\u00e9serve des \nmesures sanitaires en \nvigueur \u00e0 chaque date !\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c9dito\nMarch\u00e9 \nde No\u00ebl\n12 & 13 d\u00e9cembre 2020\nEspace Germinal  & \nplace du 19-Mars-1962\nDe nombreux artisans vous \naccueilleront pour vous \nproposer bijoux et bougies, \naccessoires de d\u00e9coration \net cadeaux plein d\u2019\u00e9motion, \njouets et jeux pour tous les \n\u00e2ges, gourmandises et boissons \nfestives\u2026\nDedans, dehors\nCertains seront bien au chaud \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal, d\u2019autres \nseront install\u00e9s dans de \ncoquets chalets sur la place du \n19-Mars-1962. Une premi\u00e8re !\nNota bene\nEn raison de la situation \nsanitaire, aucune d\u00e9gustation \nne sera possible. Port du \nmasque obligatoire.\nLe March\u00e9 de No\u00ebl peut \u00eatre \nannul\u00e9 si les mesures sanitaires \nl\u2019imposent\u2026\nPour une soci\u00e9t\u00e9 du discernement,  \no\u00f9 chacun est amen\u00e9 \u00e0 faire  \nla part des choses\n\u00a9 Reflet Photo\nV\nendredi \n16 \noctobre, \nSamuel Paty, professeur \nde coll\u00e8ge \u00e0 Conflans-\nSainte-Honorine, a \u00e9t\u00e9 \nsauvagement \nassassin\u00e9, \nvictime \nd\u2019un terrible attentat islamiste. Avec \nl\u2019ensemble du conseil municipal, je \nsouhaite t\u00e9moigner de tout notre \nsoutien \u00e0 ses proches, \u00e0 ses coll\u00e8gues \net \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves. \u00c0 Fosses, nous avons \ntenu \u00e0 lui rendre hommage car c\u2019est \nl\u2019ensemble de la nation qui est en-\ndeuill\u00e9 par ce drame.\nSamuel Paty \u00e9tait de ces \u00ab profs \u00bb \nqui ont fait le choix d\u2019apprendre aux \nenfants que la libert\u00e9 c\u2019est d\u2019abord \ndes r\u00e8gles et des devoirs. Nous \navons tous eu la chance de croiser \ndans notre vie un enseignant qui \nnous a marqu\u00e9 \u00e0 vie et donn\u00e9 l\u2019envie \nd\u2019apprendre et de construire notre \npropre trajectoire sans l\u2019imposer aux \nautres.\nNos pens\u00e9es vont donc \u00e0 tous les en-\nseignants qui, chaque jour, font leur \ntravail en aidant nos enfants \u00e0 deve-\nnir des citoyens \u00e9clair\u00e9s, capables \nde penser par eux-m\u00eames pour que \npuisse vivre au mieux notre r\u00e9pu-\nblique d\u00e9mocratique. Ces hommes \net ces femmes, trop souvent mal-\nmen\u00e9s, r\u00e9alisent un immense travail \npour notre R\u00e9publique en faisant de \nl\u2019\u00e9cole un lieu d\u2019\u00e9mancipation, de \nmixit\u00e9, de libert\u00e9, en somme un lieu \nde vivre ensemble. C\u2019est l\u00e0, \u00e0 l\u2019\u00e9cole, \nque se construit le citoyen autant \nque l\u2019avenir de notre pays. \nAujourd\u2019hui, \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 du like et du \ncommentaire compulsif o\u00f9 chacun \nse croit autoris\u00e9 de s\u2019en prendre \u00e0 \nl\u2019autre sur les r\u00e9seaux sociaux, nous \ndevons offrir une soci\u00e9t\u00e9 du discer-\nnement, o\u00f9 chacun doit \u00eatre amen\u00e9 \n\u00e0 faire la part des choses. Et si c\u2019est \navec humour, c\u2019est encore mieux\u2026\nLors de l\u2019hommage du 21 octobre \ndevant la mairie o\u00f9 \u00e9taient rassem-\nbl\u00e9s des enseignants, des parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves, des enfants des \u00e9coles, des \n\u00e9lus, des agents des diff\u00e9rents ser-\nvices publics de la ville, des pompiers, \ndes gendarmes, des repr\u00e9sentants de \nla paroisse et du culte musulman de \nFosses, nous \u00e9tions tous ensemble \u00e0 \npartager notre peine et notre col\u00e8re, \n\u00e0 montrer que nos valeurs r\u00e9publi-\ncaines de libert\u00e9, d\u2019\u00e9galit\u00e9 comme \nde fraternit\u00e9 ne souffrent d\u2019aucune \nremise en question. Il est essentiel de \nse rappeler que notre \u00e9tat la\u00efque as-\nsure la libert\u00e9 de croire ou de ne pas \ncroire en une religion et que de leur \nc\u00f4t\u00e9 les cultes, quels qu\u2019ils soient, \nn\u2019ont pas \u00e0 imposer leurs dogmes \u00e0 \nnotre mod\u00e8le r\u00e9publicain.\nL\u2019heure est au recueillement et \u00e0 \nla retenue. Ni les terroristes, ni les \nobscurantistes de tous bords, ni les \nprofessionnels de la r\u00e9cup\u00e9ration, \nn\u2019auront raison de notre volont\u00e9 de \nfaire vivre les lumi\u00e8res et leur h\u00e9ri-\ntage humaniste qui font de la France \nun si beau pays.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\n4 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nRETOUR EN IMAGES\nOctobre\nChampionnes !\nSthelyne Grosy, 18 ans, poids plume, remporte \nla m\u00e9daille d\u2019or, et Zo\u00e9 Couvercelle, 17 ans, \npoids coq, d\u00e9croche la m\u00e9daille d\u2019argent au \ntournoi Julius Torma le 27 septembre \u00e0 Prague \n(R\u00e9publique Tch\u00e8que). Elles faisaient partie \ndes quatre boxeuses fran\u00e7aises s\u00e9lectionn\u00e9es. \nEn mars 2019, Sthelyne (\u00e0 gauche) et Zo\u00e9 (\u00e0 \ndroite) \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sacr\u00e9es championnes de \nFrance de boxe anglaise.\nCaf\u00e9 Cr\u00e9a \u00e0 la Maison de l\u2019Emploi de Fosses, avec le \nt\u00e9moignage d\u2019Emmanuelle Jouany, auto-entrepreneuse qui a \nr\u00e9cemment lanc\u00e9 son activit\u00e9 avec l\u2019aide de l\u2019Adie (voir p. 12). \nUne vingtaine de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 cette matin\u00e9e sur \nla cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9 le mercredi 7 octobre.\nDes \u00e9lu.e.s et agent.e.s du territoire en r\u00e9union le mercredi \n14 octobre \u00e0 la mairie de Fosses pour faire le point sur \nle plan v\u00e9lo. Dominique Dufumier, maire adjoint \u00e0 \nl\u2019environnement, pr\u00e9sente les atouts, r\u00e9alisations et \nprojets de la ville de Fosses dans ce domaine.\nPour ouvrir la saison 2020-2021, l\u2019Espace Germinal \na choisi la Compagnie Ballet du Nord qui fait danser \nle public en mode Covid-19. Chor\u00e9graphies simples et \nenjou\u00e9es, accessoires fournis (gants, masque et crinoline \npour chaque participant.e) et musiques entra\u00eenantes et \nvari\u00e9es, la soir\u00e9e du 9 octobre a eu un effet revigorant : \nmalgr\u00e9 les contraintes on peut danser ensemble !\n\u00a9 DR\nLe Point-Jeunes \nest fin pr\u00eat pour \nla soir\u00e9e \u00ab Fort \nTrouillard \u00bb : \nles animateurs \nattendent de \npied ferme les \nparticipant.e.s le \njeudi 22 octobre.\n\u00a9 DR\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2020  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMercredi 21 octobre \u00e0 midi, hommage \n\u00e0 Samuel Paty, le professeur d\u2019histoire-\ng\u00e9ographie sauvagement assassin\u00e9 \nle 16 octobre \u00e0 Conflans-Sainte-\nHonorine, en pr\u00e9sence de nombreux \nFossatussiens et de repr\u00e9sentants des \nenseignants, des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, des \ncultes et des forces de l\u2019ordre. \nEn octobre, on plante \u00e0 tout va !\nLes venelles aussi ont des carrefours paysag\u00e9s ! \nVoir ce rond-point pour pi\u00e9tons dans le quartier des \n\u00e9crivains o\u00f9 l\u2019\u00e9quipe des espaces verts a plant\u00e9 des \nbuissons en octobre.\nOn profite des vacances scolaires de la Toussaint pour \nplanter un arbre dans chaque cour du groupe scolaire \nAlphonse-Daudet : deux h\u00eatres pourpres (fagus \nsylvatica purpurea).\nAvec une partie de l\u2019\u00e9quipe des espaces verts, trois \njeunes accompagn\u00e9s par l\u2019association Imaj (Initiatives \nmultiples aupr\u00e8s des jeunes) ont pr\u00e9par\u00e9 le sol et plant\u00e9 \ndes arbustes devant le centre social Agora. Une semaine \nd\u2019initiation \u00e0 la vie professionnelle qui embellit l\u2019espace \npublic !\n\n6 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nColis de fin d\u2019ann\u00e9e\nIl y avait une erreur dans le dernier Fosses Mag : seules les personnes n\u00e9es en 1955 ont \nbesoin de s\u2019inscrire par t\u00e9l\u00e9phone aupr\u00e8s du foyer Bouquet d\u2019automne pour recevoir le \ncolis de fin d\u2019ann\u00e9e. Les personnes n\u00e9es avant et qui ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce cadeau \nde la municipalit\u00e9 n\u2019ont pas besoin de faire cette d\u00e9marche pour le recevoir \u00e0 nouveau.\nLa distribution devrait avoir lieu du mardi 8 au vendredi 11 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 16h \nau foyer Bouquet d\u2019automne. Venir avec sa pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9, un justificatif de domicile \nr\u00e9cent et son masque.\nCompte tenu des mesures sanitaires en vigueur depuis le 17 octobre 2020, le foyer \nBouquet d\u2019automne n\u2019ouvre plus que pour le d\u00e9jeuner. Toutes les activit\u00e9s, toutes les \nsorties et tous les ateliers sur place ont \u00e9t\u00e9 suspendus. Le service est limit\u00e9 \u00e0 deux \ntables de six convives. Pour en profiter, il faut avoir r\u00e9serv\u00e9 une semaine avant aupr\u00e8s \ndu foyer. Merci pour votre compr\u00e9hension.\ng\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima Nasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve, \nen face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nARCHEA\nAtelier poterie au mus\u00e9e\nLe samedi 7 novembre, apr\u00e8s un tour du \nmus\u00e9e pour d\u00e9couvrir des vestiges arch\u00e9o-\nlogiques de l\u2019activit\u00e9 poti\u00e8re au travers des \nsi\u00e8cles en Pays de France, place \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimen-\ntation ! Elisabeth Lory, la poti\u00e8re de Fosses, \nvous propose une initiation \u00e0 la poterie : \nmodelage, tournage, d\u00e9coration, barbotine.\nAdos et adultes (seuls ou en tant que \nparents ou grands-parents en mission) sont \nles bienvenus pour cet atelier ! R\u00e9servation \nobligatoire, nombre de places limit\u00e9. Tarif : \n5 \u20ac par participant. Dur\u00e9e : 2 heures.\ng\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 du mardi apr\u00e8s-midi au \nvendredi de 9h30 \u00e0 12h et de 13h \u00e0 18h et le \nweekend de 11h \u00e0 18h et formulaire sur le \nsite : archea.roissypaysdefrance.fr\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nVid\u00e9omaton\nLa compagnie Palamente plante sa cabine \nvid\u00e9o au c\u0153ur de la ludo-m\u00e9diath\u00e8que le \nmercredi 25 novembre de 10h \u00e0 12h et de \n14h30 \u00e0 17h30 pour enregistrer vos propos \nsur le th\u00e8me \u00ab Solidarit\u00e9/Solidarit\u00e9s \u00bb dans \nle cadre du Festival en Image 2020. Les \nmesures sanitaires sont respect\u00e9es.\ng\ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du  \n19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43 et \nludomediatheque@mairiefosses.fr\n\u00a9 Palamente\n\nFOSSESMAG   NOVEMBRE 2020  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nEtre parent, une aventure\n\u00ab L\u2019adolescence, une question de do-\nsage\u2026 \u00bb Quatre ateliers sont propos\u00e9s \naux parents les jeudis 5, 12, 19 et 26 \nnovembre de 18h30 \u00e0 20h30 au centre \nsocial Agora pour aborder la communi-\ncation avec les adolescents. Les \u00e9changes \nentre parents seront facilit\u00e9s par Karine \nBaudel de l\u2019association \u00c0 port\u00e9e de mains. \nInscription \u00e0 partir du lundi 26 octobre \n(par t\u00e9l\u00e9phone au 01 34 47 40 22 ou \n\u00e0 l\u2019accueil du centre social). Nombre \nde places limit\u00e9 et port du masque \nobligatoire. \nViolences faites aux \nfemmes\nLe programme des animations et activit\u00e9s \nse trouve en page 13.\ng\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22. Mail : accueilagora@mairiefosses.fr\nCENTRE SOCIAL AGORA\n \n \nL\u2019adolescence, \nune question \nde dosage \n \nPARENTS, \nPOUR \u00c9CHANGER AUTOUR  \nDE LA COMMUNICATION \nAVEC LES ADOLESCENTS \n \nLES JEUDIS \n5, 12, 19 ET 26 \nNOVEMBRE \nAU CENTRE SOCIAL \nAGORA \nDE 18H30 \u00c1 20H30 \n \nINSCRIPTIONS \u00c1 PARTIR DU \nLUNDI 26 OCTOBRE 2020 \nNOMBRE DE PLACES LIMIT\u00c9 \n \nJourn\u00e9e portes ouvertes\nLe vendredi 4 d\u00e9cembre de 9h \u00e0 12h \npuis de 14h \u00e0 17h, l\u2019UNRPA s\u2019installe au \ncentre social Agora pour que chacun puisse \nvenir adh\u00e9rer en respectant les gestes \nbarri\u00e8res. \u00ab Celles et ceux qui renouvellent \nleur adh\u00e9sion auront droit au traditionnel \npetit cadeau ! \u00bb pr\u00e9cise Christiane J\u00e9got, \nla pr\u00e9sidente.\ng\ng Christiane J\u00e9got au 06 42 55 46 43 ou par \nmail : ber.jegot@orange.fr\nUNRPA\nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\nLa section locale de l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es devrait \norganiser son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal le 1er d\u00e9cembre 2020 \u00e0 14 h. Port \ndu masque obligatoire.\nJEUNESSE\nDestination Jura\nInscrivez-vous d\u00e8s le mercredi 18 novembre \n\u00e0 14h au Point-Jeunes pour faire du ski en \nd\u00e9cembre. Le service municipal jeunesse \npropose un s\u00e9jour \u00e0 Lamoura, dans le Jura, \npour les 11-17 ans du 21 au 25 d\u00e9cembre \n2020. Tarif selon le quotient familial. Seu-\nlement 12 places !\ng\ng Point Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette (rez-\nde-chaus\u00e9e du gymnase Nelson-Mandela).  \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49\nASSOCIATIONS\nDemander une subvention\nAssociations actives \u00e0 Fosses depuis au moins un an, c\u2019est le moment de remplir votre \ndossier de demande de subvention municipale. Ce document se trouve au service Sport, \nvie associative et citoyenne en mairie, ainsi que sur le site de la ville, dans la page Vie \nassociative (rubrique Partager/participer). Il faut le remplir et le d\u00e9poser en mairie, avec \ntoutes les pi\u00e8ces jointes demand\u00e9es, avant le 10 janvier 2021. Une commission munici-\npale statuera sur chaque demande. Si vous n\u2019avez jamais demand\u00e9 de subvention ou avez \nbesoin d\u2019informations sur le processus, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter le service vie associative.\ng\ng Service Sport et vie associative et citoyenne : 01 34 47 40 49/35 49.\nDON DU SANG\nSauver trois vies en une \nheure\nQuels sont les \nsuperh\u00e9ros \nqui \npeuvent sauver \ntrois vies en une heure ? Vous ! Vous qui \ndonnez votre sang r\u00e9guli\u00e8rement, vous \nqui allez le donner lors de la collecte du \n5 novembre 2020. De 14h30 \u00e0 19h30, \nl\u2019Etablissement fran\u00e7ais du sang investit \nl\u2019ensemble du centre social Agora afin de \nrespecter les distances. Depuis le d\u00e9but de \nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie, il a mis en place un syst\u00e8me \npour prendre rendez-vous sur internet. Sur \nplace toutes les pr\u00e9cautions sanitaires sont \nrespect\u00e9es au cours des diff\u00e9rentes \u00e9tapes : \naccueil, formulaire \u00e0 remplir, entretien \navec un m\u00e9decin, pr\u00e9l\u00e8vement, repos et \ncollation. Vous pouvez donner sereinement. \nRendez-vous pr\u00e9alable obligatoire.\ng\ng mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr\n\n8 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nGROS PLAN SUR\u2026\nSur le pont depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, le centre municipal de sant\u00e9 est au plus \npr\u00e8s des Fossatussien.ne.s pour garantir la continuit\u00e9 de l\u2019offre de sant\u00e9 dans cette \np\u00e9riode si anxiog\u00e8ne. \nApr\u00e8s une premi\u00e8re ann\u00e9e 2019, o\u00f9 plus \nde 7580 consultations ont eu lieu au \ncentre de sant\u00e9, celui-ci a d\u00fb faire face \u00e0 \nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. D\u00e8s l\u2019instauration \nde l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire, m\u00e9decins et \npersonnels se sont adapt\u00e9s : d\u00e9pistages, \nt\u00e9l\u00e9consultations, visites \u00e0 domicile, etc.\nTr\u00e8s t\u00f4t dans l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, il a fallu trouver \nles moyens de poursuivre l\u2019activit\u00e9 et de \nfaire face aux demandes des patients. \nAvec le confinement, la mise en place de \nla t\u00e9l\u00e9consultation s\u2019est montr\u00e9e efficace. \nDans cette p\u00e9riode, elle a \u00e9t\u00e9 logiquement \nr\u00e9serv\u00e9e aux patients symptomatiques. \nFin mai, 571 t\u00e9l\u00e9consultations avaient \n\u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. \nAvec la fin du confinement la dynamique \ns\u2019est poursuivie et a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 tous les \npatients, notamment ceux \u00e0 risques. Cela \nfacilite le suivi m\u00e9dical m\u00eame \u00e0 distance et \n4419 \npatients accueillis \n7584 \nconsultations dont :\n6228 \nde m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale\n911 \nde gyn\u00e9cologie\n445 \nde p\u00e9diatrie\nLe centre de sant\u00e9 en 2019 \nLe centre municipal de sant\u00e9, \nau c\u0153ur de la lutte contre le \ncovid-19\noffre la possibilit\u00e9 de garder le contact avec \nson m\u00e9decin quoi qu\u2019il arrive. L\u2019ensemble \ndes m\u00e9decins et le personnel, avec l\u2019appui \nde l\u2019agglom\u00e9ration pour s\u2019\u00e9quiper en \nmat\u00e9riel ad\u00e9quat et celui des plateformes \nnum\u00e9riques de prise de rendez-vous, ont \npermis la mise en place rapide de cette \nsolution. Aujourd\u2019hui elle semble p\u00e9renne \net c\u2019est une belle r\u00e9ussite.\nPr\u00e9venir le risque de \ncontamination \nMalgr\u00e9 tout, la gestion du centre en \np\u00e9riode d\u2019urgence sanitaire complique \nle quotidien. Les temps de consultation \nse sont allong\u00e9s pour permettre de \nmieux pr\u00e9parer les lieux pour accueillir \nles patients. De quinze minutes, ils sont \npass\u00e9s \u00e0 vingt minutes permettant le net-\ntoyage approfondi de chaque salle avant \nla nouvelle consultation. C\u2019est une tache \nsuppl\u00e9mentaire importante pour pr\u00e9server \nla sant\u00e9 de chacun. \nLa r\u00e9ponse \u00e0 la situation d\u2019urgence sani-\ntaire a \u00e9t\u00e9 collective, elle a d\u00e9pass\u00e9 les \nstrictes limites du centre de sant\u00e9. Mairies \nde Fosses et de Marly-la-Ville, agglom\u00e9ra-\ntion, r\u00e9gion, pharmacies de la ville, tous ont \nparticip\u00e9 \u00e0 permettre la continuit\u00e9 de ce \nservice public en fournissant r\u00e9guli\u00e8rement \ndes masques et du gel hydro-alcoolique \nau moment o\u00f9 la demande \u00e9tait \u00e0 son \nparoxysme. L\u2019implication forte des m\u00e9de-\ncins et des personnels a ainsi pu trouver \ndes relais pr\u00e9cieux. \nAm\u00e9liorer l\u2019offre de soin, \nl\u2019exemple de la gyn\u00e9cologie \nAlors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est toujours d\u2019actua-\nlit\u00e9, le suivi des patients se poursuit et \nde nouveaux \u00e9quipements viennent ren-\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2020  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nSe faire d\u00e9pister au centre de sant\u00e9\nAu mois d\u2019octobre, deux matin\u00e9es de d\u00e9pistage du Covid-19 ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es au \ncentre de sant\u00e9. Plus de 50 personnes ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es. L\u2019objectif est de proposer de \nmani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re ces temps de d\u00e9pistage afin d\u2019offrir une meilleure prise en compte des \nusagers, l\u00e0 o\u00f9 dans de nombreux lieux encore les files d\u2019attente sont trop importantes.\nforcer les possibilit\u00e9s d\u2019examens. C\u2019est le \ncas de la gyn\u00e9cologie qui vient de faire \nl\u2019acquisition d\u2019un nouvel \u00e9chographe. \nFinanc\u00e9 avec le soutien de la r\u00e9gion Ile-\nde-France, il permet d\u2019assurer un meilleur \nsuivi pendant les grossesses. Il conforte \nainsi  le travail de la sage-femme au \nquotidien. \nAujourd\u2019hui, avec les nouvelles contraintes \npour cause d\u2019\u00e9pid\u00e9mie, les visites obli-\ngatoires post-accouchement de la sage-\nfemme se font \u00e0 domicile, en partenariat \navec l\u2019h\u00f4pital de Gonesse. Ces visites \u00e0 \ndomicile sont l\u2019occasion de faire l\u2019ensemble \ndes examens prescrits apr\u00e8s l\u2019accouche-\nment (rythme cardiaque, poids, respiration \netc.). Ce nouveau fonctionnement facilite \nla vie des familles. \nEn cons\u00e9quence, le carnet de consulta-\ntions de la sage-femme est plein. Cela \nmet en exergue le manque criant de \nsuivi gyn\u00e9cologique sur notre territoire. \nLe diagnostic territorial de sant\u00e9, qui avait \npr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le projet du centre municipal de \nsant\u00e9, l\u2019avait point\u00e9 du doigt. Aujourd\u2019hui, \nil est aussi possible de mieux suivre les \nIVG (interruption volontaire de grossesse) \nm\u00e9dicamenteuses gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9chographe, un \ndroit qui reste malheureusement encore \n\u279c\n\u279c Clara Fusz-Relouzat, sage-femme, et le nouvel \n\u00e9chographe du centre de sant\u00e9 Francine Leca.\npeu accessible dans certains territoires. \n\u00c0 Fosses d\u00e9sormais, gr\u00e2ce au travail de la \nsage-femme et \u00e0 l\u2019\u00e9quipement ad\u00e9quat, il \nexiste une r\u00e9ponse. \nLe centre de sant\u00e9 de Fosses \u2013 Marly-la-\nVille a su trouver sa place en compl\u00e9ment \ndes m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes \ndu territoire. Il a construit des solutions \npour accompagner au mieux ses patients \npendant la crise sanitaire que nous vivons. \nSon succ\u00e8s est ind\u00e9niable et, bien que \nles d\u00e9lais d\u2019attente pour un rendez-vous \ns\u2019allongent, il continue d\u2019accro\u00eetre son \nnombre d\u2019usagers. Une r\u00e9ussite due \u00e0 \nl\u2019engagement fort du personnel et des \nm\u00e9decins.\n\u279c\n\u279c \u00c0 l\u2019accueil du centre de sant\u00e9 Francine Leca, les agents d\u2019accueil Jennifer Lagny (\u00e0 gauche), Flora Braibant et Fr\u00e9d\u00e9rique Deschamps (au t\u00e9l\u00e9phone) aiguillent les patients, donnent \nles rendez-vous, enregistrent les dossiers\u2026 Elles sont ici avec l\u2019infirmi\u00e8re du centre, St\u00e9phanie Molina, en blanc.\n\n10 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nENVIRONNEMENT\nNovembre durable\nCe mois-ci recyclons nos livres, commandons des arbres, taillons nos haies et \n\u00e9vacuons nos d\u00e9chets verts dans les r\u00e8gles de l\u2019art.\nCollectes de livres en \nd\u00e9ch\u00e8teries \nDu lundi 23 au samedi 28 novembre 2020, \nquatre d\u00e9ch\u00e8teries du Sigidurs (Louvres, \nSarcelles, Gonesse et Bouqueval), en parte-\nnariat avec RecycLivre, offrent une seconde \nvie \u00e0 vos livres.\nVenez y d\u00e9poser romans, manuels, albums \net autres volumes en bon \u00e9tat que vous \nne lisez plus.  Ils seront alors confi\u00e9s aux \n\u00e9quipes de RecycLivre qui les remettent en \nvente sur leur site et reversent 10 % des \nrecettes \u00e0 des associations. \nPensez \u00e0 mettre vos livres dans un carton \nou un sac facilement manipulable. Rap-\npel : le port du masque en d\u00e9ch\u00e8terie est \nobligatoire.\ng\ng T\u00e9l. : 0 800 735 736 et sigidurs.fr\nTailler, \u00e9laguer, jeter\nNovembre est une bonne p\u00e9riode pour \n\u00e9laguer vos arbres et tailler vos haies, \nnotamment celles qui longent les espaces \npublics qui doivent toujours \u00eatre accessibles. \nEn effet, c\u2019est \u00e0 vous de garantir la circu-\nlation des pi\u00e9tons ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des \nv\u00e9hicules. De m\u00eame, nettoyer les trottoirs \nautour de votre logement vous incombe : \nsi des feuilles mouill\u00e9es ou des plaques de \nverglas entra\u00eenent la chute d\u2019un pi\u00e9ton sur \nle trottoir qui borde votre domicile, c\u2019est \nvous qui \u00eates responsable...\nAttention, les d\u00e9chets verts issus des \ntailles ou \u00e9lagage ne doivent pas \u00eatre \nlaiss\u00e9s sur l\u2019espace public. Les souches, \nles troncs et les branchages de plus de \n10 cm de diam\u00e8tre doivent \u00eatre apport\u00e9s \nen d\u00e9ch\u00e8terie. Les branchages plus fins \npeuvent \u00eatre mis en fagots, ficel\u00e9s avec \ndes liens naturels (ficelle, corde, rafia). \nChaque fagot doit \u00eatre maniable par une \npersonne. Les d\u00e9chets plus petits, feuilles \ntomb\u00e9es, herbe tondue, fleurs coup\u00e9es etc. \nsont \u00e0 mettre dans les bacs d\u00e9di\u00e9s (avec \nl\u2019autocollant d\u00e9chets verts du Sigidurs). \nTout cela est sorti au plus t\u00f4t la veille de \nla collecte des d\u00e9chets verts \u00e0 19h. Elle a \nlieu tous les mercredis en novembre.\nPour m\u00e9moire, les agents communaux ne \nsont pas charg\u00e9s de ramasser les d\u00e9chets \nd\u00e9pos\u00e9s sur le domaine public apr\u00e8s les \n\u00e9lagages d\u2019arbres ou de haies. S\u2019ils sont \namen\u00e9s \u00e0 le faire, le riverain est factur\u00e9 \n114,06 \u20ac !\n\u279c\n\u279c Cette haie priv\u00e9e qui d\u00e9borde sur la voie (en double sens) m\u00e9rite une bonne taille.\nPassez vos commandes \njusqu\u2019au 6 janvier 2021 !\nPlantons le d\u00e9cor\nPNR OISE PAYS-DE-FRANCE\nJusqu\u2019au 6 janvier 2021, le Parc \nnaturel r\u00e9gional Oise Pays de France \nvous propose de passer une commande \ngroup\u00e9e parmi un large choix de \nv\u00e9g\u00e9taux. L\u2019id\u00e9e : am\u00e9liorer votre \ncadre de vie et pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 \nr\u00e9gionale. Si vous commandez avant le \n6 novembre, les v\u00e9g\u00e9taux seront livr\u00e9s \nd\u00e9but janvier. \nVous h\u00e9sitez entre arbres d\u2019ornement, \narbres fruitiers, plantes grimpantes \nou anciennes vari\u00e9t\u00e9s de v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 \nconserver, contactez Marie Sturma au \nPNR (ci-dessous) ou rendez-vous sur le \nsite www.plantonsledecor.fr\ng\ng PNR Oise Pays-de-France, Ch\u00e2teau \nde la Borne Blanche, 48 rue d\u2019H\u00e9rivaux, \n60560 Orry-la-Ville. T\u00e9l. :  03 44 63 65 65.\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2020  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - 2 Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95470 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr \nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\nL\u2019Espace Germinal s\u2019adapte aux nouvelles mesures gouvernemen-\ntales et continue de vous accueillir. Tous les spectacles sont main-\ntenus, mais les repr\u00e9sentations sont avanc\u00e9es pour vous laisser \nle temps de retrouver votre foyer avant le couvre-feu sanitaire. \nRappel : le port du masque \u00e0 partir de 12 ans et la d\u00e9sinfection des \nmains \u00e0 l\u2019entr\u00e9e sont obligatoires. Billetterie en ligne.\nCIRQUE \nLe Puits\nLe vendredi 6 novembre \u00e0 19h au lieu \nde 20h30. Voir l\u2019article dans Fosses Mag \noctobre p. 13.\nTH\u00c9\u00c2TRE\nD\u00e9sob\u00e9ir\nQuatre femmes vivant en banlieue et \nissues de l\u2019immigration. Quatre parcours \nde vie bien diff\u00e9rents. Un point commun \ncependant : elles choisissent de fixer leurs \npropres r\u00e8gles du jeu. Entre fid\u00e9lit\u00e9 et refus \ndu poids de l\u2019h\u00e9ritage.\nVendredi 13 novembre \u2013 18h30. Tout \npublic, d\u00e8s 12 ans.\nAtelier : D\u00e9sob\u00e9ir  en famille\nMercredi 4 novembre \u00e0 15h : rencontre \navec les artistes de la Cie les Cambrio-\nleurs \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un atelier sur l\u2019oralit\u00e9, \nprise de parole. Discussion sur sa propre \nplace dans l\u2019espace public et familial.\nMUSIQUE\nTout neuf !\nEt si la musique \u00e9tait une fa\u00e7on d\u2019\u00e9couter le \nmonde ? C\u2019est la question pos\u00e9e par la com-\npagnie lyrique Minute Papillon. Le monde \nqui nous entoure bruisse, vibre, chante. \nTrois chanteurs musiciens d\u00e9couvrent avec \nvous un dr\u00f4le de fruit musical au centre \ndu plateau. Ils le sentent, le go\u00fbtent et en \njouent, pour (re)vivre ensemble toutes les \npremi\u00e8res fois musicales. Un \u00e9veil \u00e0 la vie \ninspir\u00e9 de Mozart, Bach, Stefano Landi, \nRossini\u2026 Un moment de po\u00e9sie visuelle et \nmusicale \u00e0 partager en famille. \nVendredi 27 novembre \u2013 19h. Tout public, \nd\u00e8s 4 ans.\n\u00a9 Axelle de Russe\n\n12 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nNOUVELLE ENTREPRISE\nBien dans ses poils\nEmmanuelle Jouany a op\u00e9r\u00e9 une reconver-\nsion qui lui permet de lier son affection pour \nles chiens et son activit\u00e9 professionnelle. \nElle a cr\u00e9\u00e9 un salon de toilettage mobile \nqui accueille votre compagnon \u00e0 quatre \npattes pour sa mise en beaut\u00e9 tout pr\u00e8s de \nchez vous. Cette Fossatussienne de 48 ans \na \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire durant 25 ans. \u00ab J\u2019avais fait \nle tour de ce m\u00e9tier et je voulais vraiment \u00eatre \nind\u00e9pendante \u00bb explique-t-elle. Passionn\u00e9e \npar les chiens, elle a suivi des formations \net fait des stages dans diff\u00e9rents salons de \ntoilettage avant de se lancer. Elle a aussi \ninvesti dans une camionnette qu\u2019elle a \n\u00e9quip\u00e9e avec une aide financi\u00e8re de l\u2019Adie. \nBain, coupe aux ciseaux, tonte, \u00e9pilation\u2026 \n\u279c\n\u279c La camionnette rouge de Bien dans ses poils se d\u00e9place \u00e0 votre porte. Dedans Emmanuelle Jouany prend soin de \nvotre animal de compagnie.\nelle prodigue ses soins de beaut\u00e9 et d\u2019hy-\ngi\u00e8ne canines du mardi au samedi dans \nun rayon de 30 km autour de Fosses. Un \nconcept original, bien adapt\u00e9 aux besoins \nde nombreux ma\u00eetres, notamment en cette \np\u00e9riode. Son objectif : prendre en charge 3 \n\u00e0 4 chiens par jour.\ng\ng T\u00e9l. : 06 71 13 18 55.  \nSite : biendanssespoils.fr et page FB : Salon-\nde-toilettage-\u00e0-domicile-Bien-Dans-Ses-Poils\nLe mardi 1er d\u00e9cembre, de 15h \u00e0 18h, le bus \nde l\u2019initiative sera gar\u00e9 pr\u00e8s de la gare de \nSurvilliers-Fosses, sur la place Jean Moulin. \nToutes les personnes, qu\u2019elles soient en \nactivit\u00e9 ou en recherche d\u2019emploi ou de \nformation, qu\u2019elles portent un projet tr\u00e8s \nabouti ou juste une id\u00e9e de nouvelle activit\u00e9 \nprofessionnelle, y seront accueillies. Elles \ntrouveront de nombreuses informations, \ndes t\u00e9moignages et des contacts. Tout en \nrespectant les gestes barri\u00e8res et mesures \nsanitaires en vigueur. \nCARPF\nLe bus de l\u2019initiative \u00e0 la gare\n\u279c\n\u279c Le 1er d\u00e9cembre il sera pr\u00e8s de la gare de Survilliers-\nFosses.\nProfitez de la pr\u00e9sence du bus de l\u2019initiative \n\u00e0 Fosses pour avancer dans vos projets \nprofessionnels ou pour commencer \u00e0 \nenvisager un changement. L\u2019association \nR\u00e9active, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \nde Roissy Pays de France, la ville de Fosses \net les services de l\u2019\u00c9tat sont partenaires de \ncette action. Si vous n\u2019\u00eates pas disponible \nce mardi 1er d\u00e9cembre, consultez le site de \nla CARPF pour conna\u00eetre les autres \u00e9tapes \nde la tourn\u00e9e 2020 du bus de l\u2019initiative.\ng\ng www.roissypaysdefrance.fr\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2020  13\nwww.ville-fosses95.fr\nENVIRONNEMENT\nDu lundi 23 au vendredi 27 novembre 2020 :\nExposition de l'association nationale des Elu-es Contre les Violences\nFaites aux Femmes (ECVF) sur les id\u00e9es re\u00e7ues \u00e0 propos de ces s\u00e9vices.\nMercredi 25 novembre, des \u00e9lu.e.s de Fosses vous accueillent pour\n\u00e9changer et d\u00e9battre sur ce sujet.\nHall de la mairie, durant les horaires d'ouverture\n  \nDu lundi 23 au vendredi 27 novembre 2020 :\nExposition r\u00e9alis\u00e9e par les habitant.e.s de la ville \nsur l'\u00e9galit\u00e9 ou les in\u00e9galit\u00e9s entre les femmes et les hommes\n sur l'\u00e9volution des droits des femmes, etc.\nVisite libre, pendant les horaires d'ouverture\nL'intrigue :\nLyz, 15 ans, int\u00e8gre une prestigieuse section ski-\u00e9tudes\nau lyc\u00e9e de Bourg-Saint-Maurice. Fred, ex-champion et\nd\u00e9sormais entraineur, d\u00e9cide de tout miser sur elle. \nLyz s'investit \u00e0 corps perdu. Elle encha\u00eene les succ\u00e8s\nmais bascule rapidement sous l'emprise de Fred...\nRendez-vous au cin\u00e9ma de l'Ysieux\nvendredi 27 novembre \u00e0 18h30 pour voir \"Slalom\"\n (modification possible selon les mesures gouvernementales)\nContactez le cin\u00e9ma au 01 34 68 46 45\nToute l'ann\u00e9e au centre social\nAgora : permanences du CENTRE\nD'INFORMATION DEPARTEMENTAL\nPOUR LE DROIT ET L'AIDE AUX\nVICTIMES (CIDAV)\nprendre rendez-vous au\n01 34 47 40 22\nVIOLENCES CONJUGALES INFO\n39 19\nASSOCIATION EUROPEENNE CONTRE\nLES VIOLENCES FAITES AUX FEMMES\nAU TRAVAIL\n01 45 84 24 24\nVIOLS FEMMES INFO \n0 800 05 95 95\n08 VICTIMES (agression,\nviolences physiques, propos\nracistes ou autres infractions)\n08 842 846 37\nLA VILLE DE FOSSES MAINTIENT \nLA SENSIBILISATION DANS LE RESPECT DES\nNOUVELLES MESURES SANITAIRES   \nVENEZ MASQU\u00c9.E.S\n\n14 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2020\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nMariages\n\u2022  Deodath AKIERA et Hubert OBAMB, \nle 19 septembre 2020\n\u2022  K\u00e9vina SOLITUDE et Julian CLAIRE,  \nle 9 octobre 2020\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Dominique LAPOINTE, \u00e9pouse MORIN, \nle 15 septembre 2020\n\u2022  Ir\u00e8ne P\u00c9RIA, \u00e9pouse ZWIERKOSZ,  \nle 17 septembre 2020\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\n\u00c0 Fosses, les places de stationnement sur le \ndomaine public sont gratuites et accessibles \n\u00e0 tous les v\u00e9hicules.\nIci, comme partout en France, il n\u2019y a pas \nd\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 devant votre domi-\ncile ou dans votre rue, puisqu\u2019il s\u2019agit de \nl\u2019espace public, donc commun \u00e0 tous. \nDe m\u00eame se garer sur la chauss\u00e9e ou sur le \ntrottoir devant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 votre maison ou \n\u00e0 votre garage (sur le bateau) est passible \nd\u2019une amende.\nEn outre, se garer sur le trottoir est passible \nd\u2019une amende de 135 euros, sauf si l\u2019empla-\ncement est autoris\u00e9 et mat\u00e9rialis\u00e9. Il faut \nen effet que la circulation des pi\u00e9tons, mais \naussi poussettes, fauteuils roulants, etc. soit \npossible. Une seule roue sur le trottoir peut \nentra\u00eener une verbalisation.\nEnfin, s\u2019arr\u00eater ou se garer dans un virage, \npr\u00e8s d\u2019une intersection, au sommet d\u2019une \nc\u00f4te ou dans tout endroit qui g\u00eane la cir-\nculation et/ou la visibilit\u00e9 est interdit parce \nque dangereux. Outre l\u2019amende qui peut \nmonter jusqu\u2019\u00e0 135 euros et entra\u00eener le \nretrait de 3 points (stationnement dange-\nreux), le v\u00e9hicule peut \u00eatre immobilis\u00e9 et \nmis en fourri\u00e8re.\nEn conclusion, stationner dans son garage \nou sur son espace priv\u00e9 (si on en a un), ou \n\u00e0 quelques pas de chez soi ou du domicile \nde ses parents ou amis sur un emplacement \nautoris\u00e9 permet d\u2019\u00e9viter l\u2019amende.\nSTATIONNEMENT\nRevoir le Code de \nla route\nLe stationnement altern\u00e9\n\u00c0 Fosses, un arr\u00eat\u00e9 municipal de 1963 ainsi \nque le code de la route a institu\u00e9 la r\u00e8gle du \nstationnement altern\u00e9e le long du trottoir \nsur l\u2019ensemble de la ville (sauf pour les \nportions de voies o\u00f9 des places de station-\nnement permanentes ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9es).\nLe principe est simple :\n\u2022  du 1er au 15 du mois, le stationnement est \nautoris\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 impair,\n\u2022  du 16 au dernier jour du mois, c\u2019est du \nc\u00f4t\u00e9 des num\u00e9ros pairs qu\u2019il faut se garer.\nLa zone bleue\nCertaines rues commer\u00e7antes ou proches \nde commerces ou services sont en zone \nbleue : le stationnement des v\u00e9hicules - sur \nles emplacements autoris\u00e9s - est gratuit, \nmais sa dur\u00e9e est limit\u00e9e, certains jours \u00e0 \ncertaines heures. Ce syst\u00e8me permet de \nfavoriser la fr\u00e9quentation des commerces. \nPour en b\u00e9n\u00e9ficier, il suffit d\u2019apposer derri\u00e8re \nson pare-brise son disque horaire homologu\u00e9 \navec l\u2019heure d\u2019arriv\u00e9e bien visible.\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \n\u00e0 19h, et le samedi de 9h \u00e0 12h, la dur\u00e9e du \nstationnement ne peut exc\u00e9der 1h30, except\u00e9 \nsur les parkings en d\u00e9pose-minute des \u00e9coles \nAlphonse-Daudet et Fr\u00e9deric-Mistral o\u00f9 elle \nest limit\u00e9e \u00e0 30 minutes, les jours d\u2019\u00e9cole.\ng\ng Article R417-10 du Code de la route.\n\u279c\n\u279c Se garer sur le trottoir g\u00eane la circulation de nombreuses personnes. Pensez-y !\nLA POSTE\nLa Poste en travaux\nLe bureau de poste de l\u2019avenue du Mesnil \nest ferm\u00e9 pour travaux jusqu\u2019au 17 no-\nvembre 2020.\nLes activit\u00e9s sont r\u00e9parties sur d\u2019autres \nbureaux : \n\u2022  Marly-la-Ville pour les op\u00e9rations de \ncourrier (et colis et recommand\u00e9s) pour \nles particuliers,\n\u2022  Survilliers pour le courrier des bo\u00eetes \npostales (entreprises notamment)\n\u2022  Louvres pour les op\u00e9rations bancaires \nLe distributeur automatique de billets ne \nfonctionne pas durant cette p\u00e9riode. Le \nplus proche est celui de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \n(1ter avenue Camille-Laverdure).\nEn revanche la bo\u00eete aux lettres pour les \ncourriers affranchis, situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur \ndu b\u00e2timent, est bien relev\u00e9e aux jours et \nheures habituels.\n\u279c\n\u279c Pendant les \ntravaux, vous \npouvez toujours \nutiliser la bo\u00eete aux \nlettres de l\u2019avenue \ndu Mesnil pour \nposter vos courriers \naffranchis.\nL\u2019HIVER ARRIVE\u2026\nLe Plan Neige \nreprend du service\nComme chaque ann\u00e9e, les services de la \nville mettent en place le Plan Neige pour \nr\u00e9duire les cons\u00e9quences d\u2019\u00e9pisodes \nde neige ou de verglas entre le 16 \nnovembre 2020 et le 15 mars 2021. Plus \nde renseignements sur le site de la ville \ndans la rubrique Habiter.\ng\ng www.ville-fosses95.fr\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2020  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nChemin\u00e9e, po\u00eale : danger !\nQui dit automne et hiver dit risque de \nfeux de chemin\u00e9e et de po\u00eale. Pour les \n\u00e9viter, suivez ces conseils :\n1) V\u00e9rifiez la structure\nLa chemin\u00e9e ou le po\u00eale doivent \u00eatre \nparfaitement isol\u00e9s, sur toute la hauteur, \navec des mat\u00e9riaux conformes. Optez \npour un conduit tub\u00e9.\n2) Ramonez ou faites ramoner\nUne fois par an, au minimum. Attention : \nles b\u00fbches ramoneuses et les produits \nchimiques ne sont que des aides au \nramonage m\u00e9canique !\n3) Utilisez le bon bois \nNe br\u00fblez que du bois dur, fendu et \nsec afin d\u2019\u00e9viter la cr\u00e9osote. En grande \nquantit\u00e9, ce d\u00e9p\u00f4t cro\u00fbteux form\u00e9 \npar la fum\u00e9e dans le conduit peut \ns\u2019enflammer.\n4) Soyez vigilant pendant la flamb\u00e9e\nNe laissez jamais une flamb\u00e9e sans \nsurveillance. Ne chargez pas le \nfoyer pour la nuit si vous allez vous \ncoucher. Ne stockez pas de mat\u00e9riaux \ncombustibles \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du \nfoyer.\nRappel : depuis le 8 mars 2015, les \nd\u00e9tecteurs de fum\u00e9e sont obligatoires \ndans toutes les habitations \nindividuelles et collectives (d\u00e9cret du \n10 janvier 2011).\nCalendriers : attention aux faux \npompiers ! \nEn novembre, les sapeurs-pompiers \npassent dans nos foyers pour \nproposer leur calendrier. Ils portent \nleur traditionnelle tenue de travail et \npr\u00e9sentent leur carte de service. Si \nvous faites un don, ils vous remettent \nun calendrier et un coupon indiquant \nvotre nom et le montant de la somme \nrecueillie.\nEn cas de doute, t\u00e9l\u00e9phonez \u00e0 la \ncaserne, un responsable se rendra \nimm\u00e9diatement chez vous.\ng\ng Caserne des pompiers de Survilliers - \nSaint-Witz au 01 34 31 90 00\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFOSSES LA VILLE QUE \nJ\u2019AIME\nLuttons ensemble contre les vio-\nlences faites aux femmes\nLe 25 novembre est la Journ\u00e9e nationale \nde lutte contre les violences faites aux \nfemmes. Une journ\u00e9e qui ne devrait pas \nexister !\nEn 2019, 146 femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es sous \nles coups de leur conjoint ou ex conjoint \n(26 de plus qu\u2019en 2018). Nous en sommes \n\u00e0 74 recens\u00e9es pour 20201. \u00c1 rajouter \u00e0 ce \nchiffre toutes celles qui sont victimes de vio-\nlences au quotidien, qui souffrent souvent en \nsilence. Le confinement a malheureusement \naggrav\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne.\nMalgr\u00e9 une m\u00e9diatisation de ce fait de \nsoci\u00e9t\u00e9 et une mobilisation intense des asso-\nciations de d\u00e9fense de droits des femmes, \nnous avons tous, pr\u00e8s de nous, une voisine, \nune amie, un membre de notre famille plus \nou moins proche qui subit au quotidien des \nbrimades, des harc\u00e8lements moraux ou \nsexuels, des coups ou blessures qui parfois \nentrainent la mort.\nAlors aujourd\u2019hui, mobilisons-nous pour \ndire STOP !\nLes \u00e9lu.e.s de la majorit\u00e9, avec les services \nde la ville, vous proposent une exposition en \nmairie pour s\u2019informer sur ce sujet et rep\u00e9rer \ncomment, en qualit\u00e9 de citoyen.ne, nous \npouvons soutenir, accompagner et parfois \nmettre \u00e0 l\u2019abri ces femmes, occasionnelle-\nment des hommes, victimes de ces violences \nmorales ou physiques intra familiales.\nTout le monde peut \u00eatre concern\u00e9 un jour \nou l\u2019autre. Alors venez nous rencontrer pour \nen d\u00e9battre le mercredi 25 novembre 2020 \ntoute la journ\u00e9e dans le hall de la mairie \npendant ses horaires d\u2019ouverture.\nEnsemble mobilisons-nous contre ce fl\u00e9au !\nPour la majorit\u00e9\nL\u00e9onor SERRE\nGroupe socialiste\n1  Source : Collectif F\u00e9minicides par compagnons ou ex. \nau 7 octobre 2020.\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nReconstruire Ensemble\nFace au choc \u00e9conomique et social \nque nous connaissons, la bataille pour \nl\u2019emploi reste une priorit\u00e9 absolue. Celle-\nci concerne avant tout notre jeunesse. \nC\u2019est de notre responsabilit\u00e9 de donner \n\u00e0 nos enfants une perspective d\u2019avenir \npour qu\u2019ils prennent toute leur part dans \nla reconstruction de notre pays. Nous \nrefusons que cette g\u00e9n\u00e9ration soit \u00ab la \ng\u00e9n\u00e9ration des sacrifi\u00e9s \u00bb.\nPendant la crise, nos concitoyens et \nassociations ont montr\u00e9 un sens de \nl\u2019engagement et de la solidarit\u00e9 hors du \ncommun. Apr\u00e8s ce temps de l\u2019urgence que \nnous vivons encore aujourd\u2019hui, viendra le \ntemps de la reconstruction et du redres-\nsement de nos territoires qui n\u00e9cessitera \nde prolonger cet \u00e9lan et de permettre \u00e0 \nchacun d\u2019y prendre pleinement part.\nCette crise a \u00e9galement d\u00e9montr\u00e9 les \nlimites du syst\u00e8me actuel \u00e0 apporter \ndes r\u00e9ponses, notamment pour sauver \ndurablement nos emplois, soutenir les \nnombreux secteurs fragilis\u00e9s et relancer \nl\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique.\nCependant, les limites du syst\u00e8me ne \ndoivent pas pour autant d\u00e9courager ou \nd\u00e9responsabiliser les acteurs locaux. Nous \nsouhaitons que notre commune donne \nl\u2019exemple en contribuant activement \nau redressement de cette situation par \nl\u2019accompagnement personnalis\u00e9 de nos \njeunes vers l\u2019autonomie et la construction \nd\u2019un ambitieux projet professionnel tout \nen soutenant nos commer\u00e7ants, entre-\npreneurs et associations.\nCette action est d\u2019autant plus n\u00e9cessaire \nqu\u2019elle contribue \u00e0 renforcer notre cadre \ncollectif r\u00e9publicain tout en \u00e9cartant les \nrevendications communautaristes qui \ncherchent \u00e0 nous diviser.\ninfo@unionpourfosses.fr\n\nCovid-19\n\u00c9tat\nd\u2019urgence\nsanitaire en \n\u00cele-de-France\nCouvre feu  \nsanitaire  \nde 21h \u00e0 6h\nPort du masque \nobligatoire\nMaximum \n6 personnes \nensemble\nMesures gouvernementales \n\u00e0 compter du 17 octobre 2020\n", "publication_date": "09/08/2018"}