{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MDYtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDgtc2VwdGVtYnJlLTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/506-miribel-info-plus-nd-48-septembre-2014/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nE\ni\nMir\nir\nMir\nMi\nEch\nrib\nch\nb\nrib\nEc\nri el\nR\u00e9p\u00e9tition du d\u00e9\ufb01 l\u00e9 de la Biennale de la Danse de Lyon\n28 juin 2014\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b048 - Septembre 2014\nDossier\nTemps fort\nLa nouvelle \u00e9quipe municipale de Miribel\nComm\u00e9moration du 11 novembre\n\n2\nLaurent Vella\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE ET FEU D'ARTIFICE DE LA SAINT-JEAN\nPari r\u00e9ussi pour la derni\u00e8re f\u00eate de la musique qui a su, le \ntemps d\u2019une soir\u00e9e, rassembler des publics vari\u00e9s autour de \nl\u2019amour de la musique. Chanteurs d\u2019un soir ou musiciens pro-\nfessionnels, toutes et tous, ont partag\u00e9 la m\u00eame sc\u00e8ne pour \nfaire valser les tympans sur des sons pop-rock. Cette ann\u00e9e, \nla Madone a donn\u00e9 le \u00ab LA \u00bb le temps d\u2019un interm\u00e8de color\u00e9\navec le feu d'arti\ufb01 ce de la Saint-Jean avant que les \narrangements du DJ ne reprennent leurs droits pour le plus \ngrand plaisir d\u2019un millier de danseurs d\u00e9cha\u00een\u00e9s.\n2000 personnes se sont mass\u00e9es le 22 juin \nsur les 4 hectares de terrain du Moto Club \ndu Mas Rillier pour assister au championnat\nde France MX2 et aux spectaculaires \nfigures \u00e0 rebondissement qu\u2019offrent les \ncourses !\nCIN\u00c9MA EN \nPLEIN AIR\nSWING SOUS LES \n\u00c9TOILES\nCarton plein pour l\u2019une des t\u00eates \nd\u2019af\ufb01 che du dernier festival\n\u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb, \nChim\u00e8ne Badi, qui a r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9\nde grands airs de la chanson \nfran\u00e7aise accompagn\u00e9e de la \nchorale Liberty Gospel devant \nplus de 1 200 spectateurs charm\u00e9s. \nL\u00c2CHERS DE BALLONS DU \n14 JUILLET\nTraditionnels l\u00e2chers de ballons des \u00c9chets et \ndu Mas Rillier. Amusement et couleurs garantis !\nLe 19 juillet, l\u2019\u00e9cran du tr\u00e8s \nattendu cin\u00e9ma en plein air \ns\u2019est dress\u00e9 place de la R\u00e9pub-\nlique pour un moment de cin\u00e9ma \ncouplant plaisir du 7e art et \ndouceur de vivre \u00e0 la belle \u00e9toile. \nEn d\u00e9but de soir\u00e9e, diffusion de \ncourt-m\u00e9trages dans la salle de \ncin\u00e9ma de l\u2019O.C.M.\nF\u00caTE D'\u00c9T\u00c9 AU \nCENTRE SOCIAL\nCHAMPIONNAT DE \nFRANCE MX2\nBIENNALE DE LYON,\nENTREZ DANS LA DANSE!\nDerniers pr\u00e9paratifs avant le grand d\u00e9\ufb01 l\u00e9 du \n14 septembre \u00e0 Lyon. La centaine de \nparticipants de la C\u00f4ti\u00e8re a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son grand \n\u00ab Charivari \u00bb dans l\u2019intimit\u00e9 du Grand Parc, le \n28 juin dernier, sous la direction du chor\u00e9graphe\nMerlin Nyakam ! \nP\u00e9tanque, ch\u00e2teaux gon-\n\ufb02 ables, p\u00eache \u00e0 la ligne ou \ntours de poney, la derni\u00e8re \nf\u00eate d\u2019\u00e9t\u00e9 de C\u00e9Sam ont \nravi parents et enfants pour \nun moment de convivialit\u00e9\net d\u2019\u00e9change bienvenu durant \nla p\u00e9riode estivale. \nMichel Aveline\n0ans\n2\n\n3\nVille\nVillage\n\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715 \nDirecteur publication : Sylvie Viricel\nR\u00e9dacteur en chef : Nathalie Descours-Joutard\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel, O.C.M, Laurent Vella, Micha\u00ebl Voge, \nChristel Martinez, Michel Aveline, Isabelle Poudret\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nTirage : 4 500 exemplaires\nDistribution : Publi Service \nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148 Papier : \n60 % recycl\u00e9, 40 % FSC (issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\n\ufffd\nH\u00f4tel de Ville - place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - 01700 MIRIBEL - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b048 - Septembre 2014\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 \npr\u00e8s de chez vous\n\u00c9dito\nTemps fort\nComm\u00e9moration du 11 novembre\nHistoire et patrimoine\nJourn\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine\nVivre sa ville\nDossier sp\u00e9cial \nLa nouvelle \u00e9quipe municipale\nMiribel en mouvement\nR\u00e9forme des rythmes scolaires\nPortrait\nGilbert Guderzo\nFocus\nHabitat et Humanisme\n150e Anniversaire de la Croix-Rouge\nPartenaires\nCulture - Agenda\nNouvelle saison de l'O.C.M.\nExposition Galerie de la Presse\nD\u00e9tente Loisirs\nVille pratique\nTribune politique\np.2\np.3\np.4\np.5\np.6\np.9\np.13\np.14\np.17\np.18\np.15\np.16\np.19\nLa rentr\u00e9e scolaire 2014 restera une ann\u00e9e  \nmarqu\u00e9e par de grands changements : notre \ncommune a rejoint, en septembre,  toutes \ncelles qui ont d\u00e9j\u00e0 mis en application le d\u00e9cret \nrelatif \u00e0 l\u2019organisation du temps scolaire dans \nles \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires.\nLes 24 heures d\u2019enseignement hebdomadaires \nsont d\u00e9sormais r\u00e9parties sur 4,5 jours.\nEn effet, apr\u00e8s plus d\u2019une ann\u00e9e de concertation\navec l\u2019ensemble des partenaires de l\u2019\u00e9cole \nainsi qu\u2019un travail de r\u00e9\ufb02 exion \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de \nla C.C.M.P., nous avons \u00e9labor\u00e9 un dispositif \ndestin\u00e9 \u00e0 all\u00e9ger la journ\u00e9e d\u2019\u00e9cole de l\u2019enfant \net am\u00e9liorer ainsi les conditions d\u2019apprentissage \ndes enseignements fondamentaux.\nNous sommes bien conscients que ce changement\n\u2013 comme tout changement \u2013 est susceptible \nde modi\ufb01 er l\u2019organisation des familles aussi \nveillerons-nous \u00e0 l\u2019accompagner au mieux.\nNous esp\u00e9rons, bien s\u00fbr, que l\u2019all\u00e8gement des \nhoraires de classe les jours concern\u00e9s et les \nactivit\u00e9s p\u00e9riscolaires propos\u00e9es permettront \naux enfants de mieux assimiler l\u2019enseignement \nd\u2019une part, et de d\u00e9couvrir de nouveaux \ncentres d\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019autre part.  \nJe remercie toutes celles et ceux qui ont \u0153uvr\u00e9 \n\u00e0 la mise en place de cette r\u00e9forme. Nous \nsouhaitons aux \u00e9coliers miribelans de pro\ufb01 ter \npleinement de ce nouveau dispositif.\nBonne rentr\u00e9e \u00e0 tous !\nSylvie VIRICEL\nMaire de Miribel\n\u00c9DITO\n\ufffd\n\nTemps\nfort\nTemps\nfort\nEn 2014, les manifestations du souvenir prennent \nune dimension symbolique singuli\u00e8re puisque cette \nann\u00e9e marque \u00e0 la fois le centenaire de la premi\u00e8re \nguerre mondiale, et les 70 ans de la r\u00e9sistance et de \nla victoire sur le nazisme. \n\u00c0 cette occasion, la c\u00e9r\u00e9monie of\ufb01 cielle d\u2019hommage \n\u00e0 nos morts pour la France sera \u00e9maill\u00e9e de plusieurs \nmanifestations selon la programmation suivante : \npour pr\u00e9server la Paix  \nEn marge de la manifestation, la Galerie de la Presse\naccueillera du 20 octobre au 2 novembre une \nexposition \u00e9manant de l\u2019Of\ufb01 ce National des Anciens \nCombattants et Victimes de Guerre : \u00ab La guerre \nracont\u00e9e en 20 panneaux \u00bb puis une exposition de \nphotographies, documents et objets li\u00e9s \u00e0 la guerre \npr\u00eat\u00e9s par les Miribelans jusqu\u2019au 22 novembre 2014. \nL\u2019U.L.M. Cin\u00e9ma proposera, une programmation de \n\ufb01 lms consacr\u00e9s \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale.\nTemps fort de la vie \npublique fran\u00e7aise, la \nc\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9-\nmoration de l'armistice \ndu 11 novembre 1918, longtemps port\u00e9e par \nles anciens combattants, est aujourd\u2019hui une \noccasion particuli\u00e8re d\u2019honorer le courage et le \nd\u00e9vouement de nos \u00ab braves \u00bb pour pr\u00e9server la \npaix et la libert\u00e9.\nComm\u00e9morer ensemble\n4\nComm\u00e9morations du 11 novembre\nD\u00e9p\u00f4t de gerbe et hymne national au cimeti\u00e8re de \nSaint-Martin\nC\u00e9r\u00e9monie traditionnelle au monument aux morts \nplace de la R\u00e9publique avec la participation des \nnouveaux membres du Conseil Municipal des \nEnfants qui rendront un hommage individuel aux \nsoldats morts en 1914\nAccompagnement de la c\u00e9r\u00e9monie par un cort\u00e8ge \nde chevaux\nDistribution de livrets retra\u00e7ant la vie et le \nparcours militaire des soldats miribelans tu\u00e9s en \n1914\nSpectacle th\u00e9\u00e2tral et musical \"Miribel 1914\" \u00e0 \nl'Allegro, avec la participation de l'Acad\u00e9mie de \nMusique et de la section th\u00e9\u00e2tre de l'U.L.M.\nVerre de l\u2019amiti\u00e9 et du souvenir\nNotons que l\u2019ensemble des manifestations organis\u00e9es \npour le centenaire de la premi\u00e8re guerre mondiale\npar la municipalit\u00e9 porte le label \u00ab Centenaire \u00bb \net \ufb01 gure sur le programme national of\ufb01 ciel des \ncomm\u00e9morations lui conf\u00e9rant une visibilit\u00e9 et \nune l\u00e9gitimit\u00e9 nationales et internationales.\nInformations d\u00e9taill\u00e9es sur www.miribel.fr.\n\ufffd\n\ufffd\n\n15\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\n5\n31e Journ\u00e9es du Patrimoine \nLe th\u00e8me de cette ann\u00e9e \u00ab Patrimoine culturel, patrimoine naturel \u00bb\npropose de placer le patrimoine au c\u0153ur d\u2019un spectre allant du \nmonument historique aux espaces prot\u00e9g\u00e9s \u2026 un patrimoine \nvari\u00e9, et parfois m\u00e9connu, qui s'offre ainsi \u00e0 la d\u00e9couverte de \ntous les curieux au travers de visites guid\u00e9es ou th\u00e9\u00e2tralis\u00e9es, \nd'expositions, d\u2019ateliers ou de d\u00e9gustations culinaires typiques.\nCr\u00e9\u00e9es en 1984, les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes \ndu Patrimoine se d\u00e9roulent chaque ann\u00e9e\nle troisi\u00e8me week-end de septembre. \n\u00c0 Miribel, une multitude d\u2019animations, gratuites,\nsera propos\u00e9e les 20 et 21 septembre \nprochains dans des lieux publics et des monu-\nments habituellement ferm\u00e9s au public.\nPatrimoine\nGr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9quipe de Web TV Dombes \ndont l'objectif est la promotion de \nla Dombes, d\u00e9couvrez les coulisses \nde cet instrument de musique tout \u00e0 \nfait insolite qu'est le carillon ! \nH\u00f4tel de vi(ll)e\nLe Plateau de la Dombes au \ufb01 l des si\u00e8cles \nMairie de Miribel - Acc\u00e8s Libre - Visite \nde la salle des mariages et du bureau \nde Mme le Maire. Atelier d\u00e9couverte \ndes registres d\u2019\u00c9tat civil et du cadastre \nnapol\u00e9onien. Initiation \u00e0 la g\u00e9n\u00e9alogie \npour comprendre comment retracer le \nparcours d\u2019une vie \u00e0 partir des actes de \nnaissance, de mariage et de d\u00e9c\u00e8s.\nJardin de la Madone - Acc\u00e8s libre. \nGare des \u00c9chets - Visite comment\u00e9e et \nexposition sur l\u2019\u00e9volution des \u00c9chets \n\u00e0 partir du marais. Exposition du plan \nTerrier, photos, documents et mat\u00e9riels \nsur la gare des \u00c9chets.\nJardins et domaines, lieux de dialogue\nMadone \u2013 Acc\u00e8s libre \u2013 Amusez-vous \n\u00e0 compter les marches qui m\u00e8nent \u00e0 \nla couronne\u2026 pour pro\ufb01 ter de la vue ! \nPr\u00e9sence du plan Terrier 1750 du vieux \nch\u00e2teau. \nPatrimoine de la Dombes, d\u00e9lice des papilles ! \nSamedi 20 septembre de 16h \u00e0 18h, Dimanche 21 septembre \nde 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h - Arr\u00eat Colibri\nGrand Parc Miribel Jonage - \u00c0 l'\u00eeloz - \nVaulx-en-Velin - F\u00eate de l'Automne : \nVisite \nde \nl'Atelier \n(b\u00e2timent \n\u00e9co-\nconstruit de l'\u00eeloz), animations, spectacles, \nexpositions, ateliers, march\u00e9 artisanal. \nRestauration sur place. \nQuai du Rh\u00f4ne - Promenade en barque \nDimanche 21 septembre de 10h \u00e0 12h \net de 14h \u00e0 18h.\nSamedi 20 septembre de 15h \u00e0 18h et dimanche 21 septembre \nde 10h -18h - Arr\u00eats Colibri \nSamedi 20 septembre de 10h \u00e0 19h.\nSamedi 20 et Dimanche 21 septembre : d\u00e9part \u00e0 9h30. \nArr\u00eats Colibri \nSamedi 20 septembre de 15h \u00e0 18h et Dimanche 21 septembre \nde 10h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 17h30 \u2013 Arr\u00eats Colibri\nCarillon \u2013 Acc\u00e8s libre \u2013   Visitez l'int\u00e9rieur \nd'un instrument de musique!\nSamedi 20 et Dimanche 21 septembre de \n15h \u00e0 19h - Arr\u00eats Colibri\nLe Quai - 10, quai du Rh\u00f4ne - Service \u00e0 \nmidi de fritures.\nLa Table des Dombes - 983, route de \nStrasbourg \u2013 Service \u00e0 midi de grenouilles\net de volailles \u00e0 la carte.\nLa Madone \u2013 Mont\u00e9e Neuve \u2013 Service \u00e0 \nmidi d\u2019un menu du Terroir.\nSamedi 20 septembre.\nArr\u00eats Colibri\nSamedi 20 septembre.\nArr\u00eats Colibri \nDimanche 21 septembre.\nL1 L2\nL3\nL4\nL1\nL1\nL4\nL1\nL3\nL1\nL3\nL1\nL3\nL1\nhttp://www.wtv-dombes.fr/\nnouveau\nHistoire de plans d'eau\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de l\u2019Office de Tourisme \nde la C.C.M.P.  04 78 55 61 16 ou www.cc-miribel.fr\n\nVIVRE SA VILLE\n6   \n Communication\nVous trouverez, dans l\u2019\u00e9dition 2014/2015 \nde Miribel en poche, un tr\u00e8s grand nombre\nd\u2019informations utiles et conseils pratiques\nqui vous guideront vers les services \nmunicipaux, les \u00e9coles, \u00e9v\u00e9nements, \nprofessions de sant\u00e9 et toutes les associa-\ntions qui s\u2019investissent quotidiennement \nau plus pr\u00e8s de vous. Disponible en libre-\nservice dans tous les \u00e9quipements de la \nMiribel en poche, nouvelle \u00e9dition\n\u00ab Ensemble, semons le bl\u00e9 \npour r\u00e9colter l\u2019esp\u00e9rance \u00bb \nSolidarit\u00e9\n10, c\u2019est le nombre d\u2019ordinateurs que \nl\u2019association \" bl\u00e9 de l\u2019esp\u00e9rance \", asso-\nci\u00e9e \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de recyclage, a offerts \nau Centre Romans Ferrari pour soutenir \nson projet d\u2019autonomisation des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole. Bravo et merci pour eux ! \nwww.bledelesperance.fr.\nToujours friands de moments de rencontre\net d\u2019\u00e9change avec leurs a\u00een\u00e9s, les jeunes \n\u00e9lus du C.M.E. ont pro\ufb01 t\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration \n\u00ab 1,2,3 albums \u00bb de l\u2019Ehpad Bon \nS\u00e9jour pour concocter aux r\u00e9sidents un \njoli spectacle d\u2019ombres. \u00c9labor\u00e9e \u00e0 partir \nde pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre de l\u2019album \u00ab Va-t-en \nguerre \u00bb, cette cr\u00e9ation originale made \nby* C.M.E. (les d\u00e9cors et la mise en sc\u00e8ne \nsont le fruit d\u2019un travail appliqu\u00e9 des \nenfants) a su rencontrer l\u2019enthousiasme \nde son public. Victimes de leur succ\u00e8s, \nnos jeunes artistes ont m\u00eame d\u00fb donner \nplusieurs repr\u00e9sentations pour contenter \nleurs fans. Un vrai succ\u00e8s des c\u0153urs !\n* fait par\nUn th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres pour \nraviver la lumi\u00e8re dans les \nc\u0153urs\nTELETHON 2014 : \nensemble, soyons plus forts !\nSport\nAvec ses 80 licenci\u00e9s dont 3 pilotes en Championnat de \nFrance et 1 en Championnat du Monde (Steve Frossard, \nndlr), le Moto Club du Mas Rillier est une association \n\u00ab \u00e0 taille humaine \u00bb, qui a su n\u00e9gocier le virage de son \nd\u00e9veloppement en conservant son essence : la passion et \nle s\u00e9rieux.\n Moto Club du Mas Rillier\nVie scolaire\nCette rentr\u00e9e 2014 est marqu\u00e9e par l\u2019arriv\u00e9e de Pascal Rolland et \nChantal Wahbi-Masson aux postes de directeurs du Groupe Scolaire du Centre et de \nl\u2019\u00e9cole Henri Deschamps. Souhaitons-leur la bienvenue ainsi qu\u2019une aussi belle r\u00e9ussite\nque leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs : Maurice Thomas et Marie-H\u00e9l\u00e8ne Cayzac, r\u00e9cemment\npartis \u00e0 la retraite apr\u00e8s toute une vie pass\u00e9e au service de l\u2019\u00e9ducation de nos petits. \nPassionn\u00e9s par leurs m\u00e9tiers, chacun a marqu\u00e9 les \u00e9quipes enseignantes, les parents \net surtout les enfants pour leur professionnalisme, leur disponibilit\u00e9 et leur humanit\u00e9.\nPour les familiariser, il a d\u2019abord fallu les nommer, puis les presser pour go\u00fbter de \nd\u00e9licieux m\u00e9langes. Si les enfants ont \u00e9t\u00e9 quelque peu intimid\u00e9s par le bruit de la \ncentrifugeuse, ils ne se sont en revanche pas fait prier pour boire les jus. Une belle \ninitiative p\u00e9dagogique et ludique d\u2019\u00e9veil \u00e0 la nutrition organis\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 qui \nfournit les repas pour les cantines scolaires et qui s\u2019inscrit dans un programme annuel \nd\u2019apprentissage du go\u00fbt !\nBienvenue \nLe bonheur est dans le fruit ! Animation centrifugeuse\n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps\ncommune recevant du public, le Miribel \nen poche est aussi distribu\u00e9 dans toutes \nles bo\u00eetes aux lettres ce mois-ci, alors \nouvrez l\u2019\u0153il !\nJuste avant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9, les enfants de l\u2019\u00e9cole \nHenri Deschamps ont eu droit \u00e0 un go\u00fbter extraor-\ndinaire : des jus de fruits et l\u00e9gumes \u00e0 la centri-\nfugeuse ! L\u2019objectif, leur faire d\u00e9couvrir une autre \nfa\u00e7on de d\u00e9guster des produits frais, non transform\u00e9s\net avec du sucre 100% naturel. \nPour preuve, l\u2019organisation r\u00e9ussie en \njuin dernier du Championnat de France \nMX2 qui a r\u00e9uni sur leur nouveau ter-\nrain d\u2019entra\u00eenement (homologu\u00e9 jusqu\u2019en \n2017) la \ufb01 ne \ufb02 eur des pilotes fran\u00e7ais et \nsuscit\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat de pr\u00e8s de 2000 specta-\nteurs enthousiastes.\nPour cette rentr\u00e9e, le Moto Club reste \nsur la m\u00eame dynamique en proposant le \nmaintien des s\u00e9ances d\u2019entra\u00eenement un \ndimanche par mois et compte mobiliser \n\u00e0 nouveau ses adh\u00e9rents et b\u00e9n\u00e9voles \npour l\u2019organisation, en juin 2015, d\u2019un \nChampionnat de France, dans la cat\u00e9gorie\n \u00ab  Juniors \u00bb cette fois-ci.\nRetrouvez le club sur la page Facebook : \nhttps://fr-fr.facebook.com/pages/Motocros-\ndu-Mas-RillierMCMR.\nen poche\n4000\u20ac, c\u2019est le montant de la collecte \ndu T\u00e9l\u00e9thon 2013 au pro\ufb01 t de l\u2019A.F.M. \nUne performance record qui tient \u00e0 \nl\u2019extraordinaire mobilisation des inter-\nvenants historiques, le Football Club \ndu Mas Rillier, l\u2019U.L.M. Danse, l\u2019Of\ufb01 ce \nde Tourisme, Art et Loisirs et Notre \nCanton vu d\u2019ici, et au renfort enthousiaste\ndu centre de loisirs C\u00e9Sam, des enfants \ndes centres p\u00e9riscolaires et des petits \n\u00e9lus du C.M.E. Cette ann\u00e9e, pour que \nle montant soit aussi important, voire \ndavantage, toutes les bonnes volont\u00e9s \n(individuelles ou associatives) sont \ninvit\u00e9es \u00e0 une r\u00e9union de pr\u00e9paration \nle mercredi 10 septembre 2014 dans la \nsalle 1 au Centre Socioculturel, \u00e0 20 h 30.\nVenez nombreux, les malades et la \nrecherche comptent sur vous !\n\nOUVERTURE PR\u00c9VUE\n1er TRIMESTRE 2015\n7\nVIVRE SA VILLE\nMettez-vous au bleu !\nAttention, depuis le 1er janvier 2012, les disques de \nstationnement temporaire en \u00ab zone bleue \u00bb ont chang\u00e9. \nVotre ancien disque de stationnement avec deux fen\u00eatres, \nl'une indiquant l'heure d'arriv\u00e9e et une autre mentionnant \nl'heure de d\u00e9part, n\u2019est donc plus valide et vous expose \u00e0 des \ncontraventions de premi\u00e8re classe, soit 17 \u20ac.\nFaites donc une place au tout nouveau disque europ\u00e9en de \nstationnement dans votre bo\u00eete \u00e0 gants. Toujours bleu, il \ncomporte une seule fen\u00eatre indiquant l'heure d'arriv\u00e9e, la dur\u00e9e de stationnement est \nlimit\u00e9e \u00e0 1h30. Ces nouveaux disques sont disponibles \u00e0 la vente \u00e0 l\u2019Office de Tourisme \net aupr\u00e8s de votre buraliste pour une somme modique. Pour rappel, le disque doit \u00eatre \nappos\u00e9 de mani\u00e8re visible derri\u00e8re le pare-brise. \nPlus de renseignements aupr\u00e8s de la police municipale ou de l\u2019Office de Tourisme \nde la C.C.M.P. au 04 78 55 61 16.\nS\u00e9curit\u00e9\nCoffrets \ngourmands s\u00e9niors\nLes f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e seront, cette ann\u00e9e\nencore, l\u2019occasion pour le Centre Com-\nmunal d\u2019Action Sociale de Miribel de \nconvier les personnes \u00e2g\u00e9es de notre com-\nmune \u00e0 des go\u00fbters de No\u00ebl festifs \u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel, \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de la \nFontaine aux \u00c9chets et \u00e0 la Salle des \nf\u00eates au Mas Rillier. Vous avez plus de \n75 ans et \u00eates nouveau sur Miribel ?\nPensez \u00e0 vous inscrire en mairie a\ufb01 n de \nparticiper \u00e0 la f\u00eate et recevoir votre \ncoffret gourmand personnalis\u00e9. \nS\u00e9niors\nMoteur et \nActions \u00e0 l\u2019U.L.M. !\nEnvie de vous lancer dans la r\u00e9alisation \nd'un court-m\u00e9trage vid\u00e9o ? \nL\u2019Union La\u00efque de Miribel propose pour \ncette rentr\u00e9e des cours d\u2019initiation au \ntournage. Ces ateliers vous permettront \nd'acqu\u00e9rir des bases en mati\u00e8re de \ncr\u00e9ation vid\u00e9o et de techniques cin\u00e9-\nmatographiques. Le tout, sous une forme \nludique et p\u00e9dagogique. Compos\u00e9 de \n30 s\u00e9ances annuelles pour un co\u00fbt de \n250 euros, l\u2019atelier de court-m\u00e9trage est \nune mine de ressources pour tous ceux qui \nveulent s'initier aux techniques du 7e art.\nInformations et \ninscription sur \nwww.unionlaiquedemiribel.fr. \nAm\u00e9nagement urbain \nCr\u00e9ation d\u2019un parking de co-voiturage\nDans la continuit\u00e9 des travaux de requali-\n\ufb01 cation entrepris cette ann\u00e9e le long du \nchemin de la L\u00f4ne, la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau a \nr\u00e9alis\u00e9 \nd\u2019importants \ntravaux \nde \nreprise de voirie Chemin du Pilon \u00e0 Saint-\nMaurice-de-Beynost. L\u2019objectif de ces \ntravaux, d\u2019un co\u00fbt global de pr\u00e8s d\u2019un \nmillion d\u2019euros, repenser les \ufb02 ux de \ncirculation a\ufb01 n de cr\u00e9er de nouveaux \ncheminements pi\u00e9tonniers s\u00e9curis\u00e9s, \nun rond-point de retournement \u00e0 l\u2019usage \ndes poids lourds, mais surtout le premier \nparking de co-voiturage de la C.C.M.P. \navec 80 places de stationnement. \nCulture\nCampagne d\u2019abattage des arbres\nL'abattage de plusieurs platanes est programm\u00e9 cette \n\ufb01 n d\u2019ann\u00e9e 2014 pour des raisons sanitaires et  de s\u00e9curit\u00e9.\nLe patrimoine arbor\u00e9 de la ville de Miribel fait l\u2019objet d\u2019un \nsuivi sanitaire r\u00e9gulier. Les expertises, men\u00e9es par l\u2019entreprise Vert Dire, ont fait \nappara\u00eetre des d\u00e9p\u00e9rissements physiologiques ou la pr\u00e9sence de maladies \npathog\u00e8nes chez certains sp\u00e9cimens, semblant pourtant sains de l\u2019ext\u00e9rieur. Ces \nfragilisations \u00e9tant susceptibles de porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9canique des arbres \net selon leur implantation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des pi\u00e9tons, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 \nl\u2019abattage des cas jug\u00e9s les plus dangereux. L\u2019objectif est de pr\u00e9venir tout risque de \ncontamination g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Des points r\u00e9guliers sur l\u2019avanc\u00e9e des op\u00e9rations vous \npermettront d\u2019\u00eatre inform\u00e9s des secteurs concern\u00e9s par les interventions pr\u00e9ventives\net de s\u00e9curit\u00e9.\nAm\u00e9nagement urbain\nPlus d\u2019informations\nwww.cc-miribel.fr\nFin des travaux estim\u00e9e au premier \ntrimestre 2015. \n\n8\nen bref\nAu programme \u00e0 l\u2019O.C.M.\nTh\u00e9\u00e2tre festif et bal d'ouverture \nVendredi 19 septembre, \u00ab Allons Z'Enfants \u00bb, \n\u00e0 20h30 \nTarifs : Normal 20\u20ac | R\u00e9duit 18\u20ac| Enfant 12\u20ac\nConcert\nJeudi 13 novembre, \u00ab Sarah Mc Coy\u00bb, Chant, \npiano, guitare Sarah Mc Coy - Glockenspiel, \nvoix Alyssa Potter, \u00e0 20h30.\nTarifs : Normal 22\u20ac | R\u00e9duit 20\u20ac| Enfant 12\u20ac\nClown\nVendredi 23 janvier 2015, \u00ab Tout un monde \u00bb...\nde et par H\u00e9l\u00e8ne Ventoura, \u00e0 20h30.\nTarifs : Normal 18\u20ac | R\u00e9duit 16\u20ac| Enfant 12\u20ac\nLes Pochettes Surprises\nPerformance musicale\nVendredi 3 octobre, \u00ab Kosh \u00bb, entre le concert \nde chanson fran\u00e7aise-acidul\u00e9e-\u00e9lectro-pop-rock \net c\u00e6tera, le one-man-show humoristique et la \npure performance musicale, \u00e0 19 h 30.\nTarifs : Normal 10\u20ac | R\u00e9duit 9\u20ac| Enfant 8\u20ac.\nTh\u00e9\u00e2tre burlesque\nVendredi 7 novembre, \u00ab Bricolez\u00bb, Compagnie \nLes Encombrants avec Fr\u00e9d\u00e9rique Moreau de \nBellaing, Laure Seguette, Etienne Grebot - \nMise en sc\u00e8ne Etienne Grebot, \u00e0 19h30.\nTarifs : Normal 10\u20ac | R\u00e9duit 9\u20ac | Enfant 8\u20ac\nCirque\nVendredi 12 d\u00e9cembre \u00ab Culbuto \u00bb, Compagnie\nMauvais Coton - Con\u00e7u et interpr\u00e9t\u00e9 par \nVincent Martinez, \u00e0 19h30.\nTarifs : Normal 10\u20ac | R\u00e9duit 9\u20ac| Enfant 8\u20ac\nTarifs d\u00e9gressifs en \u00ab abonnement \u00bb \u00e0 partir de \nseulement 2 pochettes choisies !\nProgramme de la Galerie de la Presse\nPeinture\nExposition de Carine Charvieux, du 22 septembre\nau 5 octobre 2014\nPeinture\nExposition de Madeleine Garcia, \u00ab la r\u00e9alit\u00e9 \nsublim\u00e9e \u00bb du 6 octobre au 19 octobre 2014.\nHistoire et patrimoine\nExposition \u00ab La Grande Guerre \u00bb, du 20 octobre\nau 31 octobre 2014.\nHistoire et patrimoine \nExposition de photographies et objets pr\u00eat\u00e9s \npar les miribelans li\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re guerre \nmondiale, du 3 au 22 novembre 2014. \nD\u00e9part \u00e0 la retraite de M. Chatelard \nChristian Chatelard,\ntechnicien \naux \nservices techniques, \na mis pendant 15 ans \nses comp\u00e9tences au \nservice de la munici-\npalit\u00e9 de Miribel. Un atout pr\u00e9cieux pour \nune commune de notre envergure tant son \nparcours est riche d\u2019exp\u00e9riences. Il faut \ndire que l\u2019homme, loin d\u2019\u00eatre carri\u00e9riste, \na su tr\u00e8s t\u00f4t \u00e9riger les valeurs du travail \nbien fait comme motrices dans son exis-\ntence : \u00ab J\u2019ai toujours su me \ufb01 xer des \nobjectifs clairs et d\u00e9ployer les moyens\nn\u00e9cessaires pour y parvenir \u00bb. En \napprentissage d\u00e8s 1969, Christian a su, \n\u00e0 force de pugnacit\u00e9, en passant d\u2019aide-\nma\u00e7on \u00e0 compagnon, chef d\u2019\u00e9quipe \u00e0 chef \nde chantier sur des projets d\u2019envergure \ntels que le centre commercial de Beynost \nou la tour lyonnaise de la soci\u00e9t\u00e9 Suisse. \nMiribelan de corps et de c\u0153ur, il souhaite \ntr\u00e8s t\u00f4t s\u2019investir au service de sa commune \ntout en donnant une nouvelle dimension \u00e0 \nson parcours professionnel en travaillant\n\u00ab de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 des projets \u00bb aupr\u00e8s \nd\u2019un ma\u00eetre d\u2019ouvrage. L\u2019avenir allait lui \npermettre de conjuguer ces deux aspira-\ntions en rejoignant en 1999 les services \ntechniques de Miribel \u00e0 tout juste 45 ans. \nHomme d\u2019engagement et de challenge, \nChristian Chatelard a pris tr\u00e8s vite d\u2019autres \nresponsabilit\u00e9s en marge de son activit\u00e9 \nprofessionnelle avec la pr\u00e9sidence du \nClub de Tennis de Miribel et la r\u00e9ussite \ncoll\u00e9giale qu\u2019on lui conna\u00eet.\n\u00c0 l\u2019heure de sa retraite, il peut se targuer \nd\u2019avoir v\u00e9cu pleinement chaque instant de \nsa vie et donn\u00e9 le meilleur de lui-m\u00eame \npour honorer tous ses engagements. Ne \nlui reste plus, \u00e0 60 ans, que le plaisir de \nsavourer d\u2019avoir en\ufb01 n du temps pour lui \net ses proches. \nUn nouveau Directeur des Services Techniques \u00e0 Miribel\nVie municipale\nVie municipale\n\u00ab Donner \u00e0 chaque ouvrage une dimension urbaine qui s\u2019inscrit dans un v\u00e9ritable projet\nde ville, d\u00e9\ufb01 ni par les \u00e9lus \u00bb, telle est la volont\u00e9 de Fr\u00e9d\u00e9ric Domengie, \nnouveau Directeur des Services Techniques de Miribel. Apr\u00e8s 19 ann\u00e9es d\u2019exercice \nen tant que Directeur des Services Techniques de la Verpilli\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric Domengie a \nchoisi de s\u2019investir aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes miribelanes pour la mise en \u0153uvre des futurs \nam\u00e9nagements de la commune. Urbaniste et ing\u00e9nieur en g\u00e9nie civil, Fr\u00e9d\u00e9ric \nn\u2019envisage sa mission qu\u2019au travers la collaboration \u00e9troite entre les services et les \n\u00e9lus avec la volont\u00e9 constante d\u2019int\u00e9grer ses actions dans un projet de ville construit \nsur le long terme. Souhaitons-lui la bienvenue et pleine r\u00e9ussite dans sa mission.\nLa campagne pour l\u2019\u00e9lection des nouveaux \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants \nva d\u00e9buter dans quelques jours dans les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de Miribel. Au total, \n10 petits conseillers de CM1 rejoindront les \u00e9lus de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re pour constituer \nle nouvel ex\u00e9cutif local et d\u00e9\ufb01 nir ensemble le cahier des charges et les commissions \nde ce nouveau mandat 2014/2015. R\u00e9sultat des \u00e9lections des nouveaux repr\u00e9sentants \n\u00e9lus le 29 septembre 2014. Premi\u00e8re s\u00e9ance pr\u00e9vue le 4 octobre 2014.\n\u00c9lection du nouveau C.M.E.\nCitoyennet\u00e9\nPlus d'informations sur le fonctionnement du C.M.E. dans le Miribel en Poche p12.\nTourisme Le Petit Guide de la C\u00f4ti\u00e8re\nLa nouvelle \u00e9dition du Petit Guide touristique de la C\u00f4ti\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 \ndisponible ! 44 pages d\u2019adresses, r\u00e9ductions et bons plans pour \ntoute la famille sur le territoire de la C.C.M.P. ! Le guide est \ndisponible en libre-service \u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce de tourisme, dans vos \ncommerces et dans les \u00e9tablissements publics du territoire. \nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de l\u2019Office de Tourisme \nde la C.C.M.P.  04 78 55 61 16 ou www.cc-miribel.fr\n2\np\n\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b048 - Septembre 2014\nLa nouvelle \u00e9quipe municipale de Miribel\nLes dimanches 23 et 30 mars derniers, les \u00e9lecteurs ont \nvot\u00e9 pour leurs nouveaux conseillers municipaux. \u00c9lus, \npour certains, ont acquis des comp\u00e9tences communautaires.\n Tour d\u2019horizon du nouvel ex\u00e9cutif miribelan.\n29\u00c9lus\npour vous \nrepr\u00e9senter\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nMANDATURE\nSylvie VIRICEL\nMaire de Miribel\nHenri SECCO\n1er Adjoint \nCommission : Sport - \nAnimation de la Ville - \nVie Associative. \nAff aires Sociales et Familiales, \nAff aires Scolaires.\nJosiane BOUVIER \n2e Adjointe\nCommission : Environnement - \nCadre de Vie.\nTravaux - Assainissement.\nPatrick GUINET\n3e Adjoint\nCommission : Urbanisme. \nAff aires Sociales et Familiales.\nPatricia DRAI\n4e Adjointe\nCommission : Aff aires Scolaires.\nSport - Animation de la Ville - Vie \nAssociative, Aff aires sociales et Familiales. \nCulture - Communication, Patrimoine.\nJean-Marc BODET\n5e Adjoint\nCommission : Finances - \nProspective.\nMarie-Chantal JOLIVET\n6e Adjointe \nCommission : Aff aires Sociales \net Familiales.\nTravaux - Assainissement, \nPatrimoine, Aff aires Scolaires.\nGeorges BAULMONT\n7e Adjoint\nCommission : Travaux - \nAssainissement.\nFinances - Prospective.\nNathalie DESCOURS-JOUTARD\n8e Adjointe \nCommission : Culture - Communication. \nFinances - Prospective.\n2014 - 2020\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\ns. \nRD\nConseillers communautaires\nion. \nGuy MONNIN\nConseiller municipal \nEnvironnement - Cadre de Vie, \nTravaux - Assainissement. \nFinances - Prospective.\nPhilippe BERTHO\nConseiller municipal \nEnvironnement - Cadre de \nVie, Urbanisme, Patri-\nmoine.\nJacques BERTHOU\nConseiller municipal\nUrbanisme.\nJean-Pierre BOUVARD\nConseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \nCommission : Patrimoine \nSport - Animation de la Ville - \nVie Associative.\nMarie-Pierre LUNION\nConseill\u00e8re municipale\nAff aires sociales et familiales, \nAff aires Scolaires.\nFr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET\nConseiller municipal \nSport - Animation de la Ville - \nVie Associative, Finances - \nProspective.\nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY\nConseill\u00e8re municipale\nSport - Animation de la Ville \n- Vie Associative, Environnement \n- Cadre de Vie, Finances - \nProspective, Culture - \nCommunication, Patrimoine.\nPascal PROTI\u00c8RE\nConseiller municipal \nSport - Animation de la \nVille - Vie Associative, \nUrbanisme.\nMarie-Sophie COQ\nConseill\u00e8re municipale\nAff aires Scolaires, Aff aires \nSociales et Familiales, Culture- \nCommunication.\nVirgine TOURTE\nConseill\u00e8re municipale\nTravaux - Assainissement, \nCulture - Communication.\nMichel PEREZ\nConseiller municipal \nEnvironnement - Cadre de \nVie, Urbanisme.\nAur\u00e9lie GIRON\nConseill\u00e8re municipale \nEnvironnement - Cadre \nde Vie, Aff aires Scolaires, \nCulture - Communication, \nPatrimoine.\nSt\u00e9phanie COURANT\nConseill\u00e8re municipale\nTravaux - Assainissement, \nUrbanisme.\nJean-Michel LADOUCE\nConseiller municipal \nSport, Animation de \nla Ville, Vie Associative, \nFinances - Prospective.\nJean-Pierre GAITET\nConseiller municipal \nTravaux - Assainissement, \nFinances - Prospective, \nPatrimoine.\nJean GRAND\nConseiller municipal \nTravaux - Assainissement, \nUrbanisme.\nFabienne d\u2019ANGELO\nConseill\u00e8re municipale \nEnvironnement - Cadre \nde Vie, Aff aires Sociales et \nFamiliales.\nLaurent TRONCHE\nConseiller municipal \nEnvironnement - Cadre de \nVie, Urbanisme, Culture - \nCommunication, Patrimoine.\nIsabelle CHATARD\nConseill\u00e8re municipale \nAff aires Sociales et Familiales. \nCulture - Communication, \nAff aires Scolaires.\nNo\u00e9mie THOMAS\nConseill\u00e8re municipale \nSport, Animation de \nla Ville, Vie Associative, \nAff aires Scolaires.\n\nR\u00e9forme des rythmes scolaires\n5 matin\u00e9es pour mieux vivre l\u2019\u00e9cole\nVie scolaire\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\n\u00c7a y est les vacances sont \ufb01 nies et les enfants ont d\u00fb \nreprendre, petit \u00e0 petit, le rythme de l\u2019\u00e9cole. Mais cette \nann\u00e9e, ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 les seuls \u00e0 devoir s\u2019habituer \u00e0 \nla nouvelle cadence de septembre puisque la rentr\u00e9e \n2014/2015 marque le d\u00e9but de la mise en application de \nla r\u00e9forme des rythmes scolaires dans toutes les \u00e9coles \nmiribelanes. \nPetit point de rentr\u00e9e pour vous permettre d\u2019y voir plus clair.\nActivit\u00e9s p\u00e9riscolaires\nQue changent les nouveaux horaires pour les familles ?\nLes enfants prennent le chemin de l\u2019\u00e9cole le mercredi\nmatin. C\u2019est l\u00e0 le principal changement. Le temps \nd\u2019enseignement sur la semaine reste quant \u00e0 lui inchang\u00e9. \nAutre nouveaut\u00e9, pour les parents qui le peuvent, la possibilit\u00e9\nde venir chercher leur enfant soit \u00e0 15 h 45 \u00e0 la \ufb01 n du temps \nscolaire, soit \u00e0 16 h 15 \u00e0 l\u2019issue de la r\u00e9cr\u00e9ation. \nPour les parents dont l\u2019activit\u00e9 et les possibilit\u00e9s de garde \nne permettent pas une prise en charge de l\u2019enfant \u00e0 ces \nhoraires, la municipalit\u00e9 propose des Temps d\u2019Activit\u00e9s \nP\u00e9riscolaires (les T.A.P.) gratuits cette premi\u00e8re ann\u00e9e ou \ndes \u00e9tudes surveill\u00e9es de 16 h 15 \u00e0 17 h. De 17 h \u00e0 18 h 30, \nmaintien de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire traditionnel.\nIssue d\u2019importantes r\u00e9\ufb02 exion et concertation entre les \ndiff\u00e9rents intervenants de l\u2019enfance de Miribel (parents, \nenseignants, \ndirecteurs \nd\u2019\u00e9coles, \n\u00e9lus, \nassistantes \nmaternelles, personnel municipal\u2026), le nouvel emploi du \ntemps de nos chers bambins a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour faciliter leur \napprentissage et r\u00e9unir les meilleures conditions possibles \u00e0 \nleur \u00e9panouissement.\nLa nature des activit\u00e9s qui ont lieu apr\u00e8s la classe (atelier, garderie, \u00e9tude surveill\u00e9e...) \nvous sera communiqu\u00e9e d\u00e8s que possible par la Mairie qui les organise.\n12\nUne r\u00e9forme pour quels changements ?\nLe principal enjeu de la r\u00e9forme des rythmes scolaires \nconsiste en l\u2019introduction d\u2019une matin\u00e9e d\u2019enseignement le \nmercredi matin. \u00c0 cela plusieurs raisons : offrir aux enfants \nune matin\u00e9e suppl\u00e9mentaire d\u2019enseignement permet d\u2019avoir \ndes journ\u00e9es plus \u00e9quilibr\u00e9es et des temps d\u2019apprentissage \nmieux organis\u00e9s selon leurs propres rythmes biologiques. \nIl est, en effet, reconnu que les \u00e9l\u00e8ves ont plus de facilit\u00e9s \npour assimiler des apprentissages fondamentaux le matin \nque l\u2019apr\u00e8s-midi. \nLes enseignants, de leur c\u00f4t\u00e9, ont plus de \ufb02 exibilit\u00e9 pour \nconstruire des journ\u00e9es moins fatigantes alternant des temps \nd\u2019enseignement n\u00e9cessitant de fortes capacit\u00e9s d\u2019assimilation \net des moments plus propices au repos ou au jeu.\n7h30               8h30\n                                      12h00\n                                   14h00\n                                   \nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \nClasse\nPause d\u00e9jeuner\n         Classe\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant\nClasse\nPause d\u00e9jeuner\n         Classe\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \nClasse\nPause d\u00e9jeuner\n         Classe\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \nClasse\nPause d\u00e9jeuner\n         Classe\n                                      \n              12h30\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant\nClasse\nAccueil p\u00e9riscolaire\nLUNDI\nMARDI\nMERCREDI\nJEUDI\nVENDREDI\n\n13\nRentr\u00e9e scolaire des \u00e9l\u00e8ves \nReprise des cours\nmardi 2 septembre 2014. \nVacances de la Toussaint\nDu samedi 18 octobre 2014. \nau lundi 3 novembre 2014.\nVacances de No\u00ebl\nDu samedi 20 d\u00e9cembre 2014. \nau lundi 5 janvier 2015.\nVacances d'hiver\nDu samedi 7 f\u00e9vrier 2015. \nau lundi 23 f\u00e9vrier 2015.\nVacances de printemps\nDu samedi 11 avril 2015. \nau lundi 27 avril 2015.\nVacances d'\u00e9t\u00e9\nFin des cours : \nsamedi 4 juillet 2015. \nR\u00c8GLEMENTS SCOLAIRES\nRestauration scolaire :\nL\u2019inscription est annuelle ou mensuelle.  \nEn inscription mensuelle, merci de t\u00e9l\u00e9charger le \nplanning sur le site Internet de la Mairie, et de \nle d\u00e9poser avant la date indiqu\u00e9e sur le coupon.\nLes modi\ufb01 cations ponctuelles se font sous forme \nde d\u00e9rogation \u00e0 compl\u00e9ter le jeudi avant 17h \nau maximum, de la semaine en cours pour la \nsemaine suivante. 5 d\u00e9rogations par an et par \nenfant seront accept\u00e9es.\nPas de restauration scolaire le Mercredi.\nLe paiement s\u2019effectuera chaque mois (r\u00e9ception \nd\u2019un avis de paiement) \u00e0 terme \u00e9chu et avant la \ndate d\u2019\u00e9ch\u00e9ance.\nTout d\u00e9faut de paiement dans les d\u00e9lais entra\u00eenera \nune exclusion imm\u00e9diate.\nAccueil p\u00e9riscolaire :\n-Le matin : de 7h30 \u00e0 8h30 le Lundi, Mardi, Jeudi \net Vendredi. De 7h30 \u00e0 9h le Mercredi. N\u00e9cessite \nl\u2019achat de cartes p\u00e9riscolaires et l\u2019inscription aux \nservices.\n-\u00c0 la \ufb01 n du temps scolaire : de 15h45 \u00e0 16h15 \nle Lundi, Mardi, Jeudi et Vendredi. De 12h \u00e0 12h30 \nle Mercredi. Ne n\u00e9cessite pas l\u2019achat de cartes \np\u00e9riscolaires.\n-Le soir : de 17h \u00e0 18h30 le Lundi, Mardi, Jeudi et \nVendredi. N\u00e9cessite l\u2019achat de cartes p\u00e9riscolaires.\nCartes p\u00e9riscolaires :\nAchat de cartes p\u00e9riscolaires de 6h (12 demi-heures)\n\u00e0 10 \u20ac ou de 12h (24 demi-heures) \u00e0 20 \u20ac, en Mairie\n(esp\u00e8ces ou ch\u00e8que) aupr\u00e8s du service scolaire. Le \nservice est factur\u00e9 \u00e0 la demi-heure. \nToute demi-heure entam\u00e9e est due.\nT.A.P. et \u00c9tudes Surveill\u00e9es :\nLe soir de 16h15 \u00e0 17h, sur le m\u00eame temps pour \nles 2 activit\u00e9s et sur chaque groupe scolaire. \nService non factur\u00e9 aux familles pour 2014/2015.\nL\u2019inscription s\u2019effectue sur une p\u00e9riode de vacances\n\u00e0 vacances, sans possibilit\u00e9 de sortie des enfants. \nLe coupon est \u00e0 imprimer sur le site Internet de \nla Mairie et \u00e0 d\u00e9poser au service scolaire avant la \ndate indiqu\u00e9e sur le coupon.\nAccueil payant\nTemps scolaire\nCalendrier scolaire 2014/2015\nQuelles seront les activit\u00e9s propos\u00e9es durant les T.A.P. ?\nSi ce premier semestre, les activit\u00e9s propos\u00e9es dans le \ncadre des T.A.P. seront comparables \u00e0 celles des centres \nde loisirs, leur organisation par cycles de 7 semaines est \nen place depuis le mois de septembre. D\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, les \nT.A.P. seront structur\u00e9s autour d\u2019activit\u00e9s p\u00e9dagogiques \nsp\u00e9ci\ufb01 ques comme la d\u00e9couverte de contes du monde pour \nles maternelles ou \u00ab autour des livres \u00bb dans les \u00e9coles \n\u00e9l\u00e9mentaires par exemple. Des bilans seront faits tous les \ntrois mois cette premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019exp\u00e9rimentation a\ufb01 n, \u00e9ven-\ntuellement, d\u2019int\u00e9grer des structures associatives aux activit\u00e9s\npropos\u00e9es dans le cadre des temps d\u2019accueil p\u00e9riscolaires.\n\u00c0 part les T.A.P., d\u2019autres formules d\u2019accueil seront-elles \npropos\u00e9es ?\nDes accueils seront propos\u00e9s au d\u00e9part des \u00e9coles par \nle centre L\u00e9o Lagrange ainsi que par le Centre Social \nd\u2019Animations de Miribel (C\u00e9Sam) le mercredi apr\u00e8s-midi. \n          15h45\n               16h15\n                     17h00\n                     18h30\nR\u00e9cr\u00e9ation \nfacultative\nT.A.P ou \u00e9tude\n surveill\u00e9e gratuite\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \nR\u00e9cr\u00e9ation\nfacultative\nT.A.P ou \u00e9tude\n surveill\u00e9e gratuite\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant\nR\u00e9cr\u00e9ation \nfacultative\nT.A.P ou \u00e9tude \nsurveill\u00e9e gratuite\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \nR\u00e9cr\u00e9ation \nfacultative\nT.A.P ou \u00e9tude \nsurveill\u00e9e gratuite\nAccueil p\u00e9riscolaire \npayant \n\nPORTRAIT\n14\nM. Guderzo\nConnu des Miribelans pour son parcours professionnel r\u00e9ussi en tant que P.-D.G. de l\u2019entreprise de b\u00e2timent Parutto S.A.S., \nGilbert Guderzo est un homme engag\u00e9 dans la profession du BTP, dans le monde associatif et le d\u00e9veloppement de \nson territoire.\nLe b\u00e2timent comme terrain d\u2019ouverture vers d\u2019autres horizons \nLorsque Gilbert Guderzo prend la t\u00eate de l\u2019entreprise \nParutto en 1987, il comptabilise d\u00e9j\u00e0 15 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience \ndans la soci\u00e9t\u00e9. Homme d\u2019action et de terrain, l\u2019ancien \nsapeur-pompier de Paris (service militaire) a depuis longtemps \npris conscience de l\u2019urgence d\u2019une r\u00e9glementation claire et \nresponsable en faveur de la pr\u00e9vention des risques sur le lieu \nde travail. \n\u00ab Le B.T.P. est un secteur d\u2019activit\u00e9 particuli\u00e8rement expos\u00e9 \u00bb.\nAinsi, en devenant responsable et d\u00e9cideur en son domaine, \nil s\u2019investit b\u00e9n\u00e9volement aupr\u00e8s de diff\u00e9rents organismes \ntravaillant \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail. Il est \nadministrateur de la F\u00e9d\u00e9ration R\u00e9gionale et D\u00e9partementale\ndu B.T.P., Pr\u00e9sident de l\u2019Association de Sant\u00e9 au travail de \nl\u2019Ain. Il participe et accompagne les textes r\u00e9formant la \nM\u00e9decine du Travail depuis plus de dix ans.\nReconnu au niveau r\u00e9gional pour ses comp\u00e9tences techniques\net son engagement, il a aussi \u00e9t\u00e9 membre du Comit\u00e9 \nTechnique R\u00e9gional de la Caisse R\u00e9gionale d\u2019Assurance \nMaladie et Pr\u00e9sident de B.T.P. sant\u00e9 au travail qui regroupe \ntous les services de la r\u00e9gion.\nDonner de son temps pour les autres  \nPour Gilbert Guderzo, tout r\u00e9side dans l\u2019homme. \u00ab Aller \u00e0 la \nrencontre des autres est capital. Seul, on ne peut rien \u00bb. \nC\u2019est pourquoi en parall\u00e8le de ses activit\u00e9s, d\u00e9j\u00e0 nombreuses, \nil s\u2019investit, aussi dans le d\u00e9veloppement et la valorisation \nde son territoire. \u00ab Ambassadeur \u00e9conomique de l\u2019Ain \u00bb, \nmembre \u00e9lu \u00e0 la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie, \nmembre de la Commission d\u2019Am\u00e9nagement du Territoire et du \nD\u00e9veloppement \u00c9conomique,  il promeut le dynamisme et la \nforce d\u2019attraction du d\u00e9partement pour les jeunes entreprises \nen lisi\u00e8re de la grande m\u00e9tropole lyonnaise.\nAu niveau local, en coh\u00e9rence avec ses valeurs person-\nnelles, il met ses comp\u00e9tences d\u2019ancien chef d\u2019entreprise au \nservice de diff\u00e9rentes associations. Il est \u00e0 la fois vice-pr\u00e9si-\ndent de l\u2019Association Jos\u00e9phine Guillon qui g\u00e8re les maisons de \nretraite de Miribel et de St-Maurice-de-Beynost et adminis-\ntrateur du Comit\u00e9 d\u2019Aide aux Personnes Traumatis\u00e9es de la \nFondation Romans Ferrari qui poss\u00e8de un \u00e9tablissement sur \nMiribel.\nPassionn\u00e9 d\u2019a\u00e9ronautique, il occupe le poste de vice-pr\u00e9sident \nde l\u2019a\u00e9roclub de P\u00e9rouges.\nUne vie tourn\u00e9e vers les autres, qui suscite l\u2019int\u00e9r\u00eat et le\nrespect.\nPortrait d\u2019un entrepreneur investi\n\n15\nFOCUS SOLIDARIT\u00c9\nQuand propri\u00e9t\u00e9 rime avec solidarit\u00e9\nConcr\u00e8tement, les propri\u00e9taires acceptent de louer leur bien \nau prix d\u2019un logement social, permettant ainsi \u00e0 des familles \nmodestes d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 un logement p\u00e9renne et d\u00e9cent. En \ncontrepartie, Habitat et Humanisme s\u2019engage \u00e0 assurer la \ngestion du bien et \u00e0 accompagner la famille log\u00e9e.\nEn cas de biens v\u00e9tustes ou insalubres, le dispositif propose, \nen plus, aux bailleurs de recevoir sous certaines conditions \ndes subventions pour la r\u00e9novation de leur bien. Une solution \nparticuli\u00e8rement adapt\u00e9e en cas d\u2019h\u00e9ritage, tant il est dif\ufb01 cile, \nsouvent, d\u2019\u00eatre inform\u00e9 des subventions et avantages \ufb01 nanciers \ndisponibles pour la r\u00e9habilitation.\nL\u2019\u00c9tat, quant \u00e0 lui, s'associe \u00e0 cette solidarit\u00e9 puisqu\u2019une partie \ndu loyer peut \u00eatre d\u00e9\ufb01 scalis\u00e9e sous certaines conditions au titre \nde l\u2019imp\u00f4t sur le revenu foncier.  \nEn 2014, Habitat et Humanisme dispose ainsi de 2 900 logements \ncon\ufb01 \u00e9s par des propri\u00e9taires solidaires, et  r\u00e9cemment \u00e0 Bourg-\nen-Bresse, l\u2019association a inaugur\u00e9 8 logements r\u00e9habilit\u00e9s\nen centre-ville. Une goutte d\u2019eau qui montre n\u00e9anmoins la \nsolidarit\u00e9 qu\u2019il est possible de d\u00e9ployer en la mati\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 \ndes proc\u00e9d\u00e9s simples. Comme l\u2019expliquent Luc Decourty, (vice-\npr\u00e9sident et responsable de l'antenne C\u00f4ti\u00e8re) et Guy Berlie \n(initiateur de l'antenne et secr\u00e9taire d\u00e9partemental) d\u2019Habitat \net Humanisme Pays de l\u2019Ain, \u00ab Certains propri\u00e9taires \nsolidaires sont motiv\u00e9s par un \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, mais la \nplupart d'entre eux passe plut\u00f4t par ce syst\u00e8me de location \npour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Les personnes \u00e2g\u00e9es, parfois\ncraintives \u00e0 l'id\u00e9e de louer leur bien, sont ainsi les plus \nnombreuses \u00e0 choisir cette option, qui apporte une appr\u00e9ciable\ntranquillit\u00e9 d'esprit \u00bb. \nIl faut dire que l'histoire de la Croix-Rouge est malheureusement\nintimement li\u00e9e aux champs de bataille. L\u2019organisation est \nd\u2019ailleurs n\u00e9e de la sanglante bataille de Solferino du 24 juin \n1859. Ce jour-l\u00e0 se trouve parmi les badauds Henri Dunant. \nM\u00e9dus\u00e9 par le nombre de bless\u00e9s et l'abandon qui leur est \nr\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la suite des combats, le ressortissant suisse propose \ndeux initiatives qui vont radicalement r\u00e9volutionner la vision et \nla prise en charge des victimes de guerre.\nLa premi\u00e8re proposition est la cr\u00e9ation d'une soci\u00e9t\u00e9 de secours\naux bless\u00e9s militaires : la Croix Rouge et ses pendants le \nCroissant Rouge ainsi que le Maguen David Adom pr\u00e9sents dans \npr\u00e8s de 186 pays au total.\nLa seconde r\u00e9solution : adopter au niveau international une \nconvention prot\u00e9geant la vie des bless\u00e9s en p\u00e9riode de combat\nmais aussi, de ceux, qui leur viennent en aide : ce sera la \nConvention de Gen\u00e8ve rati\ufb01 \u00e9e par 194 pays.\nDepuis cette date, la Croix-Rouge est pr\u00e9sente sur tous les fronts \npour g\u00e9rer les situations d\u2019urgence les plus extr\u00eames comme \npour mener des missions d\u2019aide au long cours.\nArticul\u00e9e autour de trois axes : le social, le secours et la formation,\nla Croix-Rouge est r\u00e9gie par des valeurs citoyennes sociales et \nhumanitaires, sans aucune consid\u00e9ration partisane.  \nSur notre secteur, l\u2019Unit\u00e9 locale C\u00f4ti\u00e8re Dombes Plaine de l\u2019Ain \nde la Croix-Rouge, c\u2019est : \n109 Adh\u00e9rents, 19 b\u00e9n\u00e9voles pour 112 000 repas servis \n(11 736 pour Miribel), 1 vestiaire et 2 vesti-boutiques \nr\u00e9partis sur Miribel, Villars les Dombes et Lagnieu, des cours \nd\u2019apprentissage de la langue fran\u00e7aise les mardi et vendredi \u00e0 \nMiribel, la participation aux actions \u00ab halte r\u00e9pit Alzheimer \u00bb \nsur Beynost, les formations au secourisme et la tenue de postes \nde secours lors de grands rassemblements.\nAujourd\u2019hui, malgr\u00e9 le soutien constant des collectivit\u00e9s, de la \npopulation locale et une \u00e9quipe motiv\u00e9e, l\u2019association manque \ncruellement de b\u00e9n\u00e9voles encadrants pour maintenir son \nactivit\u00e9. Si vous souhaitez vous investir \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s et leur \npermettre de continuer \u00e0 remplir leurs missions s\u00e9culaires, \nrendez-vous au 54 rue des \u00c9coles \u00e0 Miribel ou contactez-les au \n04 78 55 46 45.\n150e anniversaire de la Croix-Rouge Fran\u00e7aise \n\u00c0 vos agendas, prochaine brocante de Miribel sur laquelle la Croix-Rouge expose, les 18 et 19 octobre. \nPlus d\u2019informations sur www.miribel.fr ou dans le Miribel Info.\nHabitats pr\u00e9caires, surpeupl\u00e9s ou v\u00e9tustes sont le lot quotidien de tous ceux \nqui, en attente de logements sociaux, ne satisfont pas aux crit\u00e8res des bailleurs \npriv\u00e9s. Alors que les probl\u00e8mes li\u00e9s au manque de logements augmentent, une \nsolution alternative permet aux propri\u00e9taires de louer leur appartement aux plus \nd\u00e9munis, tout en b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciant d'avantages et de s\u00e9curit\u00e9. Il s\u2019agit du dispositif \n\u00ab Propri\u00e9taires et solidaires \u00bb d\u2019Habitat et Humanisme. \nVous souhaitez rejoindre ce dispositif et louer autrement ? Prenez contact avec l\u2019un des membres de l\u2019antenne H&H pays de l\u2019Ain\npar t\u00e9l\u00e9phone au 06.20.86.55.11 (M. Decourty) ou directement \u00e0 l\u2019adresse suivante : ain@habitat-humanisme.org.\n150 ans, le bel \u00e2ge ! La Croix-Rouge a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 son anniversaire  sur l\u2019ensemble du \nd\u00e9partement et dans la France enti\u00e8re.\n\u00c0 cette occasion, l\u2019unit\u00e9 locale C\u00f4ti\u00e8re-Dombes-Plaine de l\u2019Ain a organis\u00e9 une exposition\nd\u2019af\ufb01 ches, de mat\u00e9riel de formation et anciennes tenues \u00e0 la Galerie de la Presse au mois \nde juillet et proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un d\u00e9p\u00f4t de gerbe sur le Monument aux Morts de Miribel.\n\n16\nPARTENAIRES\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire, merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70.\n\nNouvelle saison culturelle de \nl\u2019Office Culturel de Miribel \nRetrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du programme et les modalit\u00e9s d\u2019inscription sur le site \nde l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel : allegro.free.fr.\nCULTURE\nHumer l\u2019air du temps, devancer les attentes parfois insoup\u00e7onn\u00e9es\nde spectateurs \ufb01 d\u00e8les, c\u2019est le d\u00e9\ufb01  sans cesse renouvel\u00e9 de l\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel. Cette ann\u00e9e encore fait mouche avec le \nlancement, le 19 septembre, d\u2019une saison 2014 - 2015 plac\u00e9e sous le \nth\u00e8me de la r\u00e9sistance et de la r\u00e9volte !\nS\u2019\u00e9lever pour r\u00e9sister ! \nExposition \nde Madeleine Garcia\n Pour toute information sur les \nmodalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition de la \nGalerie, merci de prendre contact avec \nla mairie ou culture@Miribel.fr\n17\nde\nSe r\u00e9volter, oui ! R\u00e9sister, bien s\u00fbr ! Mais \navec les armes du c\u0153ur, les yeux tourn\u00e9s \nvers des mondes encore inconnus et les \nbras grands ouverts pour enlacer des \nmoments fugaces d\u2019\u00e9motions partag\u00e9es.\nC\u2019est \u00e7a, la r\u00e9volte selon l\u2019All\u00e9gro ! \nS\u2019ouvrir sur le monde, se questionner et \ns\u2019\u00e9veiller \u00e0 d\u2019autres cultures de mani\u00e8re \nludique et festive pour r\u00e9sister \u00e0 la \nmorosit\u00e9.\nEn termes de programmation, cela se \ntraduit par de grands spectacles en \"temps \nforts\" accessibles \u00e0 tous, m\u00eame au public\nfamilial (th\u00e9\u00e2tre burlesque des Sea \nGirls ou spectacle de marionnettes du \ncollectif de la Familie Fl\u00f6z) avec des \nconcerts d\u2019interpr\u00e8tes charismatiques\n(Sarah Mc Coy), du th\u00e9\u00e2tre (qu'il soit \nclassique ou burlesque (Cyrano Project,\nBricolez!), du cirque, de l\u2019humour \n(musical avec les Sea Girls ou clownesque \navec H\u00e9l\u00e8ne Ventoura) ou m\u00eame de la \nchanson fran\u00e7aise (F\u00e9loche).\nAttractive et accessible, la programmation\na \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e a\ufb01 n de permettre \u00e0 chacun \nde composer des formules d\u2019abonnement \nadapt\u00e9es \u00e0 toutes les envies. Alors passez \nle pas, abonnez-vous !\nEt pour la convivialit\u00e9, n\u2019oubliez pas que \nla nouvelle galerie bar de l\u2019All\u00e9gro vous \naccueille avant et apr\u00e8s chaque spectacle \npour boire un verre ou vous restaurer \nentre amis. \nPlace \u00e0 l\u2019imagination et au r\u00eave avec \nl\u2019exposition \u00ab \u00d4 en couleurs \u00bb de la peintre\namateure Madeleine Garcia. \nDu 6 au 19 octobre, la Galerie de la \nPresse lui ouvre ses portes (ou plut\u00f4t \nses murs) a\ufb01 n de donner \u00e0 voir et \u00e0 con-\nna\u00eetre ses peintures \ufb01 guratives. \u00ab Dans mes \ntableaux, je m\u2019attache plus \u00e0 sublimer \nune image, une \u00e9motion qu\u2019\u00e0 traduire \n\ufb01 d\u00e8lement un paysage. C\u2019est au c\u0153ur \nplus qu\u2019\u00e0 la t\u00eate que je m\u2019adresse \u00bb, \ncon\ufb01 e Madeleine, peu habitu\u00e9e \u00e0 \ndonner des interviews en tant qu\u2019artiste.\n\u00ab J\u2019esp\u00e8re que mes \u0153uvres sauront \ninterpeler ceux qui s\u2019y arr\u00eateront et leur \ndonner \u00e0 voir cette r\u00e9alit\u00e9 sublim\u00e9e que \nj\u2019essaie de traduire par les couleurs \u00bb.\n\u00c0 d\u00e9couvrir absolument !\nPeu connue du public fran\u00e7ais, Sarah \nMcCoy s\u2019est taill\u00e9 une solide r\u00e9puta-\ntion d\u2019interpr\u00e8te dans la ville la plus \nm\u00e9lodieuse du monde, la Nouvelle \nOrl\u00e9ans. Du haut de ses 28 ans, \nSarah McCoy semble d\u00e9j\u00e0 avoir v\u00e9cu \nplusieurs vies tant ses talents de \nchanteuse, pianiste et guitariste lui \nconf\u00e8rent une pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne incomparable et un r\u00e9pertoire musical \ntotalement habit\u00e9 par les d\u00e9mons du blues. Un charisme et une \u00e9motion \nbrute qui s\u2019imposent d\u00e8s les premi\u00e8res mesures, \u00e0 vous couper le souf\ufb02 e. \nCourez la voir, son secret ne sera pas gard\u00e9 si longtemps.\nZoom sur \u00ab Sarah Mc Coy \u00bb\nle jeudi 13 novembre 2014 \u00e0 20h30. \nTARIFS :  \nNormal 22 \u20ac  |  R\u00e9duit 20 \u20ac |  Enfant 12 \u20ac\nen concert\n\" Sea Girls \"\n\" Allons z'enfants \"\nMichael Vogel\n\" Hotel paradiso \"\n\n18\nHoraires d'ouverture \nLundi \nde 15 h \u00e0 17 h.\nMercredi \nde 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h. \nVendredi \nde 16 h 30 \u00e0 19 h.\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9 h 45 \u00e0 11 h 45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab L'heure du conte \u00bb \nLectures gratuites \npour enfants \u00e0 partir de 5 ans : \nune fois par mois, le \nmercredi de 14h \u00e0 15h\nAtelier lecture :\npour adultes : \nune fois par mois, le lundi de 17h \u00e0 18h\nRenseignements \u00e0 la biblioth\u00e8que.\nParticipation \u00e0 l'activit\u00e9\nAdultes : 13 \u20ac\nJeunes (18-25 ans)  : 3 \u20ac\nEnfants :  2 \u20ac (gratuit \u00e0 partir du 3e enfant)\n+ Adh\u00e9sion ULM\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nLES CARNETS DE CERISE- Le zoo p\u00e9trifi\u00e9   Ados\nCoup de coeur la BD Tome 1\nCerise est une petite fille \u00e2g\u00e9e de 11 ans qui vit seule avec \nsa m\u00e8re. Elle r\u00eave de devenir romanci\u00e8re. Son sujet favori :\nles gens, et plus particuli\u00e8rement, les adultes. Elle adore \nles observer pour tenter de deviner leurs secrets. Comme \nMichel... Tous les dimanches, ce vieil homme s\u2019engouffre \ndans la for\u00eat avec de gros pots de peinture \u00e0 la main. Qu\u2019y \nfait-il donc toute la journ\u00e9e ? Et pourquoi a-t-il l\u2019air si \ntriste quand il rentre le soir ? Suivez Cerise au c\u0153ur de la \nfor\u00eat, pour sa premi\u00e8re enqu\u00eate. \nYERULDELGGER  \n Adultes\nd'Ian Manook - Grand prix des lectrices Elle Policier\nLe corps enfoui d'une enfant, d\u00e9couvert dans la steppe \npar des nomades mongols, r\u00e9veille chez le commissaire \nYeruldelgger le cauchemar de l'assassinat jamais \u00e9lucid\u00e9 \nde sa propre fille. Peu \u00e0 peu, ce qui pourrait lier ces deux \ncrimes avec d'autres plus atroces encore, va le forcer \u00e0 \naffronter la terrible v\u00e9rit\u00e9. Ce thriller d'une ma\u00eetrise \u00e9pous-\ntouflante, nous entra\u00eene sur un rythme effr\u00e9n\u00e9 des d\u00e9serts \nbalay\u00e9s par les vents de l'Asie Centrale jusqu'\u00e0 l'enfer des \nbas-fonds d'Oulan-Bator. \nLA FARANDOLE DES SAISONS \n \n Enfants\nd'Anne Loyer\nLes saisons se succ\u00e8dent et laissent des souvenirs \nind\u00e9l\u00e9biles. Tourne le temps, tournent les saisons ! Tourbillon\nde sensations et de souvenirs ! Un man\u00e8ge enchant\u00e9 qui \nemporte nos coeurs et nos t\u00eates. Et la vie se pare de mille \ncouleurs dans cette farandole \n\ufffd\nCOUP DE\nc\u0152ur\nD\u00c9TENTE - LOISIRS\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h.\nLe vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h.\nLe samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices Techniques et Urbanisme\nLundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h. \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 00 en Mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique - 04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique - 04 78 55 17 72\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nVILLE PRATIQUE\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte \ndes B\u00e2timents de France, tous les jeudis \ndu mois de 9 h \u00e0 12 h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22.\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de \nMiribel.\nAllo femmes battues\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, \nr\u00e9agissez. Pour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e \nvers une aide 24h/24, composez le 3919.\nPermanence Juridique du C.I.D.F.F. \n(Centre d\u2019Information F\u00e9minin et Familial \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nSans rendez-vous en Mairie.\n\n19\nTRIBUNE POLITIQUE\nDe la campagne au terrain.\nNous remercions, tout d\u2019abord, les Miribelanes et les Miribelans,\nd\u2019avoir adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 notre projet de ville lors des \u00e9lections de \nmars dernier. Au lendemain du scrutin, nous avons entam\u00e9 ce \nnouveau mandat avec toujours la m\u00eame d\u00e9termination \u00e0 \u0153uvrer\npour Miribel dans la transparence et le respect de l\u2019int\u00e9r\u00eat \ncollectif, au-del\u00e0 de tout clivage politique. \nDans cet esprit, nous avons tendu la main \u00e0 l\u2019opposition, d\u00e8s \nle soir des \u00e9lections, a\ufb01 n d\u2019engager un travail constructif \nfavorable \u00e0 la r\u00e9alisation de notre programme durant les six \nprochaines ann\u00e9es. \nLa majorit\u00e9 municipale qui entoure Sylvie Viricel est pr\u00e9sente \nsur le terrain et \u00e0 l\u2019\u00e9coute de tous les Miribelans. Elle r\u00e9sulte \nd\u2019un \u00e9quilibre recherch\u00e9 entre des \u00e9lus nouveaux venus et des \n\u00e9lus exp\u00e9riment\u00e9s, des personnes comp\u00e9tentes et impliqu\u00e9es \nissues de la vie associative et de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. \nLes enjeux de ce mandat sont nombreux tant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de Miribel\nqu\u2019\u00e0 celui de la Communaut\u00e9 de Communes ; nous avons \nd\u2019ailleurs \u00e9chang\u00e9 avec vous \u00e0 de multiples occasions pendant la \ncampagne \u00e9lectorale (r\u00e9unions publiques, visites de terrain\u2026).\nD\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, des \u00e9tudes sont programm\u00e9es pour nous \npermettre de poursuivre l\u2019am\u00e9nagement du territoire, dynamiser\nle centre-ville et les hameaux, pr\u00e9server l\u2019acc\u00e8s aux soins, \ns\u00e9curiser la commune, am\u00e9liorer et compl\u00e9ter l\u2019offre de logements,\nfavoriser le d\u00e9veloppement des modes de d\u00e9placement doux et \nproposer de nouveaux \u00e9quipements sportifs et culturels. \nVous nous avez accord\u00e9 votre con\ufb01 ance pour prendre les bonnes \nd\u00e9cisions et construire une ville dynamique o\u00f9 il fait bon vivre \nensemble. Nous nous y engageons pleinement en privil\u00e9giant \nl\u2019\u00e9change et la concertation avec toutes et tous. \nL\u2019ensemble du groupe de la majorit\u00e9 vous souhaite une \nagr\u00e9able rentr\u00e9e !\n\" Les \u00e9lus de Miribel comme vous l'aimez \"\nMajorit\u00e9\nOpposition\nUne opposition constructive au travail. \nVoici maintenant pr\u00e8s de six mois que les urnes ont rendu leur \nverdict. Pour quelques dizaines de voix, nous n\u2019avons pas rem-\nport\u00e9 cette \u00e9lection, mais notre r\u00e9sultat est une \u00ab glorieuse \nd\u00e9faite \u00bb.\nUne opposition s\u2019est de nouveau install\u00e9e dans notre commune. \nElle n\u2019est pas l\u00e0 pour critiquer syst\u00e9matiquement toutes les \nd\u00e9cisions prises par Mme le Maire et son \u00e9quipe. Notre groupe \nde sept \u00e9lus souhaite que Miribel avance dans le bon sens par \nune concertation positive.\nD\u00e9j\u00e0, par nos r\u00e9\ufb02 exions, nos remarques, nos demandes et notre \ntravail au sein des commissions municipales, nous aidons les \nhabitants de la commune \u00e0 mieux vivre.\nUn vaste chantier doit \u00eatre rapidement lanc\u00e9 : la r\u00e9habilitation\ndu Centre-Ville. Les commerces doivent pouvoir continuer \n\u00e0 vivre, mais surtout se d\u00e9velopper. De nouveaux magasins \npourraient ouvrir... Bien \u00e9videmment, les hameaux doivent \naussi \u00eatre concern\u00e9s par cette politique \u00e9conomique. D\u2019autres \nquartiers, tels \u00ab Les Pr\u00e9s C\u00e9lestins \u00bb, devront aussi b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier \nde travaux de r\u00e9novation. Nous y veillerons, tout comme nous \nserons attentifs \u00e0 garder l\u2019ensemble des professionnels de sant\u00e9 \nsur la commune.\nComme nous l\u2019avions propos\u00e9 durant la campagne, l\u2019installation \nde la vid\u00e9o surveillance va \u00eatre faite, ce qui sera un grand \nprogr\u00e8s dans la lutte contre la d\u00e9linquance.\nAttentifs \u00e0 la bonne gestion des \ufb01 nances publiques, nous \nveillerons \u00e0 garder un taux d\u2019imposition le plus bas possible, \ncomme nous nous y \u00e9tions engag\u00e9s lors de la campagne.\nTrois \u00e9lus sont \u00e9galement investis \u00e0 la C.C.MP. L\u00e0 \u00e9galement, ils \napportent leur concours pour am\u00e9liorer la vie de tous.\nVoila en quelques mots les premiers objectifs que nous nous \nsommes \ufb01 x\u00e9s pour ce d\u00e9but de mandat.\nToute l\u2019\u00e9quipe municipale minoritaire vous souhaite une bonne \nrentr\u00e9e, apr\u00e8s vos vacances qui, nous l\u2019esp\u00e9rons, auront \u00e9t\u00e9 \nreposantes.\n\" Les \u00e9lus d\u2019Un Renouveau pour Miribel \"\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508\n01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\n\ufffd\n", "publication_date": "21/09/2014"}