{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDQ1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtbWktbWFuZGF0LWR1LTMtZmV2cmllci0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1045-compte-rendu-de-la-seance-de-mi-mandat-du-3-fevrier-2018/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL \nDES ENFANTS\nSEANCE DE MI-MANDAT \nSamedi 03 f\u00e9vrier 2018\nDe 9h30 \u00e0 11h30\n1\n\nPersonnes pr\u00e9sentes\nSylvie VIRICEL, Maire de Miribel.\nPatricia DRAI, adjointe aux affaires scolaires.\nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe aux affaires sociales et familiales.\nHenri SECCO, premier adjoint.\nGuyl\u00e8ne MATILE, adjointe au cadre de vie et \u00e0 l\u2019environnement.\nSophie YILMA, directrice enfance jeunesse.\nAdrien BOTTA, responsable adjoint service scolaire.\nLauriane BACHELET, responsable adjointe service scolaire.\nLyne MARION, service civique CME.\n16 \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants (Excus\u00e9s: Mathilde, Aliette, Joanna et \nDiego).\nSerge BARCELLINI, Pr\u00e9sident national de l\u2019association \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb. \nSerge EDENE, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de La C\u00f4ti\u00e8re\nBernard LOBIETTI, Pr\u00e9sident de l\u2019Association des Anciens Maires et Adjoints de \nl\u2019AIN (ADAMA). \n2\n\nORDRE DU JOUR\nS\u00e9ance priv\u00e9e:\n- Initiation aux gestes de premiers secours.\n- Visite d\u2019ORGANOM, avec Josiane BOUVIER. \n- Pr\u00e9paration de la s\u00e9ance publique (10h30/11h30). \nS\u00e9ance publique:\n- Intervention de Serge BARCELLINI, Pr\u00e9sident national de l\u2019association \u00ab Le \nSouvenir Fran\u00e7ais \u00bb. \n- Proposition de collaboration avec le CME de Mr Bernard LOBIETTI, pr\u00e9sident \nde l\u2019ADAMA 01.\n- Mise au point sur les projets r\u00e9alis\u00e9s, les projets en cours et \u00e0 venir. \n3\n\nSEANCE PRIVEE (9h30 \u2013 10h30)\n4\n\nINITIATION AUX GESTES DE PREMIERS \nSECOURS\nLe papa d\u2019une ancienne \u00e9lue du CME, Mathilda Pr\u00e9vot, nous propose\nune initiation aux gestes de premiers secours pour les enfants du CME.\nLes jeunes \u00e9lus sont int\u00e9ress\u00e9s par cette formation, qui se d\u00e9roulerait\nprobablement sur la s\u00e9ance du samedi 26 mai. Nous comptons sur\nvotre pr\u00e9sence ce jour-l\u00e0.\n5\n\nVISITE D\u2019ORGANOM\nJosiane BOUVIER, \u00e9lue du conseil municipal \u00ab adultes \u00bb, et vice-\npr\u00e9sidente d\u2019ORGANOM propose de nous faire visiter l\u2019entreprise\nORGANOM (entreprise de traitement des d\u00e9chets), \u00e0 VIRIAT.\nNous pourrions pr\u00e9voir cette visite d\u00e9but juillet, selon les disponibilit\u00e9s\ndes jeunes \u00e9lus.\n6\n\nPREPARATION DE LA SEANCE PUBLIQUE\nLors de la s\u00e9ance publique, chaque enfant pr\u00e9sentera une action pass\u00e9e\nou un projet du CME et l\u2019expliquera \u00e0 sa mani\u00e8re et selon son ressenti.\nNous r\u00e9partissons les diapositives et aidons les enfants \u00e0 \u00e9tablir un petit\ntexte \u00e0 lire pour la s\u00e9ance publique.\n7\n\nSEANCE PUBLIQUE (10h30 \u2013 11h30)\n8\n\nCONSEIL MUNICIPAL \nDES ENFANTS\nSEANCE DE MI-MANDAT \nSamedi 03 f\u00e9vrier 2018\nDe 9h30 \u00e0 11h30\n9\n\nPersonnes pr\u00e9sentes\nSylvie VIRICEL, Maire de Miribel.\nPatricia DRAI, adjointe aux affaires scolaires.\nMarie-Chantal JOLIVET, adjointe aux affaires sociales et familiales.\nHenri SECCO, premier adjoint.\nGuyl\u00e8ne MATILE, adjointe au cadre de vie et \u00e0 l\u2019environnement. \nSophie YILMA, directrice enfance jeunesse.\nAdrien BOTTA, responsable adjoint service scolaire.\nLauriane BACHELET, responsable adjointe service scolaire.\nLyne MARION, service civique CME.\n16 \u00e9lus du Conseil Municipal des Enfants (Excus\u00e9s: Mathilde, Aliette, Joanna et Diego).\nSerge BARCELLINI, Pr\u00e9sident national de l\u2019association \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb. \nSerge EDENE, Pr\u00e9sident du comit\u00e9 de La C\u00f4ti\u00e8re\nBernard LOBIETTI, Pr\u00e9sident de l\u2019Association des Anciens Maires et Adjoints de l\u2019AIN. \n10\n\n11\nNOS INVITES DU JOUR\nUne d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019association \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb, \nnotamment Monsieur S. BARCELLINI (pr\u00e9sident national) \net Monsieur S. EDENE (pr\u00e9sident du comit\u00e9 de la C\u00f4ti\u00e8re).  \nMonsieur B. LOBIETTI, pr\u00e9sident de l\u2019\u00ab Association des \nAnciens Maires et Adjoints de l\u2019AIN \u00bb (ADAMA). \n\nIntervention de Monsieur Serge BARCELLINI, \npr\u00e9sident national du \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb.\nMonsieur\nBARCELLINI\nnous\nexplique\nl\u2019objectif\npremier\nde\nson\nassociation : mettre en lumi\u00e8re des p\u00e9riodes de notre Histoire par le\nbiais de personnes (\u00e9lus communaux, soci\u00e9t\u00e9 civile etc). Le \u00ab Souvenir\nFran\u00e7ais \u00bb est une association ancienne (1887), cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019origine pour\ntransmettre la m\u00e9moire des combattants de 1870. La m\u00e9moire lie les\nfran\u00e7ais, car nous partageons une m\u00e9moire commune.\nAujourd\u2019hui, cette association regroupe plus de 200 000 adh\u00e9rents.\nLa d\u00e9l\u00e9gation du \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb remet, en fin de s\u00e9ance, la carte\nd\u2019adh\u00e9rent aux enfants ainsi qu\u2019un pin\u2019s et un petit livret. Le pot de fin\nde conseil a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reusement offert par le \u00ab Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb.\n12\n\nIntervention de Monsieur Bernard LOBIETTI, \npr\u00e9sident de l\u2019ADAMA (ASSOCIATION DES ANCIENS \nMAIRES ET ADJOINTS DE L\u2019AIN)\nL\u2019ADAMA est une association (loi 1901) qui a 28 ans d\u2019existence, et\nregroupe pr\u00e8s de 200 adh\u00e9rents dans le d\u00e9partement de l\u2019AIN.\nPar le biais du conseil d\u2019\u00e9mulation civique, qui intervient, entre autres,\ndans les \u00e9tablissements scolaires, l\u2019association sensibilise les plus jeunes\naux symboles de la R\u00e9publique et \u00e0 l\u2019engagement citoyen.\nL\u2019association attribue la Marianne du civisme, qui est une op\u00e9ration\nnationale, et organise \u00e9galement des concours de dessin dans les \u00e9coles.\nMonsieur LOBIETTI se propose d\u2019intervenir dans les \u00e9coles de Miribel,\nmais aussi dans le cadre d\u2019un futur Conseil Municipal des enfants.\n13\n\n14\n\nDECORATION DES INDIENS POUR LA CRECHE \nFAMIALIALE ET LE RELAI D\u2019ASSISTANTES \nMATERNELLES (octobre/novembre).\n15\nRIHANNA\n\nPARTICIPATION AUX CELEBRATIONS DE \nMARIAGE\nLouise, Mathilde et Ma\u00efssa\nAliette, Samuel et Cassandra\n16\nLOUISE A.\n\nPARTICIPATION AUX CEREMONIES DU 11 \nNOVEMBRE\nDiego, Marie-Chantal JOLIVET, Louise, Samuel, R\u00e9my\nMathilde, Aliette, Alicia, Louise A., Louise L., Pauline, \nRihanna et Timoth\u00e9\n17\nLOUISE L.\n\nCEREMONIE DE RECOMPENSES AUX MEILLEURS \nSPORTIFS DE MIRIBEL DE LA SAISON 2016/2017 \n(17 novembre)\n18\nMa\u00efssa, Pablo, Alicia et Cassandra\nPABLO\n\nPARTICIPATION AU TELETHON (novembre):\nD\u00e9coration et vente de lumignons pour le 8 \nd\u00e9cembre \nD\u00e9coration de programmes de cirque.\nPablo, Rihanna, Ma\u00efssa, Manon, Pauline et Carla\nMa\u00efssa, Manon, Pauline, Carla et Rihanna\n19\nGr\u00e2ce \u00e0 eux, 85 euros de r\u00e9colt\u00e9s !!\nMAISSA\n\nVISITE A L\u2019EHPAD ET A L\u2019ASSOCIATION CAP \nHANDICAP POUR LES FETES DE FIN D\u2019ANNEE\n(10 & 20 d\u00e9cembre)\nMathilde, Cassandra, Joanna, Carla, Aliette, \nPablo et Eliot\n20\nR\u00e9my et Eliot (candidat aux \u00e9lections du CME non-\u00e9lu) \nREMY\n\nPRESENTATION DU CME AU CONSEIL MUNICIPAL \n\u00ab ADULTES \u00bb (14 d\u00e9cembre), en compagnie de \nMathilde et Armand.  \n21\nARMAND\n\nCHANSON DES KIDS UNITED \u00ab TOUT LE BONHEUR DU MONDE \u00bb \nPOUR LA CEREMONIE DES V\u0152UX DE MME LA MAIRE\n(9 janvier 2018)\n(Haut) Cassandra, Diego, Rihanna R\u00e9my, Ma\u00efssa, Samuel, Manon, Matthias, Alicia\n(Bas) Louise, Mathilde, Louise, Carla, Aliette et Pauline. \n22\nMATTHIAS\n\n23\n\nDECORATION DE POUBELLES LUDIQUES POUR \nINCITER AU TRI DANS LES ECOLES \nAlicia\nMathilde\nLouise et Joanna\n24\nPAULINE\n\nORGANISATION DE LA FETE DU SPORT\n(en collaboration avec l\u2019association \u00ab Courir \nPour Elles \u00bb et la commission municipale)\nDate: Samedi 9 juin 2018.\nPrincipe: Grande f\u00eate du sport qui r\u00e9unirait tous les enfants de Miribel\nautour d\u2019activit\u00e9s sportives, d\u2019un cross/course, d\u2019un forum des\nassociations, de d\u00e9monstrations sportives, l\u00e2cher de ballons \u2026\nProposition de pique-nique avec le CME de Neyron, et peut-\u00eatre celui\nde Beynost.\n25\nCARLA\n\nPROMOTION DE L\u2019EXPOSITION \u00ab PARLONS DE \nLIENS \u00bb SUR LE MALI\nDate: du 27 avril au 10 juin 2018.\nOu: A l\u2019Allegro.\nLes enfants, par le biais d\u2019affiches et/ou de flyers, vont promouvoir\ncette exposition, relative aux conditions de vie au Mali.\nNous avons rencontr\u00e9 Mme Belamie, pr\u00e9sidente de l\u2019association\nAMIDIA.\n26\nCASSANDRA\n\n27\n\n28\nMANON\nForum des enfants citoyens (28/02, 18/04 ou 20/06).\nMILAN\nInitiation aux gestes de premiers secours avec le papa de\nMathilda PREVOT, une ancienne \u00e9lue du CME (26/05).\nALICIA\nMarseillaise en langue des signes pour la c\u00e9r\u00e9monie du 8\nmai (ann\u00e9e du centenaire de la guerre de 14/18).\n\n29\nTIMOTHE\nCampagne \u00ab anti d\u00e9jections canines \u00bb pour inciter \u00e0 la\npropret\u00e9 dans la commune.\nSAMUEL\nBrigades Vertes + Vente de bl\u00e9/g\u00e2teaux lors de la Journ\u00e9e de\nl\u2019Environnement : Un samedi sur la Terre, le samedi 28 avril\n2018, au profit de l\u2019association \u00ab Le Bl\u00e9 de L\u2019Esp\u00e9rance \u00bb\n\nRAPPEL DATES IMPORTANTES\n30\nProchain conseil : \nSamedi 17 mars 2018\nJourn\u00e9e de \nl\u2019environnement, Un \nsamedi sur la Terre : \nSamedi 28 avril 2018\nC\u00e9r\u00e9monie du 8 mai : \nMardi 8 mai 2018\nF\u00eate du sport : \nSamedi 9 juin 2018\n\nAUTRES \nFORUM DES ENFANTS CITOYENS : Forum complet pour le 28/02. Nous\nsommes sur liste d\u2019attente. Si d\u2019autres groupes se d\u00e9sistent, nous serons\ninform\u00e9s 15 jours avant et pourrons organiser la sortie avec les enfants\ndisponibles \u00e0 cette date-l\u00e0.\nINITIATION AUX GESTES DE PREMIERS SECOURS: Lors de la s\u00e9ance du CME\ndu samedi 26 mai.\nPROCHAIN MARIAGE: 17 mars \u00e0 15h, 24 mars \u00e0 11h30 et 7 avril \u00e0 11h et\n15h.\nPROCHAIN PARRAINAGE: 17 mars \u00e0 11h30.\nMARSEILLAISE\nEN\nLANGUE\nDES\nSIGNES:\nAnnul\u00e9e\npour\ndes\nsoucis\nd\u2019organisation, et faute de temps disponible. Les enfants sont toutefois\ninvit\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie, mais ne feront pas la Marseillaise en LDS.\n31\n\n32\n\nAliette et Mathilde, absentes lors de la s\u00e9ance de mi-mandat pour cause \nde comp\u00e9tition de gym, ont tenu \u00e0 nous passer le bonjour : \n33\n", "publication_date": "20/12/2022"}