{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzIxOS1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjItMDctMjAxMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/219-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-22-07-2011/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 22 juillet 2011 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ; M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes P. DRAI, 3e \nAdjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e \nAdjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. \nPFAENDER ; MM. H. CHARLES ;P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes I. JOLY ; M-\nC. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; \nM. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents excus\u00e9s : M. Andr\u00e9 GIRON \u2013 M. Jean-Paul SAINT-ANTOINE \u2013 Mme B\u00e9atrice PFAENDER \u2013 Mme Isabelle JOLY \u2013 \nM. Pascal PROTIERE \u2013 M. Bernard TOURANCHEAU \u2013 Mme Khadija HANINE \u2013 M. Jean-Marc BODET \u2013 Mme Nathalie \nJOUTARD \u2013 Mme Magali ROUGER \u2013 Mme Virginie TOURTE \u2013 Mme Aur\u00e9lie GIRON \u2013 Mme Dami\u00e8ne LEPROMPT - \n \nMonsieur Andr\u00e9 GIRON donne pouvoir \u00e0 Monsieur Patrick CHEVILLON \nMonsieur Jean-Paul SAINT-ANTOINE donne pouvoir \u00e0 Monsieur Georges BAULMONT \nMadame B\u00e9atrice PFAENDER donne pouvoir \u00e0 Monsieur Jacques BERTHOU \nMonsieur Pascal PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame Sylvie VIRICEL \nMonsieur Bernard TOURANCHEAU donne pouvoir \u00e0 Monsieur Herv\u00e9 CHARLES \nMadame Khadija HANINE donne pouvoir \u00e0 Madame Josiane BOUVIER \nMonsieur Jean-Marc BODET donne pouvoir \u00e0 Monsieur Jean Pierre BOUVARD \nMadame Nathalie JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Monsieur Henri SECCO \nMadame Magali ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame Marie-Chantal JOLIVET \nMadame Virginie TOURTE donne pouvoir \u00e0 Monsieur Patrick GUINET \nMadame Aur\u00e9lie GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame Patricia DRAI. \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 Monsieur Georges BAULMONT. \n \nMonsieur le Maire fait part du soutien du Conseil municipal \u00e0 Madame PFAENDER \u00e0 la suite \ndu d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 17 juin 2011 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 17 juin 2011 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII PERSONNEL COMMUNAL  \n                    \n             rapporteur M. BERTHOU  \n \n1\u00b0 Autorisation de principe donn\u00e9e au Maire pour le recrutement d\u2019agents non titulaires \n \nAfin de pallier aux besoins ponctuels ou urgents de personnel, n\u00e9cessaires pour assurer la \ncontinuit\u00e9 du service public, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser le Maire \u00e0 recruter, en \ntant que de besoin, des agents non titulaires, \u00e0 titre saisonnier ou occasionnel. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n   rapporteur Mme ESCOBESSA  \n \n1\u00b0 D\u00e9cisions Modificatives \n \n\n2 \n \na- Budget communal - DM n\u00b0 1 ajustement de cr\u00e9dits \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver la d\u00e9cision modificative n\u00b0 1 \u00e0 \nappliquer au budget communal portant en section d\u2019investissement sur la cr\u00e9ation d\u2019une op\u00e9ration de \ntravaux de d\u00e9molition divers pour un montant de 50 000 \u20ac financ\u00e9s par une diminution des cr\u00e9dits de \nd\u00e9penses impr\u00e9vues d\u2019une part et sur la r\u00e9gularisation d\u2019imputations de recettes de subventions d\u2019autre part. \n \nb- Budget Assainissement - DM n\u00b0 1 ajustement de cr\u00e9dits \n \nPour le budget assainissement, le Conseil a \u00e9galement approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la d\u00e9cision \nmodificative n\u00b0 1 portant sur un ajustement des cr\u00e9dits affect\u00e9s aux op\u00e9rations d\u2019amortissement. \n \n2\u00b0 Participation de la SEMCODA au capital de la SEM 4 V \n \nEn tant qu\u2019actionnaire de la SEMCODA,  la Commune de Miribel doit autoriser toute prise de \nparticipation de cet organisme dans une soci\u00e9t\u00e9 commerciale. \n \nLa SEMCODA a fait part de sont projet de participer, \u00e0 hauteur de 50 000 euros, soit 2,5 % du \ncapital, au capital de la future soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9conomie mixte d\u00e9nomm\u00e9e SEM 4 V en Savoie.  \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L1524-5 \u2013 15\u00e8me alin\u00e9a du C.G.C.T., le Conseil \nMunicipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver cette prise de participation sans cons\u00e9quence financi\u00e8re pour \nla commune. \n \n3\u00b0 Financement de l\u2019ancienne Gendarmerie \u2013 Convention transactionnelle entre les Communes de \nMiribel, Neyron et Thil \n \nEn 1986, dans le cadre de la construction de la Gendarmerie de Miribel, la Commune avait sign\u00e9 \nun bail emphyt\u00e9otique avec le SIVOM, lequel avait lui-m\u00eame sign\u00e9 une convention financi\u00e8re avec les \nCommunes de Neyron, Miribel et Thil. \n \nCette convention \u00e9tablissait une r\u00e9partition des charges entre ces trois Communes, mais bien que \nla Ville de Miribel ait clairement entendu partager avec les autres parties les charges et recettes dans cette \naffaire, cela n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 repris pr\u00e9cis\u00e9ment lors des successions du SIVOM, d\u2019abord par le SICOMIP puis \npar la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau C.C.M.P.). \n \nDans ces conditions, la convention cessant de produire ses effets du fait de la construction de la \nnouvelle gendarmerie, les Communes de Neyron et Thil n\u2019auraient droit \u00e0 aucune indemnit\u00e9 bien qu\u2019ayant \ncontribu\u00e9 au risque financier pendant la dur\u00e9e de la convention pr\u00e9cit\u00e9e. \n \nAfin de pr\u00e9venir un \u00e9ventuel diff\u00e9rend qui pourrait survenir entre les trois Communes, elles ont \nd\u00e9cid\u00e9, d\u2019un commun  accord, de signer une convention transactionnelle, en vertu des articles 2044 et \nsuivants du Code Civil. Cette convention fixe les engagements respectifs des trois Communes. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \nV URBANISME \n \n \n \n \n \n   \n      rapporteur M. ROUX  \n \n1\u00b0Acquisition d\u2019une parcelle aux Echets \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019acquisition de la parcelle cadastr\u00e9e section ZA n\u00b0 328 de 1595 \nm2 sise aux Echets au prix de 180 000 \u20ac, valid\u00e9 par le service des Domaines. \n \n\n3 \n \nMonsieur le Maire a rappel\u00e9 \u00e0 cette occasion que l\u2019acquisition de cette parcelle est propos\u00e9e en \nvue de favoriser l\u2019implantation d\u2019un commerce sur le site, dans la mesure o\u00f9 des demandes seraient faites. \n \nCette acquisition a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 26 voix pour et 1 voix contre. \n \n2\u00b0Acquisition d\u2019une parcelle au Mas-Rillier \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019acquisition de la parcelle cadastr\u00e9e section AB n\u00b0 884p d\u2019une \nsuperficie de 136 m2 sise au lieudit \u00ab Le Mas-Rillier \u00bb repr\u00e9sentant le lot A2 du plan de division ci-joint. \n \nLa Commune ach\u00e8terait cette parcelle 75 000 euros, prix valid\u00e9 par le service des Domaines. \n \nEn r\u00e9ponse \u00e0 la question de Monsieur CORGIER, Monsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que la diff\u00e9rence \nde prix au m2 par rapport \u00e0 la parcelle des Echets s\u2019explique par la pr\u00e9sence d\u2019\u00e9l\u00e9ments b\u00e2tis. Il a \u00e9galement \nindiqu\u00e9 que cette acquisition est r\u00e9alis\u00e9e pour disposer d\u2019une r\u00e9serve fonci\u00e8re. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette acquisition \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout \ndocument s\u2019y rapportant, notamment le compromis et l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n \nVI TRAVAUX \n \n \n \n \n \n              rapporteur BAULMONT \n \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux rue des Terreaux - Approbation de l\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 \n \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication \nsur la rue des Terreaux, la Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e-\ncommunication. \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 28 janvier 2011, les plans de financements de ces \ntravaux avaient \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s sur la base de l\u2019avant-projet sommaire. \n \nUn avant-projet d\u00e9taill\u00e9 de cette op\u00e9ration a alors \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant \nnotamment le plan de financement des travaux d\u2019\u00e9lectrification et une convention de mandat  pour la \nr\u00e9alisation des travaux de g\u00e9nie civil de t\u00e9l\u00e9communication. \n \nCes documents se substitueront \u00e0 ceux soumis au Conseil Municipal le 28 janvier 2011. \n \nIls ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 qui a \u00e9galement autoris\u00e9 Monsieur le Maire \n\u00e0 signer la convention \u00e0 intervenir. \n \nVII MARCHES PUBLICS  \n \n \n \n         rapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Avenant au march\u00e9 de travaux de r\u00e9novation de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique \u2013 lot n\u00b0 1 \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 21 mai 2010, le Conseil Municipal avait habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer le \nmarch\u00e9 de travaux de r\u00e9novation de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique rue des Terreaux pour les lots non d\u00e9clar\u00e9s \ninfructueux avec les Entreprises propos\u00e9es par la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres, et notamment pour le lot n\u00b0 \n1 \u00ab d\u00e9molition, terrassements, gros \u0153uvre, VRD \u00bb avec l\u2019Entreprise RUIZ S.A.S. pour un montant TTC de \n175 379,01 \u20ac. \n \nIl s\u2019est av\u00e9r\u00e9, au cours de la r\u00e9alisation de ces travaux, que certains \u00e9l\u00e9ments de structure \n(fondations, dallages, murs) non apparents, ainsi que plusieurs probl\u00e8mes sur le r\u00e9seau d\u2019assainissement du \nb\u00e2timent non identifiables au moment de l\u2019\u00e9tude, n\u00e9cessitaient des travaux suppl\u00e9mentaires. \n \nCes prestations entra\u00eenent une plus value : \n\n4 \n \n- \nPour les travaux de structure : 50 055,92 \u20ac TTC \n- \nPour les travaux sur les r\u00e9seaux : 10 654,69 \u20ac TTC \n \nCes travaux suppl\u00e9mentaires ont fait l\u2019objet d\u2019un projet d\u2019avenant au march\u00e9 initial qui a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9 en Commission d\u2019Appel d\u2019Offres le 13 juillet 2011. Le Conseil municipal a approuv\u00e9 cet avenant \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 et a autoris\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 le signer. \n \nPour information, Monsieur le Maire indique que la commune a \u00e9t\u00e9 contact\u00e9e afin de r\u00e9aliser des \nactivit\u00e9s d\u2019accueil de jour pour personnes souffrant de la maladie d\u2019Alzheimer et pour personnes \nhandicap\u00e9es dans l\u2019attente des possibilit\u00e9s d\u2019am\u00e9nagement de locaux par l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon. \nDes locaux dans le b\u00e2timent de l\u2019ancienne \u00e9cole de musique pourraient \u00eatre affect\u00e9s \u00e0 cet usage. \n \nVIII AFFAIRES FUNERAIRES  \n \n \n \n        rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Reprise d\u2019une concession r\u00e9put\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019abandon au cimeti\u00e8re du Mas Rillier \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la reprise de la concession centenaire acquise le 19 ao\u00fbt 1957 par \nla famille BALLUFIN DELOCHE et dont l\u2019abandon a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal en date du 29 mars \n2011. \nLa proc\u00e9dure de reprise a \u00e9t\u00e9 scrupuleusement suivie et mise en \u0153uvre (affichage, notification \naux ayants droits). \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que cette concession a plus de 30 ans d\u2019existence et qu\u2019aucune inhumation n\u2019y a \u00e9t\u00e9 \nfaite depuis plus de 10 ans. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette reprise de concession \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIX AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n \nrapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Convention de coordination du C.U.C.S. de la C\u00f4ti\u00e8re \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 septembre 2007, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le Contrat \nUrbain de Coh\u00e9sion Sociale (C.U.C.S.) et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer. \n \nDans le cadre de ce contrat, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un projet de convention de \ncoordination des C.U.C.S. de la C\u00f4ti\u00e8re. Ce document a pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s d\u2019organisation et \nde financement de la coordination des objectifs et actions des C.U.C.S. des Communes de Montluel, Saint-\nMaurice-de-Beynost et Miribel, notamment par la cr\u00e9ation d\u2019un Comit\u00e9 de suivi compos\u00e9 d\u2019un repr\u00e9sentant \net son suppl\u00e9ant de chaque commune, d\u00e9sign\u00e9s au sein du Conseil Municipal. Cette convention sera conclue \npour la dur\u00e9e r\u00e9siduelle du C.U.C.S. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n \nPar ailleurs, il a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la d\u00e9signation d\u2019un repr\u00e9sentant titulaire et de son suppl\u00e9ant, pour \nsi\u00e9ger au Comit\u00e9 de suivi. \n \n. repr\u00e9sentant titulaire : Madame Sylvie VIRICEL \n. repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant : Monsieur Patrick GUINET \n \nX INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n      rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Participation au groupement de commandes de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau (C.C.M.P.), charg\u00e9 de la consultation de transporteurs \n \n\n5 \n \nL\u2019espace aquatique de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau sera en service \nd\u2019ici le dernier trimestre 2011. Les \u00e9coles des Communes membres b\u00e9n\u00e9ficieront de cr\u00e9neaux d\u2019utilisation \nde cet \u00e9quipement. Il convient donc d\u2019organiser le transport des \u00e9l\u00e8ves des diff\u00e9rentes Communes. \n \nPour ce faire, la C.C.M.P. propose de lancer une consultation commune en vue de conclure un \nmarch\u00e9 avec un transporteur. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la cr\u00e9ation d\u2019un groupement de commandes,  \nautorisant la C.C.M.P. \u00e0 mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de consultation. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \n \n- \nd\u2019approuver la participation \u00e0 ce groupement \n- \nd\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer la convention de groupement \n- \nd\u2019\u00e9lire, parmi les membres de la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres, un titulaire et un suppl\u00e9ant \npour faire partie de la CAO propre au groupement, comme suit : \n \n. membre titulaire : Monsieur Georges BAULMONT \n. membre suppl\u00e9ant : Madame Colette CHAMPION. \n \nXI  QUESTIONS DIVERSES \n \nI FINANCES  \n \n \n \n \n \n       rapporteur Mme ESCOBESSA \n \n1\u00b0 Fonds de concours accord\u00e9s par la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.) \nau titre de l\u2019am\u00e9nagement de la Perc\u00e9e Verte \n \nMonsieur le Pr\u00e9sident de la C.C.M.P. a fait part au Maire d\u2019une d\u00e9cision du Conseil \nCommunautaire en date du 29 juin 2011, d\u2019attribuer \u00e0 la Commune de Miribel, un fonds de concours d\u2019un \nmontant de 300 000 euros au titre de l\u2019am\u00e9nagement de la Perc\u00e9e Verte. Cette participation sera vers\u00e9e \u00e0 la \nCommune de la mani\u00e8re suivante : \n \n- un versement de 50 % \u00e0 l\u2019ouverture du chantier \n- le versement du solde \u00e0 r\u00e9ception des travaux sur justificatifs. \n \nLe Conseil Municipal apr\u00e8s avoir pris acte de cette d\u00e9cision, a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le plan de \nfinancement pr\u00e9visionnel des travaux et les modalit\u00e9s de versement de cette dotation, propos\u00e9es par la \nC.C.M.P. \n \nII AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n             rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Avenant n\u00b0 3 au Contrat Educatif Local (CEL) \n \nLe Contrat Educatif Local \u00e9tabli entre l\u2019Etat et la Commune, ainsi que son avenant n\u00b0 1 fixant \nles engagements financiers 2009/2010 des parties a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du \n17 juillet 2009. \n \nL\u2019avenant n\u00b0 2 \u00e0 ce contrat fixant les engagements financiers des parties pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2010/2011 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal le 23 juillet 2010. \nUn avenant n\u00b0 3 \u00e0 ce contrat fixant les engagements financiers des parties pour l\u2019ann\u00e9e scolaire \n2011/2012 a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qui l\u2019a approuv\u00e9 et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 le signer. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 05. \n", "publication_date": "20/06/2011"}