{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNDY5LWFubmV4ZS0zLXNpZWE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1469-annexe-3-siea/file", "text": "Conseil municipal du 20 d\u00e9cembre 2019 \n \nJ\u2019ai souhait\u00e9 faire un point \u00e0 date de l\u2019avancement de ce dossier : l\u2019arriv\u00e9e du FTTH sur \nMiribel. \nTout d\u2019abord, o\u00f9 en est le d\u00e9ploiement sur le d\u00e9partement :               \n-apr\u00e8s une premi\u00e8re phase de travaux et de mise \u00e0 niveau de son r\u00e9seau (2014-\n2018), une deuxi\u00e8me et derni\u00e8re phase de d\u00e9ploiement a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur la p\u00e9riode 2019-\n2021. Soutenu par l\u2019ensemble des collectivit\u00e9s, communes, intercommunalit\u00e9s, le \nd\u00e9partement de l\u2019Ain, la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes mais aussi par l\u2019Etat et l\u2019Europe, le \nSIEA couvrira en fibre optique la totalit\u00e9 du territoire Aindinois d\u2019ici fin 2021. 316 M\u20ac sont \nn\u00e9cessaires pour mener \u00e0 bien cette deuxi\u00e8me phase d\u2019investissement. A ce jour, 251 \ncommunes sont partiellement ou totalement couvertes.  \nLors de la derni\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du SIEA le 29 novembre dernier \u00e0 Amb\u00e9rieu en \nBugey, nous ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 les modalit\u00e9s de ce financement et donc des emprunts s\u2019y \naff\u00e9rent (vot\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9) : \n                -120 millions d\u2019euros \u00e0 la BEI (Banque d\u2019Investissement Europ\u00e9enne) \n                -100 millions d\u2019euros \u00e0 la Banque des Territoires \n                -40 millions d\u2019euros \u00e0 la Banque Postale, \nSoit un emprunt total de 260 millions d\u2019euros en plus des autres emprunts ou subventions \ndont je n\u2019ai plus le montant en t\u00eate. !!! \n \n \n \nEt \u00e0 Miribel \nEn juillet, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 saisi personnellement par Monsieur Eric BERTHET Directeur R\u00e9seau et \nMadame Stefany DOUILLET Directrice G\u00e9n\u00e9rale : ils m\u2019ont alert\u00e9 sur l\u2019urgence de ce \ndossier pour lequel les premi\u00e8res discussions avec nos ST avaient eu lieu en avril. \nJ\u2019ai donc organis\u00e9 une r\u00e9union de travail avec l\u2019entreprise CIRCET sous-traitante du SIEA \nle 11 juillet qui nous a pr\u00e9sent\u00e9 son projet: \n                -le trac\u00e9 du parcours de collecte qui vient de Beynost, St Maurice pour aller sur \nNeyron et bouclage sur le plateau \n                -l\u2019emplacement des PM (armoire point de mutualisation) \n                -le trac\u00e9 des baguettes (liaison entre r\u00e9seau de collecte et PM) \nA ma demande, une r\u00e9union avec nos services urba (Emmanuelle SOCHAY) a eu lieu afin \nde pr\u00e9senter les zones en projet de construction et d\u2019affiner l\u2019\u00e9tude de desserte. \nD\u2019autre part, avec Georges BAULMONT que je remercie encore pour son aide, nous avons \nsillonn\u00e9 les rues de Miribel afin de valider/modifier le parcours de collecte et la position \ndes PM. \nSans rentrer dans le d\u00e9tail des nombreuses r\u00e9unions que j\u2019ai pu avoir avec CIRCET que ce \nsoit en mairie ou chez eux \u00e0 la Boisse, le dossier est maintenant ficel\u00e9 : \n                -parcours de collecte valid\u00e9 que ce soit avec nous ou le d\u00e9partement pour les \ntravers\u00e9es de la grande rue, \n                -positions des PM enti\u00e8rement valid\u00e9es depuis le 6 d\u00e9cembre => 15 sur \nl\u2019ensemble de la commune (13 sur Miribel ville et 2 au Mas Rillier, celle existante aux \nEchets est suffisante dans l\u2019imm\u00e9diat),  \n              -parcours des baguettes valid\u00e9, \n\n-les PBO (point de branchement optique) install\u00e9s soit dans la colonne montante \ndes immeubles soit dans les chambres de tirage des lotissements. \nPr\u00e9cision tr\u00e8s importante sur les \u00e9tudes men\u00e9es et faire taire toutes les rumeurs que \nj\u2019entends de ci de l\u00e0: \n                -les \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par rapport aux boites aux lettres et ne tiennent pas \ncompte d\u2019une quelconque num\u00e9rotation de rue donc aucun habitant ne devrait \u00eatre \nlaiss\u00e9 \u00e0 l\u2019abandon. \nJ\u2019ai test\u00e9 l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 de mon adresse personnelle impasse des Vergers au Mas Rillier : je \nn\u2019ai pas de num\u00e9ro et je trouve bien mon adresse, il en est de m\u00eame pour un immeuble de \n20 appartements avec un seul num\u00e9ro. Donc tout ce qui se dit autour de cela n\u2019est \nabsolument pas fond\u00e9, j\u2019ai eu confirmation par le SIEA. \nCompte tenu du travail a r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019entreprise, des autorisations administratives et \nr\u00e9glementaires, tr\u00e8s sinc\u00e8rement et habitu\u00e9 \u00e0 ces probl\u00e8mes de construction et de mise \nen service de r\u00e9seau (c\u2019\u00e9tait mon m\u00e9tier il y a encore peu de temps) je ne pense pas que \nl\u2019ouverture commerciale puisse se faire avant le deuxi\u00e8me semestre 2020 voire fin 2020 \nd\u00e9but 2021. Restera ensuite, en fonction des demandes des administr\u00e9s, le raccordement \nclient soit en a\u00e9rien soit en souterrain. \n \nCette semaine, une nouvelle r\u00e9union chez CIRCET a eu lieu afin de caler le planning de \ntravaux et surtout connaitre la m\u00e9thode de r\u00e9alisation du GC : m\u00e9canis\u00e9e ou \ntraditionnelle => la technique utilis\u00e9e sera fonction des rues emprunt\u00e9es et \nl\u2019encombrement du tr\u00e9fonds (gaz, EDF, t\u00e9l\u00e9com).  \nLe planning des travaux pourrait \u00eatre celui-ci : \n- l\u2019aiguillage des fourreaux existants emprunt\u00e9s, quand cela est possible, le long du \nparcours de collecte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 il y a environ 1 mois, \n-PM  9 et 11 \u00e0 15 : semaine 52 \u2013 1 \n- PM 1 \u00e0 4 : semaine 2 \n-PM 5 \u00e0 7 et 10 : semaine 3 \n-PM 8 fini, (vers le 49 rue des \u00e9coles) et de la chambre de tirage ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ce \nmercredi et termin\u00e9s hier \nG\u00e9nie civil en deux parties: \n-la premi\u00e8re partie sera Miribel Sud qui durera du 10/02/2020 au 02/03/2020 \n-la deuxi\u00e8me partie sera Miribel Nord qui durera du 16/03/2020 au 08/04/2020 \nBien \u00e9videmment, je suivrai ce dossier jusqu\u2019en mars. \nTout est donc en bonne voie, tout arrive a qui sait attendre !!!! \n \nHenri SECCO \n1er adjoint \n \n \n \n", "publication_date": "20/12/2019"}