{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjgzLW1pcmliZWwtaW5mby1qYW52aWVyLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1683-miribel-info-janvier-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0271\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   janvier 2021 !\n \nR\u00c9UNION  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle jeudi 21 janvier \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nPublic limit\u00e9 \u00e0 10 personnes \nsur inscriptions pr\u00e9alables en Mairie \n(plus la Presse)\n- MIRIBEL INFO -\n. Vous ne recevez pas (ou plus) le Miribel Info version papier  \ndans votre bo\u00eete aux lettres ?\n. Vous souhaitez recevoir le Miribel Info version num\u00e9rique  \ndirectement sur votre bo\u00eete mail ? \nDemandez-le sur iclavel@miribel.fr \net si vous avez choisi la version num\u00e9rique, n\u2019oubliez pas de coller  \nle sticker \u00abJe consulte le Miribel Info en ligne\u00bb sur votre bo\u00eete aux lettres !\n\n  \nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en janvier :\n. Mercredi 20, mise en jambes au Grand Parc \nde Miribel-Jonage en apr\u00e8s-midi\n. Samedi 23, La Chartreuse de Ste Croix  \nen Jarez (42)\n. Mercredi 27, Croix de Rochefort, Beaujeu (69) \n. Samedi 30, rando tranquille St Chef (38)\n. Dimanche 31, raquettes sur le Plateau de \nRetord (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\njanvier\nVendredi 29 janvier :  \nretrouvez \u00abLa Nuit des Conservatoires\u00bb  \nsur la page Facebook de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique et de Danse de la CCMP\n+ d\u2019infos sur http://amd.cc-miribel.fr\nInfos/inscriptions au 04 78 55 54 58 ou sur \nacmusidanse@cc-miribel.fr\nLe centre social C\u00e9SAM vous propose\nNouvelles actions :\n. Le Repair Caf\u00e9, en partenariat avec l\u2019Association \u00abC\u00f4ti\u00e8re \nen transition\u00bb sur l\u2019antenne du Tr\u00e8ve le samedi une fois par \nmois en journ\u00e9e. Lieu convivial o\u00f9 trouver de l\u2019aide pour \nr\u00e9parer les petits objets du quotidien ou v\u00e9los. Contacts \nrepaircafe.ct@framalistes.org ou cesam01@orange.fr\n. Formation \u00abParticipation et d\u00e9veloppement du pouvoir \nd\u2019agir\u00bb : vous avez envie de vous impliquer dans votre  \nquartier, formation de plusieurs jours ouverte \u00e0 toutes et  \ntous pour mettre en place des actions qui font sens pour  \nlesquelles on a envie de s\u2019engager.  \nContact cesam01@orange.f\n. C\u00e9SAM Drive : le centre social se d\u00e9place et  \nvient \u00e0 votre rencontre pour r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins :  \naide administrative, photocopies, \u00e9coute ...  \nContact T\u00e9l 06 58 67 06 03\nInfos / inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  - Mail cesam01accueil@orange.fr - \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 15 \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre\n\u00abDon Juan\u00bb de Moli\u00e8re\npar th\u00e9\u00e2tres de l\u2019Entre-Deux\nTout public d\u00e8s 10 ans - Tarifs 11 \u00e0 23 \u20ac\n Dimanche 31 \u00e0 17h00 \nSpectacle clown musical\n\u00abWok \u2018n\u2019 Woll\u00bb\npar la Cie Hilaretto \nTout public d\u00e8s 5 ans - Tarifs 13/18 \u20ac\n \nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires (7h30/18h30) \ndans le parc naturel de Miribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), les \nlapins (6/7 ans), les renards (8/10 ans) et les sodas \n(11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques : le \nsport, la nature, la citoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nPOUR VIVRE EN BON VOISINAGE ... QUELQUES RAPPELS :\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es que \nles jours ouvrables de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 19h30, les samedis de 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h et les dimanches  \net jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h.\nAttention \u00e9galement aux aboiements intempestifs de vos chiens de jour comme de nuit.\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu\u2019il est interdit de br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er de g\u00eane pour le \nvoisinage\n Dimanche 24 \u00e0 17h00 \nShow musical interpr\u00e9t\u00e9 par 25 jeunes \nde la R\u00e9gion et pr\u00e9sent\u00e9 par la Paroisse \nde Miribel \u00abL\u2019H\u00f4tel du Coeur\u00bb \nR\u00e9servations sur www.comediemusicamp.com ou  \nau 06 58 13 07 86 \nTarifs 8 \u00e0 10 \u20ac\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles \nd\u2019\u00eatre annul\u00e9s en fonction des directives \nsanitaires gouvernementales ou pr\u00e9fecto-\nrales. Merci de bien vouloir consulter le site  \nwww.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\nMIRIBEL AUTREFOIS : \u00c0 L\u2019ANGLE DE LA RUE JOSEPH CARRE\nVoici une carte postale tr\u00e8s int\u00e9ressante, car riche d\u2019informations\u2026\nRegardons tout d\u2019abord la l\u00e9gende : \u00ab Rue des Ecoles - Place de la Mairie et le Ch\u00e2teau \u00bb.\nNous sommes face \u00e0 l\u2019actuelle rue Joseph Carre (et non Carr\u00e9 comme on le trouve parfois \u00e9crit par erreur). \nCette rue n\u2019a jamais port\u00e9 le nom de Rue des Ecoles. Mais, en haut de la rue se trouvait une \u00e9cole qui a accueilli \ndes filles puis des gar\u00e7ons et une salle d\u2019asile, c\u2019est-\u00e0-dire une maternelle. Et en 1908, une \u00e9cole de filles \navait \u00e9t\u00e9 construite (actuel centre socio-culturel). La carte postale est donc post\u00e9rieure \u00e0 1908. La rue s\u2019est \nd\u00e9nomm\u00e9e rue Guyot, puis rue de l\u2019Asile et enfin rue J. Carre.\n\u00c0 gauche, se trouvait la place de la mairie. En effet, l\u2019ancienne mairie avait \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e sur cette place, au bord \nde la Grande Rue. On red\u00e9couvre l\u2019alignement de platanes de l\u2019actuelle Place du March\u00e9, dont les quatre \nsurvivants ont \u00e9t\u00e9 abattus en 1996 lors de son r\u00e9am\u00e9nagement. \u00c9galement visible, l\u2019angle du march\u00e9 couvert \net du pr\u00e9au, qui servait \u00e9galement aux \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 les gar\u00e7ons disposaient de salles de classes au \nrez-de-chauss\u00e9e de la mairie. \nOn aper\u00e7oit les ruines du ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val sur lesquelles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9s la Madone et le campanile.\nQuant au commerce \u00e0 droite, son activit\u00e9 n\u2019a pas chang\u00e9 depuis plus d\u2019un si\u00e8cle : une p\u00e2tisserie ! De 1896 \u00e0 \n1911, P\u00e9trus Joguet tient le commerce. Puis c\u2019est son fils Pierre qui lui succ\u00e8de jusqu\u2019en 1938. De 1939 \u00e0 1973, \nAntonin Gaillard reprend la boutique avant de laisser la place \u00e0 Michel Piegay jusqu\u2019en 1991. Depuis, Franck et \nV\u00e9ronique Seguy r\u00e9galent les gourmands !\nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO\npropos\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque \nde Miribel\nEn fonction des directives \nsanitaires gouvernementales ou  \npr\u00e9fectorales en vigueur, le programme \ncin\u00e9ma du mois de janvier sera diffus\u00e9 \net actualis\u00e9 sur le site  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 4 et 18 \n. au Mas Rillier \nles mardis 5 et 19 \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 15 et 29\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nCAUCAT Tracy et BEN ACHOUR \nMortadha le 02/09 \nAIDONI Chrifa et MECHERI \nNacime le 18/09 \nDESBOIS Carole et BOYER \nAlexandre Ludovic le 19/09 \nSAVOIE Elody Doris Pauline  \net BERGER Pierre-Fran\u00e7ois \nFabien le 26/09 \nBACHELET Corinne Martine \nLucienne et BERNARD R\u00e9mi \nJean Edouard le 26/09 \nGIACONE Camille Dani\u00e8le \nYvette et RAFIK Hicham le \n03/10 \nBERNIZET Deborah St\u00e9phanie  \net THOURON Jeamy le 09/10 \n \nNAISSANCES\nBARBIER Emma le 21/08 \nZAMBON L\u00e9ane Chlo\u00e9  \nle 26/08 \nMINGUET L\u00e9on Fabien  \nClaudius le 28/08 \nNAVARRO Thao Saron Thierry \nle 31/08 \nRIBEIRO Romy le 01/09 \nNAGAA HUSEN Bilal le 01/09 \nDI BENEDETTO Rose-Clara \nMaryse Salvina le 03/09 \nNAUD Martin Gabriel Louis \nle 06/09 \nBOUCHENTOUF Kiara Aylin \nMargueritte le 09/09 \nGJONGECAJ Krena le 15/09 \nCOTTIN Alba Julia le 29/09 \n \nD\u00c9C\u00c8S\nPOUILLANGE Veuve \nCHAPOLARD Yolande Annie  \nle 02/09 \nGROSSET Veuve DAGUET  \nAndr\u00e9e Etiennette le 16/09\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de janvier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 02 M. Daniel AVEDIGUIAN, le 09 Mme Lydie DI RIENZO,  \nle 16 M. Jean-Pierre GAITET, le 23 M. Tanguy NAZARET, le 30 M. Guy MONNIN,      \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le jeudi 14 janvier de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le jeudi 21 \njanvier de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45 \nnon stop\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...                        \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nAIN DOMICILE SERVICES Aide et accompagnement \u00e0 domicile \nT\u00e9l. 04 74 21 42 52. Contact@ain-domicileservices.fr /  \nwww.ain-domicileservices.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi matin par mois \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \nLa campagne 2020/2021 se terminera le 12/03/2021\n. Inscriptions les mardis de 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 \n15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de \nressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de \n13h30 \u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n", "publication_date": "23/12/2021"}