{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMzc0LW1pcmliZWwtaW5mby1ub3ZlbWJyZS0yMDE5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1374-miribel-info-novembre-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0260\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   novembre 2019 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle vendredi 29 novembre \u00e0 20h30  \nau centre socio-culturel\nFOIRE DE LA St MARTIN\nSamedi 09 novembre\ndans la grande rue pi\u00e9tonne ce jour-l\u00e0.  \nEntr\u00e9e gratuite \n(Arr\u00eat\u00e9 municipal r\u00e9glementant la circulation  \net le stationnement r\u00e9f 20190905-239)\nVOGUE ANNUELLE\nles 9. 10. 11. 13. 16 et 17 \nnovembre\nComme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e, la Foire de la \nSaint-Martin marque l\u2019ouverture de la \nvogue. Pour le plaisir des petits et des \ngrands, retrouvez man\u00e8ges, barbes \n\u00e0 papa, p\u00eache aux canards et autres \nattractions install\u00e9s sur la place de la \nR\u00e9publique\nC\u00c9R\u00c9MONIE DE REMISE \nDE R\u00c9COMPENSES  \nAUX SPORTIFS\nVendredi 15 novembre  \u00e0 18h30   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nSoir\u00e9e anim\u00e9e par Fran\u00e7ois Belay  \nSpeaker du Tour de France avec  \nd\u00e9monstrations des danseuses du groupe  \n\u00abLes Shine\u2019s Girls\u00bb\nC\u00c9R\u00c9MONIES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\nVendredi 1er novembre\n 10h30  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re des \u00c9chets\n 11h15  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re du Mas Rillier, d\u00e9part en cort\u00e8ge place de l\u2019\u00c9glise\nVin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 dans les salles des f\u00eates \u00e0 l\u2019issue de ces c\u00e9r\u00e9monies\nLundi 11 novembre\n 10h45  C\u00e9r\u00e9monie au monument aux Morts du cimeti\u00e8re Saint-Martin\n 11h30  C\u00e9r\u00e9monie au momument aux Morts place de la R\u00e9publique\n 12h00  Vin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Lundi 11 \nREPAS DES ANCIENS COMBATTANTS  \nSalle polyvalente au Mas Rillier\n Vendredi 15 \nOP\u00c9RATION \u00abPREMI\u00c8RES PAGES\u00bb \nAnimations autour de la lecture  \n\u00e0 l\u2019Espace Petite Enfance All\u00e9e P. Perret \nde 16h30 \u00e0 18h00.  \nLivre offert par le D\u00e9partement aux \nenfants n\u00e9s en 2018\n Mercredi 6\n\u00e0 18h\n \nDonne-moi des ailes \n \nJeudi 14\n\u00e0 14h30\nFahim\nMercredi 6\n\u00e0 21h en V.O.\nPapicha\n \nMercredi 20\n\u00e0 21h\nMon chien stupide\n       Mercredi 13\n       \u00e0 21h\n       Hors Normes\nMercredi 27\n\u00e0 21h en V.O.\nDoctor Sleep\n Samedi 16 \nJOURN\u00c9E NATIONALE  \nDES ASSISTANTES MATERNELLES ET  \n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb au complexe \ndu Mas du Roux \u00e0 Beynost de 9h \u00e0 12h. \nAteliers divers et animations\n Samedi 23 \nAP\u00c9RO-CONCERT du Sou des Ecoles du \nCentre Salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 19 h \nContact lesou.miribelcentre@gmail.com\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates. \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en novembre :\n. Samedi 2 Arandas et les 5 villages (01) \n. du 9 au 11 S\u00e9jour \u00e0 Balazuc (07) \n. Dimanche 17 St Martin du Mont (01) \n. Dimanche 24 Plateau des aviateurs depuis \nVernas (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nnovembre\nAGENDA DU GRAND-PARC\n Dimanche 17 \u00e0 partir de 8h   \n38\u00e8me Jogg\u2019\u00eeles\nCourse \u00e0 pied en pleine nature  \n\u00e0 partir de 9 ans et aussi Ateliers et  \nBalades Nature, visites guid\u00e9es de \nl\u2019Iloz, marche nordique, stages  \nenfants pendant les vacances scolaires\nContact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\n Dimanche 24 \nCHOUCROUTE propos\u00e9e par l\u2019Amicale \ndes Donneurs de sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 12h. \nContact 04 78 55 62 82\n Samedi 30 \nLOTO organis\u00e9 par le Bonheur Echetois \u00e0 \nla salle des f\u00eates des Echets \u00e0 18h30. Buvette\n Dimanche 1er d\u00e9cembre \nREPAS CLUB RENCONTRE ET LOISIRS \n\u00e0 12h au Club Place de la R\u00e9publique \nLe centre social C\u00e9SAM \n. recherche des b\u00e9n\u00e9voles \n. Changement d\u2019horaires de \nnos accueils : centre-ville lundi, \nmardi, jeudi 9h/12h et 13h30/17h30  \net mercredi 9h/12 - Tr\u00e8ve du mardi  \nau vendredi 9h/12h et 13h30/17h30\n. Mercredi 6, Lieu ressources parents \nsens en \u00e9veil \u00e0 10h salle des f\u00eates des \nEchets et Atelier Les P\u2019tits Cuistots  \n\u00e0 15h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Vendredi 8, Atelier motricit\u00e9 1.2.3. \nBouger \u00e0 10h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Jeudi 14, Cantina Sant\u00e9 \n. Mercredi 20, Matin\u00e9e Sant\u00e9 sur le \nsommeil \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Mercredi 27, Sortie Evasion au Mus\u00e9e \ndes Confluences \n. Aerolatino aux Echets les jeudis 19h/21h15\n. QI CONG aux Echets le mardi 14h30/15h30 \net au centre-ville le mercredi 10h/11h\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n Vendredi 22 novembre \n \u00e0 20h30 \nConcert  \u00abRobyn Bennett\u00bb\nTourn\u00e9e Glow : \u00e9clat, incandescence, \nlumi\u00e8re et feu \nLa nouvelle diva de la Soul s\u2019arr\u00eate  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro !\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr \nT\u00e9l 04 78 55 80 20\nCHAPELLE SAINT-MARTIN\nOuverture et visites comment\u00e9es de la \nChapelle du cimeti\u00e8re Saint-Martin le \nvendredi 1er novembre de 14h \u00e0 17h\nCOLIS AUX PERSONNES \u00c2G\u00c9ES\nLa Mairie utilise les listes \u00e9lectorales \npour recenser les b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e2g\u00e9s de \n75 ans et plus. \nSi vous n\u2019\u00eates pas inscrit(e), merci de \nvous faire conna\u00eetre en Mairie muni(e) \nde votre pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justifi-\ncatif de domicile sur la commune\n\u00abMANGER, BOUGER\u00bb  \nATELIERS SENIORS\nCes ateliers enti\u00e8rement gratuits \nouverts \u00e0 tous les retrait\u00e9s vivant \u00e0 leur \ndomicile \nVendredi 8 novembre : atelier nutrition \nVendredi 15 novembre : activit\u00e9 physique \nVendredi 22 novembre : atelier nutrition\nInscriptions au 04 72 37 26 35\nCIMETI\u00c8RE SAINT-MARTIN\nVotre commune a entam\u00e9 des travaux d\u2019am\u00e9nagement \npour une meilleure accessibilit\u00e9 et un meilleur  \nentretien du cimeti\u00e8re, sans pesticide. \nAll\u00e9es principales : un nouveau rev\u00eatement dur \nAll\u00e9es secondaires : un enherbement sur sol stable.\nAussi pour le bon d\u00e9roulement de ces travaux, le \ncimeti\u00e8re sera ferm\u00e9 du 12 au 15 novembre 2019. \nLe d\u00e9tail de ces am\u00e9nagements paysagers sur www.miribel.fr\n\n \n \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8 et 22\n. aux Echets  \nles mardi 12 et lundi 25\n. au Mas Rillier \nles mardis 12 et 26\nMerci de ne sortir vos bacs \nque la veille au soir\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nGRANSARD Victor Arnaud  \nMartial le 01/08\nCHEVRIER Baptiste le 05/08\nCHARMETANT Octave Louis  \nle 07/08\nKER Willys le 09/08\nCHAMBERON Coline le 11/08\nSIF-NASR NADIF Amira  \nle 12/08\nVAILLEAU Luna le 15/08\nTHORRION Alessio Christian \nEric le 18/08\nARIANI Karima le 18/08\nBOYER Arthur Jean Cyrille \nle 26/08\nDEFANTI Ma\u00eblyne Morgane \nle 30/08\nTESSIER L\u00e9onie le 02/09\nFRANCESCHI Matt\u00e9o Maxime \nMaurice le 06/09\nDOR Mathias Jean-Pierre \nJacques le 11/09\nRICHIN Axel le 11/09\nRAMA Chlo\u00e9 le 13/09\nBEN AOUN Sa\u00efd le 14/09\nPASOVYSTYY Matilda Lilith \nle 15/09\nJAOUI Elia le 20/09\nBYSZENSKI S\u00e9bastien le 21/09\nCASTELLANI Sandra Rita  \nle 21/09\nMICHALLET M\u00e9gane  \nFr\u00e9d\u00e9rique Martine le 21/09\nD\u00c9C\u00c8S\nDUPORT Yvon L\u00e9onard Ren\u00e9  \nle 04/08\nJOSSE Sylvain le 05/08\nCHASTAN Veuve DESSERENNE  \nOdette Marie le 25/08\nMORELLON Robert Jean  \nLouis le 02/09\nBERCHOUX Roland Hector  \nClaudius le 02/09\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 Mme Patricia DRAI, le 9 M. Georges BAULMONT, le 16 Mme Guyl\u00e8ne \nMATILE, le 23 Mme Sylvie VIRICEL,  le 30 M. Jean-Pierre BOUVARD\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 12 et 26 novembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 23 novembre de 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nFerm\u00e9e les vendredi \n1er/11/2019 et lundi 11/11/2019\nHoraires d\u2019hiver  \njusqu\u2019au 31 mars 2020 \n. du lundi au vendredi :\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\n. le samedi 8h  - 16h45\nnon stop\nLa campagne 2019/2020 d\u00e9butera le 26 novembre \n2019 et se terminera le 13 mars 2020\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront le 12 \nnovembre le mardi de 9h \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 16h.  \n\u00c0 noter : \u00e0 partir du 26 novembre, inscriptions le mardi de 9h30 \n\u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives \nde domicile et de ressources.\nLa distribution des repas d\u00e9butera le mardi 26 novembre et se \npoursuivra les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30  \n\u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nDemandez \u00e0 recevoir le \nMiribel Info mensuel sur \nvotre bo\u00eete mail en com-\nmuniquant \nvos \npr\u00e9nom, \nnom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr\nLA VILLE RECRUTE  \nun service civique  \npour favoriser la citoyennet\u00e9 \ndes enfants (Conseil municipal \ndes enfants et temps  \np\u00e9riscolaires)  \nde d\u00e9cembre 2019 \u00e0 juin 2020 \n(24h/semaine)\nContact 06 86 58 99 34\nwww.miribel.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement)  \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 11h \u00e0 \n12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT  \nde 9h \u00e0 12h sans rendez-vous le 3\u00e8me \nmercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATIMENTS \nDE FRANCE ET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi matin par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au  \n04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du mois de\n9h \u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de 9h \n\u00e0 12h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. \nRendez-vous \u00e0 domicile  \npossibles T\u00e9l 04 74 98 39 29  \nou 06 84 53 20 37\n", "publication_date": "20/11/2019"}