{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85NzUtaWNpLTMwNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/975-ici-306/file", "text": "Nominaton de 11 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel - Elections partielles - Mandat 2017- 2018\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\n1\nCM2\nAULIAC\nRemy\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n2\nCM1\nPIEGAY\nMilan\nJean de la Fontaine Les \nEchets\n3\nCM2\nDESJONQUERES\nAliette\nLe Mas Rillier\n4\nCM1\nLEBEGUE \nLouise\nLe Mas Rillier\n5\nCM2\nTABOURIER\nArmand\nEdgar Quinet\n6\nCM2\nROUSSANGE\nJoanna\nEdgar Quinet\n7\nCM2\nLLILIO\nTimoth\u00e9\nEdgar Quinet\n8\nCM2\nREYNAUD\nMatthias\nEdgar Quinet\n9\nCM1\nAIRIAUD \nLouise\nEdgar Quinet\n10\nCM1\nHORNERO RAHMOUNI\nDiego\nEdgar Quinet\n11\nCM1\nPACE\nSamuel\nEdgar Quinet\n12\nCM1\nSANDOZ OTHENIN\nMathimde\nEdgar Quinet\n13\nCM2\nDONATI\nAlicia\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n14\nCM1\nSIVESTRE GONNOT\nCassandra\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n15\nCM1\nZIN\nRihanna\nHenri Deschamps\n16\nCM1\nGONCALVES\nPauline\nHenri Deschamps\n17\nCM1\nFLORENTIN\nCarla\nHenri Deschamps\n18\nCM2\nPLISSON DELPRAT \nPablo\nHenri Deschamps\n19\nCM2\nEVRARD\nManon\nHenri Deschamps\n20\nCM2\nPENIDE BEN HAMOUDA\nMaissa\nHenri Deschamps\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nConseiller\nAULIAC\nRemy\nJean de la Fontaine Les \nEchets\nConseiller\nDESJONQUERES\nAliette\nLe Mas Rillier\nConseiller\nTABOURIER\nArmand\nEdgar Quinet\nConseiller\nROUSSANGE\nJoanna\nEdgar Quinet\nConseiller\nLLILIO\nTimoth\u00e9\nEdgar Quinet\nConseiller\nDONATI\nAlicia\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\nConseiller\nPLISSON DELPRAT \nPablo\nHenri Deschamps\nConseiller\nEVRARD\nManon\nHenri Deschamps\nConseiller\nPENIDE BEN HAMOUDA\nMaissa\nHenri Deschamps\nA Miribel, le 7 Octobre 2017\nL'Adjointe aux Affaires Scolaires,\nPatricia DRAI\nELUS EN 2016 POUR 2 ANS\nREPUBLIQUE FRANCAISE\nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nPROCLAMATION DES RESULTATS 2017 - Elections partielles\nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 le cinq et six octobre deux mille dix sept donnent les r\u00e9sultats suivants :\nCOMMUNE DE MIRIBEL \n", "publication_date": "20/06/2017"}