{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODQ3LW1pcmliZWwtaW5mby1ub3ZlbWJyZS0yMDIx", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1847-miribel-info-novembre-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0280\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   novembre 2021 !\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \n jeudi 25 novembre \u00e0 19h  \nau Centre socio-culturel\n17 rue J. Carre\nC\u00c9R\u00c9MONIES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\nLundi 1er novembre\n 10h30  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re des \u00c9chets\n 11h15  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re du Mas Rillier, d\u00e9part en cort\u00e8ge place de l\u2019\u00c9glise\n              Vin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 dans les salles des f\u00eates \u00e0 l\u2019issue de ces \n              c\u00e9r\u00e9monies (Pass sanitaire exig\u00e9 pour acc\u00e9der aux vins d\u2019honneur)\nJeudi 11 novembre\n 10h45  C\u00e9r\u00e9monie au monument aux Morts du cimeti\u00e8re Saint-Martin\n 11h30  C\u00e9r\u00e9monie au momument aux Morts place de la R\u00e9publique\n 12h00  Vin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n              (Pass sanitaire exig\u00e9 pour acc\u00e9der au vin d\u2019honneur)\nModification de droit commun  \ndu Plan Local d\u2019Urbanisme\nLa phase de concertation du public et des personnes \npubliques associ\u00e9es \u00e9tant achev\u00e9e, le dossier va \n\u00eatre soumis \u00e0 enqu\u00eate publique. La d\u00e9signation d\u2019un  \nCommissaire-enqu\u00eateur a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e aupr\u00e8s du \nTribunal Administratif comp\u00e9tent.\nCette enqu\u00eate publique sera r\u00e9alis\u00e9e en novembre \net d\u00e9cembre 2021. Les dates exactes sont fix\u00e9es \npar le Commissaire-enqu\u00eateur d\u00e9sign\u00e9. Elle se \nd\u00e9roulera \u00e0 la mairie de Miribel aux jours et heures  \nhabituels d\u2019ouverture.\nLe dossier d\u2019enqu\u00eate publique ainsi que les informa-\ntions compl\u00e9mentaires relatives \u00e0 l\u2019enqu\u00eate pourront \n\u00eatre consult\u00e9s sur le site internet suivant : www.\nmiribel.fr\nLe Commissaire Enqu\u00eateur se tiendra \u00e0 la disposition \ndu public en mairie afin de recevoir ses observations \net permettre la participation de la population. \nLes dates de ses permanences seront \ncommuniqu\u00e9es ult\u00e9rieurement.\nPendant la p\u00e9riode d\u2019enqu\u00eate publique, les obser-\nvations, propositions et contre-propositions por-\ntant sur le dossier soumis \u00e0 l\u2019enqu\u00eate pourront \n\u00eatre consign\u00e9es sur le registre d\u2019enqu\u00eate d\u00e9pos\u00e9 \nen Mairie ou adress\u00e9es par correspondance au \nCommissaire-Enqu\u00eateur \u00e0 la Mairie de Miribel \nou par voie \u00e9lectronique \u00e0 l\u2019adresse suivante :  \nurbanisme@miribel.fr.\nAu terme de l\u2019enqu\u00eate, la proc\u00e9dure de modifica-\ntion de droit commun du PLU sera approuv\u00e9e par  \nd\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal.\nLe rapport et les conclusions du Commissaire \nEnqu\u00eateur seront tenus \u00e0 la disposition du public \nd\u00e8s qu\u2019ils seront transmis en mairie, et pendant \nun an \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l\u2019enqu\u00eate. Ils \nseront \u00e9galement mis en ligne sur le site internet  \nwww.miribel.fr\nFOIRE DE LA St MARTIN\nSamedi 6 novembre\ndans la grande rue pi\u00e9tonne ce jour-l\u00e0.  \nEntr\u00e9e gratuite \n(Arr\u00eat\u00e9 municipal Foire r\u00e9f 20210913-122) \n(Arr\u00eat\u00e9 municipal Vogue r\u00e9f 20210928-125)\nVOGUE ANNUELLE\nles 6, 7, 10, 11, 13, 14 novembre\nPour le plaisir des petits et des grands, \nretrouvez man\u00e8ges, barbes \u00e0 papa, \np\u00eache aux canards et autres attractions \ninstall\u00e9s sur la place de la R\u00e9publique\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac - MultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n  \n Jeudi 11 \nREPAS DES ANCIENS COMBATTANTS  \nSalle polyvalente au Mas Rillier\n Samedi 20 \nAP\u00c9RO-CONCERT du Sou des Ecoles du \nCentre Salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 19 h \nContact lesou.miribelcentre@gmail.com\n Mercredi 3\n\u00e0 21h\n \nJames Bond : mourir peut \nattendre \nMercredi 17\n\u00e0 21h\nLui\nJeudi 4\n\u00e0 14h30.\nLa Famille Addams 2\n \nMercredi 24\n\u00e0 21h en V.O.\nThe French Dispatch\n       Mercredi 10\n       \u00e0 21h\n       Illusions perdues\n \nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en novembre :\n. Jeudi  11, Croix des moines Torcieu (01)  \n12 km/750 m\n. Samedi 13, Ch\u00e2teau de Rochetaill\u00e9e (42) \n20 km/520 m \n. Mercredi 17, Belv\u00e9d\u00e8re de Seremont (01)  \n14 km/400 m \n. Samedi 20, Ch\u00e2teau Rajat Heyrieux (38) \n16 km/340 m \n. Mercredi 24, Les cr\u00eates de Donzy le Pertuis \n(71) 12 km/500 m\n. Samedi 27, Dagneux (01) 10 km/200 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nnovembre\nAGENDA DU GRAND-PARC\n Dimanche 21 \u00e0 partir de 8h   \nJogg\u2019\u00eeles\nCourse \u00e0 pied en pleine nature  \n\u00e0 partir de 9 ans et aussi Ateliers et  \nBalades Nature, visites guid\u00e9es de \nl\u2019Iloz, marche nordique, stages  \nenfants pendant les vacances scolaires\nContact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\n Dimanche 28 \nREPAS DANSANT propos\u00e9 par l\u2019Amicale \ndes Donneurs de sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 12h. \nContact 04 78 55 62 82\ndu 27 novembre au 05 d\u00e9cembre \nEXPOSITION de l\u2019Association  \nArt-Loisir \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \nHoraires d\u2019ouverture 14h30/17h30\nLe centre social C\u00e9SAM \npropose :\n. Accueil de loisirs Vacances de \nNo\u00ebl du 20 au 24 d\u00e9cembre : 3/5 ans \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville, 6/11 ans \u00e0 \nl\u2019antenne du Tr\u00e8ve. Inscription obligatoire \n\u00e0 partir du 23 novembre\n. Mercredi 3, atelier \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb \n15h/17h \u00e0 l\u2019antenne centre-ville \n. Mercredi 10, Atelier \u00abSens en \u00e9veil\u00bb \n10h/11h Salle des f\u00eates des Echets \n. Mercredi 17, Atelier \u00ab1. 2. 3. Bouger\u00bb \n10h/11h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Tous les vendredis, atelier \u00abJeux \nm\u2019\u00e9veille\u00bb 9h30/11h \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \n. Atelier culinaire \u00abLa Cantina\u00bb \u00e0 \nl\u2019antenne du centre-ville sur inscription \nobligatoire.  \nInfos sur coordination@cesam-miribel.fr \n. Participez \u00e0 l\u2019organisation du \u00abBar \u00e0 \npoussettes\u00bb : infos sur coordination@\ncesam-miribel.fr/07 82 49 86 48 \n. Vendredi 26, 1er \u00abAp\u00e9ro habitants\u00bb  \n\u00e0 18h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Samedi 27, atelier \u00abRepair Caf\u00e9\u00bb \n9h30/12h30 rue de la Paix. Recherche de \nb\u00e9n\u00e9voles : contacts repair-cafe.miribel@\nframalistes.org/07 49 17 97 50 \n. Accompagnement scolaire 6e. 5e \nles mardis 17h/18h30 et mercredis \n13h30/15h. Recherche b\u00e9n\u00e9voles : \ncontacts animation@cesam-miribel.fr \n07 49 17 97 50 \n. Atelier num\u00e9rique les jeudis \u00e0 10h15  \n\u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve. Infos 06 58 67 06 03\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Vendredi 19 novembre \n \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre  \n\u00abDuo Juan, d\u2019apr\u00e8s Moli\u00e8re\u00bb\npar la Cie Th\u00e9\u00e2tres de l\u2019Entre-Deux\nDur\u00e9e 1h20 - Tout public d\u00e8s 10 ans - \nTarifs de 11 \u20ac \u00e0 23 \u20ac\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nCOLIS AUX PERSONNES \u00c2G\u00c9ES\nCes colis s\u2019adressent aux personnes \n\u00e2g\u00e9es de plus de 75 ans.\nLa Mairie utilise les listes \u00e9lectorales \npour recenser les b\u00e9n\u00e9ficiaires.\nSi vous n\u2019\u00eates pas inscrit(e) sur ces \nlistes, merci de vous faire conna\u00eetre \nmuni(e) de votre pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un \njustificatif de domicile sur la commune.\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et \nvacances scolaires -  \nContacts 04 78 55 55 01 / 06 76 77 80 56 \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nCONF\u00c9RENCE \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n Jeudi 11 \u00e0 17h \nS\u00e9bastien Parra retrace le parcours du g\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte (1866-1938) dans le cadre de la \npublication de la biographie qu\u2019il lui a consacr\u00e9. \nCet officier g\u00e9n\u00e9ral, qui repose au cimeti\u00e8re de \nMiribel, fut l\u2019un des grands chefs de nos arm\u00e9es \nde la Premi\u00e8re Guerre Mondiale : il s\u2019illustra en \nChampagne, \u00e0 Verdun, au Chemin des Dames, ou \nencore dans la Marne. Il fut en outre le major-\ng\u00e9n\u00e9ral du roi Albert Ier de Belgique et, apr\u00e8s \nl\u2019armistice, le commandant des forces alli\u00e9es \noccupant l\u2019Allemagne. Cette conf\u00e9rence, d\u2019une \ndur\u00e9e d\u2019environ une heure, sera suivie d\u2019une \nsignature de l\u2019ouvrage propos\u00e9 par l\u2019auteur. \nEntr\u00e9e libre.\n Vendredi 26 novembre \n \u00e0 20h30 \nSpectacle d\u2019humour \n\u00abComment \u00e9pouser un milliardaire\u00bb\npar Giorgia Sinocorni\nDur\u00e9e 1h15 - Tout public d\u00e8s 13 ans - \nTarifs de 11 \u20ac \u00e0 23 \u20ac\nUNION LA\u00cfQUE \nDE MIRIBEL\nVotre enfant souhaite\nd\u00e9couvrir le judo, la gymnastique, \nla poterie, le dessin, la danse, \nle hip-hop, le th\u00e9\u00e2tre :  \nl\u2019ULM propose toutes ces activit\u00e9s.\nRenseignements au 04 78 55 24 80\nSite : www.unionlaiquedemiribel.fr\n\n \n \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 5 et 19\n. aux Echets  \nles lundis 8 et 22\n. au Mas Rillier \nles mardis 9 et 23\nMerci de ne sortir vos bacs que la \nveille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effec-\ntu\u00e9. Chaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un \nbac se doit de respecter le r\u00e8gle-\nment de collecte de la CCMP. Le \nnon respect de ce r\u00e8glement est \nune infraction pr\u00e9vue et pouvant \n\u00eatre r\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans \nles poubelles, Merci d\u2019utiliser les \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nFROSSARD Nayte le 07/09\nNARBONNET Romy Louise \nle 23/09 \nD\u00c9C\u00c8S\nErratum\nGERETTI veuve BARRAGO \nR\u00e9gine le 22/08 \nBAJARD veuve CINTAS \nMadgeleine Marie \nAlphonsine le 09/09\nDEVIGNE Bernard Joseph \nClaude le 13/09\nMOKADAM Mohamed  \nle 13/09\nNIQUE Veuve GALAUP  \nNo\u00eble Antoinette le 17/09\nCHAVELET Foucauld Marie \nXavier le 21/09\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nFerm\u00e9e les lundi 1er et jeudi 11 \nnov. (jours f\u00e9ri\u00e9s) \nainsi que les mardi 30 nov.  \net mercredi 1er d\u00e9cembre\nHoraires d\u2019hiver  \njusqu\u2019au 31 mars 2022 \n. du lundi au vendredi :\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\n. le samedi 8h  - 16h45\nnon stop\nLa campagne 2021/2022 d\u00e9butera le 23 novembre \n2021 et se terminera le 11 mars 2022\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront le 9 \nnovembre le mardi de 9h \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 16h.  \n\u00c0 noter : \u00e0 partir du 23 novembre, inscriptions le mardi de 9h30 \n\u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives \nde domicile et de ressources.\nLa distribution des repas d\u00e9butera le mardi 23 novembre et se \npoursuivra les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30  \n\u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nDemandez \u00e0 recevoir le \nMiribel Info mensuel sur \nvotre bo\u00eete mail en com-\nmuniquant \nvos \npr\u00e9nom, \nnom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 06, M. Jean-Pierre GAITET  -  le 13, Mme A. Christine DUBOST -  \nle 20, Mme Josiane BOUVIER  -  le 27, M. Guy MONNIN\nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 10 novembre de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi  \n24 novembre de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21 ou \nau 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 \nsur rendez-vous pris sur  \nwww.impots.gouv.fr\n. CONSULTATIONS JURIDIQUES le \n3eme jeudi de chaque mois 8h30/10h\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi apr\u00e8s-midi par \nmois (services techniques muni-\ncipaux 70 avenue des Balmes) \nsur rdv pris au 04 78 55 84 13\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77 \n \n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs\n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv)\n. CLIC (info et coordination) \ng\u00e9rontologique Val de Sa\u00f4ne \nC\u00f4ti\u00e8re le vendredi matin \nsur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nFRELONS ASIATIQUES\nDanger ! N\u2019intervenez \npas vous-m\u00eame, faites un \nsignalement sur  \nwww.frelonsasiatiques.fr\n", "publication_date": "20/11/2021"}