{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zLzg2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xOC0xMi0yMDA5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/86-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-12-2009/file", "text": "Commune de MIRIBEL\nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL\nen date du 18 d\u00e9cembre 2009\n\u00e0 20 heures 30\n_______________________\nC O M P T E \u2013 R E N D U\nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes\nP. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; MM.  G. BAULMONT, 6e\nAdjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P.\nSAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ;\nP. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; MM  P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K.\nHANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes  N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D.\nLEPROMPT\nAbsents excus\u00e9s : MM. CHAMPION-CHEVILLON-JOLY-TOURANCHEAU-HANINE-\nROUGER-TOURTE-LEPROMPT\nMadame CHAMPION donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO\nMonsieur CHEVILLON donne pouvoir \u00e0 Monsieur GIRON\nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL\nMonsieur TOURANCHEAU donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET\nMadame HANINE donne pouvoir \u00e0 Madame BOUVIER\nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI\nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON\nMadame LEPROMPT donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT\nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30.\nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE\nMadame B\u00e9atrice PFAENDER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de s\u00e9ance.\nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU DE LA SEANCE du 30 octobre 2009\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte rendu de la s\u00e9ance du 30 octobre 2009.\nIII AFFAIRES GENERALES\n1\u00b0 Recensement de la population 2010 \u2013 R\u00e9mun\u00e9ration des agents recenseurs\nMadame Josiane BOUVIER, Adjointe au Maire, a rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du\n30 octobre 2009 qui d\u00e9cidait de recruter les agents recenseurs n\u00e9cessaires au recensement de la\npopulation 2010 qui aura lieu du 21 janvier au 20 f\u00e9vrier et a propos\u00e9 de fixer le mode de\nr\u00e9mun\u00e9ration de ces agents comme suit :\n\n- \nIndemnit\u00e9 de d\u00e9placement et frais t\u00e9l\u00e9phoniques : 100 euros\n- \nForfait (comprenant les \u00bd journ\u00e9es de formation\net la tourn\u00e9e de reconnaissance) : \n500 euros\n- \nTarif \u00e0 la feuille de logement : \n    3 euros\nSoit un salaire brut indicatif  pour 150 logements de 1 050,00 \u20ac\n pour 250 logements de 1 350,00 \u20ac.\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que le co\u00fbt total des salaires calcul\u00e9s selon ce mode de r\u00e9mun\u00e9ration repr\u00e9sentera une\nsomme de pr\u00e8s de 22 179,00 euros et que la dotation de l\u2019INSEE s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 18 288,00 \u20ac.\nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, par 28 voix pour, de fixer le mode de r\u00e9mun\u00e9ration des agents\nrecenseurs, comme pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus. Monsieur GIRON, concern\u00e9 par l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration a\nindiqu\u00e9 qu\u2019il ne prenait pas part au d\u00e9bat et au vote.\nIV FINANCES\n1\u00b0 D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire\nConform\u00e9ment aux termes de l\u2019article L 2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le\nConseil Municipal a engag\u00e9 le D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire devant \u00eatre tenu dans les deux mois\npr\u00e9c\u00e9dant le vote du Budget Primitif.\nMonsieur le Maire a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal les \u00e9l\u00e9ments principaux marquant les\norientations pouvant \u00eatre prises pour 2010 :\nDe la m\u00eame mani\u00e8re que nous avons pr\u00e9par\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 le budget 2009, nous pr\u00e9parons celui de\n2010 avec les m\u00eames facteurs \u00e9conomiques et incertitudes sur la r\u00e9forme des collectivit\u00e9s\nterritoriales et leur financement.\nNous avons fait le choix en 2009 de r\u00e9aliser un grand nombre de travaux, vous avez pu le constater\nainsi que nos administr\u00e9s, qui, s\u2019ajoutant \u00e0 ceux financ\u00e9s par un grand nombre de collectivit\u00e9s\nfran\u00e7aises, ont maintenu dans les B\u00e2timents et Travaux Publics (B.T.P.) un niveau d\u2019activit\u00e9s\npr\u00e9servant l\u2019emploi dans ce secteur.\nPour 2010, je vous propose de maintenir le niveau d\u2019investissement du budget principal comparable\n\u00e0 celui de 2009 et de marquer une pose sur le budget d\u2019assainissement afin de poursuivre les \u00e9tudes\nn\u00e9cessaires \u00e0 la continuit\u00e9 dans les ann\u00e9es \u00e0 venir de la mise en service du r\u00e9seau s\u00e9paratif.\nEn 2010, je n\u2019\u00e9voquerai que les travaux d\u2019investissements les plus importants, plus particuli\u00e8rement\nla reconstitution de la rue Jos\u00e9phine Guillon et une partie de la rue de Saint Martin, apr\u00e8s\nenfouissement des r\u00e9seaux et r\u00e9fection des trottoirs. Selon l\u2019avancement des \u00e9tudes \u00ab modes doux \u00bb,\ndes am\u00e9nagements pourront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s.\nConcernant les b\u00e2timents, des travaux importants seront entrepris dans le b\u00e2timent remarquable de\nl\u2019ancienne \u00e9cole de musique et dans celui de l\u2019ancienne gendarmerie. Ces r\u00e9novations du patrimoine\ncommunal se feront en tenant compte des techniques et des mat\u00e9riaux qui permettront de poursuivre\nnos investissements favorisant les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.\n\nLa construction du terrain de football et d\u2019un espace skate-board au Mas-Rillier sont inscrits \u00e0 ce\nbudget et je solliciterai \u00e0 cet effet la C.C.M.P. pour l\u2019obtention du fonds de concours qui est attribu\u00e9\n\u00e0 leur demande \u00e0 chacune des communes, une seule fois, et sur une  p\u00e9riode de dix ans.\nJ\u2019ai souhait\u00e9 que chaque adjoint et chaque \u00e9lu ayant une d\u00e9l\u00e9gation ou une responsabilit\u00e9 pour la\nmise en \u0153uvre d\u2019investissements sp\u00e9cifiques ait sa propre ligne de cr\u00e9dit.\nCette disposition, cette responsabilisation, cette d\u00e9concentration ne peut \u00eatre que b\u00e9n\u00e9fique et\nfavorisera une bonne r\u00e9activit\u00e9.\nComme vous pouvez le constater, nous poursuivons nos investissements avec un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et\npour \u00e9quilibrer notre budget 2010 je ne mobiliserai aucun emprunt et ne proposerai aucune\naugmentation de nos imp\u00f4ts locaux.\nC\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 notre gestion, \u00e0 notre s\u00e9rieux, \u00e0 l\u2019extinction progressive de notre dette que nous\npouvons maintenir de tels objectifs.\nN\u00e9anmoins, j\u2019attire votre attention sur notre avenir o\u00f9 ne sont absolument pas garanties par l\u2019Etat\nnos recettes futures (hors 2010) et par l\u2019accroissement de nos d\u00e9penses de fonctionnement par la\nprise en compte de services suppl\u00e9mentaires \u00e0 nos administr\u00e9s.\nMalgr\u00e9 ces incertitudes, gr\u00e2ce \u00e0 la rigueur de notre gestion, les choix que nous avons privil\u00e9gi\u00e9s\ndepuis un grand nombre d\u2019ann\u00e9es, c\u2019est avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 mais avec vigilance que je vous proposerai fin\njanvier le budget 2010.\nMadame ESCOBESSA a ensuite pr\u00e9cis\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments concernant l\u2019environnement intercommunal.\nAinsi, La Communaut\u00e9 de Communes de MIRIBEL et du Plateau a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter le montant\nde l\u2019enveloppe compl\u00e9mentaire globale allou\u00e9e \u00e0 ses six communes afin de compenser en partie,\npour chacune d\u2019entre elles, la progression des charges conserv\u00e9es lors du transfert de la Taxe\nProfessionnelle en janvier 2000. Cette enveloppe passe de 2,5 millions d\u2019euros \u00e0 2,7 millions d\u2019euros\npour la p\u00e9riode de 2008-2014. Sur cette enveloppe globale, la part de MIRIBEL sera\nde 1 012 454 euros.\nDe m\u00eame, un bonus de 200 K \u20ac est pr\u00e9vu sur cette p\u00e9riode pour MIRIBEL et NEYRON dont la\nmoyenne d\u2019\u00e9volution des bases de la Taxe Professionnelle a \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne\ncommunautaire. Ainsi, nous devrions b\u00e9n\u00e9ficier de 28 K \u20ac \u00e0 ce titre.\nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 qu\u2019il faudrait envisager la cr\u00e9ation d\u2019\u00e9quipements \u00e0 destination des\nadolescents, aux Echets, car le projet du Mas-Rillier comportant notamment un \u00ab skate-parc \u00bb risque\nd\u2019\u00eatre trop \u00e9loign\u00e9.\nMadame BOUVIER a r\u00e9pondu que ce besoin a en effet \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 et que des \u00e9quipements viennent\nd\u2019\u00eatre mis en place aux Echets.\nMonsieur GIRON a ajout\u00e9 que la commission sports a \u00e9galement envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un\nAgorespace. Toutefois, il est n\u00e9cessaire d\u2019effectuer des choix, compte tenu des contraintes\nbudg\u00e9taires ne permettant pas de mettre en \u0153uvre tous les projets sur le m\u00eame exercice.\nMonsieur le Maire a indiqu\u00e9 que le Mas-Rillier a \u00e9t\u00e9 choisi comme emplacement, car situ\u00e9 \u00e0 un point\nde concordance entre Miribel centre et Les Echets. Les jeunes, notamment du Conseil Municipal des\nEnfants, ont bien compris cette position. Le projet du Mas-Rillier a \u00e9t\u00e9 mis en place d\u00e8s maintenant\ncar l\u2019opportunit\u00e9 s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre d\u2019une op\u00e9ration globale.\n\nAucun autre \u00e9l\u00e9ment n\u2019ayant \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, le D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire pour l\u2019exercice 2010 a\n\u00e9t\u00e9 clos.\n2 \u00b0 D\u00e9cision Modificative\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la D\u00e9cision Modificative Budg\u00e9taire n\u00b0 4 propos\u00e9e\npour le Budget Communal, par Madame Sylvie ESCOBESSA, Adjointe charg\u00e9e des Finances.\n3\u00b0 Convention de d\u00e9veloppement culturel 2009\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le projet de convention de d\u00e9veloppement culturel\npour l\u2019ann\u00e9e 2009, pr\u00e9sent\u00e9 par Madame Sylvie ESCOBESSA, Adjointe charg\u00e9e des Finances.\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un accord conclu entre la Commune et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain, qui\nfixe la participation du D\u00e9partement de l\u2019Ain au financement des actions culturelles men\u00e9es par la\nCommune et dont l\u2019audience d\u00e9borde les dimensions de l\u2019agglom\u00e9ration. Cette participation s\u2019\u00e9l\u00e8ve\n\u00e0 16 182,00 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2009. Cette convention fixe \u00e9galement les modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition\nde l\u2019aide d\u00e9partementale et pr\u00e9cise les engagements respectifs des deux parties.\nMonsieur le Maire a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 signer cette convention.\n4\u00b0 Tarifs de location des salles de r\u00e9union de la commune\nMonsieur Andr\u00e9 GIRON, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019animation, a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, en vue\nd\u2019uniformiser les tarifs de location des diff\u00e9rentes salles de r\u00e9union de la Commune, de fixer un tarif\nde location de la salle des associations aux Echets et de la salle de r\u00e9union de la salle polyvalente au\nMas-Rillier, sur la base de la salle de r\u00e9union n\u00b0 2 du Centre Socio-Culturel, soit 31 euros pour une\nr\u00e9union.\nIl a indiqu\u00e9 que ces deux salles sises dans les hameaux sont r\u00e9guli\u00e8rement utilis\u00e9es pour des\nr\u00e9unions, notamment par des organismes priv\u00e9s.\nDe la m\u00eame mani\u00e8re, il a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de fixer un tarif de 92 \u20ac, \u00e9quivalent au tarif de\nlocation de la salle de spectacle du centre socio-culturel, pour la location de la salle des f\u00eates des\nEchets et de la salle polyvalente au Mas-Rillier. Ces deux salles permettent la tenue de r\u00e9unions\nayant un plus grand nombre de participants.\nDans un m\u00eame souci d\u2019uniformisation, il a \u00e9galement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de ramener le tarif de\nlocation de la salle de r\u00e9union n\u00b0 1 du centre socio-culturel de 46 \u20ac \u00e0 31 \u20ac.\nMonsieur SAINT-ANTOINE a demand\u00e9 des explications sur la baisse du tarif de location de la salle\nde r\u00e9union n\u00b0 1 du centre socio-culturel, anciennement \u00e0 46 \u20ac.\nMonsieur GIRON a r\u00e9pondu qu\u2019en fait, ce tarif n\u2019a pratiquement jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9.\nMadame ESCOBESSA a indiqu\u00e9 que les tarifs de location semblaient peu \u00e9lev\u00e9s, et a propos\u00e9\nd\u2019interroger les communes voisines sur leur pratique, afin d\u2019\u00e9tablir une comparaison.\nMonsieur le Maire a rappel\u00e9 que les tarifs propos\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis dans un souci d\u2019uniformisation et\npr\u00e9sentaient un bon compromis entre les frais de gestion et le co\u00fbt propos\u00e9 aux utilisateurs.\nLe Conseil Municipal a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019adopter les tarifs propos\u00e9s.\n\nV URBANISME\n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle\nMonsieur Alain ROUX, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acqu\u00e9rir la\nparcelle cadastr\u00e9e section AC n\u00b0 263 de 333 m2 appartenant aux consorts BROSSARD, au prix\nd\u00e9termin\u00e9 par le service des Domaines, soit 46 600 \u20ac, somme \u00e0 laquelle serait d\u00e9duit le prix d\u2019une\nplace de parking, \u00e0 savoir 3 050 \u20ac.\nIl pr\u00e9cise que les consorts BROSSARD ont en effet d\u00e9pos\u00e9 une demande de Permis de Construire\npour r\u00e9aliser deux logements sur leur propri\u00e9t\u00e9 sise \u00e0 l\u2019angle de la rue du Bourg et de la Mont\u00e9e\nNeuve, et ils n\u2019ont pas la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er quatre places de parking mais trois. Conform\u00e9ment \u00e0 la\nd\u00e9lib\u00e9ration du 23 novembre 2001, cette place manquante peut \u00eatre financ\u00e9e par le p\u00e9titionnaire.\nDans ce cas, celle-ci est r\u00e9alisable \u00e0 proximit\u00e9.\nIl ajoute que la parcelle cadastr\u00e9e section AC n\u00b0 263 est destin\u00e9e \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un parking\npublic au lieu-dit \u00ab Les Terreaux \u00bb.\nMonsieur PROTIERE a soulign\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat que comporte l\u2019acquisition de cette parcelle afin de r\u00e9aliser\ndes parkings qui seront n\u00e9cessaires au bon fonctionnement de l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9habilitation de\nl\u2019ancienne Ecole de Musique.\nMonsieur SAINT-ANTOINE a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que cet emplacement avait \u00e9t\u00e9 inscrit en\nemplacement r\u00e9serv\u00e9 au Plan Local d\u2019Urbanisme. Toutefois, il a fait part de son \u00e9tonnement sur la\nr\u00e9alisation de cette op\u00e9ration permettant au p\u00e9titionnaire \u00ab d\u2019acheter \u00bb une place de parking, ce qui \u00e0\nses yeux, constitue un pr\u00e9c\u00e9dent inacceptable.\nMonsieur le Maire a r\u00e9pondu que ce type d\u2019op\u00e9ration n\u2019\u00e9tait pas une premi\u00e8re et que ce dispositif ne\ncr\u00e9e pas un pr\u00e9c\u00e9dent. De plus, compte tenu des am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 qu\u2019elle permet d\u2019une part,\nen modifiant l\u2019angle de la rue du Bourg et de la Mont\u00e9e Neuve, et compte tenu de l\u2019importance de la\ncr\u00e9ation d\u2019une aire de parking sur la parcelle devant \u00eatre acquise d\u2019autre part, ce projet pr\u00e9sente un\nint\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral public ind\u00e9niable.\nToutefois, il rappelle qu\u2019il est int\u00e9ressant que ce type de d\u00e9bat puisse avoir lieu en s\u00e9ance publique\ndu Conseil Municipal.\nIl a alors \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 au vote.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette acquisition par 27 voix pour, une voix contre et 1 abstention.\n2\u00b0 Approbation de la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.L.U.\nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 17 avril 2009, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de prescrire la r\u00e9vision\nsimplifi\u00e9e du P.L.U. Cette r\u00e9vision avait pour objet la modification d\u2019une zone A en zone Nl pour\nr\u00e9implanter un \u00e9quipement sportif priv\u00e9 dont l\u2019emplacement actuel est concern\u00e9 par le trac\u00e9 de\nl\u2019autoroute A432.\nLa proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre. L\u2019enqu\u00eate publique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 14 septembre au 16 octobre\n2009, et le commissaire-enqu\u00eateur a \u00e9mis un avis favorable \u00e0 cette r\u00e9vision simplifi\u00e9e.\nIl est \u00e0 pr\u00e9ciser que ce dossier a n\u00e9cessit\u00e9 quelques modifications mineures, notamment la\ntransformation de la zone N1 initialement pr\u00e9vue en zone Nm.\n\nMonsieur Alain ROUX, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 ce titre les remarques expos\u00e9es\npar le commissaire-enqu\u00eateur qui seront reprises dans le corps de la d\u00e9lib\u00e9ration.\nLe Conseil Municipal a alors approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan Local\nd\u2019Urbanisme.\nVI TRAVAUX\n1\u00b0 Travaux d\u2019enfouissement de r\u00e9seaux rue des Brotteaux -  convention de mandat avec le Syndicat\nIntercommunal d\u2019Electricit\u00e9 de l\u2019Ain\nMonsieur Georges BAULMONT, Adjoint charg\u00e9 des Travaux, a inform\u00e9 qu\u2019afin de r\u00e9aliser\nl\u2019enfouissement des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de France T\u00e9l\u00e9com sur la rue des Brotteaux,\nune convention de mandat doit \u00eatre sign\u00e9e entre la Commune et le Syndicat Intercommunal\nd\u2019Electricit\u00e9 qui se chargera de l\u2019organisation g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019op\u00e9ration.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, le projet de convention fixant les modalit\u00e9s de\ncollaboration entre les deux parties, et \u00e9galement le co\u00fbt pour la Commune qui est de 54 000 \u20ac TTC,\net habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention d\u00e9finitive.\nVII AFFAIRES SOCIALES\n1\u00b0 Modification des r\u00e8glements des structures \u00ab Petite Enfance \u00bb\na \u2013 cr\u00e8che familiale - parents\nb \u2013 cr\u00e8che collective\nc \u2013 halte-garderie de l\u2019Espace Petite Enfance\nd \u2013 halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb\ne \u2013 relais assistantes maternelles\nMadame Sylvie VIRICEL, 1\u00e8re Adjointe, a rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que les r\u00e8glements des structures\n\u00ab petite enfance \u00bb ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9rations du 18 d\u00e9cembre 2008.\nElle a ajout\u00e9 qu\u2019au vu de l\u2019\u00e9volution de la r\u00e8glementation, et en vue d\u2019am\u00e9liorer le fonctionnement\nde ces structures, il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 n\u00e9cessaire d\u2019adapter ces r\u00e8glements.\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que ces documents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s et soumis \u00e0 la commission des Affaires Sociales du\n2 d\u00e9cembre 2009.\nCes r\u00e8glements ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et le Conseil Municipal a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0\nles signer.\n2\u00b0 Modification des documents relatifs aux assistantes maternelles de la cr\u00e8che familiale\na \u2013 r\u00e8glement\nb \u2013 contrat de travail type des assistantes maternelles\n\nMadame Sylvie VIRICEL, 1\u00e8re Adjointe, a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le r\u00e8glement et le contrat de\ntravail des assistantes maternelles de la cr\u00e8che familiale ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du 19 mai\n2004.\nElle a ajout\u00e9 qu\u2019au vu de l\u2019\u00e9volution de la r\u00e8glementation, et notamment de l\u2019adoption de la\nconvention collective des assistantes maternelles, il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 n\u00e9cessaire d\u2019adapter ce r\u00e8glement\nainsi que le contrat type des assistantes maternelles.\nElle a pr\u00e9cis\u00e9 que ces documents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s et soumis \u00e0 la commission des Affaires Sociales du\n2 d\u00e9cembre 2009.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, ces documents, et a autoris\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0\nles signer.\n3\u00b0 Avenant n\u00b0 2 au Contrat Enfance Jeunesse\nMadame Sylvie VIRICEL, 1\u00e8re Adjointe, rappelle que par d\u00e9lib\u00e9ration du 21 d\u00e9cembre 2007, le\nConseil Municipal avait approuv\u00e9 le Contrat Enfance et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 le signer avec la Caisse\nd\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain, pour la p\u00e9riode de 4 ans, allant du 1er janvier 2007 au 31 d\u00e9cembre\n2010. Elle a ajout\u00e9 qu\u2019un avenant n\u00b0 1 \u00e0 ce contrat int\u00e9grant des actions sur le champ de la jeunesse,\nsans modification du territoire concern\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 18 d\u00e9cembre 2008.\nElle a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un avenant n\u00b0 2 relatif \u00e0 une nouvelle action mise en place depuis\njuillet 2009 concernant l\u2019accueil des enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 6 ans, au Centre Social d\u2019Animation de\nMiribel.\nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, cet avenant et ses annexes, notamment le tableau financier\nreprenant les participations de la CAF jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2010, et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0\nles signer.\nVIII QUESTIONS DIVERSES\nPERSONNEL COMMUNAL\n1\u00b0 Assurance des risques statutaires\nMonsieur le Maire a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que le contrat d\u2019assurance des risques statutaires de la\nCommune arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2009.\nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que ce contrat a pour objet de permettre \u00e0 la Collectivit\u00e9 de garantir ses obligations\nstatutaires vis-\u00e0-vis de ses agents en cas d\u2019arr\u00eat de travail.\nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au contrat propos\u00e9 par le\nCentre de Gestion de l\u2019Ain, intervenant avec le Cabinet GRAS SAVOYE et la compagnie\nd\u2019assurance la CNP, \u00e0 compter du 1er janvier 2010.\nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que la prime est calcul\u00e9e sur la masse salariale en fonction des taux suivants :\n- \nPour les agents relevant de l\u2019IRCANTEC : 1,45 %\n- \nPour les agents relevant de la CNRACL : 3,55 % dont :\n\n. risque d\u00e9c\u00e8s : 0,28 %\n. risque accident du travail, maladie professionnelle, indemnit\u00e9s journali\u00e8res et frais de soins\ncons\u00e9cutifs : 1,20 %\n. risque longue maladie et maladie de longue dur\u00e9e : 2,07 %.\nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au Contrat groupe\npropos\u00e9 par le Centre de Gestion de l\u2019Ain, et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 signer le contrat\nd\u2019assurance \u00e0 intervenir avec la compagnie d\u2019assurance CNP, par le biais du courtier GRAS\nSAVOYE.\nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 30.\n", "publication_date": "20/06/2009"}