{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yMjQtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDAtc2VwdGVtYnJlLTIwMTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/224-miribel-info-plus-nd-40-septembre-2011/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b040 - Septembre  2011 \nDossier\nTemps fort\nC.C.A.S.\nSentiers P\u00e9destres\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\n 13 juillet\nSHEBAM ! POW ! BLOP ! WIZZ !\nDes couleurs et du rythme lors du bal et du feu d\u2019artifice \ndu 13 juillet organis\u00e9s par le comit\u00e9 des f\u00eates, l\u2019U.L.M. \net l\u2019orchestre Fred Castelli.\n 28 mai \nF\u00caTE D'AMIDIA\nLe 28 mai, Miribel \u00e9tait en f\u00eate en l\u2019honneur de \nson amie et partenaire Diank\u00e9. Toute la ville s\u2019est \nmise \u00e0 l\u2019heure malienne le temps d\u2019une journ\u00e9e a\ufb01 n \nde mieux conna\u00eetre ses traditions et sp\u00e9cialit\u00e9s en \npr\u00e9sence de repr\u00e9sentants de la ville et sous l\u2019\u00e9gide \nde l\u2019association Miribel Diank\u00e9 (A.M.I.D.I.A.).\n 21 juin \nQUAND LA MUSIQUE \nEST BONNE\nComme partout en France, la musique a r\u00e9sonn\u00e9 le \ntemps d\u2019une soir\u00e9e au square Ego. Chanson fran\u00e7aise, \nvari\u00e9t\u00e9, batterie fanfare, cors de chasse et rock, tous \nles styles \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s pour cette f\u00eate de la \nmusique, \u00e9dition 2011.\n 1er juillet\nSWING SOUS LES \u00c9TOILES\nLa neuvi\u00e8me \u00e9dition du festival a plac\u00e9 la barre tr\u00e8s haut en af\ufb01 chant une \nprogrammation \u00e9clectique et inventive de Soul, Funk, country, africa et jazz. \nLe tout port\u00e9 par des artistes et groupes d\u2019envergure nationale et internationale. \nUn vrai r\u00e9gal !\n 11 juin\nCIN\u00c9MA EN PLEIN AIR\nLa deuxi\u00e8me \u00e9dition du Cin\u00e9ma en plein air a permis \u00e0 \nun public familial de passer une soir\u00e9e conviviale en \ncompagnie de Rufus, Alceste, Clotaire et l\u2019ensemble \nde la troupe du \u00abPetit Nicolas \u00bb.\n 18 Juin\nINAUGURATION DU TERRAIN\nMULTISPORTS AUX \u00c9CHETS\nUne grande partie de l\u2019\u00e9quipe municipale \u00e9tait pr\u00e9sente le \n18 juin pour l\u2019inauguration du terrain multisports aux \u00c9chets.\n 15 mai\nDESTINATION NATURE\n3000 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes pour pro\ufb01 ter d\u2019un \nGrand Parc de Miribel Jonage sans voiture lors \nde la 9e \u00e9dition de Destination Nature. Parmi la \nsoixantaine d'activit\u00e9s propos\u00e9es, le public a pu pro\ufb01 ter \nde nombreuses animations : tyrolienne, d\u00e9couverte \nde la nature, de la vie des Indiens, ateliers cr\u00e9ation \nland-art, spectacles, balades en bateau solaire\u2026\nPhoto : Laurence Dani\u00e8re\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nLa rentr\u00e9e est toujours un moment tr\u00e8s important de l\u2019ann\u00e9e. C\u2019est la reprise \nscolaire avec toutes ses activit\u00e9s, les rythmes de vie qu\u2019elle impose ; c\u2019est \nl\u2019appropriation de la ville par nos enfants et leurs parents. Mais c\u2019est aussi, \napr\u00e8s les mois de juillet et ao\u00fbt, que l\u2019on ait pris des vacances ou non, la \nreprise de toutes les activit\u00e9s qui marquent la \ufb01 n de ces deux mois d\u2019ambiance \nparticuli\u00e8re o\u00f9 tout semble ralenti.\nLe mois de septembre est pour une collectivit\u00e9 le temps o\u00f9 elle peut d\u00e9j\u00e0 \nregarder en arri\u00e8re, analyser ce qu\u2019elle a entrepris, penser \u00e0 ce qu\u2019il reste \u00e0 \nfaire, mais surtout pr\u00e9parer l\u2019ann\u00e9e suivante en transformant les projets en \ncours d\u2019\u00e9tude, en documents op\u00e9rationnels. \nJe peux assurer \u00e0 tous les miribelans que toutes les t\u00e2ches sont passionnantes, \nexaltantes et qu\u2019elles mobilisent l\u2019ensemble du personnel communal et tous \nles \u00e9lus de l\u2019\u00e9quipe municipale.\nAu \ufb01 l des ann\u00e9es toutes nos r\u00e9alisations fa\u00e7onnent notre ville, l\u2019identi\ufb01 ent et \nla rendent encore plus agr\u00e9able.\nCe sont ces motivations qui me donnent, ainsi qu\u2019\u00e0 tous mes coll\u00e8gues \u00e9lus, \nle bonheur et le plaisir sans cesse renouvel\u00e9s, d\u2019organiser les activit\u00e9s de la \nmunicipalit\u00e9.\nLa rentr\u00e9e n\u2019est pas une contrainte mais un temps fort qui nous mobilise.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nun temps fort \nqui nous mobilise \nLa rentree\n\n4\nC C  A  S\nCentre Communal d\u2019Action Sociale\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b040 - Septembre 2011\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous \n   p.2\nF\u00eate de la musique, 14 juillet, Amidia, cin\u00e9ma...\n\u00c9dito \n p.3 \nTemps fort\n  p.5\nInauguration des sentiers p\u00e9destres\nVivre sa ville \n p.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des \u00c9chets\nDossier sp\u00e9cial C.C.A.S. \nHistoire et patrimoine \n p.13\nLes plans terriers\nPortrait \n p.14\nRencontre avec Roger Groslon\nMiribel en mouvement \n p.15 \nLes tickets d\u00e9couverte et les m\u00e9daill\u00e9s sportifs\nPartenaires \n p.16\nVille Pratique \n p.17\nAdresses utiles et info travaux\nCulture - Loisirs \n p.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\n\n55\n\ufffd\nAccessibles aux familles comme aux marcheurs les plus \nchevronn\u00e9s les 5 circuits d\u00e9couverte ont su enchanter \nles 150 personnes qui avaient r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour \nune f\u00eate des m\u00e8res plac\u00e9e sous le signe de la nature et \ndu patrimoine. \nPartis de Miribel, Saint Maurice de Beynost et Beynost, \nles diff\u00e9rents groupes se sont retrouv\u00e9s, les joues rosies \net les yeux emplis de fabuleuses d\u00e9couvertes, en \ufb01 n \nde matin\u00e9e \u00e0 l\u2019Arboretum de Beynost pour partager \nensemble leurs impressions et un verre bien m\u00e9rit\u00e9.\nPr\u00e9sents pour l\u2019occasion aux c\u00f4t\u00e9s des services de la \nC.C.M.P. et des b\u00e9n\u00e9voles ayant aid\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation \nde cette manifestation, l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme et \nl\u2019Association des Artisans et Commer\u00e7ants \n(A.C.A.) de la C.C.M.P. en ont pro\ufb01 t\u00e9 pour \nvenir \u00e0 la rencontre du public, pr\u00e9senter \nleurs projets et, pour ces derniers, \noffrir \u00e0 toutes les mamans une jolie \nfleur !\nCh emin faisant\u2026\nInauguration des sentiers p\u00e9destres\nPour une premi\u00e8re ce fut une r\u00e9ussite ! \nLa journ\u00e9e d\u00e9couverte des sentiers p\u00e9destres de la \nC\u00f4ti\u00e8re a remport\u00e9 un vif succ\u00e8s aupr\u00e8s des miribelans \npour son lancement le 29 mai dernier. \nSi vous aussi vous souhaitez partir \u00e0 la d\u00e9couverte des richesses de notre \npatrimoine, la carte des sentiers est disponible aupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme \nde Miribel et du Plateau au prix de 2 euros.\nTemps\nfort\nCr\u00e9dit photo : Studio 77\n\nVIVRE SA VILLE\nCitoyennet\u00e9\n\u00c9lections du CME : \nengage-toi !\n\u00c9ducation\nTu es en CM2 et tu souhaites mener au nom \nde tes camarades des projets d\u2019am\u00e9lioration \nde ton cadre de ville (s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, \nd\u00e9veloppement durable), de tes loisirs mais \naussi mieux comprendre le fonctionnement \nde ta commune ? Alors m\u00e8ne campagne \nentre les 12 et 16 septembre et participe \naux prochaines \u00e9lections organis\u00e9es dans \nchaque \u00e9cole de la commune le 19 septembre \nprochain. \nJuliette Pangon est votre nouvelle \ninterlocutrice ressource pour toutes les \nquestions relatives au tri s\u00e9lectif sur le \nterritoire de la communaut\u00e9 de communes. \nParmi ses principaux axes de travail :\ninformer, sensibiliser et accompagner la \npopulation dans sa d\u00e9marche de tri des ordures \nm\u00e9nag\u00e8res mais aussi mener des actions \nde pr\u00e9vention en faveur de la r\u00e9duction des \nd\u00e9chets. Dans ce cadre, elle a effectu\u00e9 de \nnombreuses animations avec les enfants de \nl\u2019\u00e9cole maternelle Odette Joly, du coll\u00e8ge \nAnne Frank, de l\u2019institution Saint-Joseph \net de l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps.\nInformations aupr\u00e8s de ton \ninstituteur(trice) ou de C\u00e9cile Chavonand, \ncoordinatrice scolaire au 04 78 55 84 00.\n6\nUne nouvelle ambassadrice du tri\nD\u00e9veloppement durable\nSport\n\u00c0 vos baskets pour les \n30e Jogg\u2019\u00eeles\nDimanche 20 novembre 2011\nUne \u00e9preuve \u00e0 allure libre pouvant se faire \nen courant ou en marchant. Le panel des \ndistances (de 5 \u00e0 31 km) est compl\u00e9t\u00e9 par \nla \u00ab Ru\u00e9e des G\u00f4nes \u00bb, une course gratuite \nde 1,6 km r\u00e9serv\u00e9e aux plus jeunes. Coupes \net nombreux lots \u00e0 gagner dans une ambiance \nsportive, ludique et conviviale.\nRenseignements : \nAmiti\u00e9 Nature Lyon au 04 72 81 41 04 \nou joggiles@free.fr\nhttp://joggiles.free.fr/accueil.html .\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au 04 78 55 79 61 \nou par courriel : ambassadrice-tri@cc-miribel.fr\nCalendrier scolaire \n2011/2012\nle 5 septembre 2011\ndu vendredi 21 octobre \nau 2 novembre \n(r\u00e9cup\u00e9ration du 18 mai)\ndu vendredi 16 d\u00e9cembre \nau mardi 3 janvier 2012.\ndu vendredi 10 f\u00e9vrier \nau lundi 27 f\u00e9vrier 2012.\ndu vendredi 6 avril \nau lundi 23 avril 2012.\n jeudi 5 juillet 2012.\nRentr\u00e9e\nVacances de la Toussaint \nVacances de No\u00ebl \nVacances d\u2019hiver\n \nVacances de printemps\nVacances d\u2019\u00e9t\u00e9\nLes classes seront en cong\u00e9 du mardi 15 mai 2012 apr\u00e8s \nla classe au lundi 21 mai 2012 (cours du vendredi 18 mai \nr\u00e9cup\u00e9r\u00e9s le 2 novembre 2011).\nLe d\u00e9part en vacances a lieu apr\u00e8s la classe du jour indiqu\u00e9. \nLa reprise a lieu le matin du jour indiqu\u00e9.\nSocial\nUne nouvelle directrice \npour le Centre Social de Miribel\nZahar Fouzia, 40 ans, a of\ufb01 ciellement pris ses fonctions de nouvelle directrice du centre social \nCeSAM depuis ce mois de septembre. Forte d\u2019une exp\u00e9rience en animation de 15 ann\u00e9es, \nacquise notamment en MJC et au centre social de Decines, elle a choisi de \u00ab traverser le \nparc\u00bb pour rejoindre les \u00e9quipes de Miribel. \u00ab J\u2019ai eu la chance de travailler avec \ndiff\u00e9rentes tranches d\u2019\u00e2ges, les jeunes, les ados et le 3e \u00e2ge, sur des projets \nd\u2019accompagnement sociaux et culturels. Aujourd\u2019hui, je souhaite capitaliser cette \nexp\u00e9rience et la mettre au service de la population miribelane, des \u00e9quipes du centre \nsocial et de nos partenaires \u00bb. Pour cette jeune femme, dynamique et motiv\u00e9e, il s\u2019agit \navant tout de renforcer la mission de proximit\u00e9 et de service aux habitants : favoriser l\u2019acc\u00e8s \nde tous aux loisirs et \u00e0 la culture, lutter contre l\u2019isolement et les exclusions ainsi que mettre \nen place des actions de soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 par exemple. Nul doute que cette nouvelle \ndirectrice aura \u00e0 coeur de r\u00e9aliser tous ces beaux projets.\nChaque ann\u00e9e, la municipalit\u00e9 accueille \npr\u00e8s de 250 b\u00e9b\u00e9s au sein de ses structures \npetite enfance et propose diff\u00e9rents modes \nde garde \u00e0 leurs familles. \u00c0 Miribel on \ncompte 4 structures d\u2019accueil municipales : \nla cr\u00e8che collective (30 places), la cr\u00e8che \nfamiliale compos\u00e9e de nourrices ind\u00e9pen-\ndantes qui partagent des temps collectifs \u00e0 \nl\u2019Espace Petite Enfance (40 places) ainsi \nque deux haltes-garderies (20+12 places). \nLa cr\u00e9ation en 2005 d\u2019un relais d\u2019assistantes \nmaternelles favorise l\u2019orientation des \nfamilles n\u2019ayant pas obtenu de place en \naccueil collectif vers des nourrices \nind\u00e9pendantes qui sont au nombre de 70 \nsur la commune.\nUne rentr\u00e9e tout en douceur\nPetite enfance\nComme les \u00e9coliers, la plupart des tous \npetits font leur rentr\u00e9e apr\u00e8s les vacances \nd\u2019\u00e9t\u00e9. Le mois de septembre est donc un \nmoment cl\u00e9 pour les services et les familles \npuisqu\u2019il permet de faire connaissance, \nd\u2019\u00e9changer sur le rythme de vie de l\u2019enfant, \nson sommeil et \u00e0 son alimentation. Ces \nmoments privil\u00e9gi\u00e9s favorisent la con\ufb01 ance \net permettent de rassurer parents et enfants \nen leur donnant le temps d\u2019une adaptation \nprogressive sur plusieurs jours\u2026\npour une rentr\u00e9e toute en douceur !\nInformations au 04 78 55 84 25\n\n7\nphoto Henri Brauner\nSant\u00e9\nLe Tennis club \nde Miribel fait\npeau neuve\nChaque ann\u00e9e, 40.000 personnes meurent \nd'un arr\u00eat cardiaque extrahospitalier, soit \nenviron 110 par jour. Si le malade n'est \npas pris en charge dans les dix minutes qui \nsuivent sa crise, ses chances de survie sont \nquasi-nulles. Seule chance pour une victime \nd\u2019infarctus, qu\u2019on lui administre un choc \n\u00e9lectrique d\u00e8s les premiers instants gr\u00e2ce \n\u00e0 un d\u00e9fibrillateur. Ses chances de survie \naugmentent alors de 90%.\nDepuis le d\u00e9cret du 4 mai 2007, chaque \nlieu recevant du public, qu\u2019il soit public ou \npriv\u00e9 (installations sportives, entreprises, \nmagasins\u2026) a la possibilit\u00e9 d\u2019installer et \nd\u2019utiliser des d\u00e9fibrillateurs cardiaques \nexternes automatiques (D.A.E). Dans ce \ncadre, la municipalit\u00e9 a choisi d\u2019installer \n2 appareils suppl\u00e9mentaires dans les sites \npublics municipaux : salle polyvalente au \nTouche f\u00e9minine \n\u00e0 la police municipale\nProximit\u00e9\nSport\nUn choc pour la vie\nApr\u00e8s le d\u00e9part de Jean-Hugues Payet, \nles membres de la police municipale ont \nr\u00e9serv\u00e9 le plus bel accueil \u00e0 leur nouvelle \ncoll\u00e8gue, Delphine Macel fra\u00eechement \narriv\u00e9e de l\u2019Allier. La jeune femme, qui a \nembrass\u00e9 la carri\u00e8re de policier municipal \napr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, prendra la suite \ndes actions engag\u00e9es par son pr\u00e9d\u00e9cesseur \nen mati\u00e8re de pr\u00e9vention routi\u00e8re dans les \n\u00e9coles tout en assurant, avec le reste de \nl\u2019\u00e9quipe, des missions de proximit\u00e9 aupr\u00e8s \nde tous les miribelans. \nBienvenue \u00e0 notre nouvel agent !\nQui n\u2019a jamais r\u00eav\u00e9 de monter dans le camion de Jamy ou de courir de d\u00e9couverte en \nd\u00e9couverte avec Fred, Sabine et la petite voix ?\nCe r\u00eave pourra bient\u00f4t devenir r\u00e9alit\u00e9 avec le passage du Camion de la d\u00e9couverte de \nl\u2019\u00e9mission les 27 et 28 septembre prochains, place de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Ce Camion, \nd\u2019un genre \u00e0 part, est un v\u00e9ritable laboratoire sur roues inspir\u00e9 du v\u00e9hicule mythique ! Sa \nmission ? Rendre les sciences accessibles et attrayantes au travers d\u2019exp\u00e9riences \u00e9tonnantes \net amusantes, accompagn\u00e9es de vid\u00e9os de Fred et Jamy. L\u2019aventure se d\u00e9roule en 6 \u00e9tapes \npermettant de tester les pouvoirs et les limites de nos 5 sens. \nOuvert aux enfants de 7 \u00e0 11 ans, le parcours, d\u2019une heure environ, permet \u00e0 chaque \nparticipant de mesurer ses connaissances et apprendre avec des \u00ab Visios \u00bb, des \u00ab Manips \u00bb et \ndes \u00ab Ateliers \u00bb, sans oublier les c\u00e9l\u00e8bres maquettes de Jamy !\nDe quoi butiner la connaissance, et semer des graines de curiosit\u00e9 !\nLa science ? C\u2019est pas sorcier !\n\u00c9ducation\nLes 14 artistes du Cirque Plume font \nrevivre l\u2019histoire de la peinture au sein \nd\u2019un atelier imaginaire o\u00f9 chacun s\u2019empare \ntour \u00e0 tour des outils et des pens\u00e9es d\u2019une \npersonnalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l\u2019art pictural. Un spectacle \n\u00e9poustou\ufb02 ant dans ses num\u00e9ros, dr\u00f4le et \npo\u00e9tique dans son propos, du 26 octobre au \n20 novembre 2011.\nUn atelier du peintre\npoids plume\nGrand Parc de Miribel Jonage\nMas Rillier et salle des f\u00eates aux \u00c9chets. \n\u00c9tant moins performants, les d\u00e9fibrillateurs \nde l'All\u00e9gro et du complexe de la Chanal \nont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9s. Un autre appareil est \nmis \u00e0 la disposition de la piscine municipale.\nCes derniers sont signal\u00e9s par des \npictogrammes afin de pouvoir les localiser \nrapidement en cas d\u2019urgence. S\u2019il est \npr\u00e9f\u00e9rable de poss\u00e9der quelques notions de \nsecourisme pour les utiliser (pratique du \nbouche \u00e0 bouche et du massage cardiaque \nexterne, formations dispens\u00e9es par la Croix \nRouge), les d\u00e9fibrillateurs d\u00e9livrent des \ninstructions vocales pr\u00e9cises \u00e0 chaque \u00e9tape \ncl\u00e9 pour permettre \u00e0 chacun d\u2019en faire \nbon usage. Dans tous les cas, l\u2019appel des\nsecours (15) reste bien entendu obligatoire.\nHoraires : Mercredi, Vendredi, Samedi 20h30 / Jeudi 19h30 / Dimanche 15h00.\nInformations : vous avez la possibilit\u00e9 \nde participer aux diff\u00e9rents stages organis\u00e9s \npar le club durant les vacances scolaires. \nRenseignements aupr\u00e8s du club : \n06 19 03 25 22 ou au 06 50 47 25 64.\nInformations et r\u00e9servations : Le Toboggan 04 72 93 30 14 ou www.letoboggan.com.\nInformations sur l\u2019ensemble des animations propos\u00e9es par le Grand Parc de Miribel Jonage \nsur le www.grand-parc.fr\nLe tennis Club a profit\u00e9 de la p\u00e9riode \nestivale pour proc\u00e9der \u00e0 des travaux \nd\u2019agrandissement de son club-house.Ces \ntravaux, effectu\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation \nde nombreux b\u00e9n\u00e9voles, vont permettre \nd\u2019am\u00e9liorer l\u2019accueil du public lors des tournois \net surtout de fournir une infrastructure plus \nadapt\u00e9e aux \u00e9quipes et aux joueurs. \n\nVIVRE SA VILLE\n8\nen bref\nNouvel espace aquatique Lilo\nEn gestation depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019espace \naquatique de la C\u00f4ti\u00e8re va bient\u00f4t devenir \nr\u00e9alit\u00e9 avec une ouverture au public pr\u00e9vue \nd\u00e9but novembre pour une fr\u00e9quentation \nannuelle estim\u00e9e \u00e0 270 000 entr\u00e9es. \nProjet ambitieux et structurant pour le \nterritoire, l\u2019espace aquatique a fait l'objet \nde nombreuses \u00e9tudes et d'une coop\u00e9ration \nentre les communaut\u00e9s de communes de \nMiribel et de Montluel. Le r\u00e9sultat : un \nLoisirs\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. \nau 04 78 55 52 18.\n\u00e9quipement qui colle aux attentes de la \npopulation et des scolaires du premier degr\u00e9 \nqui b\u00e9n\u00e9ficieront de cr\u00e9neaux horaires \nr\u00e9serv\u00e9s.\nCouvert, le nouveau centre aquatique \npermettra \u00e0 l\u2019ensemble de ses usagers de \nb\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une infrastructure de qualit\u00e9,\nstructur\u00e9e en plusieurs espaces. \u00c0 \nl\u2019int\u00e9rieur le hall couvert comprend un \nbassin de nage, un bassin d\u2019activit\u00e9 et \nd\u2019initiation, un bassin ludique de loisirs \net un bassin petite enfance. Un espace \nsp\u00e9cialement d\u00e9volu \u00e0 la sant\u00e9 et aux soins \ndu corps proposera un hammam, des saunas \net spas. En ext\u00e9rieur, il proposera deux \nbassins, un Pentagliss et des aires de jeux \npour enfants.\nL\u2019espace aquatique a fait l\u2019objet d'une \nd\u00e9l\u00e9gation de service public attribu\u00e9e \u00e0 \nl'Entreprise Vert Marine. Co\u00fbt annuel de \nla d\u00e9l\u00e9gation 300K\u20ac dont 175K\u20ac sont \u00e0 \nla charge de la C.C.M.P.\nVide grenier \nOrganis\u00e9 par le Tennis \u00c9chetois, dimanche 11 \nseptembre 2011 sur le parking de l\u2019\u00e9cole. \nEntr\u00e9e gratuite pour les visiteurs de 8h \u00e0 \n18h. \nBuvette et restauration sur place. \nPlus d\u2019informations : letennisechetois@free.fr\nou 06 48 78 93 90\nLe Bonheur \u00c9chetois\nPour cette \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e l\u2019association vous \npropose d\u2019investir la salle des f\u00eates aux \nEchets pour de nouvelles animations telles \nque l\u2019organisation d\u2019une choucroute le \n29 octobre, la soir\u00e9e \u00ab beaujolais boudin \nandouillette \u00bb le 19 novembre ou le repas \noffert aux personnes \u00e2g\u00e9es \u00e9chetoises le \n26 novembre 2011.\nInformations aupr\u00e8s de l\u2019association au \n04 72 26 50 56\nCimeti\u00e8res\n \nLa municipalit\u00e9 a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019installation \nde plans dans les cimeti\u00e8res communaux \net au balisage des all\u00e9es par des potelets \nindicateurs, a\ufb01 n de faciliter l\u2019orientation du \npublic vers les s\u00e9pultures de leurs proches. \nDes plans reprographi\u00e9s pourront \u00eatre \nd\u00e9livr\u00e9s sur demande \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie.\nAppel \u00e0 t\u00e9moins\nL\u2019\u00c9cho des \u00c9chets organise le 6 novembre \n2011 une conf\u00e9rence sur le hameau \u00e0 la \nsalle des f\u00eates aux Echets \u00e0 partir de 15h. \nLe journal cherche des personnes de bonne \nvolont\u00e9 pouvant t\u00e9moigner d\u2019anecdotes, \nhistoires v\u00e9cues ou faits divers du hameau.\nContact : lechodesechets@gmail.com\nActualit\u00e9 de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel \nInformations, abonnements et r\u00e9servations \nau : 04 78 55 80 20. \nPour commencer\nLes \"grands rendez-vous\" \nMardi 18 octobre \n20h30, \n\"Citronnade\" de Raymond Carver par \nle th\u00e9\u00e2tre D\u00e9tours : pi\u00e8ce po\u00e9tique, \nchor\u00e9graphique et musicale en clair-obscur, \nbouleversante et esth\u00e9tique, sur le th\u00e8me \nde la perte, de la douleur de ce qui se brise, \nface \u00e0 celui de la reconstruction, et de la \ndouceur de ce qui paci\ufb01 e. \nTarifs : normal 18\u20ac | r\u00e9duit 16\u20ac | enfant : 10\u20ac\nVendredi 4 novembre \n20h30, \nSophia Chara\u00ef, chanson orientale, jazz \net musique du monde. Ambiance festive \net \u00e9l\u00e9gante autour d'une voix chaude et \nchatoyante. Diva des mille et une nuits, \nmusique du voyage ...Un concert sensuel et \nrythm\u00e9 qui parle au coeur et qui embarque \nle corps avec!\nTarifs : normal 20\u20ac | r\u00e9duit 18\u20ac | enfant : 12\u20ac\nMardi 29 novembre \n20h30, \nMarianne Faithfull, attention rock-star \ninternationale! Chanteuse embl\u00e9matique \u00e0\nla voix rocailleuse et au charisme \nincomparable... la grande Marianne \nFaithfull est en tourn\u00e9e mondiale \u00e0 guichet \nferm\u00e9 et fait une halte \u00e0 l'All\u00e9gro...et en \nformule acoustique! Absolument exceptionnel! \nTarifs : normal 35\u20ac | r\u00e9duit 32\u20ac | enfant : 14\u20ac\nLes premi\u00e8res...\" \"Pochettes surprises\",\nrendez-vous artistiques et conviviaux de \npetite forme, en \ufb01 n de semaine et \u00e0 l'heure \nap\u00e9ritive...\nVendredi 23 septembre \n19 h 30, \nCaf\u00e9-concert \"rive gauche\" par No\u00e9mie \nLamour : cabaret haut en couleur \u00e0 partir \nde reprises du grand r\u00e9pertoire de la chanson \nfran\u00e7aise...Des Fr\u00e8res Jacques \u00e0 Gainsbourg, \nen passant par Pr\u00e9vert ou Rezvani : \u00e7a \nchante, \u00e7a rigole et pas que!\nVendredi 18 novembre \n19 h 30, \nFausse-conf\u00e9rence \u00ab Ridicules ! \u00bb par la \nCompagnie du D\u00e9tour : th\u00e9\u00e2tre burlesque \net version humoristique du ridicule au f\u00e9minin, \ndepuis les Pr\u00e9cieuses du XVII\u00e8me \u00e0 nos jours!\nNormal 8\u20ac | R\u00e9duit 7\u20ac | Enfant 6\u20ac\nPass\u2019 5 pochettes-surprises : \nNormal 35\u20ac | R\u00e9duit 32\u20ac | Enfant 25\u20ac\nEn famille : \nLes Go\u00fbters spectacles du mercredi!\nSpectacles de danse, concert, ou cirque \npour les enfants \u00e0 partir de 3 ans suivis \nd'un  moment privil\u00e9gi\u00e9 de rencontre avec \nles artistes et d'une grande \"r\u00e9cr\u00e9-gouter\"!\nMercredi 23 novembre \n15h, \n\"Anim\u2019actions\" par la Compagnie \u00e0 Petits \nPas : situations d\u00e9cal\u00e9es, personnages \nloufoques sur quelques pas de danses et des \ndessins anim\u00e9s!\nTarifs : unique 7\u20ac\nPass\u20193 go\u00fbters adultes 18\u20ac | Enfants 15\u20ac\ncr\u00e9dit Asylum\n\n\ufffd\nC C  A  S\nCentre Communal d\u2019Action Sociale\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b040 - Septembre 2011\nCentre Communal d'Action Sociale\n200 ans d\u2019histoire au service des personnes en dif\ufb01 cult\u00e9s. De la charit\u00e9 chr\u00e9tienne aux bureaux de \nbienfaisance, en passant par les bureaux d'aide sociale, l'action sociale s'est progressivement organis\u00e9e \njusqu\u2019\u00e0 donner naissance aux Centres Communaux d\u2019Action Sociale (C.C.A.S.).\n\nC C  A  S\nCentre Communal d\u2019Action Sociale\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\u00c9tablissement public administratif ind\u00e9pendant, le Centre Communal \nd\u2019Action Social est pr\u00e9sid\u00e9 par le Maire et constitu\u00e9 paritairement \nd\u2019\u00e9lus locaux et de repr\u00e9sentants associatifs, tous d\u00e9sign\u00e9s par le \npr\u00e9sident selon le d\u00e9cret 95.562 du 06/05/1995 modi\ufb01 \u00e9 par d\u00e9cret \n2000-6 du 04/01/2000. Le conseil d\u2019administration du C.C.A.S. de \nMiribel est ainsi compos\u00e9 de 8 \u00e9lus et 8 associations dont Interhandicap,\nle Secours Catholique, la Croix-Rouge, Alpha 3A, l'institution \nJos\u00e9phine Guillon, le club Loisirs Rencontres, les Amis du Foyer \ndu Tr\u00eave et l\u2019 U.D.A.F (aide aux familles de l\u2019Ain) pour un budget \nde fonctionnement d\u2019environ 90 000 euros (dont 80 000 euros de \nsubventions de la municipalit\u00e9).\nLa parit\u00e9 apporte au C.C.A.S. une coh\u00e9rence d'intervention plus \nforte puisqu'elle s'inscrit dans la r\u00e9alit\u00e9 et la diversit\u00e9 de la commune \ndans laquelle il s'organise. De plus, elle induit des coop\u00e9rations entre \nles \u00e9lus et le monde associatif. Fonctionnant sur le m\u00eame mod\u00e8le \nque le conseil municipal, le conseil d\u2019administration se r\u00e9unit tous \nles deux mois en fonction de l\u2019ordre du jour et se doit de maintenir \nl\u2019\u00e9quilibre de son budget.\nAu niveau de la Mairie, vos interlocuteurs ressources sont Andr\u00e9 \nGiron, adjoint charg\u00e9 de la Solidarit\u00e9 et vice-pr\u00e9sident du \nC.C.A.S., Eliane Grillet, responsable administrative\nLe C.C.A.S. m\u00e8ne diff\u00e9rentes activit\u00e9s et missions \nl\u00e9gales ou facultatives, directement orient\u00e9es vers les \npopulations les plus fragilis\u00e9es.\nLes missions l\u00e9gales\nLe C.C.A.S. est instructeur de toutes les demandes d\u2019aide \nsociale l\u00e9gale :\n aide sociale dans le cadre de l\u2019h\u00e9bergement en maison de retraite,\n aide sociale dans le cadre de l\u2019h\u00e9bergement en \u00e9tablissement \n \npour personnes handicap\u00e9es,\n aide sociale pour demande d\u2019aide m\u00e9nag\u00e8re,\n aide sociale pour demande d\u2019allocation compensatrice tierce  \n \npersonne.\nLes dossiers sont adress\u00e9s ensuite au Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nIl apporte son soutien technique et ses conseils pour le montage \ndes dossiers et la mise en relation avec l\u2019ensemble des partenaires \nsociaux.\nLe C.C.A.S intervient en fonction des saisons pour mener des actions \nde veille et de pr\u00e9vention aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es notamment \nlors des d\u00e9clenchements des plans canicule et grand froid en tenant \n\u00e0 jour un r\u00e9pertoire des personnes les plus fragiles et en les contactant \ndurant ces p\u00e9riodes sensibles.\nDans le cadre de sa mission de lutte contre l\u2019exclusion, le C.C.A.S. \npeut procurer \u00e0 toute personne sans domicile \ufb01 xe qui en fait la \ndemande une domiciliation pour recevoir le courrier au titre de \nl'obligation d\u2019\u00e9lection de domicile.\nCr\u00e9\u00e9 \u00e0 la suite des lois de d\u00e9centralisation du \n6 janvier 1986, le centre communal d\u2019action sociale \n(C.C.A.S.) a pour but de fournir aide et soutien aux \npersonnes fragilis\u00e9es de la commune. Outil politique \nincontournable de l'action sociale locale, le C.C.A.S. \nde Miribel est le moyen privil\u00e9gi\u00e9 par lequel la \nsolidarit\u00e9 publique peut r\u00e9ellement s'exercer.\nUne structure paritaire\net ind\u00e9pendante\nUne action g\u00e9n\u00e9rale\n\n \u27a6\n \u27a6\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLes aides facultatives\nLe C.C.A.S. met en place les moyens qu\u2019il juge utiles pour aider les \nfamilles. Ces aides sont attribu\u00e9es apr\u00e8s constitution d\u2019un dossier \naupr\u00e8s des services municipaux ou d\u2019une assistante sociale.\nLes actions de secours d\u2019urgence\nLe C.C.A.S. intervient en dernier recours lorsque la situation d\u2019une \npersonne rev\u00eat un caract\u00e8re d\u2019urgence pour compl\u00e9ter une aide ou \nquand toutes les autres aides demand\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es. Le d\u00e9blocage \nd\u2019une aide s\u2019op\u00e8re de mani\u00e8re ponctuelle sur d\u00e9cision du conseil \nd\u2019administration. Les m\u00e9decins, les assistantes sociales, les membres \ndu corps enseignant peuvent alerter le C.C.A.S. qui aidera en fonction \ndu degr\u00e9 de pr\u00e9carit\u00e9.\nLes actions et animations sociales \ndu C.C.A.S. de Miribel\nInd\u00e9pendamment de ces actions d\u2019urgence,\nle C.C.A.S. de Miribel a choisi de mener \ndiff\u00e9rentes actions sociales de proximit\u00e9 :\n Aides alimentaires\nD\u00e9livrance de tickets services : ces ch\u00e8ques pr\u00e9sentent l\u2019avantage \nd'apporter une r\u00e9ponse adapt\u00e9e aux dif\ufb01 cult\u00e9s de la vie quotidienne.\n Aides au maintien \u00e0 domicile\nParticipation du C.C.A.S. aux frais du portage de repas \u00e0 domicile\npour toutes les personnes qui ne peuvent durablement ou \ntemporairement cuisiner. Assur\u00e9 par l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon \ndans le cadre d\u2019une convention, ce service permet la distribution de \n25 repas chauds par jour (un projet d'augmentation de la capacit\u00e9 \nest en cours d\u2019\u00e9tude). Les personnes pouvant se d\u00e9placer peuvent \nprendre leurs repas directement \u00e0 la r\u00e9sidence.\n Lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es\nTrois actions ont \u00e9t\u00e9 mises en place au niveau de la commune pour \nles personnes \u00e2g\u00e9es :\nLes actions sociales partenariales\nSubvention d\u2019associations caritatives : \nLe C.C.A.S. soutien l\u2019activit\u00e9 ou les projets de quatorze associations \nqui interviennent sur Miribel \u00e0 hauteur d\u2019environ 45 000 euros par an.\nLogement\n Le droit au logement :\nLe C.C.A.S. adh\u00e8re au fonds de solidarit\u00e9 logement (F.S.L.) g\u00e9r\u00e9 \npar la Caisse d'Allocations Familiales :\n Partenariat avec les bailleurs sociaux : La Commission \nlogement compos\u00e9e d\u2019\u00e9lus et de la responsable du C.C.A.S fait \ntoute proposition aux bailleurs sociaux (Dynacit\u00e9, Semcoda, Hbvs, \nLogidia) au vu des logements vacants. Le C.C.A.S. de Miribel m\u00e8ne \nparall\u00e8lement un travail avec les bailleurs sociaux pour l\u2019am\u00e9lioration \ndes logements.\nLutte contre la violence\nLe C.C.A.S. intervient pour demander aux assistantes sociales de \nvisiter les personnes, ou demande aux associations comme l\u2019A.D.S.E.A. \nd\u2019intervenir pour soutenir les victimes et les accompagner.\nCommission accessibilit\u00e9\nSuite \u00e0 la loi de 2005-102 du 11/02/2005, la commission accessibilit\u00e9 \nde Miribel a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sous la pr\u00e9sidence de Colette CHAMPION \nConseill\u00e8re municipale. Cette commission a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un diagnostic, \net un travail de suivi des travaux mis en oeuvre sur la commune et \n\u00e0 des am\u00e9nagements de proximit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9, tels que : la pose \nde bandes podotactiles et de feux pi\u00e9tons sonores, l\u2019installations de \nrampes d\u2019acc\u00e8s Personnes \u00e0 Mobilit\u00e9 R\u00e9duite dans les lieux publics,\nla cr\u00e9ation de plateaux pi\u00e9tonniers, la cr\u00e9ation d\u2019un parking \nhandisport, \u2026\n\ufffd Dans ce cadre, des aides \npeuvent \u00eatre allou\u00e9es \u00e0 des \nfamilles en situation pr\u00e9caire \npour leur faciliter l\u2019acc\u00e8s ou le \nmaintien dans le logement\n\ufffd Aide au logement des personnes \nhandicap\u00e9es. Le C.C.A.S. de Miribel \ntravaille en partenariat avec\n- ADALOGYS pour rapprocher \nl'offre \net \nla \ndemande \nde \nlogements accessibles adapt\u00e9s \naux personnes handicap\u00e9es et \napporter son soutien et ses \nconseils pour la r\u00e9alisation de \ntravaux d\u2019am\u00e9nagements d\u00e9di\u00e9s.\n- PACT DE L\u2019AIN pour apporter \nses conseils pour la r\u00e9alisation de \ntravaux d\u2019am\u00e9nagement d\u00e9di\u00e9s\n\ufffd Les colis de fin d\u2019ann\u00e9e : \n\u00e0 partir de 75 ans, ces colis sont \nremis autour d\u2019un go\u00fbter pris en \ncommun pour partager un moment \nde convivialit\u00e9 et de rencontre. 4 \ngo\u00fbters sont organis\u00e9s chaque \nann\u00e9e : au Mas Rillier, aux \u00c9 chets \net \u00e0 l\u2019All\u00e9gro (2 dates).\n\ufffd Portage de chocolats dans les \nmaisons de retraite de Miribel\n\ufffd Organisation d\u2019un th\u00e9 dansant \nen f\u00e9vrier.\nde pr\u00e9vention\net de d\u00e9veloppement social\n\nC C  A  S\nCentre Communal d\u2019Action Sociale\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\ndistribution de \nrepas aux \npersonnes \u00e2g\u00e9es\n\u00e9largir la douche \npour permettre le \npassage d'un fauteuil \nroulant.\nbonnes f\u00eates\nde fin d\u2019ann\u00e9e.\nInformations recueillies aupr\u00e8s de Andr\u00e9 Giron, \nadjoint en charge de la solidairt\u00e9 et Eliane Grillet, \nresponsable administrative du C.C.A.S.\n\n13\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\n\u00c0 l\u2019\u00e9poque, les professions de g\u00e9om\u00e8tre et de notaire sont \nconfondues et concentrent tout le savoir cartographique. Anc\u00eatre \ndu cadastre, ces plans devaient souvent \u00eatre mis \u00e0 jour notamment \nlorsqu\u2019on changeait de seigneur. V\u00e9ritables monnaies d\u2019\u00e9change, les \npropri\u00e9t\u00e9s seigneuriales pouvaient s\u2019acheter et se vendre r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 \nla \ufb01 n de l\u2019Ancien R\u00e9gime. Il \u00e9tait donc primordial pour les seigneurs \nd\u2019avoir une vision pr\u00e9cise de leurs terres pour s\u2019assurer une rente ou \nattester de la valeur de leurs biens et, par l\u00e0 m\u00eame, de leur pouvoir. \nSouvent premiers documents \u00e0 \u00eatre d\u00e9truits lors des soul\u00e8vements \nou pendant les r\u00e9volutions, ces plans sont un bien pr\u00e9cieux pour \nretracer l\u2019histoire d\u2019un territoire et de ses habitants.\nD\u2019un point de vue historique, cette s\u00e9rie de plans nous donne un \u00e9tat \ndu paysage de la seigneurie de Miribel, int\u00e9gr\u00e9e depuis 1601 au \nroyaume de France. Ce marquisat \u00e9tait compos\u00e9 des paroisses de \nSaint Romain, Saint Martin (anciens noms de Miribel), Saint Didier \nde Neyron, Tramoyes, Thil et parties de celles de Saint Maurice et \nSaint Julien de Beynost.\nSuperpos\u00e9es aux planches cadastrales napol\u00e9oniennes lev\u00e9es en \n1834 ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019actuel cadastre, ces planches permettent d\u2019\u00e9tudier \nles modalit\u00e9s d\u2019\u00e9volution du territoire sur un temps long et de \npallier les variations intervenues dans la morphologie du parcellaire \n(qui interdisent une comparaison parcelle par parcelle), de localiser \nles zones de changements dans l\u2019occupation du sol et de mesurer \nl\u2019intensit\u00e9 de ces \u00e9volutions.\nCes plans d\u00e9crivent les terres, bois, villages, hameaux se trouvant \nsous l\u2019emprise de la seigneurie ainsi que les possessions directes \nfaisant partie de la r\u00e9serve du seigneur et sur lesquelles les paysans \ndevaient des corv\u00e9es. Au sein de chaque parcelle est inscrite la \nnature du bien ainsi que le nom du ou des tenanciers, sa surface, \nla redevance qui y est associ\u00e9e ainsi que la reconnaissance par son \noccupant de l\u2019autorit\u00e9 du seigneur.\nD\u00e9pouill\u00e9s de mani\u00e8re collaborative par une \u00e9quipe de chercheurs \net de passionn\u00e9s de la commune, ces plans vont permettre d\u2019af\ufb01 ner \nl\u2019histoire des sites et vestiges de la ville, de dresser une \u00e9volution \ndes cultures et populations, de proc\u00e9der \u00e0 des \u00e9tudes de toponymie \n(d\u00e9nomination des lieux-dits), mais aussi de donner l\u2019occasion aux \nmiribelans de remonter l\u2019histoire de leur famille ou de leur maison.\nMise en oeuvre en partenariat avec les archives d\u00e9partementales \nde l\u2019Ain et le service g\u00e9omatique du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain, cette \nvaste \u00e9tude g\u00e9o-historique est men\u00e9e sous la houlette d'un miribelan \nSylvain Genevois, enseignant-chercheur sp\u00e9cialis\u00e9 en g\u00e9omatique, \navec une \u00e9quipe de chercheurs mais aussi des passionn\u00e9s de l\u2019histoire \nmiribelane. L\u2019id\u00e9e est de mener ce projet de mani\u00e8re collaborative \net participative tout en conservant une certaine rigueur historique.\n\u00c0 terme, il s\u2019agit de permettre \u00e0 tous les amoureux de notre \npatrimoine communal d\u2019avoir acc\u00e8s aux r\u00e9sultats des recherches \npour leurs propres projets ou besoins a\ufb01 n que chacun s\u2019enrichisse des \nd\u00e9couvertes et avancements des autres.\nPr\u00e9vu pour s\u2019\u00e9taler sur plusieurs ann\u00e9es, le groupe-projet est \u00e0 la \nrecherche de bonnes volont\u00e9s. Si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019\u00e9tude \ndu plan terrier et des plans anciens du canton de Miribel, vous pouvez \nprendre contact avec Sylvain Genevois \u00e0 l\u2019adresse suivante : \nsygenevois@gmail.com.\nHistoire et transmission :\n\u00e9tude du plan terrier de Miribel (1750)\nL\u2019histoire de Miribel va conna\u00eetre de nouvelles avanc\u00e9es gr\u00e2ce au lancement d\u2019une \u00e9tude \ng\u00e9o-historique du plan terrier de la seigneurie de Miribel.\nConcr\u00e8tement, il s\u2019agit d\u2019int\u00e9grer \u00e0 un syst\u00e8me d\u2019information g\u00e9ographique les \n58 planches de l\u2019atlas terrier command\u00e9 par Louis Chapuis, marquis de Miribel, \u00e0 Claude \nContamine, notaire royal \u00e0 Lyon, dans le but d\u2019estimer la valeur de ses terres et de \npr\u00e9lever le cens (l\u2019imp\u00f4t annuel d\u00fb au seigneur).\nContrairement \u00e0 l\u2019id\u00e9e largement r\u00e9pandue, \nla tour du ch\u00e2teau de Miribel, d\u00e9nomm\u00e9e \nle donjon, n\u2019\u00e9tait en fait qu\u2019une tourelle \nd\u2019angle de l\u2019enceinte ext\u00e9rieure.\nLe saviez-vous\n?\n\n14\nPORTRAIT\nAu d\u00e9tour d\u2019une rue, dans la \ufb01 le d\u2019attente \u00e0 \nla poste ou lors de la sortie des classes de \nl\u2019\u00e9cole Saint Martin, les oeuvres de Roger \nGroslon s\u2019invitent sur votre chemin pour \n\u00e9veiller en vous curiosit\u00e9, questionnement \net nouveaux imaginaires. \u00c0 quelques jours \nde la nouvelle \u00e9dition des journ\u00e9es du \npatrimoine, rencontre avec un artiste \ncomplet, d\u2019une rare humilit\u00e9.\nLorsque l\u2019on va \u00e0 la rencontre de Roger \nGroslon, il nous faut d\u2019abord p\u00e9n\u00e9trer dans \nles profondeurs du hameau des \u00c9chets, \nen plein coeur d\u2019un champ o\u00f9 d\u2019\u00e9tranges \npoteaux sculpt\u00e9s semblent vouloir crever le \nciel. Ces sculptures \u00e0 la fois magni\ufb01 ques \net inqui\u00e9tantes ont fait la notori\u00e9t\u00e9 de leur \ncr\u00e9ateur. Cr\u00e9\u00e9es \u00e0 partir de pierres, de \nm\u00e9tal ou de bois, elles sont la mat\u00e9rialisation\nconcr\u00e8te d\u2019un cheminement artistique \nqui mena Roger Groslon \u00e0 \u00e9tablir des \npasserelles entre diff\u00e9rentes mati\u00e8res et \nformes d\u2019expression pour pousser toujours \nplus loin les limites du r\u00e9el. Rien d\u2019\u00e9tonnant \ndonc \u00e0 ce que l\u2019artiste multiplie, par \nailleurs, les supports d\u2019expression : la toile, \nle verre, le m\u00e9tal, le plexiglas\u2026\nCar pour Roger Groslon, le r\u00f4le de tout \nartiste est justement de s\u2019affranchir \ndes codes de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle il \ns\u2019inscrit et de s\u2019\u00e9loigner de toute recherche \nd\u2019esth\u00e9tisme primaire.\n\u00ab Reproduire un paysage ce n\u2019est pas \nde l\u2019art c\u2019est de l\u2019illustration. Par con-\ntre s\u2019inspirer de ce m\u00eame paysage pour \ninventer une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 et susciter \nune \u00e9motion chez celui qui la regarde, ici \nr\u00e9side le vrai travail de l\u2019artiste \u00bb.\nPour \u00e9veiller la sensibilit\u00e9 et l\u2019imaginaire \nchez le spectateur, l\u2019artiste sculpte, grave, \ndessine ou assemble les couleurs et les \nmati\u00e8res. \nHomme de son temps, ouvert sur le monde \net les autres, Roger Groslon a partag\u00e9 \nson \u00e9nergie cr\u00e9atrice avec de nombreux \n\u00e9tudiants en tant que professeur d\u2019arts \nRoger Groslon, \nPeintre sculpteur\nS\u2019il est des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res \u00e0 Miribel, Roger Groslon est de celles-ci. Tant\u00f4t \nchromiste, h\u00e9liograveur, photographe ou fossoyeur, l\u2019homme est plus connu aujourd\u2019hui \npour les oeuvres sculpturales gigantesques qui jalonnent la commune et ont marqu\u00e9 de \nleur empreinte notre identit\u00e9 miribelane.\nRencontre\nplastiques ou cr\u00e9ateur d\u2019ateliers populaires \n\u00e0 la Croix-Rousse, et a aussi collabor\u00e9 avec \nde nombreux artistes contemporains.\nIl a notamment mont\u00e9 un projet artistique\nen 1998 avec le compositeur Joseph \nReveyron unissant \u00e0 cette occasion la \nmusique et la peinture, particip\u00e9 \u00e0 la \nbiennale de la danse de Lyon et plus \nr\u00e9cemment propos\u00e9 une exposition \nd\u2019estampes con\u00e7ues en regard des textes \ntir\u00e9s du Canto General du Pablo Neruda. \nDe son vrai nom Neftal\u00ed Ricardo Reyes \nBasoalto, N\u00e9ruda est un po\u00e8te du d\u00e9but \ndu si\u00e8cle dernier condamn\u00e9 \u00e0 mort en son \npays, le Chili, successivement, par Uld\u00e9ra \net Pinochet et marqua l\u2019artiste dans les \nann\u00e9es 70 avant que cette exposition\nne voie le jour \u00e0 la Maison des Arts \nContemporains de P\u00e9rouges.\nHomme engag\u00e9, les oeuvres de Roger \nGroslon r\u00e9v\u00e8lent une incroyable richesse \nde motifs et textures, autant de lignes et de \npoints formant des bouts d\u2019histoire qui nous \ninvitent au plus incroyable des voyages.\nSi vous souhaitez d\u00e9couvrir les oeuvres \nde Roger Groslon sachez que l\u2019artiste offre \n\u00e0 vos yeux des fresques \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri \nDeschamps, sur le plafond du bureau de \nposte de Miribel, mont\u00e9e de la Perri\u00e8re ; et \ndes sculptures \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine, \nsur la place de la poste ou un peu plus loin \n\u00e0 Rillieux la Pape.\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nPour une rentr\u00e9e sous le signe de la vitalit\u00e9\nTester le tennis, le football, la peinture \nou la danse\u2026 tout cela est possible \u00e0 \nMiribel gr\u00e2ce au pass\u2019loisirs mis en place \npar la municipalit\u00e9 en 2004 pour les jeunes \nde 6 \u00e0 15 ans !\nDistribu\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve lors de la rentr\u00e9e \ndes classes, ce pass\u2019 permet \u00e0 toutes et \u00e0 \ntous de tester gratuitement 18 activit\u00e9s de \nsport et de loisirs aupr\u00e8s des associations \npartenaires. \nSi la formule reste la m\u00eame, le style du \npass\u2019loisirs, lui, a chang\u00e9 pour devenir \nun carnet \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur duquel les enfants \ndisposent de deux tickets par activit\u00e9 \nleur ouvrant droit \u00e0 des s\u00e9ances d\u2019initiation \ngratuites. \nPlus pratiques, ces tickets loisirs rentrent \ndans toutes les poches pour vous accompagner \ndans vos nouvelles activit\u00e9s !\nLes m\u00e9daill\u00e9s sportifs\nPlus d\u2019informations sur les modalit\u00e9s \nde participation aupr\u00e8s de votre Mairie :\n04 78 55 84 00 ou sur le www.miribel.fr.\nTickets d\u00e9couverte\nVous pouvez retrouver \nl\u2019ensemble des associations partenaires \ndans le Miribel en poche \ngr\u00e2ce au pictogramme :\nLe 25 novembre, la municipalit\u00e9 de Miribel ouvrira grand ses portes pour la remise annuelle\ndes m\u00e9dailles aux sportifs de Miribel. Petits ou grands, tous se sont illustr\u00e9s par leur \npugnacit\u00e9 et leur esprit sportif. Cette ann\u00e9e, la c\u00e9r\u00e9monie est parrain\u00e9e par un miribelan\nde coeur, Jean-Christophe Devaux, footballeur professionnel qui of\ufb01 cia \u00e0 l\u2019Olympique \nLyonnais, au Racing Club de Strasbourg et au Servette Gen\u00e8ve avant de devenir un des cadres \nde l\u2019\u00e9quipe Ain Sud Foot.\nL\u2019occasion pour nous de faire le point avec \nlui sur son parcours, ses projets et les raisons \npour lesquelles il a choisi d\u2019\u00eatre le parrain \nde cette \u00e9dition 2011.\nPourquoi avoir accept\u00e9 d\u2019\u00eatre le parrain \nde la prochaine remise des m\u00e9dailles de \nMiribel ?\nCela m\u2019a paru normal. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 un \nde mes professeurs de Miribel que j\u2019ai eu \nma chance au football. Il est important de \nsoutenir les jeunes, je ne fais que renvoyer \nl\u2019ascenseur.\nLa pratique du sport de haut niveau fait \npartie int\u00e9grante de votre histoire familiale.\nC\u2019est vrai, ma famille a jou\u00e9 un r\u00f4le \nmoteur dans mon parcours sportif : mon \np\u00e8re \u00e9tait footballeur professionnel (gardien \nde but) \u00e0 l\u2019Olympique Lyonnais avant de \ndevenir membre du comit\u00e9 directeur de \nla ligue Rh\u00f4ne-Alpes, ma maman a \u00e9t\u00e9 \nchampionne de France de gymnastique et \na fait partie de la premi\u00e8re association \nf\u00e9minine de football en 1969 et mon fr\u00e8re \nfut champion de France de gymnastique \net sacr\u00e9 deux fois champion de France de \nboxe fran\u00e7aise. Je ne sais pas s\u2019il existe un \ng\u00eane du sport mais on peut dire que mon \nenvironnement familial me pr\u00e9disposait au \nsport de haut niveau !\nDepuis 2009, vous oeuvrez en tant \nqu\u2019entra\u00eeneur-joueur au sein du club \nAin Sud Foot. Le statut de jeune retrait\u00e9 \n(36 ans) vous pesait-il d\u00e9j\u00e0 ?\n(Rire) Non pas du tout. Il se trouve que le \nclub m\u2019a propos\u00e9 au d\u00e9part de rejoindre \nl\u2019\u00e9quipe senior et de passer dans la foul\u00e9e \nmes dipl\u00f4mes d\u2019entra\u00eeneur. J\u2019ai rencontr\u00e9\ndes joueurs et un staff qui cultivent un bon \nesprit de groupe et poss\u00e8dent une vision\nsaine du football. Avec mon pass\u00e9 \nprofessionnel, j\u2019y ai forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 sensible. \nDepuis 2 ans, nous avons construit une \n\u00e9quipe soud\u00e9e qui est aujourd\u2019hui redout\u00e9e \ndans son championnat. C\u2019est valorisant en \ntant que joueur et cela me permet de faire \nmes premi\u00e8res armes en tant qu\u2019entra\u00eeneur, \ndans un club qui me tient \u00e0 coeur.\nDes projets \u00e0 venir ?\nPlein ! Je reviens juste du tournoi quali\ufb01 catif \nde Beach Soccer \u00e0 Rome avec l\u2019\u00e9quipe de \nFrance !\nDe Beach Soccer ?\nOui, contre toute attente je me lance avec \nEric, Jo\u00ebl et Jean-Marie Cantona dans une \nnouvelle carri\u00e8re de sportif haut niveau de \nBeach Soccer. Dirig\u00e9s par Henri Emile, \nl\u2019\u00e9quipe s\u2019est illustr\u00e9e depuis 2004 en \nobtenant les titres de champions d\u2019Europe \net Champions du Monde. Si nous accusons\ndu retard par rapport aux f\u00e9d\u00e9rations \nd\u2019Italie, d\u2019Espagne ou du Br\u00e9sil qui sont \nd\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es pro, la discipline monte en \npuissance et devrait bient\u00f4t \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e \naux Jeux Olympiques. Ce projet devrait \nprendre encore de l\u2019envergure puisque nous \ncomptons ouvrir prochainement 6 terrains \nde foot indoor \u00e0 proximit\u00e9 du futur espace \naquatique Lilo.\nSport\n\nPARTENAIRES\n16\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70\n\n17\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices Techniques et Urbanisme\nlundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France pour les habitants de \nla Z.P.P.A.U.P., tous les jeudis du mois de \n9h \u00e0 12h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9h \u00e0 12h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nViolences conjugales\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e vers une aide \n24h/24, composez le 04 74 32 55 93.\nPermanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien-Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre-Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M. \n04 78 55 17 72\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nhttp://ul-miribel.pagesperso-orange.fr/\nEnvironnement\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nHoraires \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nTravaux de voirie\nFin septembre \n Rue Jos\u00e9phine Guillon.\nSeptembre \u2013 Octobre\n Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re : \nReprise des enrob\u00e9s entre la rue de la Ville \net la rue de l\u2019Ancienne Cure. La route sera \nbarr\u00e9e pendant toute la dur\u00e9e des travaux. \nD\u00e9viation par la mont\u00e9e Neuve.\nFin Septembre\n Route de Tramoyes : Trottoirs au Nord \nentre la route du Mas Rillier et l\u2019all\u00e9e des \nPlatanes.\nSeptembre jusqu\u2019\u00e0 l\u2019automne 2011\n Zone d\u2019activit\u00e9 de Folliouse : Cr\u00e9ation \nd\u2019une zone d\u2019activit\u00e9 en compl\u00e9ment des \nZ.I de Rosarge et de Folliouse. Cr\u00e9ation \nde voirie avec une aire de retournement \net viabilisation en vue de la cr\u00e9ation d\u2019une \nzone industrielle.\nINFO TRAVAUX\nTravaux de requali\ufb01 cation\nFin novembre\n Place des C\u00e9lestins : Travaux de \nr\u00e9am\u00e9nagement de la place avec cr\u00e9ation \nde places de stationnement et mise en \nplace de bancs.\nSeptembre jusqu\u2019\u00e0 la \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e :\n Mont\u00e9e de la Gare : Fin des travaux \nd\u2019am\u00e9nagement pour la cr\u00e9ation d\u2019un \ncheminement pi\u00e9tonnier reliant la gare et \nl\u2019H\u00f4tel de Ville.\nSeptembre \u00e0 novembre\n Perc\u00e9e verte : am\u00e9nagement des \ntron\u00e7ons situ\u00e9s entre le parc des sports et \nrue de la Chanal et entre les rues des Pr\u00e9s \net G\u00e9n\u00e9ral Degoutte (jusqu\u2019\u00e0 la poste).\nEnfouissement des r\u00e9seaux \n\u00e9lectrique et t\u00e9l\u00e9phonique\nSeptembre \u00e0 la \ufb01 n de l\u2019ann\u00e9e\n Rue des Terreaux et avenue des Balmes \n(entre la rue du pont de l\u2019\u00cele et la rue de \nl\u2019H\u00f4tel de Ville) : Reprise de la voirie avec \ncr\u00e9ation d\u2019une piste cyclable.\nBruits de voisinage\nArr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de septembre 2008\nActivit\u00e9s priv\u00e9es Du lundi au Vendredi de \n8h \u00e0 12h et 14h \u00e0 19h\nLe samedi de 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h\nLe dimanche : de 10h \u00e0 12h\nActivit\u00e9s professionnelles\nInterdites de 20h \u00e0 7h du matin la semaine \nEt les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s sauf \ninterventions n\u00e9cessit\u00e9es par l\u2019urgence.\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront \nmises en place par les Services Techniques\nafin de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane \noccasionn\u00e9e. Les dates de \ufb01 n de chantier \nsont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et ne prennent \npas en compte certains al\u00e9as de chantier \nou des \u00e9ventuels retards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\nCulture\n\u00ab Femme, femme, femme, fais-nous voir le ciel \u00bb \nNouvelle saison culturelle de l\u2019Of\ufb01 ce culturel de Miribel \u00e0 l'All\u00e9gro\nCulture\nLes Journ\u00e9es \nEurop\u00e9ennes \ndu Patrimoine 2011\nComme un symbole \u00e9vident de l'\u00e9l\u00e9gance, \nde l'esth\u00e9tisme mais aussi de l'engagement \nsans concession, de la beaut\u00e9 des choses ou \ndes r\u00eaves, du d\u00e9sir et de sensualit\u00e9, de \nnombreuses femmes viendront d\u00e9rouler \nle \ufb01 l du temps des prochains rendez-vous \nartistiques. Mille voix, mille mots, mille \nsonorit\u00e9s seront notamment port\u00e9s cette \nfois par une galerie \u00e9patante de femmes \nfatales, de divas magni\ufb01 ques, de chanteuses \nau bord des plus grands pr\u00e9cipices ou de \ncom\u00e9diennes hors comp\u00e9tition.\nMais si cette th\u00e9matique s'est af\ufb01 rm\u00e9e de \nsoi cette saison elle ne se veut \u00eatre qu'un \nsupport, une couleur, un ton... car la ligne \ndirectrice de la programmation reste \n\u00e9videmment toujours la m\u00eame : l'\u00e9clectisme, \nl'inventivit\u00e9... bref, l'ouverture, tant aux \ndisciplines de plus en plus nombreuses, \nqu'aux artistes tous horizons confondus et \nqu\u2019\u00e0 tous les publics...\nLes plaisirs, tous diff\u00e9rents, du calendrier \nseront rythm\u00e9s autant par des cr\u00e9ations \noriginales et de la d\u00e9couverte (\"Citronnade\" \nen th\u00e9\u00e2tre contemporain, Sophia Charai \nen musique du monde ou encore Alina \nOrlova c\u00f4t\u00e9 nouvelle sc\u00e8ne) que par des \ntr\u00e8s grands noms du th\u00e9\u00e2tre (on ne discute \nplus la renomm\u00e9e de l'irr\u00e9sistible Claudette \nFuzeau et de ses mogettes porte-bonheur \n\u00e0 l'All\u00e9gro depuis sa premi\u00e8re venue en \n2008!) ou de la musique (comme celui \nde la rock star internationale Marianne \nFaithfull, du duo d'humour musical La \nFramboise Frivole, ou celui d'Arianna \nSavall, harpiste et \"baroqueuse\" de \nrenomm\u00e9e internationale). Parmi les \nrendez-vous sont reconduits aussi les plus \nillustres d\u00e9sormais : les petites formes des \n\"Pochettes Surprises\" et les Rendez-vous \nplus familiaux comme le Cirque du mois \nde d\u00e9cembre, les \"Gouters Spectacles\" du \nmercredi ou le Festival Vas Y Petit ! avant \nles vacances de P\u00e2ques.\nL'essentiel, \ncette \nann\u00e9e \nencore, \nest \nd\u2019offrir des rendez-vous culturels \u00e0 tous \nque vous ayez envie de rire, de r\u00eaver, de \nchanter, d'avoir la t\u00eate dans les nuages, de \nr\u00e9\ufb02 \u00e9chir...ou juste de prendre du plaisir et \nde partager !\nOrganis\u00e9es sur le th\u00e8me de \u00ab La c\u00f4ti\u00e8re \n1900, de l\u2019\u00e9cole aux vieux m\u00e9tiers \u00bb, les \njourn\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine vous \nproposent de nombreuses animations \nfamiliales et ludiques les 17 et 18 septembre \nprochains :\n Exposition de textes et photographies\n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet le samedi 17 \nseptembre de 14h \u00e0 16h anim\u00e9e et \ncomment\u00e9e par l\u2019historien Laurent Tronche.\n Reconstitution d\u2019une classe d\u2019autrefois \nen pr\u00e9sence d\u2019un ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole en blouse \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole du Mas Rillier \nMont\u00e9e Neuve : partez \u00e0 la d\u00e9couverte de \nla classe telle que v\u00e9cue par vos parents \net grand-parents. Animations sp\u00e9ci\ufb01 ques \nsur le th\u00e8me de l\u2019\u00e9cole autrefois pour les \ncentres scolaires miribelans les 17 et 18 \nseptembre.\n Visites guid\u00e9es de la Madone et du \ncarillon dimanche 18 \u00e0 10h30, acc\u00e8s \ngratuit \u00e0 la Madone les 17 et 18 septembre \nde 15h \u00e0 19h. Concerts-d\u00e9monstrations de \ncarillon le 17 septembre de 15h \u00e0 18h et le \ndimanche 18 de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h.\n Soir\u00e9e causerie autour de l\u2019\u00e9cole \nautrefois : dict\u00e9e, probl\u00e8mes d'arithm\u00e9tique \net autres curiosit\u00e9s au Centre Socio-culturel, \nsamedi 17 septembre \u00e0 20h30.\nTous \u00e0 vos agendas pour r\u00e9server tr\u00e8s vite \nvos soir\u00e9es de \"ptits bonheurs\" et aussi de \ngrands \u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel.\nLa nouvelle saison 2011-2012 s\u2019ouvre en \nhumour et chanson le 23 septembre prochain \navec un caf\u00e9-concert \"rive gauche\", cabaret \nfait de reprises du grand r\u00e9pertoire fran\u00e7ais \npar No\u00e9mie Lamour. Le ton est ainsi donn\u00e9 : \nla saison sera plac\u00e9e sous le signe de la joie, \ndu texte, de la f\u00eate, de la po\u00e9sie aussi...\net de la f\u00e9miniti\u00e9 surtout !\nArianna Savall\nMarianne Faithfull\nClaudette Fuzeau\n Informations et r\u00e9servations au : 04 78 55 80 20.\nInformations sur www.cc-miribel.fr\n\n19\nDe gauche \u00e0 droite : adh\u00e9sif sur le tableau, touches du clavier, montre du carillonneur, aimant rouge, lampe, enveloppe sur le banc\n\ufffd\nHoraires d'ouverture : \nLe lundi \nde 15h \u00e0 17h,\nLe mercredi \nde 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \n1er et 3e dimanches du mois \nde 9h45 \u00e0 11h45.\nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb : \nLectures gratuites \npour les enfants de 5 \u00e0 10 ans, \nun mercredi par mois de 14h \u00e0 15h. \nNouveaut\u00e9 :\nla biblioth\u00e8que vous propose une nouvelle \nformule d\u2019abonnement pour les jeunes \n\u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 20 ans d\u2019un montant de \n20 euros en cas d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019U.L.M.\nLes autres tarifs restent inchang\u00e9s : \nadulte 29,5 \u20ac ou 12,5 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\nenfant 10,5 \u20ac ou 4 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\n(2 \u20ac \u00e0 partir du 3e enfant).\nJeu des six erreurs\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nhttp://ul-miribel.pagesperso-orange.fr/\nBIDULE 1 - AGAZOU \n \n BD enfant\nde Michel Rodrigue et Pierre Aucaigne \u2013 Editions le Lombart\nQue fait Bidule, le neveu de Cubitus, lorsqu'il ne squatte pas \nles planches de son tonton ? Eh bien il est pensionnaire d'une \nclinique v\u00e9t\u00e9rinaire, tenue par un jeune couple qui essaie de \ncomposer avec l'\u00e9nergie d\u00e9bordante du jeune chiot et de ses \ncopains \u00e0 poils et \u00e0 plumes ! Un rythme digne de Tex Avery !\nLES ENFANTS DE LA TERRE \n Adultes\nLe Pays des Grottes Sacr\u00e9es\nJean M. Auel \u2013 Presse de la Cit\u00e9\nDes millions de fans \u00e0 travers le monde l\u2019attendaient depuis neuf \nans ! Ayla, notre anc\u00eatre \u00e0 tous, est de retour dans le sixi\u00e8me et \ndernier volet de la formidable saga pr\u00e9historique \u00ab Les Enfants \nde la Terre \u00bb.\nLa petite orpheline Cro-Magnon a fait bien du chemin et vient \nde mettre au monde une petite fille, et a \u00e9t\u00e9 choisie Zelandoni, \nla gu\u00e9risseuse de la tribu, pour lui succ\u00e9der un jour. Afin de \nparvenir \u00e0 cette fonction, Ayla la pendant plusieurs mois, pour une \nformation d\u2019exception, jalonn\u00e9e de rites de passage, qui n\u2019a rien \nd\u2019une promenade de sant\u00e9.\nJEUX\nJE SUIS ABSOLUMENT... \n \n Album enfant\nde Lauren Child \u2013 Lein Michel Jeunesse\nPapa et Maman disent que la petite Loal est presque assez \ngrande pour aller \u00e0 l'\u00e9cole. Lola n'en est pas si s\u00fbre. Charlie \nessaie de convaincre Lola sans grand succ\u00e8s. C'est en projetant \nses craintes sur son ami invisible que Lola pourra les d\u00e9passer.\n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 74 95 59 48\n\ufffd\nAll\u00e9gro\nsaison\n2011/2012\n", "publication_date": "20/06/2011"}