{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTExLXBhZ2UtY2VudHJhbGUtY29uc2FjcmVlLWEtbGEtbW9kaWZpY2F0aW9uLWR1LXBsYW4tZGUtY2lyY3VsYXRpb24=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1911-page-centrale-consacree-a-la-modification-du-plan-de-circulation/file", "text": "Modification du \nplan de d\u00e9placements\nsur la commune\nTravaux pour la mise en place de la phase d\u2019essai : f\u00e9vrier/mars 2022\nD\u00e9marrage de la phase d\u2019essai : fin mars/d\u00e9but avril 2022 au plus tard\n(apr\u00e8s la fin des travaux de la CCMP sur le chemin de Ronde)\nZoom \nsur ....\n\nPR\u00c9CISIONS SUR LA PHASE D\u2019ESSAI \n    \u25b6 Rue du Mollard\n \n\u25c9 Mise en sens unique NORD SUD de toute la rue \n \n\u25c9 Marquage de places de stationnements sur l\u2019accotement OUEST\n \n\u25c9 Limitation de la vitesse \u00e0 30 km/h sur toute la rue \n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019un \u00abStop\u00bb au niveau de l\u2019intersection avec l\u2019avenue  \n \n   des Balmes\n \n\u25c9 Effacement des r\u00e9seaux a\u00e9riens/phase \u00abAvant-Projet D\u00e9finitif\u00bb  \n \n   demand\u00e9e au SIEA\n    \u25b6 Rue des Gravelles \n \n\u25c9 Mise en sens unique SUD NORD de toute la rue\n \n\u25c9 Marquage de places de stationnements sur les accotements EST  \n \n   et OUEST afin de cr\u00e9er des chicanes pour r\u00e9duire la vitesse des  \n \n   v\u00e9hicules\n \n\u25c9 Limitation de la vitesse \u00e0 30km/h sur toute la rue\n \n\u25c9 Effacement des r\u00e9seaux a\u00e9riens/phase \u00abAvant-projet D\u00e9finitif\u00bb  \n \n   demand\u00e9e au SIEA\n    \u25b6 Rue de la Gare\n \n\u25c9 Aucun changement durant la phase d\u2019essai\n        \u25b6 Mont\u00e9e de la Gare\n \n\u25c9 Rue ferm\u00e9e \u00e0 la circulation et r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et aux  \n \n   cyclistes  \n \n\u25c9 3 places de stationnement conserv\u00e9es \n \n\u25c9 Acc\u00e8s riverain conserv\u00e9 depuis l\u2019avenue des Balmes\n       \u25b6 Rue du Rivage\n \n\u25c9 Marquage de 7 places de stationnements compl\u00e9mentaires\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019un trottoir au droit des 7 places de stationnements  \n \n   compl\u00e9mentaires\n \n\u25c9 Marquage d\u2019un cheminement pi\u00e9ton de l\u2019escalier au chemin   \n \n   sous les Balmes \n \n\u25c9 Marquage d\u2019une travers\u00e9e pi\u00e9tonne au droit de l\u2019escalier\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab Stop\u00bb et d\u2019un \u00ab C\u00e9dez le passage \u00bb\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019une \u00e9cluse avec un sens prioritaire de circulation   \n \n   dans la descente (OUEST-EST)\n       \u25b6 Avenue des Balmes\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation de 2 places de stationnements aux abords des  \n \n   services techniques \n \n\u25c9 Marquage de 2 places de stationnements compl\u00e9mentaires\n \n\u25c9 Cr\u00e9ation d\u2019une travers\u00e9e pi\u00e9tonne au droit de l\u2019escalier  \n \n   desservant la gare SNCF\nZoom \nsur ....\nZoom \nsur ....\n", "publication_date": "20/06/2022"}