{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84MTUtbWlyaWJlbC1pbmZvLW5vdmVtYnJlLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/815-miribel-info-novembre-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0227\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   novembre 2016 !\nVOGUE\nDu 5 au 13 novembre\nComme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e, la Foire de la Saint-\nMartin marque l\u2019ouverture de la vogue. Pour \nle plaisir des petits et des grands, retrouvez \nman\u00e8ges, barbes \u00e0 papa, p\u00eache aux canards \net autres attractions install\u00e9s pour une \nsemaine sur la place de la R\u00e9publique.\nC\u00c9R\u00c9MONIES DE  \nLA MUNICIPALIT\u00c9\nMardi 1er novembre\n 10h30  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re  \ndes \u00c9chets\n 11h15  C\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re \ndu Mas Rillier, d\u00e9part en cort\u00e8ge \nplace de l\u2019\u00c9glise\nVin d\u2019honneur offert par la Municipalit\u00e9 \ndans les salles des f\u00eates \u00e0 l\u2019issue de \nces c\u00e9r\u00e9monies\nVendredi 11 novembre\n 10h45  C\u00e9r\u00e9monie au monument aux \nMorts du cimeti\u00e8re Saint-Martin\n 11h30  C\u00e9r\u00e9monie au momument aux \nMorts place de la R\u00e9publique\n 12h00  Vin d\u2019honneur offert par \nla Municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n \u00abSOUVENEZ-VOUS !\u00bb\nSamedi 12 novembre\n \u00e0 15h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nHommage aux poilus de la Grande guerre\npropos\u00e9 par la \u00abCl\u00e9 des Chants\u00bb\nSpectacle offert par la Municipalit\u00e9 dans le \ncadre des comm\u00e9morations de la premi\u00e8re \nguerre mondiale. Tout public. \nDe l\u2019\u00e9motion, du rire, des larmes,  \ndes costumes et toutes les chansons  \nde l\u2019\u00e9poque\nFOIRE  \nDE LA ST MARTIN\nSamedi 5 novembre\ndans la grande rue pi\u00e9tonne ce jour-l\u00e0 \nEntr\u00e9e gratuite\nETUDE URBAINE\nExposition et pr\u00e9sentation point d\u2019\u00e9tape \n\u00e0 partir du 2 novembre 2016\ndans le local situ\u00e9 1019 grande rue \n(les horaires seront affich\u00e9s sur place  \net communiqu\u00e9s sur www.miribel.fr)\nCONCOURS DE PO\u00c9SIE 2017\nA partir du 1er novembre 2016, envoyez vos textes en vers \u00e0 culture@miribel.fr  \nou en Mairie \u00e0 Madame l\u2019Adjointe aux affaires culturelles avant le 20 janvier 2017\nle guichet de la Poste de Miribel est ferm\u00e9 jusqu\u2019au 7 d\u00e9cembre 2016 pour travaux. \nLes usagers doivent se rendre \u00e0 la poste de Saint Maurice de Beynost\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n du 31 octobre au 13 novembre \nToiles inspir\u00e9es d\u2019affiches de cin\u00e9ma \npar Fr\u00e9d\u00e9ric Granier de Rillieux\n du 15 au 27 novembre  \nChantal Matras et Josiane Bouvier \ns\u2019exposent :  \nDigital Painting et Funny Zoo  \n(Horaires d\u2019ouverture : mardi jeudi samedi dimanche \nde 10h \u00e0 12h et du mardi au vendredi de 15h \u00e0 18h)\n du 28 novembre au 4 d\u00e9cembre \nBrin de talents (patchworks) \n1001 Grande Rue\n Vendredi 11 \nRepas des Anciens Combattants  \nSalle polyvalente au Mas Rillier\n Mercredi 16 \nCin\u00e9-d\u00e9bat sur l\u2019avenir de nos d\u00e9chets  \n\u00e0 18h30 au centre social Art\u00e9mis  \n\u00e0 St Maurice de Beynost\n Samedi 19 \nAp\u00e9ro-concert organis\u00e9 par le Sou des \n\u00e9coles du centre \u00e0 la salle polyvalente \n \n Mercredi 2\n\u00e0 18h\nMiss Peregrine \net les enfants \nparticuliers\nJeudi 17\n\u00e0 14h30\nC\u00e9zanne et moi\nMercredi 2\n\u00e0 21h\nL\u2019odyss\u00e9e\nMercredi 23\n\u00e0 21h\nLa folle histoire\nde Max et L\u00e9on\nMercredi 9\n\u00e0 21h\nBrice de Nice 3\nMercredi 30\n\u00e0 21h\nMoi, Daniel Blake\nMercredi 16\n\u00e0 21h\nLa fille inconnue\nau Mas Rillier \u00e0 19 h. Groupe Mea Culpa. \nBuvette et assiettes gourmandes. Entr\u00e9e 6 \u20ac. \nGratuit pour - de 16 ans \ncontact lesou.miribelcentre@gmail.com\n Samedi 19 \nLoto du bonheur Echetois \u00e0 la nouvelle salle \ndes f\u00eates des Echets \u00e0 18h45. 3\u20ac le carton  \n10 \u20ac les 4. Nombreux lots \nBuvette - Petite restauration \nContact lebonheurechetois@hotmail.com\nRANDONN\u00c9ES P\u00c9DESTRES ULM\n Dimanche 6 \nau Col de Malval (Monts du Lyonnais) \nPour tout marcheur 4h 12 km \nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\n Dimanche 27 \n\u00e0 la Croix du Signal (Mont du Chat) \nPour moyen marcheur \nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nCOURS DE ZUMBA\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nnovembre\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Mini-concerts et pr\u00e9sentation d\u2019instruments \n\u00e0 l\u2019AMD \u00e0 14h30 les mercredis 9, 16, 23 et  \n30 nov. et \u00e0 17 h les mardis 8, 15, 22, et  \n29 nov. Entr\u00e9e libre\n. Auditions des \u00e9l\u00e8ves les jeudis 10, 17 et  \n24 nov. \u00e0 18h30 \u00e0 l\u2019AMD et le samedi 26 nov.  \n\u00e0 14h30 \u00e0 la r\u00e9sidence J. Guillon. Entr\u00e9e libre\n. Concert de Jazz Musique du Monde, avant-\nsc\u00e8ne le vendredi 4 nov. \u00e0 19h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n. Concert de chansons, rock ind\u00e9, avant- \nsc\u00e8ne le vendredi 18 nov. \u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n. Stage autour de la musique de Carlos  \nSantana le samedi 19 nov d\u00e8s 9h30 \u00e0 l\u2019AMD \navec concert \u00e0 18h\n. Stage projet \u00abCompl\u00e8tement timbr\u00e9s !\u00bb  \nle samedi 26 nov. d\u00e8s 10h \u00e0 l\u2019AMD\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n \n Vendredi 18 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n Dimanche 20 \u00e0 partir de 8h   35\u00e8me Jogg\u2019\u00eeles\nCross \u00e0 pied en pleine nature \u00e0 partir de 9 ans - Contact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\n Vendredi 4 \u00e0 20h30  \nYOM \u00abLe silence de l\u2019Exode\u00bb\nJazz Musique du Monde\n Vendredi 18 \u00e0 19h30 \nBlack Lilys\nChanson Rock ind\u00e9,  \nNouvelle sc\u00e8ne Musique actuelle\n Vendredi 25 \u00e0 20h30 \nFamille Fl\u00f6z\nTh\u00e9\u00e2tre de masques\n Mercredi 30 \u00e0 15h \n\u00abUne heure au ciel\u00bb  \nGo\u00fbter-spectacle Tartine Reverdy\nd\u00e8s 4 ans\nT\u00c9L\u00c9THON\nMobilisez-vous pour le T\u00e9l\u00e9thon \n2016 et r\u00e9servez la date du \nsamedi 3 d\u00e9cembre 2016 :\n9h - 17h : animations sportives \nau Forum des sports de Saint \nMaurice de Beynost\n14h - 18h : animations culturelles \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 Miribel\n19h : ap\u00e9ritif\nA partir de 20h30 : repas dansant \nanim\u00e9 par l\u2019orchestre de Gwendal \nPezerat\nAppel aux b\u00e9n\u00e9voles : toutes \nles personnes d\u00e9sirant nous \ndonner un coup de main sont les \nbienvenues !\nContacts : 04 78 55 84 11 \nEGRILLET@miribel.fr ou mcjolivet@miribel.fr \nYom\nBlack Lilys\nFamille Fl\u00f6z\nUne heure au ciel\nCOLIS AUX PERSONNES \n\u00c2G\u00c9ES\nLa Mairie utilise les listes \u00e9lecto-\nrales pour recenser les b\u00e9n\u00e9ficiaires. \nLes personnes non inscrites, \u00e2g\u00e9es \nde 75 ans et plus, doivent se faire \nconna\u00eetre en Mairie munies de leur \npi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de \ndomicile\nP\u00d4LE FORMATION\nL\u2019AFPMA vous informe sur les bilans de comp\u00e9tences et les dispositifs de formation : \nCPF, CIF, VAE ... le mardi 22 novembre 2016 \u00e0 13h30 au Relais pour l\u2019emploi  \n321 rue Neuve \u00e0 Montluel 01120.  \nInscrivez-vous (c\u2019est gratuit) : 04 78 06 12 07 - www.afpma.fr\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr\nhttp://allegro.free.fr\n Mardi 22 \nRemise des prix du Concours Photo  \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre \u00e0 20h\n Samedi 26 \nVente annuelle des travaux du Club  \nRencontre et loisirs au Club pl. de la R\u00e9publique\n Du 28 nov. au 11 d\u00e9c. inclus \nExposition de peinture par Art-Loisir  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. au Mas Rillier \nles mercredi 2 et  \nmardis 15 et 29  \n. \u00e0 Miribel  \nles jeudi 10 et vendredi 25\n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nDUMOND Ma\u00ebl St\u00e9phane et \nBENACCHIO Chlo\u00e9 Florence \nPauline le 17/09\nGARCIA Quentin Jean Angelo  \net RIBEIRO St\u00e9phanie le 24/09\nNAISSANCES\nROUX MONT Amaya le 5/09\nEDDARHRI Yasmine le 8/09\nPANTEL Apolline le 8/09\nSEVE Kelya le 9/09\nDUBOUCHET DAYDE Raphael \nle 16/09\nBORDONADO Mathias le 19/09\nALHUSSEINI Larrain le 23/09\nCASU Gabriel Nicolas  \nle 23/09\nKELETA Gelila le 24/09\nFERREIRA Sarah le 25/09\nD\u00c9C\u00c8S\nCONSTANCIAS Marie-Th\u00e9r\u00e8se \n\u00e9p. BONNET le 4/07\nLAIN\u00c9 Hubert Claude Gilbert \nle 10/09\nMARTI GREGORI Milagro \u00e9p. \nSIGALAT SANTOS le 30/09\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Vendredi 4 Animation danse Kafro-\nfit\u2019ness \u00e0 l\u2019antenne centre-ville \u00e0 19h\n. Mercredi 9 Ressources Parents \u00e0 la \nnouvelle salle des f\u00eates des Echets \n\u00e0 10h\n. Jeudi 10 Table d\u2019h\u00f4tes au Tr\u00eave \u00e0 \n12h. R\u00e9servation obligatoire\net Jeudi Evasion au Mus\u00e9e des \nConfluences \u00e0 Lyon. R\u00e9servation \nobligatoire\n. Samedi 19 Animation Premi\u00e8res \npages \u00e0 Art\u00e9mis Spectacle petite \nenfance \u00e0 10h\n. Vendredi 25 Animation parents \u00e0 \nArt\u00e9mis \u00e0 19h \u00abEtre parents mieux \nvaut en rire\u00bb\n. Accompagnement scolaire  \n\u00e0 l\u2019antenne centre-ville les mardis  \nde 17h \u00e0 18h15\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 5, Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD le 12, pas de permanence,  \nle 19, M. Georges BAULMONT le 26, Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 7 et 21 novembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 23.  \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 21 novembre \u00e0 18h30. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 26 novembre  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr \n-  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nAttention la d\u00e9ch\u00e8terie \nsera ferm\u00e9e le jeudi 1er \nd\u00e9cembre toute la journ\u00e9e\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11 \n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nLa campagne 2016/2017 d\u00e9butera le 22 novembre 2016 \net se terminera le 12 mars 2017.\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront le 4 novembre, le mardi de 9h \n\u00e0 11h30 et le vendredi de 13h30 \u00e0 16h, et se poursuivront tout au long de la \ncampagne. \u00c0 noter : \u00e0 partir du 22 novembre, inscriptions seulement le mardi \nde 9h30 \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile \net de ressources\nLa distribution des repas d\u00e9butera le 22 novembre et se poursuivra les mardis \net vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence. Le centre sera ferm\u00e9 le vendredi 11 novembre\n", "publication_date": "17/11/2016"}