{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjkxLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1691-compte-rendu-20/file", "text": " \n1/14 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 21 janvier 2021 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \n \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \n \nX \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \n \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \n \nX \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nFlorence SAUBATTE \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nVanessa GERONUTTI \nTanguy NAZARET \nMargaux CHAROUSSET \n- \nPatricia DRAI \nMarie Chantal JOLIVET \nSylvie VIRICEL \nAlain ROUX \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nTanguy NAZARET \n75,86 % \n29 \n22 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nTanguy NAZARET, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 17 d\u00e9cembre 2020 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 17 d\u00e9cembre 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, revient sur la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20201217-008 portant \nsur le r\u00e8glement int\u00e9rieur du conseil municipal. Elle pr\u00e9cise qu\u2019elle faisait allusion \u00e0 un local mis \n\u00e0 disposition de l\u2019assembl\u00e9e et non \u00e0 sa seule disposition. Elle souligne aussi que sur le compte-\nrendu est \u00e9crit \u00ab Etant la seule de sa liste au conseil municipal il lui serait difficile de d\u00e9battre \ntoute seule \u00bb. Elle rectifie : elle entendait faire groupe toute seule et non d\u00e9battre. \n \n \n \n \n\n \n2/14 \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nP FINANCES \nDL-20201217-001 : Droit de place sur le march\u00e9 forain \u2013 R\u00e9gularisation suite au second \nconfinement \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que les tarifs \ndes droits de place en vigueur depuis le 1er janvier 2018 ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \nmunicipal en date du 16 novembre 2017. \n \nIl indique qu\u2019en application du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures \ng\u00e9n\u00e9rales n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 dans le cadre de l'\u00e9tat d'urgence \nsanitaire, les commer\u00e7ants abonn\u00e9s en manufactur\u00e9 n\u2019ont pas pu utiliser leur droit de place entre \nle 29 octobre 2020 et le 28 novembre 2020. Il propose d\u2019octroyer \u00e0 ces commer\u00e7ants un avoir \n\u00e9quivalent aux 5 jeudis non-travaill\u00e9s. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si \u00e0 la suite du second confinement une \ndiminution des loyers des commerces qui n\u2019ont pas pu exercer et dont la mairie est propri\u00e9taire \ndes locaux est pr\u00e9vue. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019aucune d\u00e9cision n\u2019a encore \u00e9t\u00e9 prise et que celle-ci \nd\u00e9pendra de l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9cide d\u2019attribuer un avoir correspondant aux cinq jeudis non-travaill\u00e9s \naux abonn\u00e9s vendant des produits manufactur\u00e9s. \n \nM PETITE-ENFANCE \nDL-20201217-002 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement de la cr\u00e8che familiale \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nla d\u00e9lib\u00e9ration en date du 31 janvier 2020 approuvant l\u2019annexe au r\u00e8glement de la cr\u00e8che \nfamiliale. \n \n\n \n3/14 \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune \nenfant (Eaje) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales.  \n \nEtabli par la Caisse nationale des allocations familiales (Cnaf), elle pr\u00e9cise que le bar\u00e8me est \nappliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui confient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement leur enfant \u00e0 un \nEaje b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation de service unique.  \n \nLe bar\u00e8me des participations familiales consiste \u00e0 appliquer un taux de participation familiale, \nvariable selon le type d\u2019Eaje et le nombre d\u2019enfant \u00e0 charge, aux ressources de la famille.  Les \nressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher et un plafond. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe de la cr\u00e8che familiale telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \net d\u2019habiliter le Maire \u00e0 la signer.  \n \nM PETITE-ENFANCE \nDL-20201217-003 : Modification de l\u2019annexe au r\u00e8glement du multi accueil  \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nla d\u00e9lib\u00e9ration en date du 31 janvier 2020 approuvant l\u2019annexe au r\u00e8glement du multi accueil.  \n \nElle explique que la tarification appliqu\u00e9e aux familles par les \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune \nenfant (Eaje) doit respecter le bar\u00e8me national des participations familiales.  \n \nEtabli par la Caisse nationale des allocations familiales (Cnaf), elle pr\u00e9cise que ce bar\u00e8me est \nappliqu\u00e9 \u00e0 toutes les familles qui confient r\u00e9guli\u00e8rement ou occasionnellement leur enfant \u00e0 un \nEaje b\u00e9n\u00e9ficiant de la prestation de service unique.  \n \nLe bar\u00e8me des participations familiales consiste \u00e0 appliquer un taux de participation familiale, \nvariable selon le type d\u2019Eaje et le nombre d\u2019enfant \u00e0 charge, aux ressources de la famille. \n \nLes ressources retenues sont celles de l\u2019ann\u00e9e N-2 et sont encadr\u00e9es par un plancher et un \nplafond. Le Maire invite le Conseil Municipal \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019annexe au r\u00e8glement du multi accueil telle qu\u2019elle lui a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n \n \n \n \n\n \n4/14 \nR URBANISME \nDL-20201217-004 : Institution d\u2019un droit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9 \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, porte \u00e0 la connaissance des \nmembres du conseil municipal que l'article L. 211-1 du Code de l'Urbanisme offre la possibilit\u00e9 \naux communes dot\u00e9es d'un Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U) approuv\u00e9, d'instituer un droit de \npr\u00e9emption sur tout ou partie des zones urbaines et des zones d'urbanisation future.   \n \nIl rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en date du 25 mars 2013, la Commune de Miribel a instaur\u00e9 un droit \nde pr\u00e9emption simple sur les zones U et AU d\u00e9limit\u00e9es par la plan Local d\u2019Urbanisme. \n \nIl indique que : \n- \nle droit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9 se distingue du droit de pr\u00e9emption urbain simple \ndans la mesure o\u00f9 il \u00e9largit l\u2019obligation faite aux notaires de saisir la collectivit\u00e9 territoriale \npr\u00e9alablement \u00e0 certaines transactions, \n- \nle droit de pr\u00e9emption urbain simple ne s\u2019applique pas aux cessions de lots situ\u00e9es dans \nles copropri\u00e9t\u00e9s de plus de 10 ans. Le droit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9 oblige les notaires \u00e0 \ntransmettre \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale une d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner pr\u00e9alablement \u00e0 la \nconclusion de ce type de transactions. \nIl pr\u00e9cise que l'article L. 211-4 du Code de l'Urbanisme permet \u00e0 la commune par d\u00e9lib\u00e9ration \nmotiv\u00e9e, de renforcer le droit de pr\u00e9emption c'est-\u00e0-dire d'\u00e9tendre son champ d'application \u00e0 \ndes biens qui en sont normalement exclus, \u00e0 savoir :  \n- \nl'ali\u00e9nation d'un ou plusieurs lots constitu\u00e9s soit par un seul local \u00e0 usage d'habitation, \u00e0 \nusage professionnel ou \u00e0 usage professionnel et d'habitation, soit par un tel local et ses locaux \naccessoires, soit par un ou plusieurs locaux accessoires d'un tel local, compris dans un b\u00e2timent \neffectivement soumis, \u00e0 la date du projet d'ali\u00e9nation, au r\u00e9gime de la copropri\u00e9t\u00e9, soit \u00e0 la suite \ndu partage total ou partiel d'une soci\u00e9t\u00e9 d'attribution, soit depuis dix ann\u00e9es au moins dans les \ncas o\u00f9 la mise en copropri\u00e9t\u00e9 ne r\u00e9sulte pas d'un tel partage, la date de publication du r\u00e8glement \nde copropri\u00e9t\u00e9 au fichier immobilier constituant le point de d\u00e9part de ce d\u00e9lai, \n- \nla cession de parts ou d'actions de soci\u00e9t\u00e9s vis\u00e9es aux titres II et III de la loi n071-579 du \n16 juillet 1971 d'un local d'habitation, d'un local professionnel ou d'un local mixte et des locaux \nqui lui sont accessoires,  \n- \nl'ali\u00e9nation d'un immeuble b\u00e2ti, pendant une p\u00e9riode de quatre ans \u00e0 compter de son \nach\u00e8vement,  \n- \n\u00e0 la cession de la majorit\u00e9 des parts d'une soci\u00e9t\u00e9 civile immobili\u00e8re, lorsque le patrimoine \nde cette soci\u00e9t\u00e9 est constitu\u00e9 par une unit\u00e9 fonci\u00e8re, b\u00e2tie ou non, dont la cession serait soumise \nau droit de pr\u00e9emption. Le pr\u00e9sent alin\u00e9a ne s'applique pas aux soci\u00e9t\u00e9s civiles immobili\u00e8res \nconstitu\u00e9es exclusivement entre parents et alli\u00e9s jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 inclus. \nConsid\u00e9rant qu'il est n\u00e9cessaire que la commune de Miribel puisse poursuivre en vertu des \ndispositions du Code de l'Urbanisme ses actions ou op\u00e9rations d'am\u00e9nagement ayant pour objet \n\n \n5/14 \nde mettre en \u0153uvre une politique locale de l'habitat, d'organiser le maintien, l'extension ou \nl'accueil des activit\u00e9s \u00e9conomiques, de r\u00e9aliser des \u00e9quipements collectifs, de lutter contre \nl'insalubrit\u00e9, de permettre la restructuration urbaine, de sauvegarder ou de mettre en valeur le \npatrimoine et les espaces naturels. \n \nDans ce cadre, Monsieur le Maire souhaite que le droit de pr\u00e9emption renforc\u00e9 tel que d\u00e9fini \u00e0 \nl'article L. 211-4 du Code de l'Urbanisme, soit institu\u00e9 sur l'ensemble des zones urbaines \u00e0 \nvocation d'habitat ou concern\u00e9es par des probl\u00e9matiques d'habitat. Cette volont\u00e9 permettra \u00e0 la \ncommune de mener \u00e0 bien la politique ainsi d\u00e9finie en consid\u00e9ration de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de ses \nhabitants. \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, s\u2019il comprend l\u2019institution de ce droit de pr\u00e9emption \nrenforc\u00e9, demande pourquoi il est sp\u00e9cifi\u00e9 que ce droit ne s\u2019applique pas aux soci\u00e9t\u00e9s civiles \nimmobili\u00e8res familiales (SCI).  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que la loi les exclut en partie car il existe un \nrisque de m\u00ealer les collectivit\u00e9s \u00e0 des affaires familiales. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, dit qu\u2019il approuve la mise en place d\u2019un droit de pr\u00e9emption \nrenforc\u00e9 mais regrette l\u2019absence d\u2019\u00e9change d\u2019informations notamment sur les textes de loi entre \nle service urbanisme et les membres de la commission. M\u00eame si la crise sanitaire n\u00e9cessite des \nrestrictions, elle n\u2019emp\u00eache pas un \u00e9change par mail au pr\u00e9alable, comme il souhaiterait que cela \nsoit mis en place les prochaines fois. Cela serait d\u2019autant plus int\u00e9ressant dans la perspective d\u2019un \nprochain confinement.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, annonce \u00e0 ce propos les dates des prochaines \ncommissions urbanisme : le lundi 8 f\u00e9vrier \u00e0 18h et le lundi 8 mars \u00e0 18h.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, le remercie et rappelle que le r\u00f4le de la commission est de \nd\u00e9battre avant le conseil sur les sujets qui seront abord\u00e9s. D\u2019o\u00f9 l\u2019importance de tenir inform\u00e9s \nses membres.  \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e : \n- \ninstitue le droit de pr\u00e9emption urbain \u00ab renforc\u00e9 \u00bb en application de l'article L. 211-4 du \nCode de l'Urbanisme sur les zones urbaines (U) tout indice confondu ou d\u2019urbanisation futures \n(AU) d\u00e9limit\u00e9es par le Plan Local d\u2019Urbanisme, figurant aux plans de zonage annex\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sente \nd\u00e9lib\u00e9ration, compte-tenu des circonstances particuli\u00e8res d\u00e9crites dans l'expos\u00e9 ci-dessus et pour \npermettre la r\u00e9alisation des objectifs d\u00e9finis,  \n- \npr\u00e9cise que le droit de pr\u00e9emption urbain \u00ab renforc\u00e9 \u00bb entrera en vigueur le jour o\u00f9 la \npr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera ex\u00e9cutoire, c'est-\u00e0-dire aura fait l'objet d'un affichage en mairie et \nd'une mention dans deux journaux,  \n- \nindique que le p\u00e9rim\u00e8tre d'application du droit de pr\u00e9emption urbain sera annex\u00e9 au \ndossier du Plan Local d\u2019Urbanisme conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 151-52 du Code de l'Urbanisme \n\n \n6/14 \nII est pr\u00e9cis\u00e9 qu'une copie de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera transmise :  \n\u2022 \n\u00e0 Madame la Pr\u00e9f\u00e8te de l\u2019Ain, \n\u2022 \n\u00e0 Monsieur le Directeur D\u00e9partemental des Finances Publiques,  \n\u2022 \n\u00e0 Monsieur le Pr\u00e9sident du Conseil Sup\u00e9rieur du Notariat,  \n\u2022 \n\u00e0 la Chambre D\u00e9partementale des Notaires,  \n\u2022 \nau barreau constitu\u00e9 aupr\u00e8s du Tribunal de Grande Instance,  \n\u2022 \nau greffe du m\u00eame tribunal. \n \nLes acquisitions r\u00e9alis\u00e9es par voie de pr\u00e9emption ainsi que l'affectation d\u00e9finitive de ces biens \nseront inscrites dans le registre ouvert en Mairie. \n \nR URBANISME \nDL-20201217-005 : Convention de portage foncier et de mise \u00e0 disposition entre la \nVille de Miribel et l\u2019Etablissement public foncier de l\u2019Ain (EPF) \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, informe le Conseil \nMunicipal qu\u2019une d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner n\u00b0 00124920A0114 au prix de 500 000,00 \u20ac a \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9ceptionn\u00e9e en Mairie le 28/10/2020. Elle concerne le bien situ\u00e9 15 rue Joseph Carre \u00e0 \nMIRIBEL, cadastr\u00e9 section AE n\u00b01313 et AE n\u00b01314 d\u2019une surface de 840 m\u00b2 et appartenant \u00e0 \nMonsieur BERNIND Patrick, domicili\u00e9 19 Impasse de la fosse aux chevaux 78730 Saint-Arnoult-\nen-Yvelines.  \nCette acquisition s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019ensemble engag\u00e9 par la \nCommune de Miribel. \nA ce titre, l'Etablissement Public Foncier (EPF) de l'Ain a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de mener les n\u00e9gociations \navec les propri\u00e9taires en vue de l\u2019acquisition de l\u2019ensemble immobilier b\u00e2ti sis sur le territoire de \nla commune de Miribel et identifi\u00e9 au cadastre sous les r\u00e9f\u00e9rences Section AE num\u00e9ro 1313 et \nsection AE n\u00b01314 d'une superficie totale cadastrale de 840 m\u00b2. \nAinsi, et dans ce contexte, la convention de portage foncier entre la Commune et l\u2019EPF, laquelle \npr\u00e9voit les modalit\u00e9s financi\u00e8res de portage, doit \u00eatre sign\u00e9e entre les parties. Ladite convention \ndispose notamment que : \n- \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 racheter ou \u00e0 faire racheter par un organisme d\u00e9sign\u00e9 par ses \nsoins et sans condition \u00e0 la fin du portage les biens en question. \n- \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 rembourser \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain la valeur du stock au terme des 4 \nann\u00e9es de portage. \n- \nLa Commune s\u2019engage au paiement \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain, chaque ann\u00e9e \u00e0 la date anniversaire \nde la signature de l\u2019acte d\u2019acquisition, des frais de portage correspondant \u00e0 1,5 % HT l\u2019an du \ncapital restant d\u00fb. \n\n \n7/14 \n- \nLadite convention vaut promesse d\u2019achat et de vente entre les parties. \nEn outre, les statuts de l\u2019Etablissement pr\u00e9voient la mise \u00e0 disposition des biens acquis par \nl\u2019Etablissement au profit de la Commune. Ladite convention dispose notamment que : \n- \nL\u2019EPF de l\u2019Ain met \u00e0 disposition de la Commune les biens, objet de ladite convention, \nlaquelle s\u2019engage \u00e0 prendre en charge la gestion et l\u2019entretien du t\u00e8nement en question et \ndevra en assumer les charges induites. \n- \nLa mise \u00e0 disposition est faite \u00e0 titre gratuit. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise que la mention de 4 ans sera ajout\u00e9e une fois \nque l\u2019assembl\u00e9e aura d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et adopt\u00e9 la convention.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, rappelle que m\u00eame si sur le principe cette convention est \nopportune, elle repr\u00e9sente un co\u00fbt non-n\u00e9gligeable. Il annonce vouloir s\u2019abstenir car d\u2019une part \nsi la majorit\u00e9 conna\u00eet les projets pour lesquels cette convention est sign\u00e9e, ce n\u2019est pas le cas de \nl\u2019assembl\u00e9e, d\u2019autre part, car les r\u00e9sultats de l\u2019audit financier qui avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 n\u2019ont pas encore \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.   \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, r\u00e9pond que cette convention avec l\u2019EPF est une occasion \nunique de ma\u00eetriser au mieux le patrimoine de la commune. Le portage de l\u2019EPF permettra une \ngestion optimale du patrimoine et une exon\u00e9ration des taxes fonci\u00e8res.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, insiste sur le fait qu\u2019il s\u2019agit quand m\u00eame d\u2019une somme \nconsid\u00e9rable engag\u00e9e pour un projet que seule la majorit\u00e9 conna\u00eet.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9vu de faire cet achat, mais dans la mesure \no\u00f9 un promoteur envisageait de l\u2019acheter, il n\u2019\u00e9tait pas possible de perdre l\u2019opportunit\u00e9 de cette \nacquisition.  \n \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, rappelle que l\u2019acquisition de ce bien s\u2019inscrit dans le projet \nde re-v\u00e9g\u00e9talisation de la ville mais \u00e9galement le d\u00e9veloppement de l\u2019accessibilit\u00e9 du centre \nsocio-culturel.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, souligne que le 15 rue Joseph Carre est un endroit \nstrat\u00e9gique pour le d\u00e9veloppement du centre socio-culturel et demande quand est-ce que les \nr\u00e9sultats de l\u2019audit financier seront disponibles.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond \u00e0 la fin du mois.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, explique que dans le cadre du projet de restructuration \ndu centre socio-culturel annonc\u00e9 durant la campagne, ne pas pr\u00e9empter aurait \u00e9t\u00e9 une erreur \ncompte-tenu de la proximit\u00e9 du bien avec le square \u00e9go qui donne la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er une \ncontinuit\u00e9 avec le centre socio-culturel.  \n \n\n \n8/14 \nAlain ROUX, conseiller municipal, demande si entre le centre socio-culture et le square ego il \nexiste une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e qui emp\u00eache de faire le transit. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que m\u00eame sans pr\u00e9empter la propri\u00e9t\u00e9, une \nliaison entre le centre socio-culturel et le square \u00e9go serait possible \u00e0 condition de d\u00e9truire le \nmur qui les s\u00e9pare et de mettre en place un escalier. Le parking serait alors un espace partag\u00e9.   \n \nAvec 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Patrick GUINET, Alain ROUX, Marie-Chantal \nJOLIVET) et 22 voix pour, l\u2019assembl\u00e9e approuve la signature desdites conventions de portage \nfoncier et de mise \u00e0 disposition entre la Commune et l'EPF de l\u2019Ain selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \ndans ces dites conventions annex\u00e9es. \n \nR URBANISME \nDL-20201217-006 : Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au Conseil d\u2019Architecture, \nd\u2019Urbanisme et d\u2019Environnement de l\u2019Ain \n \nLe Conseil municipal ayant d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au maire le pouvoir de renouveler les adh\u00e9sions aux \nassociations dont il est membre, le Conseil municipal est incomp\u00e9tent pour d\u00e9lib\u00e9rer sur cette \nquestion. \nR URBANISME \nDL-20201217-007 : D\u00e9classement partiel de la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin Sous le \nMollard \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019Urbanisme, rappelle au Conseil \nMunicipal que le Plan Global de D\u00e9placements, approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire le 20 \nseptembre 2016 (D-2016-096-N148), vise \u00e0 favoriser l\u2019usage des modes alternatifs notamment \npar l\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9alisation du sch\u00e9ma modes doux sur le p\u00e9rim\u00e8tre intercommunal. \n \nIl pr\u00e9cise au Conseil Municipal que le Plan Global de D\u00e9placements, approuv\u00e9 par le Conseil \nCommunautaire le 20 septembre 2016 (D-2016-096-N148), vise \u00e0 favoriser l\u2019usage des modes \nalternatifs notamment par l\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9alisation du sch\u00e9ma modes doux sur le p\u00e9rim\u00e8tre \nintercommunal.  \n \nIl rappelle la d\u00e9lib\u00e9ration prise en date du 20 d\u00e9cembre 2019 relative \u00e0 la convention \nd\u2019am\u00e9nagement d\u2019un itin\u00e9raire cyclable sur les communes de Miribel, Saint-Maurice-de-Beynost \net Beynost. \n \nIl indique que l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une liaison cyclable reliant les gares de Miribel, Saint-Maurice-\nde-Beynost et Beynost sera le premier axe du sch\u00e9ma cyclable. \n \n\n \n9/14 \nIl explique que la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin sous Le Mollard \u00bb est une voie communale \nouverte \u00e0 la circulation de tous v\u00e9hicules. Pour la r\u00e9alisation de cette liaison cyclable, il convient \nde d\u00e9classer partiellement la voie afin qu\u2019elle ne puisse servir qu\u2019aux modes alternatifs. \n \nIl indique que l\u2019article L. 141-3 du Code de la Voirie Routi\u00e8re pr\u00e9cise que :  \n- \nLe classement et le d\u00e9classement des voies communales sont prononc\u00e9s par le \nconseil municipal. Ce dernier est \u00e9galement comp\u00e9tent pour l'\u00e9tablissement des plans \nd'alignement et de nivellement, l'ouverture, le redressement et l'\u00e9largissement des voies. \n- \nLes d\u00e9lib\u00e9rations concernant le classement ou le d\u00e9classement sont dispens\u00e9es \nd'enqu\u00eate publique pr\u00e9alable sauf lorsque l'op\u00e9ration envisag\u00e9e a pour cons\u00e9quence de porter \natteinte aux fonctions de desserte ou de circulation assur\u00e9es par la voie. \n- \nA d\u00e9faut d'enqu\u00eate relevant d'une autre r\u00e9glementation et ayant port\u00e9 sur ce \nclassement ou d\u00e9classement, l'enqu\u00eate rendue n\u00e9cessaire en vertu du deuxi\u00e8me alin\u00e9a est \nouverte par l'autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 territoriale ou de l'\u00e9tablissement public de \ncoop\u00e9ration intercommunale, propri\u00e9taire de la voie, et organis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions \ndu Code des Relations entre le Public et l'Administration. \n- \nL'enqu\u00eate pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 318-3 du Code de l'Urbanisme tient lieu d'enqu\u00eate \npr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il en va de m\u00eame de l'enqu\u00eate d'utilit\u00e9 publique lorsque l'op\u00e9ration \ncomporte une expropriation. \n \nIl indique que la r\u00e9alisation de cette liaison cyclable n\u00e9cessite, du fait de la non-affection partielle \nde la voie \u00e0 la circulation g\u00e9n\u00e9rale et que cette op\u00e9ration envisag\u00e9e porte atteinte aux fonctions \nde desserte ou de circulation assur\u00e9es par la voie, l\u2019organisation d\u2019une enqu\u00eate publique. Cette \nenqu\u00eate est ouverte par l\u2019autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 territoriale, propri\u00e9taire de la voie et \norganis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du Code des Relations entre le Public et \nl\u2019Administration. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si \u00e0 l\u2019issue de l\u2019enqu\u00eate publique \nannonc\u00e9e, une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration sera prise pour que l\u2019assembl\u00e9e se prononce sur ce \nd\u00e9classement.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que non. \u00c0 la suite de l\u2019enqu\u00eate publique, le \nMaire sera autoris\u00e9 \u00e0 signer tous les documents n\u00e9cessaires. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi alors que certains propri\u00e9taires \nauront besoin d\u2019acc\u00e9der \u00e0 leur maison, avoir fait le choix de mettre en place un mode doux \nint\u00e9gral plut\u00f4t qu\u2019un espace partag\u00e9.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, s\u2019appuie sur le plan distribu\u00e9 en annexe et pr\u00e9cise que \nla zone en bleu correspondra \u00e0 une zone partag\u00e9e et rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9classer pour \npermettre la circulation des modes de transport doux.  \n \n\n \n10/14 \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande comment les personnes habitants le \n\u00ab Chemin sous le Mollard \u00bb pourront rentrer chez eux. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que les riverains pourront acc\u00e9der \u00e0 leur \npropri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e via un syst\u00e8me de barri\u00e8re par exemple. Il rappelle qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un projet \ncommunautaire port\u00e9 par la CCMP. C\u2019est elle qui g\u00e9ra la mise en \u0153uvre pratique de \nl\u2019am\u00e9nagement de l\u2019itin\u00e9raire cyclable. Il est juste demand\u00e9 \u00e0 la commune d\u2019op\u00e9rer le \nd\u00e9classement du \u00ab Chemin sous le Mollard \u00bb. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, souligne que les personnes qui circulent sont surtout des clients des \nentreprises install\u00e9es sur le chemin.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, revient sur la question des riverains pos\u00e9e par Nathalie \nDESCOURS. Il indique que sur les premiers m\u00e8tres un acc\u00e8s aux v\u00e9hicules. Il ajoute, concernant la \ncommission urbanisme, qu\u2019il faudra faire preuve de vigilance concernant l\u2019acc\u00e8s des riverains qui \navait pu \u00eatre source de d\u00e9bat avec la CCMP.  \n \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, fait remarquer que d\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ce chemin \nest emprunt\u00e9 \u00e0 pied. Ainsi, le rendre exclusif aux modes doux ne serait pas un grand changement \net par ailleurs serait moins co\u00fbteux que la mise en place d\u2019une zone partag\u00e9e.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond qu\u2019elle parlait uniquement de la partie o\u00f9 il \ny a des maisons.  \n \nGuy MONNIN, conseiller municipal, pr\u00e9cise que sur les plans on distingue bien en bleu un passage \ndes entreprises jusqu\u2019au d\u00e9but de l\u2019avenue de la gare qui restera ouvert aux v\u00e9hicules. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e : \n \n- \nAccepte le principe de d\u00e9classement partiel de la voie communale n\u00b070 dite \u00ab Chemin \nsous le Mollard \u00bb, afin de n\u2019autoriser que la circulation des modes doux. \n- \nAutorise le Maire \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate publique pr\u00e9alable \u00e0 ce d\u00e9classement en \napplication de l\u2019article L. 141-3 du Code de la Voirie Routi\u00e8re. \n- \nAutorise le Maire ou son repr\u00e9sentant \u00e0 prendre toute d\u00e9cision et \u00e0 signer tous les actes \nutiles \u00e0 cette proc\u00e9dure. \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n11/14 \nT DOMAINE ET PATRIMOINE  \nDL-20201217-008 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain \n(SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AE 35, sise \n959 grande rue \u00e0 Miribel \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nles travaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur la \ncommune de Miribel.   \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation de c\u00e2bles de fibre optique et d\u2019un \nbo\u00eetier de raccordement en fa\u00e7ade est pr\u00e9vue sur le b\u00e2timent communal situ\u00e9 sur la parcelle \ncommunale cadastr\u00e9e AE 632, sise 1104 Grande Rue \u00e0 Miribel. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par \nl\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise \nCircet en domaine privatif communal, cadastr\u00e9 AE 632 \u20131104 grande rue - 01700 Miribel. \n \nElle annonce \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \nn\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de \nMiribel propri\u00e9taire. \n \nElle pr\u00e9cise qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration est n\u00e9cessaire et que le projet de convention fixe les modalit\u00e9s \nde r\u00e9alisation. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination \nTDOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201217-009 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain \n(SIEA) et la commune de Miribel concernant la parcelle communale cadastr\u00e9e AE 632 situ\u00e9e \n1104 Grande Rue \n \nAnne-Christine Dubost, adjointe au Maire en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nles travaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique engag\u00e9s par le SIEA sur la \ncommune de Miribel.   \n \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, l\u2019installation de c\u00e2bles de fibre optique et d\u2019un \nbo\u00eetier de raccordement en fa\u00e7ade est pr\u00e9vue sur le b\u00e2timent communal situ\u00e9 sur la parcelle \ncommunale cadastr\u00e9e AE 632, sise 1104 Grande Rue \u00e0 Miribel. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par \n\n \n12/14 \nl\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA et n\u00e9cessite une intervention de l\u2019entreprise \nCircet en domaine privatif communal.  \n \nElle annonce \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \nn\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la commune de \nMiribel propri\u00e9taire. \n \nElle pr\u00e9cise qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration est n\u00e9cessaire et que le projet de convention fixe les modalit\u00e9s \nde r\u00e9alisation. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201217-010 : Convention de r\u00e9alisation de travaux pour l\u2019installation d\u2019une ligne et \nd\u2019un coffret afin d\u2019alimenter \u00e9lectriquement une armoire de raccordement en fibre, entre \nle Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune \nde Miribel concernant la parcelle cadastr\u00e9e AD 76 situ\u00e9e 411 Grande Rue \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des Travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nles travaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit dans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, \nune armoire de raccordement de fibre optique nomm\u00e9e NRO 00012 a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e sur la parcelle \ncadastr\u00e9e AD 76 sise aux Pr\u00e9s C\u00e9lestins, 411 Grande Rue, dans l\u2019espace vert situ\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du \nterrain. \n \nDes travaux de raccordements \u00e9lectriques sont rendus n\u00e9cessaires afin d\u2019alimenter cette armoire. \n \nEn cons\u00e9quence une canalisation \u00e9lectrique souterraine d\u2019une longueur de 7,00m et la pose d\u2019un \ncoffret \u00e9lectrique de dimensions 168*1000*230 mm, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019armoire NRO 00012 d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e, \nsont pr\u00e9vus dans l\u2019espace vert. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Serpollet sous ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage du SIEA et n\u00e9cessite une intervention de l\u2019entreprise Serpollet en domaine privatif \ncommunal.  \n \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \nn\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Serpollet prestataire, la commune \nde Miribel propri\u00e9taire. \n \nElle pr\u00e9cise qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration est n\u00e9cessaire et que le projet de convention fixe les modalit\u00e9s \nde r\u00e9alisation. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e acte la signature de cette convention de coordination. \n \n\n \n13/14 \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande des informations suppl\u00e9mentaires \nconcernant l\u2019installation d\u2019un centre de vaccination \u00e0 Miribel.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que le centre sera install\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, sur l\u2019aile gauche vers les \nloges. Un barnum sera install\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. La vaccination \ndevrait commencer le 2 f\u00e9vrier, mais la commune est encore en attente de la validation de la \npr\u00e9fecture et de l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9. Pour l\u2019instant, 200 doses par semaine devraient \u00eatre \nre\u00e7ues. Ainsi, le centre ouvrirait uniquement le matin et accueillerait 40 personnes par jour. Il \najoute enfin que les vaccins re\u00e7us seront d\u2019abord \u00e0 double-doses mais d\u00e8s fin f\u00e9vrier la r\u00e9ception \nde vaccins mono-dose devrait permettre un rythme de vaccination plus soutenu. \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande s\u2019il est possible de s\u2019inscrire d\u00e8s \nmaintenant. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, r\u00e9pond qu\u2019il sera possible de \ns\u2019inscrire sur Doctolib ou via le num\u00e9ro vert national, car il n\u2019existera par de num\u00e9ro sp\u00e9cifique \nau centre.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande comment la population sera inform\u00e9e. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une communication presse sera lanc\u00e9e sur le site de la ville, \nsur Facebook et dans les bo\u00eetes aux lettres, ce une fois que l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 et la \npr\u00e9fecture auront valid\u00e9 la tenue du centre de vaccination dans les conditions pr\u00e9vues.  \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, pr\u00e9cise que les habitants de \nMiribel ne seront pas prioritaires. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande quelle est l\u2019avancement de la vaccination dans \nl\u2019EPHAD Jos\u00e9phien Guillon \u00e0 Miribel.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019\u00e0 ce jour, une trentaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 \u00e0 \nl\u2019exclusion du foyer logement.   \n \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, indique que sur le site internet de la ville, elle est \nencore d\u00e9sign\u00e9e comme l\u2019\u00e9lu r\u00e9f\u00e9rente des \u00c9chets avec Patricia DRAI. \u00c0 ce titre il serait opportun \nde corriger le site avec le nom des nouveaux \u00e9lus. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que Tanguy NAZARET avec les services d\u2019Isabelle CLAVEL, \nrem\u00e9diera \u00e0 cela.  \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h05. \n \n\n \n14/14 \nANNEXE 1 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 21/01/2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 15/01/2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n17/12/2020 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 2141 Grande \nRue et occup\u00e9 par un particulier \n475,32\u20ac/mois \nPOPULATION \n22/12/2020 \nAvenant n\u00b04 au bail commercial \nd\u2019un local de 86m\u00b2 situ\u00e9 1455 \nGrande au profit d\u2019une tapissi\u00e8re \n320,26\u20ac/mois \nPOPULATION \n22/12/2020 \nAvenant n\u00b02 au bail d\u2019occupation du \ngarage n\u00b02 Rue de la gare, occup\u00e9 \npar un particulier \n20,37\u20ac/mois \nPOPULATION \n22/12/2020 \nAvenant n\u00b013 d\u2019un local situ\u00e9 20 \npassage du lavoir, lou\u00e9 par la CCMP \nau profit de l\u2019association des Restos \ndu c\u0153ur \n519,16\u20ac/mois \nURBANISME \n11/01/2021 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 07/11/2020 au 31/12/2020 \nN\u00c9ANT \n \n \n \n", "publication_date": "14/01/2022"}