{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzc4LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1778-compte-rendu-25/file", "text": " \n \n1/8 \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 17 juin 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nx \n \nIsabelle LOUIS COMME \nx \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nx \n \nAnnie GRIMAUD \nx \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nx \n \nSonia FAVI\u00c8RE \nx \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nx \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nx \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nx \n \nPascal GIMENEZ \nx \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nx \n \nVanessa GERONUTTI \n \nx \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nx \n \nTanguy NAZARET \nx \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nx \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nx \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nx \n \nAlain ROUX \nx \n \nGeorges THOMAS \nx \n \nPatrick GUINET \n \nx \nAnnie CHATELARD \nx \n \nMarie Chantal JOLIVET \nx \n \nJean-Michel LADOUCE \nx \n \nPatricia DRAI \n \nx \nCorinne SAVIN \nx \n \nSylvie VIRICEL \nx \n \nJean COMTET \nx \n \nNathalie DESCOURS \n \nx \nHerv\u00e9 GINET \nx \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \n \n \nJean-Michel LADOUCE \nJean-Pierre GAITET \nPatrick GUINET \nAlain ROUX \nPatricia DRAI \nSylvie VIRICEL \nNathalie DESCOURS \n-- \nMargaux CHAROUSSET \n-- \nVanessa GERONUTTI \n-- \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \n79,31% \n29 \n23 \n26 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nLydie DI RIENZO, adjointe en charge des Sports, de la Jeunesse et de la Vie Associative, est \nd\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 20 MAI 2021 \n \nM. MONNIN, premier adjoint, fait lecture d\u2019une demande de modification du compte rendu : \n\u00ab Nathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quelle est la nature de la mati\u00e8re de \nl\u2019ossature (bois ou m\u00e9tal) des modulaires qui doivent \u00eatre achet\u00e9s pour agrandir les groupes \nscolaires au Mas Rillier et aux Echets. Elle indique qu\u2019il semblerait que l\u2019isolation des \nmodulaires \u00e0 ossature m\u00e9tallique soit moins bonne et qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une question de confort \npour les enfants. Par ailleurs, elle souhaite savoir si ces modulaires sont destin\u00e9s \u00e0 rester en \nplace plusieurs ann\u00e9es ou si un agrandissement en dur est envisag\u00e9. \u00bb \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 20 mai 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \n\n \n \n2/8 \n \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210617-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \n\u00e9volutions de carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \n \nIl est propos\u00e9 les \u00e9volutions suivantes \u00e0 compter de juillet 2021 : \n \nSERVICE DIRECTION GENERALE \n\u2022 \nSuppression  \nDans le cadre d\u2019emploi des attach\u00e9s territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \n \nSERVICE DIRECTION ENFANCE JEUNESSE \n\u2022 \nCr\u00e9ation  \nDans le cadre d\u2019emploi des animateurs territoriaux : 1 poste \u00e0 TC  \nCe poste correspond au poste de la future directrice Enfance Jeunesse. \n \nSERVICE CTM \n\u2022 \nCr\u00e9ation  \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : 1 poste \u00e0 TC \nCe poste correspondant \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019agent technique polyvalent \n\u2022 \nSuppression  \nDans le cadre d\u2019emploi des agents de maitrise : 1 poste \u00e0 TC \nCe poste correspond \u00e0 l\u2019ancien poste d\u2019agent de ma\u00eetrise du chef d\u2019\u00e9quipe des Espaces \nVerts. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise par ailleurs que les postes vacants ci-apr\u00e8s vont \u00eatre \npourvus pour permettre des recrutements ou des mises en stage suite \u00e0 la r\u00e9ussite d\u2019un \nconcours : \n- \n1 poste d\u2019ing\u00e9nieur : recrutement futur directeur des Services Techniques \n- \n1 poste d\u2019agent de ma\u00eetrise : recrutement chef d\u2019\u00e9quipe Voirie \n- \n1 poste de r\u00e9dacteur : mise en stage d\u2019un agent au Service Domanialit\u00e9  \n- \n1 poste de r\u00e9dacteur : recrutement futur assistant Ressources Humaines  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que l\u2019organigramme des services de la \ncommune pr\u00e9sent sur le site internet de la ville est dat\u00e9 de 2019 et n\u2019est donc plus \u00e0 jour. Elle \ndemande s\u2019il va \u00eatre chang\u00e9. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, prend note de cette information et indique qu\u2019il va \u00eatre actualis\u00e9 \nprochainement, sa mise \u00e0 jour \u00e9tant faite au fil de l\u2019eau. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la modification du tableau des emplois permanents de \nla commune de MIRIBEL. \n \n \n \n\n \n \n3/8 \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210617-002 : Indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique que cette d\u00e9lib\u00e9ration n\u2019est qu\u2019une simple modification \ntechnique d\u2019une pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9lib\u00e9ration sur le m\u00eame sujet. Elle fait suite \u00e0 une remarque de \nla Tr\u00e9sorerie de MONTLUEL sur l\u2019impr\u00e9cision de l\u2019ancienne d\u00e9lib\u00e9ration qui ne d\u00e9taillait pas \nsuffisamment les cadres d\u2019emplois pouvant b\u00e9n\u00e9ficier des indemnit\u00e9s horaires pour travaux \nsuppl\u00e9mentaires. Le reste de d\u00e9lib\u00e9ration reste identique. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle que l'octroi d'IHTS est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation \neffective d'heures suppl\u00e9mentaires. Sont consid\u00e9r\u00e9es comme heures suppl\u00e9mentaires, les \nheures effectu\u00e9es \u00e0 la demande du chef de service au-del\u00e0 des bornes horaires d\u00e9finies par le \ncycle de travail. \n \nLe versement des indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires est subordonn\u00e9 \u00e0 la mise \nen place de moyens de contr\u00f4le automatis\u00e9 des heures suppl\u00e9mentaires. Un d\u00e9compte \nd\u00e9claratif contr\u00f4lable est n\u00e9anmoins suffisant pour les agents exer\u00e7ant leur activit\u00e9 hors de \nleurs locaux de rattachement, ainsi que pour les sites sur lesquels l'effectif des agents \nsusceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier d'IHTS est inf\u00e9rieur \u00e0 10. \n \nLes agents qui exercent leurs fonctions \u00e0 temps partiel peuvent b\u00e9n\u00e9ficier du versement d'IHTS. \nLeur taux sera calcul\u00e9 selon des modalit\u00e9s sp\u00e9cifiques. \n \nLes agents qui occupent un emploi \u00e0 temps non complet peuvent \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 effectuer des \nheures au- del\u00e0 de la dur\u00e9e de travail fix\u00e9e pour leur emploi. Ces heures sont consid\u00e9r\u00e9es \ncomme des heures compl\u00e9mentaires d\u00e8s lors qu\u2019elles ne les conduisent pas \u00e0 d\u00e9passer la dur\u00e9e \nl\u00e9gale de travail hebdomadaire (35 heures).  \nElles sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es au taux normal, sauf si l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant d\u00e9cide de majorer leur \nindemnisation dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-592 du 15 mai 2020. \n \nD\u00e8s lors que la r\u00e9alisation d'heures au-del\u00e0 de la dur\u00e9e aff\u00e9rant \u00e0 leur emploi les conduit \u00e0 \nd\u00e9passer la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail (35 heures), les heures suppl\u00e9mentaires peuvent \u00eatre \nindemnis\u00e9es par des indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires. \nLe nombre d\u2019heures suppl\u00e9mentaires r\u00e9alis\u00e9es par chaque agent ne pourra exc\u00e9der 25 heures \npar mois. \nLe nombre d\u2019heures suppl\u00e9mentaires r\u00e9alis\u00e9es par chaque agent \u00e0 temps partiel ne pourra \nexc\u00e9der un nombre \u00e9gal au produit de la quotit\u00e9 de travail \u00e0 temps partiel par 25 heures. \n(Exemple pour un agent \u00e0 80 % : 25 h x 80 % = 20 h maximum). \n \nLa compensation des heures suppl\u00e9mentaires doit pr\u00e9f\u00e9rentiellement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e sous la \nforme d'un repos compensateur ; \u00e0 d\u00e9faut, elle donne lieu \u00e0 indemnisation dans les conditions \nsuivantes : \n  \n- la r\u00e9mun\u00e9ration horaire est multipli\u00e9e par 1,25 pour les quatorze premi\u00e8res heures \nsuppl\u00e9mentaires et par 1,27 pour les heures suivantes. \n \n- L'heure suppl\u00e9mentaire est major\u00e9e de 100 % lorsqu'elle est effectu\u00e9e de nuit, et des \ndeux tiers lorsqu'elle est effectu\u00e9e un dimanche ou un jour f\u00e9ri\u00e9.  \n \nPour les agents qui exercent leurs fonctions \u00e0 temps partiel, le montant de l'heure \nsuppl\u00e9mentaire est d\u00e9termin\u00e9 en divisant par 1 820 la somme du montant annuel du \ntraitement et de l'indemnit\u00e9 de r\u00e9sidence d'un agent au m\u00eame indice exer\u00e7ant \u00e0 temps plein. \n \n\n \n \n4/8 \n \nLe temps de r\u00e9cup\u00e9ration accord\u00e9 \u00e0 un agent est \u00e9gal \u00e0 la dur\u00e9e des travaux suppl\u00e9mentaires \neffectu\u00e9s. Une majoration de nuit, dimanche ou jours f\u00e9ri\u00e9s peut \u00eatre envisag\u00e9e dans les \nm\u00eames proportions que celles fix\u00e9es pour la r\u00e9mun\u00e9ration, c\u2019est-\u00e0-dire une majoration de \n100% pour le travail de nuit et des 2/3 pour le travail du dimanche et des jours f\u00e9ri\u00e9s.  \n \nIl appartient \u00e0 l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de fixer la liste des emplois ouvrant droit aux indemnit\u00e9s \nhoraires pour travaux suppl\u00e9mentaires ainsi que les conditions d\u2019une \u00e9ventuelle majoration du \ntemps de r\u00e9cup\u00e9ration. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, propose que les indemnit\u00e9s horaires pour travaux \nsuppl\u00e9mentaires soit \u00e9tablies pour les fonctionnaires et les agents contractuels de droit public \nrelevant des cadres d\u2019emplois ci-dessous :  \n \nCadres d\u2019emplois \nEmplois  \nR\u00e9dacteur \n- \nChef de service urbanisme \n- \nAdjoint chef de service population \n- \nAgent RH \n- \nAgent domanialit\u00e9 \nAdjoint administratif \n- \nAgents des services : comptabilit\u00e9, \nurbanisme, enfance jeunesse, population, \ncommunication, RH \nBrigadier- chef principal police municipale - \nChef de service \nGardien brigadier police municipale \n- \nAgents du service PM \nAgent de ma\u00eetrise \n- \nChefs des services : scolaire, centre \ntechnique municipal (voirie-espaces verts-\nb\u00e2timents) \n- \nChefs \u00e9quipe des services : scolaire, \ntechnique, petite enfance \nAdjoints techniques \n- \nAgents des services : centre technique \nmunicipal, scolaire, petite enfance \nInfirmi\u00e8re pu\u00e9riculture \n- \nChef service multi-accueil \nEducateur de jeunes enfants \n- \nEducateur de jeunes enfants multi-\naccueil \nAgents sociaux \n- \nAgents des services : multi-accueil et \nscolaire \nAnimateurs \n- \nChef de service scolaire \n- \nAdjoint au chef de service scolaire \nAdjoints animation \n- \nAgents du service scolaire \n \nIl propose \u00e9galement de : \n- compenser les heures suppl\u00e9mentaires et compl\u00e9mentaires r\u00e9alis\u00e9es, soit par l\u2019attribution \nd'un repos compensateur, soit par le versement de l\u2019indemnit\u00e9 horaires pour travaux \n\n \n \n5/8 \n \nsuppl\u00e9mentaires. Le choix entre le repos compensateur ou l\u2019indemnisation est laiss\u00e9 \u00e0 la libre \nappr\u00e9ciation de l\u2019autorit\u00e9 territoriale. \n- majorer le temps de r\u00e9cup\u00e9ration dans les m\u00eames proportions que celles fix\u00e9es pour la \nr\u00e9mun\u00e9ration lorsque l\u2019heure suppl\u00e9mentaire est effectu\u00e9e de nuit, un dimanche ou un jour \nf\u00e9ri\u00e9. \nLe contr\u00f4le des heures suppl\u00e9mentaires sera effectu\u00e9 sur la base d\u2019un d\u00e9compte d\u00e9claratif. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019instauration des indemnit\u00e9s horaires pour travaux \nsuppl\u00e9mentaires selon les conditions et principes \u00e9nonc\u00e9s ci-dessus et autorise Monsieur le \nMaire \u00e0 pr\u00e9voir et inscrire chaque ann\u00e9e les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au paiement de ces \nindemnit\u00e9s. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20210617-003 : Cr\u00e9ation du comit\u00e9 d\u2019animation de la ville de MIRIBEL \nGuy MONNIN, premier adjoint, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de mettre en place une commission \nextra-municipale appel\u00e9e \u00ab Comit\u00e9 d\u2019animation de la ville de MIRIBEL \u00bb dans l\u2019objectif de \nd\u00e9velopper les projets d\u2019animations sur le territoire de la commune en lien avec les diverses \nassociations de la ville. \n \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de fixer \u00e0 13 le nombre de membres de cette commission, r\u00e9partis \nde la fa\u00e7on suivante : \n \n- 3 membres du Conseil Municipal : \n- \nGuy MONNIN \n- \nJean-Michel LADOUCE \n- \nIsabelle LOUIS-COMME \n \n- 10 personnes int\u00e9ress\u00e9es par l\u2019animation de la ville  \n- \nDidier FONTANA \n- \nB\u00e9atrice DERUDET \n- \nElisabeth SERRE \n- \nMartine MONTRADE \n- \nDidier MONTRADE \n- \nJean-Luc POVEDA \n- \nRomain LEBEGUE \n- \nEmilie NGUYEN \n- \nChantal ORTILLIEZ \n- \nMadeleine GARCIA \n \nIl propose que Didier FONTANA soit plus sp\u00e9cialement charg\u00e9 de l\u2019animation de ce comit\u00e9. \nLa d\u00e9signation des membres ci-dessus n\u2019exclut pas la possibilit\u00e9 pour le Comit\u00e9 de collaborer \navec d\u2019autres personnes ponctuellement int\u00e9ress\u00e9es par une manifestation particuli\u00e8re. \n \nArriv\u00e9e de MM. GIMENEZ, AVEDIGUIAN, GINET et de Mme SAVIN \u00e0 19h14. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande qui aura la signature pour les d\u00e9penses ? \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que les \u00e9lus de la municipalit\u00e9 restent signataires. Il y \naura un budget pr\u00e9visionnel et des engagements par projet. \n\n \n \n6/8 \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que cette commission s\u2019adjoindra toute personne \ncomp\u00e9tente dans le domaine int\u00e9ressant telle ou telle manifestation et qu\u2019une pluralit\u00e9 des \nprofils sera cultiv\u00e9e pour favoriser l\u2019ouverture d\u2019esprit. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la cr\u00e9ation de la commission extra-municipale \nd\u2019animation de la ville de MIRIBEL et la d\u00e9signation de ses 13 membres. \n \nP FINANCES \nDL-20210617-004 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1 \u2013 Budget Communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente les modifications du budget \nprincipal, en fonctionnement et en investissement. \nCette d\u00e9cision a pour but de prendre en compte les derni\u00e8res informations fiscales et la \nmodification de la Dotation Globale de Fonctionnement (DGF), qui ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es \u00e0 \nla Commune apr\u00e8s le vote du budget. \nUne baisse du projet de virement de la section de fonctionnement de 150 000 euros devra \n\u00eatre constat\u00e9 en investissement. Elle est notamment compens\u00e9e par l\u2019inscription de projets \nde cessions suppl\u00e9mentaires de 450 000 euros. \nUne note explicative est jointe au pr\u00e9sent compte rendu. \nSylvie VIRICEL conseill\u00e8re municipale, demande quels sont les biens qui vont \u00eatre vendus. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que ces \u00e9l\u00e9ments d\u2019information font notamment l\u2019objet \nde la d\u00e9lib\u00e9ration suivante. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que l\u2019intitul\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration \nn\u00b0158 est erron\u00e9 : il ne s\u2019agit pas de l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019ancienne salle des f\u00eates des Echets, \nmais du bar tabac presse des Echets. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, constate l\u2019erreur d'intitul\u00e9 fait lors de la \ncr\u00e9ation de la ligne budg\u00e9taire sous le pr\u00e9c\u00e9dent mandat et indique que la correction sera \nfaite. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative n\u00b01 \u00e0 appliquer au budget \nprincipal de la commune. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210617-005 : Autorisation de vendre un bien immeuble appartenant au \ndomaine priv\u00e9 de la commune \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux expose que la commune de MIRIBEL \nest propri\u00e9taire d\u2019un certain nombre de biens immobiliers appartenant \u00e0 son domaine priv\u00e9. \nParmi eux, figure un hangar de 118 m\u00b2 \u00e0 r\u00e9habiliter, situ\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e AB960, \nd\u2019une contenance de 1 are et 36 centiares sis au 154 route des Echets, le Mas Rillier \u00e0 MIRIBEL. \nCe bien a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 en 2011 pour une valeur de 75 000 euros. \nN\u2019ayant pas usage de ce bien pour un service public, et afin d\u2019optimiser sa gestion de son \npatrimoine immobilier, la Commune souhaite aujourd\u2019hui vendre ce bien. \nUn avis de France Domaine du 9 avril 2021 fixe la valeur v\u00e9nale de ce bien \u00e0 un montant de \n115 000 euros, mais avec une marge de + ou - 20 %, soit une valeur comprise entre 92 000 \neuros et 138 000 euros. \n\n \n \n7/8 \n \nLa Commune souhaiterait confier la recherche d\u2019acqu\u00e9reurs et la mise en vente de ce bien \u00e0 \nMa\u00eetre Romain DUMAS, notaire \u00e0 MIRIBEL \u2013 2118 Grande Rue selon les termes d\u2019un mandat \nexclusif. \nLe prix de vente souhait\u00e9 est de 115 000 euros, mais une premi\u00e8re offre servant de prix de \nd\u00e9part pour la r\u00e9ception des offres \u00e0 la hausse pourra \u00eatre faite au prix de 92 000 euros. \nLa dur\u00e9e du mandat sera de 8 semaines. L\u2019appr\u00e9ciation des offres sera faite par le mandant. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que, compte-tenu de la \nlocalisation de ce b\u00e2timent, l\u2019activit\u00e9 de l\u2019acheteur pourrait \u00eatre probl\u00e9matique, notamment \ns\u2019il s\u2019agissait d\u2019un exploitant agricole avec la n\u00e9cessit\u00e9 de remiser son mat\u00e9riel. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond que l\u2019objectif est que ce \nb\u00e2timent soit transform\u00e9 en habitation exclusivement. Le syst\u00e8me choisi pour vendre ce bien \npermettra de s\u00e9lectionner un acqu\u00e9reur dont le projet correspondra aux souhaits de la \ncommune. De plus, il existe une contrainte de r\u00e9aliser des places de stationnement en rez-\nde-chauss\u00e9e. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise Monsieur le Maire \u00e0 confier la recherche d\u2019acqu\u00e9reurs et \nla mise en vente de ce bien \u00e0 Ma\u00eetre Romain DUMAS, notaire \u00e0 MIRIBEL, selon les termes du \nmandant annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente, \u00e0 r\u00e9ceptionner les offres d\u2019achat du bien dans la fourchette \nde prix indiqu\u00e9 par l\u2019avis de France Domaine (entre 92 000 euros et 138 000 euros), et \u00e0 signer \nles actes notari\u00e9s correspondants, notamment le compromis de vente et l\u2019acte authentique \nainsi que tout document aff\u00e9rent \u00e0 cette vente. \nJean-Pierre GAITET, Maire, compl\u00e8te sa pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9ponse \u00e0 Sylvie VIRICEL, conseill\u00e8re \nmunicipale, en pr\u00e9cisant que la commune a \u00e9galement pour projet la vente d\u2019un terrain situ\u00e9 \n\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celui de B\u00e9ton France. D\u2019autres projets sont encore \u00e0 affiner. \nTanguy NAZARET, conseiller municipal, arrive \u00e0 19h30. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20210617-006 : Convention esth\u00e9tique des ouvrages de distribution publique \navec ENEDIS \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, de la Solidarit\u00e9, de la Proximit\u00e9 et \nde la S\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9sente un projet de nettoyage, mise en peinture et d\u00e9coration du \ntransformateur ENEDIS du quartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestin, situ\u00e9 rue des P\u00e2querettes. Ce travail sera \neffectu\u00e9 par des jeunes habitant le quartier et sera organis\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du centre \nsocial C\u00e9SAM qui organise des chantiers jeunes. \nDans le cadre d\u2019un partenariat visant \u00e0 favoriser l\u2019int\u00e9gration des ouvrages dans leur \nenvironnement et \u00e0 am\u00e9liorer le cadre de vie des habitants, ENEDIS s\u2019engage \u00e0 verser 500 \neuros \u00e0 la Commune une fois les travaux d\u2019embellissement effectu\u00e9s. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention avec ENEDIS. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nN\u00e9ant. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 19h32. \n \n \n\n \n \n8/8 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 17 juin 2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 11 juin 2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nURBANISME \nDu 31/03 au \n31/05/2021 \nD\u00e9cisions d\u2018intention d\u2019ali\u00e9ner \n- \nTRAVAUX \n27/05/21 \nMission d\u2019assistance \u00e0 ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage pour la passation de \nmarch\u00e9s de fournitures et de \nservices \npour \nl\u2019entretien \ndes \nespaces verts \n4 590,00 \u20ac TTC \n \n \n \n \n", "publication_date": "08/01/2022"}