{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NTAtZG9iLTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/450-dob-2014/file", "text": " \n \nDEBAT D\u2019ORIENTATION BUDGETAIRE 2014 \n \n \n \nLe d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire est toujours un exercice tr\u00e8s int\u00e9ressant car il est un outil de prospective \nqui fait suite \u00e0 un \u00e9tat des lieux, lui-m\u00eame \u00e9tant la r\u00e9sultante de l\u2019exercice budg\u00e9taire de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \net bien entendu de celui des ann\u00e9es ant\u00e9rieures. Car une politique budg\u00e9taire s\u2019analyse, se comprend en \nconstatant les cons\u00e9quences de tous les choix qui ont \u00e9t\u00e9 faits que ce soit en fonctionnement et en \ninvestissement, ce sont au moment o\u00f9 je vous parle les \u00e9l\u00e9ments qui permettront lors du vote du budget de \nguider les orientations qui seront prises et plus pr\u00e9cis\u00e9ment les projets qui seront retenus, en toute \nconscience et connaissance.  \n \nL\u2019avenir des finances des collectivit\u00e9s territoriales est plus probl\u00e9matique car je constate que nos recettes ne \nseront plus au m\u00eame niveau que celui que nous avons connu alors que dans le m\u00eame temps nos d\u00e9penses \naugmenteront. \n \nDiminution des concours de l\u2019Etat (D.G.F.), de la taxe additionnelle des droits de mutation et d\u00e9penses \nsuppl\u00e9mentaires comme celles de la p\u00e9r\u00e9quation intercommunale (F.P.I.C.) passant de 59 000 \u20ac en 2012 \u00e0 \n157 000 \u20ac en 2013 avec une estimation \u00e0 pr\u00e8s de 200 000 \u20ac en 2014. \n \nLes d\u00e9penses du S.D.I.S. augmentent \u00e9galement tout comme l\u2019augmentation des charges de fonctionnement \nengendr\u00e9es par le changement des rythmes scolaires que l\u2019on peut \u00e9valuer de 250 \u00e0 300 000 \u20ac en ann\u00e9e \npleine et \u00e0 150 000 \u20ac environ en 2014. \n \nHeureusement que la commune a su g\u00e9rer ses finances avec beaucoup de s\u00e9rieux car n\u2019ayant pratiquement \nplus d\u2019endettement, les frais financiers, remboursement du capital et int\u00e9r\u00eats \u00e9tant pratiquement nuls, notre \ncapacit\u00e9 d\u2019autofinancement bien que r\u00e9duite n\u2019est pas alt\u00e9r\u00e9e par des d\u00e9penses financi\u00e8res. \n \nAlors pour autant faut-il augmenter le taux des imp\u00f4ts locaux pour am\u00e9liorer notre capacit\u00e9 \nd\u2019autofinancement ? Je ne le pense pas. Nos concitoyens, nos artisans et nos entreprises souffrent \nincontestablement d\u2019un manque de disponibilit\u00e9 et je ne souhaite pas augmenter leurs difficult\u00e9s. La fiscalit\u00e9 \np\u00e8se sur le pouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages, alourdi les charges des entreprises les rendant moins performantes \net c\u2019est en n\u2019augmentant pas le taux de nos imp\u00f4ts que nous leur donnons un signe fort. \n \nPour autant en 2014, les d\u00e9penses d\u2019investissement repr\u00e9senteront des d\u00e9penses incontournables : poursuite \ndes travaux au Tr\u00eave, derni\u00e8re partie des travaux d\u2019am\u00e9nagement de la salle des f\u00eates aux Echets et \nr\u00e9alisation de travaux dont les \u00e9tudes sont abouties : chemin sous les Balmes, avenue des C\u00e9lestin, skate-\nparc, entre autres. \n \nA quelques trois mois des \u00e9lections municipales, je m\u2019engage donc \u00e0 r\u00e9aliser ce que cette \u00e9quipe municipale \navait imagin\u00e9 et pr\u00e9vu en 2013 et d\u00e9but 2014 et il appartiendra \u00e0 la future \u00e9quipe de modifier ou d\u2019ajouter si \nelle le souhaite, par une d\u00e9cision modificative, des r\u00e9alisations qu\u2019elle souhaitera. \n \nC\u2019est donc un budget r\u00e9aliste que je vous propose qui n\u2019alt\u00e8rera en rien nos capacit\u00e9s futures en ne recourant \npas \u00e0 l\u2019emprunt, sauf opportunit\u00e9s particuli\u00e8res, en n\u2019alourdissant pas les charges de fonctionnement tout en \nconservant le m\u00eame taux des imp\u00f4ts locaux, le m\u00eame depuis 2009. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJacques BERTHOU \n", "publication_date": "20/06/2014"}