{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTg4LW1pcmliZWwtaW5mby1mZXZyaWVyLTIwMTk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1188-miribel-info-fevrier-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0252\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2019 !\nJEU DE PISTE LITT\u00c9RAIRE \n \nVous avez particip\u00e9 \u00e0 \u00abla traque aux \nmonstres\u00bb ? \nRendez-vous \u00e0 l\u2019accueil de l\u2019All\u00e9gro \nle samedi 2 f\u00e9vrier \u00e0 17 heures : le \nmessage sera d\u00e9voil\u00e9, les \u00e9nigmes \nr\u00e9solues et chaque participant  \nrecevra un petit lot. \nUn tirage au sort permettra \u00e0 certains \nde gagner ...  \nun livre bien s\u00fbr !\nELECTIONS EUROP\u00c9ENNES 2019\nCes \u00e9lections auront lieu le dimanche 26 mai. \nPour voter, si vous n\u2019\u00eates pas encore inscrit(e) \nsur les listes \u00e9lectorales de la commune, \nvous devez d\u00e9poser votre demande avant le \n31 mars 2019. L\u2019inscription est automatique \npour les jeunes de 18 ans (sous certaines \nconditions) ainsi que pour les Fran\u00e7ais(es) \nobtenant la nationalit\u00e9 \u00e0 partir de 2019. \nMode d\u2019inscription en Mairie ou sur https://\nwww.service-public.fr - Infos 04 78 55 84 00\n2\u00e8me FESTIVAL DU LIVRE \n\u00abDES LIVRES & VOUS\u00bb\nVendredi 1er, Samedi 2, Dimanche 3 f\u00e9vrier\nPlus de 40 auteurs, de nombreuses animations  \net des ateliers \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n Vendredi de 20 h \u00e0 23 h \n. Accueil \u00e0 l\u2019orgue de barbarie par Arlette Barbachoux\n. Conf\u00e9rence de Beno\u00eet Chavaneau  \nsur \u00abJack l\u2019\u00e9ventreur\u00bb avec questions du public  \nsuivie d\u2019une s\u00e9ance de d\u00e9dicace (Salle JL Barrault)\n Samedi 2 et Dimanche de 10h \u00e0 18h \n. Espace enfance, lecture et animations \u00abLe petit Prince\u00bb (Galerie Utrillo)\n. Exposition BD par le coll\u00e8ge Anne Frank (Hall)\n. Espace biblioth\u00e8que et espace num\u00e9rique (Salle St Exup\u00e9ry)\n. Interviews d\u2019auteurs par Patricia Drai (Salle JL Barrault)\n. Atelier d\u2019\u00e9criture (10h30/12h30) avec Pascaline Terelli, atelier de r\u00e9alisation \nde badges (11h/18h), animation et initiation au dessin de BD (14h30/16h30),  \nr\u00e9alit\u00e9 virtuelle (Salle Sidney B\u00e9chet)\nSamedi 2 :\n. Atelier r\u00e9alisation de marque-pages (Salle Sidney B\u00e9chet) \n. Espace petite enfance animation Kamishiba\u00ef et tapis de lecture (Loge) \n. Interviews radio des auteurs avec \u00abLes Enfants du Rh\u00f4ne\u00bb (Espace bar) \n. Conte musical \u00abPrince\u00bb \u00e9crit et compos\u00e9 par Sophie Boeuf  \npar l\u2019Acad\u00e9mie de Musique et de Danse \u00e0 16h (Salle JL Barrault) \n. Battle BD, spectacle familial participatif et interactif \u00e0 20h30  \n(Salle JL Barrault)\nHors les murs : matin\u00e9e contes et lecture zen \u00e0 la biblioth\u00e8que de St Maurice de Beynost \n(centre social Art\u00e9mis)\nDimanche 3 \n. Contes du Maroc bilingues \u00abAcht\u00e0 t\u00e0 t\u00e0 t\u00e0 t\u00e0\u00bb (\u00abt-t-t-t-tombe la pluie\u00bb)  \npar Hafsa, Adil El Assioui et Jeanine Decoeur \u00e0 11h (Salle JL Barrault) \n. Projection du film \u00abLa proph\u00e9tie des grenouilles\u00bb -tout public- \u00e0 15h suivie \nd\u2019une rencontre avec le r\u00e9alisateur Jacques-R\u00e9my Girerd (Salle JL Barrault)\nPlus d\u2019infos sur www.miribel.fr\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 2 \n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb  \nau centre scolaire St Joseph rue Grobon \nde 8h30 \u00e0 12h\n Dimanche 3 \nBROCANTE \n\u00abLes Tr\u00e9sors de Saint Joseph\u00bb \n organis\u00e9e par l\u2019APEL St Joseph \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier d\u00e8s 8h30 \nContact apel.01700@free.fr \n11\u00c8ME \u00c9DITION RAND\u2019O GIVR\u00c9E\ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 15h. Renseignements et  \ninscriptions au 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n \n Mercredi 6\n\u00e0 21h\nLes invisibles\nMercredi 20\n\u00e0 21h\nEdmond\nMercredi 13 \n\u00e0 21h\nPremi\u00e8res vacances\nJeudi 21\n\u00e0 14h30\nMinuscule 2\nVendredi 15\n\u00e0 20h\nGlass\nMercredi 27\n\u00e0 21h\nQu\u2019est ce qu\u2019on a \nencore fait au bon \ndieu ?\nJeudi 28\n\u00e0 14h30\nDragons 3\n Samedi 9 \nGO\u00dbTER MUSICAL  \norganis\u00e9 par Les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier  \n\u00e0 14h30\nSOIR\u00c9E DANSANTE CHOUCROUTE \norganis\u00e9e par les Caisses \u00e0 Savon  \net anim\u00e9e par un DJ \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets. Tarif 20 \u20ac hors boissons \n(Frites nuggets pour les enfants) \nR\u00e9servations au 06 25 90 29 56\n Dimanche 10 \nFARFOUILLE \nCAP Handicap \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 8h \u00e0 18h\n Mardi 12 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE \nde peuples solidaires Miribel La C\u00f4ti\u00e8re \nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nCours et tarifs sur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE \nau gymnase de la Chanal 18h30/20h\nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nKARAT\u00c9-CLUB DE MIRIBEL\npour tous au gymnase de la Chanal \nNouveau : Qi Gong le lundi 17h/18h\nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nf\u00e9vrier\n \n Vendredi 22 f\u00e9vrier \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nau centre socio-culturel \u00e0 20h. Ouvert au \npublic. Contact 04 78 88 37 26\n Jeudi 21 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l \u2018All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h30 \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20w\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Samedi 2 : participation dans l\u2019apr\u00e8s-midi \nau Festival du Livre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n. Jeudi 7 : audition de la classe de chant \u00e0 la \nchapelle de la Maison de retraite Bon S\u00e9jour \net avant-sc\u00e8ne du spectacle \u00abDouble\u00bb  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30 \n. Samedi 9 : participation au go\u00fbter du foyer \ndu Tr\u00e8ve au Mas Rillier \u00e0 14h30 \n. Jeudi 14 : \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb auditions  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 18h45 \n. Samedi 16 : \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb auditions \nsalle du C\u00f4teau \u00e0 la r\u00e9sidence J. Guillon  \n\u00e0 14h30\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Lundi 4, club tablette de 14h30 \u00e0 17h30  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Mercredi 6, Lieu ressources parents \n\u00absens en \u00e9veil\u00bb de 10h \u00e0 11h salle des f\u00eates \ndes Echets et \u00abLes p\u2019tits cuistots  \ndu mercredi\u00bb activit\u00e9 parents/enfants 3/10 \nans de 15h \u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Jeudi 7, La Cantina Sant\u00e9 \u00e0 partir de 9h30 \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Vendredi 8, \u00ab1.2.3 bouger\u00bb atelier  \nmotricit\u00e9 parents/enfants moins de 3 ans  \nde 10h \u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Samedi 9, stage Cafro Fitness pour \nadultes \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Vendredi 15, Atelier culinaire (adultes)  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville. R\u00e9servation \nobligatoire et club tablette de 14h30  \n\u00e0 17h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. du lundi 18 f\u00e9vrier au vendredi 1er mars \n\u2018vacances d\u2019hiver), accueil de loisirs pour \nles 3/5 ans \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville, pour \nles 6/10 ans et les jeunes \u00e0 l\u2019antenne du \nTr\u00e8ve : activit\u00e9s sportives, ateliers manuels\n. Soutien administratif : les mardis de \n9h30 \u00e0 11h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve (soutien \nadministratif et aide num\u00e9rique), les mardis \net jeudis de 13h30 \u00e0 17h30 \u00e0 l\u2019antenne du \nTr\u00e8ve (soutien administratif) et les jeudis \nde 9h00 \u00e0 11h30 \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n(soutien administratif)\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Jeudi 7 \u00e0 20h30 \nCie Dessources Nono Battesti\n\u00abDouble\u00bb Feu d\u2019artifice de danse \nm\u00e9tiss\u00e9e et de musique saoul en live. \nD\u00e8s 8 ans\nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - TE 12 \u20ac\n du 7 f\u00e9vrier au 12 mars \nExposition de Yorg\u00f6s Tambaktis\n\u00abSous mon ciel\u00bb\nVernissage le 7 f\u00e9vrier \u00e0 19h en \npr\u00e9sence de l\u2019artiste et d\u00e9-vernissage \nle 12 mars \u00e0 19h performance de \nl\u2019artiste en musique \nHoraires des visites : mardi au jeudi \n14h/18h et vendredi 14h/17h\n  \nDES ENFANTS\n Samedi 9 f\u00e9vrier \u00e0 10h30  \nS\u00e9ance publique de mi-mandat\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE \nDES DROITS DES FEMMES \nSamedi 9 mars  \n. \u00e0 partir de 12h : marche \u00abEgalit\u00e9 \nfemme-homme\u00bb rdv place Charles de \nGaulle \u00e0 St Maurice de Beynost \n. \u00e0 partir de 14h : ateliers, animations \ndiverses et go\u00fbter spectacle au centre \nsocial Art\u00e9mis \u00e0 St Maurice de Beynost\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 1er et 15 \n. aux Echets  \nles lundis 4 et 18 \n. au Mas Rillier \nles mardis 5 et 19 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nLE GRUMELEC Mathilde  \nJuliette Marie le 22/11\nOLLAGNIER Octave Victor \nWillkay le 23/11\nGIGLIATI Julien Augustin  \nMartin Rocco le 23/11\nDELORME Albin Paul Alain  \nle 27/11\nTERRADE Joy le 04/12\nKATAKO Maria Stella le 14/12\nSILVESTRE L\u00e9o Mathis  \nle 04/12\nRESSICAUD Emma Ghislaine \nMartine le 08/12\nMIOT Juliette le 10/12\nKEITA No\u00e9e Kamal Dine  \nle 15/12\nHEGY Sasha Gabriel le 12/12\nKASSAPIAN Martin Emile \nOhann\u00e8s le 12/12\nVAN WAESBERGHE Marceau \nTh\u00e9odore le 14/12\nBOURGEAY Victoria Marie  \nRose le 15/12\nAUZANNE Gabriel William \nle 17/12\nMAZU\u00c9 Mathilde Marie  \nle 17/12\nMUDRY C\u00e9lian le 21/12\nTERRONES Camille le 21/12\nLUCAS Elo\u00efse Chlo\u00e9 Am\u00e9lie \nle 25/12\nBERTHET FOURRIER Zo\u00e9  \nManon Pascale le 25/12\nDA SILVA Eden le 26/12\nD\u00c9C\u00c8S\nORTIZ Andr\u00e9 le 30/11\nFAGES Veuve ANSELME \nMarcelle Claudine le 10/12\nROBERT Veuve COCHET \nAntoinette Jeanne le 21/12\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 Mme Guyl\u00e8ne MATILE, le 9 Mme Sylvie VIRICEL,  \nle 16 Mme Nathalie DESCOURS, le 23 M. Jean-Pierre BOUVARD\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 5 et 19 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 16 f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 25 f\u00e9vrier \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...\nNous vous rappelons que les riverains des voies publiques  \nou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger les trottoirs au droit de \nleur propri\u00e9t\u00e9\nCHENILLES PROCESSIONNAIRES Si vous constatez la  \npr\u00e9sence d\u2019un cocon blanc dans un arbre, proc\u00e9dez \u00e0 sa destruc-\ntion par incin\u00e9ration avant fin mars. Contacts 06 10 63 82 13 ou \nfrederic.devaux@onf.fr\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel par mail \nsur iclavel@miribel.fr\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 \nContacts : d.brun@adapa01.com ou h.laurent@adapa01.com\nLa campagne 2018/2019 se terminera le 16/03/2019\n. Inscriptions le mardi de 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile  \net de ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h et de \n13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2e \nmercredi du mois de 11 h \u00e0 12 h \nsans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30 \u00e0 12h30 \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles \nT\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37 \n", "publication_date": "20/06/2019"}