{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85NzQtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTI5LTA5LTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/974-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-29-09-2017/file", "text": "Page 1 sur 16 \n \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 29 septembre 2017 \n\u00e0 20h 30 \n_____ \nCOMPTE RENDU \n \n      Pr\u00e9sents : \nMme S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; M. P. GUINET, 2e Adjoint ; M. J.M. BODET, 4e Adjoint ; Mme M.C. \nJOLIVET, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; Mme G. MATILE CHANAY, 8\u00e8me Adjoint ; MM. J. BERTHOU, \nJ.P. BOUVARD, Mme J. BOUVIER, M. P. BERTHO, Mme V. TOURTE, MM. M. PEREZ, R. LEBEGUE, Mme S. \nCOURANT, MM. J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents : \nMadame DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame DESCOURS JOUTAD donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMonsieur MONNIN donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMadame COCHARD donne pouvoir \u00e0 Madame MATILE CHANAY \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur GRAND donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET                                                 \n \n \n \n \nI  INTERVENTION D\u2019ALEC 01 \nMonsieur Simon CHANAS de l\u2019Agence Locale de l\u2019Energie et du Climat de l\u2019Ain \n(ALEC01, ex. HELIANTHE) a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal l\u2019op\u00e9ration propos\u00e9e sur la fin \nde l\u2019ann\u00e9e aux habitants de Miribel. \nIl s\u2019agit d\u2019une campagne gratuite de mesure de la temp\u00e9rature int\u00e9rieure des \nlogements, dont l\u2019objectif est d\u2019analyser le fonctionnement du chauffage et ainsi d\u2019identifier \nles pistes d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et d\u2019am\u00e9lioration du confort. \n \n \n \nII   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame St\u00e9phanie COURANT a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \n \nIII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 23 JUIN 2017 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 23 juin 2017 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \n\nPage 2 sur 16 \n \nIV AFFAIRES GENERALES  \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n  \n \n \n \n \n \n                             Rapporteur H. SECCO \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a rendu \ncompte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nLa liste de ces d\u00e9cisions a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur SECCO et a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9e au \npr\u00e9sent compte-rendu. \nMadame JOLIVET apporte des pr\u00e9cisions sur le choix du prestataire de la \nrestauration scolaire et petite enfance, notamment le crit\u00e8re \u00ab apports nutritionnels de \nqualit\u00e9 \u00bb (produits bio, produits locaux, produits frais, plats faits \u00ab maison \u00bb) qui a \u00e9t\u00e9 \nprivil\u00e9gi\u00e9.  \nConcernant le march\u00e9 \u00ab d\u00e9molition b\u00e2timent et transformateur rue des \u00e9coles \u00bb, \nMonsieur BERTHOU a apport\u00e9 un argument juridique pouvant \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 pour obtenir la \ngratuit\u00e9 des travaux d\u2019enl\u00e8vement du transformateur. En effet s\u2019il n\u2019existe pas de convention \nd\u2019intangibilit\u00e9 entre les parties, il sera possible pour la Commune de n\u00e9gocier la prise en \ncharge du co\u00fbt par EDF.  Il a propos\u00e9 de participer \u00e0 cette n\u00e9gociation. \nMadame le Maire a donn\u00e9 par ailleurs les chiffres des effectifs de rentr\u00e9e : 1042 \n\u00e9l\u00e8ves, une ouverture de classe \u00e0 l\u2019\u00e9cole Odette Joly. \nElle a inform\u00e9 de la mise en place du paiement en ligne pour les prestations \np\u00e9riscolaires dont la restauration. \nElle a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e9galement que toutes les \u00e9coles ont fait l\u2019objet de travaux pour \nl\u2019accessibilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9. \nLes travaux de la nouvelle cantine E. Quinet avancent bien et l\u2019ouverture est \npr\u00e9vue en janvier 2018. \nUne \u00e9tudiante a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e en \u00ab service civique \u00bb pour le CME. \nUn choix sera fait en fin d\u2019ann\u00e9e scolaire, quant \u00e0 l\u2019\u00e9volution qui sera donn\u00e9e \naux rythmes scolaires. \nA une question de Monsieur GAITET, Madame le Maire a rappel\u00e9 que 11 agents \navaient \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s au d\u00e9but de la mise en place de la semaine de 5 jours.  \nMonsieur FOUCHA, DGS, a indiqu\u00e9 qu\u2019un comparatif de co\u00fbt entre l\u2019ann\u00e9e \npleine 2016 est en cours d\u2019\u00e9tablissement, avec ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (avant mise en place des \nnouveaux rythmes). \n \nV RESSOURCES HUMAINES \n \n \n \n \n    Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Contrat d\u2019apprentissage \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9cider de recourir aux contrats d\u2019apprentissage \nen alternance, ainsi que le permettent la Loi du 17 juillet 1992 et le D\u00e9cret du 30 novembre \n1992, et de signer un premier contrat avec un \u00e9tudiant en licence Sant\u00e9 et S\u00e9curit\u00e9 (QHSSE) \nen vue de lui confier la coordination et la mise en place du \u00ab document unique \u00bb et de venir en \nsoutien au Comit\u00e9 Hygi\u00e8ne, de S\u00e9curit\u00e9 et des Conditions de Travail (CHSCT).  \n\nPage 3 sur 16 \n \nSa dur\u00e9e est pr\u00e9vue pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2017/2018. Son co\u00fbt est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 un \nmaximum de 16 000 \u20ac. La r\u00e9mun\u00e9ration de l\u2019organisme de formation s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3 900 \u20ac. \nMonsieur FOUCHA, DGS, a pr\u00e9cis\u00e9 que ce travail au sein du CHSCT demande \ndes comp\u00e9tences particuli\u00e8res. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document \nrelatif \u00e0 ce dispositif, notamment les contrats d\u2019apprentissage ainsi que les conventions \nconclues avec les Centres de formation d\u2019apprentis.  \n \nVI  FINANCES \n \n \n \n \n \n              Rapporteur J.M. BODET  \n1\u00b0 Contribution annuelle vers\u00e9e au Syndicat Intercommunal d\u2019entretien du ruisseau des \nEchets  \nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 24 mai 2017, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de verser \u00ab une \nparticipation \u00bb d\u2019un montant de 2 026,92 \u20ac au Syndicat Intercommunal d\u2019entretien du ruisseau \ndes Echets. \nSuite \u00e0 une observation de la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain, il convient de modifier le terme \n\u00ab participation \u00bb et d\u2019indiquer \u00ab contribution annuelle \u00bb. \nCe dossier a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n- D\u2019annuler la d\u00e9lib\u00e9ration du 24 mai 2017 relative \u00e0 cette question \n- De verser au Syndicat Intercommunal d\u2019entretien du ruisseau des Echets, une \ncontribution annuelle de 2 026,92 \u20ac en vue du financement de travaux d\u2019entretien \ndu ruisseau des Echets. \n2\u00b0 Demande de subvention au Conseil D\u00e9partemental \nL\u2019op\u00e9ration d\u2019investissement N\u00b0 144 inscrite au budget primitif 2017 ayant pour \nobjet la r\u00e9alisation de l\u2019extension de la perc\u00e9e verte reliant la future maison de sant\u00e9, la place \nde la R\u00e9publique, et la grande rue, ainsi que l\u2019am\u00e9nagement de la place de la R\u00e9publique, est \nsusceptible d\u2019\u00eatre \u00e9ligible \u00e0 une subvention du Conseil D\u00e9partemental de l\u2019Ain, au titre de la \ndotation Territoriale 2018. \nLe plan de financement de cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal d\u2019engager cette demande de subvention. \nMonsieur GAITET a soulign\u00e9 que malgr\u00e9 le d\u00e9sengagement financier de l\u2019Etat, le \nConseil D\u00e9partemental continue \u00e0 soutenir financi\u00e8rement les Collectivit\u00e9s. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n- \nde solliciter la subvention du Conseil D\u00e9partemental, \n- \nd\u2019approuver le plan de financement pr\u00e9visionnel de l\u2019op\u00e9ration \n- \nd\u2019engager la Commune \u00e0 r\u00e9aliser l\u2019op\u00e9ration. \n3\u00b0 Convention relative aux services extranet \u00e0 destination des tiers b\u00e9n\u00e9ficiant de \npaiements de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole (MSA) \nLa Caisse de Mutualit\u00e9 Sociale Agricole a cr\u00e9\u00e9 un espace internet priv\u00e9 permettant \nde consulter les documents qui sont adress\u00e9s \u00e0 ses tiers de paiement, de mani\u00e8re d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e \n(d\u00e9comptes et courriers d\u2019information ou de demande d\u2019information). \n\nPage 4 sur 16 \n \nCe service concerne actuellement les structures petite enfance et pourrait \u00eatre \nouvert, selon les besoins, au p\u00e9riscolaire. \nLa convention propos\u00e9e par la MSA pour souscrire \u00e0 ce service gratuit a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nA l\u2019unanimit\u00e9 le Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention et habilit\u00e9 le Maire \n\u00e0 la signer. \n4\u00b0 Convention de t\u00e9l\u00e9 service CELTVR4 \nLa Direction G\u00e9n\u00e9rale des Douanes et Droits Indirects (DGDDI) a mis en place un \nportail internet de t\u00e9l\u00e9 service permettant la consultation en ligne des TVR4 (Taxe sur \nV\u00e9hicules Routiers). \nCe service permet la consultation, par les op\u00e9rateurs, du d\u00e9tail de leurs TVR4 pour \nl\u2019ensemble de leur parc ou pour un v\u00e9hicule. \nLes documents propos\u00e9s par la DGDDI pour souscrire \u00e0 ce service qui est gratuit, \n\u00e0 savoir : \n- Une convention de t\u00e9l\u00e9 service, pour une dur\u00e9e d\u2019un an renouvelable par tacite \nreconduction. \n- Une demande d\u2019habilitation au t\u00e9l\u00e9 service CELTVR4 \nont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 les documents tels qu\u2019ils lui ont \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 les signer. \n \nVII  URBANISME  \n \n \n \n \n \n    Rapporteur P. GUINET \n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle  \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019acquisition de la parcelle cadastr\u00e9e section AH  \nn\u00b0 924 de 42 m2 sise chemin de ronde. \nIl s\u2019agit d\u2019une r\u00e9gularisation. Cette parcelle est n\u00e9cessaire pour la mise \u00e0 \nl\u2019alignement et la cr\u00e9ation d\u2019un trottoir chemin de ronde devant l\u2019immeuble \u00ab Les \nChrysalides \u00bb r\u00e9alis\u00e9 par PORT FONTENOY FINANCES. \nCette acquisition sera r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019euro symbolique, en accord avec le propri\u00e9taire. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 cet achat et ses modalit\u00e9s, et \nhabilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9 \ncorrespondant. \n2\u00b0 Acquisition de parcelles \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019acquisition des parcelles cadastr\u00e9es section C \n n\u00b0 1524 de 49 m\u00b2, n\u00b0 1525 de 45 m\u00b2, n\u00b0 1526 de 17 m\u00b2, n\u00b0 1530 de 9 m\u00b2 et n\u00b0 1531 de 31m\u00b2, \nsitu\u00e9es rue des Garines et ayant \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es sous la voirie lors des travaux d\u2019am\u00e9nagement de \ncette voie. Il s\u2019agit d\u2019une r\u00e9gularisation. \nLe prix propos\u00e9 au propri\u00e9taire pour l\u2019achat de cet ensemble de parcelles, estim\u00e9 \npar le service des Domaines, est de 8 300 \u20ac. \n\nPage 5 sur 16 \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 ce projet d\u2019acquisition et ses \nmodalit\u00e9s, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y rapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9 \ncorrespondant. \n3\u00b0 Elaboration du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site \nPatrimonial Remarquable de Miribel \nLa d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 28 juin 2016 prescrivait \nl\u2019\u00e9tablissement d\u2019une Aire de Mise en Valeur de l\u2019Architecture et du Patrimoine (A.V.A.P.) \u2013 \ntransformation de la Z.P.P.A.U.P. en A.V.A.P. \nLa loi n\u00b0 2016-925 relative \u00e0 la Libert\u00e9 de Cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019Architecture et au \nPatrimoine (loi CAP) du 7 juillet 2016 a fusionn\u00e9 les proc\u00e9dures existantes permettant la \ncr\u00e9ation de documents r\u00e8glementaires n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du patrimoine urbain et \npaysager, en un nouvel outil de protection et de valorisation : les Sites Patrimoniaux \nRemarquables (SPR). \nLa loi CAP int\u00e8gre que les Sites Patrimoniaux Remarquables pourront \u00eatre couverts \npar des outils de planification adapt\u00e9s et notamment le Plan de Valorisation de l\u2019Architecture \net du Patrimoine (P.V.A.P.). \nCet outil permettra d\u2019assurer la prise en compte de la conservation du patrimoine \ndans les politiques urbaines, de requalifier les quartiers anciens d\u00e9grad\u00e9s, de soutenir le \ncommerce, de favoriser la mixit\u00e9 sociale, et de tenir compte des enjeux environnementaux et \nthermiques. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal de mettre \u00e0 l\u2019\u00e9tude l\u2019\u00e9laboration du Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable, d\u2019en fixer \nles objectifs, et de d\u00e9finir la concertation pr\u00e9vue aux articles L 103-2, L.103-3 et L. 103-4 du \nCode de l\u2019Urbanisme. \nIl a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 L\u2019Assembl\u00e9e d\u2019autoriser le Maire \u00e0 signer tous \ndocuments dans le cadre de cet \u00e9laboration du P.V.A.P., \u00e0 solliciter les \u00e9ventuelles subventions \net \u00e0 inscrire les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au Budget communal. \nLa d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du 28 juin 2016 devra \u00eatre annul\u00e9e. \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 la mise en place de l\u2019AVAP en juin 2016.  \nCe dispositif restait proche de la Z.P.P.A.U.P. et en a conserv\u00e9 le zonage. La \nprincipale diff\u00e9rence de fonctionnement \u00e9tait la mise en place d\u2019une Commission de suivi des \ndossiers, l\u2019\u00e9tude n\u2019\u00e9tant pas limit\u00e9e \u00e0 l\u2019avis de l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France. La loi \nCAP a \u00e0 nouveau modifi\u00e9 le dispositif et a cr\u00e9\u00e9 les SPR pour lesquels la proc\u00e9dure est presque \nidentique. N\u00e9anmoins, \u00e0 Miribel 3 sites sont class\u00e9s et n\u00e9cessitent l\u2019avis des ABF. \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que la question de la mise en place d\u2019une \nCommission sera soumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e lors d\u2019une prochaine s\u00e9ance. \nIl a par ailleurs pr\u00e9cis\u00e9 que le Budget reste le m\u00eame, la demande de subvention \u00e0 \nla DRAC a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie et sera valid\u00e9e lorsque le Cabinet d\u2019\u00e9tudes sera choisi. \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de se doter d\u2019outils de cadrage qui \npermettront de ma\u00eetriser l\u2019\u00e9volution urbanistique de la Ville. \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si son groupe serait repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la future \nCommission. \nMadame le Maire a entendu cette demande. \n\nPage 6 sur 16 \n \nMonsieur GUINET a expliqu\u00e9 qu\u2019il revient au Maire de d\u00e9cider du nombre de \nmembres et de le proposer au Pr\u00e9fet. \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 s\u2019il s\u2019agit d\u2019une commission consultative ? \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que cette Commission d\u00e9cide du r\u00e8glement et des \nzonages, elle \u00e9tudie \u00e9galement les \u00e9ventuels dossiers litigieux ou particuli\u00e8rement \ncontraignants. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9  : \n1 DE RETIRER la d\u00e9lib\u00e9ration du 28 juin 2016 prescrivant l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une \naire de Valeur de l\u2019Architecture et du Patrimoine (A.V.A.P.) \u2013 transformation de \u00bb \nla Z.P.P.A.U.P. en A.V.A.P. \n2 DE PRESCRIRE la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial Remarquable (P.V.A.P.). \n3 DE CONSTITUER une Commission Locale Consultative compos\u00e9e comme \nsuit :  \no Des membres de droit : \na. Le Pr\u00e9sident de la Commission, \nb. Madame Le Maire de la commune de Miribel, \nc. Monsieur le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain, \nd. Monsieur le Directeur de la Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles, \ne. Madame l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France, \no Des repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le conseil Municipal en son sein, \no Des repr\u00e9sentants d\u2019associations ayant pour objet la protection, la promotion ou \nla mise en valeur du patrimoine, \no Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es. \nUne d\u00e9lib\u00e9ration sera prise par le Conseil Municipal de Miribel ult\u00e9rieurement afin \nde d\u00e9signer les membres de la cette commission. \n4 D\u2019ORGANISER la concertation selon les modalit\u00e9s des articles L. 103-2, L. \n103-3 et L. 103-4 du Code de l\u2019Urbanisme. \n5  DE CHOISIR, en lien avec l\u2019Unit\u00e9 D\u00e9partementale de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine, un bureau d\u2019\u00e9tudes pour r\u00e9aliser les \u00e9tudes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9laboration \ndu P.V.A.P. \n6 DE DONNER autorisation \u00e0 Madame le Maire pour signer tout contrat, avenant \nou convention de prestation ou de service concernant l\u2019\u00e9laboration technique du \nP.V.A.P. \n7 DE SOLLICITER les \u00e9ventuelles subventions aupr\u00e8s de l\u2019Etat ou de tout autre \norganisme susceptible d\u2019apporter son concours financier, dans le cadre de l\u2019\u00e9tude \ndu P.V.A.P. et d\u2019autoriser Madame le Maire \u00e0 signer les dossiers de demande de \nsubventions. \n8 D\u2019INSCRIRE au Budget les cr\u00e9dits destin\u00e9s au financement des d\u00e9penses \naff\u00e9rentes d\u2019un montant de 50 000 euros, au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 du montant global \ndes \u00e9tudes \u00e0 r\u00e9aliser, la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 \u00e9tant assur\u00e9e par l\u2019Etat (subvention). \n \n\nPage 7 sur 16 \n \n4\u00b0 P\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s des abords des monuments historiques \nLa possibilit\u00e9 de modifier le p\u00e9rim\u00e8tre de protection d\u2019un monument historique a \n\u00e9t\u00e9 introduite par l\u2019article 40 de la loi Solidarit\u00e9 et Renouvellement Urbain, dite loi SRU du  \n13 d\u00e9cembre 2000. La modification de ces p\u00e9rim\u00e8tres peut \u00eatre une extension ou une r\u00e9duction \nselon le contexte architectural, urbain et paysager. \nAinsi, et afin de supprimer les parties r\u00e9siduelles de cette servitude d\u2019utilit\u00e9 \npublique, situ\u00e9es en dehors du projet du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine, l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France a propos\u00e9 \u00e0 la Commune l\u2019\u00e9laboration des \np\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s des abords des monuments historiques, en coh\u00e9rence avec le futur Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine. \nCes P\u00e9rim\u00e8tres D\u00e9limit\u00e9s des Abords des Monuments Historiques ne \ns\u2019accompagnent pas d\u2019un r\u00e8glement propre. N\u00e9anmoins, l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France \ndevra \u00eatre consult\u00e9 pour tout projet inclus dans un p\u00e9rim\u00e8tre de protection d\u00e9fini. \nA Miribel, les sites concern\u00e9s sont : \n- \nle carillon du Mas-Rillier, lieu-dit \u00ab Le Ch\u00e2tel \u00bb, inscrit Monument Historique le \n26 novembre 1993, \n- \nle calvaire-fontaine, Place Henri Grobon, inscrit Monument historique le 25 juin \n1929, \n- \nle bas-relief encastr\u00e9 dans la fa\u00e7ade Ouest pr\u00e8s de la porte de l\u2019ancienne \u00e9glise \nSaint-Martin, lequel a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 Monument Historique le 24 novembre 1928. \nMonsieur GUINET a expliqu\u00e9 que ces sites font l\u2019objet de p\u00e9rim\u00e8tres, d\u00e9limit\u00e9s \npar un cercle de 500 m de rayon autour de chacun d\u2019eux. Les dossiers entrant dans ces \np\u00e9rim\u00e8tres sont soumis \u00e0 l\u2019ABF. N\u00e9anmoins, le PVAP permettra de redessiner ces p\u00e9rim\u00e8tres. \nMonsieur GUINET a par ailleurs pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019afin d\u2019\u00eatre coh\u00e9rent avec les zonages, \nles travaux seront confi\u00e9s \u00e0 un seul et m\u00eame cabinet d\u2019\u00e9tudes, selon un seul cahier des charges \net dans le cadre d\u2019une seule et m\u00eame consultation. \nMonsieur PEREZ a soulign\u00e9 que cette \u00e9volution va dans le sens d\u2019une \nrationalisation des proc\u00e9dures. \nMonsieur BERTHOU a rappel\u00e9 l\u2019importance de diff\u00e9rencier le traitement des trois \nsites concern\u00e9s qui sont totalement diff\u00e9rents.   \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil Municipal d\u2019engager la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e9laboration \ndes P\u00e9rim\u00e8tres D\u00e9limit\u00e9s des Abords des Monuments Historiques. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n1 DE PRESCRIRE la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e9laboration des P\u00e9rim\u00e8tres D\u00e9limit\u00e9s des \nabords des Monuments historiques \n2 D\u2019ORGANISER la concertation selon les modalit\u00e9s des articles L. 103-2, L. \n103-3 et L. 103-4 du Code de l\u2019Urbanisme, comme d\u00e9finie ci-dessus. \n3  DE CHOISIR, en liaison avec l\u2019Unit\u00e9 D\u00e9partementale de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine, un bureau d\u2019\u00e9tudes pour r\u00e9aliser les \u00e9tudes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9laboration \ndes P\u00e9rim\u00e8tres D\u00e9limit\u00e9s des abords des Monuments historiques. \n4 DE DONNER autorisation \u00e0 Madame le Maire pour signer tout contrat, avenant \nou convention de prestation ou de service concernant l\u2019\u00e9laboration technique des \nP\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s des Abords des Monuments Historiques. \n5 DE SOLLICITER les \u00e9ventuelles subventions aupr\u00e8s de l\u2019Etat ou de tout autre \n\nPage 8 sur 16 \n \norganisme susceptible d\u2019apporter son concours financier, dans le cadre de l\u2019\u00e9tude \ndes P\u00e9rim\u00e8tres D\u00e9limit\u00e9s des abords des Monuments Historiques et d\u2019autoriser \nMadame le Maire \u00e0 signer les dossiers de demande de subventions. \n6 D\u2019INSCRIRE au Budget les cr\u00e9dits destin\u00e9s au financement des d\u00e9penses \naff\u00e9rentes. \n5 \u00b0 Modification simplifi\u00e9e n\u00b0 4 du P.L.U. \u2013 Modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition du public \nUn projet d\u2019implantation d\u2019un nouveau gymnase sur un t\u00e8nement sportif \nappartenant \u00e0 la Commune de MIRIBEL est engag\u00e9 par la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (CCMP), ma\u00eetre d\u2019ouvrage, et fait ressortir les difficult\u00e9s li\u00e9es aux \ncontraintes du Plan Local d\u2019Urbanisme, notamment pour l\u2019implantation des constructions par \nrapport aux voies et emprises publiques et la r\u00e9alisation des aires de stationnement. \nAfin de permettre la r\u00e9alisation des \u00e9quipements sportifs envisag\u00e9s, il s\u2019av\u00e8re donc \nn\u00e9cessaire de lancer une proc\u00e9dure de modification du P.L.U. \nPar arr\u00eat\u00e9 municipal du 30 mai 2017, Madame le Maire a engag\u00e9 la modification \nsimplifi\u00e9e n\u00b0 4 du Plan Local d\u2019Urbanisme.  \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que ce projet, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini, pose \ndeux probl\u00e8mes de conformit\u00e9 au P.L.U. : \n- \nDistance de 9 m pr\u00e9vue par rapport aux voies publiques non respect\u00e9e \n- \nNombre de places de stationnement impossible \u00e0 respecter \nIl a pr\u00e9cis\u00e9 que les deux modifications du P.L.U. envisag\u00e9es concerneront toutes \nles zones UB et qu\u2019en ce qui concerne le stationnement, cette nouvelle r\u00e8gle s\u2019appliquera \nuniquement aux \u00e9tablissements publics. Le Maire \u00e9tudiera le dossier et d\u00e9terminera le nombre \nde places de stationnement n\u00e9cessaires. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que la CCMP travaille actuellement au projet de \nconstruction d\u2019un gymnase intercommunal localis\u00e9 \u00e0 La Chanal. Un concours d\u2019architecte a \n\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9. \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 si on pouvait imaginer une mutualisation des \nplaces de parking ? \nMonsieur GUINET a indiqu\u00e9 que c\u2019est le but et cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 avec la CCMP. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 \u00e0 avoir un plan de zonage du Centre-Ville pour \nrep\u00e9rer la zone UB, ce \u00e0 quoi Monsieur GUINET a r\u00e9pondu positivement. \nMonsieur TRONCHE a rappel\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9finir les distances \u00e0 respecter par \nrapport aux voies (Art. 6 et 7 du r\u00e8glement du P.L.U.). Il ne peut pas y avoir d\u2019exceptions. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9cis\u00e9 que cette modification ne concerne pas uniquement \nla zone de la Chanal mais les autres \u00e9quipements publics situ\u00e9s en zone UB, tel que l\u2019Allegro. \nIl a \u00e9galement rappel\u00e9 que ces questions pourront \u00eatre \u00e9tudi\u00e9es dans le cadre de la \nr\u00e9vision du P.L.U. qui est engag\u00e9e. \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que les \u00e9quipements publics ne sont pas \nuniquement ceux r\u00e9alis\u00e9s par la Collectivit\u00e9. Il a ajout\u00e9 qu\u2019il faut pouvoir s\u2019appuyer sur un \nr\u00e8glement. \nMonsieur FOUCHA, DGS, a ajout\u00e9 que sans cette modification du P.L.U., le projet \nde la CCMP ne pourra pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9.  \n\nPage 9 sur 16 \n \n \nMonsieur GUINET a exprim\u00e9 sa volont\u00e9 d\u2019avancer. Il a propos\u00e9 de pr\u00e9ciser que \nces nouvelles r\u00e8gles se limiteront aux constructions d\u2019\u00e9quipements sportifs et culturels. \nMadame COURANT a demand\u00e9 si les personnes publiques consult\u00e9es au \npr\u00e9alable, ont fait un retour au Maire sur ce projet ? \nMonsieur GUINET a r\u00e9pondu qu\u2019aucun retour n\u2019a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 ce jour. Toutefois, la \nmise \u00e0 disposition du public va avoir lieu et il est encore possible d\u2019int\u00e9grer ou de modifier des \n\u00e9l\u00e9ments techniques et de prendre en compte des remarques. \nMadame COURANT a pr\u00e9cis\u00e9 que certes les articles 6 et 7 du r\u00e8glement du P.L.U. \ndoivent \u00eatre r\u00e9glement\u00e9s, mais n\u00e9anmoins, par usage, il y est souvent d\u00e9rog\u00e9 pour les services \npublics et \u00e9quipements collectifs. \nMonsieur BERTHOU a soulign\u00e9 l\u2019urgence de traiter ce dossier, le risque \u00e9tant \nlimit\u00e9 du fait de la r\u00e9vision du P.L.U. actuellement lanc\u00e9e et l\u2019adoption du \u00ab sursis \u00e0 statuer \u00bb \nd\u00e8s janvier. \nPour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur BAULMONT, Monsieur GUINET a indiqu\u00e9 qu\u2019il n\u2019est \npas possible d\u2019introduire des r\u00e8gles diff\u00e9rentes dans une m\u00eame zone. \nMadame COURANT a souhait\u00e9 que le Conseil Municipal soit tenu inform\u00e9 des \n\u00ab retours \u00bb faits par l\u2019Etat. \nMonsieur PEREZ a attir\u00e9 l\u2019attention sur l\u2019importance d\u2019int\u00e9grer \u00e0 la r\u00e9flexion sur \nle sujet du stationnement, l\u2019am\u00e9nagement de davantage d\u2019acc\u00e8s pi\u00e9tons. \nUne derni\u00e8re remarque de Madame COURANT a pr\u00e9cis\u00e9 que la r\u00e8glementation \ndes article 6 et 7 n\u2019est plus obligatoire pour les prochains P.L.U. \nPar 22 voix pour et 7 abstentions, le Conseil Municipal a : \nCONSIDERE que le projet de modification simplifi\u00e9e n\u00b0 4 du Plan Local \nd\u2019Urbanisme tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 est pr\u00eat \u00e0 \u00eatre mis \u00e0 la disposition du public, \nDECIDE de mettre le projet de modification simplifi\u00e9e n\u00b0 4 accompagn\u00e9 des autres \npi\u00e8ces du dossier \u00e0 la disposition du public, ainsi qu\u2019un registre \u00e0 feuillets non mobiles, cot\u00e9 et \nparaph\u00e9 qui seront d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la Mairie de Miribel pendant 33 jours cons\u00e9cutifs, aux jours et \nheures habituels d\u2019ouverture de la Mairie, du 23/10/2017 au 24/11/2017 inclus ainsi que les \nsamedis de 9 heures \u00e0 11 heures 30. \nDECIDE que chacun pourra prendre connaissance du dossier sur place \u00e0 la Mairie \nde MIRIBEL. \nCONSIDERE que le dossier mis \u00e0 disposition du public comprendra le cas \u00e9ch\u00e9ant \nles avis \u00e9mis par les personnes publiques associ\u00e9es. \nCONSIDERE que le public pourra formuler ses observations en les consignant sur \nle registre pr\u00e9vu \u00e0 cet effet.  \nCONSIDERE que les observations du public seront enregistr\u00e9es et conserv\u00e9es en \nMairie. \nDIT que la d\u00e9lib\u00e9ration correspondante sera diffus\u00e9e selon les lois et r\u00e8glements en \nvigueur. \n\nPage 10 sur 16 \n \n6\u00b0 Prise en consid\u00e9ration du Programme Local d\u2019Habitat de la Communaut\u00e9 de Communes \nde Miribel et du Plateau et instauration de sursis \u00e0 statuer au titre de l\u2019article L424-1-3 \ndu Code de l\u2019Urbanisme \nDans le cadre des dispositions de l\u2019article L 424-1 et suivants du Code de \nl\u2019Urbanisme, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019instaurer le \u00ab sursis \u00e0 statuer \u00bb sur les demandes \nd\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de compromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la \nr\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement concern\u00e9e sur certains secteurs de la Commune. \nCes secteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis ainsi : \na) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Chemin de Lazare \nb) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route de Tramoyes \nc) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route des Echets \nd) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Rue de Pellera \ne) Pour le secteur du Centre-Ville \u2013 Les Balmes \nf) Pour le secteur des Echets \nMadame le Maire a soulign\u00e9 la pression \u00e9manant des promoteurs en mati\u00e8re de \nconstructions, et donc la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00ab outill\u00e9s \u00bb pour y faire face et garder la ma\u00eetrise de \nl\u2019\u00e9volution du territoire. La Municipalit\u00e9 s\u2019y \u00e9tait engag\u00e9e aupr\u00e8s des habitants. Pour ce faire, \nla d\u00e9finition de zones de vigilance particuli\u00e8re sera un outil tr\u00e8s utile. \nMonsieur GUINET a pr\u00e9sent\u00e9 les six p\u00e9rim\u00e8tres d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finis et a indiqu\u00e9 \nque trois autres p\u00e9rim\u00e8tres seraient prochainement soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nIl a ajout\u00e9 que cette d\u00e9cision de mise en place de ces p\u00e9rim\u00e8tres est prise pour faire \nface aux pressions fonci\u00e8res et permettra de surseoir \u00e0 statuer dans l\u2019attente de l\u2019approbation \ndu PADD dont l\u2019\u00e9tude est en cours, notamment en mati\u00e8re de voirie, acc\u00e8s, circulation, et \ncapacit\u00e9 des r\u00e9seaux. \nIl a expliqu\u00e9 que ces zones peuvent pr\u00e9senter des difficult\u00e9s en mati\u00e8re de r\u00e9seaux, \nassainissement, \u00e9lectrification, voirie etc\u2026Ces zones vont n\u00e9cessiter des \u00e9tudes pour \nd\u00e9terminer leur compatibilit\u00e9 \u00e0 recevoir de nouveaux \u00e9quipements. \nMonsieur TRONCHE a exprim\u00e9 son doute sur la proc\u00e9dure propos\u00e9e et va \nrencontrer la DDT \u00e0 ce sujet.   \nMonsieur GUINET a rappel\u00e9 que ce dossier a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 apr\u00e8s sa rencontre avec la \nDDT. Il a \u00e9galement indiqu\u00e9 que cette proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par d\u2019autre Communes de l\u2019Ain. \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que ce projet constitue une \u00ab avanc\u00e9e \u00bb et qu\u2019il \nconvient de ne pas perdre de temps. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 : \n1\u00b0- DE PRENDRE en consid\u00e9ration la mise \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement des zones d\u00e9finies ci-dessus, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code \nde l\u2019Urbanisme,  \n2\u00b0 - D\u2019INSTAURER, au titre de l\u2019article L. 424-1 du Code de l\u2019Urbanisme, un \nsursis \u00e0 statuer sur les demandes d\u2019autorisation du droit des sols susceptibles de \ncompromettre ou de rendre plus on\u00e9reuse la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration \nd\u2019am\u00e9nagement, \n\nPage 11 sur 16 \n \n3\u00b0 - D\u2019AUTORISER Madame le Maire \u00e0 prendre les mesures de publicit\u00e9 et \nd\u2019affichage pr\u00e9vues par le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et d\u00e9finies \n\u00e0 l\u2019article R. 111-47 du Code de l\u2019Urbanisme, \nPour les secteurs suivants : \na) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Chemin de Lazare \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 2 abstentions (Monsieur TRONCHE \net Monsieur GRAND) \nb) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route de Tramoyes \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 2 abstentions (Monsieur TRONCHE \net Monsieur GRAND) \nc) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Route des Echets \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 1 abstention (Monsieur GRAND)  \nMonsieur TRONCHE n\u2019a pas pris part au vote \nd) Pour le secteur du Mas-Rillier \u2013 Rue de Pellera \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 2 abstentions (Monsieur TRONCHE \net Monsieur GRAND) \ne) Pour le secteur du Centre-Ville \u2013 Les Balmes \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 25 voix pour et 2 abstentions (Monsieur TRONCHE \net Monsieur GRAND)  \nMessieurs BODET et GAITET n\u2019ont pas pris part au vote \nf) Pour le secteur des Echets \nD\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par 27 voix pour et 2 abstentions (Monsieur TRONCHE \net Monsieur GRAND) \n \nVIII VOIRIE  \n \n \n \n \n \n         Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Convention de d\u00e9neigement \nEn vue d\u2019organiser le d\u00e9neigement des voies communales lors des \u00e9pisodes \nneigeux, et afin d\u2019\u00eatre en mesure de r\u00e9aliser un d\u00e9neigement rapide et simultan\u00e9 de l\u2019ensemble \ndes voies communales, il s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire de recourir \u00e0 l\u2019aide d\u2019agriculteurs, \u00e9quip\u00e9s en \ntracteurs, et pouvant intervenir sur les deux hameaux en renfort des services techniques \ncommunaux. \nUn projet de convention fixant les modalit\u00e9s de d\u00e9clenchement du service, \nd\u2019intervention et de r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 le texte de la convention propos\u00e9e \net a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer les conventions qui seront conclues avec les agriculteurs. \n \nIX TRAVAUX \n \n \n \n \n \n         Rapporteur G. BAULMONT \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux rue des \u00e9coles \u2013 Avant-Projet D\u00e9taill\u00e9 \u00e9tabli \npar le Syndicat Intercommunal d\u2019Electricit\u00e9 et de e.communication (SIEA) \u2013 \nApprobation des plans de financement \n\nPage 12 sur 16 \n \nDans le cadre de l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique environnementale, il est pr\u00e9vu la \ndissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de t\u00e9l\u00e9communication existants rue des \n\u00e9coles. \nL\u2019\u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de ce projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le SIEA qui a \u00e9galement \u00e9tabli les \nplans de financement. \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal pour approbation et habilitation du Maire \u00e0 \nles signer, les documents suivants : \n- \nPlan de financement (APD) des travaux d\u2019\u00e9lectrification qui fixe le \nmontant de la participation communale \u00e0 hauteur de 15 546 \u20ac \n- \nPlan de financement des travaux de g\u00e9nie civil de t\u00e9l\u00e9communication \nqui fixe le montant des travaux \u00e0 la charge de la Commune \u00e0 13 000 \u20ac. \n A l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 les plans de financement pr\u00e9sent\u00e9s \net habilit\u00e9 le Maire \u00e0 les signer. \n2\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux rue des \u00e9coles - Convention avec ORANGE \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention propos\u00e9 par ORANGE, \npour des travaux de dissimulation des \u00e9quipements de communications \u00e9lectroniques a\u00e9riens \nexistants rue des \u00e9coles. \nCette convention fixe les modalit\u00e9s techniques, juridiques et financi\u00e8res pour la \nmise en \u0153uvre des travaux de suppression des c\u00e2bles de communications \u00e9lectroniques a\u00e9riens \nexistants, propri\u00e9t\u00e9 d\u2019Orange, et leur le remplacement par des c\u00e2bles souterrains.  \nCes travaux initi\u00e9s par la Collectivit\u00e9 sont entrepris \u00e0 des fins environnementales \net esth\u00e9tiques. \nLe co\u00fbt pour la Commune de la prestation r\u00e9alis\u00e9e par ORANGE s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la \nsomme de 4 810.20 \u20ac. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la convention propos\u00e9e par \nORANGE et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer. \n3\u00b0 Convention de servitude consentie \u00e0  ENEDIS \n         Rapporteur G. BAULMONT \nUne servitude de passage de canalisations souterraines doit \u00eatre consentie \u00e0 \nENEDIS, sur les parcelles communales cadastr\u00e9es section AE n\u00b0 1242 et 1329 sises rue des \n\u00e9coles. \nLa convention de servitude et le plan d\u2019implantation ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e. \n A l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 la convention propos\u00e9e par \nENEDIS et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la signer ainsi que l\u2019acte notari\u00e9 correspondant \u00e0 cette \nconstitution de servitude. \n \n \nX AFFAIRES SOCIALES  \n \n                                  Rapporteur M.C. JOLIVET \n1\u00b0 Acc\u00e8s au Syst\u00e8me National d\u2019Enregistrement (SNE) des demandes de logement social \nDans le cadre de l\u2019article 97 de la loi n\u00b0 2014-366 du 24 mars 2014 pour l\u2019Acc\u00e8s \nau Logement et \u00e0 un Urbanisme R\u00e9nov\u00e9 (ALUR), le dossier unique de demande de logement \nsocial a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2016. \n\nPage 13 sur 16 \n \nLe dossier unique permet aux demandeurs de ne d\u00e9poser qu\u2019un seul dossier, \nenregistr\u00e9 et num\u00e9ris\u00e9 dans le Syst\u00e8me National d\u2019Enregistrement (SNE). Cette demande est \nprise en compte par tous les bailleurs et territoires concern\u00e9s par la demande. \nLe SNE, portail informatique gratuit d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019Etat, a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour \nr\u00e9pondre \u00e0 l\u2019ensemble de de ces nouvelles dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires. Depuis \nle 1er janvier 2016, toutes les demandes de logement social y sont enregistr\u00e9es. \nSelon l\u2019article R.441-2-1 du Code de la Construction et de l\u2019habitat, les \nCollectivit\u00e9s Territoriales qui souhaitent acc\u00e9der aux donn\u00e9es nominatives du SNE pour \nassurer la fonction de guichet enregistreur doivent prendre une d\u00e9lib\u00e9ration en ce sens. Une \nconvention relative aux conditions et modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du SNE sera ensuite sign\u00e9e \nentre la collectivit\u00e9 et la Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale (DDCS). \nLe Plan Partenarial de Gestion de la Demande de Logement Social approuv\u00e9 en \nConseil Communautaire du 06 juillet 2017, ayant fait l\u2019objet d\u2019un avis favorable de la \nCommune en date du 29 mai 2017, \u00e9tablit la Commune de Miribel en tant que guichet \nenregistreur pour les demandes de logement social pour le territoire communautaire. \nLe projet de convention entre le Pr\u00e9fet de l\u2019Ain et les services enregistreurs fixant \nles conditions et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du SNE a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour \napprobation. \nMadame JOLIVET a soulign\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat de ce syst\u00e8me qui permettra un suivi des \ndemandes de logements, leur r\u00e9actualisation, leurs \u00e9ventuelles modifications et \u00e9volutions. Elle \na en outre indiqu\u00e9 qu\u2019une Commission d\u2019attribution sera mise en place au niveau \nintercommunal avec la d\u00e9finition de crit\u00e8res d\u2019attribution communs \u00e0 toutes les Communes. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette convention avec l\u2019Etat, et \nd\u00e9cid\u00e9 d\u2019autoriser le Maire \u00e0 la signer pour permettre l\u2019acc\u00e8s au SNE et assurer la fonction de \nguichet enregistreur.  \n \nXI INTERCOMMUNALITE \n             \n \n \n   Rapporteur P. BERTHO \n1\u00b0 Rapport sur le prix et la qualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat \nIntercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) pour l\u2019ann\u00e9e 2016 \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \nLe rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service de distribution publique d\u2019eau \npotable, exercice 2016, \u00e9tabli par le SIENEL a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal. \nMonsieur BERTHO a rappel\u00e9 que les Communes se sont regroup\u00e9es en Syndicat \n(SIENEL) en vue d\u2019organiser la distribution de l\u2019eau potable. Cette eau provient des puits de \ncaptage et des sources de St-Maurice. Un raccordement au Grand Lyon existe et peut \u00eatre utilis\u00e9 \nen cas de besoin. \nUne D\u00e9l\u00e9gation de Service Public (DSP) d\u2019une dur\u00e9e allant de 2011 \u00e0 2021, dont \nle titulaire est SUEZ g\u00e8re la production et la distribution. Un avenant \u00e0 cette DSP a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \nsuite aux \u00e9volutions l\u00e9gislatives. \nMonsieur BERTHO a donn\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les chiffres cl\u00e9s contenus dans le \nrapport.  \nIl a ensuite conclu en indiquant que l\u2019objectif du SIENEL est de maintenir les taux \nde renouvellement des installations. \n\nPage 14 sur 16 \n \nIl a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 l\u2019\u00e9tude actuelle du transfert de ce service \u00e0 la CCMP d\u2019ici \n2020 au plus tard. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a pris acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h 25. \n \n \n\nPage 15 sur 16 \n \n \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n      Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral \n \nREPUBLIQUE FRANCAISE \u2013 Libert\u00e9 \u2013 Egalit\u00e9 \u2013 Fraternit\u00e9 \u2013 \n_______________________ \n \nCOMMUNE de MIRIBEL \n \nSEANCE DU 29 Septembre 2017  \n \nDate de convocation : 22 Septembre 2017 \nDate d\u2019affichage de la convocation : 22 Septembre 2017 \n \nQUESTION IV 1\u00b0 \nLISTE DES DECISIONS DU MAIRE \nPRISES DANS LE CADRE DE L\u2019ARTICLE L 2122-22 \ndu CODE GENERAL DES COLLECTIVITES TERRITORIALES \n(cf. D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 avril 2014) \nPRESENTEES AU CONSEIL MUNICIPAL \n \nSERVICE d\u2019origine \nDATE de \nla d\u00e9cision \nOBJET de la d\u00e9cision \nCOUT \n \nSERVICE TECHNIQUE \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \n11/05/2017 \n \n \n \n \n05/07/2017 \n \n \n \n \n \n \n \n \n05/07/2017 \n \n \n \n \n10/07/2017 \n \n \n \n \n10/07/2017 \n \n \n \n \n \n \nNotification du march\u00e9 de Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre pour la \nrestructuration de l\u2019\u00eelot St-Romain attribu\u00e9 \u00e0 CAP \nARCHITECTURE - MIRIBEL \n \n \nConvention Tripartite conclue entre l\u2019Association \nCESAM, l\u2019Association MIRIBEL FOOT et la \nCommune de Miribel. \nLa Commune de Miribel met \u00e0 disposition de \nl\u2019Association MIRIBEL FOOT le bar associatif de \nla maison de quartier du Tr\u00eave, pour les habitants du \nquartier, 3 jours/semaine de 16h \u00e0 22h, \u00e0 compter du \n10 Juillet 2017 jusqu\u2019au 30 D\u00e9cembre 2017. \n \nArr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0223 Mesdames DRAI et \nJOLIVET pour repr\u00e9senter lors des entretiens dans \nle cadre de la n\u00e9gociation du March\u00e9 de la \nRestauration Scolaire. \n \nArr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0224 concernant la cr\u00e9ation \u00e0/c \ndu 14/07/2017, d\u2019une r\u00e9gie de recettes pour \nl\u2019encaissement des produits des restaurants \nmunicipaux \n \nArr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0225 concernant la cr\u00e9ation \u00e0/c \ndu 13/07/2017, d\u2019une r\u00e9gie de recettes pour \nl\u2019encaissement des produits des accueils \np\u00e9riscolaires  \n \n \nMontant du march\u00e9  \n50 000 \u20ac HT \n \n \n \n \n \n \nGratuit \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n*T \u2013 BOTTA Adrien \nS \u2013 MOREAU Mireille \n \n \n \n \nT \u2013 BOTTA Adrien \nS \u2013 MOREAU Mireille \n \n \n \n\nPage 16 sur 16 \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \nSERVICE TECHNIQUE \n \n \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \nSECRETARIAT \nGENERAL \n \n \nSERVICE FINANCES \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nSERVICE TECHNIQUE \n10/07/2017 \n \n \n \n \n10/07/2017 \n \n \n \n \n \n26/07/2017 \n \n \n \n \n \n \n21/08/2017 \n \n \n \n \n \n21/08/2017 \n \n \n \n \n \n28/08/2017 \n \n \n \n28/08/2017 \n \n \n \n28/08/2017 \n \n \n \n28/08/2017 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n04/09/2017 \nArr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0226 concernant la cr\u00e9ation, \u00e0/c \ndu 13/007/2017, d\u2019une r\u00e9gie de recettes pour \nl\u2019encaissement des participations familiales pour \nl\u2019accueil en multi accueil \u00e0 l\u2019EPE. \n \nArr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0227 concernant la cr\u00e9ation, \u00e0/c \ndu 13/07/2017, d\u2019une r\u00e9gie de recettes pour \nl\u2019encaissement des produits de la halte-garderie du \nTr\u00eave \u00ab la Ribambelle \u00bb. \n \n \nNotification du march\u00e9 Ecole E. Quinet \u2013 Cr\u00e9ation \nd\u2019une nouvelle cantine scolaire \u2013 Attribution du lot \n14 : Equipement cuisine, \u00e0 CUNY \nPROFESSIONNEL \u2013 223 Bd du 8 mai 1945 \u2013 \nBOURG-en-BRESSE \n \n \nConvention d\u2019utilisation de locaux sportifs \u2013 \nGymnase La Chanal \u2013 salle de danse Centre Socio \nculturel \u2013 salle polyvalente Mas-Rillier, par la Gym \nVolontaire La C\u00f4ti\u00e8re \nPour l\u2019ann\u00e9e sportive 2017/2018 \n \nConvention d\u2019utilisation de locaux sportifs \u2013 \nGymnase La Chanal \u2013 DOJO Nazaret - salle de \ndanse et salle du Conseil Centre Socio culturel \u2013 \nsalle polyvalente Mas-Rillier, par l\u2019ULM  \nPour l\u2019ann\u00e9e sportive 2017/2018 \n \nConvention d\u2019utilisation de locaux sportifs \u2013 \nGymnase La Chanal, par Miribel Tennis de table \nPour l\u2019ann\u00e9e sportive 2017/2018 \n \nConvention d\u2019utilisation de locaux sportifs \u2013 DOJO \nKarat\u00e9, par l\u2019Association AIKIDO \nPour l\u2019ann\u00e9e sportive 2017/2018 \n \nConvention d\u2019utilisation de locaux sportifs \u2013 \nGymnase La Chanal, par \u00ab en piste avec Romano \u00bb \nPour l\u2019ann\u00e9e sportive 2017/2018 \n \nNotification du march\u00e9 de fourniture de repas en \nliaison froide pour la Commune de Miribel \u2013 2 lots \nLe lot 1 \u00ab restauration scolaire \u00bb attribu\u00e9 ELRES - \nELIOR \n \nLe lot 2 \u00ab restauration petite enfance \u00bb attribu\u00e9 \u00e0 \nELRES-ELIOR \n \nDur\u00e9e du march\u00e9 : 1 an reconductible 3 fois par \np\u00e9riodes de 12 mois (dur\u00e9e maximum 1 an et 36 \nmois) \n \nNotification du march\u00e9 D\u00e9molition b\u00e2timent et \ntransformateur rue des \u00e9coles, attribu\u00e9 \u00e0 S.L.T.P.  \n44 Ancienne route d\u2019Irigny \u2013 BRIGNAIS \n \nT \u2013 MOREAU Mireille \nS \u2013 MARION Agn\u00e8s \n \n \n \nT \u2013 DURY Anne-Laure \nS \u2013 MOREAU Mireille \n \n \n \n \nMontant du lot 14 : \n 64 960 \u20ac HT \n \n \n \n \n \n \nMise \u00e0 disposition gratuite \n \n \n \n \nMise \u00e0 disposition gratuite \n \n \n \n \n \nMise \u00e0 disposition gratuite \n \n \n \nMise \u00e0 disposition gratuite \n \n \n \nMise \u00e0 disposition gratuite \n \n \n \n \nMontant lot 1 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 \n206 204,55 \u20ac HT \n \nMontant du lot 2 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 \n42 271,14 \u20ac HT \n \n \n \n \n \n \nMontant du march\u00e9 \n149 775,24 \u20ac HT \n \n \n", "publication_date": "20/06/2017"}