{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84MzctbWlyaWJlbC1pbmZvLWRlY2VtYnJlLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/837-miribel-info-decembre-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0228\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   d\u00e9cembre 2016 !\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES\nJeudi 8 d\u00e9cembre\n \u00e0 18 h 30  Place de la R\u00e9publique\nSpectacle  \nSon et \nlumi\u00e8re \n\u00abL\u2019apprenti \nsorcier\u00bb  \net b\u00e2tons  \nlumineux \nofferts aux \nenfants\nle guichet de la Poste de Miribel est ferm\u00e9 jusqu\u2019au 7 d\u00e9cembre 2016 pour travaux. \nLes usagers doivent se rendre \u00e0 la poste de Saint Maurice de Beynost\nVendredi 9 d\u00e9cembre \u00e0 16h\nLancement du chantier  \nde la nouvelle cantine  \ndu groupe scolaire E. Quinet\nINSCRIPTIONS SUR LES LISTES ELECTORALES\nCette inscription n\u2019est pas automatique pour \nles nouveaux habitants de Miribel. De m\u00eame si \nvous avez chang\u00e9 de domicile \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la  \ncommune. Vous avez 18 ans ou aurez 18 ans \navant le 1er mars 2017, pensez aussi \u00e0 vous faire \ninscrire. Pour ce faire, munissez-vous d\u2019une \npi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et d\u2019un justificatif de domicile.\nETUDE URBAINE\nVendredi 2 d\u00e9cembre\n \u00e0 20 h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nR\u00e9union publique de pr\u00e9sentation \nL\u2019\u00e9quipe municipale, accompagn\u00e9e du \nCabinet Eco Strat\u00e9gie, vous invite \u00e0 la \npr\u00e9sentation finale des r\u00e9sultats de \nl\u2019Etude Urbaine, fil rouge qui guidera les \nprojets du Miribel de demain.  \nVenez nombreux les d\u00e9couvrir !\nREMISE  \nDES COLIS  \nDE FIN D\u2019ANN\u00c9E\npar la Municipalit\u00e9 aux personnes  \nde 75 ans et plus au cours d\u2019un go\u00fbter\nJeudi 15\n de 14h \u00e0 17h  \u00e0 la salle des f\u00eates  \nau Mas Rillier\nVendredi 16\n de 14h \u00e0 17h  \u00e0 la nouvelle salle  \ndes f\u00eates des Echets\nSamedi 17\n de 14h \u00e0 18h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nAnimation  musicale\nLe d\u00e9tail en page centrale\nCONCOURS DE PO\u00c9SIE \n2017\nEnvoyez vos textes en vers  \n\u00e0 culture@miribel.fr  \nou en Mairie \u00e0 Madame l\u2019Adjointe \naux affaires culturelles  \navant le 20 janvier 2017\nVoir r\u00e8glement sur www.miribel.fr\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n du 28 novembre au 4 d\u00e9cembre \nBrin de talents : patchworks et \ntravaux de couture\n du 6 au 18 d\u00e9cembre \nToutes les photos du concours photos\nLa galerie est disponible du  \n19 d\u00e9cembre 2016 au 8 f\u00e9vrier 2017 : \nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter \u00e0 la \nMairie au 04 78 55 84 00\n1001 Grande Rue\n Vendredi 2 au samedi 3 \n6\u00e8me \u00e9dition des \u00ab24 h de la coinche\u00bb \nau centre socio-culturel \u00e0 19h. Buvette repas \nchauds. Inscriptions sur place. Tarifs 2 \u00e0 5 \u20ac \npar personne au b\u00e9n\u00e9fice du T\u00e9l\u00e9thon\n Samedi 10 \nRepas de la Ste Barbe des Sapeurs- \nPompiers \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates  \ndes Echets. Contact 04 78 55 42 79\nJusqu\u2019au 11 \nExposition de peinture par Art-Loisir  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Vente de tableaux au b\u00e9n\u00e9fice du \nT\u00e9l\u00e9thon\n Dimanche 11 \nArbre de No\u00ebl de l\u2019association Cap Handicap \n \n Mercredi 7\n\u00e0 21h\nSnowden\nMercredi 21\n\u00e0 21h\nPapa ou Maman 2\nMercredi 14\n\u00e0 21h\nLe petit locataire\nMercredi 28\n\u00e0 14h30\nMa vie de courgette\nMercredi 21\n\u00e0 14h30\nVaiana (3D)\nMercredi 28\n\u00e0 16h30\nLes animaux fantastiques\n\u00e0 14h \u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \nContact caphandicap1@gmail.com\n Mardi 13 \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Union La\u00efque  \nde Miribel au centre socio-culturel \u00e0 19h30 \nContact 04 78 55 17 72\nArbre de No\u00ebl de la Petite enfance  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 16h30. Contact 04 78 55 84 25\n Mercredi 14 \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Office culturel  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h. Contact 04 78 55 80 20\n Vendredi 16 \nCoupe Hiver de Judo organis\u00e9e par l\u2019ULM  \nau gymnase la Chanal \u00e0 18h\nRANDONN\u00c9ES P\u00c9DESTRES ULM\n Dimanche 4 \nLe Pissoir dans l\u2019Ain \npour tout marcheur 4h30, + 560 m \nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 06 28 32 54 77\n Jeudi 8  \nVisite guid\u00e9e de Chatillon/Chalaronne\nl\u2019apr\u00e8s-midi et restaurant le soir \nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Marie France 09 50 06 42 38\nCOURS DE ZUMBA\npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \nau gymnase la Chanal\nFitness et well ness en journ\u00e9e et soir\u00e9e\nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nd\u00e9cembre\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Samedi 3, participation au T\u00e9l\u00e9thon \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n. Vendredi 9, audition \u00abComme \u00e7a nous \nchante\u00bb \u00e0 19h \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie  \n. Dimanche 11, participation \u00e0 l\u2019arbre de \nNo\u00ebl de l\u2019association Cap Handicap \u00e0 14h30  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \n. Jeudis 1er, 8, 15 \u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie et \nsamedi 17 \u00e0 14h30 \u00e0 la r\u00e9sidence J. Guillon, \nmusiques en sc\u00e8ne audition des \u00e9l\u00e8ves \n. Mardi 13, avant-sc\u00e8ne du concert de \nchanson fran\u00e7aise cabaret \u00abLe cirque des \nMirages\u00bb \u00e0 19h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \n. Mercredi 14, concert choral de  \nl\u2019Acad\u00e9mie \u00e0 20h \u00e0 la chapelle de la  \nr\u00e9sidence J. Guillon \n. Vendredi 16, concert de No\u00ebl \u00e0 20h  \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise de St Maurice de Beynost\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\n \n Jeudi 15 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n Samedi 10 \u00e0 14h 30   Atelier Balade et Nature \u00e0 l\u2019Iloz\nFabrication d\u2019une couronne de Solstice - Contact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\n Samedi 17 \nCross des Papillotes organis\u00e9 par le Miribel \nC\u00f4ti\u00e8re Athl\u00e9tisme \u00e0 13h au Parc de la  \nSathonnette \u00e0 St Maurice de Beynost. \nBuvette, casse-cro\u00fbte. Inscriptions gratuites \n1h avant sur place ou sur le site  \nhttp://miribelca-athle.com/. Certificat  \nm\u00e9dical obligatoire. Contact 06 20 61 36 91\n Jeudi 22 \nCollecte de sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro 9h30-12h30  \net 15h-19h. Contact 04 78 55 62 82 \nVenez nombreux\nOP\u00c9RATION \u00ab Joyeuses f\u00eates \u00bb\norganis\u00e9e par l\u2019Association \ndes Commer\u00e7ants et Artisans \nde la CCMP\ndu 9 au 18 d\u00e9cembre\n(Tickets \u00e0 gratter offrant la possibilit\u00e9 de gagner \nune bouteille de champagne par jour \nchez chaque commer\u00e7ant participant)\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Mardi 13 \u00e0 20h30 \nLe cirque des Mirages\nSpectacle  \nchanson fran\u00e7aise cabaret\n Vendredi 16 \u00e0 19h30 \nChorale publique\nSpectacle chansons  \nen co-production\n Jeudi 1er \u00e0 20h  \nDe Romans Ferrari  \n\u00e0 Oli ... Wood\nSpectacle en co-production \nFilm d\u2019animation autour de  \nla lune de papier\nATELIERS Plan Local d\u2019Urbanisme\nen partenariat avec la FRAPNA  \nPour un urbanisme vert. Infos sur \nl\u2019\u00e9laboration et la r\u00e9vision d\u2019un P.L.U.\nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n. Samedi 3 d\u00e9cembre \u00e0 10h*\n. Mercredi 7 d\u00e9cembre \u00e0 19h45\nInfos : frapna-ain.org/territoire\n* sur inscription au 09 72 45 06 02\n Samedi 10 \u00e0 20h30 \nFestival Temps Danse\npropos\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nContemporain, modern Jazz, hip-hop. Tarifs 14 \u20ac, 7 \u20ac pour les - de 25 ans  \nBilletterie \u00e0 l\u2019Office du Tourisme 1104 grande rue ou le soir du spectacle\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 9 et 23\n. aux Echets  \nles lundis 12 et 26  \n. au Mas Rillier \nles mardis 13 et 27 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nPICOT Sacha le 12/10\nSANI Safia le 14/10\nD\u00c9C\u00c8S\nGILLET Jean-Pierre le 6/10\nLAURENT Arlette Jos\u00e9phine  \n\u00e9p. DUBOURDEAUX le 8/10\nGORRET Elise Louise Marie  \n\u00e9p. DEVISY le 9/10\nCINTAS Marie-Louis Alice  \n\u00e9p. FEVRE le 11/10\nBEAUVOIS Catherine Christine  \n\u00e9p. CABARDI le 12/10\nSAUTEBIN Jacqueline Rose  \n\u00e9p. POSTEL le 13/10\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n. Vendredi 2 : atelier multi-saveurs  \n\u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Mercredi 7 : lieu ressources parents \nSalle des f\u00eates des Echets  \n\u00e0 10h (le lundi matin au Tr\u00eave) \n. Jeudi 8 : table d\u2019h\u00f4te \u00e0 12h au Tr\u00eave \nR\u00e9servation obligatoire \n. Vendredi 9 : Kafrofit\u2019ness animation \ndanse \u00e0 19h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Jeudi 15 : caf\u00e9 des habitants \u00e0 9h30 \u00e0 \nla maison de quartier du Tr\u00eave \n. du lundi 19 au vendredi 23 : accueil \nde loisirs des 3/5 ans \u00e0 l\u2019antenne du \ncentre-ville et des 6/10 ans \u00e0 l\u2019antenne \ndu Tr\u00eave, sur inscription \nPour les mercredis de janvier et f\u00e9vrier \ninscriptions \u00e0 partir du 6/12\nLe centre social sera ferm\u00e9 du lundi \n26/12 au vendredi 30/12. R\u00e9ouverture \nle lundi 2 janvier 2017\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de d\u00e9cembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 3 Mme Guyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, le 10 M. Henri SECCO, le 17  \nM. Patrick GUINET, le 24 pas de permanence , le 31 Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 5 et 19 d\u00e9cembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr \n-  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31 mars\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nAttention la d\u00e9ch\u00e8terie \nsera ferm\u00e9e le jeudi 1er \nd\u00e9cembre toute la journ\u00e9e\nLa campagne 2016/2017 a d\u00e9but\u00e9 le 22 novembre 2016 \net se terminera le 12 mars 2017.\nInscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiares le mardi de 9h30 \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.  \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources\nDistribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence.\nMadame Sylvie VIRICEL,\nMaire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous souhaitent de joyeuses f\u00eates\nde fin d\u2019ann\u00e9e\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire \nDomicile Services)\npour vos travaux de jardinage, \nm\u00e9nage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81  \nou 07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service polyvalent d\u2019Aide et \nde Soins \u00e0 Domicile)\npour soins infirmiers, aide et \naccompagnement \u00e0 domicile, \naccompagnement v\u00e9hicul\u00e9, \n\u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e Alzheimer, \nemplois familiaux, garde de nuit. \nContacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr \nwww.vsds01-69.org\nD\u00e9claration de ruches 2016\n\u00e0 faire avant le 31 d\u00e9cembre. http://mesdemarches.agriculture.gouv.fr/\n", "publication_date": "20/06/2016"}