{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MTktY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE4LTA5LTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/619-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-09-2015/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 septembre 2015 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET,  \n3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ;  \nM. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, \nP. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION,  \nV. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET,  \nJ.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMonsieur JOLIVET donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Madame LUNION \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur THOMAS \n \n \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Patrick GUINET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 17 JUILLET 2015 \n \n \nLe Conseil a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 17 juillet 2015. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                          Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rendra compte au Conseil \nMunicipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nSur la d\u00e9cision de passation d\u2019une convention avec le g\u00e9rant du restaurant \u00abLa Madone \u00bb pour la mise \u00e0 \ndisposition d\u2019une t\u00e9l\u00e9commande actionnant la borne du parking de la Madone, Madame COURANT a \ndemand\u00e9 quelles seraient les modalit\u00e9s de fonctionnement. \n \nMonsieur SECCO a r\u00e9pondu que le parking sera ouvert de 9h \u00e0 21h30 et qu\u2019en dehors de ces horaires les \nv\u00e9hicules pourront sortir. La commande permet pour des cas exceptionnels li\u00e9s \u00e0 l\u2019activit\u00e9 du restaurant \n\u00ab d\u2019ouvrir \u00bb le passage en dehors des heures pr\u00e9vues. \n \n\n2 \n \n \n \n2\u00b0 Modification du R\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal                         Rapporteur S. VIRICEL  \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019apporter une modification au R\u00e8glement Int\u00e9rieur du Conseil Municipal \napprouv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 septembre 2015. \n \nCette modification concerne l\u2019article 28 \u2013 Expression des conseillers n\u2019appartenant pas \u00e0 la majorit\u00e9 \nmunicipale \u2013 4\u00e8me  alin\u00e9a qui sera d\u00e9sormais r\u00e9dig\u00e9 ainsi : \u00ab Le texte pourra contenir 1 500 signes \u00bb. Les \nautres termes de cet article demeurent inchang\u00e9s. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette modification. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \n                            Rapporteur S. VIRICEL \n \n1\u00b0 Modification du Tableau des emplois  \n \n \n  \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la modification du tableau des emplois pour int\u00e9grer les suppressions de \npostes suivantes, suite \u00e0 la r\u00e9union du Comit\u00e9 Technique (C.T.) du 5 juin 2015 : \n \nSUPPRESSIONS D\u2019EMPLOIS : \n\uf0b7 Fili\u00e8re administrative \n- \nA temps complet  \n2 adjoints administratifs de 2\u00e8me classe \n- \nA temps non complet \n1 adjoint administratif de 2\u00e8me classe (17 heures 30 hebdomadaires) \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re animation \n- \nA temps complet \n1 adjoint d\u2019animation principal de 2\u00e8me classe \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re m\u00e9dico sociale \n- \nA temps complet \n2 ATSEM principal de 2\u00e8me classe \n2 ATSEM de 1\u00e8re classe \n- \nA temps non complet \n1 \u00e9ducateur de jeunes enfants (31 heures 30 hebdomadaires) \n1 ATSEM de 1\u00e8re classe (28 heures hebdomadaires) \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re police municipale \n- \nA temps complet \n1 brigadier-chef principal  \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re technique : \n- \nA temps complet \n1 ing\u00e9nieur  \n1 agent de maitrise principal \n2 adjoints techniques de 2\u00e8me classe \n- \nA temps non complet \n3 adjoints techniques de 2\u00e8me classe (2 \u00e0 28 heures  hebdomadaires et 1 \u00e0 27 heures \nhebdomadaires) \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 s\u2019il y aura remplacement des agents partant en retraite. \n\n3 \n \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que les postes supprim\u00e9s suite \u00e0 des d\u00e9parts en retraite avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 en \npartie remplac\u00e9s car les services de la commune disposent de peu de monde pour une commune de notre \nstrate et que le bon fonctionnement des services doit \u00eatre assur\u00e9. D\u2019autre part, les projets de services nous \npermettront de conna\u00eetre les besoins r\u00e9els en personnel. \n \nMonsieur GRAND ayant demand\u00e9 si l\u2019organigramme des services actuel pouvait \u00eatre joint au compte-rendu, \nMadame VIRICEL a accept\u00e9. \n \nLes suppressions d\u2019emploi ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Convention d\u2019adh\u00e9sion au service de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive du Centre de Gestion de l\u2019Ain \n \nAfin de faire b\u00e9n\u00e9ficier la Commune du service de M\u00e9decine Pr\u00e9ventive, une convention \u00e0 conclure avec le \nCentre de Gestion de l\u2019Ain, avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le Conseil Municipal par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 \noctobre 2012. \n \nLe r\u00e9sultat financier de ce service qu\u2019a \u00e9tabli le Centre de Gestion, conduit son Conseil d\u2019Administration \u00e0 \nproc\u00e9der \u00e0 une revalorisation de la cotisation annuelle des Communes pr\u00e9c\u00e9demment fix\u00e9e \u00e0 55 \u20ac par agent, \n\u00e0 une somme de 80 \u20ac par agent. Madame le Maire pr\u00e9cise que le suivi des agents sera plus complet. \n \nLe Centre de Gestion a donc d\u00e9nonc\u00e9 la convention sign\u00e9e en 2012, au 31 d\u00e9cembre 2015, et il propose une \nnouvelle convention \u00e0 compter du 1er janvier 2016 int\u00e9grant ce nouveau tarif. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que ce service concerne pour la Commune de Miribel pr\u00e8s de 130 agents.  \n \nCette convention est \u00e9tablie pour une dur\u00e9e d\u2019un an renouvelable. \n \nMonsieur GRAND ayant demand\u00e9 si d\u2019autres prestataires avaient \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu que les \nservices susceptibles d\u2019effectuer ces visites m\u00e9dicales ont indiqu\u00e9s qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas en mesure de recevoir \nun aussi grand nombre de personnes. \n \nLe Conseil a approuv\u00e9 la convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 la signer. \n \n3\u00b0 Conditions d\u2019attribution des logements de fonction \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 21 juillet 1995, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 la liste des logements de fonction, \ntant par n\u00e9cessit\u00e9 absolue que par utilit\u00e9 de service. \n \nLe d\u00e9cret n\u00b0 2012 \u2013 752 du 9 mai 2012 portant r\u00e9forme du r\u00e9gime des concessions de logements pour l\u2019Etat, \na modifi\u00e9 les conditions d\u2019attribution des logements de fonction, r\u00e9servant ces concessions aux agents par \nn\u00e9cessit\u00e9 absolue de service et cr\u00e9ant la possibilit\u00e9 d\u2019une convention d\u2019occupation pr\u00e9caire avec astreinte \naux agents tenus d\u2019accomplir un service d\u2019astreinte. \n \nAu nom du principe de parit\u00e9, ce texte s\u2019applique aux collectivit\u00e9s territoriales.  \n \nLes modifications les plus importantes sont les suivantes : \n \n\uf0b7 Modification de la notion de \u00ab n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service \u00bb \n\uf0b7 Suppression de la \u00ab concession pour utilit\u00e9 de service \u00bb, remplac\u00e9e par la convention \nd\u2019occupation \u00e0 titre pr\u00e9caire, plus restrictive,  \n\uf0b7 Modification du mode de calcul de la redevance (suppression des divers abattements au profit \nd\u2019un taux forfaitaire unique) \n\n4 \n \n\uf0b7 Suppression de la possibilit\u00e9 de gratuit\u00e9 des avantages accessoires (eau, gaz, \u00e9lectricit\u00e9, \nchauffage) \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 21 de la loi n\u00b090-1067 du 28 novembre 1990 modifi\u00e9e relative \u00e0 la fonction \npublique territoriale, il appartient au Conseil Municipal de fixer la liste des emplois pour lesquels un \nlogement de fonction peut \u00eatre attribu\u00e9, gratuitement ou moyennant redevance, en raison notamment des \ncontraintes li\u00e9es \u00e0 leur exercice. \n \nIl convient, pour appr\u00e9cier les contraintes li\u00e9es \u00e0 un emploi et d\u00e9terminer ainsi le caract\u00e8re gratuit ou \non\u00e9reux de la concession de logement, de se r\u00e9f\u00e9rer notamment \u00e0 la distinction entre \u00ab concession de \nlogement par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service \u00bb et \u00ab convention d\u2019occupation pr\u00e9caire avec astreinte \u00bb \n \nLa concession pour n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service : \nIl y a n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service \u00ab lorsque l\u2019agent ne peut accomplir normalement son service, notamment \npour des raisons de suret\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 ou de responsabilit\u00e9, sans \u00eatre log\u00e9 sur son lieu de travail ou proximit\u00e9 \nimm\u00e9diate \u00bb. \n \nDe m\u00eame, l\u2019attribution d\u2019un logement pour n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service peut \u00eatre justifi\u00e9e lorsque les \ncontraintes li\u00e9es \u00e0 l\u2019emploi appellent une pr\u00e9sence constante de l\u2019agent sur son lieu d\u2019affectation. La \nprestation du logement nu est accord\u00e9e \u00e0 titre gratuit.  \n \nDepuis le 11 mai 2012, la fourniture gratuite d\u2019avantages accessoires (eau, gaz, \u00e9lectricit\u00e9, chauffage) n\u2019est \nplus possible. \n \nLa convention d\u2019occupation pr\u00e9caire avec astreinte : \n \nUne \u00ab convention d\u2019occupation pr\u00e9caire avec astreinte \u00bb peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l\u2019agent qui est tenu \nd\u2019accomplir un service d\u2019astreinte, mais ne remplit pas les conditions ouvrant droit \u00e0 la concession d\u2019un \nlogement par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service. Le logement est attribu\u00e9 moyennant une redevance. Cette \nderni\u00e8re est \u00e9gale \u00e0 50 % de la valeur locative r\u00e9elle des locaux occup\u00e9s. \n \nLes avantages accessoires (eau, gaz, \u00e9lectricit\u00e9 et chauffage) sont n\u00e9cessairement \u00e0 la charge de l\u2019agent log\u00e9. \n \nLa redevance fait l\u2019objet d\u2019un pr\u00e9compte mensuel, sur la r\u00e9mun\u00e9ration de l\u2019agent log\u00e9 et commence \u00e0 courir \n\u00e0 la date d\u2019occupation des lieux. \n \nAutres charges : \n \nL\u2019agent b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une concession de logement par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service ou d\u2019une convention \nd\u2019occupation pr\u00e9caire avec astreinte supporte : \n \n\uf0b7 L\u2019ensemble des r\u00e9parations locatives et charges locatives,  \n\uf0b7 Les imp\u00f4ts ou taxes qui sont li\u00e9s \u00e0 l\u2019occupation des locaux.  \n \nIl doit par ailleurs souscrire une assurance et s\u2019acquitter de la taxe d\u2019enl\u00e8vement des ordures m\u00e9nag\u00e8res.  \n \nCompte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019abroger les dispositions \npr\u00e9c\u00e9demment instaur\u00e9es par d\u00e9lib\u00e9ration du 21 juillet 1995, et a approuv\u00e9 les nouvelles conditions \nd\u2019attribution d\u2019une part des concessions de logement par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service et d\u2019autre part les \nconditions d\u2019attribution de conventions d\u2019occupation \u00e0 titre pr\u00e9caire avec astreinte. \n \nIl a \u00e9galement autoris\u00e9 Madame le Maire \u00e0 prendre les d\u00e9cisions individuelles d\u2019attribution, sous forme \nd\u2019arr\u00eat\u00e9s. \n\n5 \n \n \nLe Conseil a accept\u00e9 de modifier l\u2019ordre de pr\u00e9sentation des dossiers de l\u2019ordre du jour afin de statuer sur le \npoint IX 1\u00b0 Approbation du contrat de veille active : \n \nMadame YILMA a alors pr\u00e9sent\u00e9 un bilan du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (CUCS) mis en place sur \nla C\u00f4ti\u00e8re et la mise en place du Contrat de Veille Active (CVA) intervenant \u00e0 son terme, \u00e0 la suite de la \nr\u00e9forme de la g\u00e9ographie prioritaire. \n \nLe CUCS concernait le quartier du Tr\u00eave pour la commune de MIRIBEL, le quartier des Folliets pour la \ncommune de ST MAURICE DE BEYNOST et le quartier de la Maladi\u00e8re pour la commune de \nMONTLUEL. \n \nLes quartiers de MIRIBEL et de ST MAURICE DE BEYNOST sont sortis de la g\u00e9ographie prioritaire alors \nque la commune de MONTLUEL est rest\u00e9e en politique de la ville. \n \nLes CUCS avaient pour objectifs de r\u00e9duire les \u00e9carts de d\u00e9veloppement entre les secteurs prioritaires et leur \nenvironnement, en obtenir une meilleure int\u00e9gration dans la ville et son bassin de vie et d\u2019y permettre \nl\u2019am\u00e9lioration de la vie quotidienne des habitants et ce en agissant sur l\u2019habitat, le cadre de vie, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 \nl\u2019emploi, la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9ducative, la sant\u00e9, la citoyennet\u00e9 et la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance. \n \nLes diff\u00e9rentes actions men\u00e9es dans ce cadre ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e avec les modalit\u00e9s de \ncofinancement institutionnels associant l\u2019Etat, le Conseil R\u00e9gional, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral, la Caisse \nd\u2019Allocations Familiales et les communes membres. \n \nL\u2019accompagnement de la fin des CUCS s\u2019organise autour d\u2019une logique de sortie de la logique de quartier \npour s\u2019orienter sur une d\u00e9marche de coh\u00e9sion sociale plus large et notamment agissant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de \nl\u2019intercommunalit\u00e9. \n \nLa Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau s\u2019est donc investie de la mise en place du Contrat \nde Veille Active (CVA) pour lequel un diagnostic a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. \n \nCe diagnostic a permis de d\u00e9gager des priorit\u00e9s et objectifs sur lesquels les partenaires (CCMP, communes, \nEtat, Education Nationale, ARS, D\u00e9partement, CAF, p\u00f4le emploi, bailleurs sociaux) vont concentrer leurs \nactions pour une p\u00e9riode de cinq ans. \n \nMadame VIRICEL a soulign\u00e9 la qualit\u00e9 et l\u2019importance du travail men\u00e9 par la Communaut\u00e9 de Communes \nsur ce dossier qui a permis notamment par la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9tude diagnostic d\u2019estimer les besoins du \nsecteur de la C\u00f4ti\u00e8re. \n \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 que ce diagnostic est \u00e0 disposition des \u00e9lus. \n \nMonsieur PEREZ ayant demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les modalit\u00e9s de financement des actions, Madame \nVIRICEL a r\u00e9pondu que la mutualisation des moyens des diff\u00e9rents partenaires permettra de financer des \nprojets que la CCMP ou la commune ne pourrait pas porter seule. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le Contrat de Veille Active et a habilit\u00e9 Madame le \nMaire \u00e0 le signer. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n                                                   Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative N\u00b0 3 \u2013 Budget Communal \n \nUne d\u00e9cision modificative sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation. Cette d\u00e9cision porte sur des \najustements de cr\u00e9dits sur trois op\u00e9rations d\u2019investissement sans incidence sur les d\u00e9penses totales pr\u00e9vues. \n\n6 \n \n \nCette d\u00e9cision modificative a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Augmentation du capital de la SPL SEGAPAL \u2013 Modification de ses statuts \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   Rapporteur J. BERTHOU \n \nLa Commune de Miribel est actionnaire de la SPL SEGAPAL dont elle d\u00e9tient 75 actions. \n \nLors de son dernier Conseil d\u2019Administration, la SEGAPAL a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter son capital d\u2019un montant \nde 35 000 \u20ac. \n \nConform\u00e9ment \u00e0 la Loi, chaque actionnaire dispose d\u2019un droit pr\u00e9f\u00e9rentiel qui lui permet de souscrire \u00e0 une \naugmentation de capital proportionnellement \u00e0 la part de capital de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u2019il d\u00e9tient. \n \nDans le cas pr\u00e9sent, ce droit sera supprim\u00e9, l\u2019augmentation \u00e9tant r\u00e9serv\u00e9e aux collectivit\u00e9s ayant manifest\u00e9 \nleur souhait de participer au capital dont la candidature a \u00e9t\u00e9 agr\u00e9\u00e9e par le Conseil d\u2019Administration, et qui \nseront regroup\u00e9es au sein de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale de la SPL. \n \nLa commune est donc sollicit\u00e9e pour approuver la modification des statuts correspondant \u00e0 l\u2019augmentation \nde capital et pour d\u00e9cider de renoncer au droit pr\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019augmentation de la part du capital afin de \npermettre l\u2019entr\u00e9e des nouvelles collectivit\u00e9s. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si la SPL faisait des b\u00e9n\u00e9fices et si la commune pouvait avoir un int\u00e9r\u00eat en \nterme financier ou en terme de repr\u00e9sentation au conseil d\u2019administration \u00e0 acqu\u00e9rir de nouvelles actions. \n \nMonsieur BERTHOU a r\u00e9pondu que la SEGAPAL est essentiellement financ\u00e9e par le SYMALIM et qu\u2019elle \nne d\u00e9gageait pas de b\u00e9n\u00e9fices importants et ce d\u2019autant plus qu\u2019une partie des recettes annexes proviennent \nde l\u2019exploitation des gravi\u00e8res dont les activit\u00e9s ont un terme. Il n\u2019y a donc aucun int\u00e9r\u00eat financier \u00e0 obtenir \nplus d\u2019actions. \n \nSur la repr\u00e9sentation des communes de l\u2019Ain, il a rappel\u00e9 que compte tenu des apports de celles-ci sur les \nterrains ayant constitu\u00e9 le Grand Parc, il est convenu qu\u2019elles seraient toujours repr\u00e9sent\u00e9es. \n \nMadame COURANT a demand\u00e9 si la SEGAPAL, dans le cadre des prestations propos\u00e9es aux communes \nadh\u00e9rentes effectuait des \u00e9tudes. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 que la SPL effectuait des \u00e9tudes dans le cadre de leurs comp\u00e9tences mais \nque sur des domaines d\u2019envergure elle faisait appel \u00e0 des bureaux d\u2019\u00e9tudes. \n \nMonsieur PROTIERE a cit\u00e9 pour exemple l\u2019\u00e9tude d\u2019accessibilit\u00e9 au Grand Parc effectu\u00e9e par la SEGAPAL. \n \nMonsieur BERTHOU a ajout\u00e9 qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle majoritairement les prestations effectu\u00e9es pour les \ncommunes membres \u00e9taient des travaux de tonte, \u00e9lagages ou entretien de chemins. \n \nLa modification des statuts de la SEGAPAL pour permettre l\u2019augmentation de capital et le renoncement au \ndroit pr\u00e9f\u00e9rentiel ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9  d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 1 800 \u20ac, \n\u00e0 l\u2019association \u00ab Le bonheur \u00e9chetois \u00bb. \n \n \n\n7 \n \n \n \n \n4\u00b0 Attribution d\u2019une subvention  \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 1 200 \u20ac, \u00e0 l\u2019association \n\u00ab Association des Commer\u00e7ants et Artisans \u00bb pour l\u2019organisation du bal du 13 juillet 2015 \u00e0 Miribel. \n \nMonsieur BERTHOU a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion du vote des subventions que la constitution des dossiers de \ndemandes \u00e9tait compliqu\u00e9e et qu\u2019il pourrait \u00eatre souhaitable de l\u2019all\u00e9ger pour les versements de faible \nmontant. \n \nMonsieur BODET et Madame VIRICEL ont r\u00e9pondu que la d\u00e9mat\u00e9rialisation des proc\u00e9dures de paiement \navec le Tr\u00e9sor Public entra\u00eenait des contraintes techniques imposant la fourniture obligatoire de certaines \npi\u00e8ces dont notamment le num\u00e9ro de SIRET ce qui peut \u00eatre contraignant pour les petites associations peu \nhabitu\u00e9es \u00e0 ce type de d\u00e9marches mais pour lesquelles les services de la commune ont toujours propos\u00e9 leur \nassistance. \n \nVI TRAVAUX \n \n \n \n \n \n                                  Rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Convention tripartite \u00ab am\u00e9nagement de trottoirs et d\u2019un plateau sur RD 71a \n \nUn projet de convention ayant pour objet de d\u00e9finir les conditions administratives, techniques et financi\u00e8res \nde r\u00e9alisation des travaux d\u2019am\u00e9nagement de trottoirs et d\u2019un plateau sur la RD 71a (route des Echets), a \u00e9t\u00e9 \nsoumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nIl s\u2019agit d\u2019une convention tripartite entre le D\u00e9partement de l\u2019Ain, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel \net du Plateau qui assurera la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage sous le contr\u00f4le du D\u00e9partement de l\u2019Ain et le financement \ndes travaux, et la Commune de Miribel.  \n \nLa Commune assumera les charges d\u2019entretien, d\u2019exploitation et de fonctionnement de cet am\u00e9nagement, le \nD\u00e9partement assumant les charges d\u2019entretien et de fonctionnement relatives aux chauss\u00e9es. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 la signer. \n \nVII SEMCODA \n \n \n \n \n \n \n                             Rapporteur S. VIRICEL \n \n1\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9 2014 de la SEMCODA pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune aupr\u00e8s de \nl\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes Actionnaires de la SEMCODA  \n \nEn application de l\u2019article L 1524-5, 7\u00e8me alin\u00e9a, du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le rapport \nd\u2019activit\u00e9 et les r\u00e9sultats de la SEMCODA pour l\u2019ann\u00e9e 2014, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au Conseil Municipal. \n \nMadame le Maire a rappel\u00e9 que 172 communes sont actionnaires de la SEMCODA et que MIRIBEL \nposs\u00e8de en ce qui la concerne 2 897 actions d\u2019une valeur de 16 \u20ac chacune. \n \nLa SEMCODA a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 plusieurs augmentations de capital de 2008 \u00e0 213 qui s\u2019est poursuivie en 2014. \nSur les 2 385 logements locatifs financ\u00e9s en 2014 par la SEMCODA, 1 084 sont situ\u00e9s dans l\u2019Ain et \ncomprennent 365 logements en PSLA. Son patrimoine locatif est donc de 27 131 logements dont 13 832 \ndans l\u2019Ain. \n \nSur MIRIBEL, la soci\u00e9t\u00e9 dispose de 198 logements et effectue des travaux sur 8 logements rue du Mollard. \n \n\n8 \n \nMonsieur BERTHOU a soulign\u00e9 les excellentes relations existantes entre la commune de MIRIBEL et la \nSEMCODA. \n \nMonsieur PEREZ ayant demand\u00e9 qu\u2019elle \u00e9tait l\u2019utilisation des b\u00e9n\u00e9fices effectu\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9, Madame le \nMaire a r\u00e9pondu qu\u2019ils \u00e9taient r\u00e9investis en construction et r\u00e9habilitation. \n \nLe Conseil municipal a alors pris acte du rapport d\u2019activit\u00e9s de la SEMCODA pour l\u2019exercice 2014. \n \nVIII  INTERCOMMUNALITE \n \n1\u00b0 Rapport sur le prix et la qualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat \nIntercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) pour l\u2019ann\u00e9e 2014 \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                        Rapporteur P. BERTHO \n \nEn vertu du d\u00e9cret n\u00b0 95-635 du 6 mai 1995, il sera pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal le rapport annuel du \nservice de distribution publique d\u2019eau potable, exercice 2014. \n \nMonsieur BERTHO a rappel\u00e9 que le service \u00e9tait effectu\u00e9 aupr\u00e8s de 9 095 usagers, qu\u2019il comportait 168 km \nde r\u00e9seau et 8 r\u00e9servoirs pour un volume d\u2019eau factur\u00e9 de 1 187 941 m3. \n \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 les principaux indicateurs d\u2019ex\u00e9cution du service qui est exploit\u00e9 par la Lyonnaise des Eaux \n(Suez Environnement), par contrat d\u2019affermage. Notamment le forage de la Molasse sur le site du Four \u00e0 \nchaux a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 d\u00e9but 2014. \n \nLes indicateurs de performances sur la qualit\u00e9 de l\u2019eau sont de 10 % de conformit\u00e9 en norme \nmicrobiologique et 90.24 % en norme physico-chimique. \n \nLes ressources en eau utilis\u00e9es sont souterraines et sont constitu\u00e9es pour la plus grande part du captage du \nFour \u00e0 Chaux et des sources de Juffet et de la Bonnarde de ST MAURICE DE BEYNOST. Une \ninterconnexion avec le r\u00e9seau du Grand Lyon permet un secours en cas de besoin. \n \nLe taux de rendement du r\u00e9seau est de 75.5 %. \n \nEn r\u00e9ponse \u00e0 Monsieur PROTIERE, Monsieur BERTHO a pr\u00e9cis\u00e9 que ce taux est sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \nnationale. \n \nLe tarif de l\u2019eau au 1er janvier 2015 est de 1.65 \u20ac le m3 ce qui repr\u00e9sente pour une famille consommant 120 \nm3 un co\u00fbt de 197.52 \u20ac TTC. \n \nMonsieur BERTHO a pr\u00e9cis\u00e9 que ces informations \u00e9taient disponibles sur le site du SIENEL. \n \nLe Conseil municipal a pris acte de la pr\u00e9sentation du rapport annuel du service de l\u2019Eau pour l\u2019exercice \n2014. \n \n2\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9s 2014 de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP)\n \n \n \n \n \n \n \n                                     Rapporteur P. PROTIERE \n \nEn application de l\u2019article L 5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le rapport annuel \nd\u2019activit\u00e9 2013 de la C.C.M.P. a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal. \n \nMonsieur PROTIERE a pr\u00e9sent\u00e9 les principaux \u00e9l\u00e9ments repr\u00e9sentatifs de l\u2019activit\u00e9 de la CCMP sur \nl\u2019exercice 2014. \n \n\n9 \n \nEn mati\u00e8re de d\u00e9placement, 1 328 654 \u20ac de travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sur les voiries. La fr\u00e9quentation du \nCOLIBRI a progress\u00e9 de 6 % et l\u2019interconnexion avec le r\u00e9seau de la 3CM a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e par la mise en \nplace du ticket \u00e0 1 \u20ac. \n \nLes actions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique se poursuivent par des aides aux entreprises et aux associations \nde commer\u00e7ants et par la mise en place d\u2019une signal\u00e9tique d\u00e9di\u00e9e aux commerces de proximit\u00e9. \n \nSur la gestion des d\u00e9chets, le tri s\u00e9lectif permet de r\u00e9duire la production des ordures m\u00e9nag\u00e8res de 3.53 %. \nCe domaine reste toutefois \u00e0 d\u00e9velopper compte tenu des objectifs de r\u00e9duction des d\u00e9chets d\u2019ORGANOM \net du d\u00e9s\u00e9quilibre du financement du budget de gestion des d\u00e9chets qui n\u2019est financ\u00e9 qu\u2019\u00e0 hauteur de 85 % \npar la TEOM. Une adaptation de la d\u00e9chetterie est \u00e9galement \u00e0 envisager compte tenu du nombre d\u2019usagers. \n \nLes actions en terme de culture, \u00e9ducation et sports se poursuivent en partenariat avec les associations sous \nforme de subventions et avec les communes par la participation \u00e0 l\u2019action \u00e9ducative. \n \nLa fr\u00e9quentation de proximit\u00e9 de LIL\u00d4 est en hausse malgr\u00e9 le fait d\u2019une l\u00e9g\u00e8re baisse de fr\u00e9quentation \nglobale. \n \nLa CCMP a particip\u00e9 \u00e0 la promotion du territoire avec les journ\u00e9es du patrimoine et le festival \u00ab Swing sous \nles \u00e9toiles \u00bb et a poursuivi sa recherche de d\u00e9veloppement du tourisme par l\u2019attribution de subventions. \n \nSur les actions sociales, 2014 a permis \u00e0 la CCMP de pr\u00e9parer le Contrat de Veille Active pour la p\u00e9riode de \n2015 \u00e0 2020, a particip\u00e9 \u00e0 hauteur de 393 00 \u20ac \u00e0 la construction de logements sociaux et a attribu\u00e9 440 000 \u20ac \nd\u2019aides aux structures d\u2019accueil des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes. Elle a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la mise en \nplace d\u2019un intervenant social en Gendarmerie. \n \nLa CCMP a connu comme ses communes  membres un impact sur ses recettes du fait du d\u00e9sengagement de \nl\u2019Etat, r\u00e9duisant ses marges financi\u00e8res mais en conservant toutefois une situation saine. \n \nAinsi, pour 2014, elle a maintenu un niveau d\u2019investissement important de 5 576 472.01 \u20ac dont 3 824 239 \u20ac \nde d\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement. \n \nL\u2019exercice 2014 a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 celui de l\u2019engagement et de la r\u00e9flexion sur le projet de territoire, et des \n\u00e9tudes correspondantes. \n \nMonsieur PEREZ ayant demand\u00e9 pourquoi la CCMP avait un fond de r\u00e9serve aussi important, Monsieur \nPROTIERE a r\u00e9pondu que la reconstitution du fond de r\u00e9serve permet d\u2019envisager le financement des futurs \ninvestissements en r\u00e9duisant les besoins de recours \u00e0 l\u2019emprunt compte tenu de l\u2019importance des d\u00e9penses \u00e0 \nengager pour r\u00e9aliser les op\u00e9rations pr\u00e9vues. \n \nMonsieur PEREZ a \u00e9galement demand\u00e9 si une \u00ab taxe \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement \u00bb des ordures m\u00e9nag\u00e8res \u00e9tait \nenvisag\u00e9e. \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que ce dossier n\u2019est pas envisag\u00e9 avant deux ou trois ans et que pour \nl\u2019instant la redevance sp\u00e9ciale sur les gros producteurs est privil\u00e9gi\u00e9e. \n \nInterrog\u00e9 sur l\u2019importance de la subvention \u00e0 Ain Sud Foot, Monsieur PROTIERE a rappel\u00e9 que \ncette association est issue de la fusion de plusieurs associations pr\u00e9existantes et que le niveau d\u2019aide actuel \nrel\u00e8ve \u00e0 la fois de la continuit\u00e9 du niveau d\u2019aide attribu\u00e9 \u00e0 cette activit\u00e9 et \u00e0 la fois au succ\u00e8s de sa pratique. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que le football a un poids social fort mais qu\u2019il conviendra de veiller \u00e0 \nl\u2019\u00e9mergence de nouvelles pratiques sportives au succ\u00e8s grandissant. \n \n\n10 \n \nMonsieur BODET a demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur le co\u00fbt de LILO qui est pr\u00e9sent\u00e9 soit \u00e0 13 millions soit \u00e0 18 \nmillions. \n \nMonsieur PROTIERE a pr\u00e9cis\u00e9 que le co\u00fbt des travaux \u00e9tait de 18 millions TTC mais que la charge nette du \nfinancement avec r\u00e9cup\u00e9ration de la TVA est de 13 millions. \n \nA la demande de Monsieur BODET sur le pacte financier, Monsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 que la CCMP \nreverra son soutien aux communes sur la base d\u2019une partie fixe et d\u2019une partie r\u00e9\u00e9valuable en fonction de \nl\u2019\u00e9volution des bases de ses ressources qui devraient conna\u00eetre une progression avec les installations sur la \nzone des Malettes. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 quelle sera la cons\u00e9quence de la Loi Notre sur la CCMP notamment au \nregard de la comp\u00e9tence de gestion des eaux. \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que les obligations li\u00e9es \u00e0 la gestion des milieux aquatiques et pr\u00e9vention \ndes inondations (GEMAPI) s\u2019appliqueront en 2020. Actuellement, la Communaut\u00e9 de communes est en \nr\u00e9flexion sur ce domaine mais ne pr\u00e9voit pas d\u2019action imm\u00e9diate. Il est \u00e0 noter que cette comp\u00e9tence est \ndiff\u00e9rente de la gestion de l\u2019assainissement. \n \nMonsieur BODET a demand\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du programme de mutualisation. \n \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 que le travail avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec la r\u00e9union de plusieurs comit\u00e9s de \npilotage. Les projets de mutualisation envisag\u00e9s seront engag\u00e9s mais leur mise en \u0153uvre est pr\u00e9vue de fa\u00e7on \nprudente afin d\u2019en ma\u00eetriser l\u2019incidence. \n \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 que la mutualisation doit g\u00e9n\u00e9rer des gains avant tout et qu\u2019il faudra veiller \u00e0 \ncet aspect. \n \nL\u2019urbanisme est un domaine comportant une autre dimension o\u00f9 le r\u00f4le de l\u2019\u00e9lu est primordial par rapport \u00e0 \nl\u2019usager. L\u2019objectif doit \u00eatre de conserver la relation humaine. Plus on s\u2019\u00e9loigne de celui-ci plus on risque de \nperdre en qualit\u00e9 de service. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 que certaines actions g\u00e9n\u00e8rent des gains sur le long terme m\u00eame s\u2019il existe des \npertes \u00e0 court terme. \n \nMonsieur PROTIERE a indiqu\u00e9 qu\u2019il faut se rendre compte que globalement il y a moins d\u2019argent public \u00e0 \nd\u00e9penser, et que d\u00e8s lors il faut d\u00e9penser mieux et veiller \u00e0 d\u00e9finir les bonnes priorit\u00e9s. \n \nMonsieur BERTHO a indiqu\u00e9 qu\u2019en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, on ne mettait pas assez l\u2019accent \nsur les activit\u00e9s tertiaires et sur les possibilit\u00e9s qu\u2019offrent les p\u00e9pini\u00e8res d\u2019entreprises. \n \nMonsieur PROTIERE a fait part de la difficult\u00e9 que repr\u00e9sentait le fait que la CCMP n\u2019\u00e9tait pas comp\u00e9tente \nsur toutes les zones industrielles, limitant ses possibilit\u00e9s de strat\u00e9gie globale et d\u2019actions sur les friches. \nToutefois, il conviendra effectivement que la C\u00f4ti\u00e8re se dote d\u2019une p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprises. \n \nAucune autre remarque n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, le Conseil a pris acte de la pr\u00e9sentation du rapport d\u2019activit\u00e9s \n2014 de la CCMP. \n \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accepter de statuer sur la question diverse suivante : \n \n \n \n\n11 \n \n \nI FINANCES  \n  \n \n \n \n        \n                  \n               Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 Taxe Communale sur la Consommation Finale d\u2019Electricit\u00e9 (TCCFE) \u2013 Actualisation du coefficient \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 septembre 2011, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 et actualis\u00e9 le coefficient \nmultiplicateur appliqu\u00e9 aux tarifs de r\u00e9f\u00e9rence de la taxe communale sur la consommation finale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9  \n(TCCFE). \nLa loi n\u00b0 2014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014 dite loi de finances rectificative pour 2014, modifie par son \narticle 37, l\u2019article L 2333-4 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) portant sur la TCCFE. \n \nLes coefficients multiplicateurs fix\u00e9s \u00e0 l\u2019article L2333-4 du CGCT, sont : 0. 2,4. 6,8 et 8.50. \n \nLes Conseils Municipaux doivent adopter un coefficient pour leur Commune. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de fixer le coefficient multiplicateur \u00e0 8. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23 heures 20. \n", "publication_date": "20/06/2015"}