{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy81OC1lY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbmQtNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/58-echo-des-echets-nd-6/file", "text": "EDITO\nPlus \nqu\u2019un \nmoyen \nde\ncommunication, le journal devient\nun facteur de rencontre \u00e0 en juger\npar les \u00e9v\u00e8nements qui ont eu lieu\nce dernier trimestre et qui vous\nsont racont\u00e9s dans les articles de\ncette parution : la sortie moto du\n14 juin et la randonn\u00e9e familiale\ndu 5 juillet.\nSi \nvous \navez \ndes \nid\u00e9es\nd\u2019animations, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous\ncontacter \u00e0 l\u2019adresse suivante :\nbcecchinato@orange.fr\nLa randonn\u00e9e familiale\nLes organisateurs \u00e9taient sur place \u00e0\n7 heures du matin ce dimanche\n5 juillet pour installer les tables et\nveiller au bon d\u00e9roulement de cette\nmatin\u00e9e qui commen\u00e7a agr\u00e9ablement\nsous un petit soleil et un ciel bleu\nmais \nmoutonneux \npropice \n\u00e0 \nla\nmarche.\nLes 45 inscrits prirent le d\u00e9part de\ncette manifestation au boulodrome,\nsous les platanes, en pr\u00e9vision du\nsoleil de midi, mais aussi pour utiliser\nle grand parking de l\u2019\u00e9cole libre le\nweek-end.\nAu programme : une marche amicale\nGeorges b\u00e9n\u00e9vole du journal\nsur un circuit d\u2019environ 7 \u00e0 8 km \u00e0\ntravers le marais avec un quiz sur la\nnature et la faune du lieu .\nPour ceux qui le souhaitaient, et\nmoyennant la modique somme de 3\u20ac,\nun petit ravitaillement \u00e0 mi-parcours\nainsi qu\u2019un casse-cro\u00fbte \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e\n\u00e9taient pr\u00e9vus afin de reprendre\nquelques forces apr\u00e8s ce grand bol\nd\u2019air.\nUn grand merci \u00e0 Jacky JOLIVET\npour son aide. Tr\u00e8s t\u00f4t le matin,\nJacky nous a aid\u00e9 \u00e0 l\u2019installation du\nquiz tout au long du parcours en nous\nv\u00e9hiculant avec sa remorque.\nB. CECCHINATO\n\nSortie moto du 14 juin\nLes motards des Echets sont all\u00e9s au\nLAC de PALADRU dans l\u2019IS\u00c8RE.\nQuatre nouveaux ECHETOIS dans le\ngroupe, Christelle et Gilles EBRUSUM\nson \u00e9poux, Pascal BLANC et Pierre\nLOMBREZ.\nD\u00e9part  \u00e0 13 h 30, avec un temps\nagr\u00e9able pour rouler \nen \ngroupe.\nApr\u00e8s \navoir \nv\u00e9rifi\u00e9 \nles \npleins\nd\u2019essence, les papiers d\u2019identit\u00e9 et\nd\u2019assurance, les moteurs se mirent \u00e0\nvrombir \net, \ndans \nun \nvacarme\nraisonnable, la bande de copains\nmotocyclistes  commen\u00e7a sa vir\u00e9e,\ndirection \nl\u2019IS\u00c8RE. \nLes \npremiers\nvirages dans la descente vers La\nBOISSE seront n\u00e9goci\u00e9s sans grandes\ndifficult\u00e9s. Le groupe est homog\u00e8ne\net compact.\nLa \nroute \nest \nondulante \njusqu\u2019\u00e0\nCREMIEUX pas trop sinueuse, et puis\njusqu\u2019\u00e0 MORESTEL en passant TREPT,\nelle devient  tortueuse et zigzagante,\nun vrai plaisir pour tous\u2026\nLes motos puissantes prennent de\nl\u2019avance, mais comme pr\u00e9vu, les\ncopains \nmotards \n \ns\u2019attendent \n\u00e0\nl\u2019entr\u00e9e de chaque village travers\u00e9.\nTout le monde y trouve son compte\net le plaisir de rouler \u00e0 sa vitesse.\nVoil\u00e0 le Lac de PALADRU, nous le\nlongeons jusqu\u2019\u00e0 CHARAVINES. C\u2019est\nla pause cigarette et rafra\u00eechissement\nau bar LES MELEZES qui borde le LAC\nBLEU, l\u2019autre nom donn\u00e9 \u00e0 cette\n\u00e9tendue d\u2019eau de 7 km par 1.5 km au\nplus large.\nMais l\u2019heure tourne, il faut penser \u00e0\nrentrer\u2026\nDirection  BOURGOIN JALLIEU par\nBIOL, ensuite retour sur CREMIEU par\nMORAS, une route sinueuse et bien\nsympa que nous fait d\u00e9couvrir Xavier,\nnotre motard de la BOISSE. Nous\narrivons  aux ECHETS vers 18 h.\nUne bonne vir\u00e9e qui a s\u00e9duit tout le\ngroupe\u2026 Prochain rendez-vous en\nseptembre !\nB. CECCHINATO\nPauvre nature\n  C\u2019\u00e9taient les hirondelles\ndes Ormes.\nCela \nfaisait \nd\u00e9j\u00e0\nquelques ann\u00e9es que\nles \nhirondelles\nvenaient b\u00e2tir leurs\nnids sous nos toits \u00e0\nla cit\u00e9 des Ormes,\naux \nEchets. \nCette\nann\u00e9e encore elles\navaient \nr\u00e9am\u00e9nag\u00e9\nceux de l\u2019an dernier,\ny avaient pondu leurs\n\u0153ufs. \nLes \npetits\noisillons \n\u00e9taient\n\u00e9clos. Les hirondelles\nvirevoltaient dans le\nciel, \ntr\u00e8s \nhaut\nlorsque \nle \nsoleil\nbrillait, au ras du sol\npar temps couvert,\nmais toujours aussi\n\u00e9l\u00e9gantes et\nheureuses.\nEt voil\u00e0 qu\u2019une urgence (?) d\u2019entretien\nde forjets les en a d\u00e9log\u00e9es sans piti\u00e9,\nd\u00e9truisant \nles \nnids, \nlaissant \nles\nhirondelles d\u00e9sempar\u00e9es, condamn\u00e9es\n\u00e0 revenir sans cesse voir ce qu\u2019il\npouvait rester de leur prog\u00e9niture.\nNe pouvait-on attendre ? Alors que\ntout le monde veut sauvegarder la\nnature, voil\u00e0 que m\u00e9thodiquement on\ns\u2019acharne \u00e0 d\u00e9truire le peu qu\u2019il en\nreste. Malheureusement le mal est fait\net qui sait si l\u2019ann\u00e9e prochaine elles\nauront le courage de revenir \u00e9gayer\nun \nquartier \nqui \nn\u2019a \npas \nsu \nles\nprot\u00e9ger !\nEt nous, que pouvons-nous faire ?\nEdmond CHAPUIS\n\nKermesse \nde \nl\u2019\u00e9cole\nJean de la Fontaine\nApr\u00e8s une ann\u00e9e bien remplie, toutes\nles classes sont  r\u00e9unies pour la\ntraditionnelle et annuelle kermesse ce\nsamedi 27 juin 2009 de 11 h \u00e0 15 h.\nComme \u00e0 leur habitude, les parents\nont tenu les stands de jeux.\nMais ce que les \u00e9l\u00e8ves ont retenu, de\ncette derni\u00e8re ann\u00e9e pour certains, ce\nsont les voyages scolaires.\nLes classes de CE1, CE2, CM1 et CM2\nsont all\u00e9es \u00e0 Port Leucate pour un\ns\u00e9jour \u00e9ducatif du 11 au 15 mai,\navec \nau \nprogramme \nl\u2019\u00e9tude \nde\nl\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la lagune et une\nvisite \nde \nla \ncit\u00e9 \nm\u00e9di\u00e9vale \nde\nCarcassonne.\nQuant aux plus petits, ils se sont\nrendus \u00e0 P\u00e9rouges clore une ann\u00e9e\norient\u00e9e sur le th\u00e8me des ch\u00e2teaux\nforts.\nLYON - BOURG EN BRESSE\nHALTE FERROVIAIRE DES\nECHETS\nPendant de nombreuses ann\u00e9es, les\nusagers de cette ligne \u00e9taient les\nnaufrag\u00e9s du train : ils comptaient les\njours o\u00f9 l\u2019on arrivait \u00e0 l\u2019heure ; c\u2019\u00e9tait\ninfernal. La r\u00e9gion RHONE-ALPES et\nR\u00e9seau Ferr\u00e9 de France (RFF) ont\ninvesti 60 millions d\u2019euros dans la\nmodernisation de la ligne : des gares\nr\u00e9nov\u00e9es et un doublement de voies\ndes ECHETS \u00e0 BOURG pratiquement\ntermin\u00e9.\nLe cadencement des trains sur la\nligne Lyon-Bourg et Bourg-Lyon a \u00e9t\u00e9\naugment\u00e9 et la mise en service d\u2019une\ndeuxi\u00e8me voie (qui existait autrefois\nmais avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9e par les\nAllemands lors de la 2\u00e8me Guerre\nMondiale) permettent \u00e0 de nombreux\nriverains qui travaillent \u00e0 Lyon de\nprendre le train aux Echets. Ainsi les\nquais, les acc\u00e8s et le parking ont \u00e9t\u00e9\nam\u00e9nag\u00e9s. 90 places de parking sont\npr\u00e9vues et l\u2019acc\u00e8s se situe sur la\nD\u00e9partementale 1083.\nH\u00e9las, la situation n\u2019est pas encore\nid\u00e9ale. Selon le projet initial, en\n2000, 72 trains devaient circuler\nchaque jour sur cet axe emprunt\u00e9 par\n6500 voyageurs. Mais la SNCF ne\npeut en faire passer que 55. Le\nprobl\u00e8me se situe en bout de ligne \u00e0\nla gare de la Part-Dieu, d\u00e9sormais\ntr\u00e8s engorg\u00e9e en raison d\u2019une hausse\nde trafic TER de 50% ces 4 derni\u00e8res\nann\u00e9es.\nLa gare des ECHETS\nau d\u00e9but des ann\u00e9es 1900\nLa gare des ECHETS en2009\n\nPAELLA du\nBonheur Echetois\nLE BONHEUR ECHETOIS, pr\u00e9sid\u00e9 par\nMauricette GROSBON, nous accueillait\nsous \nun \ngrand \nchapiteau \npour\nd\u00e9guster une paella pr\u00e9par\u00e9e par le\nboucher traiteur du MAS RILLIER\nMonsieur PETIT.\nL\u2019accueil \u00e9tait assur\u00e9 par Madame\nTRACLET, secr\u00e9taire de l\u2019association,\nqui comptabilisera la pr\u00e9sence des\n90 inscrits.\nA l\u2019int\u00e9rieur, Messieurs DESPLANCHE\net BINISTI, \ntous \ndeux \nnouvelles\nrecrues, \nassist\u00e9s \nde \nMesdames\nCANTE et GROSBON, servirent un\nap\u00e9ritif local dont le nom d\u2019origine\ngauloise ainsi que sa composition ne\nnous ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s. N\u00e9anmoins\non pouvait deviner la  base de vin\nblanc auquel on aurait ajout\u00e9 un jus\nde fruit bien sucr\u00e9. Un verre de ce\ndoux \u00e9lixir fut offert \u00e0 tous les\nconvives.\nCe \nfut \nle \nmoment \nchoisi \npar\nl\u2019orchestre MOSAIQUE, compos\u00e9 de\ndouze \nmusiciennes \net \nmusiciens\nhabill\u00e9s tout de blanc avec une\n\u00e9charpe rouge, pour entonner sur un\nrythme de f\u00e9ria biarrote des airs\npaillards et entra\u00eenants, accompagn\u00e9\npar \nle \npublic \ncharm\u00e9 \nde \ncette\nambiance festive.\nRemerciements aux nombreux \u00e9lus\npr\u00e9sents ainsi qu\u2019\u00e0 tous ceux et celles\nque cette f\u00eate a r\u00e9unis.\nA\u00efkido \u00e0 MIRIBEL\nL\u2019A\u00efkido, ou voie de l\u2019harmonie, est\nun art martial ancestral enseign\u00e9 \u00e0\nMiribel par Fran\u00e7ois Cadillac 1er dan et\nPierre Chevreton 2i\u00e8me dan titulaire du\nbrevet f\u00e9d\u00e9ral.\nCe dernier a \u00e9tudi\u00e9 son art \u00e0 l\u2019a\u00efkika\u00ef\nde Lyon sous la direction de G\u00e9rald\nPolat 5i\u00e8me dan.\nSi l\u2019on d\u00e9marre l\u2019A\u00efkido en kimono de\njudo, l\u2019A\u00efkidoka portera le \u201chakama\u201d,\npantalon noir tr\u00e8s large, \u00e0 partir du\n3i\u00e8me kiu. La pratique de ce sport ne\nn\u00e9cessite pas l'utilisation de la force\nphysique et son efficacit\u00e9 repose sur\nle \nd\u00e9placement, \nle \nplacement,\nl'engagement \ndes \nhanches, \nle\nrel\u00e2chement musculaire qui permet\nune meilleure circulation de l'\u00e9nergie\nLe Ki : \u00e9nergie interne, consid\u00e9r\u00e9e\npar \nla \nm\u00e9decine \ntraditionnelle\nchinoise comme le flux vital.\nCet art martial fut cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but du\nvingti\u00e8me si\u00e8cle par Morihei Ueshiba.\nIl repose sur le principe de projection\nou d'immobilisation par une cl\u00e9 de\nson partenaire. On d\u00e9truit l'attaque,\npas l'attaquant. Il n'existe pas de\ncomp\u00e9titions. Le principe de base est\nle mouvement d'entr\u00e9e ou IRIMI.\nL'A\u00efkido \ncon\u00e7oit \ntout \nmouvement\ncomme un cercle ou une spirale.\nL'A\u00efkido est un art martial japonais\ndont la caract\u00e9ristique principale est\nd'utiliser la force et l'\u00e9nergie de son\nassaillant en la retournant contre lui.\nIl vise \u00e0 d\u00e9courager l'attaque et non \u00e0\nvaincre son adversaire.\nA\u00efkido signifie litt\u00e9ralement \"Voie de\nl'Harmonisation\".\nLa reprise des cours se fera la\ndeuxi\u00e8me semaine de septembre. Ils\nauront lieu tous les mercredis de 19 h\n\u00e0 20 h 30 et tous les vendredis de\n20 h \u00e0 21 h 30.\nB CECCHINATO\n", "publication_date": "20/12/2022"}