{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MjQtcGFnZS1jZW50cmFsZS0xNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/524-page-centrale-15/file", "text": "Centenaire\nde la\nPremi\u00e8re Guerre Mondiale\n\nPROGRAMME COMPLET DES MANIFESTATIONS\nORGANIS\u00c9ES PAR LA MUNICIPALIT\u00c9\nSAMEDI 1er NOVEMBRE\n10h30\nC\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re des Echets\n11h15\nC\u00e9r\u00e9monie au cimeti\u00e8re du Mas Rillier, d\u00e9part en cort\u00e8ge place de l\u2019Eglise\nMARDI 11 NOVEMBRE\n10h30\nC\u00e9r\u00e9monie au monument aux morts du cimeti\u00e8re St Martin\n11h15\nC\u00e9r\u00e9monie au monument aux morts place de la R\u00e9publique\n11h45\nSpectacle musical et th\u00e9\u00e2tral \u00e0 l\u2019Allegro\n\u00abEt pourtant, qu\u2019il \u00e9tait beau cet \u00e9t\u00e9 1914\ufffd \u00bb\n(avec la participation de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique de la C.C.M.P. et de la section th\u00e9\u00e2tre de l\u2019U.L.M.)\n12h15\nVin d\u2019honneur offert par la municipalit\u00e9\n16h30\nS\u00e9ance de cin\u00e9ma offerte par la municipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019Allegro\nFilm : \u00ab Joyeux No\u00ebl \u00bb dur\u00e9e 1h55, pour tout public \u00e0 partir de 10 ans\nLes invitations, r\u00e9serv\u00e9es aux miribelans, \u00e0 \u00e9changer contre un billet d\u2019entr\u00e9e avant l\u2019acc\u00e8s\nen salle au plus tard \u00e0 16h15, sont \u00e0 retirer en mairie\nDU MARDI 21 AU VENDREDI 31 OCTOBRE\nExposition \u00e0 la Galerie de la Presse, 1001 Grande Rue\n20 panneaux relatant l\u2019histoire de la Grande Guerre\nLes mardis, mercredis, vendredis de 16h \u00e0 18h et les jeudis, samedis, dimanches de 10h \u00e0 12h\nDU MARDI 4 AU DIMANCHE 23 NOVEMBRE\nExposition \u00e0 la galerie de la Presse, 1001 Grande Rue :\n\u00ab Miribel se souvient de la Grande Guerre \u00bb\nDe nombreux documents, objets, photographies et armes pr\u00eat\u00e9s par des miribelans\net le mus\u00e9e militaire de Lyon, reconstituent l\u2019univers du \u00abpoilu \u00bb.\nTh\u00e8mes abord\u00e9s : la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale du 2 ao\u00fbt 1914 ; les combats et la vie\ndans les tranch\u00e9es ; comment r\u00e9sister \u00e0 un tel enfer ? lettres et colis ; la foi ;\nle pinard et la gn\u00f4le ; l\u2019amour de la patrie ; vivre avec la mort ; les bless\u00e9s ;\nveuves et orphelins ; l\u2019artillerie d\u00e9mystifi\u00e9e, avec la maquette d\u2019un canon, etc.\nLes mardis, mercredis, vendredis de 16h \u00e0 18h et les jeudis, samedis, dimanches de 10h \u00e0 12h.\nExpo ferm\u00e9e le mardi 11 novembre, ouverte toute la journ\u00e9e du samedi 8 novembre.\nLes matins des mercredis et vendredis sont r\u00e9serv\u00e9s aux \u00e9coles.\nCette exposition pr\u00e9sentera aussi des \u0153uvres originales sur le th\u00e8me de la guerre,\nsp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 cette occasion par des artistes locaux.\nLa biblioth\u00e8que de l\u2019U.L.M (17 rue Joseph Carre) proposera une s\u00e9lection\nd\u2019ouvrages sur la Grande Guerre.\nCes diff\u00e9rentes manifestations\nont obtenu le label national\nde la Mission du Centenaire\n", "publication_date": "20/12/2022"}