{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NjEtbWlyaWJlbC1pbmZvLWZldnJpZXItMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/661-miribel-info-fevrier-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\niribelinfo\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de\nN\u00b0219\n f\u00e9vrier 2016 !\nEXPOSITION  \nPEINTURE \ndu 2 f\u00e9vrier au 2 avril\npar le peintre neyroland \nJean-Fran\u00e7ois BOTTOLIER  \n\u00abTableaux d\u2019une exposition\u00bb \n(peinture acrylique) \nwww.artmajeur.com/fr/artist/bottollier\n \n\u00e0 l\u2019Office du Tourisme  \n1104 grande rue\nHoraires d\u2019ouverture :\nau mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et \nde 15h \u00e0 18h et le samedi de 9h \u00e0 12h\nF\u00caTES  \nEN TOUTE S\u00c9CURIT\u00c9\nBuvette Mode d\u2019emploi\nUne brochure indispensable pour tout \norganisateur d\u2019\u00e9v\u00e8nements festifs  \ntemporaires \u00e0 lire sans mod\u00e9ration  \npour organiser vos soir\u00e9es en toute \ns\u00e9curit\u00e9. Disponible sur www.miribel.fr\nCIN\u00c9-SPECTACLE \nTH\u00c9\u00c2TRE FORAIN & \nWESTERN-SPAGHETTI \n\u00abLe film du dimanche soir\u00bb \npropos\u00e9 par l\u2019Office Culturel de Miribel \nVendredi 5 f\u00e9vrier \u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nQuatre vingt dix minutes absolument captivantes et \narchi-d\u00e9paysantes, exactement \u00e0 l\u2019image de ce  \nrendez-vous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 et qui faisait le bonheur  \nde toute la famille : le film du dimanche soir ! \npar la Compagnie Annibal et ses El\u00e9-fan \nContact 04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb  \nAU COLL\u00c8GE ANNE FRANK \nVendredi 5 f\u00e9vrier \u00e0 partir de 17h30\nA cette occasion vous serez accueillis par les personnels de \nl\u2019\u00e9tablissement qui vous pr\u00e9senteront les actions p\u00e9dagogiques \net \u00e9ducatives du coll\u00e8ge. Expositions, rencontre avec le  \npersonnel, visite du coll\u00e8ge vous seront propos\u00e9es\n \u00abPORTES OUVERTES\u00bb \nAU CENTRE SCOLAIRE SAINT JOSEPH \nSamedi 6 f\u00e9vrier de 9h30 \u00e0 12h30 101 Rue Henri Grobon\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n \n \nDu 2 au 14\nHabitat et Humanisme \nf\u00eate ses 30 ans.  \nPr\u00e9sentation de deux \nlogements \u00e0 vocation \nsociale. \nHoraires d\u2019ouverture  \ndu mardi au jeudi et  \nle dimanche 10h/13h,  \nle samedi 10h/17h\nDu 16 au 28\nLa peinture gestuelle et \n\u00e9nerg\u00e9tique de Chantal \nHayette. \nHoraires d\u2019ouverture \ntous les jours (sauf  \nlundi) 15h/18h, le samedi \n10h/12h et 15h/18h,  \nle dimanche 10h/12h.  \nSite chantalhayette.org\n1001 Grande Rue\nSamedi 6\nSOIR\u00c9E TARTIFLETTE \nde l\u2019APEL St Joseph \u00e0 la salle  \npolyvalente au Mas Rillier  \n\u00e0 19h30. Contact apel.01700@free.fr\nDimanche 7\n8\u00e8me \u00e9dition RAND\u2019O GIVR\u00c9E \ndans le Grand-Parc de Miribel-\nJonage de 9h30 \u00e0 15h.  \nInfos et inscriptions au 04 78 80 56 20 ou \nsur www.grand-parc.fr \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par le Bonheur  \nEchetois \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates des Echets \u00e0 12h \nContact bonheurechetois@hotmail.fr\n      Mercredi 3   \n    21 h\n    Arr\u00eatez-moi \n   l\u00e0\n     Mercredi 10\n   21 h\n     Paris         \n    Willouby\n     Mercredi 17\n     21 h\n     Encore  \n     heureux\n \n \n \nJeudi 18\n14 h 30\nSnoopy et les \npeanuts    \nMercredi 24\n18 h\nLes saisons \n \n21 h\nLes chevaliers \nBlancs\n \n \nMercredi 10\n12\u00e8me CARREFOUR DES  \nM\u00c9TIERS DE L\u2019A\u00c9ROPORT \nLYON-ST EXUPERY\nSalle polyvalente \u00e0 Genas \nde 9h \u00e0 18h. Entr\u00e9e gratuite \nContact www.satoemplois.com\nSamedi 13\nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE \nDES ANCIENS MARINS \nau centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre \u00e0 10 h \nContact 04 78 55 47 42\nDimanche 7\nRANDONN\u00c9E SKI DE FOND\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\n\u00e0 Laloux (Jura) 15 km\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Maurice 06 20 35 32 32\nDimanche 14\nRANDONN\u00c9E RAQUETTES\norganis\u00e9e par l\u2019ULM \n\u00e0 la Chapelle du Retord 9km + 200m\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nTous les vendredis\nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nf\u00e9vrier  \nJeudi 18\nCOLLECTE DE SANG \norganis\u00e9e par les Donneurs \nde Sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de 9h30  \n\u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h.  \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire \nVendredi 26\nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE \nDES DONNEURS DE SANG \nSalle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 18h \nContact 04 78 55 62 82\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n. Auditions des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique \nles jeudis 4 et 11 f\u00e9vrier \u00e0 18h45, \u00e0 la r\u00e9sidence  \nJ. Guillon le samedi 13 f\u00e9vrier \u00e0 14h30\n. D\u00e9couvertes instrumentales \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de  \nMusique minis-concerts et pr\u00e9sentations  \nle mardi 2 f\u00e9vrier \u00e0 17h (saxophone) et le mardi  \n9 f\u00e9vrier \u00e0 17h (basson)\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nNOS D\u00c9PLACEMENTS, PARLONS-EN !\nLa CCMP lance une concertation sur les d\u00e9placements \nde demain. Venez donner votre avis sur facebook.com/\nccmp-deplacements. Plus d\u2019infos sur www.cc-miribel.fr\nOFFICE CULTUREL \nDE MIRIBEL\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nInfos et r\u00e9servations  \nau 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\nVendredi 12 \u00e0 19h30\nTOCCA TRAM\nCaf\u00e9-concert \u00abWorld-Baroque\u00bb par \nTram des Balkans & Violaine Cochard\n  \nDES ENFANTS\nSamedi 6 f\u00e9vrier \u00e0 10h30\nS\u00e9ance publique  \nde mi-mandat \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre\n \nVendredi 26 f\u00e9vrier \u00e0 20h30\nR\u00e9union du Conseil municipal \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre, \nsous r\u00e9serve de modification de date \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et \nsur www.miribel.fr\n\nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nvendredis 5/2 et 19/2 \n. au Mas Rillier  \nmardis 9/2 et 23/2\n. aux Echets  \nlundis 8/2 et 22/2\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nDEGUT Jules Gaston  \nMarcel Mika\u00ebl le 27/11\nGUILLEMAIN Lise No\u00e9mie \nMaxcens le 1 er/12\nGARDE L\u00e9onie Mehry  \nJocelyne le 7/12\nALBEPART Juliette  \nCharlotte Valentine  \nle 11/12\nCHANTEUR Molly Marie  \nle 11/12\nSANTOS RODRIGUES DA \nCONCEI\u00c7AO Leticia  \nle 12/12\nDELMAS Eline Nad\u00e8ge  \nle 15/12\nSAM SENGPRASITH Liam  \nle 20/12\nD\u00c9C\u00c8S\nMOKADAM Abbassia  \n\u00e9p. EL GHADARI le 28/11\nMICHELETTI Andr\u00e9 Jean  \nle 29/11\nDEMARIA Victor Alexandre  \nle 1 er/12\nGROSGURIN Raymond  \nPierre le 2/12\nBARRIERE Claude  \nRaymond le 5/12 \nSIDHOUM Marcel Louis  \nle 12/12\nMUS Rosalie Em\u00e9rancienne  \n\u00e9p. TOSO le 14/12\nPLANTIER Andr\u00e9 le 22/12\nLEWI Charles Ralph  \nle 22/12\nYOUSFI Mourad le 22/12\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nVacances d\u2019hiver du 15 au 26 f\u00e9vrier\nTh\u00e8me : \u00abUne avalanche de jeux\u00bb \nInscriptions : -  par mail pour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un dossier \nou au Cabanon les mercredis apr\u00e8s-midi \nPlus d\u2019infos : 04 78 55 55 01 cabanon.leolagrange@free.fr\nLe centre \nsocial C\u00e9SAM \nvous propose\n. Lieu ressources \nparents  le mercredi 3 \u00e0 \n10h Salle des F\u00eates des \nEchets \n. Table d\u2019h\u00f4tes le jeudi 11 \n\u00e0 la maison de quartier \nduTr\u00e8ve \u00e0 12h (Entr\u00e9e, plat \nlibanais, dessert).  \nR\u00e9servation obligatoire\n. Accueil loisirs du 15 au \n26 f\u00e9vrier  \nPour les mercredis de \nmars et avril inscriptions \u00e0 \npartir du 2 f\u00e9vrier\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nL\u2019hiver est l\u00e0, \nen cas de neige ...\nNous vous rappelons \nque les riverains des \nvoies publiques ou \npriv\u00e9es sont tenus de \nd\u00e9neiger les trottoirs au \ndroit de leur \npropri\u00e9t\u00e9\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matin de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 06, Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD  -   \nle 13, Mme Sylvie VIRICEL, le 20, M. Jean-Marc BODET  -   \nle 27, Mme Marie-Chantal JOLIVET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux \nservices techniques les lundis 8 et 22 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 23.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence \naux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 13 \nf\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au  \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 29 f\u00e9vrier \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit  \nsur rendez-vous en Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLES RESTAURANTS  \nDU C\u0152UR \nCampagne 2015-2016 \njusqu\u2019au 31 mars 2016.\nInscriptions le mardi de 9h30 \n\u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.\nDistribution des repas les \nmardis et vendredis de 9h15 \u00e0 \n11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nIl est indispensable de se munir \ndes pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources (carte \nidentit\u00e9, imp\u00f4ts, loyer, livret de \nfamille).\nPlus d\u2019infos : 20 passage \ndu Lavoir \u00e0 Miribel  \nou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nAIDE \u00c0 LA PERSONNE\nADAPA\n04 74 45 59 66\nContacts de proximit\u00e9 : \nM. CONSTANT-MARTINS \net Mme BRUN\n14 rue du Mollard\nCHENILLES \nPROCESSIONNAIRES\nSi vous constatez la \npr\u00e9sence d\u2019un cocon blanc \ndans un pin, proc\u00e9dez \u00e0 sa \ndestruction par incin\u00e9ration \navant fin mars.\nInfos au 06 27 96 12 81 \nou chenille.lutte@onf.fr\n", "publication_date": "20/06/2016"}