{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82MTgtcGFnZS1jZW50cmFsZS0yMA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/618-page-centrale-20/file", "text": "1ER CONCOURS PHOTOS\nDE LA VILLE DE MIRIBEL\nBULLETIN DE PARTICIPATION\nFiche \u00e0 remplir int\u00e9gralement et \u00e0 retourner accompagn\u00e9e de la photo candidate\nau plus tard le 10 octobre 2015 \u00e0 :\nM. le conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au patrimoine Mairie de Miribel\nBP 508\n01705 Miribel Cedex\nNOM : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd..\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd........................................\nPRENOM : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.......................................\nADRESSE : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd..\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd..\ufffd\ufffd\ufffd...\ufffd.........................................\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd........................................\nCP : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdVILLE : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.........................................\nAGE :\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\nTELEPHONE : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nMAIL : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\ufffd.\ufffd\ufffd...\ufffd..\nTITRE de la photographie :\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd..\ufffd..........................................\nLieu pr\u00e9cis de la prise de vue :\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd........................................\nJ\u2019envoie \u00e9galement par mail \u00e0 l\u2019adresse : patrimoine@miribel.fr la photo sous format jpeg dont le\nnom de fichier est (nom pr\u00e9nom) : \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd...................................jpeg\nJe reconnais avoir pris connaissance du r\u00e8glement et en accepte les conditions.\nFait \u00e0 \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd.\nLe \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSignature :\n\n- R\u00e8glement du concours photos -\nArticle 1er - Organisateur\nLa commune de Miribel organise un concours photos pilot\u00e9 par les commissions Culture-Communication et\nPatrimoine, du 1er juillet au 10 octobre 2015, sur le th\u00e8me : Patrimoine connu et m\u00e9connu de Miribel et de\nses hameaux.\nArticle 2 - Conditions de participation\nLa participation \u00e0 ce concours est gratuite et r\u00e9serv\u00e9e aux photographes amateurs.\nSont exclus les photographes professionnels ainsi que les membres du jury.\nPour participer au concours, les enfants de moins de 16 ans doivent imp\u00e9rativement pr\u00e9senter une autorisa-\ntion \u00e9crite d\u2019un de leurs repr\u00e9sentants l\u00e9gaux, sous la forme suivante :\n\u00ab Je soussign\u00e9 \ufffd, repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019enfant \ufffd\ufffd\ufffd, l\u2019autorise \u00e0 participer au Concours\nPhotos de la commune de Miribel.\nFait \u00e0\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd. Le\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd...Signature\nLe simple fait de participer implique de la part du candidat l\u2019acceptation pleine et enti\u00e8re du pr\u00e9sent\nr\u00e8glement et de ses modalit\u00e9s sans possibilit\u00e9 de r\u00e9clamation quant aux r\u00e9sultats.\nLes participants autorisent par avance et sans limitation dans le temps, la commune de Miribel \u00e0 publier leurs\nnoms\net\nleurs\nphotographies\ndans\nles\npublications\nmunicipales,\ndans\nles\nlocaux\nd\u2019exposition ou lors des manifestations publiques, sans que cette utilisation puisse ouvrir droit \u00e0 r\u00e9mun\u00e9ra-\ntion ou indemnit\u00e9.\nArticle 3 - Proc\u00e9dure de participation\nLes participants fourniront une seule photo de format 20x30 cm (ou approchant \u00e0 2cm pr\u00e8s).\nLa photo sera remise ou envoy\u00e9e \u00e0 la mairie de Miribel,\nau plus tard le 10 octobre 2015 \u00e0 l\u2019adresse\nsuivante : M. le conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au patrimoine Mairie de Miribel\nBP 508\n01705 Miribel Cedex\nElle sera accompagn\u00e9e du bulletin de participation d\u00fbment rempli, pr\u00e9cisant le nom, le pr\u00e9nom, l\u2019adresse,\nl\u2019\u00e2ge, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et l\u2019adresse mail du participant.\nEn plus du tirage papier, les participants fourniront un fichier num\u00e9rique en format jpeg, minimum 1Mo, par\nmail adress\u00e9 \u00e0 : patrimoine@miribel.fr\nCe fichier sera d\u00e9nomm\u00e9 : nom pr\u00e9nom du participant. Exemple : dupont jean.jpeg\nArticle 4 - Conditions relatives aux photographies\nLes photos ne devront comporter aucun signe d\u2019identification.\nElles devront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es par le participant lui-m\u00eame, qui sera consid\u00e9r\u00e9 par l\u2019organisateur comme en \u00e9tant\nl\u2019auteur.\nLes participants devront avoir obtenu les autorisations d\u2019utilisation du droit \u00e0 l\u2019image des personnes\nidentifiables apparaissant sur la photo.\nArticle 5 - D\u00e9termination des gagnants\nLes photos seront jug\u00e9es et not\u00e9es par un jury compos\u00e9 de photographes chevronn\u00e9s et de conseillers\nmunicipaux. L\u2019identit\u00e9 des auteurs des photos ne sera pas connue du jury.\nLes photos seront jug\u00e9es sur : respect du th\u00e8me et qualit\u00e9 artistique.\nTrois prix seront attribu\u00e9s dans chaque cat\u00e9gorie : adultes et enfants (moins de 16 ans).\nLes laur\u00e9ats seront r\u00e9compens\u00e9s lors d\u2019une soir\u00e9e dont la date et le lieu seront communiqu\u00e9s\nult\u00e9rieurement.\nLes photos class\u00e9es premi\u00e8res et dans la mesure du possible, les suivantes, seront expos\u00e9es \u00e0 la Galerie\nde la Presse.\n", "publication_date": "20/06/2015"}