{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjU0LW1pcmliZWwtaW5mby1wbHVzLW4tNTktYXZyaWwtMjAxOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1254-miribel-info-plus-n-59-avril-2019/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b057.  \nAVRIL 2018\nMiribel info plus\nN\u00b059.  \nAVRIL 2019\nDe 0 \u00e0 25 ans, la mairie \ninvestit pour leur \u00e9volution\nGrandir  \na Miribel\n\n2\n3\nMip   AVRiL 2019\nMip   AVRiL 2019\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Mirib\u00e9lanes, \nChers Mirib\u00e9lans,\n\u00c0 Miribel, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de donner une place \nprimordiale aux enfants et aux jeunes dans la \nville, ils sont les adultes et citoyens de demain ! \nC\u2019est pourquoi, la politique enfance jeunesse  \nest un \u00e9l\u00e9ment central de notre action municipale. \nL\u2019\u00e9ducation, la culture, le sport et le soutien sont  \nindispensables pour ouvrir de multiples possibilit\u00e9s  \n\u00e0 chacun. \nDu nourrisson au jeune adulte, nous accompagnons \nl\u2019enfant et ses parents \u00e0 chaque \u00e9tape de la vie. \nVous d\u00e9couvrirez dans votre magazine un aper\u00e7u \ndes actions concr\u00e8tes mises en \u0153uvre dans \nl\u2019objectif d\u2019offrir un cadre bienveillant pour \npermettre \u00e0 nos jeunes de grandir, apprendre, \ns\u2019exprimer, se prot\u00e9ger, s\u2019amuser et ainsi avoir \ntoutes les cartes en main pour construire  \nleur place dans le monde de demain. \nBonne lecture \u00e0 tous \n FESTIVAL DU LIVRE \nLa deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival \u00ab Des livres et vous \u00bb a connu un franc succ\u00e8s  \nles 1er et 2 f\u00e9vrier 2019. 40 auteurs, des ateliers, conf\u00e9rences et animations  \nont ravi petits et grands le temps d\u2019un week-end.\n TABLES D\u2019H\u00d4TES \nDepuis le mois de f\u00e9vrier, les tables d\u2019h\u00f4tes  \nont repris au Tr\u00e8ve. Une fois par mois,  \nun groupe d\u2019habitants, accompagn\u00e9 par  \nle centre social CESAM, propose un menu \ncomplet de sp\u00e9cialit\u00e9s orientales, dans le but \nde financer des sorties culturelles et de loisirs. \nChaque mois, les tables d\u2019h\u00f4tes affichent \ncomplet, un moment convivial et gourmand !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nJulien Benhamou, Nathalie \nChabert, Thierry Demko \nVille de Miribel, Marl\u00e8ne \nGiroudon, Freepik.com, \nIstock\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nSeptembre 2019 \nISSN : 164-0715\nSylvie Viricel \nMadame le Maire\n REMISE DE CH\u00c8QUE \nGr\u00e2ce aux actions combin\u00e9es des \ncommunes \u00ab les 6 \u00e0 l\u2019unithon \u00bb,  \nun ch\u00e8que de 17 865 \u20ac  \na \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019AFM t\u00e9l\u00e9thon  \nle 7 f\u00e9vrier dernier.  \nUne forte mobilisation des \nhabitants et \u00e9lus de la C\u00f4ti\u00e8re qui \npermettra de participer \u00e0 faire \navancer la recherche scientifique \nen mati\u00e8re de th\u00e9rapies innovantes \ncontre les myopathies.\n LOTO DES POMPIERS \nCarton plein pour le loto des pompiers  \nle 5 janvier 2019 \u00e0 l\u2019Allegro.  \nUn support sans faille \u00e0 nos soldats du feu.\n\u2192\n CONVENTION DE  \n COORDINATION  \nLe 8 f\u00e9vrier 2019, Madame le \nMaire et Monsieur le sous-pr\u00e9fet, \nsignaient officiellement  \nla Convention de coordination de  \nla police municipale de Miribel et  \ndes forces de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat.  \nCette convention permet  \nde renforcer et de faciliter  \nla collaboration et la \ncompl\u00e9mentarit\u00e9 de la police \nmunicipale et de la gendarmerie, \nde d\u00e9terminer les p\u00e9rim\u00e8tres \nd\u2019actions et ainsi de s\u2019inscrire dans \nune logique de territoire.\n\u2192\n\u2192\nSIGNATURE\nT\u00c9L\u00c9TH    N\n\u2192\n2\n\u2192\nAU JEU \nlEs pompiErs\nHistoire de...\nHummm !\n\nVous avez enseign\u00e9 pendant  \n34 ans... Parlez-nous de vous,  \nde votre parcours.\nJe suis instituteur \ndepuis 1984.  \nJ'ai fait plusieurs \nremplacements \ndans l'Ain et j'ai \ntravaill\u00e9 dans \ntoutes les \u00e9coles \nde la ville sauf aux \n\u00c9chets. Depuis \nque l'\u00e9cole  \na atteint 14 \nclasses, je suis \nd\u00e9charg\u00e9  \nde mes fonctions \nd'enseignant et  \nje peux me \nconsacrer \u00e0 la \ndirection \u00e0 plein \ntemps. \nEn tant que directeur d'\u00e9cole \npublique, qu'est-ce qui vous tient \nle plus \u00e0 c\u0153ur ?\nLe service public a \nbeaucoup de sens \npour moi. Je cherche \n\u00e0 cr\u00e9er le meilleur \nclimat possible dans \nl'\u00e9cole, \u00e0 accueillir \ntous les enfants sans \ndistinction, \u00e0 offrir les \nmeilleures conditions \nd'apprentissage aux \n\u00e9l\u00e8ves, \u00e0 cultiver  \nle dialogue avec  \nles familles.  \nLes valeurs d'\u00e9galit\u00e9  \net de solidarit\u00e9 me \nsont ch\u00e8res.  \nNous organisons, \npar exemple, des \ncollectes pour les \nRestos du C\u0153ur. Nous \nconduisons \u00e9galement \ndes actions contre le \nharc\u00e8lement scolaire \net, cette ann\u00e9e, nous \navons mis en place le \n\u00ab message clair \u00bb dans l'\u00e9cole. Bas\u00e9 sur \nles principes de la communication non \nviolente,  il aide \u00e0 pacifier les \u00e9changes.\nParticipez-vous \u00e0 la vie publique \n\u00e0 Miribel ?\nOui, bien s\u00fbr ! Avec mes coll\u00e8gues,  \nles autres directeurs d'\u00e9cole \u00e0 Miribel, \nnous nous impliquons dans la vie \nlocale et nous repr\u00e9sentons notre \n\u00e9tablissement lors des manifestations \nofficielles. Quand c'est possible,  \nnous associons les \u00e9coles aux \nmanifestations organis\u00e9es par  \nla commune comme, par exemple,  \nle Festival du livre en f\u00e9vrier 2019,  \nle carnaval, le conseil \nmunicipal  \ndes enfants...\nI N S T A N T A N \u00e9\nP E O P L E\nla cantoche qui a tout bon\nInaugur\u00e9e en 2018,  \nune extension de 238 m\u00b2 \naccueille un r\u00e9fectoire flambant \nneuf. C\u2019est un investissement \nimportant de la commune.  \n\" Nous l\u2019esp\u00e9rions depuis \nlongtemps et nous sommes tr\u00e8s \nsatisfaits du r\u00e9sultat. Les locaux \nsont bien adapt\u00e9s, confortables\".\nVotRe photo dANs Le pRochAIN NuM\u00e9Ro ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique dans la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr.\nLE 8 JANVIER 2019,  \nLA C\u00c9R\u00c9MONIE DES V\u0153Ux DE MADAME LE MAIRE \na mis \u00e0 l\u2019honneur les sapeurs-pompiers de la commune, l\u2019occasion  \nde les remercier et de se r\u00e9jouir du maintien de la caserne \u00e0 Miribel,  \nmais aussi l\u2019occasion de f\u00e9liciter les jeunes sapeurs-pompiers volontaires  \nde Miribel, champions de France 2018, et de leur apporter  \ntout notre soutien pour le concours technique international 2019 !\nLe dIrecteur du \ngroupe scolaire du \ncentre ne ch \ue01cOme pas : \navec 15 classes  \net 395 \u00e9l\u00e8ves \n \u00e2g\u00e9s de 3 \ue01aA 11 ans, \nil a fort \ue01aA faire : \nadministration, suivi \ndes absences et des \nretards, lien avec \nles familles, mise en \noeuvre de projets \np\u00e9dagogiques, \nsoutien aux \ninstituteurs, etc.  \nSes missions \nl'occupent m\u00eame en \ndehors de l'\u00e9cole !\n4\n5\nMip   AVRiL 2019\nMip  AVRiL 2019\n5\nP E O P L E\nPascal \nROllaND\n\u00ab J'avais envie De m'impliQuer Davantage  \nDans la vie De l'\u00e9cole \u00bb\nMip   AVRiL 2019\n\nDe 0 \u00c0 11 anS, \nun guichet unique \nVous attendez un b\u00e9b\u00e9 ?  \nVous cherchez un mode de \ngarde ponctuel ou r\u00e9gulier ? \nVos enfants sont scolaris\u00e9s  \net vous souhaitez les inscrire \nsur les temps p\u00e9riscolaires ? \nLa commune a mis en place \nun guichet unique pour toutes \nvos d\u00e9marches. \nAdressez-vous directement \nen mairie pour en savoir plus \nau 04 78 55 84 15 ou par mail \naccueilpe@miribel.fr.\ninstitution  \nsaint-Joseph\n221 ENFANTS  \nEN PRIMAIRE  \n(DONT 128 DE MIRIBEL)\n70 270 \u20ac  \nDE SUBVENTIONS VERS\u00c9\u00c9S \nPAR LA COMMUNE\nle paieMent  \nen ligne,  \nc'eSt facile\nCr\u00e8che, cantine, p\u00e9riscolaire :  \ntoutes les factures sont \nd\u00e9sormais payables en ligne ! \nPratique, non ?  \nIl suffit de vous connecter  \n\u00e0 votre compte sur \nwww.miribel.fr  \n(onglet \"Paiement en ligne\") \navec les identifiants indiqu\u00e9s \nsur vos factures. \n6\n7\nMip   AVRiL 2019\nd O S S I E R\nMip   AVRiL 2019\na commune de \nMiribel assure \nla gestion et la \ncoordination de \nl'ensemble des services li\u00e9s  \n\u00e0 la petite enfance.  \nLe p\u00f4le petite enfance municipal \npropose aux parents d'enfants \n\u00e2g\u00e9s de 10 semaines \u00e0 4 ans \nun panel complet de solutions \nd\u2019accueil avec des \u00e9quipes \nde professionnels de la petite \nenfance travaillant dans un esprit \nde coop\u00e9ration anim\u00e9 par des \nvaleurs d'autonomie, de respect \net de bienveillance. Il compte deux \nsites de multi-accueils collectifs, \nPierre Perret et La Ribambelle, et  \nune cr\u00e8che familiale communale, \ng\u00e9rant une \u00e9quipe d\u2019assistantes \nmaternelles qui gardent  \nles enfants \u00e0 domicile, avec  \ndes temps collectifs \u00e0 l\u2019espace \npetite enfance.\nEnfin, la commune g\u00e8re un relais \ndes assistantes maternelles \n(RAM). C'est un lieu d'information \net d'accueil gratuit, ouvert \u00e0 tous, \no\u00f9 les parents trouvent la liste \ndes assistantes maternelles \nagr\u00e9\u00e9es sur la commune, des \nrenseignements et des conseils \nadministratifs et juridiques.  \nLes assistantes maternelles \npeuvent y \u00eatre accueillies tout \nau long de la semaine avec \nles enfants pour des temps \nprivil\u00e9gi\u00e9s de jeux et d'\u00e9changes. \nElles peuvent \u00e9galement \nb\u00e9n\u00e9ficier de temps de formation.\nune commission d\u2019attribution \nse r\u00e9unit chaque ann\u00e9e pour \nexaminer les demandes d\u2019accueil.\nL\n550  \nenfantS et jeuneS \naccueilliS DanS leS \ncentreS De loiSirS \nTOUT AU LONG DE LA VIE, LES BESOINS CHANGENT.  \nLA COMMUNE D\u00c9PLOIE SA COMP\u00c9TENCE RELATIVE  \n\u00e0 L'ENFANCE ET \u00e0 LA JEUNESSE EN TENANT COMPTE  \nDE TOUS LES PUBLICS, MAIS AUSSI DE L'\u00c9VOLUTION  \nDES ATTENTES DES FAMILLES...\nDe 0 \u00e0 25 ans, la mairie \ninvestit pour leur \u00e9volution\n1 039 \n\u00e9l\u00e8VeS accueilliS\n1 atSeM par claSSe\n4  \ngroupeS ScolaireS  \npublicS MunicipauX\n+200  \nenfantS accueilliS DanS  \nleS StructureS petite  \nenfance MunicipaleS\n80  \naSSiStanteS MaternelleS  \ninD\u00e9penDanteS\n\nLa semaine de 4 jours a fait son grand retour \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire \nsuite \u00e0 la consultation organis\u00e9e en 2018. Les temps d'accueil \np\u00e9riscolaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9organis\u00e9s sans rien perdre de leur int\u00e9r\u00eat. \nLa commune a souhait\u00e9 conserver de nombreuses activit\u00e9s  \n\u00e9ducatives propos\u00e9es sur ces temps. Le mercredi, les enfants  \nde la commune peuvent \u00eatre accueillis dans les deux centres  \nde loisirs de Miribel.\nMIRIBEL AIME SES ENFANTS ET LE PROUVE  \nEN D\u00e9PLOyANT DES MOyENS HUMAINS ET  \nMAT\u00e9RIELS CONSID\u00e9RABLES DANS LES \u00e9COLES.\nPATRICIA DRAI, ADJOINTE AUx AFFAIRES SCOLAIRES  \n   D\u2019INFOS :  \nlecabanon-miribel.org et csmiribel.centres-sociaux.fr \n39%\nDu buDget annuel De la Mairie, \nhorS fraiS D'entretien DeS \nb\u00e2tiMentS.\n8\n9\nMip   AVRiL 2019\nd O S S I E R\nMip   AVRiL 2019\nB  \nCOMME  \nBIO\nIl y a du neuf dans  \nles cantines depuis  \nla rentr\u00e9e 2017 :  \nle nouveau prestataire \nElior propose au moins \nun produit bio par jour \ndans les assiettes des \nenfants et un maximum \nde produits locaux.  \nLes familles peuvent \nchoisir entre deux types \nde menus. Encore plus \nde qualit\u00e9 pour encore \nplus de plaisir !\nau c\u0153ur des priorit\u00e9s \ncommunales\nDes loisirs\n& des projets pour tous\nLe Cabanon est situ\u00e9 dans le \nGrand Parc, en pleine nature : \nun site propice pour d\u00e9velopper  \nla sensibilit\u00e9 \u00e9cologique des \nenfants, mais aussi leur go\u00fbt \nde l'aventure ! Le centre est \nanim\u00e9 par L\u00e9o Lagrange en \nd\u00e9l\u00e9gation de service public \npour la commune de Miribel.\nUne \u00e9quipe d'animateurs \naccueille les Miribelans de 4  \n\u00e0 13 ans toute l'ann\u00e9e pendant \nles vacances scolaires et  \nles mercredis avec une offre \nd'activit\u00e9s de qualit\u00e9. Le petit \nplus : un service de navette  \nest financ\u00e9 par la commune \npendant les vacances pour \nfaciliter l\u2019acc\u00e8s des enfants  \nau Cabanon. \nEn plein centre et dans  \nle quartier du Tr\u00e8ve, le CeSAM \naccueille les enfants de 3 \u00e0  \n17 ans. En plus des activit\u00e9s de \nloisirs, des sorties sportives et \nculturelles, le centre social \npropose un accompagnement \nscolaire apr\u00e8s l'\u00e9cole, ainsi que \ndes chantiers et des projets \nindividuels ou collectifs pour \nles plus grands. Le CeSAM \nb\u00e9n\u00e9ficie d'une convention \nd'objectifs et de moyens avec \nla municipalit\u00e9. \nL'ecole,\nTOUS LES PETITS MIRIBELANS PEUVENT \u00eaTRE \nSCOLARIS\u00c9S DANS LES \u00c9COLES PUBLIQUES DE LA \nCOMMUNE DE 3 \u00e0 11 ANS. UNE TR\u00e8S PETITE SECTION  \nEST \u00c9GALEMENT OUVERTE \u00e0 PARTIR DE 2 ANS  \n\u00e0 L\u2019\u00c9COLE HENRI DESCHAMPS. L'INVESTISSEMENT ET  \nLE FONCTIONNEMENT DES \u00c9COLES REPR\u00c9SENTENT \nDEUx STRUCTURES D'ACCUEIL DE LOISIRS SONT IMPLANT\u00c9ES \u00e0 MIRIBEL : \nLE CABANON ET LE CENTRE SOCIAL D'ANIMATION DE MIRIBEL (CESAM).  \nLA DIVERSIT\u00c9 DES PROPOSITIONS D'ANIMATION PERMET DE TOUCHER \nTOUS LES ENFANTS, DES PLUS PETITS AUx PLUS GRANDS.\ndes actions pour l'insertion\nepuis plus de 20 ans, la commune \nsoutient aussi l'accompagnement des \njeunes de 12 \u00e0 25 ans rencontrant des \ndifficult\u00e9s de scolarit\u00e9, d\u2019insertion ou \nde logement \u00e0 travers le cofinancement de deux \n\u00e9ducateurs de pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e de l'Association \nde Sauvegarde de l'Enfant \u00e0 l'Adulte de l'Ain  \n(ADSEA 01). Leurs actions se d\u00e9clinent de \nplusieurs mani\u00e8res : travail de rue, permanences \nhebdomadaires, chantiers \u00e9ducatifs et partenariats \n\u00e9troits, notamment avec la Mission locale des jeunes. \nCette action est une comp\u00e9tence d\u00e9partementale \ndans le cadre de la protection de l\u2019enfance.\nMalheureusement, en d\u00e9cembre dernier, le conseil \nd\u00e9partemental a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer ces deux  \npostes brutalement sans proposer d\u2019alternatives  \npour assurer ces missions.\nD\nette ann\u00e9e, la municipalit\u00e9 a \nsouhait\u00e9 offrir un livre \u00e0 tous \nles enfants entrant au cours \npr\u00e9paratoire (CP). Ce geste vise \n\u00e0 encourager le plaisir et l\u2019apprentissage de la \nlecture. Par ailleurs, les \u00e9lus municipaux ont \nvot\u00e9 un plan digital qui se d\u00e9ploie sur deux ans \n(2018 et 2019). Dot\u00e9 d'un budget de 200 000 \u20ac, \nil pr\u00e9voit la mise en r\u00e9seau et le c\u00e2blage des \n\u00e9coles, l'acquisition de vid\u00e9oprojecteurs et de \nmalettes p\u00e9dagogiques avec des ordinateurs.\nC\n... et de meilleures conditions D'accueil\nux \u00c9chets : l'ouverture d'une \nnouvelle classe aux \u00c9chets a \nn\u00e9cessit\u00e9 le r\u00e9am\u00e9nagement \ncomplet d'une salle de cours.  \nLa municipalit\u00e9 anticipe l\u2019\u00e9volution des \neffectifs et pr\u00e9voit une extension de la  \ncantine pour la rentr\u00e9e 2019.\ne plus, de nombreux travaux \nde mise en accessibilit\u00e9 ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s et se poursuivent \ndans nos \u00e9coles. \u00e0 la rentr\u00e9e \nderni\u00e8re, une rampe d\u2019acc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 construite \ndevant l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet. Un diagnostic  \na \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour chaque groupe scolaire  \net les travaux s\u2019\u00e9chelonneront.\nA\nD\nun tremplin pour l'avenir\na mairie accueille de nombreux \nstagiaires, notamment dans les services \nd\u00e9di\u00e9s \u00e0 la vie scolaire et \u00e0 la petite \nenfance, et propose chaque ann\u00e9e des \njobs d'\u00e9t\u00e9. Ce faisant, les jeunes prennent go\u00fbt \u00e0 la vie \nactive et gagnent en autonomie.  \nUn partenariat gagnant-gagnant !\nL\nde nouveaux supports  \np\u00e9DagogiQues...\n\n10\n11\nMip   AVRiL 2019\nMip   AVRiL 2019\nLA MAISON DE SANT\u00c9 \nH\u00c9BERGERA PLUSIEURS \nPROFESSIONS M\u00c9DICALES \nDANS UN ESPACE D\u00c9DI\u00c9 \nD'ENVIRON\n \n500 m2\nCETTE OP\u00c9RATION MAJEURE  \nPOUR LA COMMUNE  \nPERMETTRA D\u2019ACCUEILLIR   \nUN DEUxI\u00e8ME REGROUPEMENT  \nDE PROFESSIONNELS DE SANT\u00c9  \nSUR PR\u00e8S DE \n900 m2\nET UNE QUINzAINE DE \nLOGEMENTS \u00e0 LOyERS MOD\u00c9R\u00c9S.\nE N  A C T I O N S\nTOUT pOUR LA SANT\u00c9\nC'est le projet du cabinet lyonnais Exndo Architectures  \nqui a \u00e9t\u00e9 choisi pour l'am\u00e9nagement du P\u00f4le sant\u00e9 du centre-ville. \nLe projet c\u0153ur de ville est donc relanc\u00e9 avec cette premi\u00e8re \nr\u00e9alisation. \u00c9tape suivante : la requalification du parvis de l\u2019\u00c9glise,  \nle r\u00e9am\u00e9nagement des abords de la place du march\u00e9, la poursuite  \nde la perc\u00e9e verte et la construction de nouveaux logements. \nExndo, l'architecte du P\u00f4le \nsant\u00e9 de la ZAC centre-ville\nC\u2019\u00e9tait l\u2019un des engagements forts de la municipalit\u00e9 \npour ce mandat, c\u2019est d\u00e9sormais chose faite :  \nles premiers commerces ont ouvert aux \u00c9chets.  \nUne boulangerie, une \u00e9picerie fine et un pressing \nregroup\u00e9s dans une mini halle. Des produits et  \ndes services de qualit\u00e9 et de proximit\u00e9 pour la plus \ngrande satisfaction des \u00e9chetois. Et ce n\u2019est pas fini :  \nun bar-tabac-presse ouvrira prochainement dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole des \u00c9chets et qui sera \u00e9galement  \nun point relais poste. Enfin, une sup\u00e9rette de 250 m2 \nsera int\u00e9gr\u00e9e au programme Bouygues, sur l\u2019ancien \nt\u00e8nement Marguin.  \nl\u2019arriv\u00e9e de ces commerces amorce  \nla cr\u00e9ation d\u2019un vrai centre de vie  \npour le hameau.\n10\nLa Maison de \nsant\u00e9 R\u00e9publique\nPr\u00e8s de l'Allegro, l'enveloppe de la future \nMaison de sant\u00e9 est termin\u00e9e. Les travaux se \npoursuivent \u00e0 l'int\u00e9rieur jusqu'au printemps \n2019 sous ma\u00eetrise d'ouvrage priv\u00e9e.  \nLe nouvel \u00e9quipement ouvrira en juin. \nla commune, quant \u00e0 elle, investit 470 000 \u20ac \ndans la r\u00e9alisation d\u2019un parking et d\u2019un nouveau \ntron\u00e7on de la perc\u00e9e verte qui viendront apporter \nune plus-value au secteur, donnant une vraie \nplace aux pi\u00e9tons. L\u2019objectif \u00e9tant d\u2019inciter \u00e0 poser \nla voiture pour se rendre dans le centre \u00e0 pieds.\nDeS pAROLeS AUx AcTeS\n... Ouverture  des \ncommerce  aux  echets\nOUVeRT\n\n12\n13\nMip   AVRiL 2019\nMip   AVRiL 2019\nE N  A C T I O N S\nTRAVAUx\n\u00celot Saint-Romain :  \nles commerces \narrivent !\nS\u00c9cURiT\u00c9\nComme annonc\u00e9  \nlors des derni\u00e8res \nvisites de quartier et \nen concertation avec \nles habitants des  \nPr\u00e9s C\u00e9lestins, la \nmunicipalit\u00e9 a r\u00e9alis\u00e9 \ndes am\u00e9nagements de \ns\u00e9curit\u00e9 : installation \nd\u2019une nouvelle cam\u00e9ra \nde vid\u00e9o-protection, \nr\u00e9alisation d\u2019un \nplateau pi\u00e9tonnier et \nde deux dos d\u2019\u00e2ne \npour ralentir la \ncirculation, tra\u00e7age de \ndeux passages pi\u00e9tons \net d\u2019une nouvelle place \nhandicap\u00e9e. \nD\u2019autre part, l\u2019aire de \njeux a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement \nr\u00e9am\u00e9nag\u00e9e et \nagr\u00e9ment\u00e9e de \nnouvelles structures \npour les tout-petits. \nCes mobiliers ont \u00e9t\u00e9 \nchoisis avec  \nla participation  \ndes assistantes \nmaternelles. \nEnfin, les personnes \u00e0 \nmobilit\u00e9 r\u00e9duite n'ont \npas \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es :  \nles places de \nstationnement d\u00e9di\u00e9es \nont \u00e9t\u00e9 mises aux \nnormes pour \u00eatre \nmieux identifi\u00e9es !  \nUn investissement \ntotal de 140 000 \u20ac \nenti\u00e8rement pris  \nen charge par  \nla commune.\nAvec ce projet,  \nla municipalit\u00e9 enclenche \nune nouvelle dynamique \npour le centre-ville de \nMiribel, du concret dans  \nl\u2019avanc\u00e9e de la ville.\nUn vrai bel \u00e9quipement  \nde centralit\u00e9.\nHOMMAGe\nEn hommage \u00e0 Maryse GIRARDON, \nenseignante de Miribel, qui nous \nquittait brutalement en 2015,  \nla municipalit\u00e9 a organis\u00e9  \nune c\u00e9r\u00e9monie le 16 janvier 2019  \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier au cours  \nde laquelle la plantation d\u2019un \narbre \u00e0 son souvenir lui a \u00e9t\u00e9 \nsymboliquement d\u00e9di\u00e9e. \nFamille, amis, coll\u00e8gues, \u00e9l\u00e8ves  \net \u00e9lus \u00e9taient r\u00e9unis en nombre \npour lui rendre cet hommage  \ntr\u00e8s \u00e9mouvant.\nL\u2019arbre   \n  du \nsouvenir\nPriorit\u00e9 pi\u00e9tons  \naux Pr\u00e9s C\u00e9lestins\nCo\u00fbt  \ndes travaux\n140 000 \u20ac\nVOUS L'AVEz CERTAINEMENT \nREMARQU\u00c9 : LE CHANTIER DE \nL'\u00eeLOT SAINT-ROMAIN  \nEST QUASIMENT TERMIN\u00c9.  \nUne r\u00e9alisation qui permet aux commer\u00e7ants d\u2019int\u00e9grer des locaux \nenti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9s avec des loyers parmi les plus bas du march\u00e9.  \nLa r\u00e9novation de la fa\u00e7ade, travaill\u00e9e avec le concours des \narchitectes des b\u00e2timents de France, a permis de mettre en valeur \nle patrimoine historique du centre-ville et d\u2019en conserver l\u2019identit\u00e9. \nPar la suite, les trottoirs seront \u00e9largis dans le cadre des futurs \ntravaux pr\u00e9vus pour le c\u0153ur de ville.\n\n \nco\u00dbt 51 700 \u20ac \nco\u00dbt 43 600 \u20ac\nun cheMineMent S\u00e9curiS\u00e9  \nau MaS rillier\nL'ensemble du cheminement des \n\u00e9l\u00e8ves entre l'\u00e9cole et l'accueil \np\u00e9riscolaire a \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, avec \ndes trottoirs \u00e9largis, des marquages au \nsol, des feux et un radar p\u00e9dagogique. \nPourquoi deux feux dans le sens \ndescendant ? Tout simplement pour \n\u00e9viter que les voitures doublent le bus \narr\u00eat\u00e9 et, ce faisant, risquent de \nrenverser un enfant qui traverse  \ndevant le bus. \n\u00c0 pr\u00e9sent, les enfants peuvent \ntraverser en toute s\u00e9curit\u00e9 !\n15\nMip   AVRiL 2019\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00e9\n14\nMip  AVRiL 2019\ns\u00e9cuRIt\u00e9\nnos enfants  \nen toute  \ns\u00e9curit\u00e9\nles \u00e9lus veillent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9  \ndes enfants en apportant  \ndes am\u00e9liorations. en plus \nd'appliquer la r\u00e9glementation,  \nils r\u00e9pondent aux demandes  \ndes parents.\nPATRICIA DRAI, ADJOINTE AUx AFFAIRES SCOLAIRES, ANIME UN CONSEIL \nMUNICIPAL DES ENFANTS (CME) POUR SENSIBILISER LES \u00c9L\u00e8VES  \nSCOLARIS\u00c9S \u00e0 MIRIBEL \u00e0 LA CITOyENNET\u00c9 ET AU CIVISME.  \nCHAQUE ANN\u00c9E, UNE \u00c9LECTION PARTIELLE PERMET DE RENOUVELER \nL\u2019ASSEMBL\u00c9E CONSTITU\u00c9E DE VINGT \u00c9L\u00e8VES DE CM1 ET CM2. \nQuelques propositions  \ndes jeunes \u00e9lus : \n\"Faire un parc avec des fontaines pour \nl'\u00e9t\u00e9 et des \u00e9tiquettes \"Ne pas cueillir  \nles fleurs\".\" \u2013 Farah\n\"Ajouter un passage pi\u00e9ton vers la \ngendarmerie, cr\u00e9er un parcours de sant\u00e9 \njusqu'\u00e0 la Madone.\" \u2013 Aur\u00e9lie \n\"Faire un spectacle pour les personnes \n\u00e2g\u00e9es, repeindre la piste cyclable.\" \u2013 Na\u00efm \n\"Placer des nichoirs pour les oiseaux, \napporter sa propre serviette de table,  \nfaire plus de brigades vertes.\" \u2013 Marion \n\"Cr\u00e9er un potager dans les \u00e9coles et \nutiliser les d\u00e9chets verts de la cantine  \nau potager.\" \u2013 Simon \n\"Inciter les propri\u00e9taires de chiens \u00e0 \nramasser les crottes sur la chauss\u00e9e.\" \u2013 \nLoriano\n\"Collecter les jouets dont on ne se sert \nplus et les redistribuer aux enfants qui  \nen ont besoin.\" \u2013 Mathilde \n\"Poser des bo\u00eetes \u00e0 livres dans les \u00e9coles.\" \n\u2013 Chlo\u00e9 \n\"Faire des concours de sciences pour \ngagner des prix.\" \u2013 Ryan\n\u00e9tape 1 \nEn septembre,  \nl\u2019\u00e9quipe encadrante  \ndu CME rencontre  \nles \u00e9l\u00e8ves de toutes  \nles \u00e9coles de la commune \npour leur expliquer le \nfonctionnement du CME.\n\u00e9tape 2\nLes \u00e9l\u00e8ves int\u00e9ress\u00e9s \npr\u00e9sentent leur \ncandidature et m\u00e8nent \ncampagne aupr\u00e8s de \nleurs camarades en \n\u00e9coutant les demandes \net en proposant  \ndes id\u00e9es.\n\u00e9tape 4\nLors de la s\u00e9ance \nd'ouverture, les 20 \u00e9lus  \ndu nouveau CME font \nconnaissance et partagent  \nleurs id\u00e9es.\n\u00e9tape 5\nLors de la seconde s\u00e9ance,  \nils choisissent d'int\u00e9grer la commission \nEnvironnement ou la commission \nSolidarit\u00e9, selon la nature des projets \nqui les int\u00e9ressent.\nle conseil municipal \nDes enfants\n... et en route pour  \nles actions citoyennes !\nMais, au fait, comment \u00e7a marche ?\n\u00e9tape 3\nEn octobre, les \u00e9l\u00e8ves \nvotent pour \u00e9lire leurs \nnouveaux repr\u00e9sentants. \nLe nombre d'\u00e9lus est \nproportionnel au nombre \nd'\u00e9l\u00e8ves de chaque \u00e9cole.\nle plan particulier  \nDe mise en s\u00fbret\u00e9\nLe PPMS est une cons\u00e9quence \ndu plan Vigipirate. Chaque \n\u00e9tablissement accueillant du \npublic est tenu de le mettre en \n\u0153uvre. Pour les \u00e9coles et les \nstructures d'accueil des tout-  \npetits, les \u00e9lus de la commune \nont souhait\u00e9 aller plus loin que \nles recommandations de base. \nIls ont fait appel \u00e0 la gendarmerie \nnationale pour r\u00e9aliser un audit \net formuler des recommandations \ndans chaque b\u00e2timent.  \nSur la base de ce travail, ils  \nont sollicit\u00e9 des aides de l'\u00c9tat \npour un investissement initial \nestim\u00e9 \u00e0 70 000 \u20ac. Des bo\u00eetiers \nd'alerte ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s. \nen cas d'intrusion dans \nl'\u00e9tablissement, il suffit \nd\u2019appuyer sur le bouton qui \nd\u00e9clenche un appel \nt\u00e9l\u00e9phonique pour mobiliser \ndes unit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es de \ngendarmerie. la ville de \nMiribel est cit\u00e9e en exemple \npar la gendarmerie pour  \nce dispositif efficace.\nco\u00dbt \n14 900 \u20ac\ngroupe Scolaire Saint-joSeph : \nroulez au paS\nUn ensemble d'am\u00e9nagements a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9 pour s\u00e9curiser les pi\u00e9tons  \net ralentir la vitesse des voitures dans  \nle secteur : cr\u00e9ation d\u2019un plateau \nralentisseur, de passages pi\u00e9tons et  \nde marquages au sol. Un cheminement \npi\u00e9ton longe la rue Jean Moulin jusqu'\u00e0 \nla rue Jacques Dumesnil. Des bornes \nvertes dissuadent les v\u00e9hicules de \nstationner et s\u00e9curisent le cheminement. \nEnfin, le parking c\u00f4t\u00e9 Rue G\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 avec  \nun d\u00e9pose-minute.  \naborDS Du coll\u00e8ge anne frank\nLes \u00e9lus ont de surcro\u00eet d\u00e9gag\u00e9 un \nbudget de r\u00e9am\u00e9nagement du parking \nde l\u2019espace communal aux abords du \ncoll\u00e8ge Anne Frank. La solution retenue : \nla cr\u00e9ation d'une zone bleue pour \u00e9viter \nque les places disponibles ne soient \noccup\u00e9es par du stationnement de \nlongue dur\u00e9e. Un troisi\u00e8me \nemplacement de bus a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9.  \nLa solution pr\u00e9voit aussi la cr\u00e9ation \nd'un cheminement pi\u00e9ton sur \nl'ensemble des zones.\n\n16\nMip   AVRiL 2019\nd \u00e9 T E N T E\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette  \nde Miribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nles  coups \nde   coeur  \nDE LA BIBLIOTH\u00e8QUE\n75 g de farine\n75 g de f\u00e9cule de ma\u00efs\n1 sachet de levure \nchimique\n50 g sucre en poudre\n1 \u0153uf\n12,5 cl de lait\n40 g de beurre fondu\n125 g de p\u00e9pites de \nchocolat blanc \n1 pinc\u00e9e de sel \nSauce chocolat\n250 g de chocolat noir \n10 cl de cr\u00e8me fra\u00eeche \nQuelques bonbons  \ntype Smarties\nPr\u00e9chauffez votre four \u00e0 180\u00b0C (th. 6).\nDans un saladier, m\u00e9langez la farine avec la levure \npuis ajoutez la f\u00e9cule de ma\u00efs, le sucre en poudre, \nle sel et les p\u00e9pites de chocolat blanc.\nDans un autre saladier, d\u00e9posez le beurre coup\u00e9 en \nd\u00e9s, puis faites-le fondre au micro-ondes. Ajoutez \nl'\u0153uf battu en omelette et le lait. Versez ensuite  \nce m\u00e9lange dans le saladier contenant  \nles ingr\u00e9dients secs. Remuez l\u00e9g\u00e8rement. \nVersez ensuite dans des caissettes d\u00e9pos\u00e9es dans \nvos moules \u00e0 muffins, puis enfournez pour 25 min. \nLaissez refroidir. \nPr\u00e9parez la sauce en passant, tout d'abord,  \nle chocolat au micro-ondes avec un peu d'eau pour  \nle faire fondre. Incorporez ensuite la cr\u00e8me fra\u00eeche, \nvous devez obtenir une cr\u00e8me lisse. \nNappez vos muffins de cette sauce chocolat \net, avant qu'elle ne durcisse, ajoutez quelques \nbonbons color\u00e9s pour la d\u00e9coration. \nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE : 17, rue Joseph Carre \nBiblioth\u00e8que municipale g\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM \nHORAIRES D\u2019OUVERTURE\n  Lundi 15h \u00e0 18h \n  Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h  \n  Vendredi 16h30 \u00e0 19h \n  Samedi 10h \u00e0 12h\nTARIFS  \n  Adultes 15 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac  \n   Enfants, \u00e9tudiants, demandeurs \nd'emploi : GRATUIT (sur justificatif)\nMuffins aux  \ndeux chocolats  \net Smarties \nroman  \nadulte\n\"tiger WooDS, \nl'hoMMe auX \nDeuX ViSageS\" \nde Jean-Louis \nTourtoulon et \nLaurent Agostini\nLe golfeur le plus \nspectaculaire de \nl'histoire est revenu au \nsommet apr\u00e8s avoir \nv\u00e9cu l'enfer. Tiger \nWoods est devenu au \nd\u00e9but des ann\u00e9es 2000 \nle sportif le plus riche \nde l'histoire. Prodige \ndu golf, il atteint \nrapidement le sommet \navant de tomber tr\u00e8s \nbas en raison de \nblessures et d'addictions \ndiverses. En mai 2017, \nil est arr\u00eat\u00e9 ivre et \ndrogu\u00e9 au volant, il \n\u00e9vite de peu la prison. \nDepuis sa derni\u00e8re \nvictoire en majeur en \n2013, il se reconstruit et \nrejoue. Le ph\u00e9nom\u00e8ne \nest toujours l\u00e0 : 650e \njoueur mondial en \njanvier 2018, Top 100 \nen mars, il deviendra \nvice-capitaine de \nl'\u00e9quipe am\u00e9ricaine \nqui disputera la Ryder \nCup organis\u00e9e en \nFrance en septembre \n2018, pour la premi\u00e8re \nfois de l'histoire.\nroman  \nado\n\"la l\u00e9genDe \nDeS quatre\" \nLe Clan des Tigres \nde Cassandra \nO'Donnell\nIls sont quatre, \nh\u00e9ritiers de leurs \nclans... Ils doivent \ns'unir pour survivre. \nLa guerre contre \nles hommes est \nimminente : les hauts \nConseils des yoka\u00efs \nse pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 \nau pire, tandis que \nBregan, Maya, Nel et \nWan associent leurs \nefforts pour \u00e9viter \nl'in\u00e9luctable. Et, alors \nque le visage de leur \nv\u00e9ritable ennemi se \nd\u00e9voile, les quatre \nh\u00e9ritiers n'ont qu'une \nid\u00e9e en t\u00eate : \u00e9viter le \nbain de sang qui se \npr\u00e9pare et prot\u00e9ger \nceux qui leur sont \nchers...\nroman  \nenfant\n\"Mon fr\u00e8re, \nce g\u00e9nie\"  \nde Rodrigo  \nMunoz Avia\nD'apr\u00e8s ma m\u00e8re,  \nil y a deux sortes de \npersonnes : les g\u00e9nies \net les autres. Mon fr\u00e8re \nfait partie de la \npremi\u00e8re. Et moi de la \nseconde. Elle ne le dit \npas, mais je sais qu'elle \nle pense. Dans la \nfamille de Lola, tout le \nmonde est musicien : \nsa m\u00e8re est professeur, \nson p\u00e8re, compositeur, \net son fr\u00e8re, Baptiste, \npianiste prodige, \ncollectionne les prix. \nSeule Lola ne pratique \npas d'instrument.  \nCar sa passion \u00e0 elle, \nc'est le foot. La petite \nfille accepte de vivre \ndans l'ombre de son \nfr\u00e8re. Mais un concert \nde Baptiste et un match \nde Lola tombent \nle m\u00eame jour...\nCe livre  \na \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par un  \nauteur Miribilan,  \nLaurent  \nAgostini\n\n18\n19\nMip   AVRiL 2019\nMip   AVRiL 2019\nSTATIONNEMENT\n\u00c0 quand une  extension  \ndu parking  de la gare des \u00c9chets ? \nLe manque de stationnement sur le parking \nde la gare des \u00c9chets est une situation \nque nous avons identifi\u00e9e depuis plusieurs \nann\u00e9es et sur laquelle nous avons demand\u00e9 \n\u00e0 la CCMP de travailler. En effet, les \nusagers affluent du hameau, mais aussi des \ncommunes et communaut\u00e9s de communes \nalentours pour prendre le train aux \u00c9chets. \nLa question de son extension est \u00e0 l\u2019\u00e9tude  \net n\u00e9cessite dans un premier temps l\u2019achat \ndu foncier appropri\u00e9. Dans cette attente, \nla police municipale patrouille, afin de \nr\u00e9guler le stationnement.\nINFOS MUNICIPALIT\u00e9\nO\u00f9 puis-je trouver   \nles publications municipales ?  \nLes publications municipales (Miribel Info Plus \u2013 Miribel Info \n\u2013 Miribel en poche) sont distribu\u00e9es dans chaque bo\u00eete aux \nlettres. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de distribution insatisfaisante par \ndiff\u00e9rents prestataires ext\u00e9rieurs, la municipalit\u00e9 a mis en \nplace une distribution en interne pas nos agents municipaux \nqui connaissent bien la ville et dont nous pouvons avoir un \nretour en direct. Les publications sont \u00e9galement disponibles \n\u00e0 l\u2019accueil de la mairie, sur notre site internet et vous pouvez \ndemander \u00e0 les recevoir par mail en envoyant un message \n\u00e0 iclavel@miribel.fr. Tous les moyens efficaces sont mis en \n\u0153uvre pour que les administr\u00e9s puissent suivre l\u2019actualit\u00e9  \net les projets de la ville.\nPROJET\nPourquoi une  fourri\u00e8re\nautomobile ?\nCela faisait plus de 10 ans que la CCMP avait  \npour projet de cr\u00e9er une fourri\u00e8re pour le \nterritoire. Avec l\u2019\u00e9volution de la r\u00e9glementation, \nles interventions de d\u00e9pannage avec les \nfouri\u00e9ristes des alentours sont devenues \nimpossibles. Nous n\u2019avions donc plus de \nmoyens d\u2019action et certaines situations \u00e9taient \ncritiques, voire dangereuses. La commune de \nMiribel a donc insist\u00e9 pour que le projet voit \nle jour. Nous avons d\u00e9sormais une convention \navec un fouri\u00e9riste que nous faisons intervenir \nen cas de v\u00e9hicules emp\u00eachant la mise en \nplace du march\u00e9 ou d\u2019une manifestation,  \nde v\u00e9hicules g\u00eanant la circulation ou encore \nde v\u00e9hicules immobiles depuis plusieurs \nsemaines. En cas d\u2019enl\u00e8vement de votre \nv\u00e9hicule, il est n\u00e9cessaire de prendre contact \navec la police municipale et de vous pr\u00e9senter \navec votre permis de conduire, votre carte \ngrise et l'assurance du v\u00e9hicule.\nch\u00e8r(e)s Mirib\u00e9lan(e)s,\nPour la majestueuse c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux, \nMadame le Maire nous a annonc\u00e9, en grande \npompe, le d\u00e9but de sa campagne \u00e9lectorale \npour les municipales de 2020, en nous \nbrossant de fa\u00e7on idyllique, le bilan des  \ncinq ann\u00e9es, et les projets pour cette  \nderni\u00e8re saison.\nJe vais parler du point positif, le seul \u00e0 \nnotre avis : les taux d'imposition n'ont pas \naugment\u00e9.\nRemarquez : rien de plus normal puisqu'il  \nne s'est rien pass\u00e9, tout n'est qu'enfumage !\nEnfumage sur le budget, la Chambre \nR\u00e9gionale des Comptes avait d\u00e9j\u00e0 repris les \nr\u00e9sultats sur les travaux engag\u00e9s au cours \ndu pr\u00e9c\u00e9dent mandat qui \u00e9taient \u00e0 son avis \ninsuffisants. L\u00e0, le bilan sous la nouvelle \u00e8re \nde Mme VIRICEL est encore pire. Pourtant, \nelle a mis les moyens, avec un recrutement \nmassif d'agents. Je vous rappelle que  \nla masse salariale a augment\u00e9 de plus d'un \nmillion d'euros. Elle nous a expliqu\u00e9 qu'il n'y \navait encore pas assez de fonctionnaires d'o\u00f9 \nle faible rendement. Nous posons la question \nautrement, avant on faisait plus de r\u00e9sultats \navec moins de personnel, la nouvelle m\u00e9thode \nne serait-elle pas une tr\u00e8s mauvaise gestion ?\nEnfumage sur l'\u00eelot Saint-Romain, un chantier \nextr\u00eamement co\u00fbteux se r\u00e9sumant \u00e0 la \ncolorisation d'une carte postale du centre de \nMiribel des ann\u00e9es 50. Les parkings n'ont pas \n\u00e9t\u00e9 jaug\u00e9s \u00e0 la bonne dimension, ce qui laisse \naugurer de grands et gros probl\u00e8mes de \nstationnement \u00e0 l'avenir sur ce secteur.\nEnfumage sur le plan de circulation, les tr\u00e8s \nnombreuses \u00e9tudes aboutissent \u00e0 un sch\u00e9ma \nqui ne convient \u00e0 personne, d'o\u00f9 les comit\u00e9s \nde d\u00e9fense qui se sont mis en place \u00e0  \nSt Martin, sur le coteau et au Mas Rillier,  \nmais rien ne fait fl\u00e9chir Mme VIRICEL.\nVoici quelques r\u00e9flexions \u00e0 m\u00e9diter...\nnouS SoMMeS \u00c0 un an  \nDu prochain Scrutin Municipal. \nUne ann\u00e9e pour terminer le mandat que  \nvous nous avez confi\u00e9, puis dresser le bilan \nde ce que nous avons accompli, mais aussi \nune ann\u00e9e pour ouvrir le d\u00e9bat et confronter \nnos visions d\u2019avenir pour la ville. Nous savons \nd\u2019exp\u00e9rience que certains n\u2019ont aucune \nlimite lorsqu\u2019il s\u2019agit de campagne \u00e9lectorale, \ntous les moyens sont bons, m\u00eame les plus \nd\u00e9testables ou fallacieux, pour tenter de jeter \nle discr\u00e9dit sur le Maire en place. Ce n\u2019est \npas l\u2019id\u00e9e de la politique que nous d\u00e9fendons, \nsurtout pas \u00e0 l\u2019\u00e9chelle humaine de la ville. \nNous souhaitons pour les Miribelans une \ncampagne \u00ab projet contre projet \u00bb, un d\u00e9bat \nd\u2019id\u00e9es. \u00c9pargnons-nous les turpitudes et \nmesquineries qui ont commenc\u00e9 \u00e0 fuser !\nQuelles actions pour soutenir le commerce \nde proximit\u00e9 ? Comment favoriser l\u2019arriv\u00e9e \nde nouveaux m\u00e9decins ? Comment pr\u00e9server \nle pouvoir d\u2019achat ? Comment ma\u00eetriser et \nanticiper l\u2019accroissement d\u00e9mographique ?  \nComment mieux pr\u00e9server notre \nenvironnement pour les g\u00e9n\u00e9rations  \n\u00e0 venir ?, etc.\nToutes ces questions, et bien d\u2019autres encore, \nnous avons commenc\u00e9 \u00e0 y r\u00e9pondre par \nnos actions et ce sont ces sujets de fond \nque nous voulons mettre au c\u0153ur du d\u00e9bat \nd\u00e9mocratique.\npr\u00eats pour le vrai d\u00e9bat ?\ncourrier \ndES LECTEURS\nMAJORIT\u00e9\nOPPOSITION\nLEs \u00c9Lus dE  \n\u00ab MiribEL cOMME VOus L\u2019aiMEz \u00bb\nuN rENOuVEau POur MiribEL\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans \nla bo\u00eete aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00e0  F A C E S\ntriBune LIBRE\nVILLE  \npratiQue\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h-12h et 13h30-17h\n(sauf jeudi 8h-12h et 14h30-17h)\nSamedi : 9h-11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi : 14h30-17h \nMardi, mercredi, jeudi,  \nvendredi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 13\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier,  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00c9S\nTous les jeudis matins  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\n\u00e9COLOGIE\nQue faire de mes   pesticides ?  \nDepuis le 1er janvier 2019, la vente et \nl\u2019utilisation de pesticides chimiques \n(phytosanitaires) sont interdites aux \nparticuliers. Vous pouvez venir d\u00e9poser  \nvos bidons \u00e0 la d\u00e9ch\u00e8terie intercommunale  \n(zone industrielle de la Tuilli\u00e8re \u00e0 Miribel \u2013 \ncartes disponibles \u00e0 la CCMP). De nombreux \nsites vous permettront d\u2019adopter les bons \ngestes et vous donneront des astuces pour \ntrouver des alternatives pour vos jardins : \ncompost, paillage, binage, etc. La commune \na supprim\u00e9 les pesticides dans tous les \nespaces publics depuis 2017 pour un sol,  \nune eau et un air plus sains. \n\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\nVENDRE, ACHETER ou ESTIMER \nGRATUITEMENT votre bien ?\nFaites CONFIANCE \u00e0 votre conseiller \nimmobilier ind\u00e9pendant pr\u00e8s de chez \nvous \u00e0 Miribel\nVotre conseiller\nOdile Andr\u00e9\n06 58 91 05 19 - odile.andre@capifrance.fr \nFaire plus \npour votre bien\nwww.capifrance.fr - Rsac 835 184 144 Bourg-en-Bresse\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & R\u00e9seaux sociaux\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n", "publication_date": "20/06/2018"}