{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTg4LWxpc3RlLWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1988-liste-du-conseil-municipal-1/file", "text": "            CONSEIL MUNICIPAL DE MIRIBEL\nNom\nPr\u00e9nom\nQualit\u00e9\nGAITET\nJean-Pierre\nMaire - Conseiller D\u00e9partemental\nMONNIN\nGuy\n1er adjoint Culture/Ressources \nHumaines/Plan Digital/Communication\nBOUVIER\nJosiane\n2e Adjointe Affaires \nsociales/Solidarit\u00e9/Proximit\u00e9/S\u00e9curit\u00e9/ \nPatrimoine\nBODET\nJean-Marc\n3e Adjoint Finances/Prospectives\nDUBOST\nAnne-Christine\n4e Adjointe Travaux / Urbanisme\nDI RIENZO\nLydie\n5e Adjointe Sport/Jeunesse et vie \nassociative\nAVEDIGUIAN\nDaniel\n6e Adjoint Affaires scolaires/Actions \n\u00e9ducatives\nMELIS\nMarion\n7e Adjointe Cadre de \nvie/Environnement D\u00e9veloppement \ndurable/Animation de la ville\nLADOUCE\nJean-Michel\nConseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la \ngestion et aux relations avec les \nhameaux/aux relations avec le monde \nagricole\nSAVIN \nCorinne\nConseill\u00e8re municipale\nNAZARET\nTanguy\nConseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au \npilotage et d\u00e9veloppement du CME/\u00e0 \nla gestion de la communication \ninstitutionnelle/\u00e0 l'organisation de la \nr\u00e9daction et de la diffusion des \npublications municipales\nCHATELARD\nAnnie\nConseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \nProspectives et am\u00e9nagements des \ngroupes scolaires\nGERONUTTI\nVanessa\nConseill\u00e8re municipale\nGIMENEZ\nPascal\nConseiller municipal\nGRIMAUD\nAnnie\nConseill\u00e8re municipale\nLAFORET\nS\u00e9bastien\nConseiller municipal\nLOUIS COMME\nIsabelle\nConseill\u00e8re municipale\nGINET\nHerv\u00e9\nConseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au \nConseil et suivi des travaux B\u00e2timents\n\nCHAROUSSET\nMargaux\nConseill\u00e8re municipale\nCOMTET\nJean\nConseiller municipal\nFAVIERE\nSonia\nConseill\u00e8re municipale\nTHOMAS\nGeorges\nConseiller municipal\nNGUYEN\nEmilie\nConseill\u00e8re municipale\nVIRICEL\nSylvie\nConseill\u00e8re municipale\nROUX\nAlain\nConseiller municipal\nDRAI\nPatricia\nConseill\u00e8re municipale\nGUINET\nPatrick\nConseiller municipal\nJOLIVET\nMarie-Chantal\nConseill\u00e8re municipale\nDESCOURS\nNathalie\nConseill\u00e8re municipale\nTRONCHE\nLaurent\nConseiller municipal\n", "publication_date": "[UNKNOWN]"}