{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzM1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1735-compte-rendu-23/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 15 avril 2021 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nAnnie GRIMAUD \n \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nGeorges THOMAS \n \nX \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nJean COMTET \nX \n \n \n \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nGeorges THOMAS \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nVanessa GERONUTTI \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nMargaux CHAROUSSET \nTanguy NAZARET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nAnne-Christine DUBOST, 4e adjoint \n85,71 % \n28 \n24 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge de travaux, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 25 MARS 2021 \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande qu\u2019\u00e0 la page quatre du compte-rendu soit \nmodifi\u00e9e la phrase suivante : \u00ab Sylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale revient sur le d\u00e9part de la \ncollectivit\u00e9 de seize agents en 2020, dont trois r\u00e9cemment. \u00bb. En effet, elle pr\u00e9cise qu\u2019elle parlait \ndu d\u00e9part de dix-neuf agents au total dont seize partis en 2020 et trois en 2021.  \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 25 mars 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \n\n \n2/12 \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210415-001 : Mise \u00e0 disposition d\u2019un assistant de pr\u00e9vention mutualis\u00e9 \n \nCette d\u00e9lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e de l\u2019ordre du jour en s\u00e9ance par Monsieur le Maire Jean-Pierre-\nGAITET. \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20210415-002 : Contrat d\u2019apprentissage  \n \nL \u2019apprentissage permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 25 ans (sans limite d\u2019\u00e2ge sup\u00e9rieure \nd\u2019entr\u00e9e en formation concernant les travailleurs handicap\u00e9s) d\u2019acqu\u00e9rir des connaissances \nth\u00e9oriques dans une sp\u00e9cialit\u00e9 et de les mettre en application dans une entreprise ou une \nadministration. Cette formation en alternance est sanctionn\u00e9e par la d\u00e9livrance d\u2019un dipl\u00f4me ou \nd\u2019un titre (d\u00e9cret n\u00b092-1258 du 30 novembre 1992 portant diverses dispositions relatives \u00e0 \nl\u2019apprentissage et d\u00e9cret n\u00b093-162 du 2 f\u00e9vrier 1993, relatif \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des apprentis). \n \nCe dispositif pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat tant pour les jeunes accueillis que pour les services accueillants, \ncompte tenu des dipl\u00f4mes pr\u00e9par\u00e9s par les postulants et des qualifications requises par lui. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019autoriser la Commune \u00e0 recourir \nau contrat d\u2019apprentissage. Il pr\u00e9cise que ce dispositif permettra de soutenir la fili\u00e8re de \nl\u2019apprentissage et de former des jeunes tout en permettant \u00e0 la Commune d\u2019anticiper des \n\u00ab transferts de comp\u00e9tences \u00bb en vue des nombreux d\u00e9parts \u00e0 la retraite d\u2019ici \u00e0 cinq ans. A noter \nqu\u2019un certain nombre d\u2019aides sont \u00e9galement mobilisables.  \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le recours au contrat d\u2019apprentissage et l\u2019inscription des \ncr\u00e9dits n\u00e9cessaires au budget communal. \na JEUNESSE \nDL-20210415-003 : Approbation du principe de passation d\u2019une concession pour \nl\u2019exploitation du service du centre de loisirs de Miribel \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nindique au conseil municipal que la commune a confi\u00e9 \u00e0 la fondation L\u00e9o Lagrange une \nconcession de service public pour l\u2019exploitation du centre de loisirs de Miribel. Le contrat actuel \ns\u2019ach\u00e8vera, compte tenu de renouvellements, le 31 d\u00e9cembre 2021.  \n \nElle rappelle qu\u2019en application de l\u2019article L.1411-4 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \n\u00ab Les assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes des collectivit\u00e9s territoriales, de leurs groupements et de leurs \n\u00e9tablissements publics se prononcent sur le principe de toute d\u00e9l\u00e9gation de service public local \n\n \n3/12 \napr\u00e8s avoir recueilli l'avis de la commission consultative des services publics locaux pr\u00e9vue \u00e0 \nl'article L.1413-1. Elles statuent au vu d'un rapport pr\u00e9sentant le document contenant les \ncaract\u00e9ristiques des prestations que doit assurer le d\u00e9l\u00e9gataire. \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \npr\u00e9sente alors le rapport \u00e9tabli sur le principe, et les caract\u00e9ristiques des prestations devant \u00eatre \nassur\u00e9es dans le cadre du service. Ce contrat aurait une dur\u00e9e de 2 ans plus 1 an d\u2019extension, au \nlieu des 7 ans de la pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9l\u00e9gation de service public, afin de permettre une meilleure \ngouvernance. \n \nElle indique que la commission consultative des services publics locaux r\u00e9unie le 7 avril 2021 a \n\u00e9mis un avis favorable sur le principe de cette d\u00e9l\u00e9gation. \n \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, demande s\u2019il est possible de \nr\u00e9aliser des contr\u00f4les inopin\u00e9s sur place comme il a pu \u00eatre fait autrefois \u00e0 l\u2019Union La\u00efque de \nMiribel (ULM). \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nr\u00e9pond qu\u2019avec la convention actuelle, il est possible de r\u00e9aliser des contr\u00f4les sur place \u00e0 \ncondition de pr\u00e9venir le centre de loisirs 48h \u00e0 l\u2019avance. Le travail en cours sur le cahier des \ncharges int\u00e8grera \u00e9galement la r\u00e9alisation de contr\u00f4les inopin\u00e9s et la mise en place de groupes \nde travail r\u00e9guliers.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que la premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation de service public (DSP) \navec la fondation L\u00e9o Lagrange date de 2009, et qu\u2019au vu du lourd travail de pr\u00e9paration \nn\u00e9cessaire pour la mise en place d\u2019une DSP (au minimum neuf mois), deux ans passent vite. Quant \naux modes de contr\u00f4le, elle mentionne la mise en place lors de son mandat de comit\u00e9s de \npilotage r\u00e9unissant les principaux partenaires afin de surveiller r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019\u00e9volution des \neffectifs et le d\u00e9roulement de la vie du centre de loisirs. Ces comit\u00e9s, doubl\u00e9s de contr\u00f4les sur \nplace se sont av\u00e9r\u00e9s des moyens efficaces pour \u00e9valuer la qualit\u00e9 de la DSP. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, demande si la dur\u00e9e pr\u00e9vue de la DSP se situe dans la \nmoyenne de ce qui pourrait \u00eatre attendu au regard de l\u2019investissement du prestataire. Selon lui, \nla DSP du centre de loisirs auquel la Mairie fournit notamment les locaux, n\u2019a pas lieu en effet de \nd\u00e9passer les trois ans. Il continue en demandant l\u2019\u00e9tat de la r\u00e9glementation des DSP concernant \nleur renouvellement et les possibilit\u00e9s d\u2019intervention de la Commune. Selon lui, les comit\u00e9s de \npilotage ne sauraient avoir un pouvoir disciplinaire suffisant pour agir en cas de d\u00e9rives \nimportantes du prestataire.  \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nr\u00e9pond que l\u2019enjeu est de cr\u00e9er un v\u00e9ritable partenariat avec le nouveau prestataire autant au \nniveau des \u00e9changes que des politiques souhait\u00e9es. Elle pr\u00e9cise qu\u2019une analogie avec celles de la \nrestauration scolaire \u00e0 la M\u00e9tropole de Lyon qui durent entre trois et quatre ans peut \u00eatre faite et \nexplique que de trop longues DSP peuvent mener \u00e0 un sous-investissement des prestataires qui \nprennent pour acquis le march\u00e9 et sont donc moins vigilants sur la qualit\u00e9 du service fourni. \n\n \n4/12 \nRamener la DSP du centre de loisirs de sept \u00e0 trois ans, permettra de favoriser un partenariat \n\u00e9troit avec le prestataire et une meilleure qualit\u00e9 de service.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, confirme qu\u2019une dur\u00e9e de trois ans permettra d\u2019affiner le travail et les \nobjectifs que la Commune veut donner au centre de loisirs.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, indique que la dur\u00e9e moyenne \nd\u2019une DSP est entre dix et douze ans pour des services tels que l'eau. Certaines qui n\u00e9cessitent \nun gros investissement des parties peuvent monter jusqu\u2019\u00e0 vingt ans. Dans le cas de la DSP du \ncentre de loisirs, au regard du service et de l\u2019investissement fourni, on se rapprocherait ici d\u2019une \nDSP de restauration scolaire dont la dur\u00e9e est de trois \u00e0 quatre ans.  \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, fait remarquer que les habitants des \u00c9chets \naimeraient avoir un lieu d\u2019accueil du centre de loisirs d\u00e9centralis\u00e9 plus proche du hameau. Un \ntravail avec le village de Tramoyes pourrait \u00eatre int\u00e9ressant. \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge du sport, de la jeunesse et de la vie associative, \nconfirme qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un vrai sujet. \n \nJean Pierre GAITET, Maire, confirme que les \u00e9lus, ont commenc\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer cette probl\u00e9matique. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, revient sur la dur\u00e9e de la DSP, et pr\u00e9cise que les d\u00e9l\u00e9gations \nde service public sont d\u00e9sormais soumises au Code de la Commande Publique et leur dur\u00e9e \nencadr\u00e9e par ce code. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe de passation d\u2019un contrat de concession en vue \nde l\u2019exploitation du centre de loisirs de Miribel, suivant les caract\u00e9ristiques principales pr\u00e9sent\u00e9es. \n \n \na JEUNESSE \nDL-20210415-004 : Convention avec le Centre de Gestion de la Fonction Publique \nTerritoriale de l\u2019Ain pour une assistance juridique \u00e0 la proc\u00e9dure de passation d\u2019une \nconcession d\u2019exploitation du centre de loisirs \n \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge en charge du sport, de la jeunesse et de la vie \nassociative, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qu\u2019afin d\u2019assurer au mieux l\u2019ex\u00e9cution de la proc\u00e9dure de \npassation de la concession du centre de loisirs de Miribel, il convient de passer une convention \nd\u2019assistance juridique avec le Centre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale de l\u2019Ain. \n \nElle pr\u00e9sente alors le projet de convention, et pr\u00e9cise que le montant de la prestation est de  \n3 750 \u20ac pour une intervention d\u2019une dur\u00e9e de 15 jours. \n \n\n \n5/12 \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la passation d\u2019une convention d\u2019assistance juridique avec le \nCentre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale de l\u2019Ain pour la pr\u00e9paration de la passation \nde la concession du centre de loisirs de Miribel. \n \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20210415-005 :  Prolongation de la d\u00e9rogation du rythme scolaire \u00e0 4 jours \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge et des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \nrappelle que l\u2019organisation l\u00e9gale du temps scolaire se fait sur 4,5 jours mais indique toutefois, \nqu\u2019\u00e0 la suite du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1108 du 27 juin 2017 relatif aux d\u00e9rogations \u00e0 l'organisation de la \nsemaine scolaire dans les \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires publiques, les communes ont la \npossibilit\u00e9 de demander une d\u00e9rogation permettant l\u2019organisation du rythme scolaire sur une \nsemaine de quatre jours. C\u2019est ce qui est pratiqu\u00e9 \u00e0 Miribel depuis septembre 2018. Il s\u2019agit de \ndemander le renouvellement de cette d\u00e9rogation. \n \nDans ce cadre, il pr\u00e9cise qu\u2019une consultation aupr\u00e8s des familles et des \u00e9quipes enseignantes a \n\u00e9t\u00e9 men\u00e9e malgr\u00e9 la crise sanitaire. La consultation des familles via les parents a eu lieu tout au \nlong du mois de mars 2021 et la consultation des enseignants s\u2019est faite via le conseil des ma\u00eetres \ndans chaque \u00e9cole. Enfin, un conseil d\u2019\u00e9cole extraordinaire dont le compte-rendu est joint \u00e0 la \nconvocation du conseil, s\u2019est tenu le 30 mars 2021. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e habilite le Maire \u00e0 signer la demande de d\u00e9rogation adress\u00e9e \u00e0 \nl\u2019Inspection Acad\u00e9mique pour un renouvellement de la d\u00e9rogation de la semaine scolaire \u00e0 quatre \njours, avec les horaires suivants 8h30-12h et 14h-16h30. \n \n \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20210415-006 : Revalorisation des tarifs des services p\u00e9riscolaires \n \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et des actions \u00e9ducatives, \npropose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de revoir l\u2019ensemble des participations financi\u00e8res familiales \u00e0 compter de \nla rentr\u00e9e scolaire de septembre 2021, en tenant compte du co\u00fbt de la vie.  \n \nCes tarifs n\u2019ont pas subi d\u2019\u00e9volution depuis 2018. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e fixe les tarifs des services p\u00e9riscolaires applicables \u00e0 compter de la \nrentr\u00e9e scolaire de septembre 2021 de la mani\u00e8re suivante :  \n \n \n\n \n6/12 \n \n \nAnn\u00e9e scolaire \n \n \n2020/2021 \n2021/2022 \nGarderies \nP\u00e9riscolaires \nMatin \n1,80 \u20ac  \n1,85 \nSoir \nRestauration \nscolaire \n1 Repas \n3,60 \u20ac  \n3,65 \n1 Panier repas (PAI) \n1,80 \u20ac  \n1,85 \n1 Repas exceptionnel \n5,40 \u20ac  \n5,45 \n1 Repas adulte \n5,40 \u20ac  \n5,45 \nTemps \nd\u2019Animation \nEl\u00e9mentaires \n(T.A.E.)  \nTemps d\u2019Accueil \nMaternelles \n(T.A.M.) \nForfait 1 jour/semaine pour \ntoute la p\u00e9riode \n6,48 \u20ac  \n6,55 \nForfait 2 jours/semaine pour \ntoute la p\u00e9riode \n12,96 \u20ac  \n13,10 \nForfait 3 jours/semaine pour \ntoute la p\u00e9riode \n19,44 \u20ac  \n19,65 \nForfait 4 jours/semaine pour \ntoute la p\u00e9riode \n25,92 \u20ac  \n26,20 \nInscription exceptionnelle 1 \ns\u00e9ance \n3,60 \u20ac  \n3,65 \n \na CULTURE \nDL-20210415-007 : R\u00e8glementation et tarification des pratiques du r\u00e9seau de lecture \npublique de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que depuis octobre 2017, la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), dispose de la comp\u00e9tence                              \n\u00ab animation, coordination et mise en \u0153uvre du r\u00e9seau de lecture publique \u00bb afin d\u2019harmoniser le \nservice rendu aux habitants de la communaut\u00e9 de communes. Le r\u00e9seau est compos\u00e9 de six lieux \nde lecture dont le fonctionnement repose principalement sur le b\u00e9n\u00e9volat.  \nIl pr\u00e9cise qu\u2019en septembre 2019 a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la lettre de cadrage qui pr\u00e9voit les \nobjectifs suivants pour la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau : \n\u2022 \nDynamiser la lecture publique pour qu\u2019elle devienne un levier de d\u00e9veloppement culturel \net d\u2019animation du territoire ; \n\u2022 \nEnrichir l\u2019offre documentaire, mutualiser les services aux usagers et accompagner \nl\u2019harmonisation des pratiques (gestion des collections, catalogage, horaires) ;  \n\u2022 \nSoutenir et d\u00e9velopper le b\u00e9n\u00e9volat ; \n\u2022 \n\u00catre l\u2019interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des partenariats d\u00e9partementaux et nationaux pour \ncentraliser les demandes des biblioth\u00e8ques municipales. \n \nIl indique que pour remplir les objectifs fix\u00e9s par les \u00e9lus, le r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques, avec le \nsoutien d\u2019un coordinateur CCMP, a travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019harmonisation des r\u00e8glements int\u00e9rieurs et des \ntarifs pour cr\u00e9er un \u00ab socle commun \u00bb. Il pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e le r\u00e8glement du r\u00e9seau des \n\n \n7/12 \nbiblioth\u00e8ques de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau, valid\u00e9 par le bureau \ncommunautaire et joint \u00e0 la convocation du conseil municipal.  \n \nAfin que puisse \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 le portail-catalogue en r\u00e9seau et la carte unique de pr\u00eat dont le \nlancement est pr\u00e9vu le 8 juin 2021, Guy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 \nde d\u00e9lib\u00e9rer sur ce r\u00e8glement.  \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale demande si pour les enfants l\u2019adh\u00e9sion est toujours \ngratuite. Quant au tarif de 15 \u20ac, elle demande s\u2019il est appliqu\u00e9 individuellement ou au niveau \nfamilial. \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que la carte reste gratuite pour les enfants et que le tarif \nde 15 \u20ac est individuel. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, se r\u00e9jouit de cette mise en r\u00e9seau qui permettra \u00e0 la \nbiblioth\u00e8que de Miribel, qui a plut\u00f4t une connotation de \u00ab biblioth\u00e8que de quartier \u00bb, de gagner \nen fr\u00e9quentation. Cela \u00e0 condition que ce projet soit doubl\u00e9 d\u2019une communication efficace \ntouchant un maximum de personnes.  \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond qu\u2019une campagne de communication est pr\u00e9vue au niveau \nde la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP).  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019une connexion avec le fond de la biblioth\u00e8que \nd\u00e9partementale de l\u2019Ain sera faite \u00e9galement. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, s\u2019en f\u00e9licite. Cela permettra de rendre plus facile la \nrecherche documentaire et d\u2019\u00e9largir l\u2019offre. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, se dit ravie de la mise en place de ce r\u00e9seau qui \npermettra un meilleur service aux habitants. Elle demande si un acc\u00e8s internet au fond \nd\u00e9partemental va \u00eatre \u00e9galement mis en place.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il ne conna\u00eet pas les d\u00e9tails mais qu\u2019il se renseignera pour \napporter une r\u00e9ponse. Il en profite pour faire part du projet d\u2019am\u00e9lioration de la biblioth\u00e8que \nmunicipale. \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, demande s\u2019il sera possible d\u2019avoir acc\u00e8s dans la \nbiblioth\u00e8que municipale de Miribel \u00e0 un document disponible dans une autre biblioth\u00e8que du \nr\u00e9seau. Autrement dit, si un habitant de Tramoyes demande un livre de la biblioth\u00e8que de Miribel, \ncelui-ci sera-t-il achemin\u00e9 \u00e0 Tramoyes ? \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que oui. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande si par cons\u00e9quent il sera possible d\u2019avoir \nacc\u00e8s \u00e0 des DVD. \n \n\n \n8/12 \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que tous les supports pr\u00e9sents dans les diff\u00e9rentes \nbiblioth\u00e8ques du r\u00e9seau seront disponibles. Par exemple, si la biblioth\u00e8que de Beynost a des DVD, \nalors il sera possible \u00e0 un habitant de Miribel d\u2019y avoir acc\u00e8s. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, \u00e9voque le besoin et la demande de l\u2019ULM depuis deux ans \nd\u2019une modernisation de la biblioth\u00e8que qui aujourd\u2019hui ne fonctionne que gr\u00e2ce \u00e0 des b\u00e9n\u00e9voles. \nIl existe une forte attente sur la mise en place d\u2019un poste de biblioth\u00e9caire professionnel. Elle \ndemande si la question a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e et comment l\u2019\u00e9quipe municipale se positionne sur ce sujet. \n \nJean-Pierre GAITET, r\u00e9pond que cela n\u2019est pas en projet mais qu\u2019une annonce a \u00e9t\u00e9 faite pour \nrecruter de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles. Deux ou trois personnes ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019annonce. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, insiste sur le fait que la gestion des fonds d\u2019une \nbiblioth\u00e8que et l\u2019accueil du public restent un m\u00e9tier. \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9 approuve le r\u00e8glement du R\u00e9seau des Biblioth\u00e8ques de la Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau. \n \nR URBANISME \nDL-20210415-008 : Adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019agence d\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de \nl\u2019Ain \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e que l\u2019Agence \nD\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain a pour objet d\u2019apporter aux Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes une \nassistance d\u2019ordre technique, juridique ou financier, dans le cadre de r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes et de \ntravaux dans les domaines de la voirie, de l\u2019eau/assainissement, de l\u2019urbanisme, du \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique, du b\u00e2timent et de l\u2019\u00e9nergie.  \n \nIl indique que l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 cette agence en vue de b\u00e9n\u00e9ficier de ses services a \n\u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9e. Le co\u00fbt est de 0,25 \u20ac par habitant correspondant \u00e0 une somme de 2 529,50 \u20ac pour \nl\u2019ann\u00e9e 2021. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019il est n\u00e9anmoins n\u00e9cessaire d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer les diverses \nconventions d\u2019intervention que pourrait solliciter la collectivit\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019Agence \nD\u00e9partementale d\u2019Ing\u00e9nierie de l\u2019Ain. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, se r\u00e9jouit de la reconduction de cette adh\u00e9sion au regard \nde la qualit\u00e9 du travail r\u00e9alis\u00e9 avec eux lors du mandat pr\u00e9c\u00e9dent.  \n \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 signer les conventions d\u2019intervention avec l\u2019agence \nd\u00e9partementale d\u2019ing\u00e9nierie de l\u2019Ain. \n \n \n\n \n9/12 \nR URBANISME \nDL-20210415-009 : Conventions de portage foncier et de mise \u00e0 disposition entre la Ville de \nMiribel et l\u2019Etablissement public foncier (EPF) de l\u2019Ain \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, porte \u00e0 la connaissance de \nl\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner n\u00b000124921A0002 au prix de 95 000,00 \u20ac \nr\u00e9ceptionn\u00e9e en Mairie le 06/01/2021 et relative au bien situ\u00e9 28 Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re \u00e0 \nMiribel, cadastr\u00e9 section AE n\u00b01100 et AE n\u00b0775 et appartenant \u00e0 Monsieur PLANTIER Franck, \ndomicili\u00e9 lieu-dit \u00ab Serres \u00bb 43270 C\u00e9aux-d\u2019All\u00e8gre. \n \nIl indique que le prix de vente du bien pr\u00e9cit\u00e9 est pr\u00e9vu comme suit :  \n\u2022 \n45 000 \u20ac le jour de l\u2019acte authentique repr\u00e9sentant le prix, d\u00e9duction faite de l\u2019indemnit\u00e9 \nvers\u00e9e par l\u2019assurance au vendeur. \n\u2022 \nLa Commune prendra en charge les travaux permettant d\u2019\u00e9viter les avaries sur les \nimmeubles voisins et dans les caves et murs p\u00e9riph\u00e9riques. \n \nIl rappelle que cette acquisition s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019ensemble \nengag\u00e9 par la Commune de Miribel. A ce titre, l'EPF de l'Ain a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de mener les \nn\u00e9gociations avec les propri\u00e9taires en vue de l\u2019acquisition de l\u2019ensemble immobilier b\u00e2ti sis sur le \nterritoire de la commune de MIRIBEL et identifi\u00e9 au cadastre sous les r\u00e9f\u00e9rences Section AE \nnum\u00e9ro 1100 et section AE n\u00b0775 d'une superficie totale cadastrale de 140 m\u00b2. \n \nAinsi, et dans ce contexte, la convention de portage foncier entre la Commune et l\u2019Etablissement \nPublic Foncier de l\u2019Ain, laquelle pr\u00e9voit les modalit\u00e9s financi\u00e8res de portage, doit \u00eatre sign\u00e9e entre \nles parties. Ladite convention dispose notamment que : \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 racheter ou \u00e0 faire racheter par un organisme d\u00e9sign\u00e9 par ses \nsoins et sans condition \u00e0 la fin du portage, les biens en question ; \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 rembourser \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain, la valeur du stock au terme des 4 \nann\u00e9es de portage ; \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage au paiement \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain, chaque ann\u00e9e \u00e0 la date anniversaire \nde la signature de l\u2019acte d\u2019acquisition, des frais de portage correspondant \u00e0 1,5 % HT l\u2019an \ndu capital restant d\u00fb ; \n\u2022 \nLadite convention vaut promesse d\u2019achat et de vente entre les parties. \nD\u00e8s lors, il y a lieu de signer lesdites conventions de portage foncier et de mise \u00e0 disposition entre \nla Commune et l'EPF de l\u2019Ain selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies dans lesdites conventions annex\u00e9es. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si les d\u00e9cisions du Maire ne contiennent pas la \nr\u00e9vision du bail d\u2019un garage situ\u00e9 dans la zone concern\u00e9e.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que le garage est situ\u00e9 14 Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re. \n \n\n \n10/12 \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que la Mairie poss\u00e8de un garage dans cette zone \net qu\u2019elle souhaitait attirer l\u2019attention des \u00e9lus l\u00e0-dessus.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que de toute mani\u00e8re les baux pour les garages sont d\u2019un an.  \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019urbanisme, indique qu\u2019il faudra v\u00e9rifier que ce ne soit \npas en face. Quoiqu\u2019il en soit, la municipalit\u00e9 a saisi l\u2019opportunit\u00e9 de cette mise en vente en raison \ndu prix faible et de l\u2019emplacement int\u00e9ressant pour le projet d\u2019am\u00e9nagement de la Commune \nport\u00e9 par les nouveaux \u00e9lus. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique que s\u2019il n\u2019a rien contre le fait de faire appel \u00e0 l\u2019EPF, \ncela fait deux fois en quelques mois que la commune y a recours. Il demande alors si la \nmunicipalit\u00e9 compte utiliser syst\u00e9matiquement lors de ces achats, les services de l\u2019EPF. Cela est \ncompr\u00e9hensible, mais selon lui il serait opportun pour la commune et le conseil municipal d\u2019avoir \nun suivi. Il s\u2019inqui\u00e8te par ailleurs, qu\u2019il soit demand\u00e9 au conseil municipal de voter ce genre de \nd\u00e9lib\u00e9ration, sans plus d\u2019information sur le projet global d\u2019am\u00e9nagement de la nouvelle \nmunicipalit\u00e9.   \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que la Commune ach\u00e8te des biens depuis de nombreuses \nann\u00e9es et qu\u2019il s\u2019agit de continuer dans cette optique. Ces acquisitions concernent le projet \nd\u2019\u00e9largissement de la Grande Rue, dont l\u2019\u00e9quipe municipale ne s\u2019est jamais cach\u00e9e et qui \u00e9tait \nd\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 lors de la campagne \u00e9lectorale. Ce projet int\u00e8gre l\u2019achat de commerces sur la \nGrande rue, afin d\u2019avoir une continuit\u00e9 de la boulangerie jusqu\u2019\u00e0 la pharmacie. Dans le cas pr\u00e9sent, \nl\u2019achat permettrait d\u2019agrandir un parking en plein centre, dans une zone o\u00f9 les voitures circulent \nde mani\u00e8re d\u00e9sordonn\u00e9e et o\u00f9 les pi\u00e9tons font souvent la queue devant un magasin situ\u00e9 \u00e0 \nl\u2019angle. Ce projet int\u00e8gre donc \u00e9galement un enjeu s\u00e9curitaire autant pour les automobilistes que \nles pi\u00e9tons.  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, rappelle qu\u2019il n\u2019a pas remis en cause l\u2019appel \u00e0 ce mode de \nfinancement mais regrette un manque d\u2019information concernant le projet d\u2019am\u00e9nagement global. \nIl pr\u00e9cise que certes le projet d\u2019agrandissement de la Grande Rue \u00e9tait pr\u00e9sent dans le programme \nde \"Miribel Pour Tous, Miribel \u00e0 Tous\", mais qu\u2019entre la communication lors d\u2019une campagne \n\u00e9lectorale et la r\u00e9alit\u00e9 du terrain et de ses contraintes, il y a parfois de grandes diff\u00e9rences.  Il fait \nnotamment allusion aux r\u00e9ticences de l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France \u00e0 voir modifier la \nGrande rue. \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, revient sur l\u2019aspect technique. Il demande si cette \nparcelle anciennement b\u00e2tie n\u00e9cessite des formalit\u00e9s particuli\u00e8res pour modifier l\u2019affectation de \nla parcelle. \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019il faut effectivement \nchanger l\u2019affectation pour inscrire la parcelle dans le domaine public. Il existe deux solutions : soit \nfaire affecter cette parcelle au domaine public ou la conserver dans le domaine priv\u00e9 mais l\u2019ouvrir \nau public. Il insiste sur la n\u00e9cessit\u00e9 pr\u00e9alable de s\u00e9curiser et r\u00e9habiliter la fa\u00e7ade endommag\u00e9e.  \n \n\n \n11/12 \nPatrick GUINET, conseiller municipal, confirme que la proc\u00e9dure d\u00e9pend du choix qui sera fait \nentre basculer la parcelle dans le domaine public ou la conserver dans le domaine priv\u00e9 en \nl\u2019ouvrant au public. La seconde solution ne n\u00e9cessite pas de changement d\u2019affectation.  \n \nS\u00e9bastien LAFORET, conseiller municipal, demande si une enqu\u00eate publique doit-\u00eatre ouverte ? \nIl est r\u00e9pondu que non. \n \nAvec 23 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET et Alain ROUX) l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nApprouve les modalit\u00e9s d\u2019intervention de l\u2019EPF de l\u2019Ain pour l\u2019acquisition des biens en \nquestion.  \n\u2022 \nAccepte les modalit\u00e9s, le mode de portage de cette op\u00e9ration et notamment les modalit\u00e9s \nfinanci\u00e8res. \n\u2022 \nAccepte les modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition des biens en question durant le portage \nr\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Etablissement.  \n\u2022 \nDonne tout pouvoir au Maire pour signer les conventions de portage foncier et de mise \u00e0 \ndisposition ainsi que tous les documents et actes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019application de ladite \nd\u00e9lib\u00e9ration. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nLaurent TRONCHE, adjoint au Maire en charge de l\u2019urbanisme, informe l\u2019assembl\u00e9e, que le service \nUrbanisme a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par plusieurs habitants de sollicitations, parfois excessives de la part de \npromoteurs et agents immobiliers pour vendre leur maison. \u00c0 la suite de ces signalements, bien \nque rien n\u2019interdit les promoteurs immobiliers de contacter les propri\u00e9taires, la municipalit\u00e9 reste \nvigilante au cas o\u00f9 ces d\u00e9marchages pourraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s par les habitants comme \n\"agressifs\".  \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, dit bien conna\u00eetre ce probl\u00e8me puisqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 concern\u00e9 \npersonnellement. M\u00eame s\u2019il ne juge pas ces sollicitations agressives, il invite \u00e0 la m\u00e9fiance \nconcernant les prix exorbitants promis par les promoteurs immobiliers qui ne sont parfois que \ndes man\u0153uvres pour pousser les gens \u00e0 la signature. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, en r\u00e9ponse \u00e0 Patrick GUINET, fait mention d\u2019un cas de d\u00e9marchage \nparticuli\u00e8rement insistant qui a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9.  \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h03.  \n \n\n \n12/12 \nANNEXE 1 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 15/04/2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 09/04/2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal. \n \n \n \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n15/03/2021 \nAvenant n\u00b011 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un logement situ\u00e9 2036 Mont\u00e9e \nNeuve au profit d\u2019un particulier \n564,74 \u20ac \nPOPULATION \n15/03/2021 \nAvenant n\u00b07 au bail d\u2019occupation d\u2019un \ngarage situ\u00e9 14 mont\u00e9e de la Grande \nPerri\u00e8re au profit d\u2019un particulier \n63,65 \u20ac \nPOPULATION \n15/03/2021 \nAvenant n\u00b015 au bail d\u2019occupation \nd\u2019un local communal situ\u00e9 1104 \nGrande Rue, lou\u00e9 par la CCMP au \nprofit de l\u2019office de tourisme  \n851,13 \u20ac \nPOPULATION \n15/03/2021 \nAvenant n\u00b09 au bail d\u2019occupation d\u2019un \nlogement situ\u00e9 83 rue des Terreaux au \nprofit d\u2019un particulier \n428,33 \u20ac \nPOPULATION \n01/04/2021 \nListe \ndes \nconcessions \nfun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 23/11/2020 et le \n25/03/2021 jointe \nN\u00c9ANT \nFINANCES \n06/04/2021 \nAdh\u00e9sion \npour \nl\u2019ann\u00e9e \n2021 \n\u00e0 \nl\u2019association \u00ab Le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb \n50 \u20ac \n", "publication_date": "12/01/2022"}