{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zMTQtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDMtc2VwdGVtYnJlLTIwMTI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/314-miribel-info-plus-nd-43-septembre-2012/file", "text": "\n\ufffd\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nCHANT DU FLEUVE\nUne halte toute en douceur et en po\u00e9sie sur les \nquais du Rh\u00f4ne le 12 juillet avec le spectacle \n\u00ab Le chant du Fleuve \u00bb, propos\u00e9 par la municipalit\u00e9, \nle Grand Parc Miribel Jonage et la compagnie \n\u00ab Kotekan \u00bb.\nFEU DE LA SAINT-JEAN\nAu lendemain de la F\u00eate de la musique, plus de six \ncents personnes se sont retrouv\u00e9es sur l\u2019esplanade \nde la Madone pour le feu de la Saint-Jean \norganis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates et l\u2019association \n\u00c9v\u00e9nement\u2019Ciel.\nD\u00e9but\u00e9s en avril, les travaux du nouveau parvis \nde la Mairie offrent d\u00e9sormais un nouvel \u00e9crin \n\u00e0 la Mairie pour ses 80 printemps, tout en \nfacilitant l\u2019acc\u00e8s au b\u00e2timent des personnes \u00e0 \nmobilit\u00e9 r\u00e9duite.\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nC\u2019est sur fond de fanfare et sans la pluie qu\u2019a \nd\u00e9but\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9dition de la F\u00eate de la musique.\nChorale, jazz, funk ou musiques pop-rock, toutes \nles mouvances artistiques \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur \npour le plus grand plaisir des spectateurs venus en \nfamille assister aux repr\u00e9sentations de rue.\nGrands l\u00e2chers de ballons du 14 juillet \naux \u00c9chets et au Mas Rillier en pr\u00e9sence du \nS\u00e9nateur-Maire Jacques Berthou, des \u00e9lus, des \nsapeurs-pompiers des \u00c9chets, des secouristes \nde la Croix-Rouge et des petits du Mas Rillier.\nDistribution de brioches et du verre de l\u2019amiti\u00e9.\nL\u00c2CHERS DE BALLONS\nTRAVAUX D'ACCESSIBILIT\u00c9 \nDE LA MAIRIE\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nTRAVAUX\n\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715 \nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Renaud Vezin, Aur\u00e9lie Giron, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148 Papier : \n60% recycl\u00e9, 40% FSC (issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nt\nH\u00f4tel de Ville - place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - 01700 MIRIBEL - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEncore une rue barr\u00e9e, d\u00e9vi\u00e9e : mais qu\u2019est-ce qu\u2019ils \nfabriquent donc \u00e0 la Mairie ? \u00c0 quoi servent ces \ntravaux ? Vous n\u2019avez s\u00fbrement pas manqu\u00e9, \u00e0 un \nmoment ou \u00e0 un autre, de vous poser ces questions et \nde \u00ab pester \u00bb contre les g\u00eanes que vous avez connues. \nPour en limiter les effets, j\u2019ai souhait\u00e9 concentrer \nles travaux les plus importants en juillet et en ao\u00fbt, \npendant les vacances.\nCes travaux nous permettront d\u2019am\u00e9liorer notre cadre \nde vie et la qualit\u00e9 des services. Cr\u00e9ation de pistes\ncyclables et liaisons pi\u00e9tonni\u00e8res, changement des \nconduites d\u2019eau principales, \u00e9limination des branchements \nen plomb, mise en place des r\u00e9seaux s\u00e9paratifs eaux \nus\u00e9es et eaux pluviales, embellissement d\u2019espaces \npublics sont autant de r\u00e9alisations qui fa\u00e7onnent notre \nville, l\u2019identi\ufb01 ent.\nCes travaux contribuent \u00e0 notre qualit\u00e9 de vie, \u00e0 notre \nbien-\u00eatre et je ne doute pas que ces avantages nous \nferont bien vite oublier les \u00e9ventuels d\u00e9sagr\u00e9ments \nque nous aurions pu conna\u00eetre.\nt\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain  - Maire de Miribel\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b043 - Septembre 2012\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 \npr\u00e8s de chez vous\n\u00c9dito\nTemps fort\nTricentenaire de J. J. Rousseau\nHistoire et patrimoine\nJourn\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine\nVivre sa ville\nDossier sp\u00e9cial Travaux\nMiribel en mouvement\n\u00c9tude thermographique de Miribel\nCulture\nL'U.L.M. section Th\u00e9\u00e2tre\nSuppl\u00e9ment C.M.E.\nBilan du mandat 2012\nVille pratique\nAdresses utiles et infos travaux\nD\u00e9tente Loisirs\nPartenaires\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\u00c9DITO\n\n\ufffd\nt\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLe 28 juin dernier, Jean-Jacques Rousseau aurait \neu 300 ans.\n\u00c0 cette occasion, la municipalit\u00e9 de Miribel a propos\u00e9 de \nnombreuses animations en l\u2019honneur du ma\u00eetre, dont un \ngrand pique-nique r\u00e9publicain, place de la R\u00e9publique.\nOrganis\u00e9 selon le m\u00eame principe que les rassemblements \npopulaires d\u2019antan, ce pique-nique a permis \u00e0 plus de \n300 amoureux des belles lettres de partager un moment \nde convivialit\u00e9 autour du philosophe.\nMuni de son propre repas, chacun s\u2019est vu offrir accueil \net cocardes par C\u00e9sam et a pu se d\u00e9lecter de lectures \nen mouvements d\u2019extraits d\u2019\u0153uvres par les acteurs des \nsections Th\u00e9\u00e2tre et Danse de l\u2019U.L.M. et les lecteurs de \nl\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et Techniques du \nTh\u00e9\u00e2tre ( E.N.S.A.T.T. ). Le tout dans le respect et la \nc\u00e9l\u00e9bration de la nature, avec les enfants du C.M.E. et \nleur atelier Cito-patch \u00ab mettant en sc\u00e8ne \u00bb des phrases \nde Rousseau sur des tableaux v\u00e9g\u00e9taux mais aussi avec \nle dispositif \u00ab \u00e9co-manifestation \u00bb d\u00e9ploy\u00e9 par la C.C.M.P.\nUne jolie f\u00eate r\u00e9publicaine qui s\u2019est prolong\u00e9e jusque \ntard dans la nuit avec la projection du \ufb01 lm \u00ab Rio \u00bb !\nToujours critiqu\u00e9 de son vivant pour ses \nprises de position jug\u00e9es trop subversives, \nJean-Jacques Rousseau, son \u0153uvre et \nses id\u00e9es, a d\u00fb attendre l\u2019av\u00e8nement de \nla R\u00e9volution Fran\u00e7aise pour obtenir \nune certaine forme de reconnaissance et \nacc\u00e9der bien des ann\u00e9es plus tard au \nPanth\u00e9on des plus importantes \ufb01 gures \nde la philosophie et de la langue fran\u00e7aise.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDans le cadre du Tricentenaire, la municipalit\u00e9 a organis\u00e9 avec les classes \ndes \u00e9coles des \u00c9chets et du Centre, une pr\u00e9sentation du parcours et de l\u2019\u0153uvre \nexceptionnels du philosophe.\nEt que chante la R\u00e9publique !\n\nj.e.p.\nt\nj.e.p.\nAur\u00e9lie Giron\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\n29e Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine\nCommencez la journ\u00e9e, bon pied bon oeil, \n\u00e0 la boulangerie du Mas Rillier qui vous \npr\u00e9parera d\u00e8s 7h une fourn\u00e9e \u00ab sp\u00e9ciale \n1900 \u00bb pour le plaisir des papilles mais aussi \nde l\u2019esprit avec une exposition retra\u00e7ant les \ngrandes \u00e9tapes de l\u2019histoire de la boulangerie \npuis une visite comment\u00e9e, d\u00e8s 11h30, de \nl\u2019incroyable parcours menant du bl\u00e9 au pain. \nPour recharger vos batteries, le MARILLAN\nde France vous invite \u00e0 une pause caf\u00e9 \nsp\u00e9ciale \u00ab J.E.P. \u00bb.\nEn d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, apr\u00e8s avoir pris \nl\u2019ap\u00e9ritif au restaurant \u00ab La Madone \u00bb, \nnous vous proposons de diriger les pas de \nvotre balade vers la grande dame pour la \nmini-exposition illustrant les \u00e9tapes de sa \nconstruction, l\u2019exploration toute en musique \ndu Carillon et, en contrebas, d\u00e9couvrez le \njardin de la Madone exceptionnellement \nouvert au public le temps du week-end.\nPour terminer ce premier jour, nous vous \nproposons d\u2019aller faire un tour \u00e0 l\u2019exposition \ngratuite r\u00e9alis\u00e9e par les r\u00e9sidents de la \nmaison de retraite \u00ab Il \u00e9tait une fois\u2026 notre \nenfance \u00bb \u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de Miribel \n(de 15h \u00e0 18h).\nD\u00e9couvrez les tr\u00e9sors cach\u00e9s que nous r\u00e9serve le patrimoine de Miribel lors de la\n29e \u00e9dition des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine.\nPendant 2 jours, petits et grands se verront ouvrir les portes de lieux rarement accessibles, \nsouvent m\u00e9connus, et emmener sur les traces d\u2019une histoire communale emplie d\u2019anecdotes \ncroustillantes et enrichissantes. Parmi les curiosit\u00e9s de cette \u00e9dition 2012, l\u2019ouverture \nexceptionnelle des jardins de la Madone et la d\u00e9couverte du pass\u00e9 laborieux d\u2019Henri Grobon, \n\ufb01 gure embl\u00e9matique de Miribel.\nProposition de d\u00e9ambulations pour pro\ufb01 ter de toutes les activit\u00e9s de ce week-end \u00ab 1900 \u00bb :\nLe programme complet des J.E.P. 2012 est disponible dans le Miribel Info du mois de \nseptembre, sur le site de la Mairie ainsi qu\u2019aupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.\n Visite comment\u00e9e \n\u00ab Henri Grobon : sa vie, ses oeuvres,\nsa r\u00e9sidence, histoires de soie, la gare \u00bb\nD\u00e9part de la Mairie, place de l\u2019H\u00f4tel de Ville, \nle samedi \u00e0 16h et le dimanche \u00e0 10h et 14h30.\n Animation par la fanfare du P\u00e9chu\nde l\u2019Association Musicale Gabriel Chardon \nle dimanche \u00e0 14h30 et 16h30.\n Promenades en barque \nLe dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.\n D\u00e9couverte de l\u2019Anneau Bleu \u00e0 v\u00e9lo \nLe dimanche de 9h \u00e0 12h, rendez-vous sur le \nparking vers le gu\u00e9 du Grand Parc Miribel Jonage.\n Boulangerie du Mas Rillier\n83 route des \u00c9chets.\nVente sp\u00e9ciale \u00ab fourn\u00e9e d\u2019autrefois \u00bb\net exposition tout le week-end de 7h \u00e0 18h. \nVisite comment\u00e9e \u00ab du bl\u00e9 au pain \u00bb \n\u00e0 11h30 samedi et dimanche.\n La Madone\nLe samedi de 15h \u00e0 19h \net le dimanche de 15h \u00e0 19h.\n Le jardin de la Madone\nLe samedi de 15h \u00e0 18h \net le dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h.\n Le Carillon \nDe 15h \u00e0 18h le samedi \net le dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h.\n Visite comment\u00e9e \nMadone, Carillon & Panorama : \ndimanche \u00e0 16h.\n Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.\nOuverture le samedi de 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h\nle dimanche de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h.\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter le programme de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme pour conna\u00eetre les horaires du r\u00e9seau Colibri pour la \njourn\u00e9e du samedi (www.cc-miribel.fr/tourisme/of\ufb01 ce-de-tourisme).\nNous vous proposons de d\u00e9buter votre p\u00e9riple \npar le centre de Miribel avec une visite \ncomment\u00e9e sur les traces de Henri Grobon \n(10h). Pr\u00e9vue pour une dur\u00e9e d\u2019environ 1h30, \nelle s\u2019articule autour de 3 moments forts : \nla d\u00e9couverte de l\u2019industriel \u00e0 la Mairie qui \n\u00e9tait \u00e0 l\u2019origine sa r\u00e9sidence familiale. Vous \nprendrez ensuite le chemin de la soie en vous \nrendant \u00e0 son ancienne usine de teinturerie, \ndevenue tour \u00e0 tour : usine de sacs, entrep\u00f4t \nd\u2019intendance militaire, fabrique Coca-Cola \npuis, plus r\u00e9cemment, ateliers municipaux. \nLe retour aux abords de la Mairie vous \npermettra en\ufb01 n de retrouver la gare \nd\u2019autrefois (photos et maquette) tout en \nretra\u00e7ant le merveilleux essor \u00e9conomique \nque le chemin de fer apporta \u00e0 Miribel et \n\u00e0 l\u2019entrepreneur Grobon, qui initialement \navait d\u00e9marr\u00e9 ses activit\u00e9s \u00e0 Lyon.\nViendra alors le moment de se restaurer en \nmode Guinguette au restaurant \u00ab Le Quai \u00bb \n(\u00e0 partir de 12h, r\u00e9servation conseill\u00e9e) \npuis de se laisser emmener par la foule au \nrythme de la fanfare du P\u00e9chu (d\u00e8s 14h30), \nque vous soyez plut\u00f4t du genre \ufb02 \u00e2nerie \nsur les berges ou promenade en barques\n(14h \u00e0 18h).\nSinon, pour les \ni r r \u00e9 d u c t i b l e s \nsportifs, une sortie \nd\u00e9couverte de 3h\nest propos\u00e9e sur \nle trac\u00e9 de la \nViaRh\u00f4na, le long \nde l\u2019Anneau Bleu \n(de 9h \u00e0 12h).\nSamedi 15 septembre\nDimanche 16 septembre\nInfo pratique \n\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLe Club d\u2019A\u00efkido de Miribel organise une journ\u00e9e portes ouvertes le samedi \n15 septembre 2012 de 13h \u00e0 19h au Parc des sports de la Chanal-Grande \nRue \u00e0 Miribel. L\u2019A\u00efkido est un art martial japonais non offensif, issu entres \nautres des Samoura\u00efs. Les professeurs et pratiquants seront l\u00e0 pour vous \nrenseigner et vous initier, si vous le souhaitez. Vous pourrez \u00e9galement assister \n\u00e0 des d\u00e9monstrations. L\u2019acc\u00e8s au Parc de sports se fait c\u00f4t\u00e9 parking rue de \nla Tuilli\u00e8re, la salle de l\u2019A\u00efkido se trouvant sous le Gymnase.\nClub d\u2019A\u00efkido\nSport\nL\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel nous propose \nd\u2019emprunter sa nouvelle piste aux \u00e9toiles \navec un projet artistique 2012 inspir\u00e9 du \npays aux mille merveilles, cher \u00e0 Lewis Carol.\nAu travers d\u2019une programmation ambitieuse,\nle spectateur est invit\u00e9 \u00e0 traverser de \nnouveaux champs du possible. \nAvec 11 rendez-vous grand public allant \nde la magie (\u00ab Ceci est un faux \u00bb de et \npar la compagnie \u00ab Dis Bonjour \u00e0 la Dame \u00bb), \n\u00e0 l\u2019humour avec la t\u00eate d\u2019af\ufb01 che Michel \nBoujenah (le 22 mars) en passant par le \ncirque acrobatique (compagnie \u00ab O temps \nd\u2019O \u00bb - le 18 d\u00e9cembre), le concert \ufb02 amenco\nde Souad Massi  ou encore les deux nouveaux \nrendez-vous com\u00e9die musicale et danse \nHip-Hop, le spect\u2019acteur prend peu \u00e0 peu la \nplace de la jeune Alice dans sa qu\u00eate pour \ntrouver sa place dans un monde qui semble \nparfois fonctionner un peu \u00e0 l\u2019envers.\nLoin d\u2019inciter \u00e0 l\u2019utopie, cette program-\nmation invite \u00e0 une r\u00e9elle prise de libert\u00e9 \nimaginaire, \u00e0 la Don Quichotte, qui permet \nde mieux comprendre sa propre r\u00e9alit\u00e9.\nLancement nouvelle \nsaison de L'O.C.M.\nCulture\nTic-Tac, Tic-Tac, ne soyez pas en retard \npour la premi\u00e8re de cette nouvelle saison \n(vendredi 21 septembre - 20h30) qui \npromet d\u00e9j\u00e0 d\u2019attirer des abonn\u00e9s toujours \nplus nombreux et toujours plus fid\u00e8les.\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de l\u2019All\u00e9gro \nau 04 78 55 80 20 ou sur le site : \nhttp://allegro.free.fr.\nP\u00e9riscolaire \nLe divertissement se cultive au coll\u00e8ge\nR\u00e9gie par la loi 1901 (association \u00e0 but \nnon lucratif), la \u00ab maison des coll\u00e9giens \u00bb\nest, depuis la rentr\u00e9e, sur des charbons \nardents pour la reprise des nombreuses \nactivit\u00e9s propos\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves pendant leur \ntemps p\u00e9riscolaire (pause d\u00e9jeuner, entre deux \ncours) ! \nOuverte \u00e0 tous, elle offre la possibilit\u00e9 \u00e0 \nplus d\u2019une cinquantaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves adh\u00e9rents \nde s\u2019adonner \u00e0 une (ou plusieurs) passion ou \nd\u2019en d\u00e9couvrir de nouvelles sous la direction \nde professeurs encadrants ! L\u2019objectif : \nfaire vivre des clubs d\u2019activit\u00e9s propres aux \n\u00e9l\u00e8ves et promouvoir des actions \u00e9ducatives \nd\u00e9veloppant le sens de la participation et \ndes responsabilit\u00e9s chez les 12-15 ans.\nVIVRE SA VILLE\nS\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nAux c\u00f4t\u00e9s des enseignants et des parents \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves, Delphine Macel, agent de la \nPolice Municipale de Miribel, m\u00e8ne des \nactions de sensibilisation en mati\u00e8re de \ns\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re dans les \u00e9coles de la \ncommune. Pour les petits, elle intervient \nau niveau des d\u00e9placements pi\u00e9tons en milieu \nurbain. Plusieurs points sont abord\u00e9s \navec les enfants : marcher sur le trottoir, \ntraverser un passage pi\u00e9ton\u2026 Pour chaque \nth\u00e8me, des exercices pratiques accompagnent \nles recommandations. Delphine insiste sur \nles dangers que peuvent rencontrer les \nenfants dans la rue et apporte les meilleurs \nconseils pour se d\u00e9placer en toute s\u00e9curit\u00e9. \nPour les plus grands, les actions de pr\u00e9vention \nsont ax\u00e9es sur la pratique du v\u00e9lo. \nAu programme :\nmieux conna\u00eetre sa bicyclette, le r\u00e9glage \ndu v\u00e9lo, les \u00e9l\u00e9ments obligatoires et \nindispensables de s\u00e9curit\u00e9, les dangers de \nla bicyclette\u2026 Un contr\u00f4le de connais-\nsances inaugure et cl\u00f4ture les s\u00e9ances de \nsensibilisation a\ufb01 n d\u2019\u00e9valuer les informations\nLa Police Municipale sensibilise les enfants\nphoto Renaud Vezin\nNouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : le lancement d\u2019un \nclub journal. Inaugur\u00e9 en \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e, le \nsupport vise \u00e0 fournir aux \u00e9l\u00e8ves un nouvel \noutil d\u2019expression libre. Les inscriptions \nsont ouvertes pour cette nouvelle ann\u00e9e \nscolaire a\ufb01 n de constituer le comit\u00e9 de \nr\u00e9daction. Avis donc aux apprentis grands \nreporters !\nSi l\u2019une des activit\u00e9s propos\u00e9es vous \nint\u00e9resse ou si vous souhaitez d\u00e9velopper\nvotre propre club, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre \ncontact avec la pr\u00e9sidente de l\u2019association : \nAnnick CONSTANCE au coll\u00e8ge.\nCotisation annuelle et d\u00e9gressive en fonction \ndu nombre d\u2019enfants scolaris\u00e9s au coll\u00e8ge : \nde 8 \u00e0 6 euros.\nBabyfoot, poker, billard, travaux manuels, cours de th\u00e9\u00e2tre, d\u2019anglais\u2026 Il ne s\u2019agit pas \nici du dernier programme d\u2019animations d\u2019un centre de loisirs, mais bien d\u2019un bref aper\u00e7u \ndes nombreuses activit\u00e9s propos\u00e9es par la \u00ab maison des coll\u00e9giens \u00bb de l\u2019\u00e9tablissement \nscolaire Anne Frank. \nretenues et \u00e9ventuellement refaire le point \nsur des points cl\u00e9s de la session de pr\u00e9vention. \nAu-del\u00e0 des aspects techniques et r\u00e9glemen-\ntaires, la sensibilisation porte \u00e9galement \nsur la notion de con\ufb01 ance en soi et sur \nle respect des diff\u00e9rents usagers de la \nroute et des pistes cyclables. \nD\u00e9but\u00e9es en 2008, ces interventions en \nmilieu scolaire se sont peu \u00e0 peu d\u00e9velopp\u00e9es \net la majorit\u00e9 des \u00e9coles de la ville se \nsont port\u00e9es candidates pour participer et \naccueillir pendant le temps scolaire l\u2019agent \nmunicipal.\nSite du club : http://aikido.miribel.free.fr\n\n\ufffd\nSalsa, Swing, Rock \nand Blues pour \nle 10e anniversaire de \n\u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb\nCulture\nPlus d\u2019informations \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nVIVRE SA VILLE\nStationnement\nLa zone bleue change de disque\nAvec le passage en zone \u00ab bleue \u00bb du \nhaut de la place de la R\u00e9publique, la \nmunicipalit\u00e9 porte \u00e0 130 le nombre \nd\u2019emplacements de stationnement gratuits \n\u00e0 dur\u00e9e limit\u00e9e. Implant\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des \ncommerces et des professionnels du sect-\neur param\u00e9dical, l\u2019institut de beaut\u00e9 et tant \nd\u2019autres, ces nouveaux stationnements ont \npour but de faciliter l\u2019acc\u00e8s des miribelans \n\u00e0 leurs commerces et services de proximit\u00e9. \nLimit\u00e9 \u00e0 1h30, \u00e0 l\u2019exception du dimanche et \ndes jours f\u00e9ri\u00e9s, le stationnement en zone \n\u00ab bleue \u00bb reste gratuit et permet \u00e0 tout un \nchacun d'acheter son pain, boire un caf\u00e9, \net faire d'autres achats. Cette disposition \noffre ainsi un confort et une tranquillit\u00e9 \nd'achat pour les \nclients, \nsauvegar-\ndant ainsi la p\u00e9rennit\u00e9 \nde nos commerces.\nLes \ncommer\u00e7ants \ndu \ncentre-ville \nsont l'\u00e2me de la ville. Sans eux, la cit\u00e9 \nserait bien triste. Aussi, tous les moyens\npour la rendre attractive sont \u00e0 saisir. \nPour b\u00e9n\u00e9ficier en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des \nstationnements en zone \u00ab bleue \u00bb, n\u2019oubliez \npas de vous procurer le nouveau disque de \nstationnement europ\u00e9en disponible \u00e0 la \nvente \u00e0 l\u2019Office de Tourisme de la C.C.M.P. \net \u00e0 disposer de mani\u00e8re visible le disque \ndans votre v\u00e9hicule.\nStationnement\nNouveau PV \u00e9lectronique : mode d\u2019emploi\nLe proc\u00e8s-verbal \u00e9lectronique (PVE) est en passe d\u2019\u00eatre mis en \u0153uvre cette fin d\u2019ann\u00e9e \nsur l\u2019ensemble du territoire communal. Exit les carnets \u00e0 souche, place aux ordinateurs de \npoche ! Les contraventions sont d\u00e9sormais dress\u00e9es \u00e9lectroniquement. De retour au poste, \nles agents municipaux n'ont plus qu'\u00e0 brancher leur appareil pour transf\u00e9rer les donn\u00e9es \nnum\u00e9ris\u00e9es au Centre national de traitement \u00e0 Rennes. Dans les quinze jours, les avis de \ncontravention correspondants sont directement envoy\u00e9s au domicile des pr\u00e9sum\u00e9s contrevenants. \nDans le cas des contraventions li\u00e9es au stationnement irr\u00e9gulier, qui repr\u00e9sentent 90% des \nproc\u00e8s-verbaux dress\u00e9s par les agents municipaux, un avis d'information remplace le papillon\nhabituel laiss\u00e9 sur le pare-brise des v\u00e9hicules. Pour les agents de la police municipale, le \nprincipal avantage est un all\u00e8gement des t\u00e2ches administratives de traitement des PV, \npermettant une meilleure pr\u00e9sence sur le terrain aupr\u00e8s des habitants en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, \npr\u00e9vention et information, c\u0153ur de m\u00e9tier des agents.\nCe jour-l\u00e0, alors que les femmes s\u2019affairent \nautour du puits place Grobon et que les \nhommes sont occup\u00e9s aux champs, 250 \nallemands investissent le centre-ville. Dans \nles rues et les maisons contigu\u00ebs \u00e0 la place \nGrobon, tout est boulevers\u00e9. Des explosions \nsecouent le quartier, les vitres explosent, \nune mitraillette est install\u00e9e au niveau de \nla Grande Rue pour interdire le passage \ndans la cour.\nTrois semaines avant la Lib\u00e9ration, les \nop\u00e9rations de police se multiplient tant \npour proc\u00e9der \u00e0 des arrestations que pour \nsubtiliser des vivres. Lors de cette op\u00e9ration, \nNelly Feld, suspect\u00e9e d\u2019actes de r\u00e9sistance, \nest arr\u00eat\u00e9e et emmen\u00e9e \u00e0 Lyon.\nNouvelle venue \u00e0 Miribel, Nelly Feld est \nengag\u00e9e dans la R\u00e9sistance depuis 1940.\n\u00c9pouse de Charles Feld, d\u2019origine juive, elle \ndistribua d\u00e8s 1940 des tracts et des papillons \nde propagande contre l\u2019occupant avant de \ndevenir agent de liaison en zone Sud.\nR\u00e9fugi\u00e9e \u00e0 Lyon, elle rejoint la M.O.I. pour \ndes op\u00e9rations de sauvetage d\u2019enfants, \nparticipe \u00e0 la cr\u00e9ation du journal clandestin \nFraternit\u00e9 et fut une des dirigeantes de \nl\u2019Union de le Jeunesse Juive (U.J.J.).\nLors de son arrestation avenue des Balmes\n\u00e0 Miribel, Nelly Feld a cach\u00e9 \u00ab sous \nun sac de charbon \u00bb la machine \u00e0 \u00e9crire \nStencils qui lui a permis de fabriquer ses \ntracts. Heureusement, les Allemands ne la \ntrouv\u00e8rent jamais.\nMiraculeusement, elle r\u00e9ussit \u00e0 s\u2019\u00e9chapper \nsur le chemin du fort Montluc. Certains \nsoldats allemands af\ufb01 rmeront l\u2019avoir \naid\u00e9e, elle ne con\ufb01 rmera jamais. De retour \u00e0 \nParis en novembre 1944, Nelly Feld rejoint \nses compagnons de toujours \u00e0 la r\u00e9daction \nde l\u2019Humanit\u00e9. D\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 31 ao\u00fbt 1987, \nelle ne revint jamais \u00e0 Miribel.\nPour ne jamais oublier \nComm\u00e9moration\nCet automne, une plaque comm\u00e9morative sera pos\u00e9e en l\u2019honneur de la r\u00e9sistante Nelly Feld, \narr\u00eat\u00e9e par les Allemands lors de la ra\ufb02 e d\u2019ao\u00fbt 1944.\nPour sa dixi\u00e8me \u00e9dition anniversaire, le \nfestival \u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb, \u00e9v\u00e9nement \nmusical phare des \u00e9t\u00e9s de la C.C.M.P., a su, \ncette ann\u00e9e encore, proposer une program-\nmation \u00e9clectique et inspir\u00e9e regroupant \ntalents naissants et stars internationales \ncon\ufb01 rm\u00e9es. \nSoul, jazz manouche, blues, rock ou \nencore salsa cubaine, tous les ingr\u00e9dients \nde la f\u00eate \u00e9taient r\u00e9unis (ainsi que la m\u00e9t\u00e9o) \npour que les premi\u00e8res soir\u00e9es de juillet \nsoient super \u00ab chouette \u00bb !\nDe nombreuses t\u00eates d\u2019af\ufb01 che ont mis le \nfeu \u00e0 la sc\u00e8ne et endiabl\u00e9 les soir\u00e9es de \nspectateurs conquis : le sextet divertissant\nde Boney Fields & the Bone\u2019s Project, \nle groupe international Abba fever ou \nencore Tirso Duarte y la Mecanica loca. \nFil conducteur du festival, l\u2019ouverture de \nchaque soir\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre jazzman \ncarillonneur n\u00e9erlandais : Wim Ruessink. \nFort d\u2019un succ\u00e8s r\u00e9gional chaque ann\u00e9e \nr\u00e9af\ufb01 rm\u00e9, le festival \u00ab Swing sous les \n\u00e9toiles \u00bb est devenu une merveilleuse carte \nde visite culturelle pour Miribel permet-\ntant \u00e0 notre ville d\u2019\u00e9largir sans cesse son \nrayonnement aux niveaux r\u00e9gional et \nnational, et de v\u00e9hiculer l\u2019image d\u2019une \ncommune \u00e0 la fois dynamique, inventive, \nfestive mais ayant su rester \u00e0 taille humaine.\n\n\nt\nTRAVAUX\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nTRAVAUX AVENUE DES BALMES\nCr\u00e9ation d\u2019une voie partag\u00e9e modes doux \n(v\u00e9los et pi\u00e9tons)\nDu 2 juillet au 20 d\u00e9cembre 2012\nRoutes barr\u00e9es.\nItin\u00e9raires conseill\u00e9s.\nL\u2019\u00e9quipe municipale est engag\u00e9e dans \nune politique de d\u00e9veloppement de \nmodes doux. La perc\u00e9e verte, inaugu r\u00e9e \nen d\u00e9cembre 2011, qui relie le parc \ndes sports de la Chanal \u00e0 la poste, se \nprolongera jusqu\u2019\u00e0 la place du march\u00e9\net s\u2019inscrira totalement dans cette \nd\u00e9marche.\nLa cr\u00e9ation d\u2019une voie partag\u00e9e modes \ndoux, entre le pont de l\u2019\u00cele et la Mai rie, \npr\u00e9figure une liaison beaucoup plus \nimportante qui, progressivement, reli era \nle pont de l\u2019\u00cele et donc le Grand Parc \nMiribel-Jonage, au Four \u00e0 Chaux puis \nau futur Anneau Bleu.\n+ Information :\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 753 560\u20ac\nSubvention du Syndicat Intercommunal \nd'\u00c9nergie et de e-communication de l'Ain \n(S.I.E.A.) : 130 000\u20ac\n Enfouissement des r\u00e9seaux Basse tension :\n \n- Ma\u00eetrise d\u2019ouvrage : \n \n S.I.E.A.\n \n- Entreprise r\u00e9alisant les travaux : \n \nE.T.D.E.\n Enfouissement r\u00e9seaux France T\u00e9l\u00e9com.\n \u00c9clairage public.\n \n- Entreprise r\u00e9alisant les travaux : \n \nBALTHAZARD.\nTravaux de voirie pour la r\u00e9alisation d\u2019une \nvoie cyclotouristique en liaison avec l\u2019Anneau \nBleu et la via Rh\u00f4na : 407 560\u20ac - Subvention \nde la R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes : 78 000\u20ac.\n \n- Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre : \n \nBureau d\u2019\u00e9tudes infrastructures SERRA.\n \n- Entreprise r\u00e9alisant les travaux : \n \nRAZEL BEC S.A.S.\n\nTRAVAUX\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nTRAVAUX GRANDE RUE - SECTEUR ST MARTIN - RUE DU FOUR \u00c0 CHAUX\nTravaux d\u2019adduction d\u2019eau potable \net reprise des r\u00e9seaux d\u2019assainissement\nRoutes barr\u00e9es.\nItin\u00e9raires conseill\u00e9s.\nLe syndicat des eaux change progres-\nsivement des canalisations tr\u00e8s impor-\ntantes, en fonte grise tr\u00e8s fragile. \nPlusieurs fois, des ruptures ont occa-\nsionn\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts importants,privant, \npendant des heures, l\u2019alimentation de \nnom breux foyers. \nPro\ufb01 tant de ces travaux, la S.D.E.I. \nchangera les branchements en plomb.\nDepuis l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps, jusqu\u2019\u00e0 \nla rue des Brotteaux en passant par le \ncarrefour du Four \u00e0 Chaux et sous la \nvoie ferr\u00e9e, la municipalit\u00e9 a engag\u00e9 de \ngrands travaux de mise en \u0153uvre des \nr\u00e9seaux s\u00e9paratifs.\nAinsi, les eaux pluviales et de ruissellement, \ns\u00e9par\u00e9es des eaux us\u00e9es, pourront se \njeter directement dans le canal.\nFin d\u00e9cembre, quand ce r\u00e9seau sera \nconstruit et qu\u2019il sera connect\u00e9 \u00e0 \ncelui r\u00e9alis\u00e9 en 2010 et 2011, c\u2019est \ntoute une partie de Miribel qui sera en \nr\u00e9seau s\u00e9paratif.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nRetrouvez les infos sur www.miribel.fr\n+ Information :\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 313 352\u20ac\n \n- Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre : Syndicat des Eaux.\nD\u00e9but des travaux le 1er juillet 2012.\nFin pr\u00e9visionnelle des travaux 31 ao\u00fbt 2012.\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nTRAVAUX D\u2019ASSAINISSEMENT \nAVENUE HENRI DESCHAMPS\nProlongation des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \navenue Henri Deschamps\nDe septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2012\nLes travaux devant les groupes \nscolaires Henri Deschamps et le \ncol l\u00e8ge sont termin\u00e9s. Il faut d\u00e9sormais \nraccorder ces nouveaux tron\u00e7ons \u00e0 \nceux qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place en 2010 \net 2011, depuis la mont\u00e9e de la Perri\u00e8re \njusqu\u2019aux H.L.M. Saint-Martin. Les \ntravaux de cette tranche se d\u00e9rouleront \njusqu'en d\u00e9cembre.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd \nMont\u00e9e de la Perri\u00e8re, pour partie, \ndepuis la rue de l\u2019ancienne cure au \nMas Rillier.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDevant la Mairie et v\u00e9g\u00e9talisation de \nses abords.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd \nEn automne 2012\nAUTRES TRAVAUX DANS LA COMMUNE\nRoutes barr\u00e9es.\nItin\u00e9raires conseill\u00e9s.\n+ Information :\n+ Information :\nEnfouissement des r\u00e9seaux Basse tension.\nSubvention du S.I.E.A. : 67 307\ufffd\nEnfouissement r\u00e9seaux France T\u00e9l\u00e9com.\n\u00c9clairage public.\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 376 000\u20ac\nDate de commencement des travaux : \n1\u00e8re quinzaine septembre 2012.\nFin pr\u00e9visionnelle des travaux :\n15 novembre 2012.\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 231 150\u20ac \nFinancement 100% communal.\n \n- Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre :\n \nBureau d\u2019\u00e9tudes infrastructures SERRA.\nDate de commencement des travaux : \n14 mars 2012.\nFin pr\u00e9visionnelle des travaux : \nTravaux gros \u0153uvre ma\u00e7onnerie : 27 juillet 2012\nEspaces verts : novembre 2012.\n+ Information :\nTravaux r\u00e9seaux eaux us\u00e9es.\nEnfouissement des r\u00e9seaux Basse tension.\nSubvention du S.I.E.A. : 23 815\ufffd\nSubvention E.R.D.F. : 45 363\ufffd\n\u00c9clairage public.\nEnfouissement r\u00e9seaux France T\u00e9l\u00e9com.\nTravaux de voirie.\nTravaux de ma\u00e7onnerie.\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 371 000\u20ac\nDate de commencement des travaux :\n9 juillet 2012.\nFin pr\u00e9visionnelle des travaux :\n20 juillet 2012.\n+ Information :\nMontant pr\u00e9visionnel T.T.C. : 1 093 805\u20ac\n \n- Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre et diverses \u00e9tudes : \n \nGINGER environnement ZI Mi-plaine.\n \n- Entreprise r\u00e9alisant les travaux : \n \n Groupement SOCATRA + ROUX .\nTravaux Rue du FOUR \u00c0 CHAUX : \nSubvention Agence de l\u2019Eau Rh\u00f4ne \nM\u00e9diterran\u00e9e Corse : 260 000\u20ac.\nDate de commencement des travaux : \n1er juillet 2012. \nFin pr\u00e9visionnelle des travaux : 31 d\u00e9cembre 2012.\n\n\ufffd\ufffd\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nMobilisons-nous pour notre environnement\nThermographie\n\ufffd\ufffd\nFaire des \u00e9conomies, oui, mais face aux \nindustriels, mon impact environnemental \nest moindre\u2026\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, la \nconsommation annuelle d\u2019\u00e9nergie induite \npar les b\u00e2timents publics, d'habitation \nou de bureaux est nettement plus \nimportante que celle utilis\u00e9e par l\u2019industrie \nou les transports. De plus, avec 40% de \nnos d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques consacr\u00e9es au \nchauffage, \u00e0 nos besoins en \u00e9lectricit\u00e9 et en \neau chaude, faire des \u00e9conomies d'\u00e9nergie \ndans son habitation est primordial pour \nnotre environnement et nos factures !\nLes journ\u00e9es de restitution et de \nconseils des 16, 17 et 18 novembre 2012\nOuvertes \u00e0 tous, ces journ\u00e9es seront \nl\u2019occasion de pr\u00e9senter aux miribelans\nqui le souhaitent le r\u00e9sultat de \nl\u2019\u00e9tude men\u00e9e sur le territoire et \nsurtout de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019entretiens \npersonnalis\u00e9s et con\ufb01 dentiels \nfaisant le point sur la consommation \nde leur propre habitation. Chacun pourra\nr\u00e9cup\u00e9rer le clich\u00e9 de son logement et \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un conseil gratuit identi\ufb01 ant \nles \u00e9ventuelles d\u00e9perditions des b\u00e2timents. \nAssur\u00e9s par l\u2019association H\u00e9lianthe, ces \nrendez-vous permettront de renseigner \nles habitants sur les \u00e9ventuels travaux \n\u00e0 engager pour r\u00e9duire leurs d\u00e9perditions \nde chaleur et sur les professionnels quali\ufb01 \u00e9s \npour ce type de chantiers.\nAinsi inform\u00e9s de l\u2019\u00e9tat de leurs propri\u00e9t\u00e9s, \nles particuliers sont libres de lancer les \ntravaux n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser des \n\u00e9conomies en b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciant par exemple \nde l'\u00e9co-pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro destin\u00e9 \u00e0 la \nr\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements.\nImportant\nIl est \u00e0 noter qu\u2019un certain nombre de \nsubventions est accord\u00e9 en fonction du \nnombre de personnes ayant demand\u00e9 leur \ndiagnostique personnalis\u00e9. Venez donc \nnombreux pour augmenter le protocole \nd\u2019aides allou\u00e9 sur le territoire de Miribel \npour les habitants.\nRendez-vous \u00e0 l'All\u00e9gro du 16 au \n18 novembre 2012 de 8h \u00e0 19h.\nH\u00e9lianthe, association loi 1901 cr\u00e9\u00e9e \nen 1985 porte un projet fort pour le \nd\u00e9partement de l\u2019Ain : pr\u00e9server les \nressources naturelles pour un acc\u00e8s \ncommun et partag\u00e9. Elle a pour mission \nde promouvoir les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies \net les \u00e9nergies renouvelables, favoriser \net encourager les initiatives locales de \ntransports doux et de consommation \nresponsable.\nD\u00e9pourvus d\u2019objectifs commerciaux, \nH\u00e9lianthe sensibilise, informe et conseille \nles particuliers, les professionnels et \nles collectivit\u00e9s sur les th\u00e9matiques de \nl\u2019eau, l\u2019\u00e9nergie, l\u2019habitat, les transports \net l\u2019\u00e9co-consommation.\nwww.helianthe.org\nParmi les nombreuses actions locales relatives \u00e0 la ma\u00eetrise des d\u00e9penses d'\u00e9nergie ainsi \nqu'\u00e0 la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre (renouvellement de l\u2019\u00e9clairage public, travaux \nd\u2019isolation, changement des syst\u00e8mes de chauffage), une \u00e9tude thermographique \na\u00e9rienne a \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e sur l'ensemble du territoire miribelan par la municipalit\u00e9.\nCette \u00e9tude, organis\u00e9e sur le mois de f\u00e9vrier, avait pour principal objectif de fournir \u00e0 la \ncommune une mesure claire et pr\u00e9cise du niveau des d\u00e9perditions de chaleur par \nles toitures et fa\u00e7ades des b\u00e2timents publics. D\u2019un co\u00fbt de 35 000 euros,il \ns\u2019agissait aussi, pour la commune, de permettre aux miribelans de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de \ncette cartographie produite par h\u00e9licopt\u00e8re a\ufb01 n de proc\u00e9der, \u00e0 leur tour, \u00e0 \nleur propre diagnostic \u00e9nerg\u00e9tique. Dans ce cadre, des journ\u00e9es d\u2019accueil \net d\u2019information vont \u00eatre organis\u00e9es \u00e0 l\u2019All\u00e9gro du 16 au 18 novembre. \nChaque habitant pourra alors avoir acc\u00e8s \u00e0 sa propre \u00e9tude, obtenir un \ndiagnostic complet de son isolation et ainsi all\u00e9ger ses factures !\nUne \u00e9tude thermographique\u2026\nComment \u00e7a marche ?\nVous avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu ces jolies \ncartes en d\u00e9grad\u00e9 de couleurs du rouge \njusqu'au bleu. \u00c7a ne vous parle pas ? Et \nbien en fait, ce sont des images thermiques. \nElles sont obtenues gr\u00e2ce \u00e0 des cam\u00e9ras \ninfrarouges embarqu\u00e9es sur un h\u00e9licopt\u00e8re \nqui a survol\u00e9 un territoire \u00e0 environ 500 m \nd\u2019altitude pour mesurer, au centi\u00e8me de \ndegr\u00e9 pr\u00e8s, les rayonnements thermiques \ndes b\u00e2timents. R\u00e9alis\u00e9 aux p\u00e9riodes o\u00f9 la \ndemande en chauffage est la plus importante \n(entre 6h et 9h du matin), ce relev\u00e9 permet \nde visualiser les d\u00e9fauts d'isolation de \nchaque b\u00e2timent.\nUne \u00e9chelle de d\u00e9perdition classe les \nb\u00e2timents du mieux isol\u00e9 (bleu) aux plus \n\u00e9nergivores (rouge). En moyenne, on \nestime que, sur une maison non isol\u00e9e, \n30 % des pertes de chaleur s\u2019effectuent \npar la toiture, 25 % par les murs et 13 % \npar les vitres.\nQuand on sait que diminuer le chauffage \nde 1\u00b0C permet de r\u00e9duire sa consomma-\ntion de 7 % et qu\u2019une isolation ef\ufb01 cace \npeut r\u00e9duire les besoins en \u00e9nergie,\non comprend mieux l\u2019int\u00e9r\u00eat \nd\u2019un tel proc\u00e9d\u00e9 pour la munici-\npalit\u00e9, des bailleurs sociaux et les \nmiribelans.\nEt cela sans \u00e9voquer les enjeux environ-\nnementaux d\u2019une telle d\u00e9marche \npuisqu\u2019une mauvaise isolation\nalt\u00e8re la qualit\u00e9 de l\u2019air et \ncontribue au r\u00e9chauffement de la \nplan\u00e8te.\n\n\ufffd\ufffd\nt\nBiblioth\u00e8que\nLes mots \u00e0 la bouche\nTh\u00e9\u00e2tre\nL\u2019U.L.M. entre en sc\u00e8ne\nRenseignements et inscription aupr\u00e8s de l\u2019U.L.M. : \n04 78 55 17 72, ulm.administration@orange.fr.\nUn mercredi par mois depuis 3 ans, c\u2019est \nle m\u00eame rituel qui s\u2019op\u00e8re. Une dizaine \nd\u2019enfants de 4 \u00e0 8 ans investissent la\nbiblioth\u00e8que pour participer \u00e0 l\u2019 \u00ab Heure du \nconte \u00bb. Port\u00e9s par Mme Bordy et l\u2019ensemble \ndes b\u00e9n\u00e9voles de la biblioth\u00e8que, ces lectures \n\u00e0 voix haute apportent du relief \u00e0 des textes \nsouvent \u00ab \ufb01 g\u00e9s \u00bb en deux dimensions pour \nles petits. Gr\u00e2ce \u00e0 la lecture de l\u2019ancienne \nenseignante, une voix se pose sur les mots, \nles explique, fait participer pour mieux com-\nprendre et prendre part \u00e0 l\u2019histoire. Ainsi, \nles contes de Grimm, Andersen ou Perrault \nrev\u00eatent de nouvelles couleurs, un timbre \net une ampleur plus actuels. La lecture, par \nsa dimension vibratoire et \u00e9motionnelle, \ninstaure \nnaturellement \nune \ngrande \nproximit\u00e9 entre les enfants et la conteuse, \npropice \u00e0 la transmission de l\u2019amour des \nhistoires et de la lecture.\nOrganis\u00e9e autour de 5 ateliers distincts de \n12 \u00e9l\u00e8ves maximum, la section fonde son \nprogramme p\u00e9dagogique sur le m\u00e9lange \nd\u2019exercices et de jeux th\u00e9\u00e2traux (travail \nsur l\u2019espace, la respiration, la voix), mais \naussi l\u2019improvisation et le travail du texte. \nOlivier Desmaris, responsable artistique \nde la compagnie \u00ab Peut-\u00eatre \u00bb r\u00e9sume : \n\u00ab L\u2019id\u00e9e est de ne pas se fermer \u00e0 un type \nde th\u00e9\u00e2tre mais, au contraire, de faire part-\nager aux \u00e9l\u00e8ves notre vision d'un \u201cth\u00e9\u00e2tre \n\u00e9largi\u201d, dont les fronti\u00e8res avec ses disci-\nplines soeurs de l'art vivant (danse, musique, \netc.) sont perm\u00e9ables. \u00bb Loin de vouloir se \ncantonner \u00e0 l\u2019apprentissage rigoureux des \ntechniques et textes classiques, il s\u2019agit de \nproposer une ouverture sur diff\u00e9rents \nmodes d\u2019expression artistique.\nLe 15 juin dernier, la premi\u00e8re saison de \nla nouvelle section s\u2019est close avec le spec-\ntacle de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e des 4 ateliers qui a \nre\u00e7u un tr\u00e8s bon accueil du public saluant la \nqualit\u00e9 du jeu et de la mise en sc\u00e8ne qui a su \nlaisser place \u00e0 des moments d\u2019improvisation \ntr\u00e8s inspir\u00e9s. Notons aussi la mise en sc\u00e8ne \nd\u2019un extrait d\u2019op\u00e9ra de J.J. Rousseau, le \n28 juin \u00ab Le devin du village \u00bb. Le spec-\ntacle fut le r\u00e9sultat du travail en commun \ndes sections Th\u00e9\u00e2tre et Danse de l\u2019U.L.M., \naccompagn\u00e9es par un ensemble cordes de \nl\u2019Acad\u00e9mie. Ce fut une r\u00e9ussite, le public \na \u00e9t\u00e9 ravi.\nDepuis la rentr\u00e9e 2011, l\u2019Union La\u00efque \ninnove par l\u2019ouverture d\u2019une nouvelle \nsection consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019enseignement du \nth\u00e9\u00e2tre ! Organis\u00e9e avec la compagnie \n\u00abPeut-\u00eatre \u00bb intervenant comme respons-\nable artistique, cette section accueille des \n\u00e9l\u00e8ves de 8 \u00e0 88 ans a\ufb01 n de leur permettre \nde s\u2019initier, d\u2019acqu\u00e9rir une autonomie ou \nde se perfectionner dans cette pratique \nartistique exigeante.\nCULTURE\nSi vous souhaitez vous inscrire, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous rendre\n\u00e0 la r\u00e9union d\u2019information du 10 septembre prochain \u00e0 \n19h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro ou aux sessions d\u2019inscription organis\u00e9es les \n10 septembre de 20h \u00e0 21h et 12 septembre de 14h \u00e0 16h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro.\nParticipative \net \nludique, cette ani-\nmation, \ngratuite, \ns\u2019articule autour \nde la lecture et \nd\u2019activit\u00e9s man-\nuelles en lien avec \nl\u2019histoire. Le jour \nde notre venue, \n\u00ab Till l\u2019espi\u00e8gle \u00bb et \u00ab le petit lutin \u00bb de \nGrimm \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur. L\u2019occasion \nd\u2019aborder ensemble des th\u00e9matiques \ndiverses comme le respect de l\u2019autre en ne \nfaisant pas appel \u00e0 la moquerie, les jeux ou \nm\u00eame de d\u00e9couvrir certains m\u00e9tiers comme \ncelui de forgeron. Toute une histoire\u2026\nRetrouvez toutes les infos de l'U.L.M. sur la nouvelle plaquette 2012/2013\nou sur le le nouveau site www.unionlaiquedemiribel.fr\n\n\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.\nLe vendredi de 8h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h.\nLe samedi de 9h \u00e0 11h30.\nServices Techniques et Urbanisme\nLundi, mardi, et vendredi \nde 8h30 \u00e0 11h30 et de 14h30 \u00e0 17h. \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9h \u00e0 11h30 en Mairie.\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur-Maire \nau 04 78 55 84 08.\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France, tous les jeudis du \nmois de 9h \u00e0 12h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22.\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9h \u00e0 12h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nViolences conjugales\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e vers une aide \n24h/24, composez le 04 74 32 55 93.\nPermanence Juridique du CIFF \n(Centre d\u2019Information F\u00e9minin et Familial \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h. \nSans rendez-vous en Mairie.\nNum\u00e9ros \net adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les entreprises et Services \nTechniques a\ufb01 n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. Les dates de \ufb01 n de chantier \nsont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et ne prennent pas en compte certains al\u00e9as de chantier ou \nd'\u00e9ventuels retards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\ndu 2 juillet au 27 octobre 2012\n Cr\u00e9ation d\u2019une voie de circulation \npartag\u00e9e pour les cyclistes et les pi\u00e9tons \nle long de l\u2019avenue des Balmes. Fermeture \ndes voies de circulation par tron\u00e7ons jusqu\u2019\u00e0 \noctobre 2012. De septembre \u00e0 novembre, \nles travaux se d\u00e9rouleront entre l\u2019avenue \ndu Parc et la rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte. Des \nd\u00e9viations seront mises en \u0153uvre en \nfonction de l\u2019avancement du chantier. \nINFOS TRAVAUX\nVILLE PRATIQUE\nde septembre \u00e0 fin novembre 2012\n Prolongation des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \u2013 secteur Saint-Martin : \nR\u00e9alisation de travaux de prolongation des r\u00e9seaux s\u00e9paratifs \nd\u2019assainissement avenue Henri Deschamps et cr\u00e9ation d\u2019une station de \nrel\u00e8vement.\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h,\nle samedi de 8h30 \u00e0 12h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en Mairie \n04 78 55 84 00 \n Espace aquatique LIL\u00d4\nAttention fermeture technique du centre  \ndu 3 au 9 septembre 2012. \nLundi, Jeudi, Vendredi de 9h \u00e0 21h.\nLe mardi de 9h \u00e0 22h00.\nLe mercredi de 8h \u00e0 21h.\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 9h \u00e0 \n13h et de 15h \u00e0 19h.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18.\nHoraires \ndu lundi au vendredi \nde 9h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h et le samedi de \n9h \u00e0 18h sans interruption.\nd\u00e8s septembre 2012\n Mont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re : \nreprise de chauss\u00e9e.\n Rue des Terreaux : ce tron\u00e7on, situ\u00e9 au \nnord de l\u2019espace Terreaux, sera r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 \npartir du mois de septembre. L\u2019objectif : \ncr\u00e9er un nouveau trottoir et 3 \u00e0 4 places \nde parking.\nEnvironnement\nPlus d\u2019informations sur www.miribel.fr\nTravaux de voirie\nTravaux d\u2019assainissement\n\n\ufffd\ufffd\nHoraires d'ouverture : \nlundi \nde 15h \u00e0 17h,\nmercredi \nde 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \nvendredi \nde 16h30 \u00e0 19h,\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9h45 \u00e0 11h45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab L'heure du conte \u00bb : \nLectures gratuites \npour enfants de 5 \u00e0 10 ans \nles mercredis de 14h \u00e0 15h. \nReprise en octobre 2012\nAtelier Lecture \n(pour adultes, renseignements \u00e0\nla biblioth\u00e8que) : reprise en octobre 2012.\nTarifs : \nAdulte : 29,5\u20ac ou 12,5\u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent.\nEnfant : 10,5\u20ac ou 4\u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\n(2\u20ac \u00e0 partir du 3e enfant).\nJeunes* : (16/25 ans), 20\u20ac\n (12,50 si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent).\n* Lyc\u00e9ens, Etudiants\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nJE NE VEUX PAS   \n \n Enfants\nALLER \u00c0 L'ECOLE\nKarl R\u00fchmann \u2013 Edition. NordSud\nAujourd'hui, R\u00e9my n'a aucune envie d'aller \u00e0 l'\u00e9cole ! Il aimerait \nmieux rester au lit, jouer et regarder des livres. Et si Ouistiti, \nson grand singe en peluche y allait \u00e0 sa place ? Pour que personne \nne remarque la supercherie, R\u00e9my enfile ses v\u00eatements \u00e0 \nOuistiti. Puis, il lui raconte par le menu comment se d\u00e9roule \nune journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e0 quel point c'est... formidable ! Au fait, \npourquoi se priverait-il de ce plaisir ?\nAVENUE DES G\u00c9ANTS  \n Adultes\nMarc Dugain \u2013 Edition Gallimard\nAl Kenner serait un adolescent ordinaire s'il ne mesurait pas \npr\u00e8s de 2,20 m\u00e8tres et si son QI n'\u00e9tait pas sup\u00e9rieur \u00e0 celui \nd'Einstein. Sa vie bascule par hasard le jour de l'assassinat \nde John Fitzgerald Kennedy. Plus jamais il ne sera le m\u00eame. \nD\u00e9sormais, il entre en lutte contre ses mauvaises pens\u00e9es. \nObservateur intransigeant d'une \u00e9poque qui lui \u00e9chappe, il m\u00e8ne \nseul un combat d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 contre le mal qui l'habite. Inspir\u00e9 d'un \npersonnage r\u00e9el, \u00ab Avenue des G\u00e9ants \u00bb, r\u00e9cit du cheminement \nint\u00e9rieur d'un tueur hors du commun, est aussi un hymne \u00e0 la \nroute, aux grands espaces, aux mouvements hippies, dans cette \nsoci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 60 en plein bouleversement, o\u00f9 le \npacifisme s'illusionne dans les d\u00e9combres de la guerre du Vietnam.\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 en septembre\nUN PRINCE \u00c0 CROQUER tome 1 \n \n Ados\nPatricia Lyfoung \u2013 Edition Delcourt\nClo\u00eetr\u00e9 dans son ch\u00e2teau, un prince h\u00e9ritier r\u00eave d\u2019\u00e9vasions \nmais sa m\u00e8re lui r\u00e9serve un autre avenir : \u00e9pouser la richissime \nGlawdys. C\u2019en est trop... Il fugue. Destination Paris pour une \nnouvelle vie. Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9, il rencontre la farouche \nMargot, une cuisini\u00e8re de talent qui lui ouvre les portes d\u2019un \nrestaurant tr\u00e8s pris\u00e9 de la capitale\u2026 Une occasion qui risque \nfort de pimenter son existence !\n\u2764\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nD\u00c9TENTE - LOISIRS\nMort de Louis Pasteur.\nInauguration de l\u2019\u00e9cole de \ufb01 lles de \nMiribel, aujourd\u2019hui le centre socio \nculturel 17 rue Joseph Carre.\nL\u00b4aviateur Roland Garros effectue \nla premi\u00e8re travers\u00e9e a\u00e9rienne de \nla M\u00e9diterran\u00e9e.\nPremier central t\u00e9l\u00e9phonique \nautomatique en France.\n19-09\n1909\n28-09\n1895 \n23-09\n1913 \nHitler envahit la Pologne. \nLe 3 septembre, la France et la \nGrande-Bretagne d\u00e9clarent la \nguerre \u00e0 l\u00b4Allemagne. C\u2019est le d\u00e9but \nde la Seconde Guerre Mondiale.\nD\u00e9couverte des Grottes \nde Lascaux.\nD\u00e9c\u00e8s de Pierre Thomas, cur\u00e9 \ndu Mas Rillier, b\u00e2tisseur de la \nMadone et du Carillon.\nInauguration de la ligne \u00e0 grande \nvitesse (TGV) Lyon-Paris par \nFran\u00e7ois Mitterrand.\nDeux avions de ligne pirat\u00e9s \npar des terroristes percutent \u00e0 \nquelques minutes d'intervalle, les \n2 tours g\u00e9antes du World Trade \nCenter, \u00e0 New-York, aux Etats-\nUnis. Un avion s'\u00e9crase \u00e0 Wash-\nington, sur le Pentagone, un autre \nen rase campagne, en Pennsylvanie. \n2500 \u00e0 3000 morts. \nUne violente explosion se produit \ndans l'usine p\u00e9trochimique A.Z.F. \n(Azote France), dans la banlieue \nsud de Toulouse. \nBilan : 29 morts et 441 bless\u00e9s.\n22-09\n1928\n01-09\n1939\n12-09\n1940\n22-09\n1981\n11-09\n2001\n21-09\n2001\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\n09-09\n1952\n\n\ufffd\ufffd\nPARTENAIRES\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire, merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70.\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n- 04 74 95 59 48\nt\n", "publication_date": "20/12/2022"}