{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NTUtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE4LTEyLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/655-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-12-2015/file", "text": "1 \n \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 d\u00e9cembre 2015 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e \nAdjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, \nJ.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, Mmes M.P. \nLUNION,   , A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, M. R.  LEBEGUE, MM. J. \nGRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. \nTHOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMadame Josiane BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur Guy MONNIN \nMonsieur Jacques BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Monsieur Philippe BERTHO \nMonsieur Pascal PROTIERE \nMadame Guyl\u00e8ne MATILE CHANAY donne pouvoir \u00e0 Monsieur Henri SECCO \nMonsieur Jean-Michel LADOUCE donne pouvoir \u00e0 Madame No\u00e9mie THOMAS \nMadame Isabelle CHATARD \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Guy MONNIN a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 20 NOVEMBRE 2015 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 20 novembre 2015 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n       Rapporteur H. SECCO \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \n\n2 \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire rend compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a pris acte du compte-rendu de ces d\u00e9cisions. \n \n2\u00b0 Participation \u00e0 la Commission de suivi de site de l\u2019usine VALORLY \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n               Rapporteur J. BOUVIER  \n \nEn application du D\u00e9crets n\u00b0 2012-189 du 7 f\u00e9vrier 2012 relatif \u00e0 la composition et au \nfonctionnement des commissions de suivi de sites, Monsieur le Pr\u00e9fet du Rh\u00f4ne a d\u00e9cid\u00e9 de \ncr\u00e9er une Commission de Suivi de Site (CSS) autour du centre de valorisation des d\u00e9chets \nurbains Lyon-Est exploit\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 VALORLY \u00e0 Rillieux-la-Pape. \n \nCette commission est compos\u00e9e de plusieurs coll\u00e8ges : Etat, Collectivit\u00e9s Territoriales, \nExploitants, Riverains, Salari\u00e9s.  \n \nLe projet de composition de cette commission, adress\u00e9 \u00e0 Madame le Maire, pr\u00e9voit que le \nMaire de Miribel ou son repr\u00e9sentant (1 titulaire et 1 suppl\u00e9ant) est membre du Coll\u00e8ge \n\u00ab Collectivit\u00e9s Territoriales \u00bb.  \n \nIl convient, avant la signature par Monsieur le Pr\u00e9fet du Rh\u00f4ne de l\u2019Arr\u00eat\u00e9 portant cr\u00e9ation de \ncette commission, que le Conseil Municipal donne son accord pour la participation de Miribel \n\u00e0 cette commission.  \n \nIl est \u00e0 pr\u00e9ciser que cette nouvelle entit\u00e9 se substituera \u00e0 l\u2019actuelle Commission Locale \nd\u2019Information et de Surveillance (CLIS) cr\u00e9\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 12 mars 1996, \ncommission \u00e0 laquelle l\u2019Assembl\u00e9e avait d\u00e9sign\u00e9 Josiane BOUVIER (d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire) et \nAur\u00e9lie GIRON (d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e suppl\u00e9ante) par d\u00e9lib\u00e9ration du 18 avril 2014. \n \nMadame le Maire a fait part au Conseil de la candidature de Madame BOUVIER en tant que \nrepr\u00e9sentant titulaire et de Monsieur LEBEGUE en tant que repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant. \n \nAucune autre candidature n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, Madame BOUVIER et Monsieur LEBEGUE ont \n\u00e9t\u00e9 \u00e9lus \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 respectivement repr\u00e9sentant titulaire et suppl\u00e9ant. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n                 Rapporteur  S. VIRICEL \n \n1\u00b0 Adoption du principe et modalit\u00e9s d\u2019attribution des diff\u00e9rentes indemnit\u00e9s  \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 4 mai 2007, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 le r\u00e9gime indemnitaire \ndes agents communaux, notamment le r\u00e9gime des indemnit\u00e9s horaires pour travaux \nsuppl\u00e9mentaires (IHTS) et le r\u00e9gime des indemnit\u00e9s forfaitaires pour travaux suppl\u00e9mentaires \n(IFTS) allou\u00e9s \u00e0 certains personnels, dont le montant de r\u00e9f\u00e9rence est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 \nminist\u00e9riel. \n \nIl apparait n\u00e9cessaire aujourd\u2019hui d\u2019apporter quelques pr\u00e9cisions concernant ces r\u00e9gimes \nindemnitaires. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, au vu des diff\u00e9rents d\u00e9crets r\u00e9gissant  les IFTS, IFRSTS et les \nIHTS, d\u2019instituer ces r\u00e9gimes de fa\u00e7ons suivantes, et par fili\u00e8re : \n \n\n3 \n \nIndemnit\u00e9 forfaitaire de travaux suppl\u00e9mentaires (IFTS) : \n \nL\u2019IFTS est une indemnit\u00e9 qui peut \u00eatre accord\u00e9e aux agents appartenant \u00e0 certains grades de \ncat\u00e9gorie A ou B. Son montant varie suivant le suppl\u00e9ment de travail fourni et l'importance \ndes suj\u00e9tions auxquelles le b\u00e9n\u00e9ficiaire est appel\u00e9 \u00e0 faire face dans l'exercice effectif de ses \nfonctions.  \n \nPeuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019IFTS : - les agents titulaires ou stagiaires, - les agents non titulaires \nd\u00e8s lors que la d\u00e9lib\u00e9ration le pr\u00e9voit, qui travaillent : - \u00e0 temps complet, - \u00e0 temps non \ncomplet, - \u00e0 temps partiel, et qui appartiennent : - \u00e0 certains grades de cat\u00e9gorie A, - \u00e0 certains \ngrades de cat\u00e9gorie B \u00e0 condition que leur indice de r\u00e9mun\u00e9ration soit sup\u00e9rieur \u00e0 380.  \n \nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires : \n \nLes fili\u00e8res, cat\u00e9gories et grades pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de cette indemnit\u00e9 sont d\u00e9taill\u00e9s dans le \nprojet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nLe calcul : \n \nElle  est calcul\u00e9e en multipliant un montant annuel de r\u00e9f\u00e9rence (fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9) \npour la cat\u00e9gorie ou le grade consid\u00e9r\u00e9 par un coefficient compris entre 0 et 8. \n \nLa r\u00e9partition individuelle : \n \nLe Maire d\u00e9termine le taux individuel applicable \u00e0 chaque agent qui ne peut \nexc\u00e9der 8 fois le taux de base de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle il appartient, selon les \nconditions fix\u00e9s par la d\u00e9lib\u00e9ration du 4 mai 2007 et dans la limite d\u2019un cr\u00e9dit \nglobal. \n \nLe cumul : \n \n- \nNon cumulable avec l\u2019Indemnit\u00e9 d\u2019Administration et de Technicit\u00e9 (IAT) \n- \nNon cumulable avec un logement conc\u00e9d\u00e9 par n\u00e9cessit\u00e9 absolue de service \n- \nCumulable avec les indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires (IHTS) \n \nIndemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative de suj\u00e9tions et de travaux suppl\u00e9mentaires \n(IFRSTS) \n \nL\u2019IFRSTS est une indemnit\u00e9 qui peut \u00eatre accord\u00e9e aux agents appartenant \u00e0 certains grades \nde cat\u00e9gorie A ou B. Son montant varie suivant le suppl\u00e9ment de travail fourni et l'importance \ndes suj\u00e9tions auxquels le b\u00e9n\u00e9ficiaire est appel\u00e9 \u00e0 faire face dans l'exercice effectif de ses \nfonctions. Peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019IFTS : - les agents titulaires ou stagiaires, - les agents non \ntitulaires d\u00e8s lors que la d\u00e9lib\u00e9ration le pr\u00e9voit, qui travaillent : - \u00e0 temps complet, - \u00e0 temps \nnon complet, - \u00e0 temps partiel, et qui appartiennent : - \u00e0 certains grades de cat\u00e9gorie A, - \u00e0 \ncertains grades de cat\u00e9gorie B appartenant \u00e0 la fili\u00e8re sanitaire et sociale. \n \nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires \n \nLes fili\u00e8res, cat\u00e9gories et grades pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de cette indemnit\u00e9 sont \nd\u00e9taill\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n \n \n\n4 \n \nLe calcul : \n \nElle  est calcul\u00e9e en multipliant un montant annuel de r\u00e9f\u00e9rence (fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9) \npour la cat\u00e9gorie ou le grade consid\u00e9r\u00e9 par un coefficient compris entre 0 et 7 \n \nLa r\u00e9partition individuelle : \n \nLe Maire d\u00e9termine le taux individuel applicable \u00e0 chaque agent qui ne peut \nexc\u00e9der 7 fois le taux de base de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle il appartient, selon les \nconditions fix\u00e9s par la d\u00e9lib\u00e9ration du 4 mai 2007 et dans la limite d\u2019un cr\u00e9dit \nglobal. \n \nLe cumul : \n \n- \nNon Cumulable avec les indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires \n(IHTS) \n- \nNon cumulable avec la prime de service pour le cadre d\u2019emploi  des \u00e9ducateurs de \njeunes enfants \n \nIndemnit\u00e9 horaire pour travaux suppl\u00e9mentaires (IHTS) \n \nLes fili\u00e8res, cat\u00e9gories et grades pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de cette indemnit\u00e9 sont d\u00e9taill\u00e9s dans le \nprojet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nLes indemnit\u00e9s horaires pour travaux suppl\u00e9mentaires sont attribu\u00e9es dans le cadre de la \nr\u00e9alisation effective de travaux suppl\u00e9mentaires demand\u00e9s par l\u2019autorit\u00e9 territoriale ou le chef \n(responsable) de service et selon les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2002-60 du 14 janvier 2002. La \nr\u00e9mun\u00e9ration de ces travaux suppl\u00e9mentaires est subordonn\u00e9e \u00e0 la mise en place de moyens \nde contr\u00f4le (moyen de contr\u00f4le automatis\u00e9 ou d\u00e9compte d\u00e9claratif des chefs (responsables) de \nservices). \n \n Le versement de ces indemnit\u00e9s est limit\u00e9 \u00e0 un contingent mensuel de 25 heures par mois et \npar agent. Lorsque les circonstances exceptionnelles le justifient et pour une p\u00e9riode limit\u00e9e, \nle contingent mensuel peut \u00eatre d\u00e9pass\u00e9 sur d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 ou du chef (responsable) de \nservice qui en informe imm\u00e9diatement les repr\u00e9sentants du personnel du Comit\u00e9 Technique, \net des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es apr\u00e8s sa consultation. Le montant  est calcul\u00e9 selon \nla proc\u00e9dure d\u00e9crite dans le d\u00e9cret n\u00b0 2002-60.  \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les dispositions mentionn\u00e9es ci-dessus. \n \n2\u00b0 Mise en place d\u2019un syst\u00e8me d\u2019astreintes \n \nPar d\u00e9lib\u00e9rations des 20 mai 2005 et 17 juin 2011,  la Commune a institu\u00e9 des astreintes  en \nvue de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019organisation des manifestations n\u00e9cessitant la participation d\u2019agents \ncommunaux. Etaient \u00e9galement instaur\u00e9s depuis un certain nombre d\u2019ann\u00e9es (+ de 25 ans) des \nastreintes dites de d\u00e9neigement sans v\u00e9ritable cadre administratif. \n \nIl appara\u00eet aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire de faire \u00e9voluer ces dispositifs afin de prendre  en compte \nde nouveaux besoins de la collectivit\u00e9, \u00e0 savoir des missions d\u2019intervention d\u2019urgence, de \ns\u00e9curit\u00e9 et de protection sur le domaine public et les \u00e9quipements.  \n \n\n5 \n \nA cet effet, les diff\u00e9rents textes r\u00e9gissant le syst\u00e8me d\u2019astreintes et notamment la loi n\u00b0 83-\n634 du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires, et l\u2019article 5 du d\u00e9cret \n2000-815 du 25 aout 2000 relatif \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement et \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail dans \nla Fonction Publique d\u2019Etat rendus applicables \u00e0 la Fonction Publique Territoriale par les \ndispositions de l\u2019article 7-1 de la loi 84-53 du 26 janvier 1984 et du d\u00e9cret 2001-623 du 12 \njuillet 2001, pr\u00e9voient l\u2019instauration d\u2019un syst\u00e8me d\u2019astreinte lorsque les exigences de \ncontinuit\u00e9 de service ou d\u2019imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 de personnes et de biens le justifient. \n \n Il a donc \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, de mettre en place des syst\u00e8mes et des p\u00e9riodes \nd\u2019astreintes sp\u00e9cifiques selon les cas suivants, et ayant obtenu l\u2019avis favorable du CT en date \ndu 11 d\u00e9cembre 2015 : \n \nManifestations particuli\u00e8res (\u00e9v\u00e9nements institutionnels, f\u00eates nationales et locales, \nconcerts, march\u00e9s \u2026..) : \u00e9v\u00e9nement ponctuel limit\u00e9 dans le temps,  rel\u00e8ve de \nl\u2019astreinte de s\u00e9curit\u00e9  \n\uf0b7 Sont concern\u00e9s les emplois et les services list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n \n\uf0b7 P\u00e9riodes d\u2019intervention \n\uf0fc La journ\u00e9e \n \n\uf0b7 Modalit\u00e9s et organisation d\u2019intervention \n\uf0fc Moyens humains : \nLes moyens humains sont adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019importance de la manifestation, en \ng\u00e9n\u00e9ral 10 \u00e0 12 agents fonctionnant en bin\u00f4me, \nFonctionnement selon volontariat, ou par d\u00e9signation \n \n\uf0fc Moyens mat\u00e9riels : sont list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n\uf0fc Organisation : \n- Avant la tenue de la manifestation : \n1. Pr\u00e9vention (installation de barrages, et de d\u00e9viations si \nutilisation de voies publiques) \n2. Signalisation  \n3. Equipement du lieu de la manifestation \n \n- Durant la manifestation \n1. S\u00e9curit\u00e9 technique \n \n- Apr\u00e8s la tenue de la manifestation : \n1. D\u00e9montage du mat\u00e9riel de r\u00e9ception,  \n2. Nettoyage, tri et \u00e9vacuation des d\u00e9chets, \n3. lev\u00e9e des barrages et ramassage du mat\u00e9riel de signalisation \n4. retour des engins au centre technique \n \nCatastrophe naturelle - incident ou accident sur la chauss\u00e9e : pr\u00e9vention et \nsignalisation - dysfonctionnement d\u2019\u00e9quipements communaux : intervention -  \nou tout probl\u00e8me technique relevant de l\u2019autorit\u00e9 municipale, rel\u00e8ve de \nl\u2019astreinte d\u2019exploitation \n \nLes emplois et les services concern\u00e9s sont list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration.  \n \n\uf0b7 P\u00e9riodes d\u2019intervention \n\n6 \n \n\uf0fc La semaine du vendredi 16 heures 30 au vendredi suivant 16 heures 30 \n \n\uf0b7 Modalit\u00e9s et organisation d\u2019intervention \n\uf0fc Moyens humains : \n1 agent par roulement  \nFonctionnement selon volontariat, ou par d\u00e9signation  \nL\u2019agent doit \u00eatre disponible et joignable \u00e0 tout moment et pouvoir se \nrendre sur les lieux du probl\u00e8me pos\u00e9 en 30 minutes maximum.  \nL\u2019utilisation de v\u00e9hicule personnel entre le domicile d\u2019agent d\u2019astreinte \net le centre technique municipal sera compens\u00e9e par une heure \nsuppl\u00e9mentaire. \n \n\uf0fc Moyens mat\u00e9riels : list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n\uf0fc Organisation : \nSuite \u00e0 l\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique venant de Mme le Maire, de l\u2019adjoint au \nMaire, du directeur g\u00e9n\u00e9ral des services, ou de son responsable de \nservice, l\u2019agent d\u2019astreinte intervient. \nSi l\u2019agent d\u2019astreinte ne peut r\u00e9soudre seul l\u2019urgence \u00e0 laquelle il est \nconfront\u00e9, il pourra : \n- B\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide d\u2019un de ses coll\u00e8gues de service sur la base du \nvolontariat, apr\u00e8s validation et d\u00e9signation du coll\u00e8gue par Mme le \nMaire, de l\u2019adjoint au Maire, du directeur g\u00e9n\u00e9ral des services, ou de son \nresponsable de service,  \n- B\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide ext\u00e9rieure, apr\u00e8s validation et d\u00e9signation du \ncoll\u00e8gue par Mme le Maire, de l\u2019adjoint au Maire, du directeur g\u00e9n\u00e9ral \ndes services, ou de son responsable de service. \n \nUn planning semestriel avec \u00e9valuation du fonctionnement du semestre \npr\u00e9c\u00e9dent des astreintes sera \u00e9tabli sous la responsabilit\u00e9 du responsable \ndu centre technique municipal en concertation avec les personnels. Tout \nchangement devra \u00eatre connu au plus tard le JEUDI pour pr\u00e9venir \u00e0 \ntemps les \u00e9lus.  \n \nViabilit\u00e9 hivernale : assurer les op\u00e9rations de d\u00e9neigement et les interventions \nlors des ph\u00e9nom\u00e8nes de verglas pendant la p\u00e9riode hivernale afin de pr\u00e9server la \ns\u00e9curit\u00e9 des usagers en luttant de mani\u00e8re pr\u00e9ventive et curative contre les effets \nces ph\u00e9nom\u00e8nes hivernaux, et de maintenir ou r\u00e9tablir dans les meilleurs d\u00e9lais les \nconditions de circulation normale pendant et \u00e0 la fin des intemp\u00e9ries, rel\u00e8ve de \nl\u2019astreinte  de s\u00e9curit\u00e9. \n \n\uf0b7 Sont concern\u00e9s les emplois et les services list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n\uf0b7 P\u00e9riodes d\u2019intervention \n\uf0fc La semaine du vendredi 16 heures 30 au vendredi suivant 16 heures 30 \ndu 15 novembre au 15 mars, la p\u00e9riode s\u2019organise sur 17 semaines et \npourra \u00eatre \u00e9ventuellement modifi\u00e9e en fonctions des conditions \nclimatiques.  \n \n\uf0b7 Modalit\u00e9s et organisation d\u2019intervention \n\uf0fc Moyens humains : \nUn bin\u00f4me : un chauffeur et un accompagnant par roulement  \nFonctionnement selon volontariat, ou par d\u00e9signation  \n\n7 \n \nLes agents doivent \u00eatre disponibles et joignables \u00e0 tout moment et \npouvoir se rendre sur le centre technique municipal  en 30 minutes \nmaximum.  \nL\u2019utilisation de v\u00e9hicule personnel entre le domicile d\u2019agents d\u2019astreinte \net le centre technique municipal sera compens\u00e9e par une heure \nsuppl\u00e9mentaire. \n \n\uf0fc Moyens mat\u00e9riels : list\u00e9s dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration. \n\uf0fc Organisation : \nMme le Maire, un de ses adjoints, ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de services \nassurent la responsabilit\u00e9 du d\u00e9clenchement de l\u2019astreinte en fonction des \npr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques connues le JEUDI, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant selon \nles directives de la pr\u00e9fecture de l\u2019Ain. \n \nLe responsable du centre technique municipal ou le directeur des services \ntechniques met alors en \u0153uvre l\u2019astreinte, il demande aux agents \nconcern\u00e9s, des volontaires, si le nombre d\u2019agents volontaires ne suffit \npas, il proc\u00e8de par d\u00e9signation. L\u2019agent qui souhaite \u00eatre remplac\u00e9, doit \nchercher lui-m\u00eame son rempla\u00e7ant et le proposer au responsable du \ncentre technique ou au directeur des services techniques, qui autorisera \nalors le remplacement. \n \nModalit\u00e9s de r\u00e9mun\u00e9ration des astreintes et des interventions. \n \nLes p\u00e9riodes d\u2019astreintes et d\u2019interventions seront r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es sur la base des \ntextes en vigueur. \n \nCas particulier de l\u2019astreinte de viabilit\u00e9 hivernale, qui a un mode d\u2019organisation \nparticulier, cette derni\u00e8re aura une r\u00e9mun\u00e9ration  major\u00e9e de 50 %.   \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces dispositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.  \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n                            Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 Approbation d\u2019une convention d\u2019objectifs et de moyens avec le Centre Social \nd\u2019Animation de Miribel (CESAM) \n \nUne \nconvention \nde \npartenariat, \napprouv\u00e9e \npar \nle \nConseil \nMunicipal \nle  \n10 mars 2015, avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e entre la Commune et l\u2019Association CESAM le 12 mars 2015. \n \nCette convention arrivera \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2015. Afin de maintenir ce partenariat, il \nconvient de mettre en place une nouvelle convention. \n \nUn projet de convention a donc \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nEn r\u00e9ponse \u00e0 une question de Monsieur TRONCHE, Madame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que les tarifs \nde location de salles sont fix\u00e9s par l\u2019association et indiqu\u00e9s dans une grille. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces propositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n\n8 \n \n2\u00b0 Convention avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n \n        \nComme chaque ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver et d\u2019habiliter Madame le \nMaire \u00e0 signer la convention propos\u00e9e par la S.P.A. pour l\u2019ann\u00e9e 2016, qui a pour objet de \npr\u00e9voir les conditions et modalit\u00e9s de capture et d\u2019enl\u00e8vement des animaux trouv\u00e9s, errants ou \ndangereux sur la Commune. Le co\u00fbt de ce service est fix\u00e9 \u00e0 0,32 \u20ac par habitant. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 ces propositions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n3\u00b0 Redevance d\u2019assainissement  \n \n \n \n                   \nLa part communale de la redevance d\u2019assainissement 2015 avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du \n19 d\u00e9cembre 2014, de la mani\u00e8re suivante : \n \nPartie fixe  \n \n: \n \n32,21 \u20ac HT par an \nPartie variable      \n: \n \n  0,745 \u20ac HT au m3 d\u2019eau \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de maintenir ces tarifs pour l\u2019ann\u00e9e 2016. \n \nVI URBANISME \n \n \n \n  \n \n \n      Rapporteur P. GUINET  \n \n1\u00b0 Cession de terrain \u00e0 Dynacit\u00e9 \u2013 Carrefour Tr\u00e8ve \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 d\u00e9cembre 2011, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 la vente \nde terrain \u00e0 Dynacit\u00e9 (parcelles actuelles C 2320 et 2322 pour une superficie de 1 866 m2) \npour la construction d\u2019un immeuble de logements locatifs sociaux et de parkings. \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 31 mai 2013, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9classer de la \nvoirie communale, et de d\u00e9saffecter du Domaine Public, les parties de voiries constituant le \ncarrefour rue du Tr\u00e8ve/Avenue Henri Deschamps, non n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement du \nnouveau carrefour. \n \nCes parties de voiries sont repr\u00e9sent\u00e9es au plan annex\u00e9 au projet d\u00e9lib\u00e9ration : \n \n- \na3 de   \n  13 m2 \n- \na4 de   \n  31 m2 \n- \nb1 de   \n  23 m2 \n- \nb2 de   \n248 m2 \n- \nb3 de    \n    3 m2 \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 que le Conseil Municipal accepte de c\u00e9der ces parcelles \u00e0 Dynacit\u00e9 au prix de \nl\u2019euro symbolique. Le service des Domaines n\u2019a pas \u00e9mis d\u2019observation sur ces conditions. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que Dynacit\u00e9 prendra \u00e0 sa charge les frais de g\u00e9om\u00e8tre et de notaire. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 cette cession \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et ses conditions, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 \nsigner tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n \n \n \n \n \n\n9 \n \n2\u00b0 Acquisition de terrain \n \nAfin de permettre la cr\u00e9ation d\u2019un cheminement \u00ab mode doux \u00bb le long des Balmes, il a \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 \n\u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, \nl\u2019achat \nde \ndeux \nparcelles \ncadastr\u00e9es \nsection \nAE  \nn\u00b0 531 de 178 m2 et AE n\u00b0 532 de 184 m2 situ\u00e9es lieudit \u00ab La Gare \u2013 sous les Balmes \u00bb.  \n \nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que soit int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l\u2019acte de vente, une condition \nvisant \u00e0 conc\u00e9der au propri\u00e9taire actuel, l\u2019occupation gratuite de ce t\u00e8nement afin de continuer \n\u00e0 l\u2019entretenir et \u00e0 le cultiver pendant une dur\u00e9e de deux ann\u00e9es \u00e0 compter de la date de \nsignature de l\u2019acte. \n \nLa Commune s\u2019engagera \u00e0 cl\u00f4turer le terrain et \u00e0 poser un portillon d\u2019acc\u00e8s, lorsqu\u2019elle cr\u00e9era \nle cheminement pr\u00e9vu sur une largeur de 1,50 \u00e0 2 m,  le long des parcelles, c\u00f4t\u00e9 Avenue des \nBalmes. \n \nA l\u2019issue de la p\u00e9riode de deux ann\u00e9es, l\u2019ancien propri\u00e9taire ne pourra solliciter aucune \nindemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver ce projet d\u2019achat au prix de 10 \u20ac le \nm2, estim\u00e9 par le service des Domaines, et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document se \nrapportant \u00e0 cette affaire, notamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n \nVII  INTERCOMMUNALITE \n \n1\u00b0 SYMALIM \u2013 Approbation de la convention de s\u00e9curit\u00e9 interd\u00e9partementale du Grand \nParc \n \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n \nLe Grand Parc Miribel Jonage est un espace de 2 200 ha de nature. Sa situation g\u00e9ographique \naux portes de Lyon et sur deux d\u00e9partements (Ain et Rh\u00f4ne) a n\u00e9cessit\u00e9 une gestion \nsp\u00e9cifique, notamment en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. \n \nPour r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin, un Contrat Local de S\u00e9curit\u00e9 (CLS) avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre les \ndiff\u00e9rents acteurs charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9, le 3 mai 2004. \n \nEn 10 ann\u00e9es de fonctionnement, ce CLS a permis de renforcer les liens entre tous les \npartenaires, favorisant une meilleure connaissance collective du territoire, de ses usages, de \nses contraintes et de ses enjeux. Ce CLS a permis par ailleurs de grandes avanc\u00e9es. \n \nUn projet qui vise \u00e0 poursuivre le travail engag\u00e9 en rempla\u00e7ant le CLS par une \u00ab convention \nde s\u00e9curit\u00e9 interd\u00e9partementale du Grand Parc \u00bb a \u00e9t\u00e9 mis en place. Il est pr\u00e9cis\u00e9 que cette \nconvention comporte un diagnostic, ainsi que les objectifs recherch\u00e9s qui sont \nessentiellement : \n \n- \nLa s\u00e9curit\u00e9 et la tranquillit\u00e9 publiques des usagers et la protection des \npersonnes \n- \nLa s\u00e9curit\u00e9 des biens et des espaces publics \n- \nLe d\u00e9veloppement d\u2019actions de pr\u00e9vention et de m\u00e9diation sociale. \n \nCe projet de convention a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \n\u00e0 signer ce document. \n \n\n10 \n \nMonsieur GAITET a soulign\u00e9 l\u2019importance du dispositif de collaboration mis en \u0153uvre dans \nle cadre de cette convention interd\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9, en soulignant le r\u00f4le de chacun et \nl\u2019efficacit\u00e9 du dispositif. En effet, la situation de Grand Parc de Miribel-Jonage travers\u00e9 par \nl\u2019autoroute A42 avec des acc\u00e8s directs \u00e0 celle-ci et avec une fr\u00e9quentation multi-publics tr\u00e8s \nimportante en font un site sensible dont la s\u00e9curit\u00e9 doit \u00eatre assur\u00e9e par un dispositif \nd\u2019envergure. \n \nIl a notamment cit\u00e9 le cas des arriv\u00e9es non autoris\u00e9es de gens du voyage qui peut entra\u00eener \ndes d\u00e9sordres sur la voie publique pouvant remonter jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autoroute. \n \nMonsieur TRONCHE a pr\u00e9cis\u00e9 que les stationnements de caravanes pouvaient \u00eatre poursuivis \nau titre du Code de l\u2019Urbanisme ou p\u00e9nalement. \n \nMadame VIRICEL a toutefois indiqu\u00e9 que le secteur n\u2019\u00e9tait pas encore pourvu en aire \nd\u2019accueil de grand passage pour les gens du voyage et que dans ce cas on ne pouvait engager \nde poursuites. \n \nElle a alors propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9rer. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver la convention et d\u2019habiliter Madame \nle Maire \u00e0 la signer. \n \nVIII DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n          Rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2014 du d\u00e9l\u00e9gataire du service de l\u2019Assainissement -  \nSoci\u00e9t\u00e9 Nantaise des Eaux  \n \nLe rapport technique et financier 2014 du service de l\u2019Assainissement \u00e9tabli par la Nantaise \ndes Eaux Services a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que la commune \u00e9tait toujours en attente d\u2019informations \ncompl\u00e9mentaires de la part de la Nantaise des Eaux Services (NDES) sur la faible variation \ndu nombre d\u2019abonn\u00e9s d\u2019une part et sur la diff\u00e9rence entre les volumes factur\u00e9s au titre de \nl\u2019assainissement par rapport aux volumes d\u2019eau potable. \n \nIl a indiqu\u00e9 qu\u2019une grande partie du r\u00e9seau reste unitaire et fait partie des probl\u00e9matiques \u00e0 \ng\u00e9rer au titre de l\u2019assainissement et qu\u2019il conviendra \u00e9galement d\u2019anticiper l\u2019anciennet\u00e9 de la \ncanalisation de refoulement ramenant les eaux us\u00e9es du secteur des Echets. \n \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 quelle \u00e9tait la nature et les incidences des branchements non \nconformes surtout pour les cas d\u2019absence de raccordement en s\u00e9paratif. \n \nMonsieur BAULMONT a r\u00e9pondu que majoritairement les branchements non conformes sont \ndes cas d\u2019absence de raccordement des parties privatives au r\u00e9seau s\u00e9paratif. Les modalit\u00e9s de \nfacturation du traitement des effluents par le Grand Lyon n\u2019\u00e9tant pas li\u00e9es aux quantit\u00e9s \neffectivement rejet\u00e9es mais bas\u00e9es sur les volumes d\u2019eau potable produite, ces non-\nconformit\u00e9s n\u2019ont pas encore d\u2019incidence financi\u00e8re. \n \nPar contre, elles sont regrettables sur le plan \u00e9cologique, c\u2019est pourquoi il est rappel\u00e9 aux \npersonnes situ\u00e9es aux droits des r\u00e9seaux s\u00e9paratifs de la commune qu\u2019elles ont un d\u00e9lai de \ndeux ans apr\u00e8s la pose des canalisations communales pour r\u00e9aliser leur branchement s\u00e9paratif. \n \n\n11 \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance le transfert de l\u2019assainissement doit \u00eatre \neffectu\u00e9 \u00e0 la Communaut\u00e9 de communes. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que la Loi donne l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de 2020 mais que le transfert peut \n\u00eatre effectu\u00e9 auparavant. \n \nMonsieur TRONCHE a signal\u00e9 qu\u2019il est dommage qu\u2019il n\u2019ait pas envisag\u00e9 de cr\u00e9ation d\u2019une \nstation d\u2019\u00e9puration intercommunale quand ces op\u00e9rations \u00e9taient fortement subventionn\u00e9es. \n \nMonsieur BODET a indiqu\u00e9 que ce type de projet pouvait \u00eatre envisag\u00e9 comme structurant \ndans un cadre intercommunal voire pour la fusion des deux communaut\u00e9s de communes sous \nr\u00e9serve d\u2019une faisabilit\u00e9 technique. \n \nMonsieur PEREZ a soulign\u00e9 que compte tenu des contraintes li\u00e9es \u00e0 l\u2019assainissement, il \nfaudra \u00eatre prudent avant d\u2019envisager le classement de terrains en zone constructible. \n \nLe d\u00e9bat \u00e9tant clos, le Conseil a pris acte du rapport qui lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019examiner une \nquestion diverse qui lui a \u00e9t\u00e9 transmise pr\u00e9alablement \u00e0 la tenue du Conseil. \n \nIX QUESTIONS DIVERSES \n \n \nI URBANISME \n \n  \n \n \n \n   rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 Mise en place d\u2019une servitude de passage au profit de la parcelle AE n\u00b0 1156 \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 26 juin 2015, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9, dans le cadre de \nla cession de terrain \u00e0 la SCI Maison de sant\u00e9 de Miribel, d\u2019inscrire au compromis de vente, la \ncondition suspensive suivante : \n \n\u00ab Constitution d\u2019une servitude de passage au profit de la parcelle cadastr\u00e9e section AE n\u00b0 \n1156 \u00bb appartenant aux \u00e9poux CHARMETANT.  \n \nLe dossier de constitution de cette servitude modifiant le trac\u00e9 de celle existante a \u00e9t\u00e9 soumis \n\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qui l\u2019a approuv\u00e9 et a habilit\u00e9 Madame le Maire \u00e0 le signer ainsi que tout \ndocument s\u2019y rapportant et notamment l\u2019acte authentique correspondant. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures 50. \n \n", "publication_date": "29/05/2015"}