{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC84NS1taXJpYmVsLWluZm8tamFudmllci0yMDEwL2ZpbGU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/85-miribel-info-janvier-2010/file", "text": "Info\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - Janvier 2010 - n\u00b0 152\nLe S\u00e9nateur-Maire Jacques Berthou \net son Conseil municipal\nvous pr\u00e9sentent \nleurs meilleurs voeux\npour l\u2019ann\u00e9e 2010\n\nL\u2019Office Culturel de Miribel\nplace de la R\u00e9publique T\u00e9l. 04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\n\u00e0 l\u2019ALL\u00c9GRO\n. Vendredi 8 janvier \u00e0 20 h 30 \u201cLe dindon\u201d, th\u00e9\u00e2tre de boulevard\nde G. Feydeau par la Cie de l\u2019Iris - TN 20 \u20ac TR 18 \u20ac TE 12 \u20ac\n. Mercredi 20 janvier \u00e0 15 h \u201cRobinson\u201d, go\u00fbter-spectacle concert chansons,\nTarifs : pass 3 go\u00fbters adulte 18 \u20ac - enfant 15 \u20ac - go\u00fbter offert\n. Jeudi 28 janvier \u00e0 20 h 30 \u201cNuit noire\u201d, cultures du Monde\nMusique et danse : Wabela Yaoula - Daby Tour\u00e9 en concert\nTN 20 \u20ac - TR 18 \u20ac TE 12 \u20ac\nEXPOSITION de PHOTOGRAPHIES \u201cEcorces d\u2019arbres\u201d\nde Bertrand BUI du 8 janvier au 7 f\u00e9vrier 2010\nGalerie M. Utrillo \u00e0 l\u2019All\u00e9gro - Vernissage le vendredi 8 janvier d\u00e8s 19 h 30\nL\u2019Association des Locataires des Pr\u00e9s C\u00e9lestin organise les \njeudis apr\u00e8s-midi des moments de convivialit\u00e9 autour d\u2019un th\u00e9 ou\nd\u2019un caf\u00e9 et d\u2019une p\u00e2tisserie. Cette activit\u00e9 est offerte \u00e0 toutes les \npersonnes isol\u00e9es du quartier et hors du quartier pour briser\nl\u2019isolement et tisser des liens d\u2019amiti\u00e9.\nLocal : rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nLe recensement, chacun est concern\u00e9\nToute la population de Miribel sera recens\u00e9e entre le 21 janvier et le 20 f\u00e9vrier 2010\nL\u2019enqu\u00eate de recensement permet d\u2019obtenir des informations plus fiables et plus r\u00e9centes. Vos\n\u00e9lus peuvent alors mieux adapter les infrastructures et les \u00e9quipements \u00e0 vos besoins (nombre de\ncr\u00e8ches, de logements, de classes scolaires, transports publics, etc ...) Le recensement repose sur un \npartenariat \u00e9troit entre les communes et l\u2019Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques\n(INSEE).\nUn agent recenseur, identifiable par une carte officielle tricolore comportant sa photographie et\nla signature du Maire de la commune se rendra \u00e0 votre domicile \u00e0 partir du jeudi 21 janvier 2010.\nIl vous remettra une feuille de logement, un bulletin individuel pour chaque personne vivant habituellement\ndans le logement recens\u00e9 et une notice d\u2019information sur le recensement et sur les questions que vous \npouvez vous poser. L\u2019agent recenseur peut vous aider \u00e0 remplir les questionnaires. Il les r\u00e9cup\u00e9rera\nlorsque ceux-ci seront remplis.\nLes questionnaires doivent \u00eatre remis \u00e0 l\u2019agent recenseur ou retourn\u00e9s \u00e0 la Mairie \nau plus tard le samedi 20 f\u00e9vrier 2010.\nVotre r\u00e9ponse est importante. La qualit\u00e9 du recensement en d\u00e9coule. Participer au recensement\nest un acte civique mais aussi une obligation l\u00e9gale en vertu de la loi du 7 juin 1951 modifi\u00e9e.\nToutes vos r\u00e9ponses sont confidentielles. Elles sont transmises \u00e0 l\u2019INSEE et ne peuvent faire l\u2019objet \nd\u2019aucun contr\u00f4le administratif ou fiscal.\nPour obtenir des renseignements compl\u00e9mentaires, contactez la Mairie au 04 78 55 84 00.\nVous pourrez consulter les r\u00e9sultats du recensement sur le site www.insee.fr\n\nLES RESTAURANTS\nDU COEUR\n20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel 04 78 55 12 20\nBilan 2008/2009 : 21 881 repas servis.\nLa campagne 2009/2010 lanc\u00e9e le 1er d\u00e9cembre\nse terminera fin mars 2010.\nLes inscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u00e9buteront \nle 6 novembre le mardi de 13h30 \u00e0 15h30 \net le vendredi de 9h30 \u00e0 11h00 \net se poursuivront tout au long de la campagne.\nA partir du 1er d\u00e9cembre, inscriptions seulement le\nmardi de 9h30 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 15h30.\nNous rappelons qu\u2019il est indispensable de se munir des pi\u00e8ces\njustificatives de domicile et de ressources.\nDistribution des repas \u00e0 partir du 1er d\u00e9cembre\nqui se poursuivra ensuite les mardis et vendredis\nde 9h30 \u00e0 11h15 et de 13h30 \u00e0 16h00.\nAide \u00e0 la personne : permanence les jeudis de 14h \u00e0 16 h.\nPour tous renseignements vous pouvez contacter \nles Restos du Coeur aux heures de permanence.\nC.A.F. de l\u2019AIN\nDeux services accessibles en permanence\n. par internet www.ain.caf.fr\n. par t\u00e9l\u00e9phone 0 820 25 01 10\nPour consulter votre dossier, munissez-vous de votre n\u00b0 allocataire et\nde votre code confidentiel (\u00e0 demander par courrier ou par e-mail \nsur le site internet de la CAF)\nC.P.A.M. de l\u2019AIN\nVotre compte accessible 24h/24 et 7j/7\nwww.ameli.fr\nPour consulter son compte en temps r\u00e9el, s\u2019informer sur ses\npaiements et sa situation administrative, g\u00e9rer ses relations avec\nl\u2019Assurance Maladie, de fa\u00e7on rapide sans gaspillage de papier.\nADAPA\nAide \u00e0 domicile pour tous\nPersonnes malades, handicap\u00e9es, \u00e2g\u00e9es\nService adapt\u00e9 7 jours/7, soirs et week-ends\nContactez Mme Sophie BERLIER\n1820 grande rue \u00e0 MIribel\nT\u00e9l. 04 78 55 35 66 - s.berlier@adapa01.com\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, \nEN CAS DE NEIGE\nNous vous rappelons que les riverains des\nvoies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de\nd\u00e9neiger les trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h en MAIRIE : \n02/01\nPas de permanence\n09/01\nMadame Josiane BOUVIER\n16/01\nMadame Sylvie VIRICEL\n23/01\nMonsieur Georges BAULMONT\n30/01\nMadame Patricia DRAI\nAutres permanences :\nM. GIRON, Adjoint \u00e0 la Solidarit\u00e9, re\u00e7oit en Mairie \nle lundi 11  janvier  de 16 h 30 \u00e0 18 h.\nM. ROUX, Adjoint \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit aux Services\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 5 et 19 janvier de 16\nh \u00e0 18 h sur RDV au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Mas Rillier, re\u00e7oit le vendredi \n29 janvier de 18 h \u00e0 19 h dans l\u2019ancienne \u00e9cole, angle rue P.\nChadel.\nMme  DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nPERMANENCES en MAIRIE\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement) \nMercredi 13 janvier 11 h \u00e0 12 h \n. du CIFF (centre d\u2019information F\u00e9minin et de la Famille) \nMardi 19 janvier de 9 h \u00e0 12 h \nR\u00c9UNION DU CONSEIL MUNICIPAL\nVendredi 29 janvier \u00e0 20 h 30\nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n-Les s\u00e9ances sont publiques-\nCARNET de MIRIBEL\nNaissances\nTRONEL-PAYROZ Rubben Paul le 30/10\nBITEGA Sarah le 2/11\nTARGANT Sa\u00efd le 4/11\nRIEUX Louise le 8/11\nPEJOUT-CLEAU Thomas Jean Bernard le 12/11\nCLERC-CHEVASSON Malo Vincent Pierre le 20/11\nD\u00e9c\u00e8s\nCHIEZA Louis L\u00e9on le 7/11\nGUALDE Georges Antoine le 8/11\nVACLE Laurent Jo\u00ebl le 18/11\nBARTHE Jean Pierre le 21/11\nTRAVAUX SUR LA COMMUNE\nAssainissement : mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux\nrue J. Guillon et rue des Acacias\nR\u00e9seaux \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques :\nenfouissement rue des Brotteaux et rue St Martin\nLes Echets route de Tramoyes : d\u00e9molition des\nanciens abattoirs et viabilisation du terrain.\n\n> Lun 4 Conf\u00e9rence\nUniversit\u00e9 Tous Ages \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14 h\n30 \u201cLa colonisation et la d\u00e9colonisation\nfran\u00e7aise\u201d\n> Mer 6 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201c2012\u201d\n> Jeu 7 C\u00e9r\u00e9monie des voeux\ndu Maire \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h \n> Ven 8 Spectacle de Th\u00e9\u00e2tre\npropos\u00e9 par l\u2019Office culturel de Miribel.\nCf. p. 2\n> Sam 9 Tirage des Rois\ndes Anciens Combattants \u00e0 la\nsalle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 15 h\n> Sam 9 Loto\ndes Sapeurs-Pompiers \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\u00e0 20 h 30\n> Dim 10 Tirage des Rois\ndes M\u00e9daill\u00e9s Militaires \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 15 h\n> Mer 13 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cLoup\u201d\n> Sam 16 Tirage des Rois\ndes Classes en 0. 5 et 9\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n> Dim 17 Loto\nde l\u2019Aum\u00f4nerie scolaire Anne\nFrank \u00e0 la salle polyvalente au Mas\nRillier\n> Mer 20 Go\u00fbter-Spectacle\npropos\u00e9 par l\u2019Office Culturel de Miribel\nCf. p. 2\n> Mer 20 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cRTT\u201d\n> Ven 22 Concert Musique \nBaroque \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique\ndes Balmes \u00e0 20 h : 1\u00e8re partie les\n\u00e9l\u00e8ves, 2e partie invit\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Dufoix\net ses musiciens. Entr\u00e9e libre\n> Sam 23 Master Class \u00e0 \nl\u2019acad\u00e9mie de Musique des Balmes \n\u00e0 14 h. Musique baroque avec Fr\u00e9d\u00e9ric\nDufoix. Entr\u00e9e libre\n> Sam 23 Loto\ndu Football-Club du Mas Rillier\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \n\u00e0 19 h\n> Dim 24 Loto des Amis \ndu 3e Age \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14 h. \nNombreux lots - Buvette\n> Mer 27 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cLe dernier vol\u201d\n> Jeu 28 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14 h 30 \u201cOscar et la dame\nrose\u201d\n> Jeu 28 Spectacle Musique et\ndanse propos\u00e9 par l\u2019Office Culturel de\nMiribel. Cf. p. 2\n> Sam 30 Concours de Belote\ndes Petits du Mas Rillier \u00e0 la\nsalle polyvalente au Mas Rillier \n> Sam 30 Soir\u00e9e Couscous\ndu Sou des Ecoles du Centre\net H. Deschamps \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 \npartir de 19 h. R\u00e9servation possible \nau 04 78 55 14 68\n> Dim 31 Concert Rock\nexp\u00e9rimental et enregistrement en live\n\u201cOrchestre de guitares \u00e9lectriques\u201d \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Musique des Balmes \n\u00e0 18 h. Entr\u00e9e libre\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\nCommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\nLe centre social C\u00e9SAM propose ce mois :\nJEUDIS \u00c9VASION - 28 janvier : visite guid\u00e9e des Hospices civils de Lyon (4 \u20ac)\nWEEK-END FAMILLE, PR\u00c9-ADOS \u00e0 Chamrousse : 30-31 janvier\nH\u00e9gergement en chalet\nD\u00e9part samedi matin - retour dimanche dans la soir\u00e9e\nRenseignements par t\u00e9l\u00e9phone ou \u00e0 l\u2019accueil du centre social\nREPAS propos\u00e9 courant janvier \u00e0 la salle polyvalente du Tr\u00eave \n(date \u00e0 pr\u00e9ciser)\nRenseignements et inscriptions au 04 78 55 05 30\nSALON de l\u2019ARTISANAT et des SAVEURS\norganis\u00e9 par Interhandicaps\nSamedi 6 et Dimanche 7 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n", "publication_date": "20/06/2010"}