{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84MTYtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbi01My1vY3RvYnJlLTIwMTY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/816-miribel-info-plus-n-53-octobre-2016/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b053.  \nOCTOBRE 2016\nAU RANG DES  \nPRIORIT\u00c9S MUNICIPALES\n\u00c9volution de la biblioth\u00e8que\nDes actions de sensibilisation pour tous :  \nFestival du livre, bo\u00eetes \u00e0 livres, concours de po\u00e9sie\u2026 \nLa lecture  \npublique  \n\n2\n3\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nVive \nles \nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nEn ce d\u00e9but d\u2019automne, une nouvelle rentr\u00e9e s\u2019ach\u00e8ve \net je souhaite qu\u2019elle se soit d\u00e9roul\u00e9e dans les \nmeilleures conditions pour tous les Miribelans. \nBien s\u00fbr, apr\u00e8s les \u00e9v\u00e8nements de l\u2019\u00e9t\u00e9, la rentr\u00e9e \n2016 est plac\u00e9e sous le signe de la s\u00e9curit\u00e9.  \nC\u2019est une donne qui fait d\u00e9sormais partie du \nquotidien. Mais la vigilance de mise n\u2019entrave \nnullement l\u2019enthousiasme et les projets  \nqui sont les n\u00f4tres. Deux nouveaut\u00e9s ont d\u2019ailleurs \nmarqu\u00e9 cette rentr\u00e9e : le forum des associations,  \nqui \u00e9tait fort attendu et le Festival \u00ab Des livres  \net vous \u00bb, une grande premi\u00e8re qui a remport\u00e9  \nun vif succ\u00e8s. Continuons, tous ensemble,  \n\u00e0 faire vivre et avancer notre commune. \nBon MIP et bonne  \nlecture \u00e0 tous !\nF\u00caTE DE LA PETITE ENFANCE\nLes enfants, leurs parents, les assistantes \nmaternelles, les professionnels de la petite enfance \net les \u00e9lus de la commune se sont r\u00e9unis le 5 juillet \nau Parc Buttard pour f\u00eater la fin de l\u2019ann\u00e9e et le \nd\u00e9but des vacances. Parmi les activit\u00e9s : une ferme \np\u00e9dagogique, de la musique et la visite surprise  \nde Mickey et Minnie !\nCIN\u00c9MA  \nEN PLEIN AIR\nLe soleil et les \u00e9toiles \u00e9taient  \nau rendez-vous le 9 juillet dernier \npour la traditionnelle s\u00e9ance \nde cin\u00e9ma en plein air. Pr\u00e8s de \n200 personnes ont assist\u00e9 \u00e0 la \nprojection de plusieurs courts \nm\u00e9trages (\u00ab Eyes in the eyes\u00a0\u00bb,  \n\u00ab One, two, tree \u00bb et \u00ab Petit \ndragon \u00bb) suivie de celle  \ndu dessin anim\u00e9 \u00ab Moi,  \nmoche et m\u00e9chant\u00a0\u00bb. \nF\u00caTE DU 14 JUILLET\nNouveau succ\u00e8s populaire pour les c\u00e9l\u00e9brations de la \nf\u00eate nationale. Le 13 juillet, le stade de La Chanal a fait le \nplein \u00e0 l\u2019occasion du traditionnel bal populaire organis\u00e9 \npar la municipalit\u00e9 en partenariat avec le Football Club \ndu Mas Rillier. La Marseillaise a \u00e9t\u00e9 reprise en ch\u0153ur \npar les Miribelans sur fond sonore de Jean-Michel Jarre \navant qu\u2019un feu d\u2019artifice pr\u00e9par\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Pyragric \nne cl\u00f4ture cette belle soir\u00e9e. \nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nThierry Demko, Ville de \nMiribel, Laurent Mathray, \nDombes C\u00f4ti\u00e8re tourisme, \nCCMP, Shutterstock. \nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nF\u00e9vrier 2017\nISSN : 164-0715\nSylvie VIRICEL \nMadame le Maire\n\u2192\n\u2192\n\u2192\n\u2192\n\u2192\nD\u2019OEUVRE   \nINAUGURATION DU PASSAGE PARAVIS\nMassifs de plantes vivaces et rustiques, barri\u00e8res en bois, fresques  \nen trompe l\u2019oeil, mobilier urbain\u2026 Ce passage pi\u00e9tonnier m\u00e9connu  \na repris vie sous l\u2019impulsion de la commission Cadre de vie  \net du Conseil Municipal des Enfants. Inaugur\u00e9 le 25 juin en pr\u00e9sence  \nd\u2019une centaine de personnes, il offre d\u00e9sormais une alternative \ns\u00e9curis\u00e9e et agr\u00e9able \u00e0 l\u2019utilisation de la Grande Rue. \nSWING SOUS  \nLES \u00c9TOILES\nD\u00e9but juillet, plus  \nde 4 200 spectateurs  \nont particip\u00e9 \u00e0 ce festival \nmusical de qualit\u00e9,  \naccessible \u00e0 tous, \norganis\u00e9 par l\u2019Office \nde Tourisme. De belles \nambiances notamment \nlors des soir\u00e9es avec  \nle groupe montant \nShake Shake Go mais \naussi Michel Fugain et \nPluribus, Matthew Lee, \nle groupe anglais  \nDr Feelgood ou encore  \nla trompette de Machete.  \nRendez-vous en 2017 ! \nAlors \non chante ?\n\u00c0 PIED \nvacances !\nLa t\u00eate  \ndans les  \n\u00e9toiles\nBLEU BLANC ROUGE  \n\nFaire de la politique est souvent \nune vocation. Pas dans votre \ncas\u2026  \nEffectivement, ma \ncarri\u00e8re politique \nn\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e. Mais  \nje travaillais \u00e0 EDF \no\u00f9 existait une \nv\u00e9ritable culture \ndu service public. \nC\u2019est donc tout \nnaturellement \nqu\u2019en 1983, je suis \nentr\u00e9 dans la liste \nd\u2019opposition du \nconseil municipal  \nde Miribel.  \nJ\u2019ai rapidement \nappr\u00e9ci\u00e9 de \nporter des projets \nsusceptibles \nd\u2019am\u00e9liorer  \nle quotidien  \nde la population. \nHumaniste \nconvaincu, j\u2019ai \ntoujours pris  \ndu plaisir \u00e0 \u00e9changer avec les  \ngens, quelle que soit leur \u00e9tiquette.  \nJe crois que c\u2019est d\u2019ailleurs  \nl\u2019une des cl\u00e9s de la r\u00e9ussite  \nen politique. \nEn 1995, on m\u2019a sugg\u00e9r\u00e9 d\u2019\u00eatre \nt\u00eate de liste pour les \u00e9lections \nmunicipales\u2026 Je n\u2019ai quitt\u00e9 le bureau \nde Maire que 19 ans plus tard ! \nVous avez \u00e9galement \n\u00e9t\u00e9 conseiller \nd\u00e9partemental  \nde l\u2019Ain de 1998  \n\u00e0 2008 et s\u00e9nateur \nde l\u2019Ain de 2008  \n\u00e0 2014. Que retenez-\nvous de toutes ces \nexp\u00e9riences ? \nJ\u2019ai v\u00e9cu des moments \nextraordinaires que \nje n\u2019aurais jamais \nsoup\u00e7onn\u00e9s !  \nEn tant que membre \nde la Commission \ns\u00e9natoriale des \nAffaires \u00e9trang\u00e8res \net de la D\u00e9fense, j\u2019ai \nnotamment oeuvr\u00e9  \n\u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019Expertise France,  \nune agence technique internationale \nqui favorise la formation des pays  \nen voie de d\u00e9veloppement. \nDepuis sa cr\u00e9ation d\u00e9but 2015, la \nstructure fonctionne tr\u00e8s bien et \nj\u2019en suis fier. J\u2019ai \u00e9galement pu me \nrendre sur plusieurs th\u00e9\u00e2tres de \nguerre (Afghanistan, Guyane, Mali\u2026) \npour \u00eatre au contact des arm\u00e9es \nfran\u00e7aises en compagnie des plus \nhauts dirigeants nationaux. Croyez \nmoi, j\u2019\u00e9tais impressionn\u00e9 de c\u00f4toyer \nde telles personnalit\u00e9s et j\u2019avais le \nsentiment de vivre un moment de \nl\u2019Histoire\u2026 Difficile de ne pas \u00eatre \nnostalgique aujourd\u2019hui ! \n\u00catre promu au grade de Chevalier \nde la L\u00e9gion d\u2019honneur, qu\u2019est-ce \nque cela  vous inspire ?\nUne grande fiert\u00e9 bien s\u00fbr car mes \nparents \u00e9taient issus d\u2019un milieu \nmodeste et je n\u2019aurais jamais pu \nimaginer tout cela \u00e9tant jeune\u2026  \nC\u2019est la r\u00e9compense d\u2019un \ninvestissement honn\u00eate et sans faille. \nJ\u2019ai essay\u00e9 d\u2019\u00eatre visionnaire, de \nr\u00e9pondre \u00e0 toutes les demandes  \net de faire avancer \nla soci\u00e9t\u00e9 sans \njamais entrer \ndans les querelles \npolitiques. \nJACQUES \nBERTHOU\nUNE CARRI\u00c8RE POLITIQUE  \nSOUS LE SIGNE DE L\u2019HUMANISME \nR\u00e9cemment \npromu au grade \nde Chevalier \nde la L\u00e9gion \nd\u2019honneur, le \ns\u00e9nateur-maire \nJacques Berthou \nfait partie de \nceux que l\u2019on \nne pr\u00e9sente \nplus \u00e0 Miribel. \nRetour sur \nplus de 30 ans \nd\u2019une carri\u00e8re \npolitique guid\u00e9e \npar l\u2019altruisme \net la volont\u00e9 \nde d\u00e9passer \nles clivages \npartisans. \nI N S T A N T A N \u00c9\nP E O P L E\nL\u2019AUBE SOUS L\u2019\u0152IL D\u2019UN SPORTIF\nJ\u2019ai pris cette photo \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un relais d\u2019aviron sur le lac  \nde Miribel Jonage. Apr\u00e8s avoir ram\u00e9 toute la nuit sous les \u00e9toiles, le \npetit matin nous a offert un magnifique lever de soleil  \nsur un miroir d\u2019eau\u2026 L\u2019un des nombreux plaisirs de ce sport  \nde plein air qui conjugue effort physique et plaisir des sens ! \nPhotographie de Laurent Mathray\nVOTRE PHOTO DANS LE PROCHAIN NUM\u00c9RO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\n5\nMIP   OCTOBRE 2016\nP E O P L E\n\n\u00e0 la page\nfran\u00e7ais sur 3 d\u00e9clare \nlire de moins en \nmoins de livres et le \npourcentage grimpe \n\u00e0 45 % chez les 15-24 \nans, d\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude du Centre \nNational du Livre et de l\u2019IPSOS \nr\u00e9alis\u00e9e en 2015. Pourtant, les \nbienfaits de la lecture sont sans \n\u00e9quivoque : enrichissement du \nvocabulaire, stimulation du cerveau, \nacquisition de connaissances, \nmoyen \u00e9vasif\u2026 La liste est loin \nd\u2019\u00eatre exhaustive ! \u00c0 Miribel, sous \nl\u2019impulsion de la municipalit\u00e9, de \nnombreux projets voient le jour \npour redonner aux habitants le \ngo\u00fbt de cette pratique culturelle \nancestrale.\n1\n Remettre\n    la lecture  \n  publique\nD\u00c9VELOPPEMENT DU \nNUM\u00c9RIQUE, CONCURRENCE \nD\u2019AUTRES LOISIRS COMME \nLA T\u00c9L\u00c9VISION\u2026 LA LECTURE \nN\u2019EST PLUS CONSID\u00c9R\u00c9E \nCOMME UNE PORTE D\u2019ACC\u00c8S \nPRIVIL\u00c9GI\u00c9E AU SAVOIR, \nNOTAMMENT AUPR\u00c8S  \nDES JEUNES. UN CONSTAT \nPARTAG\u00c9 PAR L\u2019\u00c9QUIPE \nMUNICIPALE QUI A D\u00c9CID\u00c9  \nDE SE SAISIR DU SUJET.  \nTOUR D\u2019HORIZON DES ENJEUX \nET DES ACTIONS MISES  \nEN PLACE POUR REDONNER  \nSES LETTRES DE NOBLESSE  \n\u00c0 LA LECTURE.\nQuelles sont les nouvelles \norientations de la politique \nculturelle municipale ?\nNous ambitionnons de soutenir les \nactions de diversification du paysage \nculturel \u00e0 tous les publics, qu\u2019il \ns\u2019agisse des spectacles propos\u00e9s \npar l\u2019OCM comme de la lecture \npublique \u00e0 la biblioth\u00e8que.  \nLe public jeune et familial constitue \naujourd\u2019hui une priorit\u00e9. Dans \ncette optique, nous avons diversifi\u00e9 \nla gamme des prestations avec \npar exemple la diffusion de courts \nm\u00e9trages avant le cin\u00e9ma en plein \nair ou la pr\u00e9sence d\u2019un DJ pour la \nf\u00eate de la musique. Des actions en \ndirection des scolaires ont \u00e9galement \n\u00e9t\u00e9 men\u00e9es (voir pages 8-9). \nPourquoi avoir choisi \nde vous engager au service \nde la lecture publique ?\nLe temps consacr\u00e9 \u00e0 la lecture \nd\u2019ouvrages baisse ind\u00e9niablement, \nen particulier chez les jeunes. \nC\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne dont nous \navons conscience depuis une \nvingtaine d\u2019ann\u00e9es et un constat \nlargement partag\u00e9. Or, quelles que \nsoient les g\u00e9n\u00e9rations, la lecture \npublique reste un enjeu social \nfondamental et les biblioth\u00e8ques \ndes am\u00e9nagements d\u2019avenir. \nMalgr\u00e9 l\u2019investissement \ndes b\u00e9n\u00e9voles, celle de \nMiribel est aujourd\u2019hui \ndevenue trop petite pour \naccueillir la population et \nproposer suffisamment \nde choix. C\u2019est pourquoi, \nafin de prolonger la \ndynamique impuls\u00e9e \nlors des pr\u00e9c\u00e9dents \nmandats, la CCMP \u00e9tudie \naujourd\u2019hui la faisabilit\u00e9  \nd\u2019un P\u00f4le Culture et \ntourisme communautaire  \n\u00e0 l\u2019horizon 2021.   \nCelui-ci regrouperait \nsur Miribel plusieurs \nactivit\u00e9s culturelles et \ntouristiques, notamment \nune m\u00e9diath\u00e8que t\u00eate de \nr\u00e9seau, en lien avec  \nles biblioth\u00e8ques \nmunicipales. \n\u00c0 plus court terme, \nla biblioth\u00e8que  \nde Miribel s\u2019appr\u00eate \n\u00e0 franchir une \u00e9tape \nimportante\u2026\nEffectivement, le statut de la \nbiblioth\u00e8que sera prochainement \nmodifi\u00e9. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, en tant \nque section de l\u2019ULM, elle b\u00e9n\u00e9ficiait \nd\u2019une partie de la subvention \nannuelle vers\u00e9e \u00e0 l\u2019association.  \n\u00c0 l\u2019avenir, elle jouira de sa propre \nsubvention et les tarifs seront \nvot\u00e9s en conseil municipal. Il n\u2019est \nd\u00e9j\u00e0 plus n\u00e9cessaire de payer \nune adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ULM  pour la \nbiblioth\u00e8que. La mise en place  \nd\u2019une structure municipale  \n\u00e0 gestion associative facilitera \nson int\u00e9gration \u00e0 la Biblioth\u00e8que \nD\u00e9partementale de Pr\u00eat (BDP). \nUne mani\u00e8re d\u2019enrichir l\u2019offre \ndisponible via l\u2019acc\u00e8s au fonds \ndocumentaire et de perfectionner \nle savoir-faire des b\u00e9n\u00e9voles avec \ndes formations, notamment en \ninformatique.  \nPar ailleurs, un travail de mise \nen r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques de la \nC\u00f4ti\u00e8re a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 la CCMP dans le \ncadre de l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 d\u2019une \nm\u00e9diath\u00e8que intercommunale.\nRencontre : LA LECTURE ,  \nUNE ACTIVIT\u00c9 D\u2019INT\u00c9R\u00caT \nPUBLIC ET INDIVIDUEL \n \n \nLa biblioth\u00e8que  \nen bref  \n(2015 /2016)\n4 589  \nLIVRES ADULTES, \n408 ADOS ET  \n5 118 ENFANTS \n227 \n ACQUISITIONS  \nENFANTS  \nET 108 ADULTES\n103  \nEMPRUNTEURS  \nACTIFS ADULTES  \nET 162 ENFANTS\n10 525  \nPR\u00caTS DONT 1 921 \nAUX \u00c9COLES  \n(+8 % PAR RAPPORT \n\u00c0 L\u2019ANN\u00c9E \nPR\u00c9C\u00c9DENTE)\n \n>  Lundi  \nde 15h \u00e0 17h\n>  Mercredi  \nde 10h \u00e0 12h  \net de 15h \u00e0 18h\n>  Vendredi  \nde 16h30 \u00e0 19h \n>  Dimanche de \n9h45 \u00e0 11h45 \n(le 1er et le 3e \ndimanche  \ndu mois) \nLES M\u00c9DIATH\u00c8QUES \nET BIBLIOTH\u00c8QUES \nMUNICIPALES SONT DES \n\u00c9QUIPEMENTS D\u2019AVENIR. \nNATHALIE  \nDESCOURS-JOUTARD \nADJOINTE \u00c0 LA CULTURE  \nET \u00c0 LA COMMUNICATION \nPOUR  \nRAPPEL !\nHoraires biblioth\u00e8que ULM\n6\n7\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nD O S S I E R\n\nLIRE ET FAIRE LIRE\u2026  \nLES ENFANTS !\nis en place \u00e0 \nMiribel il y a 2 ans \n\u00e0 l\u2019occasion de la \nr\u00e9forme des rythmes \nscolaires,  \nle dispositif \u00ab Lire & faire lire \u00bb  \na \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par l\u2019\u00e9crivain Alexandre \nJardin. Depuis 15 ans, il est port\u00e9 \npar une association implant\u00e9e sur l\u2019ensemble du territoire \nnational (liretefairelire.org).  \nLe principe est simple : faire appel aux b\u00e9n\u00e9voles pour \npartager avec les enfants le plaisir de la lecture  \net d\u00e9velopper la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle.\n\u00c0 Miribel, 4 retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s. Ils \ninterviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans les 4 \u00e9coles publiques de \nla commune. Chacun encadre un groupe de 8 \u00e0 12 enfants \ndurant le TAP (Temps d\u2019Activit\u00e9 P\u00e9riscolaire) un jour par \nsemaine. Pour les \u00e9l\u00e8ves de maternelle, la  lecture est suivie \nd\u2019un \u00e9change \u00e0 travers l\u2019image. En \u00e9l\u00e9mentaire, elle fait \nl\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat autour de l\u2019histoire et d\u2019un \u00e9change de livres.\n\u00ab Nos retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles ont su tisser de v\u00e9ritables liens \navec les enfants et leur donner le go\u00fbt de la lecture au \nfil de leurs rencontres. Ils sont tellement impliqu\u00e9s et \nattach\u00e9s \u00e0 ces moments privil\u00e9gi\u00e9s qu\u2019ils \u00e9taient pr\u00e9sents \nau 1er Salon du livre organis\u00e9 par la Municipalit\u00e9. \u00bb  \nPatricia DRAI, adjointe aux affaires scolaires\nDES LIVRES EN BO\u00ceTE ! \n8\n9\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nComment participer ?\nIl suffit d\u2019envoyer votre po\u00e8me  \ndu 1er novembre 2016 au 20 janvier 2017  \n\u00e0 culture@miribel.fr ou \u00e0 Madame l\u2019Adjointe \nau Maire charg\u00e9e des Affaires Culturelles, \nH\u00f4tel de Ville, BP 508, 01705 MIRIBEL cedex. \nD O S S I E R\nDeux librairies - Un petit noir de la \nCroix-Rousse et Colibris de Meyzieu - \n\u00e9taient \u00e9galement pr\u00e9sentes. \nLe Festival a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion  \nde remettre les prix du concours  \nde BD pour 4 classes du groupe \nscolaire du Centre et de r\u00e9compenser \nles \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Anne Frank  \nayant r\u00e9ussi le quizz litt\u00e9raire.  \nDans la semaine, des rencontres \navaient eu lieu au coll\u00e8ge avec \nNathalie Somers, auteure jeunesse,  \net \u00e0 la maison de retraite \u00ab Bon S\u00e9jour \u00bb \navec G\u00e9rard Coquet, auteur de polars.\nPlusieurs partenaires autour de cet \n\u00e9v\u00e8nement : l\u2019association lyonnaise \nDora Suarez , l\u2019ULM, Lire et Faire lire, \nle Coll\u00e8ge Anne Frank, le CESAM, \nl\u2019OCM, un atelier reliure et Lyon BD. \nLes participants n\u2019ont pas manqu\u00e9 \nde saluer la tr\u00e8s bonne ambiance \net l\u2019implication de la quarantaine \nde b\u00e9n\u00e9voles en charge  \nde l\u2019organisation. \nDIS MOI  \nUN PO\u00c8ME\u2026  \nous aimez les rimes et vous vous sentez \nl\u2019\u00e2me d\u2019un po\u00e8te ? Participez au Grand Prix \nde po\u00e9sie qui f\u00eate ses 20 ans cette ann\u00e9e !  \nIniti\u00e9 par Jean-Paul Giron, Miribelan  \npassionn\u00e9 de po\u00e9sie, son organisation  \na \u00e9t\u00e9 reprise par la commune en 2014 avec l\u2019aide \npr\u00e9cieuse de son fondateur. Ouvert \u00e0 tout public et aux \nscolaires, ce concours vise \u00e0 favoriser l\u2019ouverture du \nregard sur ce genre litt\u00e9raire tr\u00e8s ancien aux formes \nvari\u00e9es. \nPour tenter de s\u00e9duire le jury, nul besoin de performance \ntechnique\u2026 L\u2019\u00e9motion suscit\u00e9e par votre texte - \u00e9crit  \nen vers - sera le principal crit\u00e8re.\nVous aurez peut-\u00eatre l\u2019honneur de pouvoir le lire en public \n\u00e0 l\u2019occasion de la soir\u00e9e de remise des prix le 16 mars 2017 \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro.\nFESTIVAL DU LIVRE \n1\u00e8re \u00e9dition !\nr\u00e9er un \u00e9v\u00e8nement f\u00e9d\u00e9rateur autour  \nde la lecture\u2026 L\u2019id\u00e9e germait depuis le d\u00e9but \ndu mandat, elle s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9e le 1er week-end \nd\u2019octobre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro avec le Festival \u00ab Des livres \net vous \u00bb. Un v\u00e9ritable succ\u00e8s pour cette  \n1\u00e8re \u00e9dition qui a rassembl\u00e9 une quarantaine d\u2019auteurs  \net pr\u00e8s d\u2019un millier de visiteurs. \nC\n\u00c0 retenir parmi les temps forts,  \nla rencontre avec l\u2019\u00e9crivain  \nIan Manook et la conf\u00e9rence de \nWalid Nazim, auteur de \u00ab L\u2019\u00e9nigme \ndes ar\u00eates de poisson \u00bb. L\u2019occasion  \npour cet autodidacte sp\u00e9cialis\u00e9  \ndans l\u2019histoire occulte de Lyon d\u2019\u00e9voquer \nles souterrains de la Croix-Rousse  \nqui arrivent jusqu\u2019\u00e0 Miribel.  \nPatricia DRAI, adjointe au Maire  \net chroniqueuse litt\u00e9raire, a su attiser  \nla curiosit\u00e9 et l\u2019envie de d\u00e9couvrir  \ndes visiteurs en r\u00e9alisant de nombreuses \ninterviews d\u2019auteurs en direct. \nAutres succ\u00e8s notables du \nweek-end : les animations BD \npour apprendre \u00e0 dessiner avec \ndes techniques basiques, la \nrepr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2trale de l\u2019ULM, \nles ateliers badges et reliure ainsi \nque les espaces enfants et ados. \ne vous \u00e9tonnez pas  \nsi des bo\u00eetes \u00e0 livres \nfleurissent pr\u00e8s de chez  \nvous d\u00e8s cet automne\u2026 \nCes caisses en bois, \nr\u00e9sistantes aux intemp\u00e9ries, sont \ndestin\u00e9es \u00e0 accueillir les livres dont  \nles habitants n\u2019auraient plus l\u2019usage  \net \u00e0 faciliter leur circulation. \nLe principe est simple :  \nje pose un livre\u00a0;  \nje prends un livre.  \nR\u00e9sultat : des ouvrages \nmis \u00e0 disposition \ngratuitement  \nsur la voie publique, un \npartage de savoir facilit\u00e9  \net le maintien du lien social. \nLa municipalit\u00e9 prend en \ncharge l\u2019installation et la \ngestion hebdomadaire de ces \nbo\u00eetes enti\u00e8rement d\u00e9cor\u00e9es \npar les enfants du CME . \nLes bo\u00eetes \u00e0 livres seront \naccessibles toute l\u2019ann\u00e9e,  \n7 jours sur 7 et 24 heures sur 24.\n \nAu Square\u00a0Ego, \nPlace de  \nSaint-Martin,  \n\u00e0 proximit\u00e9  \ndes \u00e9coles  \ndu Mas Rillier  \net des \u00c9chets. \nEt peut-\u00eatre \nbient\u00f4t dans \nles b\u00e2timents \nmunicipaux et  \nles commerces  \nde la ville.\nO\u00d9 LES  \nTROUVER ?\nV\nN\nM\n40\nAUTEURS\nPR\u00c8S DE \n1 000\nVISITEURS\n424 \nD\u00c9DICACES !\n6\nANIMATIONS / \nATELIERS\n8\nPARTENAIRES\n\n10\n11\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nE N  A C T I O N S\n\u00c7a bouge \u00e0 la  \ncr\u00e8che  \nfamiliale !\nFin des chantiers \nestivaux \nApr\u00e8s 1 mois de travaux \nr\u00e9alis\u00e9s par la CCMP,  \nle passage pi\u00e9ton entre la \nGrande Rue et l\u2019Acad\u00e9mie \nde Musique et de Danse\u00a0/ \nl\u2019espace Petite Enfance est \nop\u00e9rationnel depuis fin \njuillet. \nRue Jos\u00e9phine Guillon, \nce sont les canalisations \nd\u2019alimentation en eau potable \nqui ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par \ndes fontes plus r\u00e9sistantes. \nLe SIENEL (Syndicat \nIntercommunal des Eaux du \nNord-Est de Lyon) qui a pris \nen charge l\u2019investissement en \na profit\u00e9 pour refaire l\u2019enrob\u00e9. \nDe son c\u00f4t\u00e9, le D\u00e9partement \nde l\u2019Ain a financ\u00e9 un nouveau \nrev\u00eatement pour la RD 1084, \nla rue Joseph Carre et la \nsortie ouest de Miribel. \nCourant juillet, 3 puits \nd\u2019infiltration d\u20191 m\u00e8tre de \ndiam\u00e8tre sur 25 m\u00e8tres de \nprofondeur ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s aux \n\u00c9chets. Objectif : \u00e9viter  \nla mise en charge des eaux de \npluie des voies sous-jacentes, \ncomme le lotissement  \nLes Bl\u00e9s d\u2019or. Les travaux \nd\u2019un montant de 137 000\u00a0\u20ac \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par les \nentreprises R\u00e9surgence pour \nles puits et Eiffage pour les \nenrob\u00e9s et les regards. \nTRAVAUX\nPETITE ENFANCE\nUne quarantaine d\u2019enfants ont fait leur rentr\u00e9e dans le cadre de la cr\u00e8che familiale. \nCette structure municipale est compos\u00e9e d\u2019une \u00e9ducatrice et de 12 assistantes \nmaternelles agr\u00e9\u00e9es - r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es par la mairie - qui accueillent chacune \u00e0 leur \ndomicile 3 ou 4 enfants \u00e2g\u00e9s de 10 semaines \u00e0 4 ans. Un syst\u00e8me plus souple \nqui permet de d\u00e9finir les horaires de garde en fonction des besoins des familles \ntout en offrant un accueil personnalis\u00e9 dans un cadre familial. Gr\u00e2ce \u00e0 des temps \ncollectifs organis\u00e9s une fois par semaine \u00e0 l\u2019espace Petite Enfance, les enfants \nb\u00e9n\u00e9ficient d\u2019activit\u00e9s diverses qui les stimulent et favorisent leur socialisation. \nParmi les nouveaut\u00e9s de la rentr\u00e9e, des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents de l\u2019EHPAD \nde Miribel et des s\u00e9ances de psychomotricit\u00e9. Des actions sont \u00e9galement \npropos\u00e9es avec les parents (conf\u00e9rences, sorties\u2026) et des temps festifs rythment \nl\u2019ann\u00e9e. Les tarifs sont pr\u00e9conis\u00e9s par la CAF en fonction des ressources  \net de la composition du foyer.\nInformations et rendez-vous de pr\u00e9-inscription \u00e0 l\u2019accueil Petite Enfance,  \nen mairie de Miribel, les mardis, mercredis et jeudis matins de 8h \u00e0 12h,  \npar t\u00e9l\u00e9phone au 04 78 55 84 25 ou par mail : accueilpe@miribel.fr\nBON \u00c0 \nSAVOIR\u00a0!\nUn guide \npratique  \nsur la petite \nenfance \nrecensant \nl\u2019ensemble  \ndes structures  \nde Miribel  \net d\u00e9taillant \nles modalit\u00e9s \npratiques de  \npr\u00e9-inscription \nest \u00e0 votre \ndisposition  \nen mairie \net dans les \nstructures \nmunicipales \nPetite Enfance.\nASSOCIATIONS\nENVIRONNEMENT\nFaites votre  \nchoix !\nLe forum des associations a fait  \nson retour \u00e0 Miribel\u2026 Un souhait  \nde la municipalit\u00e9 pour r\u00e9pondre  \n\u00e0 la demande des nouveaux arrivants  \net renforcer le lien social. \nUne quarantaine de structures \nmiribelanes a r\u00e9pondu pr\u00e9sente  \nle samedi 24 septembre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \net sur la Place de la R\u00e9publique. \nParmi elles, des associations \nsportives et culturelles mais aussi \ndes associations caritatives comme \nAmnesty International, La Croix-Rouge \nou Les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve. \nCoupl\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e8nement,  \nla traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie de remise \ndes r\u00e9compenses aux sportifs  \na permis de d\u00e9cerner pr\u00e8s de 300 \nm\u00e9dailles et d\u2019attirer un nombreux \npublic. Au total, sur la journ\u00e9e, plus de \n500 personnes ont profit\u00e9 d\u2019animations \nvari\u00e9es avec la pr\u00e9sence du champion \ndu monde de boxe Hacine Cherifi, de la \ncompagnie de danseuses \u00ab Les Shine\u2019s \ngirls \u00bb et de personnages d\u00e9guis\u00e9s,  \nle tout anim\u00e9 par la c\u00e9l\u00e8bre voix  \nde Fran\u00e7ois Belay, speaker du Tour  \nde France et du Tour de l\u2019Ain. \nCette ann\u00e9e,  \nle fleurissement joue  \nla carte du d\u00e9veloppement \ndurable avec des plantes \npeu gourmandes en eau \net davantage de fleurs \nplut\u00f4t que des feuilles. \nLes surfaces \u00e0 fleurir \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites gr\u00e2ce \u00e0 \nl\u2019introduction du paillage et \nla diversification de la nature \ndes massifs (fleurs, arbustes \net plantes vivaces). Un gain \nde temps, d\u2019argent et d\u2019eau \npour l\u2019arrosage ! \nAu final, cet \u00e9t\u00e9, 11 000 \nplants ont \u00e9t\u00e9 sem\u00e9s, \ntout en ayant r\u00e9alis\u00e9 des \n\u00e9conomies sur le budget.\nC\u00f4t\u00e9 esth\u00e9tique, des pots \nont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s et des \nstructures telles que des \ncharrettes et un pont ont \n\u00e9t\u00e9 mises en place pour \nmodifier la forme des \nmassifs et am\u00e9liorer  \nle cadre de vie\u2026 Le tout  \npour le plaisir des petits  \net des grands !\n\u00c7a pousse\u2026\n\n13\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nLe pass\u00e9  \nen h\u00e9ritage  \nLes 33\u00e8mes Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes  \ndu Patrimoine ont eu lieu les 17 et 18 \nseptembre derniers et ont permis  \nau public de (re)d\u00e9couvrir  \nles vestiges du Ch\u00e2teau de Miribel \ntr\u00e8s largement d\u00e9truit par les \ntroupes d\u2019Henri IV, Roi de France, \nen 1594. L\u2019histoire de ce monument, \nqui aurait \u00e9t\u00e9 construit en l\u2019an 58 \navant J\u00e9sus-Christ, reste encore \naujourd\u2019hui assez m\u00e9connue\u2026 Le petit \nch\u00e2teau aurait progressivement pris de \nl\u2019importance jusqu\u2019\u00e0 devenir  \nun v\u00e9ritable ch\u00e2teau-fort du Moyen \u00c2ge.\nAutre occasion pour ne pas oublier le \npass\u00e9 le samedi 12 novembre \u00e0 15h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\u2026 La municipalit\u00e9 vous \npropose le spectacle \u00ab Souvenez-\nvous \u00bb de l\u2019association lyonnaise  \nLa Cl\u00e9 des Chants, dans le cadre  \ndes comm\u00e9morations du centenaire \nde la Grande Guerre.  \nEntr\u00e9e gratuite, tout public. \nPlus d\u2019infos sur  \nwww.lacledeschants.com. \nEn sc\u00e8ne ! \nCure de jouvence pour le mat\u00e9riel sc\u00e9nique \nde l\u2019All\u00e9gro. Quatre blocs de gradateurs \n(dispositifs \u00e9lectroniques qui permettent de \nr\u00e9gler la puissance des \u00e9clairages de sc\u00e8ne), de \nnombreux projecteurs, des lampes v\u00e9tustes ou \nhors service et des micros ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment \nrenouvel\u00e9s pour un montant de 26 K\u20ac \nenti\u00e8rement pris en charge par la municipalit\u00e9. \nL\u2019accessibilit\u00e9 de la salle qui dispose d\u2019une \ncapacit\u00e9 de 272 places assises va \u00e9galement \n\u00eatre am\u00e9lior\u00e9e cet automne. Gr\u00e2ce \u00e0 une \nmodification du syst\u00e8me de fixation (7 K\u20ac),  \n12 si\u00e8ges du 1er rang pourront \u00eatre d\u00e9clips\u00e9s \npour permettre l\u2019installation des personnes  \n\u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dans de meilleures conditions. \nIn-\ncroya- \nbles  \ntalents !\nNous avons  \nbesoin de vos \nphotos et secrets \nculinaires pour \nalimenter  \nles rubriques \nInstantan\u00e9 \net Recette  \ndu magazine. \nN\u2019h\u00e9sitez plus, \nenvoyez vos \nproductions \u00e0 :  \nmip@miribel.fr\nMiribelan depuis 17 ans et en \nrecherche d\u2019emploi depuis peu, \nc\u2019est tout naturellement qu\u2019\u00c9ric \nGaillard a postul\u00e9 pour reprendre \nles r\u00eanes du centre technique \nmunicipal. Ancien manager  \ndans un bureau d\u2019\u00e9tudes lyonnais \npuis directeur M\u00e9thodes  \net Organisation chez un sous-\ntraitant ing\u00e9nieriste de 1er rang, \nce quinquag\u00e9naire mari\u00e9  \net p\u00e8re de 2 enfants poss\u00e8de  \nles comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s \nhumaines indispensables  \n\u00e0 ce poste. \n\u00ab J\u2019encadre une vingtaine  \nde personnes et assure une \nmission largement centr\u00e9e sur \nl\u2019administratif et le management \n(organisation de l\u2019activit\u00e9, \ninformatisation, etc.). Aujourd\u2019hui, \nl\u2019\u00e9quipe municipale m\u2019a fix\u00e9 \ndeux objectifs importants : le \npassage au z\u00e9ro phyto (voir \npage 15) et la r\u00e9habilitation \nou le d\u00e9m\u00e9nagement du centre \ntechnique devenu trop v\u00e9tuste. \u00bb\nDepuis sa prise de fonction le \n13 juin dernier, \u00c9ric Gaillard \na d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 introduit de \nnouvelles m\u00e9thodes bas\u00e9es sur \nle management participatif, la \npolyvalence et la synergie dans \nles \u00e9quipes. \n12\nE N  A C T I O N S\nPERSONNEL MUNICIPAL\nPATRIMOINE\nCITOYENNET\u00c9\nCULTURE\nUn nouveau responsable au centre technique\nLa cloche  \na sonn\u00e9\n1 002 enfants ont fait leur rentr\u00e9e \nd\u00e9but septembre sur les bancs  \ndes diff\u00e9rentes \u00e9coles publiques  \nde Miribel : le groupe scolaire  \ndu Centre (maternelle Odette Joly  \net \u00e9l\u00e9mentaire Edgar Quinet), l\u2019\u00e9cole \nHenri Deschamps (maternelle et \n\u00e9l\u00e9mentaire), l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier \net l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine des \n\u00c9chets. Des effectifs en l\u00e9g\u00e8re \nhausse par rapport aux 971 \ninscrits de l\u2019an dernier, avec une \nouverture de classe CP/CE1 au \nMas Rillier. Dans un contexte de \nvigilance accrue, la cinquantaine \nd\u2019enseignants ainsi que le personnel \nscolaire ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \nsensibilis\u00e9s aux r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9. \nC\u00f4t\u00e9 TAP, les partenariats se \npoursuivent notamment avec les \nassociations \u00ab Lire et faire lire \u00bb, \nle centre social CESAM et Ain Sud \nFoot pour la promotion du foot \nf\u00e9minin. De nouvelles activit\u00e9s \ntelles que le taekwondo devraient \nfaire leur entr\u00e9e cette ann\u00e9e. Avec \ntoujours plus de passerelles entre \nles animations propos\u00e9es  \net les \u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s  \nsur le territoire.\n\u00c9DUCATION\n\u00c9DUCATION\nF\u00eate des habitants de la CCMP\nUne 1\u00e8re \u00e9dition plac\u00e9e sous le signe du \u00ab mieux vivre ensemble \u00bb  \npour cette f\u00eate des habitants de la CCMP qui a r\u00e9uni de nombreux adultes et \nenfants le vendredi soir 23 septembre au Parc de la Sathonette  \n\u00e0 Saint-Maurice de Beynost. Cet \u00e9v\u00e8nement, interg\u00e9n\u00e9rationnel et festif, \u00e9tait \npropos\u00e9 par la CCMP, les acteurs socio-\u00e9ducatifs - centres sociaux de Miribel \n(CESAM) et de Saint-Maurice de Beynost (Art\u00e9mis), les \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires,  \nles coll\u00e8ges - et l\u2019ensemble des 6 communes. \nSur place, plusieurs activit\u00e9s \u00e9taient \npropos\u00e9es : expositions artistiques \nr\u00e9alis\u00e9es par les scolaires, la cr\u00e8che \nfamiliale et l\u2019EHPAD Bon S\u00e9jour ; \nmusique ; danses\u00a0; ateliers cr\u00e9atifs\u00a0; \nespace photos vid\u00e9o\u2026 Un pique-nique \nsous forme de repas partag\u00e9 g\u00e9ant \na favoris\u00e9 la convivialit\u00e9 de cette \nsoir\u00e9e plac\u00e9e sous le signe du lien \ninterg\u00e9n\u00e9rationnel qui devrait \u00eatre \nrenouvel\u00e9e l\u2019ann\u00e9e prochaine.\n\nIL N\u2019EXISTE PAS DE TECHNIQUE \nNATURELLE MIRACLE POUR \nREMPLACER LES PRODUITS \nPHYTOSANITAIRES MAIS UNE \nCOMBINAISON DE SOLUTIONS \nALTERNATIVES. \n15\nMIP   OCTOBRE 2016\n \nEn route vers le  \n\u00ab z\u00e9ro phyto \u00bb !\nFINI L\u2019USAGE DE PRODUITS \nPHYTOSANITAIRES POUR  \nL\u2019ENTRETIEN DES ESPACES VERTS,  \nPROMENADES ET VOIRIES ! \n\u00c0 PARTIR DU 1ER JANVIER 2017,  \nLE PROJET DE LOI RELATIF  \n\u00c0 LA TRANSITION \u00c9NERG\u00c9TIQUE \nPOUR LA CROISSANCE VERTE \nINTERDIT LEUR UTILISATION PAR \nL\u2019\u00c9TAT, LES COLLECTIVIT\u00c9S LOCALES \nET LES \u00c9TABLISSEMENTS PUBLICS. \nLES PARTICULIERS ONT UN R\u00c9PIT \nJUSQU\u2019AU 1ER JANVIER 2019. \nDANS LES SERVICES TECHNIQUES  \nDE MIRIBEL, LE COMPTE \u00c0 REBOURS  \nA \u00c9T\u00c9 LANC\u00c9 POUR TROUVER  \nDE NOUVELLES SOLUTIONS \nD\u2019ENTRETIEN NON CHIMIQUES.\nQuelques solutions  \nde traitement naturel...\n\u2192  la pulv\u00e9risation  \nde produits naturels,\n\u2192  le d\u00e9sherbage m\u00e9canique,\n\u2192  la participation des riverains  \nau d\u00e9sherbage,\n\u2192  l\u2019adaptation des rev\u00eatements,\n\u2192  le d\u00e9sherbage animal,\n\u2192  etc.\nUn b\u00e2timent flambant neuf verra le jour \nd\u2019ici fin 2017\u2026 Le premier coup de pelle \nsera donn\u00e9 cet hiver. \nLe projet initial de d\u00e9molition a \u00e9t\u00e9 revu et corrig\u00e9.  \nL\u2019\u00celot Saint-Romain sera finalement r\u00e9habilit\u00e9.  \n           Une nouvelle cantine pour l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet \nCure de jouvence pour l\u2019\u00celot Saint-Romain \nPROJET\nPROJET\nUn chantier d\u2019envergure s\u2019ouvre \nau sein du groupe scolaire du \nCentre. De 12 \u00e0 15 mois  \nde travaux pour construire  \nune cantine mieux adapt\u00e9e  \net augmenter la capacit\u00e9 \nd\u2019accueil des jeunes convives. \nUne nouvelle organisation sera \nmise en place avec un semi-self \nqui permettra aux plus grands \nde gagner en autonomie avant \nl\u2019entr\u00e9e au coll\u00e8ge.\nC\u2019est l\u2019architecte lyonnais \nBruno Morel qui a \u00e9labor\u00e9 \nles plans de cette nouvelle \nconstruction sur la base d\u2019une \nextension de l\u2019actuel b\u00e2timent. \nC\u00f4t\u00e9 planning, le choix des \nentreprises intervenant sur le \nchantier sera effectu\u00e9 avant fin \noctobre pour une pose de la 1\u00e8re \npierre d\u2019ici fin 2016. Le confort \net la s\u00e9curit\u00e9 des enfants et de \ntoute l\u2019\u00e9quipe \u00e9ducative seront \nnaturellement assur\u00e9s durant  \nles travaux. \nApr\u00e8s plusieurs  \nmois de r\u00e9flexion,  \nla municipalit\u00e9, apr\u00e8s \nconcertation avec \nl\u2019Association des \nB\u00e2timents de France, \nla CCI mais aussi les \nriverains, a statu\u00e9 sur \nl\u2019avenir de l\u2019\u00celot Saint-\nRomain. Le projet  \nde d\u00e9molition \u00e9voqu\u00e9 \npr\u00e9c\u00e9demment  \n(voir MIP n\u00b050)  \na \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement \nabandonn\u00e9 au profit \nd\u2019une r\u00e9habilitation \ndes locaux actuels. \nUne solution qui \npermettra de reloger \nou d\u2019accueillir de \nnouveaux commerces \net d\u2019apporter plus de \nflexibilit\u00e9 aux porteurs \nde projets. Les locaux \ncommerciaux seront \npropos\u00e9s \u00e0 la location \nou \u00e0 la vente en \nfonction des besoins. \nAu 1er \u00e9tage, des \nlogements viendront \ncompl\u00e9ter l\u2019offre. \nUn local sera \n\u00e9galement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019accueil d\u2019expositions, \nd\u2019ateliers ou \nd\u2019animations en \ncentre-ville, tant \nappr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 Miribel. \nC\u00f4t\u00e9 planning, \nl\u2019expertise du site \nest pr\u00e9vue fin 2016 \npour un lancement \npotentiel du 1er lot  \nfin 2017.\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00c9\n14\nENVI- \nRON- \nNE- \nMENT\nMIP  OCTOBRE 2016\n12 \u00e0 15 mois  \nDE TRAVAUX \nPR\u00c8S DE 800 K\u20ac \nD\u2019 INVESTISSEMENT \nOuvrir un commerce  \n\u00e0 l\u2019\u00eelot Saint-Romain  \nvous int\u00e9resse ?\nLa municipalit\u00e9 lance un appel  \n\u00e0 projets et \u00e9tudiera tous les dossiers. \nPour plus de renseignements, contactez  \nChlo\u00e9 Augey \u00e0 l\u2019adresse suivante : \ncaugey@miribel.fr\n\u00ab Il faut changer le regard \ndes gens sur le paysage \nurbain \u00bb estime Guyl\u00e8ne \nMatile, adjointe au Cadre de \nvie / Environnement.  \n\u00ab La repousse sera plus \nrapide et la v\u00e9g\u00e9tation \nspontan\u00e9e plus cons\u00e9quente \nmais c\u2019est la contrepartie \nd\u2019une ville plus saine et d\u2019un \nretour \u00e0 une vie proche de la \nnature. \u00bb \nCar les produits \nphytosanitaires et les \npesticides sont des \nbiocides, autrement dit \nils tuent une ou plusieurs \nformes de vie. Leur emploi \nn\u2019est pas sans risque : ils \ncontribuent au processus \nde pollution de la ressource \nen eau et produisent des \neffets n\u00e9fastes sur la faune \net la flore ainsi que sur la \nsant\u00e9 humaine. \nPour organiser le passage \nau \u00ab z\u00e9ro phyto \u00bb, une \n\u00e9quipe projet communale \nport\u00e9e par Guyl\u00e8ne Matile \na vu le jour cet \u00e9t\u00e9. Une \ns\u00e9ance de brainstorming  \na permis de faire ressortir \nune vingtaine de solutions \nde traitement naturel. \nUne gestion diff\u00e9renci\u00e9e devrait \n\u00e9galement \u00eatre introduite dans le \nbut d\u2019adapter les interventions et \nd\u2019entretenir diff\u00e9remment selon \nl\u2019usage et la fr\u00e9quentation des sites, \nleurs caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques, \n\u00e9cologiques et paysag\u00e8res. \nReste d\u00e9sormais \u00e0 rendre ces id\u00e9es \nop\u00e9rationnelles et \u00e0 vaincre les inqui\u00e9tudes \ndu personnel qui redoute un r\u00e9sultat de \nmoindre qualit\u00e9. La transition sera malgr\u00e9 \ntout rapide puisque plus aucun produit \nphytosanitaire ne sera commercialis\u00e9  \nen 2017. \nLE SUJET VOUS INT\u00c9RESSE\u00a0? \nVOUS AVEZ DES ID\u00c9ES \nD\u2019ENTRETIEN NATUREL ? \nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter  \nle service technique municipal : 04 78 55 84 07 \nservicestechniques@miribel.fr\n\u2192\n\n16\n17\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\njeunes\nenfants\nadultes\nRUN BILLIE\nClaire Loup \n\u00c9dition Gallimard Jeunesse \nLe soir de leur \npremier concert au \nmythique Bataclan, \nles membres du \ngroupe pop-rock \nRun Billie sont sur \nun nuage. Mais juste \navant d\u2019entrer en \nsc\u00e8ne, le r\u00eave  \nse brise : Billie,  \nla chanteuse  \ndu groupe,  \ns\u2019est volatilis\u00e9e.  \nQue lui est-il arriv\u00e9 ? \nUn policier haletant, \nprenant et surprenant ! \nMON PETIT \nMARCH\u00c9\nXavier Deneux \n\u00c9dition Milan \nCe livre cartonn\u00e9 \nfait partie d\u2019une jolie \ncollection d\u00e9di\u00e9e aux \ntr\u00e8s jeunes enfants \navec des illustrations \nen l\u00e9ger volume, \nsimples et color\u00e9es. \nL\u2019auteur pr\u00e9sente \nainsi l\u2019avocat, la poire, \nla banane, l\u2019oeuf,  \nle poisson, la fraise\u2026 \nB\u00e9b\u00e9 appr\u00e9ciera les \ncouleurs contrast\u00e9es \net le toucher. Un \npeu plus grand, il \ns\u2019int\u00e9ressera \u00e0 la \nnotion dedans / \ndehors en d\u00e9couvrant \nl\u2019int\u00e9rieur des aliments. \nD\u00c9SOL\u00c9E,  \nJE SUIS \nATTENDUE \nAgn\u00e8s  \nMartin-Lugand   \n\u00c9dition Michel Lafon\nYa\u00ebl ne vit que pour \nson travail. Brillante \ninterpr\u00e8te pour une \nagence de renom, \nelle encha\u00eene les \nr\u00e9unions et les d\u00eeners \nd\u2019affaires sans jamais \nse laisser le temps \nde respirer... Les \nvacances, tr\u00e8s peu \npour elle, l\u2019adr\u00e9naline \nest son moteur. Mais \nle monde qu\u2019elle s\u2019est \ncr\u00e9\u00e9 pourrait vaciller \nface aux fant\u00f4mes \ndu pass\u00e9. Un roman \n\u00e9mouvant sur les \nchoix de vie.\nHORAIRES D\u2019OUVERTURE DE LA BIBLIOTH\u00c8QUE   \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h \nVendredi 16h30 \u00e0 19h    \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e011h45\nTARIFS    Adultes 13 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac   \nEnfants 2 \u20ac (gratuit \u00e0 partir du 3\u00e8me enfant)\nD \u00c9 T E N T E\n1 \u0153uf \n75 g de sucre \n60 g  \nde beurre mou \n180 g de farine\n85 g de p\u00e9pites  \nde chocolat \n1 sachet de sucre \nvanill\u00e9 \n1/2 sachet  \nde levure \nPOUR 12 COOKIES\nPr\u00e9chauffer  \nle four \u00e0 180\u00b0C. \n Sortir le beurre un peu \navant afin qu\u2019il ramollisse. \nMettre tous les ingr\u00e9dients \ndans un bol (ajouter l\u2019\u0153uf \nen dernier) \u00e0 l\u2019exception \ndes p\u00e9pites de chocolat. \nM\u00e9langer et ajouter les \np\u00e9pites. \nFormer des petites boules \nde p\u00e2te, les aplatir un peu \net les disposer sur  \nune toile de cuisson  \nen les espa\u00e7ant. \nLaisser cuire pendant  \n12 minutes. Disposer \nsur une grille et laisser \nrefroidir. Savourer ! \n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nUne recette propos\u00e9e par Camille Monnin, 15 ans\nles  \ncoups \nde  \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00c8QUE\n17\n16.09 / OGREMENT LA PO\u00c9SIE\u2026  \nNuit d\u2019ouverture\n11.10 / ANDORRA  \nTh\u00e9\u00e2tre\n21.10 / EMMA LA CLOWN  \nClown\n04.11 / YOM \nJazz, musique du monde\n18.11 / BLACK LILYS  \nRock ind\u00e9\n25.11 / FAMILIE FL\u00d6Z  \nMarionnettes et mime \n30.11 / TARTINE REVERDY  \nGo\u00fbter-spectacle d\u00e8s 4 ans !\n13.12 / LE CIRQUE DES MIRAGES  \nCabaret\n20.01 / CIE PIETRAGALLA \nDanse\n03.02 / LES SAISONS  \nConte musical, peinture\n08.02 / LA DOUCE ENVOL\u00c9E \nGo\u00fbter-spectacle d\u00e8s 4 ans !\n09.02 / VINCENT DEDIENNE  \nOne man show\n09.03 / EMILY LOIZEAU  \nChanson\n23.03 / PHILO FORAINE  \nPhilosophie de comptoir\n11.04 / DANB\u00c9  \nConcert narratif sous casques\n12.04 / DOT \nGo\u00fbter-spectacle d\u00e8s 4 ans !\n12.05 / LE SIFFLEUR \nHumour musical\n04 78 55 80 20\nhttp://allegro.free.fr\ngraphisme : shifumi - www.shifumi.com                                                                   \nCookies  \naux p\u00e9pites  \nde chocolat\n\n18\n19\nMIP   OCTOBRE 2016\nMIP   OCTOBRE 2016\nCh\u00e8res Miribelanes, chers Miribelans,\nJ\u2019esp\u00e8re que les vacances se sont bien \nd\u00e9roul\u00e9es, et que pour la majorit\u00e9 d\u2019entre \nvous la reprise n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 trop difficile. \nJ\u2019ai une pens\u00e9e pour les employ\u00e9s de \nPHILIPS, dont les 139 personnes de la \nproduction, qui vont perdre leur emploi. \nLe Directeur France de cette entreprise \nm\u2019a contact\u00e9, en tant que Conseiller \nD\u00e9partemental de Miribel, pour me faire \npart de  cette d\u00e9cision. Il l\u2019explique par la \nfiscalit\u00e9 fran\u00e7aise, bien trop lourde face \u00e0 la \nconcurrence europ\u00e9enne. Je lui ai demand\u00e9 \nde veiller au maximum de reclassements \nsur notre secteur g\u00e9ographique avec \nl\u2019arriv\u00e9e de la nouvelle ZA de Beynost,  \nle d\u00e9veloppement de la Plaine de l\u2019Ain  \net surtout \u00e0 ce que des indemnit\u00e9s justes \nsoient vers\u00e9es aux personnes licenci\u00e9es, \ntenant compte en particulier  \nde l\u2019anciennet\u00e9. \nUn autre point est inqui\u00e9tant : le hameau \ndes \u00c9chets. L\u2019\u00e9picerie bar \u00ab LE PHOC\u00c9EN \u00bb \nva tr\u00e8s prochainement fermer ses portes, \nelle sera remplac\u00e9e par un immeuble.  \n\u00c0 l\u2019heure actuelle, rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu pour \npallier cette fermeture. O\u00f9 vont aller les \npersonnes \u00e2g\u00e9es ou sans voiture, pour \nacheter leurs provisions, leur journal, leur \nrelais postal et autres produits de pre-\nmi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 ? Au cours de la campagne \n\u00e9lectorale de 2014, nous avions propos\u00e9 \nd\u2019ouvrir l\u2019ancienne salle des f\u00eates en local \ncommercial. Peu de frais, de travaux,  \nle parking est existant et c\u2019est en  \ncentre-ville. Cette id\u00e9e sera-t\u2019elle retenue \nvu l\u2019urgence de la situation, et en attendant \nune solution d\u00e9finitive ?\nComme vous le voyez, nous suivons de pr\u00e8s \nles difficiles dossiers qui apparaissent et \nnous essayons d\u2019agir afin de faire \u00e9voluer \nau mieux l\u2019avenir de notre belle commune.\n\u00c0 l\u2019action !\nSecou\u00e9e par l\u2019annonce de la fermeture du \nsite de production Philips qui touche  \nde nombreuses familles de la C\u00f4ti\u00e8re,  \nMme la Maire, sans attendre, a rencontr\u00e9 \nles repr\u00e9sentants des salari\u00e9s de l\u2019usine \npour affirmer son soutien. D\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \ndes contacts ont \u00e9t\u00e9 pris, au Minist\u00e8re, \nmais aussi avec les r\u00e9seaux locaux pour \nque toutes les chances soient donn\u00e9es \naux employ\u00e9s de Philips de partir dans les \nmeilleures conditions possibles  \net de rebondir rapidement. Sachant le \ntraumatisme qu\u2019une telle annonce peut \nrepr\u00e9senter, nous pensons que les \u00e9lus \ndoivent avant tout jouer leur r\u00f4le de  \nrelais, de catalyseurs ; ils doivent rester  \n\u00e0 l\u2019\u00e9coute et venir en aide aux administr\u00e9s \nen difficult\u00e9. Nous entendons faire jouer \nla dynamique locale de la C\u00f4ti\u00e8re o\u00f9 de \nnombreuses entreprises doivent s\u2019implanter \nprochainement dans les diff\u00e9rentes zones \nd\u2019activit\u00e9s.\nC\u2019est cette m\u00eame dynamique locale que \nnous souhaitons mobiliser pour stimuler  \nle commerce de proximit\u00e9 \u00e0 Miribel.  \nC\u2019est d\u2019ailleurs l\u2019un des grands objectifs de \nl\u2019\u00e9tude urbaine qui avance \u00e0 grands pas : \nnous donner les cl\u00e9s pour faire \u00e9merger  \nde nouvelles dynamiques : humaine, \n\u00e9conomique et sociale. Nous nous \nentourons de partenaires de terrain, la \nCCI par exemple, pour mieux appr\u00e9hender \nles enjeux, les attentes et les r\u00e9alit\u00e9s \ndu commerce d\u2019aujourd\u2019hui et relancer \nl\u2019attractivit\u00e9 du centre-ville. L\u2019\u00celot Saint-\nRomain entre dans une nouvelle phase avec \nle lancement d\u2019un appel \u00e0 projets et bient\u00f4t \nles premi\u00e8res transformations !\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES\nLe 8 d\u00e9cembre sera-t-il maintenu cette ann\u00e9e ?\nLe climat actuel appelle \u00e0 la vigilance mais nous ne voulons  \npas arr\u00eater de vivre pour autant ! Le souhait des \u00e9lus est  \nde pouvoir proposer aux Miribelans toutes les manifestations  \nqui permettent de se rencontrer et de faire la f\u00eate ensemble \nen toute s\u00fbret\u00e9. Toutefois, les consignes Vigipirate imposent de \nnouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9, qui ont un co\u00fbt. L\u2019organisation \ndes grands \u00e9v\u00e8nements de l\u2019ann\u00e9e sera donc syst\u00e9matiquement \nsoumise \u00e0 l\u2019approbation de la Pr\u00e9fecture, en lien avec la \ngendarmerie. La f\u00eate des lumi\u00e8res aura donc bien lieu cette \nann\u00e9e \u00e0 Miribel mais restera sur la Place de la R\u00e9publique.\ncourrier \nDES LECTEURS\nMAJORIT\u00c9\nOPPOSITION\nLes \u00e9lus de \u00ab Miribel comme vous l\u2019aimez \u00bb\nP/O L\u2019\u00e9quipe d\u2019un RENOUVEAU  \nPOUR MIRIBEL.\nJP GAITET \nConseiller D\u00e9partemental\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans \nla boite aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00c0  F A C E S\nTRIBUNE LIBRE\nVILLE  \nPRATIQUE\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 13h30 \u00e0 17h\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi : 14h30-17h \nMardi, jeudi, vendredi :  \n8h30-11h30 \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00c9S\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\nCIRCULATION\nLes poids lourds  \nsont trop nombreux  \naux \u00c9chets\u2026 Des alternatives  \nsont-elles \u00e0 l\u2019\u00e9tude ? \nCe constat est unanimement \npartag\u00e9. La question de la \ncirculation est le n\u0153ud principal \ndu focus de l\u2019\u00e9tude urbaine sur les \n\u00c9chets. Des pistes int\u00e9ressantes \nsont avanc\u00e9es pour dissuader les \nv\u00e9hicules en \u00ab transit \u00bb  \nde passer par le hameau.  \nLe d\u00e9veloppement des \u00c9chets  \na entrem\u00eal\u00e9 habitations et \nzones d\u2019activit\u00e9s, qui ne font \npas toujours bon m\u00e9nage. Pour \nl\u2019avenir nous veillerons \u00e0 ce que \nle d\u00e9veloppement de ces deux \n\u00ab\u00a0fonctions urbaines \u00bb soit mieux \nd\u00e9limit\u00e9. \nCOMPOSTAGE\nEst-il possible d\u2019installer  \ndes composteurs  \ncollectifs ? \nC\u2019est une suggestion qui nous \na \u00e9t\u00e9 soumise et qui retient \ntoute l\u2019attention de l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale. La commission \nEnvironnement / Cadre de vie \n\u00e9tudie la faisabilit\u00e9  \nde ce projet, en lien bien  \ns\u00fbr avec la CCMP qui  \nposs\u00e8de la comp\u00e9tence  \n\u00ab gestion des d\u00e9chets \u00bb.  \nLe respect environnemental \nest l\u2019un des grands axes de \nnotre politique. Toutes les \npropositions innovantes  \nsont les bienvenues ! \nCANTINE \nSCOLAIRE\nComment savoir  \nce que mange \nmon enfant  \n\u00e0 la cantine ?\nChaque mois les menus de \nla cantine sont disponibles \n\u00e0 l\u2019accueil de la mairie et \nconsultables sur le site \ninternet de la commune  \nwww.miribel.fr, rubrique \nVivre \u00e0 Miribel / Grandir  \n\u00e0 Miribel / Vie extra scolaire.\n\nParc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes \u2022 Route de Tramoyes \u2022 Les Echets \u2022 01706 Miribel cedex\nT\u00e9l. 04 72 26 26 70 \u2022 Fax 04 72 26 26 89 \u2022 commercial@selux.fr \u2022 www.selux.fr\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \u2022 ELECTRICITE \n\u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - \nLES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. :  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\n  306, avenue Henri Deschamps - 01700 Miribel\nSur rendez-vous   T\u00e9l. 06 38 38 86 48\nwww.encadreisaglo.canalblog.com\nFaites encadrer vos\n photos, gravures,toiles,points de croix, objets \nselon votre choix\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde vos projets de \nconstructions\n1745, Quai du Rh\u00f4ne\n 01700 MIRIBEL\n& : 04 78 55 31 39\nFax : 04 78 55 66 45\nMail : contact@berier-metallerie.fr\nM\u00e9tallerie - Menuiserie acier / alu - D\u00e9coupe laser\nSarl Didier Montrade\nMenuiserie hors standard - Escalier - Charpente \nCouverture - zinguerie\nZI la Bocquette - Quai du Rh\u00f4ne - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 04 15 - Fax : 04 78 55 11 86 - Port. 06 07 48 44 56\nmail : didier.montrade@wanadoo.fr\n", "publication_date": "20/06/2016"}