{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84OTItbWlyaWJlbC1pbmZvLW1haS0yMDE3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/892-miribel-info-mai-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0233\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  mai 2017 !\n March\u00e9 aux fleurs du 13 mai \nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola\nNom .....................................................\nPr\u00e9nom ................................................\nAdresse ................................................\n..............................................................\nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne sur le \nstand le jour du march\u00e9 aux fleurs\nGRANDE VOGUE  \nANNUELLE \nAU MAS RILLIER\nSamedi 6 dimanche 7 lundi 8 mai\nsur le parking de la salle polyvalente  \nau Mas Rillier : snack, auto-scooter,  \nman\u00e8ge enfantin, chenilles, stand de tir\nConcours de boules de l\u2019Amicale Boules  \ndu Plateau lundi \u00e0 14h\nVOGUE\ndu Mas Rillier\nSNACK - CONFISERIES\nMAN\u00c8GE D\u2019AUTO-SCOOTERS\nMAN\u00c8GE ENFANTIN\nCHENILLE\nTIR\ndu Samedi 6 mai au Lundi 8 mai 2017\norganis\u00e9e par le comit\u00e9 des f\u00eates\nI\nn\ns\nc\nr\ni\np\nt\ni\no\nn\n \ns\nu\nr\n \np\nl\na\nc\ne\nLUNDI 8 MAI\n\u00e0 partir de 14h00\nCONCOURS DE BOULES\nQUADRETTES\n0rganis\u00e9 par\nl\u2019Amicale Boules du Mas Rillier\n\u00a9 04.2017 - Miribel - Cr\u00e9ation graphique Delphine Kocher\nCENTRE SOCIAL\nC\u00c9SAM EN F\u00caTE\nOuvert \u00e0 tous\nAnimations diverses \nBuvette\nSamedi 20 mai \u00e0 partir de 11h30  \n\u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve \nrue de la Paix\nPRINTEMPS DES CIMETI\u00c8RES\nDimanche 21 mai  de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h  au cimeti\u00e8re Saint-Martin\n\"UN SAMEDI SUR LA TERRE\"\nSamedi 13 mai   de 9h \u00e0 17h   place de la R\u00e9publique\navec son march\u00e9 aux fleurs et de nombreuses animations. Voir page centrale\nOP\u00c9RATION \"BRIGADES VERTES\"\nSamedi 13 mai   de 9h \u00e0 11h  place de la R\u00e9publique\nGrande op\u00e9ration de nettoyage de la  \ncommune organis\u00e9e par le Conseil muni-\ncipal des enfants. Le mat\u00e9riel sera fourni \n(gants, sacs...). Attention, chaque parti-\ncipant devra \u00eatre muni d\u2019un gilet jaune ! \nPensez \u00e0 vous inscrire au 04 78 55 84 00 \nou sur cme@miribel.fr. \nNous comptons sur vous !\nLa pes\u00e9e des d\u00e9chets aura lieu place de \nla R\u00e9publique \u00e0 11h30. \nVente de g\u00e2teaux par les enfants au profit \nd'une association caritative\nD\u00e9couvrez les jardins de pierres sous \nun regard nouveau. Quelques pans \nd'histoire locale gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9pulture de  \npersonnages connus. Manifestation  \ngratuite organis\u00e9e par la Mairie et  \nl'association Patrimoine aurhalpin\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \nApr\u00e8s avoir accueilli 75 expositions pendant \ntrois ans et demi, la galerie de la Presse est \nactuellement en travaux, en vue de l'ouverture d'un \ncommerce alimentaire dans le courant de l'\u00e9t\u00e9.  \nLes expositions continuent provisoirement dans le \nlocal voisin au 1019 grande rue\n du 2 au 14 \nExposition peintures de Nathalie Chazal \n(Tous les jours 10h-12h et 15h-18h30 et  \ndimanche 14 mai 10h-12h. Vernissage mardi 9 mai \u00e0 18h)\nhttp://nathaliechazal.wix.com/artistepeintreashaya\n du 15 au 28 \nExposition peintures par \nl'Association Barbouille de Neyron\n(Horaires d'ouverture mercredi - vendredi  \nde 15h \u00e0 18h et jeudi - samedi de 10h \u00e0 12h)\nMercredi 3 \n\u00e0 18h  \n\u00abLa belle et la b\u00eate\u00bb\nMercredi 3\n\u00e0 21h \n\u00abA bras ouverts\u00bb \nMercredi 10 \nMercredi 10\n\u00e0 21h \n\"Un profil pour deux\" \nMercredi 17 \nexceptionnellement \u00e0 20h  \n\u00abLes souterrains du temps\u00bb\nJeudi 18\n\u00e0 14h30\nJeudi 18\n\u00e0 14h30\n\u00abSage-femme\u00bb \nMercredi 24\n\u00e0 21h \n\u00abDjango\u00bb \nMercredi 31\n\u00e0 21h\nMercredi 31\n\u00e0 21h\n\"Aurore\"\nCOURS DE ZUMBA\npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \nau gymnase la Chanal\nFitness et well ness en journ\u00e9e et soir\u00e9e\nContact Mich\u00e8le 06 82 84 14 91 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nmai\n \n Vendredi 26 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nALL\u00c9GRO - Office culturel Miribel  \nt\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Vendredi 12 \u00e0 20h30 \nSpectacle humour musical\n\"Le siffleur\" par Fred Radix\nTN 22 \u20ac - TR 20 \u20ac - moins de 12 ans 14 \u20ac\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Mercredi 3 - Lieu Ressources Parents  \nde 10h \u00e0 11h30 \u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates \ndes Echets \n. Vendredi 5 - Atelier culinaire multi- \nsaveurs \u00e0 19h \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve \n. Vendredi 12 - Stage Cafrofit'ness de 19h \n\u00e0 20h30 \u00e0 l'antenne du centre. Tarif 5 \u20ac \n. Vendredi 12 - F\u00eate du Tri pour les  \nr\u00e9sidents du Tr\u00e8ve \u00e0 partir de 17h \n. Lundi 15 - Caf\u00e9 parents \u00e0 partir de 8h30  \n\u00e0  l'espace petite enfance \n. Jeudi 18 - Table d'h\u00f4te (entr\u00e9e, titli plat \nalg\u00e9rien, dessert). R\u00e9servation obligatoire \n. Vendredi 19 - F\u00eate des voisins \u00e0 partir  \nde 17h \u00e0 l'antenne du centre-ville \n. Samedi 20 - C\u00e9SAM en f\u00eate au Tr\u00e8ve\n. Les mercredis (hors vacances) - Yoga sur \nchaise \u00e0 10h15 \u00e0 l'antenne du centre-ville\n. Les lundis (hors vacances) - Pause caf\u00e9 \nde 9h30 \u00e0 11h \u00e0 l'antenne du centre-ville \nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nAPPEL AUX B\u00c9N\u00c9VOLES\nVous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e) pour r\u00e9aliser un contr\u00f4le hebdomadaire des bo\u00eetes \u00e0 livres \nr\u00e9cemment install\u00e9es \u00e0 Miribel et le cas \u00e9ch\u00e9ant les alimenter en nouveaux  \nouvrages, faites vous conna\u00eetre en Mairie au 04 78 55 84 00 ou sur culture@miribel.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nCOMM\u00c9MORATION DU 8 MAI  \nC\u00c9R\u00c9MONIES DE LA MUNICIPALIT\u00c9\n. au Mas Rillier \u00e0 10 h 30 \nD\u00e9part du cort\u00e8ge devant la salle polyvalente et d\u00e9p\u00f4t \nde gerbes au monument  \naux Morts suivi d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 la salle polyvalen\n. \u00e0 Miribel \u00e0 11 h 30 \nD\u00e9p\u00f4t de gerbes au monument aux Morts place de la \nR\u00e9publique, discours, chant par la Chorale  \net vin d\u2019honneur \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\u00abF\u00caTE DE LA MUSIQUE\u00bb\nMusiciens, musiciennes, si vous souhaitez  \nparticiper le mercredi 21 juin prochain \u00e0 \nMiribel, faites-vous conna\u00eetre avant le 31 \nmai 2017 sur culture@miribel.fr\n15\u00e8me  \u00c9DITION DU FESTIVAL\n\"SWING SOUS LES \u00c9TOILES\" \nDU 30 JUIN AU 5 JUILLET\n30/6 Minnie Marks et Nine Below Zero, \n1/7 Murray Head, 3/7 Jiripoca Band, \n4/7 Ta\u00efro, 5/7 Coverqueen\nBilletterie : Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h. + points de vente habituels \nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\n Dimanche 7 \n2\u00e8me TOUR  \nDES ELECTIONS PRESIDENTIELLES  \ndans les six bureaux de vote habituels  \nde 8h \u00e0 19h \nCHAMPIONNAT DE FRANCE \nDE NAVIGATION MARINI\u00c8RE \norganis\u00e9 par la Riveraine Mirib\u00e9lane \nQuai du Rh\u00f4ne \u00e0 partir de 14h. Buvette\n Dimanche 14 \u00e0 14h30 et \u00e0 17h  \nConte musical \"Mon ch\u00e2teau\" pr\u00e9sent\u00e9 \npar l'Acad\u00e9mie de musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie \nAll\u00e9e P. Perret. Entr\u00e9e libre \n Dimanche 21 \u00e0 14h et \u00e0 16h30 \nSpectacle musical de l'Acad\u00e9mie de \nMusique autour de Mozart \n\"L'inventaire\" \u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Jeudi 4 \u00e0 18h45 \nConcert-conf\u00e9rence MOZART \norganis\u00e9 par l'Acad\u00e9mie de Musique  \n\u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\n Samedi 6 \u00e0 10h30 \nConcert gratuit de carillon par le  \ncarillonneur Adrien Parret\nBIBLIOTH\u00c8QUE\nMUNICIPALE\nCentre socio-culturel\n17 rue J. Carre\nmaintenant ouverte\nle samedi de 10h \u00e0 12h\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. aux Echets  \nle mardi 2, lundis 15 et 29                                         \n. au Mas Rillier \nles mardis 2. 16 et 30\n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 12 et 26\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nFUMET Titouan le 27/02 \nLACHKAR Ounays  \nle 27/02 \nFEIGN\u00c9 Auguste Victor \nle 28/02 \nSULTAN Ka\u00efs Mohammad \nle 03/03\nD\u00c9C\u00c8S\nCOISSARD Marie \nMadeleine \u00e9p. \nCHATELARD le 23/02  \nLESCEL Fran\u00e7ois Jean  \nClaude Louis Marie le \n24/02 \nPROST Charles le 25/02 \nPAQUELET Josephe \nAntoinette \u00e9p. HUCHARD  \nle 04/03 \nSUZAT Jacques Alexis \nLouis le 04/03 \nZANARELLO Humbert \nJules Aim\u00e9 le 05/03 \nBLANC Marie Th\u00e9r\u00e8se  \nEug\u00e9nie \u00e9p. MONIER  \nle 09/03 \nPINAULT Jackie Marcel  \nle 10/03\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de mai de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 6 Mme Marie-Chantal JOLIVET, le 13 M. Jean-Marc BODET  \nle 20 M. Patrick GUINET, le 27 Mme Sylvie VIRICEL\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardi 9 mai et lundi 22 mai de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous \npris au 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier  \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 15 mai \u00e0 18h30. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 20 mai  \nde 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 17/05, 21/06, 20/09, \n18/10, 15/11 et 20/12\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nCARTE NATIONALE D'IDENTIT\u00c9\nRenouvellement : les cartes \nnationale d\u2019identit\u00e9 \u00e9mises depuis \n2004 sont valables 15 ans.\nElles ne pourront \u00eatre renouve-\nl\u00e9es que dans certains cas : \n-pour les mineurs,\n-pour changement d\u2019\u00e9tat civil,\n- les usagers qui doivent voyager \ndans un pays europ\u00e9en n\u2019accep-\ntant pas la prorogation de la \nvalidit\u00e9 de la carte d\u2019identit\u00e9, et \nqui n\u2019ont pas de passeports en \ncours de validit\u00e9, devront fournir \nun justificatif de leur voyage en \nEurope (billets d\u2019avion\u2026).\nIl convient de prendre RDV en \nMairie pour faire \u00e9tablir ou \nrenouveler votre CNI  - Heures \nd\u2019ouverture de la mairie : du lundi \nau vendredi de 8h-12h et 13h30-\n17h samedi 09h-11h30.  \nT\u00e9l 04 78 55 84 00\nELECTIONS\nVote des jeunes de 18 ans \nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre le 1er/03/1998 \net le 22/04/1999 pourront voter aux \u00e9lec-\ntions pr\u00e9sidentielles (7 mai 2017) et aux \n\u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017).\nLes jeunes inscrits n\u00e9s entre le 23/04/1999 \net le 10/06/1999 ne pourront voter qu\u2019aux \n\u00e9lections l\u00e9gislatives (11 et 18 juin 2017)\nAppel aux b\u00e9n\u00e9voles pour tenir \nun bureau de vote\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e), merci de  \ncontacter le 04 78 55 84 16 en Mairie\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nSi \u00e0 la belle saison, vous \ncroisez des plants d\u2019ambroisie  \n\u00e0 l'origine de fortes r\u00e9actions  \nallergiques, arrachez-les ou signalez-\nles \u00e0 la mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr  \nou au 0 972 376 888\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2017-2018 - INSCRIPTIONS\nPermanences :\n. Groupe scolaire E. Quinet (centre) : mardi 2 mai, jeudi 4 mai et vendredi 5 \nmai de 16h \u00e0 18h30\n. Groupe scolaire des Echets : jeudi 4 mai de 14h \u00e0 18h \n. Groupe scolaire du Mas Rillier : vendredi 5 mai de 14h \u00e0 18h, mercredi 10 \nmai de 8h30 \u00e0 12h30, vendredi 12 mai de 8h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30\n. Primaire Henri Deschamps : mercredi 24 mai de 9h \u00e0 12h30, lundi 29 mai \nde 9h \u00e0 12h, mardi 30 mai de 14h \u00e0 18h30. Portes ouvertes de l'\u00e9cole le lundi \n26 juin \u00e0 partir de 18h \n. Maternelle Henri Deschamps : lundi 29 mai de 14h \u00e0 18h, mercredi 7 juin \nde 9h15 \u00e0 12h et lundi 12 juin de 14h \u00e0 18h\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n", "publication_date": "20/06/2017"}