{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC80MC1taXJpYmVsLWluZm8tc2VwdGVtYnJlLTIwMDk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/40-miribel-info-septembre-2009/file", "text": "Info\nJournal mensuel de Miribel et de ses hameaux - Septembre 2009 - n\u00b0 148\nOffice Culturel de Miribel\nAll\u00e9gro place de la R\u00e9publique. T\u00e9l. 04 78 55 80 20 -\nallegro@free.fr\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u201cL\u2019ouverture\u201d\nJeudi 24 septembre d\u00e8s 18h30\nPour la soir\u00e9e d\u2019ouverture, toujours embl\u00e9matique de l\u2019ann\u00e9e promise, nous vous invitons \u00e0\nvous m\u00e9langer \u00e0 ces m\u00e9langes. Beaucoup d\u2019artistes programm\u00e9s seront l\u00e0 ... pour susciter\nl\u2019envie de ce qui va suivre. Courtes pi\u00e8ces chor\u00e9graphiques, petites sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre,\nexpositions, improvisations musicales, bien s\u00fbr un verre \u00e0 boire et ...\nsurtout l\u2019envie d\u2019\u00eatre ensemble comme toujours.\nEntr\u00e9e libre sur r\u00e9servation\nJOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES\nDU PATRIMOINE\nSamedi 19 Dimanche 20\n-Cf d\u00e9tails en page 4-\n\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\nde la COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES DE MIRIBEL ET DU PLATEAU\nSite de Miribel : avenue des Balmes - all\u00e9e Pierre Perret\nSite de St Maurice de Beynost : La Sathonette Mont\u00e9e de la Paroche\nACCUEIL des ENFANTS et des ADULTES\nMUSIQUE\n\u00c9VEIL MUSICAL : d\u00e8s 4 ans (m\u00e9thodes actives)\nFORMATION MUSICALE : solf\u00e8ge, chant choral, initiation, d\u00e9couverte d\u2019instrument d\u00e8s 6 ans, culture musicale, informatique musicale\nINSTRUMENTS ENSEIGN\u00c9S : violon, alto, violoncelle, harpe, guitare classique, guitare \u00e9lectrique, piano, piano jazz, synth\u00e9tiseur, accord\u00e9on, fl\u00fbte traversi\u00e8re,\nclarinette, saxophone, cor, trompette, trombone, tuba, basson, percussions, batterie, chant.\nATELIERS MUSICAUX : fl\u00fbte \u00e0 bec, choeurs d\u2019enfants, choeur d\u2019adolescents et adultes, instrumentarium, atelier percussions-claviers, orchestre\njunior, orchestre de l\u2019Acad\u00e9mie, orchestre de cuivres, ensembles, musique de Chambre, ateliers Rock et Jazz, ateliers vocaux, culture musicale, informatique\nmusicale\nR\u00c9PERTOIRE ELARGI : classique, moderne, jazz ...\nHORS CURSUS : pratiques collectives ; cours d\u2019adultes ; orchestres seuls et ateliers musicaux. DANSE : \u00e9veil, initiation, classique, jazz, hip-hop.\nPour adultes : danse jazz, expression corporelle (m\u00e9thode Pilates)\nTarifs annuels :\n- enfants et adolescents payable par trimestre et r\u00e9visables chaque ann\u00e9e par la Communaut\u00e9 de Communes\n- toute inscription vaut engagement pour l\u2019ann\u00e9e\n- droit d\u2019inscription : 40 \u20ac par famille\n- abattement pour le 2e. 3e enfant et plus\nENFANT-ETUDIANT . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .CCMP . . . . . . . . . . . .Hors CCMP\nEveil musical ou formation musicale seule . . . . . . . . .130 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .200 \u20ac\nInstrument (formation musicale comprise) . . . . . . . . .325 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .500 \u20ac\nCycle pratiques collectives . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .300 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .400 \u20ac\nAteliers instrumental (3 \u00e9l\u00e8ves 1 h) . . . . . . . . . . . . . . .290 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .400 \u20ac\nAtelier suppl\u00e9mentaire\n. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .30 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .60 \u20ac\nChorale . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . ...60 \u20ac\nChoeurs sp\u00e9cialis\u00e9s . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .130 \u20ac\nCursus voix . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .260 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .400 \u20ac\nOrchestre . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . ...60 \u20ac\n2\u00e8me instrument . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .260 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .350 \u20ac\nADULTE\nInstrument . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .470 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .670 \u20ac\nCursus voix . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .260 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .400 \u20ac\nOrchestre . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . ...60 \u20ac\nAteliers musicaux . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .130 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .200 \u20ac\nAtelier suppl\u00e9mentaire . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .50 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .100 \u20ac\nChorale . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . ......60 \u20ac\nDANSE\nEveil et initiation . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .140 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .200 \u20ac\nCycle 1 . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .200 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .380 \u20ac\nCycle 2 et pilote . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .300 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .500 \u20ac\nCycle 3 . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .300 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .500 \u20ac\nDanse adulte . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .240 \u20ac . . . . . . . . . . . . . . .500 \u20ac\nRENSEIGNEMENTS et INSCRIPTIONS dans la limite des places disponibles \u00e0 partir du 25/08 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de musique \u00e0 Miribel - REPRISE DES COURS le 9/9.\nMonsieur Bernard BURLAT, Directeur ou Mme GAILLETON Secr\u00e9taire, t\u00e9l. 04 78 55 62 45\nEmail : miracmusic@cc-miribel.fr - Site : www.cc-miribel.fr\n\u201cTu\nas\nentre\n6\net\n15\nans,\nce\nPass\nest fait pour toi.\nDistribu\u00e9\n\u00e0\nla\nrentr\u00e9e\nscolaire\ndans\nles\n\u00e9coles\nprimaires\net\nles\ncoll\u00e8ges,\nil\nte\ndonnera\ndroit\n\u00e0 deux s\u00e9ances de d\u00e9couvertes gratuites dans chacune\ndes 21 activit\u00e9s propos\u00e9es.\nProfites-en et d\u00e9couvre-toi des passions\u201d.\n\n- R\u00c8GLEMENTS -\nRESTAURATION SCOLAIRE\nL\u2019inscription est annuelle avec la possibilit\u00e9 de modifier les jours de pr\u00e9sence\ntous les d\u00e9buts de mois, en Mairie, au plus tard le dernier jeudi\ndu mois pr\u00e9c\u00e9dent avant 18 h.\nLes changements en cours de mois ne seront accept\u00e9s qu\u2019en cas de force\nmajeure et sur pr\u00e9sentation de justificatif.\nLe paiement s\u2019effectuera chaque mois (r\u00e9ception d\u2019un avis de\npaiement) \u00e0 terme \u00e9chu et avant la date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance.\nTout d\u00e9faut de paiement dans les d\u00e9lais entra\u00eenera une\nexclusion imm\u00e9diate. Tarif primaire et maternelle : 3.10 \u20ac/repas.\nACCUEIL P\u00c9RI-SCOLAIRE\nGRATUIT de 16 h 30 \u00e0 17 h\npuis paiement \u00e0 la demi-heure jusqu\u2019\u00e0 18 h 30.\nToute demi-heure entam\u00e9e est due\nAchat des cartes d\u2019accueil p\u00e9riscolaire au secr\u00e9tariat de la Mairie\naux heures habituelles d\u2019ouverture :\ndu lundi au jeudi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h, le samedi de 9 h \u00e0 11 h\nTarifs : carte de 12 demi-heures : 9.5 \u20ac et 24 demi-heures : 19 \u20ac\nETUDES SURVEILL\u00c9ES\n\u00e0 l\u2019\u00e9cole - Service gratuit de 16 h 30 \u00e0 18 h,\nsans possibilit\u00e9 de sortie des enfants.\nInscriptions obligatoires : fiche \u00e0 retirer aupr\u00e8s de la Mairie ou de l\u2018\u00e9cole\nInscriptions \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ou sur une p\u00e9riode scolaire de vacances \u00e0 vacances\nsans aucun changement\n- Les diff\u00e9rents tarifs annonc\u00e9s sont susceptibles de varier -\n- TRAVAUX SUR LA COMMUNE -\nVOIRIE\n. Place Grobon : am\u00e9nagement jusqu\u2019au 20/09\nASSAINISSEMENT\n. Rue J. Guillon et rue des Acacias : mise en s\u00e9paratif\ndes r\u00e9seaux d\u2019assainissement jusqu\u2019\u00e0 mi-octobre\n. Carrefour rue de la Fontaine - Avenue St Maurice :\ncr\u00e9ation d\u2019un d\u00e9versoir d\u2019orage en septembre (3 jours)\n. Rue des Brotteaux : mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux\nd\u2019assainissement jusqu\u2019\u00e0 mi-novembre\nENFOUISSEMENT RESEAUX\nELECTRIQUE ET TELECOM\n. Rue de St Martin et rue J.Guillon jusqu\u2019\u00e0 mi-d\u00e9cembre.\nPR\u00c9VENTION ROUTI\u00c8RE\nAUDIT S\u00c9NIORS\nLe mardi 20 octobre\naura lieu le premier audit\nS\u00e9niors de la Pr\u00e9vention Routi\u00e8re\nde 8h45 \u00e0 17h30 au centre socio-culturel\n17 rue J. Carre \u00e0 Miribel.\nCette journ\u00e9e s\u2019adresse aux personnes \u00e2g\u00e9es de\n65 ans et plus pour \u00e9changer leur v\u00e9cu de\nconducteur et faire le point sur leurs comp\u00e9tences,\nen pr\u00e9sence de professionnels.\nD\u00e9jeuner-buffet offert par la Municipalit\u00e9.\nLes 12 premi\u00e8res candidatures adress\u00e9es \u00e0\nMme Rouger en Mairie de Miribel BP 508\n01705 MIRIBEL cedex seront retenues pour\nparticiper \u00e0 cette session\nLA CHRONIQUE DE LA MAIRIE\nPERMANENCES DES \u00c9LUS\n05/09 M. Herv\u00e9 CHARLES\n12/09 M. Georges BAULMONT\n19/09 Mme Sylvie ESCOBESSA\n26/09 M. Jacques BERTHOU\nAutres permanences :\nM. GIRON,\nAdjoint\n\u00e0\nla\nSolidarit\u00e9,\nre\u00e7oit\nen\nMairie\nle lundi 7 septembre de 16 h \u00e0 18 h.\nM. ROUX,\nAdjoint\n\u00e0\nl\u2019Urbanisme,\nre\u00e7oit\naux\nServices\nTechniques 70 ave des Balmes les mardis 1er, 15 et 29\nseptembre de 16 h \u00e0 18 h sur RDV au 04 78 55 84 22.\nM. CHARLES, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Mas Rillier, re\u00e7oit le vendredi 25\nseptembre de 18 h \u00e0 19 h dans l\u2019ancienne \u00e9cole, angle rue P.\nChadel.\nMme DRAI re\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie.\nPermanences en Mairie\n. du CAL-PACT (Centre d\u2019Am\u00e9lioration du Logement)\nMercredi 9 septembre de 11 h \u00e0 12 h\n. du CIFF (Centre d\u2019Information F\u00e9minin et de la Famille)\nMardi 15 septembre de 9 h \u00e0 12 h\nR\u00c9UNION DU CONSEIL MUNICIPAL\nvendredi 18 septembre \u00e0 20 h 30\nau Centre Socio-Culturel\nLes s\u00e9ances sont publiques\nCARNET de MIRIBEL\nMariages\nDUBUC Franck et PAILLER Amandine le 5/6\nPIAZZA Laurent et DAL PONTE Florentine le 6/6\nBARAN Fabrice et RULL Christie le 27/6\nMAGAT Olivier et GUENIVET C\u00e9line le 27/6\nNaissances\nHEDON Nino Cl\u00e9ment C\u00e9lestin le 27/5\nSEPULVEDA-DRUAUT Alma Salom\u00e9 le 30/5\nVALLEE Lana le 14/6\nSYLEJMANI Diar le 18/6\nDO CARMO SOARES Lucas Pierre le 19/6\nD\u00e9c\u00e8s\nGONDANGE Guy Ren\u00e9 le 30/5\nBARESTE Isabelle Antonia M. Jos\u00e9phine \u00e9p. JOLY le 5/6\nCARPIN Andr\u00e9 Fran\u00e7ois le 5/6\nBREVET Nicole \u00e9p. LOPEZ le 7/6\nTOLLAS Roland Daniel le 9/6\nLAMBERT Gabrielle Raymonde \u00e9p. PIGAULT le 17/6\nFAVROT Louis Adrien le 18/6\nTHOMASSET Eva Marcelle \u00e9p. DESPESSE le 22/6\nJOLY Marie-Claude \u00e9p. DUNET le 23/6\nGARDETTE Jacqueline Marie Th\u00e9r\u00e8se \u00e9p. DUEZ le 23/6\nABREU Henri le 26/6\n\n> Mer 2 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cHarry Potter\u201d\n> Jeu 3 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h 0 \u201cTellement proches\u201d\n>\nVen\n4\nConcours\np\u00e9tanque\ndu Football club du Mas Rillier au Mas\nRillier\n> Mer 9 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cWhatever Works\u201d\n> Ven 11 Remise des Prix du\nConcours de Fleurissement par la\nMunicipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18 h 30\n> Sam 12 Dim 13 Congr\u00e8s\nd\u00e9partemental des Anciens\nMarins \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n> Mer 16 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cLe temps qu\u2019il reste\u201d\n> Jeu 17 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h30 \u201cLe h\u00e9risson\u201d\n> Sam 19 Dim 20\nJourn\u00e9es europ\u00e9ennes\ndu Patrimoine. Cf. ci-dessous\n> Mer 23 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cLe h\u00e9risson\u201d\n>\nJeu\n24\nOuverture\nde\nla\nsaison\nde\nl\u2019Office\nCulturel\nde\nMiribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Cf. p. 1\n> Dim 27 Journ\u00e9e Rallye \u201cCuriosit\u00e9s\nde\nla\nDombes\u201d\norganis\u00e9e\npar\nl\u2019association \u201cSymphonie paroissiale\u201d (ex.\nSt Romain). D\u00e9part \u00e0 9h30 sur le parking du\nmagasin champion de St Andr\u00e9 de Corcy.\nPique-nique tir\u00e9 du sac pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une\nmesse\npour\nceux\nqui\nle\nd\u00e9sirent.\nRenseignements au 09 54 79 79 14\n> Mer 30 Cin\u00e9ma ULM\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 21 h \u201cBancs publics\u201d\nDirecteur de la publication : Jacques Berthou\nR\u00e9daction-Infographie-Impression :\ncommission Communication-Secr\u00e9tariat du Maire\nISSN 0999-8411\nH\u00f4tel de ville Place de l\u2019H\u00f4tel de ville\n01705 MIRIBEL cedex - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nSite internet : www.miribel.fr\nAdresse e-mail : mairie@miribel.fr\nAgenda des manifestations du mois\nCentre social d\u2019animation de Miribel\nDe nouvelles activit\u00e9s de loisirs, un nouveau logo, une nouvelle plaquette,\nun nouveau site Internet, le centre social d\u2019animation de Miribel prend\nun nouveau d\u00e9part ...\nLa plaquette 2009/2010 sera distribu\u00e9e prochainement dans vos bo\u00eetes\naux lettres, disponible sur les antennes du Tr\u00e8ve, du centre-ville et aux Echets\net t\u00e9l\u00e9chargeable sur www.csmiribel. org\nReprise des activit\u00e9s et inscriptions d\u00e8s le 2 septembre 2009\nRenseignements et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55\nJOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES DU PATRIMOINE\nSamedi 19 Dimanche 20\nSamedi : 15 \u00e0 18 h : \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, exposition \u201cAcc\u00e9der au patrimoine public et au Mas Rillier, zoom sur les futurs\nsentiers de randonn\u00e9e p\u00e9destre, construction de la Madone et du Carillon\u201d\n16 h : \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, interventions de sp\u00e9cialistes sur les troubles c\u00e9r\u00e9braux et m\u00e9caniques\npar le Centre Romans Ferrari\n17 h : rdv Fontaine St Romain, mise en situation de handicap en fauteuil sur un circuit\n17 \u00e0 18 h : visite comment\u00e9e de l\u2019Eglise St Romain et mini-concert sur l\u2019orgue de l\u2019\u00e9glise\n15 \u00e0 19 h : ouverture de la Madone + concerts et d\u00e9monstrations au Carillon.\nDimanche : 10 \u00e0 13 h et 15 \u00e0 18 h : expositions \u00e0 l\u2019All\u00e9gro (m\u00eames th\u00e8mes que samedi).\n15 h 30 \u00e0 16 h 30 : \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \u201cLa porte des mondes\u201d par la biblioth\u00e8que municipale de St Maurice de Beynost\n14 \u00e0 18 h : rdv 10 quai du Rh\u00f4ne, promenades en barques,\n15 \u00e0 19 h : ouverture de la Madone. Toute la journ\u00e9e : concerts et d\u00e9monstrations au Carillon\n", "publication_date": "20/06/2009"}