{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84NjItbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbi01NC1mZXZyaWVyLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/862-miribel-info-plus-n-54-fevrier-2017/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b054.  \nF\u00c9VRIER 2017\n Bien-vivre  \nensemble\na Miribel \nLa cartographie des projets phares \nL\u2019interview de Mme le Maire \nLes r\u00e9ponses \u00e0 vos questions \n \n\u00c9TUDE URBAINE\n\n2\n3\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\n\u00c0 l\u2019occasion de ce premier num\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e 2017, je \nvous pr\u00e9sente tous mes v\u0153ux de bonheur et de sant\u00e9.\nVous d\u00e9couvrirez les avanc\u00e9es concr\u00e8tes attendues \nd\u00e8s 2017 (Commerces dans l\u2019\u00celot Saint-Romain, ZAC \ncentre-ville, redonner sa place aux pi\u00e9tons dans la \nGrande Rue ). L\u2019\u00e9tude urbaine a permis de mettre \nen perspective l\u2019ensemble des enjeux cruciaux \npour notre territoire (sociaux, d\u00e9mographiques, \n\u00e9conomiques, environnementaux, etc.) afin d\u2019articuler \nles projets de la ville avec coh\u00e9rence, anticiper et  \npr\u00e9voir l\u2019avenir avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. La concertation a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9cieuse sur ce travail, votre participation massive \nne donne que plus de valeur au rendu de cette \u00e9tude. \nNous continuerons \u00e0 associer les acteurs de la ville \n(habitants, commer\u00e7ants, industriels, agriculteurs, \nassociations, etc.) de fa\u00e7on ponctuelle pour les projets \ncibl\u00e9s sur une rue par exemple ou de fa\u00e7on plus large \nsur nos grands projets, comme la r\u00e9vision du PLU \n(Plan Local d\u2019Urbanisme). L\u2019adresse  \netude-urbaine@miribel.fr \nreste active pour toutes vos \nsuggestions, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nnous soumettre vos r\u00e9flexions !\nBon MIP et bonne  \nlecture \u00e0 tous !\nCOUP D\u2019ENVOI DES TRAVAUX  \nDE LA CANTINE EDGAR QUINET \nLe projet et les plans du futur \nrestaurant scolaire ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \nle 9 d\u00e9cembre en pr\u00e9sence des \u00e9lus, \nde l\u2019architecte Bruno Morel, des \nenseignants et personnels de l\u2019\u00e9cole \nainsi que des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.  \n12 mois de travaux s\u2019\u00e9chelonneront  \nde d\u00e9cembre 2016 \u00e0 d\u00e9cembre 2017. \nLA FOIRE ST MARTIN, LE VILLAGE  \nDES ARTISANS ET LA VOGUE \n\u00c9v\u00e8nement commercial et populaire perp\u00e9tu\u00e9 \ndepuis le Moyen-\u00c2ge, la Foire Saint-Martin a \nr\u00e9uni le 5 novembre une centaine d\u2019exposants \nsur plus d\u20191 km. La mobilisation de la  \nCroix-Rouge a permis de s\u00e9curiser l\u2019\u00e9v\u00e8nement.  \nUn \u00ab village des artisans \u00bb a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par \nl\u2019ACA de la CCMP tandis que les plus petits \nont pu faire durer le plaisir avec 25 man\u00e8ges \ninstall\u00e9s Place de la R\u00e9publique.\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nJulien Benhamou, Nathalie \nChabert, Thierry Demco \nVille de Miribel\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nJuin 2017 \nISSN : 164-0715\nSylvie VIRICEL \nMadame le Maire\nsolidaires\nF\u00eates \nATTENTION CHANTIER \n\u2192\nDISTRIBUTION  \nDE COLIS AUX A\u00ceN\u00c9S\nCette ann\u00e9e encore, \n537 colis ont \u00e9t\u00e9 \nofferts par la \nmunicipalit\u00e9 aux \nMiribelans \u00e2g\u00e9s  \nde 75 ans ou plus. \n3 s\u00e9ances de \ndistribution ont \n\u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de \nmoments de partage \net de convivialit\u00e9.\nLe T\u00e9l\u00e9thon a r\u00e9uni de \nnombreuses associations \ntelles que le CESAM et \nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique \net de Danse et a permis \nde r\u00e9colter 10 892,63 \u20ac. \nLe programme, \u00e9labor\u00e9 \nen partenariat avec la \ncommune de Saint-Maurice \nde Beynost, pr\u00e9voyait un \ntemps fort le samedi 3 \nd\u00e9cembre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro avec \ndes d\u00e9monstrations de \ndanse, taekwondo, twirling \nb\u00e2ton et rock acrobatique \nainsi que la pyramide de \nl\u2019espoir. La journ\u00e9e s\u2019est \ntermin\u00e9e par un concert en \npr\u00e9sence du danseur sur \nglace Gwendal Peizerat. \n30\u00c8ME \u00c9DITION  \nDU T\u00c9L\u00c9THON \nILLUMINATIONS \nLa nuit du 8 d\u00e9cembre a \npris des couleurs avec de \nnombreuses animations \nPlace de la R\u00e9publique : \nun spectacle sons et \nlumi\u00e8res, \u00ab L\u2019apprenti \nsorcier \u00bb, propos\u00e9 par  \nla compagnie Les  \nlutins r\u00e9fractaires ;  \nune animation musicale  \navec les \u00ab percumineuses \u00bb \nde la compagnie des \nMauvaises Graines ;  \nla participation de l\u2019ULM \nDanse et la distribution  \nde b\u00e2tons lumineux pour \nles enfants. \n\u2192\n\u2192\n            En pleine  \nlumi\u00e8re \n\u2192\n\u2192\n\u2192\n\u2192\nEntre  \ntradition et  \nmodernit\u00e9\nVaincre la maladie !\n\nParlez-nous de l\u2019histoire  \nde ce lieu familial\u2026  \nLe Caf\u00e9 Charles a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par \nmes grands-parents \u00e0 la fin du \n19\u00e8me si\u00e8cle. L\u2019endroit a toujours \n\u00e9t\u00e9 un lieu de rassemblement pour \nles habitants du Mas Rillier. Apr\u00e8s \nmes parents, j\u2019ai \nmoi-m\u00eame repris \nl\u2019\u00e9tablissement, \ndevenu l\u2019h\u00f4tel \nrestaurant  \n\u00ab Le Marillian \u00bb, en \n1974. Ce n\u2019\u00e9tait pas \nvraiment ce que \nj\u2019avais pr\u00e9vu\u2026  \nJe venais de passer \n1 an en Angleterre \nen tant que jeune \nfille au pair et je \nsouhaitais y rester \nmais la vie en a \nd\u00e9cid\u00e9 autrement. \nQu\u2019est-ce qui vous  \na plu dans ce m\u00e9tier ? \nLa convivialit\u00e9, l\u2019\u00e9change, le partage\u2026 \nIci, c\u2019est comme \u00e0 la maison !  \nJe re\u00e7ois des commerciaux qui sont \nl\u00e0 toute la semaine avec les ZA des \n\u00c9chets et de Neyron et qui ont le \nsentiment de faire partie de la famille. \nCertains r\u00e9servent \nm\u00eame 1 an \u00e0 l\u2019avance ! \nEn local, j\u2019aide les \nassociations en leur \npr\u00eatant les cuisines ou \nen les accueillant pour \nleurs r\u00e9unions. J\u2019aime \n\u00eatre entour\u00e9e et le seul \nfait de voir les gens \nheureux me comble ! \nMais ce m\u00e9tier reste \nun sacerdoce\u2026 Mes \nparents n\u2019ont jamais \npris de vacances et \nencore aujourd\u2019hui, \nl\u2019\u00e9tablissement est \nouvert toute l\u2019ann\u00e9e, \n7 j/7, de 7h du matin \u00e0 \n23h ! Je ne m\u2019accorde \nque 15 jours de cong\u00e9s \nen ao\u00fbt pour profiter \nnotamment de mes \npetits-enfants. \nQuels souvenirs particuliers \ngardez-vous de toutes ces ann\u00e9es ? \nLorsque le Mas Rillier n\u2019avait encore \npas de salle des f\u00eates, mes parents \npr\u00eataient la salle de l\u2019\u00e9tage pour \nl\u2019arbre de No\u00ebl, le bal des brandons \net celui de l\u2019\u00e9cole. Je me souviens \nqu\u2019on \u00e9talait de la paraffine sur le sol \npour que les gens puissent danser. \nPlus r\u00e9cemment, je me rappelle aussi \nde la f\u00eate du Beaujolais nouveau qui \nr\u00e9unissait plus de 300 personnes  \npour la soupe au chou, \u00e0 l\u2019image  \nd\u2019un village gaulois ! \nComment envisagez-vous la suite ? \nIci, c\u2019est toute ma vie et je ne me \nvois pas faire autre chose. J\u2019aimerais \ntrouver un repreneur qui conserve \nl\u2019\u00e9tat d\u2019esprit du lieu et qui soit \ntoujours ouvert pour r\u00e9pondre  \naux besoins des gens mais cela me \npara\u00eet compliqu\u00e9\u2026 \nEn attendant, je \npr\u00e9serve la qualit\u00e9 \ndu lien social \u00e0 \nMiribel ! \nFRANCE  \nCHARMETTON\n\u00ab LE MARILLIAN \u00bb, C\u2019EST UNE GRANDE FAMILLE ! \n3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 \nla t\u00eate de l\u2019h\u00f4tel \nrestaurant  \n\u00ab Le Marillian \u00bb, \nFrance \nCharmetton  \na consacr\u00e9 une \ngrande partie de \nsa vie \u00e0 satisfaire \nses clients.  \n\u00c0 64 ans, elle \npourrait envisager \nune retraite bien \nm\u00e9rit\u00e9e. Mais c\u2019est \nsans compter sur \nson dynamisme \net son sens du \npartage ! \nI N S T A N T A N \u00c9\nP E O P L E\nMIRIBEL D\u2019OR\nCette photo, je l\u2019avais nomm\u00e9e \u00ab Miribel d\u2019Or \u00bb \u00e0 cause de la vue \ndepuis la Madone. De l\u00e0-haut, Miribel brillait comme de l\u2019or et, \n en m\u00eame temps, dormait. C\u2019\u00e9tait beau et tr\u00e8s apaisant \u00e0 la fois. \nPhotographie d\u2019Archange BARLET \n(3e prix du concours photo pour la rubrique \u00ab Instantan\u00e9 \u00bb)\nVOTRE PHOTO DANS LE PROCHAIN NUM\u00c9RO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\n4\n5\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP  F\u00c9VRIER  2017\n5\nP E O P L E\n\ndemain \nMiribel \nimagine \nla ville de\nD\u00c9BUT D\u00c9CEMBRE, PLUS DE \n250 MIRIBELANS ONT ASSIST\u00c9 \n\u00c0 LA PR\u00c9SENTATION PUBLIQUE \nDES FICHES ACTIONS DE \nL\u2019\u00c9TUDE URBAINE MEN\u00c9E PAR \nLE CABINET ECO-STRAT\u00c9GIE. \nL\u2019ABOUTISSEMENT D\u2019UN AN DE \nR\u00c9FLEXION ET DE CONCERTATION \nAUTOUR DE L\u2019IDENTIT\u00c9 DE LA \nVILLE ET DE SES HAMEAUX. \u00ceLOT \nSAINT-ROMAIN, ZAC DU CENTRE-\nVILLE, MAISON DE SANT\u00c9, P\u00d4LE \nDE COMMERCES AUX \u00c9CHETS, \nS\u00c9CURISATION DU MAS RILLIER\u2026 \nAUTANT D\u2019ENJEUX STRAT\u00c9GIQUES \nPRIS EN COMPTE POUR UN \nD\u00c9VELOPPEMENT DURABLE DE  \nLA VILLE ET QUI ALIMENTERONT \nLA R\u00c9VISION DU PLU. ALORS \u00c0 \nQUOI RESSEMBLERA MIRIBEL \nDEMAIN ? \u00c9L\u00c9MENTS DE R\u00c9PONSE \nAVEC CETTE PREMI\u00c8RE ESQUISSE\u2026 \nPourquoi avoir engag\u00e9  \nune \u00e9tude urbaine ? \nNotre Plan Local d\u2019Urbanisme \ndate de 2009 et n\u2019est plus adapt\u00e9. \nLa r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude urbaine \n\u00e9tait un pr\u00e9alable indispensable \npour que la r\u00e9vision du PLU \npermette de ma\u00eetriser au mieux \nl\u2019\u00e9volution de la ville, tout en \ngarantissant la cohabitation \nharmonieuse des diff\u00e9rentes \nzones d\u2019activit\u00e9, d\u2019agriculture, \nde commerces et d\u2019habitat. Par \nailleurs, la r\u00e8glementation en \nmati\u00e8re d\u2019urbanisme a \u00e9t\u00e9 fortement \nmodifi\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \nPour faire \u00e9voluer une ville \u00e0 \nlong terme, il est indispensable \nd\u2019anticiper les enjeux et d\u2019avoir une \nvision d\u2019ensemble mais aussi de \ns\u2019appuyer sur les atouts et l\u2019histoire \nde la ville pour porter un projet \npartag\u00e9. Ce sont les objectifs de \nl\u2019\u00e9tude urbaine.\nComment comptez-vous \nconcilier ville et \nd\u00e9veloppement durable ?\nTous les textes convergent d\u00e9sormais \nvers une prise en compte de \nl\u2019environnement comme facteur \nd\u00e9cisif pour les orientations \net la conception des projets \nd\u2019am\u00e9nagement du territoire.\nL\u2019objectif est certes ambitieux  \nmais absolument indispensable.  \nLe d\u00e9veloppement de l\u2019habitat  \net des activit\u00e9s s\u2019est traduit par \nune consommation excessive des \nressources \u00e9puisables avec les \ncons\u00e9quences que l\u2019on conna\u00eet sur \nla biodiversit\u00e9 et le r\u00e9chauffement \nclimatique. Pour faire face \u00e0 \nl\u2019\u00e9volution de la d\u00e9mographie,  \nil faut d\u00e9sormais stopper l\u2019\u00e9talement \nurbain - qui consomme des espaces \nagricoles et naturels - au profit \nd\u2019une densification ma\u00eetris\u00e9e dans \nl\u2019enveloppe urbaine. Cela passe \nnotamment par l\u2019urbanisation des \n\u00ab dents creuses \u00bb, des parcelles \nnon construites entour\u00e9es par \ndes terrains b\u00e2tis. De la m\u00eame \nfa\u00e7on, l\u2019habitat mixte et locatif sera \nprivil\u00e9gi\u00e9 aux maisons individuelles, \navec un point fort sur l\u2019\u00e9comobilit\u00e9 \net le d\u00e9veloppement des voies \nde circulation douce (pi\u00e9ton, \nv\u00e9lo\u2026). Les espaces publics et \nles commerces seront am\u00e9nag\u00e9s \nautour d\u2019une zone centrale, avec des \nespaces partag\u00e9s qui favoriseront \nla mixit\u00e9 et nourriront le lien \ninterg\u00e9n\u00e9rationnel. La ville fera \n\u00e9galement la part belle aux espaces \nverts. L\u2019heure est \u00e0 la prise de \nconscience des enjeux de demain \npour que Miribel reste une ville o\u00f9  \nil fait bon vivre ensemble. \nQue r\u00e9pondez-vous  \naux habitants qui font part  \nde leur inqui\u00e9tude face  \naux changements ? \nQue les \u00e9lus vont se doter des outils \nn\u00e9cessaires pour maitriser  \nla densification incontournable. \nCette \u00e9volution progressive se \nfera dans le respect de la qualit\u00e9 \narchitecturale des b\u00e2timents et dans \nl\u2019esprit de Miribel qui reste une ville  \n\u00e0 la campagne.\n \n \n3 questions \u00e0 : \nSYLVIE VIRICEL, MAIRE DE MIRIBEL  \nL\u2019HEURE EST  \n\u00c0 LA PRISE DE CONSCIENCE \nDES ENJEUX DE DEMAIN \nCONSTATS\nENVIRON 600 KM2  \n(60 000 HA) DE TERRES AGRICOLES \nEXPLOITABLES SONT CONSOMM\u00c9S  \nCHAQUE ANN\u00c9E EN FRANCE, SOIT L\u2019\u00c9QUIVALENT \nD\u2019UN D\u00c9PARTEMENT FRAN\u00c7AIS TOUS LES 7 \u00c0 10 ANS\nLES SURFACES  \nARTIFICIALIS\u00c9ES1  \nPROGRESSENT \n4 X PLUS VITE  \nQUE LA CROISSANCE  \nD\u00c9MOGRAPHIQUE\nCHAQUE FRAN\u00c7AIS ACCRO\u00ceT \nCHAQUE ANN\u00c9E DE\n7 M2 \nSES BESOINS \nEN SURFACES \nARTIFICIALIS\u00c9ES \n1 Surface artificialis\u00e9e : espace qui a perdu les qualit\u00e9s d\u2019un milieu naturel (biodiversit\u00e9, \ncycles naturels, etc.) de fa\u00e7on irr\u00e9versible. \n6\n7\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nD O S S I E R\n\nLa ZAC Centre-ville \nLa r\u00e9installation du laboratoire \nd\u2019analyses sera accompagn\u00e9e \nde la cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le de sant\u00e9 \nregroupant des professionnels \nm\u00e9dicaux et param\u00e9dicaux. Des \nlogements sont pr\u00e9vus ainsi que la \nrequalification du parvis de l\u2019\u00e9glise. \nLa place du march\u00e9 redeviendra \nun espace public central avec la \nr\u00e9organisation du stationnement et \nla cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle voie en \ndirection de la ZAC centre-ville. Un \nkiosque brasserie favorisera l\u2019attrac-\ntivit\u00e9 et la convivialit\u00e9 du quartier.\nLa Grande Rue \nIl s\u2019agit de redonner de la qualit\u00e9 \u00e0 \nl\u2019art\u00e8re principale de la commune \nqui assure aujourd\u2019hui une fonction \nprincipale de transit. Cela passera \npar le r\u00e9\u00e9quilibrage de la cohabitation \nentre voitures et pi\u00e9tons via un projet \nde sens unique pour les v\u00e9hicules \nentre les rues Grobon et Joseph \nCarre. Les trottoirs retrouveront ainsi \nde la largeur, favorisant un espace \npartag\u00e9. Le reste de la circulation \nsera d\u00e9vi\u00e9e au nord de la ville o\u00f9 des \nam\u00e9nagements s\u00e9curis\u00e9s seront \nr\u00e9alis\u00e9s apr\u00e8s concertation avec \nles riverains. Un plan fa\u00e7ades est \n\u00e9galement envisag\u00e9 pour la  \nGrande Rue.\n \nL\u2019\u00celot Saint-Romain\nLes locaux actuels seront r\u00e9habilit\u00e9s \nen faveur du relogement ou de \nl\u2019ouverture de nouveaux commerces, \nen location. Des logements seront \n\u00e9galement propos\u00e9s au 1er \u00e9tage.  \nLe projet verra le jour \u00e0 horizon 2017.\nL\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e \nEst de Miribel \nL\u2019enjeu vise \u00e0 requalifier l\u2019entr\u00e9e \nde ville et \u00e0 limiter le trafic de la \nGrande Rue aux riverains et aux \nusagers des commerces, pour une \naccessibilit\u00e9 plus ais\u00e9e. Le carrefour \ndevant le coll\u00e8ge sera r\u00e9organis\u00e9 \navec la cr\u00e9ation d\u2019un am\u00e9nagement \npaysager. \nLa cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le  \nmulti-activit\u00e9s ou tertiaire \nsur le t\u00e8nement industriel \nde la gare\nUn nouveau p\u00f4le tertiaire est \nenvisag\u00e9 entre la gare et le canal. \nC\u00f4t\u00e9 gare, le parvis sera valoris\u00e9 avec \nle doublement des places de parking. \nC\u00f4t\u00e9 friche, un b\u00e2timent regroupant \ndes activit\u00e9s tertiaires c\u00f4toiera les \nberges am\u00e9nag\u00e9es en espaces de \npromenade. \nLa poursuite de la perc\u00e9e \nverte jusqu\u2019\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nCette initiative s\u2019int\u00e8gre dans le projet \nglobal de d\u00e9placement (PGD) de la \nCCMP qui vise le d\u00e9veloppement des \nmodes de d\u00e9placements doux.  \nLe p\u00f4le culturel de l\u2019All\u00e9gro sera mis \nen valeur avec la cr\u00e9ation d\u2019un parvis, \nla r\u00e9organisation du stationnement  \net la valorisation de la Place de  \nla R\u00e9publique.    \n8\n9\nMaison \nde sant\u00e9\nParc \nBu\ufffdard\nJardins \npartag\u00e9s\nZAC\ncentre-ville\n\u00eelot Saint- \nRomain\n(commerces)\n\u00e9cole EQ\n(cantine)\nEntr\u00e9e \nEST\nPlace du \nmarch\u00e9\nP\u00f4le tertiaire \nartisanal\nSens unique \navec alternance bus\nSens unique\nPerc\u00e9e verte\nAll\u00e9gro\nGrande Rue\nGrande Rue\nMont\u00e9e de la Perri\u00e8re\nMIRIBEL\nD O S S I E R\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\n\nUN PROJET  \nQUI SE CONSTRUIT \n\u00e0 votre \u00e9coute\u2026 \nDynamisation  \ndu centre des \u00c9chets \nIl s\u2019agirait de recr\u00e9er une \ncentralit\u00e9 aux \u00c9chets \u00e0 travers \nla constitution d\u2019un chapelet \nd\u2019espaces publics et de services \n/ commerces / logements. \nL\u2019ancienne salle des f\u00eates verra \ns\u2019installer un commerce ainsi \nqu\u2019un b\u00e2timent regroupant \ndes services et une petite \nhalle r\u00e9serv\u00e9e aux artisans \net producteurs locaux. Sur le \nt\u00e8nement central, un commerce \nalimentaire ouvrira ses portes, \naccompagn\u00e9 d\u2019une offre de \nlogements diversifi\u00e9e. \nContournement\nLe plan de circulation sera \nmodifi\u00e9 pour diminuer le flux de \n22 000 v\u00e9hicules qui empruntent \nchaque jour la D\u00e9partementale \net cr\u00e9er des espaces d\u00e9di\u00e9s \naux modes doux, notamment \nla pratique du v\u00e9lo. Dans le \nc\u0153ur  urbain, les vitesses seront \nr\u00e9duites et des zones sp\u00e9cifiques \nam\u00e9nag\u00e9es. Des espaces de \nstationnement compl\u00e9mentaires \nseront \u00e9galement cr\u00e9\u00e9s autour \ndes commerces. \nLa centralit\u00e9 \nL\u2019objectif vise \u00e0 s\u00e9curiser et \napaiser le centre du hameau \nconfront\u00e9 \u00e0 une forte circulation  \n\u00e0 certaines heures de la journ\u00e9e. \nLa cr\u00e9ation d\u2019une zone 30,  \nla r\u00e9organisation des sens de \ncirculation et la pi\u00e9tonisation \ndu bas de la route des \u00c9chets \npermettront d\u2019offrir un parcours \ns\u00e9curis\u00e9 et de conserver l\u2019identit\u00e9 \ndu hameau. En parall\u00e8le, le \ncommerce existant sera renforc\u00e9. \n11\n11\n11\n11\n11\n11\n11\n10\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nSens unique\nSens \nunique\nT\u00e9nement \nIntermarch\u00e9\nProjet \ncommerces \net logements\nCentralit\u00e9\nN\u2019y a-t-il pas une contradiction \nentre  la densification \nde la ville et l\u2019exigence du \nd\u00e9veloppement durable ? \nL\u2019am\u00e9nagement urbain a \u00e9volu\u00e9 et \ndoit d\u00e9sormais mettre en oeuvre la \nville durable. En ce sens, le futur \nPLU imposera des am\u00e9nagements \npaysagers et le traitement du centre-\nville int\u00e9grera davantage d\u2019espaces \nverts. De nombreux mat\u00e9riaux \npermettent aujourd\u2019hui de conjuguer \ndes am\u00e9nagements de voirie et la \npr\u00e9servation de l\u2019environnement.\nLa d\u00e9viation du \nMas Rillier  est \nattendue depuis 30 ans.  \nVa t-elle enfin voir le jour ? \nUne demande a \u00e9t\u00e9 \nformul\u00e9e aupr\u00e8s du Conseil \nD\u00e9partemental pour la \nr\u00e9alisation d\u2019une d\u00e9viation qui \nredonnerait de l\u2019authenticit\u00e9 au \nvillage. Le projet est inscrit dans \nle SCoT, le Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence \nTerritoriale mais il faudra \nencore patienter quelques \nann\u00e9es. En attendant, nous \npr\u00e9voyons d\u2019installer un sens \nunique et des trottoirs s\u00e9curis\u00e9s \npour les pi\u00e9tons dans la Mont\u00e9e \nde la Grande Perri\u00e8re et la \nRoute de Margnolas. Un axe \nd\u00e9di\u00e9 aux modes de circulation \ndoux sera \u00e9galement mis en \nplace entre l\u2019\u00e9glise et le Chemin \nde Lazare. Le centre du hameau \nsera apais\u00e9 \u00e0 travers la cr\u00e9ation \nd\u2019une zone 30. \nQuid du p\u00f4le de \ncommerces aux \u00c9chets ? \nIl s\u2019agit l\u00e0 aussi de cr\u00e9er de \nl\u2019animation autour d\u2019une zone \ncentrale. \u00c0 court terme, nous \npr\u00e9voyons de r\u00e9habiliter l\u2019ancienne \nsalle des f\u00eates pour y installer \nun commerce polyvalent capable \nd\u2019apporter un niveau minimal de \nservices aux habitants du hameau. \nCe n\u2019est que la 1\u00e8re pierre d\u2019un projet \nplus global. \u00c0 moyen terme, des \nn\u00e9gociations sont en cours pour \nl\u2019implantation d\u2019autres commerces \net d\u2019une petite halle ouverte aux \nartisans et producteurs locaux. Tout \ncela reste \u00e0 pr\u00e9ciser, d\u2019autant que \nl\u2019\u00e9tude urbaine favorise les porteurs \nde projet. \u00c0 bon entendeur\u2026 \nIl est toujours difficile de  \nse garer en centre-ville.  \nLe projet sera t-il facilitateur ? \nEn effet, le nombre de places de \nstationnement devrait \u00eatre sup\u00e9rieur et \nle confort des usagers am\u00e9lior\u00e9 \u00e0 l\u2019issue \ndu projet de renouvellement urbain. \nNous comptons par ailleurs valoriser \nles petites rues du village en cr\u00e9ant \ndes passages r\u00e9serv\u00e9s aux pi\u00e9tons qui \nrejoignent les parkings situ\u00e9s le long \nde la D\u00e9partementale. Autre exemple \nde liaison fonctionnelle envisag\u00e9e : \nl\u2019ouverture du mur du passage  \nSaint-Romain en direction de  \nla ZAC du centre-ville. \nJ'habite Rue du Bourg.  \nJe suis inquiet du  projet \nde sens unique de la \nGrande Rue entre la \nrue Henri Grobon et la rue \nJoseph Carre car une partie \nde la circulation, y compris \ncelle des poids lourds,  \nsera report\u00e9e au nord de  \nla ville. Comment sera g\u00e9r\u00e9 \nce transfert de flux ? \nNous allons r\u00e9aliser des tests \net des comptages afin d\u2019\u00e9valuer \nle nombre de v\u00e9hicules suscep-\ntibles d\u2019\u00eatre report\u00e9s rue du \nBourg. L\u2019instauration d\u2019un \nsens unique de circulation \ndans la Grande Rue et la rue \ndu Bourg diminuera la largeur \nde la chauss\u00e9e consacr\u00e9e aux \nvoitures et facilitera la cr\u00e9ation \nd\u2019am\u00e9nagements s\u00e9curis\u00e9s  \npour les pi\u00e9tons et les autres \nmodes doux de circulation, afin \nd\u2019ouvrir un espace partag\u00e9.  \nDes zones limit\u00e9es \u00e0 30 km/h \nseront \u00e9galement instaur\u00e9es. \nLes habitants seront concert\u00e9s \npar l\u2019interm\u00e9diaire de r\u00e9unions \nde quartier afin d\u2019ajuster  \nles actions men\u00e9es. \nPlace de \nla pompe\nSens unique\nContournement\nSens unique\nUne fois \nle contournement \ne\ufb00ectif\nPerc\u00e9e verte\nCentralit\u00e9\nD O S S I E R\nLES \u00c9CHETS\nLE MAS  \nRILLIER\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\n\n12\n13\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nE N  A C T I O N S\nCONSEIL  \nMUNICIPAL \nUn nouveau visage  \nMarie Cochard a fait son entr\u00e9e \nau conseil municipal suite \u00e0 la \nd\u00e9mission de Marie-Pierre Lunion \npour raisons professionnelles. \nComme son pr\u00e9d\u00e9cesseur, cette \nfemme de 53 ans originaire de \nHaute-Savoie participera aux \ncommissions de la vie scolaire,  \ndu social et du cadre de vie.  \n\u00ab Habitante de Miribel depuis \nune dizaine d\u2019ann\u00e9es et maman \nd\u2019un gar\u00e7on de 12 ans, je suis tr\u00e8s \nsensible \u00e0 la dynamique de l\u2019\u00e9cole \nmiribelane et \u00e0 celle de la vie \nassociative locale. \u00bb Prestataire \nen am\u00e9nagement et construction \npublics au sein d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 qui \ntravaille essentiellement pour des \ncollectivit\u00e9s territoriales, Marie \nCochard souligne le potentiel de \nMiribel, \u00ab une ville cosmopolite \no\u00f9 les gens cohabitent bien \u00bb. La \nnouvelle \u00e9lue aimerait notamment \npoursuivre le travail entrepris sur \nla qualit\u00e9 de vie dans les espaces \nen consid\u00e9rant le pi\u00e9ton dans toute \nsa dimension humaine. \u00ab Il faut \nfavoriser les liaisons fonctionnelles \npour cr\u00e9er des lieux de vie et \nd\u2019\u00e9changes entre la population. \u00bb\nM\u00c9DAILLES DE LA VILLE  \nComme chaque ann\u00e9e, la municipalit\u00e9 \na remerci\u00e9 \u00ab ceux qui font avancer la \ncommune et participent grandement \n\u00e0 son \u00e9quilibre \u00bb. \u00c0 commencer par \nColette Champion, r\u00e9compens\u00e9e pour \nson engagement social. Confront\u00e9e \ntr\u00e8s t\u00f4t au handicap de son neveu Yves \nLacroix, cette femme au grand c\u0153ur  \ns\u2019est largement investie aupr\u00e8s des \npersonnes en manque d\u2019autonomie, \nque ce soit \u00e0 travers Cap Handicap ou \nle CCAS. Autre personnalit\u00e9 f\u00e9licit\u00e9e : \nMarcel Cognat, Pr\u00e9sident des Anciens \ncombattants de Miribel, Neyron et  \nSaint-Maurice de Beynost. Pr\u00e9sent \u00e0 \ntoutes les c\u00e9r\u00e9monies de la municipalit\u00e9 \ndepuis de nombreuses ann\u00e9es,  \nil incarne le devoir de m\u00e9moire et \nassure la transmission aux nouvelles \ng\u00e9n\u00e9rations des valeurs de paix et \nde libert\u00e9. Enfin, l\u2019Association des \nCommer\u00e7ants et Artisans de la CCMP \na \u00e9t\u00e9 applaudie pour l\u2019ensemble de \nses actions qui impulsent une v\u00e9ritable \ndynamique dans la ville.\nDeux personnalit\u00e9s  \net une association \u00e0 l\u2019honneur \nCITOYENNET\u00c9 \nDIRECTION G\u00c9N\u00c9RALE  \nDES SERVICES   \nDes enfants de \nbon Conseil\u2026 \nMunicipal !\nLe 8\u00e8me Conseil Municipal \ndes Enfants de Miribel se \ncompose de 12 filles et 8 \ngar\u00e7ons issus des 4 \u00e9coles \npubliques et du centre \nscolaire Saint-Joseph. Cette \nann\u00e9e, 10 CM1 et 1 CM2 ont \nint\u00e9gr\u00e9 le dispositif aux c\u00f4t\u00e9s \ndes 9 CM2 qui poursuivent \nl\u2019aventure. \u00ab Cet outil de \ncitoyennet\u00e9 suscite un \nv\u00e9ritable engouement de \nla part des enfants, des \nparents, des enseignants \net des associations de la \ncommune \u00bb assure Patricia \nDrai, adjointe aux affaires \nscolaires. Le CME est \nr\u00e9parti en 2 commissions \nth\u00e9matiques : la solidarit\u00e9 et \nles liens interg\u00e9n\u00e9rationnels ; \nl\u2019environnement, le cadre  \nde vie et la s\u00e9curit\u00e9.  \n\u00ab Les enfants se r\u00e9unissent \n1 fois par mois et font part \nd\u2019une r\u00e9elle cr\u00e9ativit\u00e9. Je \nm\u2019\u00e9tonne toujours de d\u00e9couvrir \nde nouveaux projets ! \u00bb Cette \nann\u00e9e, le b\u00e9n\u00e9fice de la \nvente de g\u00e2teaux organis\u00e9e \nlors des brigades vertes \nou du march\u00e9 aux fleurs a \n\u00e9t\u00e9 remis \u00e0 une \u00e9cole du \nBurkina Faso - via Peuples \nSolidaires Miribel et C\u00f4ti\u00e8re \n- pour l\u2019achat de fournitures \nscolaires. Et les nouvelles \nid\u00e9es foisonnent d\u00e9j\u00e0 : \npotagers partag\u00e9s, pistes \ncyclables, aires de jeux, \npatinoire en plein air, f\u00eate  \ndu sport, etc.\nLa r\u00e9organisation  \nest en marche\nPour le personnel municipal, \nle d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e est marqu\u00e9 \npar une r\u00e9organisation \ninterne impuls\u00e9e par le \nnouveau DGS, S\u00e9bastien \nFoucha, qui remplace Jean-\nJacques Neuveut. \u00c2g\u00e9 de 41 \nans, cet habitant de Bron est \nun habitu\u00e9 des collectivit\u00e9s. \nApr\u00e8s une ma\u00eetrise en \ndroit public et le concours \nd\u2019attach\u00e9 territorial, il a \nnotamment travaill\u00e9 pour les \nvilles de Bron et Saint-Priest ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9cole nationale \nde musique de Villeurbanne. \u00ab J\u2019ai postul\u00e9 \u00e0 Miribel, s\u00e9duit \npar le projet et la taille de la ville o\u00f9 le management reste \u00e0 \n\u00e9chelle humaine. Les \u00e9chelons entre le d\u00e9cideur et l\u2019agent de \nterrain sont r\u00e9duits et la r\u00e9activit\u00e9 favoris\u00e9e. \u00bb Pour donner \nun nouvel \u00e9lan \u00e0 la dynamique des \u00e9quipes, S\u00e9bastien \nFoucha vise une r\u00e9organisation op\u00e9rationnelle au  \n1er juillet 2017. \u00ab Nous allons revoir l\u2019organigramme \ng\u00e9n\u00e9ral, les fiches de postes et le syst\u00e8me de primes.  \nEn juillet, chacun saura pr\u00e9cis\u00e9ment qui fait quoi. \u00bb  \n\u00c0 plus long terme, d\u2019autres sujets comme les ressources \nhumaines, les investissements et la communication sont \nd\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 au programme. \nTRAVAUX\nPLACE AUX \nPI\u00c9TONS !\nUn chemin pi\u00e9tonnier \ns\u00e9curis\u00e9 a vu le jour fin 2016 \nau Jardin des Balmes. Pour \npallier l\u2019absence de trottoir, \nla municipalit\u00e9 a acquis une \nbande de terrain de 300 m. \nLe d\u00e9frichage des arbres et \nla cr\u00e9ation du cheminement \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par Calad \nJardins services. \nDans la Grande Rue, les \ntrottoirs ont fait peau neuve. \nPlusieurs \u00ab bateaux \u00bb ont \n\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour faciliter \nl\u2019acc\u00e8s aux passages \npi\u00e9tons. Le Conseil \nD\u00e9partemental a \u00e9galement \ninvesti dans l\u2019accessibilit\u00e9 \ndes arr\u00eats de bus et leur \nmise aux normes pour \nles personnes \u00e0 mobilit\u00e9 \nr\u00e9duite. \u00c0 cette occasion, \nl\u2019arr\u00eat de bus de La Poste \na \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9.\nCONCOURS PHOTO \nI    Miribel\n\u00ab Ma ville, je l\u2019aime. \u00bb C\u2019\u00e9tait le th\u00e8me retenu par la municipalit\u00e9 pour la 2\u00e8me \u00e9dition de \nce concours photo qui a s\u00e9duit 14 participants. Chez les adultes, c\u2019est la sensibilit\u00e9 de \nPierre Chardon qui a majoritairement convaincu avec sa photo panorama prise de la \nMadone. Le jury a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par le cadrage, le respect du th\u00e8me et la pr\u00e9sence d'un \npersonnage. Gilles Degottex et Archange Barlet, habitants de Miribel, ont compl\u00e9t\u00e9 le \ntrio gagnant. Chez les enfants, c\u2019est le clich\u00e9 d\u2019\u00c9milie Bonnet, r\u00e9sidant \u00e0 Chaponost (69) \nqui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9. Les vainqueurs ont re\u00e7u des bons d\u2019achat et tous les participants \nsont repartis avec des entr\u00e9es pour le Mus\u00e9e de la photo \u00e0 Saint-Bonnet-de-M\u00fbre. \n\n15\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\n \nInstallation de visiophones, d\u2019alarmes et de brise-vues\u2026 La municipalit\u00e9  \na fait de la s\u00e9curisation des \u00e9coles une priorit\u00e9. Un plan a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019automne  \net des mesures concr\u00e8tes sont attendues pour 2017.\nLa municipalit\u00e9 a fait appel \nau Cabinet Acc\u00e8sm\u00e9trie \npour l\u2019\u00e9laboration de son \nAgenda d\u2019Accessibilit\u00e9 \nProgramm\u00e9e (Ad\u2019AP).  \nLe dossier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9  \nfin 2016.  \nS\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e dans les \u00e9coles\nLancement de l\u2019Agenda  \nd\u2019Accessibilit\u00e9 Programm\u00e9e (Ad\u2019AP)\nPROJET\nHANDICAP\nUn audit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 sur  \nles 4 \u00e9coles publiques -  \nle groupe scolaire du centre, \nles \u00e9coles Henri Deschamps, \ndes \u00c9chets et du Mas Rillier - \navec l\u2019aide du r\u00e9f\u00e9rent s\u00fbret\u00e9 \ndu secteur, des repr\u00e9sentants \ndes services techniques et \nscolaires de la mairie, de la \ngendarmerie et de la police \nmunicipale. \nLes pr\u00e9conisations seront \nprochainement transmises \npar la gendarmerie, suivies  \nde mesures concr\u00e8tes comme \nl\u2019installation de visiophones, \nd\u2019alarmes ou de brise-vues. \nUne d\u00e9marche similaire est en \ncours pour les b\u00e2timents de  \nla Petite Enfance et le centre \nde loisirs Le Cabanon. \nLes am\u00e9nagements \nseront r\u00e9alis\u00e9s \nen fonction des \npriorit\u00e9s mais toutes \nles \u00e9coles seront \ntrait\u00e9es selon leur \nconfiguration.\n\u00ab Les investissements prioritaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis selon \nplusieurs crit\u00e8res, notamment l\u2019usage et la fr\u00e9quentation \ndu b\u00e2timent, sa fonction, le niveau d\u2019accessibilit\u00e9 actuel, \nle montant de l\u2019enveloppe des travaux\u2026  \nDes d\u00e9rogations ont parfois \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es en \nraison d\u2019une impossibilit\u00e9 technique ou d\u2019un \nco\u00fbt trop excessif \u00bb explique Marie-Chantal \nJolivet, adjointe aux affaires sociales.\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u2019Ad\u2019AP, la ville de \nMiribel a programm\u00e9 les \nprochains investissements \npour faciliter l\u2019acc\u00e8s et les \nd\u00e9placements des personnes \n\u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Le phasage \ns\u2019\u00e9talera sur 9 ans, de 2017  \n\u00e0 2025, soit un budget annuel \nde 50 \u00e0 60 000 \u20ac. \nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00c9\n14\nQUI FINANCE ? \nLa ville a obtenu \nUNE AIDE DE  \n36 880 \u20ac  \nAU TITRE DU \nFIPD (Fonds \nInterminist\u00e9riel \nde Pr\u00e9vention de \nla D\u00e9linquance) \ndans le cadre du \nmaintien du plan \nVigipirate.\nQU\u2019EST-CE QUE L\u2019AD\u2019AP ? \nL\u2019Agenda d\u2019Accessibilit\u00e9 \nProgramm\u00e9e est une \nprogrammation budg\u00e9taire \nqui facilite la strat\u00e9gie de \nmise en accessibilit\u00e9 des \n\u00e9tablissements et installations \nrecevant du public pr\u00e9vue par \nla loi du 11 f\u00e9vrier 2005.\n  55 SITES VISIT\u00c9S \nDONT 47 ERP \n(\u00c9tablissement Recevant du \nPublic) et 8 IOP (Installation \nOuverte au Public)\n1ers sites mis aux normes en 2017 :  \nle groupe scolaire Edgar Quinet,  \nle club house du Tennis Club  \net le Cimeti\u00e8re St Martin.\nMontant total  \ndes pr\u00e9conisations\n463 235 \u20ac HT\nCHIEN, CHAT, RONGEUR, LAPIN\u2026 \nAU-DEL\u00c0 DU BONHEUR QU\u2019ILS \nPROCURENT, LES ANIMAUX \nDOMESTIQUES DOIVENT FAIRE \nL\u2019OBJET D\u2019UNE ATTENTION \nPARTICULI\u00c8RE POUR UNE \nCOHABITATION PAISIBLE AVEC  \nLE VOISINAGE. \nLes r\u00e8gles en mati\u00e8re de \nDIVAGATION\nEn l\u2019absence de fourri\u00e8re communale, \nMiribel a sign\u00e9 une convention avec la \nSPA de Lyon et du Sud-Est relative \u00e0 \nl\u2019accueil et la garde des chiens et chats \ntrouv\u00e9s errants ou en \u00e9tat de divagation \nsur le domaine public. Les animaux sont \ntransport\u00e9s en fourri\u00e8re sur le site de \nBrignais. Si l\u2019animal n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9 \npar son propri\u00e9taire dans un d\u00e9lai \nfranc de garde de 8 jours ouvr\u00e9s, il est \nconsid\u00e9r\u00e9 comme abandonn\u00e9 et devient \npropri\u00e9t\u00e9 de la fourri\u00e8re.\n\u00c0 partir de quand un animal est-il \nconsid\u00e9r\u00e9 en \u00e9tat de divagation ? \n\u2192 Le chien s\u2019il \nn\u2019est plus sous la \nsurveillance effective \nde son ma\u00eetre ou s\u2019il \ns\u2019est \u00e9loign\u00e9 d\u2019une \ndistance d\u00e9passant \n100 m de la personne \nqui en est responsable. \n\u2192 Le chat s\u2019il est \nnon identifi\u00e9 ou de \npropri\u00e9taire inconnu \net trouv\u00e9 \u00e0 plus de \n200 m des habitations \nou s\u2019il est hors de la \nsurveillance de son \nma\u00eetre et \u00e0 plus  \nd\u20191 km du domicile  \nde ce dernier. \nLes chats sans propri\u00e9taire ont une utilit\u00e9 \ndans la ville : leur pr\u00e9sence r\u00e9gule les \nnuisibles et r\u00e9duit les zoonoses (maladies, \nrats, oiseaux). N\u00e9anmoins, leur prolif\u00e9ration \nnon maitris\u00e9e peut provoquer des nuisances \npour le voisinage et d\u00e9veloppe les risques \nd\u2019accidents et d\u2019actes de cruaut\u00e9. \nPlut\u00f4t que des campagnes d\u2019\u00e9radication \npar euthanasie, cruelles, co\u00fbteuses et \npeu efficaces, les actions de st\u00e9rilisation \npermettent de diminuer les colonies et \nde faciliter la cohabitation avec l\u2019homme. \n\u2192 \u00c0 Miribel, un petit groupe de \u00ab m\u00e8res \nnourrici\u00e8res \u00bb sillonne les rues pour \nnourrir et prot\u00e9ger les \u00ab chats libres \u00bb.  \nLa municipalit\u00e9 soutient leur action \nd\u00e9vou\u00e9e et envisage, \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9,  \nde passer une nouvelle convention avec \nla SPA pour financer des op\u00e9rations de  \n\u00ab trappage - st\u00e9rilisation -rel\u00e2chage \u00bb.\nL\u2019int\u00e9r\u00eat de la ST\u00c9RILISATION  \ndes \u00ab chats libres \u00bb\nLes bons gestes\n\u2192 Je suis responsable de \ntout dommage que mon \nanimal cause \u00e0 autrui  \n(art. 1385 du Code civil)\n\u2192 Par civisme, je ramasse \nsyst\u00e9matiquement \nles d\u00e9jections de mon \nchien dans la rue (sacs \ndisponibles en Mairie et \ndans les canisettes)\n\u2192 Je ne le laisse pas \naboyer toute la journ\u00e9e\n\u2192 Comme l\u2019exige la loi,  \nje le fais tatouer \n\u2192 Pour sa s\u00e9curit\u00e9,  \nje le fais vacciner chez  \nle v\u00e9t\u00e9rinaire\nQue faire du cadavre de mon animal ?\nD\u00e9posez-le au plus t\u00f4t chez un v\u00e9t\u00e9rinaire qui s\u2019occupera des formalit\u00e9s \nadministratives et de la mise en terre. Pour les animaux de moins de 40 kg, \nvous pouvez toutefois les enterrer dans votre jardin. Veillez \u00e0 choisir un \nendroit \u00e0 plus de 35 m des premi\u00e8res habitations et autres points d\u2019eau.\nANIMAUX  \nDE COMPAGNIE\nComment bien s\u2019en occuper ? \nMIP   F\u00c9VRIER 2017\n\n16\n17\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\njeunes\nenfants\nadultes\nBOULE \u00c0 Z\u00c9RO \nTOME 5, LE NERF  \nDE LA GUERRE \nSerge Ernst \n(Dessinateur) - \nZidrou (Sc\u00e9nario) \n\u00c9ditions Bamboo\nBonjour, je m\u2019appelle \nZita, mais ici, \u00e0 \nl\u2019h\u00f4pital La Gaufre, \ntout le monde \nm\u2019appelle \u00ab Boule \u00e0 \nZ\u00e9ro \u00bb. Cela fait 9 ans \nque je vis ici. Qui dit \nmieux? Tout \u00e7a par \nla faute d\u2019une salet\u00e9 \nde leuc\u00e9mie. Mais, \nvous me connaissez ! \nQuand un probl\u00e8me \nsurgit, je ne suis pas \ndu genre \u00e0 rester les \nbras crois\u00e9s. Pour \ntrouver une solution, \nje suis pr\u00eate \u00e0 me \nretrousser les man-\nches... et la cervelle. \nParole de Zita ! \nLA CONSOLE \nENSORCEL\u00c9E \nOlivier Muller - \nClotka  \n\u00c9ditions Belin\nColibri est une \ncollection de lecture \ncon\u00e7ue sp\u00e9cialement \npour les enfants DYS \nayant des difficult\u00e9s en \nlecture, avec 4 niveaux \nprogressifs pour les \naccompagner dans \nleur \u00e9volution. \u00ab La \nconsole ensorcel\u00e9e \u00bb  \n(niveau 3) est un vrai \npetit roman dans \nlequel un \u00e9trange \nvendeur propose \u00e0 \nHortense de tester \nune nouvelle console \nde jeu. Mais, tr\u00e8s vite, \nla jeune fille d\u00e9couvre \nque la console est \nensorcel\u00e9e\u2026 \nCHANSON DOUCE \nLe\u00efla Slimani - Prix \nGoncourt 2016 \n\u00c9ditions Gallimard \nLorsque Myriam, \nm\u00e8re de deux \nenfants, d\u00e9cide \nmalgr\u00e9 les r\u00e9ticences \nde son mari de  \nreprendre son activit\u00e9 \nau sein d\u2019un cabinet \nd\u2019avocats, le couple \nse met \u00e0 la recherche \nd\u2019une nounou... \nApr\u00e8s un casting \ns\u00e9v\u00e8re, ils engagent \nLouise, qui conquiert \ntr\u00e8s vite l\u2019affection \ndes enfants et occupe \nprogressivement \nune place centrale \ndans le foyer. Peu \n\u00e0 peu le pi\u00e8ge de la \nd\u00e9pendance mutuelle \nva se refermer, \njusqu\u2019au drame.\nHORAIRES D\u2019OUVERTURE  \nDE LA BIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE   \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h30    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h \nVendredi 16h30 \u00e0 19h   Samedi 10h \u00e0 12h \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e0 11h45\nTARIFS    Adultes 13 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac   \nEnfants GRATUIT \nBiblioth\u00e8que g\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM\nD \u00c9 T E N T E\n1 litre d\u2019eau\n500 grammes \nd\u2019oignons\nhuile d\u2019olive\nvieux pain\nCommencer par pleurer un bon coup \nen \u00e9pluchant les oignons !  \nLes couper en lamelles fines. \nMettre un peu d\u2019huile d\u2019olive dans \nune po\u00eale et faire revenir les oignons \njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils deviennent dor\u00e9s, \npresque marron. Faire bouillir l\u2019eau. \nVerser les oignons, saler et poivrer. \nFaire griller du pain et l\u2019incorporer \ndans le bouillon. Laisser cuire 1h30 \n \u00e0 2h puis servir avec un peu de \nfromage rap\u00e9. Bonne d\u00e9gustation !\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nles  \ncoups \nde  \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00c8QUE\nENTRE HUMOUR, \nMUSIQUE, TH\u00c9\u00c2TRE \nET DANSE, LA SAISON \n2016 / 2017 DE L\u2019OFFICE \nCULTUREL DE MIRIBEL \nPOURSUIT SA ROUTE \nVERS L\u2019OR DU MONDE. \nUNE PROGRAMMATION \nSCINTILLANTE POUR \nPETITS ET GRANDS\u2026 \nPR\u00c9PAREZ-VOUS \u00c0 \nAVOIR DES \u00c9TOILES \nPLEIN LES YEUX !\n Merc. 8 f\u00e9vrier  \nLA DOUCE  \nENVOL\u00c9E \nCirque et magie nouvelle\nGo\u00fbter-Spectacle d\u00e8s 4 ans \nCompagnie Prise de Pied\nNouvelle cr\u00e9ation de cette \nprodigieuse compagnie de cirque \naux accents burlesques av\u00e9r\u00e9s, ce \nspectacle de haute voltige aborde \nl\u2019absence et le manque sur de \nd\u00e9licates pointes et prises de pieds.\n Jeudi 9 f\u00e9vrier \nVINCENT  DEDIENNE  \nS\u2019il se passe \nquelque chose... \nHumour\n20h30 - Vincent Dedienne, c\u2019est \ns\u00fbr, vous connaissez. D\u2019abord \nde chez Ruquier, qui le produit \naujourd\u2019hui. ou de France Inter, \nlors de telle ou telle autre \nMatinale. Et si vraiment vous n\u2019le \nconnaissez pas, eh bien venez car \nil va beaucoup en parler. Il parlera \nde lui, \u00e0 travers lui de vous, et de \nbien d\u2019autres choses encore ! \nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL / L\u2019ALL\u00c9GRO Place de la R\u00e9publique 01700 Miribel\nRenseignements et r\u00e9servations : allegro.free.fr / 04 78 55 80 20\n17\n Jeudi 9 mars \nEMILY LOIZEAU \nChanson fran\u00e7aise\n20h30 - Si l\u2019\u00e9l\u00e9gance est \nd\u00e9sormais devenue coutume \ndans l\u2019univers de cette chanteuse \natypique, le lyrisme autant que \nl\u2019engagement se c\u00f4toient sans \ndouter au c\u0153ur du quatri\u00e8me \net nouvel opus, tout juste sign\u00e9... \net applaudi d\u2019une unanimit\u00e9 \n\u00e9merveill\u00e9e.\n Jeudi 23 mars  \nPHILO FORAINE \nPhilosophie th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e\n19h30 - Ancien professeur \nde philosophie, intervenant \nfamilier des prisons et des unit\u00e9s \npsychiatriques, Alain Guyard \nd\u00e9cravate le monde soi-disant \ncompliqu\u00e9 des id\u00e9es \u00e0 coup de \nd\u00e9monstrations \u00e9loquentes et \nabsolument limpides. Une heure \nde pur plaisir intellectuel !\n Mardi 11 avril    \nDANB\u00c9\nTh\u00e9\u00e2tre \nconcert \nnarratif sous \ncasque\n20h30 - D\u2019apr\u00e8s \nAya Cissoko et Marie \nDesplechin / Cie (Mic)zzaj\nAya Cissoko passe une enfance \ndouce et lumineuse... jusqu\u2019 \u00e0 ses \n8 ans, en 1986, quand son \np\u00e8re et sa petite s\u0153ur meurent \ndans l\u2019incendie criminel de leur \nimmeuble. Sur sa route, Aya \ncroise alors la boxe et devient \nchampionne du monde. Un \nspectacle issu d\u2019une histoire vraie \nentre th\u00e9\u00e2tre-concert en direct et \npi\u00e8ce musicale radiophonique. \n Merc. 12 avril  \nDOT \nDanse, arts visuels, arts \nplastiques et nouvelles \ntechnologies  \nGo\u00fbter-Spectacle d\u00e8s 4 ans \nMaduixa Th\u00e9\u00e2tre\n15h - C\u2019est cette fois-ci \u00e0 partir \ndu travail de l\u2019am\u00e9ricain Sol \nLewitt que le Maduixa Th\u00e9\u00e2tre \nrevient une nouvelle fois \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro, avec un spectacle \ncomme toujours \u00e0 la crois\u00e9e des \narts : th\u00e9\u00e2tre, danse, musique,  \net nouvelles technologies. \n Vendredi 12 mai  \nLE SIFFLEUR \nHumour musical\nFred Radix -20h30\nFred Raddix vient, seul en sc\u00e8ne, \nredonner notes et lettres de \nnoblesse \u00e0 l\u2019art et l\u2019histoire de la \nMusique Siffl\u00e9e. Entre conf\u00e9rence \nsavante n\u00e9anmoins burlesque et \nv\u00e9ritable r\u00e9cital virtuose malgr\u00e9 \ntout, il casse avec humour autant \nque haute musicalit\u00e9 les codes \ndu r\u00e9pertoire classique - et pas \nque - interpr\u00e9tant avec souffle \net brio les plus grands airs \nplaisants, de Mozart \u00e0 Bizet,  \nde Schubert \u00e0 Satie.\nSoupe  \n\u00e0 l\u2019oignon   \nde la caisse \u00e0 savon\nLES  \nRDV  \nDE  \nL\u2019OCM\nCOMPLET\nNOUVEAU\n\n18\n19\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nMIP   F\u00c9VRIER 2017\nCh\u00e8res Miribelanes, chers Miribelans,\nPermettez-moi tout d'abord de vous \nsouhaiter une joyeuse et belle ann\u00e9e 2017. \nQu'elle vous am\u00e8ne sant\u00e9, joie et bonheur. \nComme vous avez pu le voir, cette ann\u00e9e \nencore, je n'ai pas pu m'adresser \u00e0 vous au \ncours des voeux de la municipalit\u00e9. Madame \nle Maire est tr\u00e8s heureuse de me trouver \npour obtenir des subventions cons\u00e9quentes \nde la part du D\u00e9partement, mais refuse \nde me laisser en parler. Moi, j'agis pour le \nbien de tous et pas seulement \u00e0 des fins \npersonnelles, voil\u00e0 qui devait \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9.\nCette ann\u00e9e, le projet centre-ville devrait \n\u00eatre d\u00e9finitivement pr\u00e9sent\u00e9, apr\u00e8s plus de \n20 ans de r\u00e9flexions ! Esp\u00e9rons qu'il sera \n\u00e0 la hauteur de vos attentes... L'\u00e9quipe \nd'opposition et moi-m\u00eame n'avons pas \ndonn\u00e9 d'avis, puisque, comme vous, nous \nne connaissons que la pr\u00e9sentation qui a \n\u00e9t\u00e9 faite et pas le d\u00e9tail. Esp\u00e9rons que cela \nsera g\u00e9r\u00e9 diff\u00e9remment que \u00ab l'\u00celot  \nSaint-Romain \u00bb ,une requalification \ndu quartier expliqu\u00e9e \u00e0 grand renfort \nde publicit\u00e9 dans la presse, et qui va \nfinalement se solder par une simple  \net co\u00fbteuse r\u00e9novation des b\u00e2timents.\nConcernant  le hameau des \u00c9chets,  \non dit que \u00ab gouverner c'est pr\u00e9voir \u00bb....  \nAlors que tout le monde savait que  \n\u00ab le phoc\u00e9en \u00bb allait fermer qu'a-t-on \nfait pour pallier \u00e0 la fermeture du seul  \ncommerce de proximit\u00e9 : RIEN.\nBien que minoritaires, nous suivons de \ntr\u00e8s pr\u00e8s l'\u00e9volution des dossiers en cours, \npour d\u00e9fendre au mieux les int\u00e9r\u00eats de \nl'ensemble des habitants de la commune.\nBONNE ANN\u00c9E A TOUS.\nCap sur 2017 !\nCap sur 2017 et haro sur le commerce : \nles diff\u00e9rents sc\u00e9narios d\u2019am\u00e9nagements \nde l\u2019\u00celot Saint-Romain ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s et \nseront adapt\u00e9s en fonction de la demande. \nPlusieurs commer\u00e7ants ont d\u00e9j\u00e0 souhait\u00e9 \nretenir leur place pour entrer dans ces \nlocaux apr\u00e8s r\u00e9novation, avec un objectif \nd\u2019ouverture avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. Cela \nmarquera un nouvel \u00e9lan pour l\u2019attractivit\u00e9 \ndu centre, avec une acc\u00e9l\u00e9ration du \nprojet de ZAC centre-ville pour laquelle, \n\u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9crire ces lignes l\u2019am\u00e9nageur \nest sur le point d\u2019\u00eatre retenu. Aux \u00c9chets, \nla municipalit\u00e9 offre la possibilit\u00e9 \u00e0 une \n\u00e9picerie polyvalente d\u2019ouvrir ses portes \navant le printemps en mettant \u00e0 disposition \nles locaux de l\u2019ancienne salle des f\u00eates. \nNous travaillons aussi \u00e0 l\u2019accompagnement \nde plusieurs autres projets priv\u00e9s pour \nque le hameau connaisse un nouvel essor. \nAu Mas Rillier, c\u2019est en am\u00e9nageant les \nabords avec des places de stationnement \nque l\u2019action de la commune facilitera \nl\u2019implantation d\u2019un nouveau commerce sur \nla Mont\u00e9e Neuve.\nNous souhaitons \u00e9galement placer \n2017 sous le signe de l\u2019environnement : \nlancement du \u00ab Z\u00e9ro Phyto \u00bb en rempla\u00e7ant \nl\u2019usage des produits phytosanitaires par \ndes solutions alternatives \u00e9cologiques, \nnouvelles initiatives d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie \navec un travail sur l\u2019\u00e9clairage public, \nmise en valeur des espaces naturels \navec les Jardins des Balmes ou un projet \nd\u2019am\u00e9nagement du Parc Buttard, etc. Nous \nvous r\u00e9servons pour le printemps une \ngrande journ\u00e9e autour des th\u00e9matiques de \nl\u2019environnement pour cr\u00e9er une \u00e9mulation \nautour des multiples initiatives vertueuses \nsur notre territoire.\nUne ann\u00e9e qui s\u2019annonce riche en projets.\ncourrier \nDES LECTEURS\nMAJORIT\u00c9\nOPPOSITION\nLes \u00e9lus de \u00ab Miribel comme vous l\u2019aimez \u00bb\nJP GAITET et l'\u00e9quipe  \nd'UN RENOUVEAU POUR MIRIBEL\nTERRITOIRE\nInquiets de la possible installation d\u2019une  \naire pour les gens du voyage  \naux \u00c9chets, nous aimerions savoir ce qu\u2019il en est\u2026.\nLa question de l\u2019emplacement \nd\u2019une aire de grand passage \npour les gens du voyage, sur \nle territoire de la CCMP et de \nla 3CM, comme l\u2019impose la \nloi, est en discussion depuis \nde tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es. \nDiff\u00e9rents terrains ont \u00e9t\u00e9 \nenvisag\u00e9s, notamment un \nterrain agricole du nord \ndes \u00c9chets et un autre \u00e0 \nB\u00e9ligneux. Le pr\u00e9c\u00e9dent \npr\u00e9fet s\u2019\u00e9tait prononc\u00e9 pour \nB\u00e9ligneux  mais ce projet est \njug\u00e9 trop co\u00fbteux par  \nle nouveau pr\u00e9fet qui a remis  \nen question ce fl\u00e9chage.  \nLa probl\u00e9matique reste donc \nenti\u00e8re. Pour autant, cela ne \nsignifie en aucun cas  que \nle terrain des \u00c9chets puisse \n\u00eatre de nouveau envisag\u00e9,  \nles \u00e9lus miribelans  \nne l\u2019accepteront pas.  \nUne nouvelle \u00e9tude s\u2019av\u00e8re \nn\u00e9cessaire pour trouver  \nune solution plus acceptable.\nCOMMERCE \nQuid de la rumeur de  d\u00e9part du Chef  \nChristophe Marguin  aux \u00c9chets ?\nL\u2019\u00e9tablissement Marguin est une institution dont nous sommes fiers \nsur la commune et comme l\u2019a rappel\u00e9 le c\u00e9l\u00e8bre restaurateur,  \n\u00e0 ce jour aucune annonce de d\u00e9part n\u2019est officialis\u00e9e. N\u00e9anmoins, \nc\u2019est un t\u00e8nement qui int\u00e9resse les promoteurs immobiliers et \nsur une projection \u00e0 moyen voire long terme, il est envisag\u00e9, \nnotamment au travers de l\u2019\u00e9tude urbaine, une \u00e9volution possible vers \nl\u2019implantation de logements accompagn\u00e9e de commerce.\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans  \nla boite aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil  \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00c0  F A C E S\nTRIBUNE LIBRE\nVILLE  \nPRATIQUE\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 13h30 \u00e0 17h\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi, vendredi : 14h30-17h \nMardi, jeudi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00c9S\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\nCULTURE\nO\u00f9 en est le projet d\u2019ouverture d\u2019un \ncin\u00e9ma multiplexe  \n\u00e0 Saint-Maurice de Beynost ?\nL\u2019\u00e9quipe municipale est \nfavorable \u00e0 une plus grande \noffre cin\u00e9matographique sur le \nterritoire de la C\u00f4ti\u00e8re et mesure \nles attentes des habitants en la \nmati\u00e8re. Toutefois, l\u2019implantation \nd\u2019un multiplexe ne doit pas se \nfaire \u00e0 n\u2019importe quel prix, et il est \nindispensable qu\u2019il soit \u00e9labor\u00e9 en \nlien avec les initiatives associatives \nlocales existantes qui ont une grande \nrichesse culturelle \u00e0 apporter. Sylvie \nVIRICEL a demand\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019une \n\u00e9tude d\u2019impact soit r\u00e9alis\u00e9e avant \nune nouvelle pr\u00e9sentation qui,  \nnous l\u2019esp\u00e9rons, permettra au projet \nd\u2019aboutir.\n\nParc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes \u2022 Route de Tramoyes \u2022 Les Echets \u2022 01706 Miribel cedex\nT\u00e9l. 04 72 26 26 70 \u2022 Fax 04 72 26 26 89 \u2022 commercial@selux.fr \u2022 www.selux.fr\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nDominique et Mario Abballe\n10, quai du Rh\u00f4ne - 01700 Miribel\nT\u00e9l. 04 74 98 02 83  \nSp\u00e9cialit\u00e9s fran\u00e7aises et italiennes \nterrasse ombrag\u00e9e\nJouRs d\u2019ouveRtuRe:\ntous les midis sauf le samedi\nLe soir : jeudi - vendredi - samedi\nouvert le dimanche midi sur r\u00e9servation\n(Printemps et automne - minimum 10 couverts)\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde l\u2019am\u00e9nagement \ndu territoire\nSarl Didier Montrade\nMenuiserie hors standard - Escalier - Charpente \nCouverture - zinguerie\nZI la Bocquette - Quai du Rh\u00f4ne - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 04 15 - Fax : 04 78 55 11 86 - Port. 06 07 48 44 56\nmail : didier.montrade@wanadoo.fr\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de tramoyes - Les eCHets - 01700 MIRIBeL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\n", "publication_date": "20/06/2017"}