{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMjUtaWNpLTg3MA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2025-ici-870/file", "text": "1 Depuis l\u2019adoption de la loi n\u00b0 2014-172 du 21 f\u00e9vrier 2014, les bulletins blancs (sans mention de couleur blanche et les enveloppes vides sans bulletin) sont exclus du champ des bulletins nuls. Ils sont \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9compt\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment et \nannex\u00e9s au proc\u00e8s-verbal sans \u00eatre pris en compte dans la d\u00e9termination des suffrages exprim\u00e9s. \n2 Ce nombre correspond \u00e0 la colonne D moins les colonnes E et F. \n \nRECENSEMENT PAR BUREAU \ndes votes \u00e9mis dans la commune \nBureaux \nNombre \nd\u2019\u00e9lecteurs \ninscrits \nNombre \nd\u2019\u00e9lecteurs \nvotants d\u2019apr\u00e8s \nla feuille \nd\u2019\u00e9margement \nNombre de \nvotants \n(enveloppes et \nbulletins sans \nenveloppe \ntrouv\u00e9s \ndans les urnes) \nNombre de \nbulletins blancs1 \nNombre de \nbulletins et \nenveloppes \nannul\u00e9s \nNombre de \nsuffrages \nexprim\u00e9s2 \nNOMBRE DE SUFFRAGES ATTRIBU\u00c9S A CHAQUE CANDIDAT \n (mentionner les pr\u00e9nom et nom de chaque candidat dans l\u2019ordre figurant sur la liste arr\u00eat\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l\u2019Etat) \nLAPRAY Lumir \n \nDAUBI\u00c9 Romain \n \nGOUTAGNY Vincent \n \nBARATAY Denis \n \nNANCHI Alexandre \n \nCOSTA Alexandre \n \nMARTET Colin \n \nIGL\u00c9SIS Thomas \n \nEYRAUD Olivier \n \nCARRIER Delphine \n \nA \nB \nC \nD \nE \nF \nG \n1 \n2 \n3 \n4 \n5 \n6 \n7 \n8 \n9 \n10 \n001 L'ALLEGRO \n1393 \n703 \n703 \n5 \n3 \n695 \n187 \n206 \n6 \n12 \n91 \n31 \n2 \n13 \n137 \n10 \n002 STADE LA CHANAL \n1307 \n620 \n620 \n4 \n1 \n615 \n179 \n190 \n5 \n6 \n54 \n26 \n6 \n12 \n118 \n19 \n003 ECOLE HENRI DESCHAMPS \n1530 \n671 \n671 \n6 \n0 \n665 \n249 \n176 \n10 \n5 \n76 \n27 \n3 \n10 \n104 \n5 \n004 SALLE DES FETES DU MAS RILLIER \n832 \n430 \n430 \n5 \n1 \n424 \n104 \n124 \n3 \n6 \n68 \n23 \n1 \n4 \n90 \n1 \n005 SALLE DES FETES DES ECHETS \n905 \n422 \n422 \n5 \n0 \n417 \n109 \n124 \n2 \n8 \n42 \n14 \n2 \n4 \n105 \n7 \n006 CENTRE SOCIO-CULTUREL \n1086 \n519 \n518 \n3 \n1 \n514 \n182 \n134 \n6 \n8 \n53 \n23 \n4 \n7 \n93 \n4 \nTotaux cumul\u00e9s de la page et des intercalaires \n7053 \n3365 \n3364 \n28 \n6 \n3330 \n1010 \n954 \n32 \n45 \n384 \n144 \n18 \n50 \n647 \n46 \n \n01-02 \n", "publication_date": "20/06/2014"}