{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNTI3LWxlY2hvLWRlcy1lY2hldHMtbmQtMjc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/527-lecho-des-echets-nd-27/file", "text": "MOTO CROSS \nLe moto club NEUVILLOIS, en collaboration avec le moto \nclub du MAS RILLIER et le moto club RHONALPIN ont \norganis\u00e9 cette journ\u00e9e de comp\u00e9tition en l\u2019honneur de \nMonsieur GUICHER Raymond qui arr\u00eate toute activit\u00e9 \napr\u00e8s de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es de b\u00e9n\u00e9volat. Pour \nl\u2019occasion, pas moins de 58 quads et 40 motos ont brav\u00e9 \nle mauvais temps, la pluie et donc la boue. Malgr\u00e9 cela le \npublic a r\u00e9pondu pr\u00e9sent car l\u2019organisation avait pr\u00e9vu \ndes stands abrit\u00e9s o\u00f9 l\u2019on pouvait boire une bi\u00e8re et se \nrestaurer des traditionnelles frites accompagn\u00e9es de hot \ndogs.    \n ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n, \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \nEDITO \nApr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pluvieux, nous rentrons dans \nl\u2019automne sans vraiment avoir eu de beaux jours. En \njuillet et ao\u00fbt nous avons eu un orage tous les trois \njours en moyenne. Beaucoup d\u2019eau, beaucoup trop, des \nsols d\u00e9tremp\u00e9s et un manque certain de soleil. Les \nnappes phr\u00e9atiques sont pleines et la v\u00e9g\u00e9tation \nverdoyante. C\u2019est bien connu, le malheur des uns fait le \nbonheur des autres. Enfin, avec un temps pareil, on ne \nregrette pas trop les vacances. La reprise est beaucoup \nmieux accept\u00e9e, le retour au travail est moins rude. \nEsp\u00e9rons un hiver moins pluvieux. \n \n \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE TELETHON 2014 A MIRIBEL \nCette ann\u00e9e, le TELETHON se d\u00e9roulera le samedi \n6 d\u00e9cembre. Forts de notre premi\u00e8re exp\u00e9rience, nous \npensons organiser entre autre, une randonn\u00e9e des familles \nsur les sentiers balis\u00e9s de la C\u00f4ti\u00e8re avec le club rando de \nl\u2019ULM et les marcheurs de CESAM. Des  d\u00e9parts \u00e9chelonn\u00e9s \n\u00e0 partir de  l\u2019Allegro se feront \u00e0 9H, 10H et 11H. Pour \nl\u2019apr\u00e8s-midi, nous pensons \u00e0 d\u2019autres animations pour \nattirer un maximum de personnes sur ce site, comme la \nconstruction d\u2019une pyramide de bo\u00eetes de conserves \nachet\u00e9es en faveur du TELETHON puis donn\u00e9es aux Restos \ndu c\u0153ur.  \n       Nous faisons appel \u00e0 toutes les associations soit : \n- \npour organiser une animation  suppl\u00e9mentaire et \nfaire que cette journ\u00e9e soit festive, dynamique et \nsolidaire. \n- \npour donner un coup de main, ou encadrer une \nautre manifestation. \n- \npour fabriquer des g\u00e2teaux qui seront propos\u00e9s \u00e0 la \nvente sur le point de restauration central. \nLe Phenix Miribel Taekwando a r\u00e9pondu favorablement en \nproposant une d\u00e9monstration.  \nC\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation du plus grand nombre que la \nrecherche avance. \nJ\u2019esp\u00e8re partager avec vous un moment fort de solidarit\u00e9. \nC\u2019est une noble  cause qui permettra aussi de se rencontrer \net d\u2019\u00e9changer.  \n                                                                      Marie-Chantal JOLIVET \n                                                           \n \nCoordinatrice du TELETHON \n \nLES JOURNEES DU PATRIMOINE AUX ECHETS \nLe samedi 20 et dimanche 21 septembre, avec le soleil au \nrendez-vous, quelques curieux se sont retrouv\u00e9s, d\u00e8s 9H30, \n\u00e0 la gare des Echets pour un parcours comment\u00e9 dans le \nhameau et ses b\u00e2timents anciens. La destination principale \n\u00e9tait le Marais o\u00f9 ils ont pu apprendre que, d\u00e8s le Moyen-\nAge, des tentatives d\u2019ass\u00e8chement ont \u00e9t\u00e9 programm\u00e9es. \nMais ce n\u2019est  qu\u2019en 1969, qu\u2019une grande partie de ce \nmarais le f\u00fbt r\u00e9ellement,  gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019installation d\u2019un ovo\u00efde \nde 2 m de haut et 1,20 m de large. Il emprunte le lit du \nruisseau des Echets et traverse discr\u00e8tement le village \npuisqu\u2019il est enterr\u00e9. Les eaux ressortent \u00e0 l\u2019air libre avant \nCailloux sur Fontaine et vont se jeter dans la Sa\u00f4ne au \nniveau de Rochetaill\u00e9e. \nEnsuite, ils se dirig\u00e8rent vers l\u2019ancienne salle des f\u00eates ou \n\u00e9taient expos\u00e9s le plan terrier de 1750 et un plan cadastral \ndes ann\u00e9es 1960, bien utile pour rep\u00e9rer les chemins et les \npremi\u00e8res fermes telles que la Grange au Retz ou le \ndomaine de Rosarges. Des panneaux d\u2019informations sur la \nligne SNCF Lyon-Bourg , le mat\u00e9riel roulant et les travaux \nd\u2019am\u00e9nagement qui d\u00e9but\u00e8rent en 2007 compl\u00e9taient cette \nexposition.  \n                                                                               Marie-Chantal JOLIVET \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCHANVRE ou CANNABIS \nA l'entr\u00e9e des ECHETS, tout pr\u00e8s du rond-point vers \nMIONNAY, vous avez peut-\u00eatre vu une plantation plut\u00f4t \ndouteuse <Chanvre ou Cannabis>. Toujours est-il que \nbeaucoup de curieux se sont arr\u00eat\u00e9s, m\u00eame les \ngendarmes sont venus v\u00e9rifier.  \nExplication : Le chanvre (ou encore Cannabis sativa ou \nchanvre industriel), est une plante connue depuis \nl'antiquit\u00e9. \nDe la famille des Cannabinac\u00e9es, elle est principalement \ncultiv\u00e9e pour sa fibre. Elle a fait ses preuves avec la \nmarine \u00e0 voile (voilages, cordages\u2026), pour la fabrication \nde textiles (chemises, pantalons, draps\u2026), de billets de \nbanque... Le rapprochement entre le chanvre et le porc : \n\" tout y est bon \". Toutes les parties du chanvre sont \nutilis\u00e9es. L\u2019av\u00e8nement des fibres synth\u00e9tiques mettra le \nchanvre sur le d\u00e9clin. 175 000 ha de cultures en 1875, le \nchanvre est de moins en moins cultiv\u00e9 \u00e0 partir de 1960. En \n1965, ce n'est que 400 ha de surfaces cultiv\u00e9es en France.  \nDe nos jours, le chanvre revient en force gr\u00e2ce \u00e0 ses \nnombreux domaines d\u2019application. \nCette plante est un monstre d\u2019innovation avec des \nd\u00e9bouch\u00e9s \nvari\u00e9s, \nen \nplasturgie \n(habitacles \nd\u2019automobiles\u2026), \ndans \nl\u2019alimentation \n(huile), \nl\u2019habillement, la papeterie, la fabrication de feux \nd'artifices, de peinture, de glue mais aussi dans le \nb\u00e2timent (isolation) et bien d'autres encore. \nD\u2019autre part, la culture de chanvre est r\u00e9glement\u00e9e en \nFrance. Les vari\u00e9t\u00e9s homologu\u00e9es et autoris\u00e9es doivent \navoir un taux de THC* r\u00e9siduel (drogue) inoffensif \n(inf\u00e9rieur \u00e0 0.2 %). Le Cannabis Sativa Indica est interdit. \nSon taux de THC est sup\u00e9rieur \u00e0 5 %. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nRYTHMES SCOLAIRES \n \nDepuis septembre 2014, l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine \napplique, comme toutes les \u00e9coles publiques de la \ncommune, la r\u00e9forme des rythmes scolaires ; ainsi, \nles enfants ont  pu d\u00e9couvrir un nouveau temps de \nvie collective, le Temps d\u2019Activit\u00e9 P\u00e9riscolaire (TAP) \nchaque jour de 16h15 \u00e0 17h. \nPour cette premi\u00e8re p\u00e9riode,  les jeux de \nconnaissance \u00e9taient au programme : la balle \nnomm\u00e9e, le zip/zap, Poule, Renard, Vip\u00e8re\u2026  \nCes jeux qui se sont principalement d\u00e9roul\u00e9s en \next\u00e9rieur, gr\u00e2ce \u00e0 un temps cl\u00e9ment, ont apport\u00e9 \nbeaucoup de joie aux enfants et permis aux \nanimateurs et aux \u00e9l\u00e8ves de faire connaissance et \nprendre leurs rep\u00e8res. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019accueil est assur\u00e9 par des animateurs dipl\u00f4m\u00e9s \n(BAFA/CAP Petite enfance) : Tiffany, B\u00e9atrice et \nAur\u00e9lie pour les petits de maternelle et Laura, \nOdile, Nicole pour les enfants scolaris\u00e9s en \n\u00e9l\u00e9mentaire.  \nApr\u00e8s les vacances de la Toussaint, les enfants \nd\u00e9couvriront de nouveaux th\u00e8mes parmi lesquels \nJeux de balles et Ballons, Pr\u00e9vention et Sant\u00e9. Ils \npourront \u00e9galement profiter de la visite d\u2019un \nintervenant de l\u2019association \u00ab Lire et faire lire \u00bb, qui \nviendra leur raconter des histoires. \nD\u2019autres \nop\u00e9rations \navec \ndes \nintervenants \next\u00e9rieurs se mettront en place progressivement au \ncours de l\u2019ann\u00e9e scolaire.  \nLes inscriptions pour la p\u00e9riode de Toussaint \u00e0 No\u00ebl \nse font sur le site : www.miribel.fr par formulaire en \nligne \nA partir du 3 novembre 2014, le coordonnateur \nmunicipal des temps p\u00e9riscolaires, Adrien Botta, \nvous \naccueillera \nlors \nde \nsa \npermanence \nhebdomadaire \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine des \nEchets chaque vendredi de 17h15 \u00e0 18h15 pour \ntous renseignements et inscriptions. \nTexte ECHO des ECHETS \n \nLe chanvre n\u00e9cessite peu d\u2019arrosage, \nnaturellement \nfongicide \net \nantibact\u00e9rien, il n\u2019a pas besoin de \npesticide ou d\u2019engrais. Compos\u00e9 de \n30 % de fibres et 70 % de ch\u00e8nevotte \n(le bois de la plante), il emmagasine \npr\u00e8s de 800 g de carbone pour 1 kg \nde \nmati\u00e8re. \nLe \nchanvre \nest \nincontestablement un vorace de \nCO2. C\u2019est la plante par excellence \npour lutter contre l\u2019effet de serre et \nle r\u00e9chauffement climatique.  Produit \nindustriel, les mat\u00e9riaux en chanvre \nsont \nrecyclables \nou \nm\u00eame \ncompostables. Le chanvre fait partie \ndes mat\u00e9riaux qui r\u00e9pondront aux \nattentes \nenvironnementales \nde \ndemain. Chaque ann\u00e9e une r\u00e9colte \nde chanvre repr\u00e9sente une ressource \nrenouvelable ! \n  \n \nLa PERMANENCE des ELUES \naux ECHETS \n aura lieu le samedi 8 novembre \n de 9h \u00e0 11h \n dans la salle des associations. \n \n \n \n*THC ou T\u00e9trahydrocannabinol : drogue contenue dans le cannabis \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nINAUGURATION DE LA SALLE \n DES F\u00caTES \n  Le 29 Ao\u00fbt les Echetois se sont d\u00e9plac\u00e9s nombreux, \nmalgr\u00e9 les vacances, sous un soleil radieux pour assister \u00e0 \nl\u2019inauguration officielle de la salle des f\u00eates des Echets. \nSur le parking, devant l\u2019entr\u00e9e et contre la magistrale \nsculpture de Roger GROSLON, ils ont pu entendre les \ndiscours prononc\u00e9s par Madame Sylvie Viricel, maire de \nMiribel, et Marie-Chantal Jolivet, adjointe charg\u00e9e du \nhameau. Si de nombreux \u00e9lus avaient fait le d\u00e9placement, \non pouvait noter la pr\u00e9sence de 4 jeunes repr\u00e9sentants  \ndu Conseil Municipal des Enfants. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe ruban a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 par Madame la Maire en pr\u00e9sence \ndu \nConseiller \nG\u00e9n\u00e9ral \nPierre \nGOUBET \net \ndes \nrepr\u00e9sentants des entreprises ayant particip\u00e9 \u00e0 la \nconstruction de la salle. \nUn verre de l\u2019amiti\u00e9 \u00e9tait offert \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Ainsi chacun \na pu d\u00e9couvrir l\u2019organisation de l\u2019espace et les \nam\u00e9nagements \nfonctionnels : \ncuisine, \nlocaux \nde \nrangement associatifs, salle de r\u00e9union, estrade etc\u2026  \nLe public a aussi \u00e9t\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 par une pr\u00e9sentation du \nplan Terrier (anc\u00eatre du cadastre) tandis qu\u2019un \ndiaporama projetait des photos du hameau et ses \nenvirons sur le magnifique \u00e9cran amovible install\u00e9 en \nfond de sc\u00e8ne. \nTexte et photo Michel AVELINE \n \nCME \nEncore de belles id\u00e9es du CME \nComme chaque ann\u00e9e depuis 2009, des \u00e9lections ont  eu \nlieu dans les \u00e9coles primaires pour choisir les \u00e9lus du CME \n(Conseil Municipal des Enfants). Cette ann\u00e9e, 12 CM2  sur \nles 20 de l\u2019an dernier \u00e9tant partis en sixi\u00e8me, il fallait \u00e9lire \n12 CM1 pour les remplacer. \nAux Echets, Titouan et Alexandre ont c\u00e9d\u00e9 leur place \u00e0 \nKillian Leang et Thomas Elice. Cette ann\u00e9e encore, les id\u00e9es \net les projets sont vari\u00e9s, nombreux et int\u00e9ressants. Le \nsamedi 11 octobre, lors de la traditionnelle s\u00e9ance publique, \napr\u00e8s avoir re\u00e7u leur \u00e9charpe tricolore, ils en ont \u00e9num\u00e9r\u00e9  \nla liste, chacun \u00e0 leur tour  devant un public nombreux \nconstitu\u00e9 des parents bien s\u00fbr, d\u2019enseignants et des \u00e9lus \nadultes. Sylvie Viricel  a soulign\u00e9 la qualit\u00e9 des projets, \nl\u2019enthousiasme  et la d\u00e9termination des jeunes \u00e9lus. H\u00e9las, \nKillian n\u2019a pas pu assister \u00e0 cette premi\u00e8re s\u00e9ance \u00e0 cause \nd\u2019une forte crise d\u2019asthme. Souhaitons qu\u2019il puisse \nrapidement rejoindre ses camarades pour s\u2019associer aux \ndiverses actions d\u00e9j\u00e0 inscrites au calendrier. \n                                                                          Marie-Chantal JOLIVET   \n \nINFOS MUNICIPALES \n \n \nLa Mairie de Miribel va proc\u00e9der en Janvier et F\u00e9vrier \n2015 au recensement de la population de la commune. Si \nvous \u00eates disponibles et int\u00e9ress\u00e9s, vous pouvez envoyer \nvotre candidature (par \u00e9crit) au Service Ressources \nHumaines de la Mairie avant le 1er d\u00e9cembre. \nMerci de faire suivre le message aux personnes \nsusceptibles d'\u00eatre int\u00e9ress\u00e9es. \n  \nPour tout renseignement : 04 78 55 84 09 \n \n \nTraditionnellement, les villes et villages de France se \nsouviennent de l'armistice du 11 novembre 1918. \nMiribel ayant 4 monuments aux morts. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \ndepuis longtemps que les comm\u00e9morations auraient \nlieu, au niveau des hameaux, le 1er novembre. Ainsi, la \nmunicipalit\u00e9 convie les Ech\u00e9tois, petits et grands, \u00e0 la \nc\u00e9r\u00e9monie qui aura lieu au cimeti\u00e8re des Echets le 1er \nnovembre \u00e0 10h30. Elle sera suivie d'un ap\u00e9ritif \u00e0 \nl'ancienne salle des f\u00eates. Venez nombreux !  \n \nL'\u00e9quipe municipale \n \nMESAVENTURE \n \nDimanche 19 octobre, aux alentours de 17h20, un jeune \ngar\u00e7on de 13 ans s\u2019est gri\u00e8vement bless\u00e9 au mollet en \njouant dans une maison abandonn\u00e9e. \nAttir\u00e9s par la l\u00e9gende des maisons hant\u00e9es des Echets \nabritant de suppos\u00e9s squelettes, cinq gar\u00e7ons, \u00e2g\u00e9s de 11 \u00e0 \n13 ans, ont travers\u00e9 la voie ferr\u00e9e \u00e0 la sortie du hameau, au \nbout de la rue de la Chapelle. A travers les ronces et les \nherbes hautes, ils sont parvenus \u00e0 atteindre une maison \nd\u00e9labr\u00e9e. \nL\u2019un d\u2019entre eux a pris appui sur une vieille planche pour se \nhisser au deuxi\u00e8me \u00e9tage. C\u2019est lorsque son camarade est \nmont\u00e9 \u00e0 son tour que la planche a c\u00e9d\u00e9 sous son poids. \nAgripp\u00e9 \u00e0 une poutre \u00e0 la seule force de ses bras, le gar\u00e7on \na d\u00fb l\u00e2cher prise et il est tomb\u00e9 sur les gravats qui \njonchaient le sol. Il pr\u00e9sente une blessure tr\u00e8s profonde \u00e0 la \njambe. \nLes secours sont imm\u00e9diatement avertis gr\u00e2ce \u00e0 un \nt\u00e9l\u00e9phone portable. Cependant, la zone \u00e9tant inaccessible \npar la route, les gar\u00e7ons doivent porter leur camarade \njusqu\u2019au cimeti\u00e8re, o\u00f9 un camion de pompiers les rejoint \nrapidement. Les premiers soins lui sont administr\u00e9s et il est \ntransport\u00e9 \u00e0 l\u2019H\u00f4pital Femme M\u00e8re Enfant de Bron. \nLes parents des enfants pr\u00e9sents dans la maison sont \npr\u00e9venus par les gendarmes. Ils rappellent \u00e0 tous que \nl\u2019accident aurait pu \u00eatre dramatique, que la travers\u00e9e de la \nvoie ferr\u00e9e pr\u00e9sente un terrible danger et que l\u2019intrusion \ndans une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e est formellement interdite par la \nloi. \nDevant les mines de ces enfants, effar\u00e9s par l\u2019\u00e9v\u00e9nement \nauquel ils viennent d\u2019assister, on a la conviction que la \nle\u00e7on a bien \u00e9t\u00e9 comprise.  \nAng\u00e9lique COCCO \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCOURS PHOTO \n \nDes nouvelles du Groupe Photo de l\u2019Echo des Echets \n \n Cette rentr\u00e9e voit le groupe photo reprendre ses activit\u00e9s. \nDe nouvelles inscriptions portent \u00e0 15 le nombre de \nparticipants, ce qui repr\u00e9sente un maximum cette ann\u00e9e \npour l\u2019organisation du temps d\u2019occupation des locaux et \ndes activit\u00e9s pr\u00e9vues : ateliers (\u00e9clairage, portrait, nature \nmorte etc\u2026), sorties (Lyon, \u00e9tangs de la Dombes \u2026)  et \nexposition (probablement en avril 2015). Les r\u00e9unions se \nfont toujours le 2\u00e8me et 4\u00e8me mardi du mois en deux \ngroupes de niveau, dans une ambiance, qui, si elle est \nstudieuse par moments, est aussi tr\u00e8s conviviale et \nchaleureuse.  \n \nMichel AVELINE \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \n\u00c9tymologie du mot GR\u00c8VE \n \nAncien nom d'une place de Paris. L'actuelle \"place de l'H\u00f4tel-\nde-Ville\" fut appel\u00e9e jusqu'en 1830 \"la place de Gr\u00e8ve\" ou \"la \nGr\u00e8ve\". Elle descendait alors en pente douce jusqu'au bord \nde la Seine, d'o\u00f9 son nom de \"gr\u00e8ve\" (rivage de sable ou de \ngravier), forme moderne du mot latin populaire, d'origine \ngauloise, \"grava\". C'\u00e9tait, sous l'Ancien R\u00e9gime, le lieu \nd'ex\u00e9cution des condamn\u00e9s \u00e0 mort. Il s'y donnait \u00e9galement \ndes f\u00eates populaires (feu de la Saint-Jean). Les ouvriers sans \ntravail se r\u00e9unissaient sur la place de Gr\u00e8ve, sous les galeries \nform\u00e9es par les piliers des maisons. C'est l\u00e0 que les \nentrepreneurs venaient les embaucher. \"Faire gr\u00e8ve\", \"\u00eatre \nen gr\u00e8ve\", c'\u00e9tait donc se tenir sur la place de Gr\u00e8ve en \nattendant de l'ouvrage, suivant l'habitude de plusieurs corps \nde m\u00e9tiers parisiens, ou plus g\u00e9n\u00e9ralement \"chercher du \ntravail\". Quand les ouvriers, m\u00e9contents de leur salaire, \nrefusaient de travailler \u00e0 ces conditions, ils se \"mettaient en \ngr\u00e8ve\", c'est-\u00e0-dire qu'ils retournaient sur la place de Gr\u00e8ve \nen attendant qu'on vienne leur faire de meilleures \npropositions. \"Faire gr\u00e8ve\" et \"se mettre en gr\u00e8ve\" ont fini \npar prendre le sens d'abandonner le travail pour obtenir une \naugmentation de salaire. Le mot \"gr\u00e8ve\" a \u00e9t\u00e9 finalement \nretenu pour d\u00e9signer la cessation volontaire, collective et \nconcert\u00e9e du travail par les salari\u00e9s afin d'exercer une \npression sur le chef d'entreprise ou les pouvoirs publics (ce \nqui est devenu licite apr\u00e8s l'abolition du d\u00e9lit de coalition en \n1864). Par extension de ce dernier sens, on l'utilise \nactuellement m\u00eame en dehors du droit du travail pour \nd\u00e9signer toute cessation d'activit\u00e9 dans un but revendicatif \n(gr\u00e8ve de la faim par exemple). \nSource extrait du site l\u2019APFA \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nLaurence & Herv\u00e9 ROCLE,  \nhabitants des Echets depuis 1991  \nsont heureux de vous faire part  \nde la cr\u00e9ation de LYONPICURIEN,  \nleur nouvelle activit\u00e9 de tourisme \u00e0 LYON  \net vous proposent un m\u00e2chon lyonnais / croisi\u00e8re  \n\u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate des lumi\u00e8res  \ndu 5 au 8 d\u00e9cembre 2014. \nL\u2019Echo des Echets vous propose de r\u00e9server une table \n(ou plusieurs) entre voisins pour f\u00eater cet \u00e9v\u00e8nement \net partager ce moment de convivialit\u00e9\u2026 \nPour en savoir plus : \nwww.lyonpicurien.com  \nHerv\u00e9 06 09 23 68 10 \nherve@lyonpicurien.com \n \nINFOS du BONHEUR ECHETOIS \n \nSamedi 22 Novembre 2014 \n \nSalle des f\u00eates des ECHETS : \nJourn\u00e9e boudin, andouillettes, tripes. \nVente de bouteilles de Beaujolais nouveau. \n \nSamedi 29 Novembre 2014 \n \nSalle des f\u00eates des ECHETS : \nRepas pr\u00e9par\u00e9 par TRAITEUR SERVICE, offert \npar l'Association aux personnes de plus de \n70 ans. \n \nPour tout renseignement ou inscription s\u2019adresser \u00e0 : \nM.CENTURELLI Alexandre \nT\u00e9l. 06.29.34.68.15 ou 06.98.74.12.05 \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "08/12/2009"}