{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvbGVzLWhhbWVhdXgvbGVzLWVjaGV0cy8zMDAtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/les-hameaux/les-echets/300-echo-des-echets-nd-17/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nL\u2019objectif premier du journal est d\u2019informer les ECHETOIS \ndes \u00e9v\u00e8nements pass\u00e9s et \u00e0 venir sur une p\u00e9riode de trois \nmois. Nous vous proposons des articles sur la vie du \nhameau, mais aussi des activit\u00e9s, la randonn\u00e9e de juillet \nque nous organiserons pour la quatri\u00e8me fois cette ann\u00e9e, \nles cours photos et sur demande de certaines personnes \npr\u00e9sentes \n \n\u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e \nG\u00e9n\u00e9rale \ndes \ncours \nd\u2019informatique. Nous sommes accessibles, facilement  \njoignables et toujours disponibles.  Vous pouvez \u00eatre \nacteurs en participant \u00e0 la pr\u00e9paration du journal. Une \nparution trimestrielle nous permet de diffuser les \ninformations importantes \u00e0 l\u2019ensemble du hameau. La \ndistribution \u00e9tant assur\u00e9e b\u00e9n\u00e9volement par l\u2019\u00e9quipe, \u00e0 \nraison d\u2019un journal par bo\u00eete \u00e0 lettres.    \nSeul, on avance plus vite, mais \u00e0 plusieurs on va plus loin.  \n \n \nLe Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale \n \nLe vendredi 10 f\u00e9vrier \u00e0 20 H dans la salle des \nassociations, l\u2019ECHO des ECHETS organisait sa 2\u00e8me \nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Bernard CECCHINATO, le pr\u00e9sident, \na ouvert la s\u00e9ance devant une vingtaine d\u2019ECHETOIS,  en \npr\u00e9sence de  Monsieur le S\u00e9nateur-Maire Jacques \nBERTHOU, Henri SECCO adjoint \u00e0 la culture, Patricia DRAI \nadjointe et Marie-Chantal JOLIVET  \u00e9lues charg\u00e9es du \nHameau, ainsi que les repr\u00e9sentants de la presse locale \n(Progr\u00e8s et Voix de l\u2019Ain).  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe pr\u00e9sident a pr\u00e9sent\u00e9 le rapport moral, le bilan \nfinancier 2011 et le bilan pr\u00e9visionnel 2012.  \nCommen\u00e7ant  par une r\u00e9trospective des activit\u00e9s  de \n2011 :  La randonn\u00e9e p\u00e9destre avec barbecue et jeux de \nboules qui a rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s avec plus de 60 \nparticipants. L\u2019animation du groupe photo (9 inscrits). La \nconf\u00e9rence sur l\u2019histoire du hameau pr\u00e9sent\u00e9e par \nMonsieur Laurent TRONCHE, historien, et anim\u00e9e par les \nmembres du bureau. Elle a permis \u00e0 une cinquantaine de  \nparticipants de s\u2019instruire et de passer un bon apr\u00e8s-midi. \nEn pr\u00e9visions pour 2012 : groupe photo et randonn\u00e9e \np\u00e9destre sont toujours au programme. Reste \u00e0 d\u00e9finir \nune prestation pour la fin de l\u2019ann\u00e9e. \nL\u2019approbation des comptes et du rapport moral par \nl\u2019assembl\u00e9e fut unanime. Pour finir la s\u00e9ance, la parole a \n\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 Monsieur le Maire qui apr\u00e8s avoir f\u00e9licit\u00e9 \nl\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe pour son s\u00e9rieux, sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et \nson efficacit\u00e9 \u00e0 maintenir une \u00e2me dans le hameau,  a \npr\u00e9sent\u00e9 le futur pour les ECHETS : la mise en place du \nr\u00e9seau de transport intercommunal Colibri pr\u00e9vue au \nprintemps, le projet de la nouvelle salle des f\u00eates pr\u00e8s de \nl\u2019\u00e9cole, le retard dans le d\u00e9marrage du nouveau \nlotissement li\u00e9 \u00e0 un diff\u00e9rend entre le promoteur et la \nbase Intermarch\u00e9, et bien d\u2019autres \u00e9changes improvis\u00e9s \nqui ont ravi l\u2019assembl\u00e9e.  \nLe but de L\u2019ECHO des ECHETS \u00e9tait bien respect\u00e9, \ncommuniquer et cr\u00e9er des liens avec la municipalit\u00e9 et \navec nos \u00e9lus. La soir\u00e9e s\u2019est achev\u00e9e sur le verre de \nl\u2019amiti\u00e9. \n \n         M. AVELINE et B.CECCHINATO \nPhoto M. AVELINE \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMa retraite \n \nApr\u00e8s 46 ans de travail, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de prendre ma retraite que \nje pense bien m\u00e9rit\u00e9e, mais loin de moi l\u2019id\u00e9e de ne plus rien \nfaire. La retraite est le moment id\u00e9al pour transmettre son \nsavoir, son exp\u00e9rience et surtout  donner un autre sens \u00e0 la vie, \ncelui du b\u00e9n\u00e9volat.   \n Nous sommes le 1ier janvier 2004, mon directeur \u00e0 la SADE,  me \ndemande d\u2019entrer \u00e0  la fondation de VEOLIA, le groupe dont fait \npartie la SADE, et surtout si je voulais faire des missions \u00e0 \ncaract\u00e8re humanitaire, pour aider les pays en voie de \nd\u00e9veloppement ; ce que j\u2019ai accept\u00e9 sans aucune h\u00e9sitation car \nj\u2019ai toujours milit\u00e9 en ce sens. \nMa premi\u00e8re mission a \u00e9t\u00e9 de construire un r\u00e9seau d\u2019eau \npotable pour un h\u00f4pital de brousse au S\u00e9n\u00e9gal, r\u00e9gion  de \nTambacounda au sud du pays.  Cette mission a \u00e9t\u00e9 formidable, \nj\u2019ai d\u00e9couvert un autre environnement, j\u2019ai compris et vu \ncombien  ces populations avaient besoin de nous tous pour \ngrandir et se d\u00e9velopper.  \nChaque ann\u00e9e je consacre un \u00e0 deux mois \u00e0 la fondation, j\u2019aide \n\u00e0 construire des r\u00e9seaux d\u2019eau dans les villages du Mali ou du \nS\u00e9n\u00e9gal, du Burkina.B, de Mauritanie et du Niger. \nJe \ntransmets \nmes \nconnaissances, \nmes \ncomp\u00e9tences \nprofessionnelles, je fais de la formation de base pour \napprendre \u00e0 travailler \u00e0 cette jeunesse africaine pour qu\u2019il \npuisse apr\u00e8s mon d\u00e9part \u00eatre autonome, et qu\u2019il puisse \nentretenir les r\u00e9seaux d\u2019eau sur place.  \nCela se passe bien et cette jeunesse est heureuse de d\u00e9couvrir \nun certain confort, ce n\u2019est pas toujours facile, il faut \u00eatre \npatient, mais le r\u00e9sultat vient quand m\u00eame et apr\u00e8s c\u2019est le \nbonheur pour moi  et une satisfaction personnelle que je ne \npeux pas d\u00e9crire. Satisfaction, bonheur et joie sont les trois \nmots cl\u00e9s d\u2019une mission r\u00e9ussie. \n \n \nParfois en France je me plains de beaucoup de choses. Dans ces \npays, les populations souffrent beaucoup plus mais ne se \nplaignent jamais, elles ont de la dignit\u00e9, \u00e9norm\u00e9ment de \ngentillesse et toujours le sourire malgr\u00e9 leurs probl\u00e8mes. Je \npense souvent \u00e0 eux et j\u2019ai toujours h\u00e2te de retourner en \nAfrique les aider.   \n \n \n \nDominique FRICK \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nIl \u00e9tait le doyen des ECHETS  \nMonsieur Roger ANDRE nous a quitt\u00e9s dans l\u2019ann\u00e9e de \nses 99 ans. \nOriginaire du Doubs, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse, il \n\u00e9tait le dixi\u00e8me enfant d\u2019une fratrie de quinze.  Ses \nparents \u00e9taient  paysans, mais dans ces montagnes du \nHaut Doubs les hivers sont longs et le travail aux champs \nn\u2019est plus possible \u00e0 cette p\u00e9riode. \nIls trouvaient alors une activit\u00e9 compl\u00e9mentaire dans \nleur atelier o\u00f9 ils fabriquaient diff\u00e9rentes pi\u00e8ces pour \nl\u2019industrie locale, sp\u00e9cialement l\u2019horlogerie. Roger s\u2019est \nd\u00e9rout\u00e9, comme on dit de ceux qui se reconvertissent, \nchangeant de m\u00e9tier au gr\u00e9 de ce qu\u2019am\u00e8ne la vie. \nD\u2019abord coiffeur \u00e0 la Croix-Rousse, et puis, choisissant \nune vie plus proche de  la nature, dans les ann\u00e9es 40, il a \nouvert une \u00e9picerie aux ECHETS, \u00e9picerie qu\u2019il a tenue \navec Marie son \u00e9pouse pendant 26 ans. Ils se \npartageaient le travail. Marie recevait les clients \u00e0 \nl\u2019\u00e9picerie, tandis que Roger faisait des tourn\u00e9es dans \ntoute la r\u00e9gion. Il partait  avec son v\u00e9lo et une remorque \nchercher des provisions, qu\u2019il revendait dans les villages \nvoisins. Lorsqu\u2019il se rendait \u00e0 Montluel, il passait pr\u00e8s du \nbois de TRAMOYES et ravitaillait les maquisards qui  \nprofitaient de son passage pour se faire couper les \ncheveux. Il aimait ces d\u00e9placements qui lui prenaient la \njourn\u00e9e ! \u2026. Mais pendant tout ce temps, il n\u2019y avait pas \nun jour de vacances ! Puis, lorsqu\u2019il a vendu son \ncommerce, il a rejoint la tr\u00e9filerie Cime-Bocuse qui \ns\u2019implantait aux ECHETS, travaillant m\u00eame comme \nma\u00e7on pour construite les locaux. Arriv\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e2ge de la \nretraite Roger et Marie ont profit\u00e9 d\u2019un repos bien \nm\u00e9rit\u00e9. Toutes les occasions \u00e9taient bonnes pour \nrencontrer les gens du hameau  et voyager. Et c\u2019est ainsi \nqu\u2019avec son \u00e9pouse, ils sont all\u00e9s \u00e0 la Guadeloupe par \nexemple. \nCet homme actif \u00e9tait tr\u00e8s fier de son jardin qu\u2019il faisait \nadmirer volontiers \u00e0 ceux qui venaient le voir. .Mais \nc\u2019\u00e9tait aussi un homme qui prenait soin de lui. Pour \ngarder la forme il marchait tous les jours, faisant le tour \ndes ECHETS, jusqu\u2019\u00e0  10 Km ! \u2026..et cela jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e8s de \n95  ans !   Nombreux sont ceux qui l\u2019ont rencontr\u00e9 dans \nles chemins des ECHETS. Mais pour ce qui est de la \nconduite de son auto il avait  d\u00e9cid\u00e9 d\u2019arr\u00eater \u00e0 90 ans. \nRoger n\u2019avait jamais eu de graves maladies. Certes, \u00e0 \npr\u00e8s de 99 ans des probl\u00e8mes sont venus. Mais c\u2019est ces \ntous derniers temps que les siens se sont aper\u00e7us qu\u2019il ne \nr\u00e9pondait plus \u00e0 certaines sollicitations. Ils l\u2019ont emmen\u00e9 \n\u00e0 l\u2019h\u00f4pital, mais c\u2019\u00e9tait pour ne plus revenir. Ses \nfun\u00e9railles se sont d\u00e9roul\u00e9es \u00e0 la chapelle des ECHETS \nbien trop petite pour contenir ses nombreux amis. \nL\u2019ECHO des ECHETS adresse \u00e0 la famille de Monsieur \nANDRE ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances, les assurant que nous \ngarderons longtemps le souvenir de cet homme hors du \ncommun. \nEdmond CHAPUIS \nCOURS D\u2019INFORMATIQUE  \nLors de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO des ECHETS, \nplusieurs personnes ont demand\u00e9 que soient organis\u00e9s \ndes cours d\u2019informatique pour d\u00e9butants.  \nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s, faites nous le savoir en nous \n\u00e9crivant \u00e0 : lechodesechets@gmail.com  selon le \nnombre de personnes int\u00e9ress\u00e9es, nous organiserons  \ndes rencontres, et \u00e9valuerons les niveaux de chacun \nafin de lancer ce projet. \nLe pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \nRENTREE SCOLAIRE 2012 \u2013 2013 \nPour une premi\u00e8re inscription, se munir du certificat \nd\u2019inscription, du livret de famille, du carnet de sant\u00e9, \n\u00e9ventuellement du certificat de radiation de l\u2019\u00e9cole pr\u00e9c\u00e9dente. \n \nJeudi 3 mai de 8 h \u00e0 11 h 30 et de 14 h \u00e0 18 h 30 \nVendredi 4 mai de 16 h 45 \u00e0 18 h 30 \nou sur rendez-vous pris au 04 78 91 80 54 \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAPICULTEUR DE L'AIN \nSECTION DE MIRIBEL \u2013 MONTLUEL \n \nLe \npr\u00e9sident \nJean \nPierre \nDUDEMAINE \na \nouvert \nl\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la section de MIRIBEL dans la \nsalle de r\u00e9unions \u00e0 l'ancienne \u00e9cole, samedi 3 mars 2012 \u00e0 \n10 h. A l\u2019ordre du jour : le rapport moral, le compte rendu \nd'activit\u00e9, \nle \nbilan \nfinancier \nde \nla \nsection, \nle  \nrenouvellement du bureau et les questions diverses. \n \n \nLe pr\u00e9sident  a \u00e9voqu\u00e9 les temps forts de l'ann\u00e9e 2011 qui \na \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l'adh\u00e9sion de la SYMALIM, soci\u00e9t\u00e9       \nd'\u00e9conomie mixte qui g\u00e8re le Grand Parc de MIRIBEL-\nJONAGE Ceci permet d'entretenir avec celui ci des liens \n\u00e9troits. Un autre temps fort de l'ann\u00e9e 2011 a \u00e9t\u00e9 la prise \nen charge par la section de MIRIBEL-JONAGE de  \nl'organisation de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d'automne du \nSyndicat d'Apiculture de l'Ain. \nLa section de Miribel-Montluel a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente \u00e9galement \n\u00e0 travers diverses manifestations du syndicat d'apiculture  \nLe tour de l'Ain cycliste o\u00f9 Jean-Pierre DUDEMAINE a \nconduit le v\u00e9hicule du syndicat dans la caravane lors de \nl'\u00e9tape Villars les Dombes \u2013 B\u00e9lignat. La section \u00e9tait \nrepr\u00e9sent\u00e9e au salon de la gastronomie \u00e0 Bourg en Bresse \npar  Paul GENTIL et Jean-Pierre DUDEMAINE qui  ont tenu \nle stand du syndicat une journ\u00e9e sur les 4 jours de ce \nsalon.  \nIl est d\u00e9cid\u00e9 de reconduire le bureau actuel qui reste donc \ncomme suit : \nPr\u00e9sident : M. Jean-Pierre DUDEMAINE, des ECHETS \nSecr\u00e9taire : M. Andr\u00e9 VINCENT, de NEYRON \nTr\u00e9sorier : M. Eric NOIRAY, de TRAMOYES \nB.CECCHINATO \nLES POMPIERS \n \nIls sont 7, ce ne sont pas les 7 mercenaires, non, ce sont les \n7  pompiers volontaires qui r\u00e9pondent, apr\u00e8s leur travails ou \nsur leur temps libre, \u00e0 toutes heures de la journ\u00e9e et de la \nnuit aux demandes de secours sur le territoire des ECHETS. \n La section des ECHETS n\u2019est pas jeune, plus d\u2019un si\u00e8cle \nd\u2019existence ininterrompu actuellement sous la responsabilit\u00e9 \nde l\u2019adjudant chef Dominique PEYQUET. Elle est bien connue \net appr\u00e9ci\u00e9e  des ECHETOIS, elle reste n\u00e9anmoins sous les \nordres et l\u2019autorit\u00e9 du Lieutenant CASU du centre de secours \nde MIRIBEL. \nEquip\u00e9 de deux v\u00e9hicules, un F.P.T.L. comprenez Fourgon \nPompe Tonne Leger pour combattre le feu et d\u2019un V.T.U. \nV\u00e9hicule Toutes Utilit\u00e9s servant pour les secours \u00e0 la \npersonne et aussi sur les inondations, le nettoyage des \nchauss\u00e9es et toutes autres missions diverses, ils effectuent \nles premiers gestes de secours dans l\u2019attente de l\u2019arriv\u00e9e de \nl\u2019ambulance du centre de MIRIBEL. En 2011, 55 interventions \nont \u00e9t\u00e9 assur\u00e9es dont essentiellement du secours \u00e0 la \npersonne. \n \n \n \n \nDepuis toujours la section des ECHETS a son association, dont \nle pr\u00e9sident est Dominique PEYQUET, le tr\u00e9sorier JP   \nBERTILLER. Cette association a pour but de s\u2019occuper de  la \nvente des calendriers, participe \u00e0 l\u2019organisation du l\u00e2cher de \nballons des enfants le 14 juillet et  de la traditionnelle f\u00eate de \nla sainte patronne des pompiers, la Sainte BARBE le 4 \nd\u00e9cembre. \n2012 a vu le retour du Sergent Chef Lionel REPIQUET, d\u00e9j\u00e0 \npompier \u00e0 MIRIBEL et qui est revenu habiter les ECHETS, \nayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pompier \u00e9chetois dans les ann\u00e9es 90, c\u2019est \ndonc tout naturellement qu\u2019il a renforc\u00e9 l\u2019effectif de la \nsection. 2012 a vu aussi le d\u00e9part du Caporal chef Cyrille \nBONHOMME, entr\u00e9 en  2001 et arriv\u00e9 de St ANDRE de CORCY \no\u00f9 il fut \u00e9galement pompier, Cyrille cesse son activit\u00e9 pour \nraison professionnelle. Un grand merci lui est adress\u00e9 pour \nson d\u00e9vouement durant toutes ces ann\u00e9es de bons et loyaux \nservices. \n   \n \n \n \n \n Gwen MARTIN \nDe gauche \u00e0 droite, Caporal chef BERTILLER, Caporal-chef GRAZIANO, Sergent-\nchef REPIQUET, Adjudant-chef PEYQUET, Caporal COURTOIS, Caporal MARTIN, \nCaporal-chef BONHOMME. \n \n \nPhoto B.CECCHINATO \n \n \nLa section des ECHETS recrute \n \nUn appel est lanc\u00e9 aux  bonnes volont\u00e9s afin de renforcer \nl\u2019\u00e9quipe ECHETOISE des pompiers volontaires, elles seront les \nbienvenues. Alors si vous, hommes ou femmes de plus de 18 ans, \n\u00eates int\u00e9ress\u00e9s, adressez-leur un mail : spdesechets@gmail.com  \npour tous renseignements. \n \n \n \nBlason de la Section des ECHETS \n \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \nlechodesechets@gmail.com  \n \nC M E : une \u00e9quipe qui bouge !  \n \nQue d\u2019actions men\u00e9es et \u00e0 venir par les jeunes \u00e9lus du \nmandat 2011/2012 ! \n- La d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre dict\u00e9e du CME s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le \nsamedi 10 mars apr\u00e8s-midi dans la salle du Conseil \nmunicipal. Plus de 90 courageux, de 7 \u00e0 93 ans, sont venus \nr\u00e9viser orthographe et grammaire dans la bonne humeur, \nsous l\u2019\u0153il vigilant de Jean-Claude JANNIN, collaborateur de \nMonsieur le S\u00e9nateur-Maire et promu instituteur d\u2019un jour. \nLes laur\u00e9ats ne comptaient pas moins de deux jeunes \u00e9lus \ndu mandat actuel et deux du mandat pr\u00e9c\u00e9dent. \n- La commission \u00ab Aide du c\u0153ur \u00bb porte bien son nom \npuisqu\u2019elle a pr\u00e9vu pas moins de trois actions solidaires : la \npremi\u00e8re en lien avec l\u2019association \u00ab C\u00f4ti\u00e8re Services \u00bb afin \nde collecter des v\u00eatements destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre revendus en \nboutique solidaire. Ainsi ce seront des emplois cr\u00e9\u00e9s et un \nacc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 l\u2019achat de v\u00eatements \u00e0 prix r\u00e9duits.  \nLa seconde avec les Restos du C\u0153ur dont les jeunes \u00e9lus \nont visit\u00e9 les locaux, chaleureusement accueillis par M. \nCHICHA, pr\u00e9sident de la structure de Miribel et Madame \nCINTAS, b\u00e9n\u00e9vole bien connue des Miribelans. Apprenant \nque la distribution des repas s\u2019ach\u00e8ve fin mars, malgr\u00e9 les \nbesoins constants de quelques familles, les jeunes \u00e9lus ont \nd\u00e9cid\u00e9 d\u2019aider l\u2019association en soutenant l\u2019inter-campagne \nafin de maintenir les dons. \nLa troisi\u00e8me action, en cours d\u2019\u00e9laboration, consiste en une \ncollecte de fournitures scolaires (dans les \u00e9coles) \u00e0 \ndestination \nde \nl\u2019association \nAssistance \nHumanitaire \nInternationale. Cette derni\u00e8re avait d\u00e9j\u00e0, l\u2019an pass\u00e9, \nredistribu\u00e9 les livres collect\u00e9s par le CME. \nQuant \u00e0 la Commission \u00ab Espace libre & nature \u00bb, elle a \nconfirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour l\u2019environnement au travers de \nplusieurs \nactions : \nune \nr\u00e9union \nd\u2019information \net \nsensibilisation au tri s\u00e9lectif. \nLes deux commissions se r\u00e9unissent aussi pour travailler \nmain dans la main : comme l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, le CME a su \nmobiliser les enfants des \u00e9coles pour confectionner des \nc\u0153urs en papier qui ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019association France \nAdot 01 lors de l\u2019AG de l\u2019Amicale des donneurs de sang. \nCes c\u0153urs \u00e9gaieront les chambres des enfants hospitalis\u00e9s \ndans notre d\u00e9partement. \nLe Festival \u00ab Vas-y petit ! \u00bb propos\u00e9 par l\u2019Office Culturel de \nMiribel a invit\u00e9 les enfants \u00e0 endormir leurs parents lors \nd\u2019une sieste sonore collective dans le secret et la \np\u00e9nombre de la salle S. Bechet de l\u2019Allegro, le dimanche \n1er avril dernier. \nLe CME est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des publics emp\u00each\u00e9s en \ncompagnie de la conteuse Muriel Bloch, invit\u00e9e d\u2019honneur \ndu festival. C\u2019est ainsi que les enfants du Centre Romans \nFerrari et les r\u00e9sidents de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon \nont d\u00e9couvert avec plaisir les contes lus par les jeunes \u00e9lus. \nUn moment d\u2019\u00e9vasion et de partage pour tous ! \n \n \n \nQuand les caravanes passent aux ECHETS, le bonheur \ns\u2019invite\u2026. \nIl \u00e9tait une fois un tout petit monde itin\u00e9rant qui apportait \nle r\u00eave aux portes des ECHETS\u2026 \nDans les caravanes, le plus petit cin\u00e9ma du monde (courts \nm\u00e9trages \u00e0 l\u2019\u00e9cran et velours rouge pour le d\u00e9cor), la \nmusique (jazz et percussions), les fables de La Fontaine au \nchoix et \u00ab Palace mobile \u00bb pour une balade onirique, ont \nfait briller les yeux des enfants mais aussi des adultes venus \n\u00e0 la rencontre des artistes et de leurs univers. Malgr\u00e9 le \nfroid, les jeux de boules bien connus des habitu\u00e9s \u00e9taient \ntransform\u00e9s le temps d\u2019une soir\u00e9e en guinguette color\u00e9e \ngr\u00e2ce \u00e0 l\u2019accueil chaleureux de St\u00e9phanie, Claire, et tous les \nb\u00e9n\u00e9voles de l\u2019All\u00e9gro\u2026 \nP.DRAI et M.ROUGER MARGUIN \n \n \n \nCOLIBRI \nLe transport intercommunal mis en place par la C.C.M.P a \u00e9t\u00e9 \ninaugur\u00e9 le samedi 25 f\u00e9vrier 2012. Un bus \u00e9tait \u00e0 l\u2019arr\u00eat \n\u00ab ECHETS CENTRE \u00bb devant le Phoc\u00e9en de 10 h \u00e0 11 h. Tout le \nmois de mars, gratuit\u00e9 sur toutes les lignes. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes navettes disposent de 22 places dont 10 assises, \n11 debout et 1 pour personne handicap\u00e9e, \u00e0 noter la rampe \nd\u2019acc\u00e8s permettant aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite d\u2019utiliser \nfacilement ce transport. D\u00e9j\u00e0 2 mois que COLIBRI a pris son \nenvol et son succ\u00e8s ne se d\u00e9ment pas. Bravo \u00e0 la C.C.M.P qui a \npermis de d\u00e9senclaver notre hameau en offrant un service \nutile, pratique et peu co\u00fbteux qui profite surtout aux jeunes \nECHETOIS : ils appr\u00e9cient cette nouvelle libert\u00e9 de circulation. \nMIRIBEL est devenue, pour eux, accessible \u00e0 toute heure de la \njourn\u00e9e.    \nB.CECCHINATO \n \n \n \n \n \nSALLE DES FETES \nApr\u00e8s un accueil tr\u00e8s chaleureux de Patricia DRAI adjointe du \nhameau et de Jacques BERTHOU S\u00e9nateur Maire MIRIBEL, le  \ncabinet  Cap-architecture de MIRIBEL a pr\u00e9sent\u00e9  le projet de \nla future salle des f\u00eates des ECHETS  devant une assembl\u00e9e  \nd\u2019environ 60 personnes. \nSitu\u00e9 au lieu dit \u00ab  le bois MICHON \u00bb le b\u00e2timent profitera du \nparking d\u00e9j\u00e0 existant de l\u2019\u00e9cole, celui-ci sera agrandi pour \nl\u2019occasion. Les travaux commenceront en novembre 2012 et \nla r\u00e9ception de l\u2019ensemble se fera en octobre 2013.  Tout a \n\u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 dans le respect du site, le niveau sonore actuel est \nde 40 d\u00e9cibels et ne devra pas d\u00e9passer 43 d\u00e9cibels par un \nrenforcement accru de l\u2019isolation phonique.  Le b\u00e2timent \nentour\u00e9 de verdure et de v\u00e9g\u00e9tations s\u2019int\u00e8gre parfaitement \ndans le paysage. La grande salle d\u2019environ 220 m\u00b2 pourra \naccueillir 150 personnes lors de banquets et plus de 200 lors \nde r\u00e9unions. Une sc\u00e8ne de 30 m\u00b2 \u00e9quipera cette partie d\u2019un \nensemble \ncompos\u00e9 \nd\u2019une \nautre \nsalle \nde \nr\u00e9union \nind\u00e9pendante et de d\u00e9pendances, pi\u00e8ces de rangement \nd\u00e9di\u00e9es pour les associations, bar, cuisine et sanitaires. \nSi la fonctionnalit\u00e9 de cette salle semble reconnue par toute \nl\u2019assembl\u00e9e pr\u00e9sente, une inqui\u00e9tude demeure sur les \nincivilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019isolement de l\u2019endroit propice aux \nd\u00e9gradations en tous genres.  \nB.CECCHINATO \n \nLe Festival \u00ab Vas-y petit ! \u00bb  \n", "publication_date": "20/12/2022"}