{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODkxLW1pcmliZWwtaW5mby1qYW52aWVyLTIwMjI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1891-miribel-info-janvier-2022/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0282\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   janvier 2022 !\n \nR\u00c9UNION  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle jeudi 20 janvier \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n(Pass sanitaire exig\u00e9)\nR\u00c9UNION PUBLIQUE \nMercredi 19 janvier  \u00e0 18h  (pass sanitaire et masque obligatoires)\nau centre socio-culturel, 17 rue J. Carre (Salle du Conseil municipal)\npour pr\u00e9sentation de la requalification de l\u2019Avenue Henri Deschamps\nEn raison de la crise sanitaire, tous les \n\u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles  \nd\u2019\u00eatre modifi\u00e9s ou annul\u00e9s\nMerci de bien vouloir consulter le site \nwww.miribel.fr  \nmis \u00e0 jour quotidiennement\nNOUVELLE APPLICATION MOBILE\nVous souhaitez rester connect\u00e9(e) aux actualit\u00e9s de la  \ncommune et recevoir les informations de la Communau-\nt\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau, t\u00e9l\u00e9chargez la  \nnouvelle application INTRAMUROS sur votre t\u00e9l\u00e9phone ou  \ntablette (via App Store ou Play Store). Cette application simple, gratuite remplace \nPanneau Pocket d\u00e8s ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,50 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 6,00 \u20ac \nMultiPass 5,00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4,00 \u20ac\n  \n \n Mercredi 5\n\u00e0 21h\nHouse of Gucci\nDimanche 23\n\u00e0 17h\nAnimal\n \n \nMercredi 12\n\u00e0 18h\nTous en sc\u00e8ne 2\nMercredi 26 \n\u00e0 21h\nLes Tuche 4\n \nMercredi 12\n\u00e0 21h\n \n \nUn h\u00e9ros \n \nUn H\u00e9ros \nJeudi 27\n\u00e0 14h30\nMyst\u00e8re\n \nMercredi 19\n\u00e0 21h\n \n \nMadeleine Collins\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en janvier :\n. Mercredi 5, circuit du Rossand,  \nMontromant (69), 10 km/350 m \n. Dimanche 9 : circuit des pierres dor\u00e9es \n(69), 13 km/250 m \n. Samedi 15 : Les Grottes de la Balme (38), \n16 km/350 m \n. Samedi 22 : La Chapelle du Retour Cr\u00eat du \nNu (01), raquettes \n. Samedi 29, Giron (01), raquettes 12 km\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles\n. Contact@unionlaiquedemiribel.fr\njanvier\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Nouveau : ouverture de la premi\u00e8re \nsalle Jeunesse sur Miribel !\n\u00abLa fabrique des possibles\u00bb est un lieu \ncollectif o\u00f9 chaque jeune coll\u00e9gien ou \nlyc\u00e9en peut venir les mercredis ou vendredis \nde 15h \u00e0 19h ou encore manger et se poser \nentre midi et deux le jeudi (Acc\u00e8s libre \u00e0 \ndes jeux de soci\u00e9t\u00e9, ateliers cr\u00e9atifs, livres, \ncin\u00e9-d\u00e9bat, caf\u00e9-discussion, atelier Nature \n...)\n. Parentalit\u00e9, nombreux ateliers :  \n\u00abJeux m\u2019\u00e9veille\u00bb les vendredis 7. 14 et 28 \nde 10h \u00e0 11h30 au Tr\u00e8ve  \n\u00ab1. 2. 3. Bouger\u00bb le mercredi 12 de 9h30  \n\u00e0 13h20 au centre-ville,  \n\u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb le mercredi 12  \nde 15h \u00e0 17h au centre-ville,  \n\u00abSens en \u00e9veil\u00bb le mercredi 26 de 10h  \n\u00e0 12h aux Echets\n. Bar \u00e0 poussette \u00abLes Petits Gones\u00bb : \ndate \u00e0 venir, suivez-nous sur Facebook\n. Accueil de loisirs pour les vacances de \nf\u00e9vrier : inscriptions pour les 3/12 ans  \n\u00e0 partir du 17 janvier \n. Accompagnement scolaire pour les 6e \net 5e\n. Dimanche 23 janvier, animation en lien \navec la projection du film \u00abAnimal\u00bb  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro (temps de garde d\u2019enfants pr\u00e9vu \npour que tous puissent en profiter. \nPr\u00e9sence d\u2019associations pour pr\u00e9senter \nleurs engagements et leurs actions)\n. Samedi 29 janvier \u00abRepair Caf\u00e9\u00bb  \nAtelier de r\u00e9parations b\u00e9n\u00e9vole 9h30/ \n12h30 rue de la Paix\nInfos et inscriptions sur  \nanimation@cesam-miribel.fr\nT\u00e9l.  04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 21 \u00e0 20h30 \nSpectacle de th\u00e9\u00e2tre polar Ambiance 50\u2019s\n\u00abPremier soleil ... enqu\u00eate sur la mort de Rom\u00e9o et Juliette\u00bb\npar la Cie la Bande \u00e0 Mandrin\nOn tremble, on rit, on est charm\u00e9 par l\u2019\u00e9nergie contagieuse, l\u2019\u00e9criture virevol-\ntante. Les 3 com\u00e9diens nous d\u00e9lectent d\u2019un talent rare ... un pur r\u00e9gal. Rom\u00e9o \net Juliette, \u00e7a va on conna\u00eet ! Ah non pas celui-l\u00e0 ! Dur\u00e9e 1h30 - tout public d\u00e8s 12 ans - \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans  \nles mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) dans le parc naturel de \nMiribel-Jonage\nPendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons  \n(4/5 ans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques : le sport, la nature, la \ncitoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n Dimanche 9 \u00e0 17h00 \nSpectacle d\u2019acrobaties et musique Live \n\u00abRespire\u00bb par la Cie Circoncentrique\nHumour, po\u00e9sie, \u00e9motion, technique, \noriginalit\u00e9, virtuosit\u00e9 pour un spectacle \nqui tourne rond !\nDur\u00e9e 1h15 - Familial - Tarifs de 9 \u00e0 20 \u20ac\n\u00abRespire\u00bb\n\u00abPremier soleil\u00bb\nCLUB RENCONTRE ET LOISIRS \nLocal Place de la R\u00e9publique \nHoraires d\u2019ouverture : mardi et vendredi \nde 14h \u00e0 18h\nActivit\u00e9s : belote, scrabble, jeux de soci\u00e9t\u00e9, \np\u00e9tanque, sorties \u00e0 la journ\u00e9e, repas festifs,  \nbarbecues dans la joie et la bonne humeur \n\u25b6 Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 05/02 \u00e0 14h30 \nContacts 04 78 55 20 91 / 06 41 37 44 89 \nMail rlmiribel@free.fr\nASSOCIATION \u00abAUX LUCIOLES\u00bb\nActivit\u00e9s adapt\u00e9es pour personnes \u00e2g\u00e9es \npr\u00e9sentant des troubles de la m\u00e9moire\n. Accueil de jour (transport assur\u00e9, aide \nfinanci\u00e8re du D\u00e9partement APA) \n. Plateforme d\u2019accompagnement et de r\u00e9pit \ndes aidants \n. Halte-r\u00e9pit aux aidants : confier votre \nproche pour vous lib\u00e9rer quelques heures \nles mardis apr\u00e8s-midi et jeudi matin (tarifs 8/10 \u20ac)\nContacts 04 74 00 85 01 - auxlucioles@orange.fr\nFRESQUE DU CLIMAT  \nAtelier pour adultes gratuit, ludique et collaboratif \npropos\u00e9 par C\u00f4ti\u00e8re en transition Samedi 15 \njanvier 9h30/12h30 au Centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre \u25b6 sur inscription au 06 99 93 17 11\n\n  \nCollecte des d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 03, 17 et 31\n. au Mas Rillier \nles mardis 04 et 18\n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 14 et 28\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nDIEZ Noah Tamayo le 6/10\nSAM SENGPRASITH Sothiya \nVathsana le 24/10\nROCHE FUENTES Sofia \nle 25/10\nTEBTI Inaya le 02/11 \n \nD\u00c9C\u00c8S\nPINON Carine Caroline \nle 11/09\nDAGUET Pierre le 27/10\nSTUPAK veuve MARINELLI \nJacqueline Yvonne le 28/10\nJACQUEMOND \u00e9p. BICCHIERAY \nAndr\u00e9e Antoinette M\u00e9lanie \nle 02/11\nPETIT Veuve MEYER  \nMarguerite Marie Aline le 3/11\nFERNANDEZ veuve \nCOSTAGLIOLA Monique \nFran\u00e7oise le 5/11\nMEBARKI Bouzid le 9/11\nVIRICEL veuve CHI\u00c9SA Aim\u00e9e \nPaulette le 12/11\nCOULON Simonne Charlotte \nle 13/11\nCOMBE Alain Jean le 18/11\nPACCAUD \u00e9p. TREBOZ  \nMonique le 23/11\nBLANC veuve PEYQUET Marie \nC\u00e9cile le 24/11\nDESPR\u00c8S Marie L\u00e9a le 26/11\n \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 1er Pas de permanence, le 8 M. Guy MONNIN, le 15 Mme Anne-Christine \nDUBOST, le 22 Mme Josiane BOUVIER, le 29 M. Tanguy NAZARET                                                                    \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 19 janvier de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 26 \njanvier de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires jusqu\u2019au 31 mars\n. du lundi au vendredi\n8h30 - 12h et 13h30 - 17h\n. le samedi 8h30  - 17h \nnon stop\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...                        \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nPERMANENCES  \nGRATUITES\n\u25b6 en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 sur  \nrendez-vous pris sur www.impots.gouv.fr\n. PERMANENCES JURIDIQUES :  \n    - AVOCATS le 3\u00e8me mercredi du mois de \n9h \u00e0 11h sans rdv \n    - HUISSIERS le 3eme jeudi du mois de \n8h30 \u00e0 10h sans rdv\n. ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un \njeudi apr\u00e8s-midi par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. CONSEILLER NUMERIQUE le vendredi de \n9h30 \u00e0 12h sur rdv pris au 04 78 55 52 18\n\u25b6 au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n\u25b6 au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS) 1820 gde rue - T\u00e9l 04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs\n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv)\n. CLIC (info et coordination g\u00e9rontolo-\ngique) Val de Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re le vendredi \nmatin sur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLa campagne 2021/2022 se terminera le 11 mars 2022\nInscriptions le mardi de 9h30 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile \net de ressources.\nLa distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15  \n\u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nA SAVOIR ...\nIl est rappel\u00e9 que pour \nl\u2019\u00e9tablissement d\u2019un arr\u00eat\u00e9 \nde voirie par les services \nmunicipaux (par exemple \npour une autorisation de \nstationnement d\u2019un camion \nde d\u00e9m\u00e9nagement), le \nd\u00e9lai de traitement de la \ndemande est de QUINZE \nJOURS.\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des \nv\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er \nde g\u00eane pour le voisinage\nPOUR VIVRE EN BON  \nVOISINAGE ...\nNUISANCES SONORES\n\u25b6 Les activit\u00e9s ou utilisations d'appareils \nsusceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h \net 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h \net les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\n\u25b6 Attention \u00e9galement aux aboiements  \nintempestifs de vos chiens de jour comme  \nde nuit\n", "publication_date": "20/06/2022"}