{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MzUtcGFnZS1jZW50cmFsZS0xNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/535-page-centrale-16/file", "text": "Mobilisons-nous pour que la recherche avance\navec les associations de Miribel :\n* Festival \u201cTemps Danse\u201d propos\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20 h 30 par l\u2019Union La\u00efque de\nMiribel. Tarifs : 12 \u20ac/adulte et 7 \u20ac/- de 25 ans.\n* Exposition de peinture pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019Association \u201cArt-Loisirs\u201d \u00e0 l\u2019All\u00e9gro Galerie Utrillo\nouverte de 14h30 \u00e0 18h, avec vente de tableaux et tombola. L\u2019exposition sera aussi ouverte\nde 10h \u00e0 12h le samedi 6 d\u00e9cembre 2014 en plus des horaires normaux.\n* Tournoi de coinche sur 24 heures organis\u00e9 au Centre socio-culturel par l\u2019association\n\u201cNotre Canton Vu d\u2019ici\u201d \u00e0 19h. Buvette et repas chauds. Inscriptions sur place.\n* D\u00e8s 9h Randonn\u00e9e familiale sur les chemins p\u00e9destres de la C\u00f4ti\u00e8re avec\nl\u2019ULM Randonn\u00e9e et les Marcheurs de C\u00e9SAM. Trois d\u00e9parts sont pr\u00e9vus \u00e0 9h, 10h et 11h\navec retour sur le lieu de d\u00e9part (voir au dos les modalit\u00e9s d\u2019organisation)\n* A partir de 14h, d\u00e9monstrations d\u2019une heure environ par la Gymnastique Volontaire de la\nC\u00f4ti\u00e8re, du Ph\u00e9nix Taekwondo de Miribel, de l\u2019ULM Danse et de l\u2019A\u00e9rolatino de C\u00e9SAM.\n* En fil rouge, trois animations :\n- le Club d\u2019aviron ASUL du Grand Parc mettra \u00e0 disposition des ergom\u00e8tres pour\n\u201cramer\u201d et marquer le plus grand nombre possible de km au compteur du T\u00e9l\u00e9thon,\n- le Conseil municipal des enfants construira la plus grande pyramide possible de\nbo\u00eetes de conserves que les familles auront achet\u00e9es en faveur de l\u2019AFM (ces\nbo\u00eetes seront donn\u00e9es en fin de soir\u00e9e aux Restos du Coeur),\n- l\u2019Association des locataires des Pr\u00e9s C\u00e9lestin proposera des cartes (No\u00ebl,\nanniversaire ...) sur diff\u00e9rents th\u00e8mes.\n* Pendant la f\u00eate des Lumi\u00e8res l\u2019EHPAD Bon S\u00e9jour proposera ses p\u00e2tisseries et les Caisses\n\u00e0 Savon de la C\u00f4ti\u00e8re et du Plateau leur d\u00e9licieuse soupe.\n* Vers 20 h, Flash Mob de l\u2019ULM Danse et du Conseil Municipal des Enfants.\nTous les b\u00e9n\u00e9fices de ces diverses manifestations seront revers\u00e9s au T\u00e9l\u00e9thon\nSamedi 29 novembre\nVendredi 5 d\u00e9cembre au samedi 6 d\u00e9cembre\nSamedi 6 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nLundi 8 d\u00e9cembre\nDu lundi 1er d\u00e9cembre au dimanche 14 d\u00e9cembre\n\nT\u00c9L\u00c9THON 2014\nRandonn\u00e9es ULM \u2013 C\u00c9SAM du samedi 6 d\u00e9cembre\nDans le cadre du TELETHON, l'UNION LAIQUE DE MIRIBEL organise en partenariat avec\nl\u2019association CESAM, des randonn\u00e9es de niveau \"balade familiale\"ouvertes \u00e0 tous (adh\u00e9rents ou\nnon des associations ULM ou CESAM).\nLes enfants mineurs sont les bienvenus mais ils doivent \u00eatre accompagn\u00e9s par au moins un de leurs\nparents et seront sous la responsabilit\u00e9 de celui-ci.\nCes randonn\u00e9es sont gratuites mais vous aurez la possibilit\u00e9 de faire un geste au profit du\nTELETHON sur le parcours.\nLes inscriptions se feront pendant la \u00bd heure pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9part.\nUne m\u00eame balade, en grande partie sur un des sentiers balis\u00e9s par la Communaut\u00e9 de Communes\nde Miribel et du Plateau, sur les communes de Miribel et de Neyron, d\u2019environ 17 kilom\u00e8tres, d\u2019une\ndur\u00e9e totale d\u2019environ 5 heures, est propos\u00e9e avec 3 possibilit\u00e9s d\u2019heure de d\u00e9part : 9h, 10h et 11h.\nLes personnes qui envisagent de faire un circuit permettant de pique-niquer, rep\u00e9r\u00e9 (*) ci-apr\u00e8s,\ndoivent pr\u00e9voir leur repas.\nDe m\u00eame, tous les participants devront se munir de leurs boissons froides ou chaudes (au\nminimum un litre d\u2019eau). Il n\u2019y aura pas de possibilit\u00e9 de ravitaillement sur le parcours.\nEn cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9voir des v\u00eatements chauds et imperm\u00e9ables et \u00e0\nvous \u00e9quiper de chaussures adapt\u00e9es. Un parapluie pliant, une couverture de survie et un\nt\u00e9l\u00e9phone portable font partie aussi des \u00e9quipements utiles en randonn\u00e9e.\nLes personnes ne d\u00e9sirant pas faire la totalit\u00e9 de la balade pourront s\u2019arr\u00eater \u00e0 3 emplacements\npr\u00e9cis r\u00e9partis sur le parcours et \u00eatre ramen\u00e9es sur Miribel par un v\u00e9hicule mis \u00e0 leur disposition par\nl\u2019association CESAM.\nCes d\u00e9crochages se feront :\nPOUR LE DEPART A 9H : apr\u00e8s une marche d'environ 1h45 ou 2h30 ou 3h15 (*)\nPOUR LE DEPART A 10H : apr\u00e8s une marche d'environ 1h45 ou 2h30 (*) ou 3h15(*)\nPOUR LE DEPART A 11H : apr\u00e8s une marche d'environ 1h45 (*) ou 2h30 (*) ou 3h15 (*)\n", "publication_date": "20/06/2022"}