{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMjAzNS1hbmltYXRpb25zLWR1LW11bHRpLWFjY3VlaWw=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/2035-animations-du-multi-accueil/file", "text": " \n \n \n \n \nMulti-Accueil : \u00ab Favoriser la d\u00e9couverte \u00e0 travers les sens \u00bb \nAu multi-accueil, une \u00e9quipe pluridisciplinaire met ses comp\u00e9tences au profit des \nenfants accueillis par un dynamisme, une \u00e9nergie et l\u2019organisation de nombreux \nprojets de qualit\u00e9. \nNous attachons beaucoup d\u2019importance aux valeurs p\u00e9dagogiques r\u00e9fl\u00e9chies lors \nde l\u2019\u00e9tablissement des projets \u00e9ducatif et p\u00e9dagogique. C\u2019est un v\u00e9ritable fil \nconducteur de notre quotidien : bienveillance, tol\u00e9rance, respect, autonomie\u2026nous \ncollaborons avec la cr\u00e8che familiale et le relai petite enfance. \n \nDepuis septembre 2022 gr\u00e2ce \u00e0 la dynamique des \u00e9quipes, de nouveaux projets \nsont mis en place : la semaine du carnaval, la semaine du potager, notre jardin et bien \nd\u2019autres projets \u00e0 venir.  \nA l\u2019occasion de la semaine \u00ab utiliser le plus possible d\u2019objets de r\u00e9cup\u00e9ration, j\u2019aime \nma plan\u00e8te \u00bb des ateliers ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s comme chenille en bouchons ou en rouleau \npapier toilette, le collage sur un arbre et un poisson de diff\u00e9rentes mati\u00e8res, la \nmanipulation de bouchons, de carton, un photo call o\u00f9 les parents peuvent profiter \npour prendre des photos souvenir et un tirage au sort avec comme cadeau recycl\u00e9 \ncousu par les talents d\u2019une coll\u00e8gue. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUn carnaval a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 le jeudi 31 mai avec la collaboration de Rita \u00e0 l\u2019acad\u00e9mie \nde musique. \n \n \n \n \n \n \n\n \nUn autre projet a vu le jour ayant un th\u00e8me autour de la nature avec en finalit\u00e9 le \nmarch\u00e9 aux fleurs le samedi 7 mai. Des ateliers furent propos\u00e9s comme la \npr\u00e9paration de la compote de pomme fait par les enfants pour une transformation \ndes fruits \u00ab fait maison \u00bb, la d\u00e9couverte des l\u00e9gumes crus des fruits et des aromates \nen \u00e9veillant tous les sens (toucher, gouter, sentir et voir) et une collaboration avec la \ncr\u00e8che familiale avec la manipulation de la terre et la plantation de graine. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nDepuis la cr\u00e9ation de jardi\u2019sens, il y a quelques ann\u00e9es maintenant c\u2019est toujours un \nbonheur d\u2019emmener les enfants et leur faire d\u00e9couvrir qu\u2019ils peuvent gratter, creuser, \nsemer et planter des graines, arroser\u2026 Eh oui car jardi\u2019sens est le nom de notre jardin \npotager ! Il se situe juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du jardin des lucioles. Au printemps, et d\u00e8s que le \ntemps le permet, nous allons avec les enfants profiter pleinement de l\u2019atelier \njardinage. On se retrousse les manches et hop avec pelles, et arrosoirs et r\u00e2teaux les \nenfants peuvent explorer, exp\u00e9rimenter et devenir de vrais jardiniers. C\u2019est un \nmoment o\u00f9 tous les sens des enfants sont en \u00e9veil.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nD\u2019autres projets sont en pr\u00e9paration dans les \u00e9quipes avec des objectifs comme \npermettre \u00e0 l\u2019enfant de prendre du plaisir, favoriser la d\u00e9couverte et le \nd\u00e9veloppement sensoriel de l\u2019enfant, de d\u00e9velopper son imaginaire\u2026.   \n", "publication_date": "20/12/2022"}