{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjAwLXByZXNlbnRhdGlvbi1kZS1sYS1zZWFuY2UtMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1200-presentation-de-la-seance-1/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL\nMERCREDI 28 F\u00c9VRIER 2018\n28/02/2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n1\n\n\uf075 INFORMATIONS RELATIVES A L\u2019ILOT SAINT ROMAIN \n\u2751 Savoir r\u00e9agir suite aux \u00e9v\u00e8nements\nConseil Municipal de MIRIBEL\n2\nRapporteur: Mme VIRICEL \n28/02/2018\n\n\uf075 D\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n\uf075ATTRIBUTION DES POUVOIRS\n\uf075APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA \nS\u00c9ANCE DU 26 JANVIER 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n5\n28/02/2018\n\nPR\u00c9SENTATION DES D\u00c9CISIONS DU MAIRE \n\uf075 AFFAIRES GENERALES \n\u2751\n22 JANV. 2018 : CONVENTION PRECAIRE SEMCODA\n\u2751 Mise \u00e0 disposition d\u2019emplacements pour l\u2019am\u00e9nagement de points de collecte accueillant les \nconteneurs d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res sur le site des Pr\u00e8s C\u00e9lestin.\n\u2751 Convention \u00e0 titre gratuit contre cr\u00e9ation et entretien des points de collecte par la SEMCODA\n\u2192 Am\u00e9lioration du cadre de vie \nConseil Municipal de MIRIBEL\n6\nQUESTION III 1\u00b0\nRapporteur: M. SECCO\n28/02/2018\n\nD\u00c9LIB\u00c9RATIONS \nMercredi 28 F\u00e9vrier 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n8\n28/02/2018\n\nAFFAIRES GENERALES\n\u2751Apporter une expertise compl\u00e9mentaire \u00e0 la commune dans \nla r\u00e9alisation architecturale et paysag\u00e8re de ses projets\n\u2713 Cotisation \u00e0 hauteur de 0,05 \u20ac par habitant, soit 484,20 \u20ac\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nQUESTION III 2\u00b0\nRapporteur: M. GUINET\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Habilitation de Mme le Maire \u00e0 renouveler l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \n\u25ba RENOUVELLEMENT DE L\u2019ADHESION CAUE DE L\u2019AIN\n28/02/2018\n\nAFFAIRES GENERALES\n\u2751Am\u00e9lioration de la protection des administr\u00e9s \n\u2713 Ajout d\u2019une cam\u00e9ra dans le Centre-Ville\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nQUESTION III 3\u00b0\nRapporteur: Mme VIRICEL\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention\no Habilitation de Mme le Maire \u00e0 signer la convention\n\u25ba CONVENTION PORTANT AUTORISATION DE FIXER UNE CAMERA DE \nVIDEO PROTECTION SUR UN MUR PRIVE \n28/02/2018\n\nAFFAIRES GENERALES\n\u2751Honorer la m\u00e9moire des personnalit\u00e9s marquantes de la ville\n\u2751Valoriser le patrimoine communal\n\u2713 Fran\u00e7ois GIROUD, Mort pour la France\n\u2713 Joseph Henri BUATHIER, Mort pour la France\n\u2713 G\u00e9n\u00e9ral Jean Marie DEGOUTTE\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nQUESTION III 4\u00b0\nRapporteur: M. BOUVARD\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la remise en \u00e9tat des trois tombes\no Habilitation de Mme le Maire \u00e0 solliciter l\u2019association \u00ab le Souvenir Fran\u00e7ais \u00bb \nen remboursement du co\u00fbt des travaux \n\u25ba AUTORISATION DE REMISE EN ETAT DE TOMBES DE DIFFERENTES \nPERSONNALITES AU CIMETIERE SAINT MARTIN\n28/02/2018\n\nFINANCES\n\u2751 Situation financi\u00e8re saine malgr\u00e9 la r\u00e9duction drastique des dotations\n\u2751 Respect et poursuite des engagements pris pour diminuer et rationaliser \nles d\u00e9penses de fonctionnement \n\u2751 Poursuites des investissements pr\u00e9vus :\n\u2713 TOTAL PPI A INDIQUER \u20ac\n\u25aa Pas d\u2019augmentation des taux d\u2019imposition\n\u25aa Recours \u00e0 l\u2019emprunt \n\u2713 Visibilit\u00e9 sur la gestion du budget pour l\u2019ann\u00e9e 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Prendre acte d\u2019un d\u00e9bat sur les orientations budg\u00e9taires 2018\n\u25ba RAPPORT SUR LES ORIENTATIONS BUDGETAIRES 2018\n28/02/2018\nQUESTION IV 1\u00b0\nRapporteur: Mme VIRICEL / M. BAULMONT\n\nAFFAIRES FONCI\u00c8RES\n\u2751 R\u00e9int\u00e9gration d\u2019un am\u00e9nagement urbain dans le \ndomaine public de la ville\n\u25ba R\u00c9TROCESSION \u00c0 LA COMMUNE DU PARKING R\u00c9ALIS\u00c9 PAR \nDYNACIT\u00c9 - RUE DU TR\u00c8VE\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la r\u00e9trocession par Dynacit\u00e9\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 cette affaire\nConseil Municipal de MIRIBEL\n28/02/2018\n10\nQUESTION V 1\u00b0\nRapporteur: M. GUINET\n\nAFFAIRES FONCIERES\n\u2751Restitution de parcelles de trottoir \u00e0 la Ville\n\u2751R\u00e9gularisation d\u2019un alignement des Rue du Tr\u00e8ve et \nRue Henri Deschamps\n\u2713 Cession \u00e0 l\u2019euro symbolique \n\u2713 Parcelle de 207 m2\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nQUESTION V 2\u00b0\nRapporteur: M. GUINET\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la cession par la Soci\u00e9t\u00e9 INOVEAM \u00e0 la Commune\no Habilitation de Mme le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique de cession \n\u25ba CESSION DE PARCELLES AU DOMAINE PUBLIC\n28/02/2018\n\nINTERCOMMUNALITE\n\u2751Permettre \u00e0 la CCMP d\u2019\u00e9tudier les modalit\u00e9s de transfert des \nvoiries communales\n\u2751Mise en conformit\u00e9 avec la d\u00e9lib\u00e9ration adopt\u00e9e par la CCMP \nen ce sens le 16 Janv. 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n9\nQUESTION III 3\u00b0 A\nRapporteur: Mme VIRICEL\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approuve la modification des statuts de la CCMP\n\u25ba INSCRIPTION AUX STATUTS DE LA CCMP DE LA COMPETENCE \n\u00ab ETUDE DE TRANSFERT DE VOIRIE \u00bb\n28/02/2018\n\nQUESTIONS DIVERSES\nConseil Municipal de MIRIBEL\n13\n28/02/2018\n\nCLOTURE DE S\u00c9ANCE\nPROCHAINE SEANCE : VENDREDI 30 MARS 2018\nConseil Municipal de MIRIBEL\n14\n28/02/2018\n", "publication_date": "20/06/2018"}