{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAzMS9kb3dubG9hZD90b2tlbj1xaGtqZGRTSQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24031/download?token=qhkjddSI", "text": "GROS PLAN SUR...\nBudget 2019\n8-10\n\u00c9V\u00c9NEMENT\n35e brocante de Fosses\n16\nCOMM\u00c9MORATIONS\nM\u00e9moires de l\u2019esclavage\ndu 10 au 24 mai\n12-13\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSTHELYNE & ZO\u00c9, \nCHAMPIONNES DE \nFRANCE DE BOXE !\nPAGE 4\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MAI 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    MAI 2019\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nBal country \u00e0 14h \nau gymnase Cathy Fleury (voir p. 6)\nMercredi 15\nCourse contre la faim des coll\u00e9giens \n\u00e0 9h au coll\u00e8ge\nBanquet des s\u00e9niors \n\u00e0 12h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 6)\nCourse d\u2019obstacles des lyc\u00e9ens \n\u00e0 13h30 au stade Delaune\nJeudi 16 \nDernier jour pour r\u00e9server un \nemplacement \u00e0 la brocante\nRencontre avec Estelle-Sarah Bulle, \n\u00e0 16h la ludom\u00e9diath\u00e8que (voir p. 13)\nCin\u00e9-d\u00e9bat avec Heureux comme \nLazzaro \n\u00e0 19h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \n(voir p. 13)\nR\u00e9tro dansant \u00e0 14h \n\u00e0 Foss\u2019 Brasserie\nVendredi 17\nLoto gourmand \u00e0 13h30 \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nSamedi 18\nSoir\u00e9e Mar\u00e9 T\u00e8t etc. \u00e0 18h30 \nau centre social Agora (voir p. 13)\nDimanche 19\nBrocante de Fosses, de 8h \u00e0 18h \nsur le parking av. de Beaumont\nMercredi 22\nTournoi interg\u00e9n\u00e9rationnel de \ndominos \n\u00e0 14h30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nSur sc\u00e8ne, l\u2019atelier chor\u00e9graphique \nde l\u2019EMMD \n\u00e0 19h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\nJeudi 23\nC\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire des \nvictimes de l\u2019esclavage \n\u00e0 11h \u00e0 Marly-la-Ville (voir p. 13)\nCollecte de sang \u00e0 15h \nau centre social Agora (voir p. 14)\nVendredi 24\nMotozot, concert de Yann Cl\u00e9ry, \n\u00e0 21h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 13)\nSamedi 25\nPortes ouvertes du coll\u00e8ge Stendhal \nde 9h \u00e0 12 h (voir p. 6)\nDimanche 26\nElections europ\u00e9ennes \nde 8h \u00e0 20 h (voir p. 14)\nMercredi 29\nConseil municipal \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville\nMAI 2019\nET EN JUIN\nAvril 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nMardi 4 : Date limite pour la d\u00e9claration de revenus (voir p. 3)\nJeudi 6 : Th\u00e9 de la sant\u00e9 \u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nSamedi 15 et dimanche 16 : Gala de l\u2019Ecam \nSamedi 22 : F\u00eate de la ville et carnaval europ\u00e9en\nSamedi 4\nRacontines des petits pitchouns\n\u00e0 10h30 \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir p. 6)\nDrep\u2019 Zumba Red Party \n\u00e0 18h30 au gymnase Nelson-Mandela \n(voir p. 6)\nMercredi 8\nComm\u00e9moration du 8-Mai-1945 \n\u00e0 10h45 rue de la Mairie au village \n(voir p. 7)\nVendredi 10\nComm\u00e9moration des abolitions \n\u00e0 10h sur la place du 19-Mars-1962 \n(voir p. 13)\nSoir\u00e9e N\u00e9s quelque part : \n\u00e0 19h \u00e9glise St Etienne, \u00e0 20h salle \nDelambre (voir p. 13)\nSamedi 11\nDivertir... ou p\u00e9rir, spectacle de rue, \n\u00e0 14h30 sur le parvis de la mairie (voir \np. 11)\nMis\u00e9rables ! spectacle de rue, \u00e0 16h \nsur le parvis de la mairie (voir p. 11)\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\ne budget est l\u2019expression \nde l\u2019ambition que nous \nportons pour Fosses, celle \nd\u2019offrir aux citoyens des \nservices publics pour faciliter leur \nquotidien, celle de construire des \nprojets qui dynamisent la ville, celle \nde proposer des animations qui \nla font vivre. Sant\u00e9, culture, sport, \nfestivit\u00e9s, cadre de vie, tranquil-\nlit\u00e9, pour les jeunes et les moins \njeunes... \u00e0 Fosses notre offre de ser-\nvices publics est d\u2019abord notre bien \ncommun.\nAlors, malgr\u00e9 les contraintes, pas \nde place pour la morosit\u00e9 et l\u2019inac-\ntion ! En 2019, nous continuons \u00e0 \nmener \u00e0 bien les projets qui nous \ntiennent \u00e0 c\u0153ur et pour lesquels \nnous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus. Aujourd\u2018hui, \nle centre de sant\u00e9 est une de ces \nr\u00e9alisations. Demain, ce sera entre \nautres l\u2019\u00e9picerie sociale, la r\u00e9no-\nvation de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne ou \nencore la vid\u00e9osurveillance.\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engagement des \u00e9quipes \nde la ville, gr\u00e2ce \u00e0 une gestion saine \net ef\ufb01 cace du budget, nous respec-\ntons nos engagements et poursui-\nvons notre projet de ville. Cette \ngestion nous a permis de ne pas \ntoucher aux taux communaux des \nimp\u00f4ts locaux ni aux tarifs muni-\ncipaux depuis 2015, sans jamais \nrenoncer \u00e0 aller au bout de nos \nactions. Le budget 2019 r\u00e9pond \nencore \u00e0 ces objectifs !\nLe nouveau centre-ville, o\u00f9 s\u2019en-\ntrem\u00ealent services publics, com-\nmerces et habitations, t\u00e9moigne \nde l\u2019aboutissement r\u00e9ussi de notre \nd\u00e9marche. Nous voulions un lieu \nde vie, accessible \u00e0 tous, o\u00f9 il est \npossible d\u2019accueillir des animations, \nde partager du temps ensemble, de \nfaire vivre la ville. Aussi r\u00e9pond-il \u00e0 \nl\u2019urgence de dynamiser et relocali-\nser l\u2019emploi dans notre ville, avec \ndavantage de commerces de proxi-\nmit\u00e9.\nEvidemment, nous  continuerons \u00e0 \nam\u00e9liorer notre quotidien en pour-\nsuivant la r\u00e9fection des voiries, en \nd\u00e9veloppant la pr\u00e9sence de la na-\nture en ville, en veillant \u00e0 garder nos \nrues propres. Ces enjeux, comme les \nautres, sont le quotidien de l\u2019action \nde nos services publics municipaux.\nFinalement, il s\u2019agit d\u2019offrir du \n\u00ab pouvoir de vivre \u00bb aux Fossatus-\nsiens. Voil\u00e0 l\u2019esprit du budget 2019 \net des pr\u00e9c\u00e9dents, voil\u00e0 le sens de \nnotre action.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nUn budget qui participe \u00e0 \nl\u2019\u00e9panouissement des Fossatussiens\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nFaut-il encore d\u00e9clarer \nses revenus en 2019 ?\nLes Finances publiques r\u00e9pondent :\nOui ! En 2019, m\u00eame avec le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 \nla source, d\u00e9clarer ses revenus de 2018 est \nobligatoire !\nCette ann\u00e9e, vous avez jusqu\u2019au 4 juin pour \nd\u00e9clarer vos revenus en ligne.\nOui, mais je ne sais pas comment faire...\nRendez-vous sur le site internet impots.gouv.\nfr et vous trouverez de nombreuses aides pour \nvous guider.\nEn ligne c\u2019est plus simple que sur papier !\nOui, mais je n\u2019ai pas internet, ou pas \nd\u2019ordinateur...\nPour cela rendez-vous dans votre centre des \nFinances publiques. Des agents vous aideront \n\u00e0 y faire vos d\u00e9marches en ligne.\n \ng Centre des Finances publiques, 2 rue Louis-\nMarteau, BP 200, 95143 Garges-L\u00e8s-Gonesse Cedex \nou impots.gouv.fr ou 0 809 401 401.\nLa Poste modi\ufb01 e ses \ntourn\u00e9es le 28 mai\nPour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de son environ-\nnement et d\u00e9velopper de nouveaux services, \nLa Poste r\u00e9organise les tourn\u00e9es de distribu-\ntion sur Fosses \u00e0 partir du 28 mai. De ce fait, \nil est possible que votre facteur change et \nd\u00e9pose votre courrier soit plus t\u00f4t, soit plus \ntard dans la journ\u00e9e. La distribution du cour-\nrier continue \u00e0 \u00eatre effectu\u00e9e 6 jours sur 7.\n \ng Votre facteur ou le service client La Poste : \n3631.\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nErratum Centre de sant\u00e9\nLe Dr Astrid NICOLAS n\u2019est pas \ngyn\u00e9cologue, mais m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste qui \nassure des consultations de gyn\u00e9cologie.\nDe m\u00eame le Dr Annie GIBIER-PROUST n\u2019est \npas p\u00e9diatre, mais m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste qui \nassure des consultations de p\u00e9diatrie.\nAvec les excuses de la r\u00e9daction.\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 83 08 00 15\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSYNDICAT INTERCOMMUNAL\nFOSSES - MARLY-LA-VILLE\n\n4 FOSSESMAG    MAI 2019\nRETOUR EN IMAGES\nQuelques images d\u2019avril\nAu centre social Agora, la salle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la petite enfance \nest pr\u00eate \u00e0 accueillir les moins de 5 ans accompagn\u00e9s \nd\u2019un parent (ou grand parent) pour un moment de jeux \net - si besoin - d\u2019\u00e9changes avec l\u2019une ou l\u2019autre des \naccueillantes. C\u2019est La Farandole, le lieu d\u2019accueil enfant-\nparent (LAEP) anonyme et gratuit, qui ouvre tous les \nmardis de 9 h 30 \u00e0 11 h durant le temps scolaire.\nLes Racontines des Petits Pitchouns rassemblent \nun auditoire de parents et de tout-petits (0-3 \nans) aussi attentifs les uns que les autres aux \nhistoires racont\u00e9es par Laure Murillo. Prochaine \ns\u00e9ance le 4 mai \u00e0 10 h 30.\nAvenue du Mesnil le 17 avril,deux agents des \nservices techniques viennent de couler une dalle \nde ciment pour la pose d\u2019un banc. A la demande \nde Fossatussiens au cours d\u2019un r\u00e9cent Conseil des \nanciens, trois emplacements ont \u00e9t\u00e9 choisis pour y \nsceller des bancs suppl\u00e9mentaires, a\ufb01 n de faciliter les \npauses des marcheurs... de tout \u00e2ge.\nLe maire, Pierre Barros, f\u00e9licite Zo\u00e9 Couvercelle et \nSthelyne Grosy le vendredi 19 avril, lors de la f\u00eate \npour les 15 ans du Ring Olympique de Fosses au \nCosec. Les deux jeunes licenci\u00e9es du ROF ont \u00e9t\u00e9 \nsacr\u00e9es championnes de France de boxe anglaise \nen mars dernier\nA l\u2019Espace Germinal, le samedi 13 avril,l\u2019\u00c9cole municipale \nde musique et de danse offrait un \u00e9mouvant spectacle de \nprintemps d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Anne Vainsot. Danseurs, chanteurs et \nmusiciens se sont succ\u00e9d\u00e9 sur sc\u00e8ne. Ici la chorale enfants et \nle groupe de formation musicale, accompagn\u00e9s de musiciens \n\u00e9galement \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMMD, interpr\u00e9taient des extraits de La \nPrincesse et le Crapaud de Nicole Berne d\u2019apr\u00e8s le Contes de \nGrimm, dirig\u00e9s par H\u00e9l\u00e8ne Frissung.\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n6 FOSSESMAG    MAI 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nContes pour tout-petits\nUne nouvelle s\u00e9ance de Racontines des \npetits pitchouns vous attend le samedi 4 \nmai \u00e0 10 h 30. Destin\u00e9e aux 0-3 ans.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\n\u00c9V\u00c9NEMENTS\nBal country\nDanse & D\u00e9tente organise son bal country \nle samedi 11 mai de 14 h \u00e0 22 h au gymnase \nCathy Fleury. Ouvert \u00e0 tous. Tarif public \n10 \u20ac, tarif membre 8 \u20ac, gratuit pour les \nmoins de 12 ans. R\u00e9servation conseill\u00e9e. \nRestauration sur place.\n \ng 06 82 04 31 95 ou jean-ded@hotmail.fr\nDrep\u2019Zumba Red Party\nSamedi 4 mai, on se bouge tous en rouge \npour combattre la dr\u00e9panocytose ! Ren-\ndez-vous au gymnase Nelson-Mandela de \n18 h 30 \u00e0 22 h 30, pour une soir\u00e9e zumba \ncaritative. Des chanteurs, des danseurs, un \nDJ, des entra\u00eeneurs de zumba et des asso-\nciations de Fosses sont mobilis\u00e9s pour faire \nde cette soir\u00e9e un \u00e9v\u00e9nement fantastique. \nRejoignez-les, les fonds r\u00e9colt\u00e9s seront \nvers\u00e9s \u00e0 l\u2019Association pour l\u2019information et \nla pr\u00e9vention de la dr\u00e9panocytose (Apipd).\n \ng 15 \u20ac l\u2019entr\u00e9e pour les adultes, 10 \u20ac pour \nles 11-17 ans, 5 \u20ac pour les 6-10 ans.\nCOLL\u00c8GE STENDHAL\nPortes ouvertes\nPortes ouvertes le samedi 25 mai de 9 h \n\u00e0 12 h, a\ufb01 n d\u2019accueillir les familles et les \njeunes du coll\u00e8ge ainsi que les futurs \u00e9l\u00e8ves \nde sixi\u00e8me.\nLes inscriptions en sixi\u00e8me pour la rentr\u00e9e \n2019 se feront le jeudi 13 juin de 8 h 30 \u00e0 \n12 h 30 et le vendredi 14 de 14 h \u00e0 19 h.\nFosses-Serr\u00e8s, \nles retrouvailles\nKalimera*, l\u2019association du jumelage \nFosses-Serr\u00e8s souhaite, \u00e0 l\u2019occasion de la \nF\u00eate de la ville qui aura lieu le 22 juin, r\u00e9unir \nquelques uns des 500 anciens \u00e9l\u00e8ves du \ncoll\u00e8ge qui entre 1980 et 2010 ont particip\u00e9 \naux \u00e9changes avec les coll\u00e9giens de Serr\u00e8s \nen Gr\u00e8ce. Si vous souhaitez participer \u00e0 \nl\u2019organisation de cette rencontre, vous \npouvez contacter l\u2019association.\n*Bonjour en grec\n \ng ajfosses.serres@orange.fr \nUne sortie au bowling et \nun restaurant\nLe vendredi 10 mai c\u2019est bowling et restau-\nrant chinois \u00e0 Saint Maximin. Cette sortie \nsera suivie \u00e0 16 h 45 d\u2019une chasse aux \u0153ufs \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Daudet avec les enfants qui restent \n\u00e0 la garderie. \u00c0 vos \u0153ufs, pr\u00eats ? Partez ! \nInscription indispensable avant le 7 mai.\nDes cours informatiques\nEnvie de savoir manier les outils num\u00e9-\nriques ? Du 10 mai au 14 juin, des cours \nde tablette niveau d\u00e9butant sont propos\u00e9s \nde 9 h \u00e0 10 h 30 et des cours d\u2019ordinateur \nniveau interm\u00e9diaire de 10 h 30 \u00e0 12 h. \nInscription n\u00e9cessaire au foyer.\nLe Banquet des seniors\nLe mercredi 15 mai, n\u2019oubliez pas (pour \nles inscrits) de nous rejoindre \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal \u00e0 partir de 12 h. Avec vos \nchaussures de danse !\nUne rencontre \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que\nLe jeudi 16 mai \u00e0 14 h 45, rencontrez en \navant-premi\u00e8re la romanci\u00e8re Estelle-Sarah \nBulle autour du th\u00e8me \u00ab devenir libre \u00bb \navec son livre : \u00ab L\u00e0 o\u00f9 les chiens aboient \npar la queue \u00bb (Editions Liana Levi, 2018).\nUn loto gourmand \nLe vendredi 17 mai \u00e0 13 h 30, un loto aux \nlots gourmands vous attend. Sur inscription, \nnombre de places limit\u00e9.\nUn pique-nique \u00e0 \nFosses-village\nMardi 21 mai \u00e0 12 h. R\u00e8glement et inscrip-\ntion avant le 10 mai. \nDomino \u00e0 tout \u00e2ge\nLe mercredi 22 mai \u00e0 13 h 30 participez au \npremier tournoi de domino interg\u00e9n\u00e9ra-\ntionnel de Fosses avec le centre de loisirs, \nle centre social Agora et le Point-Jeunes. \nSur inscription, nombre de places limit\u00e9.\nVisiter un potager\nLundi 27 mai \u00e0 13 h 30, une petite marche \ndigestive puis la visite du jardin d\u2019un retrait\u00e9 \navec les enfants de maternelle sont au \nprogramme. Sur inscription avant le 24 mai.\nUne exposition \ufb02 orale\nLe vendredi 31 mai, l\u2019exposition des orchi-\nd\u00e9es de l\u2019abbaye de Pontpoint suivie d\u2019un \nrestaurant \u00e0 Verneuil-en-Halatte vous sont \npropos\u00e9s. Sur inscription.\nLe th\u00e9 de la sant\u00e9\nLe 6 juin \u00e0 14 h, rencontre anim\u00e9e par \nl\u2019ost\u00e9opathe Thibault Laurent sur la maison \nergonomique.\nMais aussi \u2026\nL\u2019apr\u00e8s-midi jeux de soci\u00e9t\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves \nde maternelle de l\u2019\u00e9cole Mistral, lundi 6 \nmai \u00e0 14 h\nUne initiation au tricot, les 7, 14 et 28 mai \n\u00e0 14 h. \u00c0 vos \ufb01 ls, \u00e0 vos aiguilles, tricotez !\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\n\nFOSSESMAG   MAI 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\nJEUNESSE\nLe CLAS pour les 3e\nLe CLAS reprend \u00e0 partir du 7 mai. Le ser-\nvice municipal jeunesse (SMJ) de Fosses \naccueille deux fois par semaine, dans les \nlocaux de la Maison de l\u2019emploi, les \u00e9l\u00e8ves \nde 3e pour leurs r\u00e9visions du brevet des \ncoll\u00e8ges. Inscription n\u00e9cessaire au Point-\nJeunes, nombre de places limit\u00e9e (5 \u20ac).\nS\u00e9jour \u00e0 la montagne\nDu 13 au 22 juillet, s\u00e9jour \u00e0 la station \nValberg pour les 11 \u2013 17 ans. Inscription \nau Point-Jeunes \u00e0 partir du 15 mai \u00e0 14 h. \nTarifs en fonction du quotient familial.\nLe SMJ sur instagram\nLe SMJ a maintenant un compte instagram \no\u00f9 vous pouvez suivre l\u2019actualit\u00e9 du Point-\nJeunes et du Point Informations jeunesse \n(PIJ) ! C\u2019est le compte smj_fosses.\n \ng Point-Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette \n(rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Man-\ndela). T\u00e9l : 01 34 72 45 49\nARCH\u00c9A\nUne soir\u00e9e au mus\u00e9e\nSamedi 18 mai, de 19 h \u00e0 minuit,  pour \nla derni\u00e8re soir\u00e9e de l\u2019exposition Tomber \nsur un os, Arch\u00e9a f\u00eate la mort comme \nau Mexique ! La compagnie de danse de \nCENTRE SOCIAL AGORA\nTroc livres\nA l\u2019accueil du centre social, vous pouvez \nd\u00e9poser des livres dont vous ne voulez \nplus et emporter ceux laiss\u00e9s par d\u2019autres.\nF\u00eate de la ville en vue\nL\u2019atelier parents-enfants et l\u2019atelier cr\u00e9atif \nsont mobilis\u00e9s durant le mois de mai pour \npr\u00e9parer des objets et accessoires pour la \nF\u00eate de la ville dont le th\u00e8me cette ann\u00e9e \nest l\u2019Europe.\nDu bout des doigts\nCet atelier destin\u00e9 aux tout-petits (0-2 \nans) et \u00e0 leurs parents propose une ini-\ntiation au massage des b\u00e9b\u00e9s en quatre \ns\u00e9ances, par une professionnelle.\nDK-bel pr\u00e9sente sa performance in peace \ncr\u00e9\u00e9e sp\u00e9cialement pour l\u2019occasion. Des \nvisites guid\u00e9es des expositions ainsi que \ndes ateliers masques et maquillage sont \npropos\u00e9s tout au long de la soir\u00e9e.\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir d\u00e9guis\u00e9s ! Entr\u00e9e libre et \ngratuite dans la limite des places disponibles.\n \ng Arch\u00e9a : 01 34 09 01 10\nEMMD\nAtelier chor\u00e9graphique\nCette ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019atelier chor\u00e9-\ngraphique vous pr\u00e9sentent une restitution \nde leur travail \u00e0 l\u2019Espace Germinal, le \nmercredi 22 mai \u00e0 19 h. Vous y verrez des \nimprovisations, des pi\u00e8ces du r\u00e9pertoire \nchor\u00e9graphique contemporain et leurs \ncompositions personnelles. Entr\u00e9e libre, \nr\u00e9servation obligatoire.\n \ng EMMD : 01 34 47 35 40\nASSOCIATIONS\nAide au soutien scolaire\nSi vous aimez les enfants et que vous avez \ndeux heures par semaine \u00e0 leur consacrer, \nvous pouvez rejoindre l\u2019association Sakado \npour les aider \u00e0 faire leurs devoirs. L\u2019asso-\nciation intervient au sein de trois groupes \nscolaires de Fosses, de 16 h 30 \u00e0 18 h, les \nlundis, mardis et jeudis.\nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale lundi 3 juin 2019 \u00e0 \n20h30.\n \ng bureausakado@gmail.com \nT\u00e9l : 06 89 81 66 37 ou  06 13 32 33 29 \nPermanence syndicale\nLa CGT accueille sans rendez-vous les \nmercredis apr\u00e8s-midi de 14 h \u00e0 17 h.\nEcrivain pour tous\nChaque mercredi matin. Prendre rendez-\nvous au 01 34 47 40 22.\nParcours de femmes\nLe 21 mai \u00e0 16 h \u00e0 l\u2019Espace Germinal, \nle groupe de femmes du centre social \npropose une repr\u00e9sentation de son travail \nentam\u00e9 en octobre 2018 et qui se d\u00e9ploie \nsous plusieurs formes artistiques. Ouverte \n\u00e0 tous, gratuite et sans inscription.\nGroupe de paroles\nCaroline Dos Santos, de l\u2019association \npour le couple et l\u2019enfant (APCE), anime \nun groupe de paroles tous les deux mois. \nProchaine r\u00e9union le lundi 26 mai de 9 h \n\u00e0 11 h au centre social.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-Pic-\nquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nComm\u00e9morer le \n8-Mai-1945\nLa Fnaca et la municipalit\u00e9 invitent tous \nles Fossatussiens \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la \ufb01 n de la \nSeconde Guerre mondiale, le dimanche \n8 mai. \nComme chaque ann\u00e9e, l\u2019hommage \ncommencera \u00e0 10 h 45 par un d\u00e9\ufb01 l\u00e9 au \nvillage, depuis la rue de la Mairie jusqu\u2019au \nMonument aux Morts. Apr\u00e8s les d\u00e9p\u00f4t de \ngerbes et minute de silence, la c\u00e9r\u00e9monie \ncontinuera au centre-ville sur la place \ndu 19-Mars-1962 (parvis de l\u2019h\u00f4tel de \nville) o\u00f9 les enfants sont attendus \u00e0 11 \nh 30, avec leurs parents, pour chanter La \nMarseillaise. Tous les participants sont \nensuite convi\u00e9s \u00e0 \u00e9couter les discours \ndu maire et du pr\u00e9sident de la section \nlocale de la Fnaca avant de boire le verre \nde l\u2019amiti\u00e9.\n \ng Section locale de la Fnaca, Christophe \nChirache : 06 69 32 60 04.\n1939-1945 : vos \nsouvenirs sur grand \n\u00e9cran\nAlors qu\u2019on s\u2019appr\u00eate \u00e0 f\u00eater le 75e anniver-\nsaire du D\u00e9barquement, le cin\u00e9ma intercom-\nmunal de l\u2019Ysieux va programmer en juin \ndes \ufb01 lms \u00e9vocateurs de ce con\ufb02 it. L\u2019\u00e9quipe \ndu cin\u00e9ma propose \u00e9galement \u00e0 son public \nde participer \u00e0 une \u0153uvre collective. Il s\u2019agit \nde chercher dans ses archives familiales \nune photo qui \u00e9voque soit votre propre vie \ndurant la Seconde Guerre mondiale, soit le \nsouvenir d\u2019un parent qui l\u2019a v\u00e9cue. Durant \nle mois de mai, apr\u00e8s avoir pris rendez-vous, \nvous rencontrerez l\u2019\u00e9quipe du cin\u00e9ma pour \nparler de cette photo. Une courte vid\u00e9o \nrassemblant les photos et les commentaires \naudio sera r\u00e9alis\u00e9e, mont\u00e9e et projet\u00e9e aux \ns\u00e9ances de juin consacr\u00e9es \u00e0 cette \u00e9poque.\n \ng Cin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux, \nplace de la Libert\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 70 88 42\nDEVOIRS DE M\u00c9MOIRE\n\n8 FOSSESMAG    MAI 2018\nGROS PLAN SUR\u2026\nInvestir dans la jeunesse, embellir et r\u00e9nover la ville, proposer de nouveaux services, \ntelles sont les grandes orientations du budget 2019, vot\u00e9 en conseil municipal le 27 \nmars dernier. Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, malgr\u00e9 la baisse constante des \nrecettes, les imp\u00f4ts locaux et les tarifs des services \u00e9ducatifs n\u2019augmentent pas ; \nla ville poursuit sa ma\u00eetrise des d\u00e9penses publiques.\nA\nvec un budget global de 18,18 \nmillions d\u2019euros en 2019, \nFosses poursuit son ambition \nd\u00b4offrir un niveau fort de \nservices publics tout en investissant dans \nle d\u00e9veloppement de la ville, avec par \nexemple, la r\u00e9novation du quartier de la \ngare, la r\u00e9fection de voiries ou encore la \nr\u00e9novation de salles de classe dans les \n\u00e9coles. La commune continue d\u2019investir \npour un mieux-vivre ensemble de ses \nhabitants !\nPriorit\u00e9 aux services \u00e0 la \npopulation\nEducation et culture, jeunesse et s\u00e9niors, \nmusique et danse, tranquillit\u00e9 publique \net action sociale, sport et vie associa-\ntive, espaces verts et propret\u00e9, dans de \nnombreux domaines la ville intervient \net maintient son niveau de services. Cet \nengagement, des agents comme des \u00e9lus, \nrepr\u00e9sente les deux tiers du budget, soit \nplus de 13 millions d\u2019euros.\nAu quotidien, il s\u2019agit de r\u00e9pondre aux \nbesoins de la population et de propo-\nser des actions qui font vivre la ville : \ndes animations pour les s\u00e9niors avec le \nfoyer Bouquet d\u2019automne, des cours de \nmusique et de danse, des spectacles \u00e0 \nl\u2019Espace Germinal, des s\u00e9jours pour les \nenfants du centre de loisirs, la f\u00eate de \nla ville, les terrasses d\u00b4\u00e9t\u00e9, des mises \n\u00e0 disposition d\u2019\u00e9quipements pour les \nrencontres sportives, etc.\nInvestir pour faciliter la vie \ndes Fossatussiens\nFosses a investi depuis de nombreuses \nann\u00e9es dans la qualit\u00e9 de vie de la popu-\nlation. C\u2019\u00e9tait l\u2019esprit de la r\u00e9novation \nUn budget ambitieux \nau service des Fossatussiens\nTranquillit\u00e9 publique\n313 770 \u20ac \n(10 agents)\nPersonnes \u00e2g\u00e9es et action sociale \n755 231 \u20ac \n(12 agents)\nRESSOURCES \nHUMAINES\n198 187 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n424 917 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n213 377 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n116 937 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n48 583 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n67 000 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n745 006 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n337 039 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n198 233 \u20ac\nCulture, ludom\u00e9diath\u00e8que, \u00e9cole \nmunicipale de musique et de danse\n1 280 278 \u20ac\n(26 agents)\nPetite enfance, CLSH, jeunesse, \nvie associative\n2 909 908 \u20ac \n(57 agents)\nMOYENS\nSUPPORTS\n450 558 \u20ac\nPROJET\nSERVICES\n215 936 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n2 243 414 \u20ac\nLes services administratifs et leurs co\u00fbts ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9partis dans chaque domaine d\u2019activit\u00e9 \nsous la mention \u00ab Moyens et supports \u00bb.\n\nFOSSESMAG    MAI 2018  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nurbaine qui aujourd\u2019hui touche \u00e0 sa \ufb01 n. \nSymbole de cette volont\u00e9, le nouveau \ncentre de sant\u00e9 Fosses \u2013 Marly-la-Ville \nint\u00e8gre le budget 2019. Ce nouveau service \nvient r\u00e9pondre \u00e0 un besoin fort des habi-\ntants dans un temps o\u00f9 la d\u00e9serti\ufb01 cation \nm\u00e9dicale touche de nombreux territoires.\nEn mati\u00e8re de solidarit\u00e9, dans un \ncontexte de perte du pouvoir d\u2019achat, la \nd\u00e9cision d\u2019ouvrir en 2019 une \u00e9picerie \nsociale exprime la volont\u00e9 de rester au \nLES PRINCIPAUX POSTES DE D\u00c9PENSES \nen fonctionnement et en investissement \nCharges \ufb01 nanci\u00e8res\n650 000 \u20ac\nSTABILIT\u00c9 \n0% d\u2019augmentation des tarifs municipaux\n0%\nd\u2019augmentation des taux \nd\u2019imposition sur la part communale\nAffaires g\u00e9n\u00e9rales, urbanisme et \nprojets urbains\n2 006 075 \u20ac \n(11 agents)\nPROJET\nSERVICES\n1 249 079 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n310 612 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n446 385 \u20ac\nEspaces verts, propret\u00e9, voirie, \nentretien (maintenances, m\u00e9nage\u2026)\n4 742 143 \u20ac \n(57 agents)\nPROJET\nSERVICES\n2 536 488 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n734 253 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 471 403 \u20ac\nservice de ceux qui sont dans le besoin. \nFin 2019, ce nouvel \u00e9quipement viendra \ncompl\u00e9ter l\u2019offre sociale de la commune. \nFaciliter la vie des Fossatussiens, c\u2019est \naussi poursuivre la r\u00e9fection des rues de \nla ville. Avec pr\u00e8s de 740 000 euros pr\u00e9vus \nen 2019, les rues de la ville continuent \u00e0 \nfaire peau neuve. D\u2019autres travaux sont \nplani\ufb01 \u00e9s comme le d\u00e9marrage d\u2019un plan \npour les circulations douces, l\u2019am\u00e9liora-\ntion de l\u2019accessibilit\u00e9 des quais de bus, \nEcoles et restauration scolaire\n2 510 611 \u20ac \n(38 agents)\nPROJET\nSERVICES\n742 190 \u20ac\nMOYENS\nSUPPORTS\n388 732 \u20ac\nRESSOURCES \nHUMAINES\n1 379 688 \u20ac\nR\u00c9PARTITION DES D\u00c9PENSES DU BUDGET 2019\nEn millions d\u2019euros (M\u20ac) 18,18 M\u20ac\nD\n\u00c9\nS\nE\nN\nD\nE\nT\nT\nE\nM\nE\nN\nT\n \nD\nE\n \nL\nA\n \nV\nI\nL\nL\nE\nC\nA\nP\nA\nC\nI\nT\n\u00c9\n \nD\n\u2019\nA\nU\nT\nO\nF\nI\nN\nA\nN\nC\nE\nM\nE\nN\nT\nBUDGET\nDE LA\nVILLE\nFONCTIONNEMENT\n13,39 M\u20ac\nINVESTISSEMENT\n4,79 M\u20ac\n+ 1,44 M\u20ac\n-11,53 % \ndepuis 2015\n(suite p. 10)\nla r\u00e9novation de gymnases et d\u2019\u00e9coles, \netc. De surcroit, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la gare reste \nune priorit\u00e9. Cet \u00e9t\u00e9 le parking d\u2019int\u00e9r\u00eat \nr\u00e9gional sera agrandi et par la suite l\u2019all\u00e9e \nL\u00e9on-Serpollet sera enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e.\n\n10 FOSSESMAG    MAI 2018\nGROS PLAN SUR\u2026\nSi aujourd\u2019hui Fosses tire son \u00e9pingle du \njeu, c\u2019est le fruit d\u2019un travail important \ndes services pour travailler, lorsque cela \nest possible, avec des partenaires locaux \net institutionnels. Le centre de sant\u00e9 en \nest l\u2019expression la plus r\u00e9cente : avec \nMarly-la-Ville, le d\u00e9partement du Val \nd\u00b4Oise, la r\u00e9gion Ile de France, l\u2019Agence \nr\u00e9gionale de sant\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 possible de \nconstruire une nouvelle offre de soins \n\u00e0 Fosses.\nBien g\u00e9rer facilite \nles partenariats\nCette dynamique collective se traduit \ndans de nombreux domaines et services. \nAinsi, les travaux li\u00e9s \u00e0 la RD 922 se sont \nfaits de concert avec Marly-la-Ville. La \nbalayeuse de la ville est mutualis\u00e9e avec \nSurvilliers et Saint-Witz, tout comme le \nmat\u00e9riel pour les f\u00eates et les c\u00e9r\u00e9monies \navec Marly-la-Ville et Louvres. Mutualiser \ndes outils \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de notre territoire \npermet de r\u00e9duire les co\u00fbts de chaque \ncollectivit\u00e9.\nCette confiance entre partenaires permet \nde travailler dans de bonnes conditions. \nElle est possible gr\u00e2ce \u00e0 la bonne gestion \nde la ville. Cette derni\u00e8re est reconnue \npar l\u2019Etat, en l\u2019occurrence la Direction \nd\u00e9partementale des finances publiques \ndu Val d\u2019Oise, avec qui la ville de Fosses \nvient de signer une convention de \ncontr\u00f4le all\u00e9g\u00e9 partenarial des d\u00e9penses \nde la collectivit\u00e9 en mati\u00e8re de paie. \nCela confirme la qualit\u00e9 de la gestion \nde la ville et l\u2019efficacit\u00e9 des processus \nde contr\u00f4le des d\u00e9penses publiques. De \nbon augure dans un contexte budg\u00e9taire \ndifficile.\nDans quel contexte s\u2019inscrit ce \nbudget 2019 ?\nOn ne le dira jamais assez, la baisse \ndes dotations aux collectivit\u00e9s \nterritoriales est un coup dur pour les \nservices publics de proximit\u00e9. Partout, \ndans les communes, on accuse le coup. \nDepuis 2010 \u00e0 Fosses, nos recettes ont \ndiminu\u00e9 de plus de 3 millions d\u2019euros. \nEt cela continue aujourd\u2019hui. Le \ngouvernement a garanti le maintien des \ndotations g\u00e9n\u00e9rales de fonctionnement. \nMais les diminutions se font ailleurs. \nPar exemple, \u00e0 travers le resserrement \ndes budgets des CAF ou des conseils \nd\u00e9partementaux, les subventions \nvers\u00e9es aux communes pour les actions \n\u00e9ducatives, la petite enfance ou les \nvoiries, sont r\u00e9duites. Il en est de m\u00eame \ndes subventions accord\u00e9es par l\u2019Etat \npour les d\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement.\nEntre les besoins de service public \net les moyens n\u00e9cessaires, comment \ns\u2019en sortir alors ? \nLa crise des Gilets Jaunes est n\u00e9e \ndu recul des services publics de \nproximit\u00e9 engendr\u00e9 par cette diminution \nTrois questions \u00e0\nChristophe \nLacombe, maire \nadjoint, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \naux \ufb01 nances\ndes moyens. La contrainte est forte \npour les communes et le dilemme \nimpossible : maintenir le niveau des \nservices propos\u00e9s \u00e0 la population ou \naugmenter les imp\u00f4ts alors que nos \nconcitoyens ont un pouvoir d\u2019achat \nen berne ? C\u2019est inenvisageable pour \nnous. Comme la plupart des Fran\u00e7ais \nle revendiquent, il faut revoir l\u2019\u00e9quilibre \ng\u00e9n\u00e9ral de la fiscalit\u00e9 en faisant payer \ndavantage les plus hauts revenus et \nles gros groupes de la finance et du \nnum\u00e9rique. Des efforts consid\u00e9rables \nont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faits par nos concitoyens et \npar les collectivit\u00e9s, on ne peut pas en \ndemander plus.\nComment dans ce contexte, Fosses \nr\u00e9ussit-elle \u00e0 proposer davantage de \nservice public ? \nLe centre de sant\u00e9 Fosses \u2013 Marly-la-\nVille est l\u2019exemple m\u00eame d\u2019un service \npublic de proximit\u00e9 utile, venant \ncombler un manque criant. C\u2019est un \nchoix politique fort. La d\u00e9marche de \nmutualisation avec la ville de Marly a \n\u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante pour la r\u00e9ussite du \nprojet. Dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des habitants, ce \nchoix ne s\u2019est pas fait au d\u00e9triment \nd\u2019autres. De m\u00eame, l\u2019\u00e9picerie sociale \nouvrira ses portes d\u2019ici la fin d\u2019ann\u00e9e. \nL\u00e0 encore, il faut faire preuve \nd\u2019inventivit\u00e9 pour trouver des moyens, \net ce n\u2019est pas simple. Nous visons le \nm\u00e9c\u00e9nat. Enfin, nous poursuivons notre \naction en mati\u00e8re de soutien au sport \net \u00e0 la culture, aux associations, aux \njeunes et aux moins jeunes, ainsi qu\u2019en \nmati\u00e8re de r\u00e9novation des voiries et \nd\u2019embellissement de la ville !\nQUATRE DES R\u00c9ALISATIONS PR\u00c9VUES EN 2019\nR\u00e9novation de l\u2019all\u00e9e L\u00e9on-\nSerpollet : 70 000 \u20ac\nPeinture de trois salles de \nclasse et du r\u00e9fectoire de \nl\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse :\n13 000 \u20ac\nGestion du centre de \nsant\u00e9 Fosses - Marly-\nla-Ville : participation de \nFosses 69 481,50 \u20ac (50 %) \npar l\u2019interm\u00e9diaire du \nSifoma. Budget total de \nfonctionnement 2019 : \n826 776 \u20ac\nParking interr\u00e9gional : \n297 846 \u20ac pour agrandir \n(+140 places) et 26 980 \u20ac \npour l\u2019abri \u00e0 v\u00e9los clos et \ns\u00e9curis\u00e9. \nLa ville participe pour 44 %\n\nFOSSESMAG    MAI 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nTH\u00c9\u00c2TRE \nDE RUE\nHors les murs\nEn mai, l\u2019Espace Germinal pousse les murs et nous invite \u00e0 sortir de chez soi, \u00e0 investir \nd\u2019autres espaces, \u00e0 aller voir ailleurs...\nTH\u00c9\u00c2TRE \u00c0 LOUVRES *\nChagrin pour soi\nUn matin la vie de Pauline bascule : son mari \nla quitte. Tr\u00e8s vite un homme charmant \nse pr\u00e9sente \u00e0 elle : son chagrin ! Apr\u00e8s lui \navoir pr\u00e9sent\u00e9 son CV, il prend aussit\u00f4t ses \nfonctions et grimpe sur son dos. D\u2019abord \nan\u00e9antie, elle va le combattre. Une com\u00e9-\ndie qui fait du bien, sign\u00e9e Sophie Forte et \nVirginie Lemoine.\nSamedi 11 mai \u00e0 20 h  30 \u00e0 l\u2019Espace \nculturel Bernard-Dague \u00e0 Louvres\n* Navette gratuite depuis l\u2019Espace Ger-\nminal (sur inscription).\n\u00a9 Karine Letellier\nMUSIQUES DE PARTOUT \nMotozot de Yann Cl\u00e9ry\nYann Cl\u00e9ry brasse les tambours de tra-\nditions guyanaises avec des musiques \nactuelles. Le \ufb02 \u00fbtiste et ses cinq musiciens \nproposent un voyage \u00e9mouvant, du jazz au \nragga, du hip hop au rock. Ce concert fait \npartie des \u00e9v\u00e9nements li\u00e9s aux m\u00e9moires \ndes abolitions de l\u2019esclavage et des victimes \nde la traite n\u00e9gri\u00e8re (voir p. 13).\nVendredi 24 mai \u00e0 21 h \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal\n\u00a9 CyrilGabbero\nPrimo 2019 est un \u00e9v\u00e9nement culturel et \nfestif qui se d\u00e9ploie en mai dans l\u2019espace \npublic, dans sept communes de Roissy Pays \nde France.\n\u00c0 Marly-la-Ville, le 10 mai, \ncin\u00e9ma en plein air\nThe Wild Witness, \nle \ufb01 lm du \u00abdimanche\u00bb soir\nUn western qui prend vie non seulement sur \nl\u2019\u00e9cran mais aussi et surtout autour \navec la Cie Annibal et ses \u00e9l\u00e9phants !\nVendredi 10 mai \u00e0 21 h 15, \u00e0 Marly, rue \nMarcel-Petit (aire de retournement).\n\u00c0 Fosses, Primo d\u00e9barque le 11 mai sur \nle parvis de la mairie.\nDivertir... ou p\u00e9rir\nAvant-premi\u00e8re \u00e0 14 h 30 par la Cie n\u00b0 8\nComme quoi, on peut rire de tout. Ou pas... \nC\u2019est vous qui voyez !\nB\u00e9n\u00e9voles\nAidez-nous \u00e0 accueillir le public : \nbonne ambiance garantie !\nCIRQUE \u00c0 GOUSSAINVILLE *\nMad in Finland\nQu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre une circassienne \ufb01 nlan-\ndaise ? Ces sept femmes ont quitt\u00e9 la Fin-\nlande pour vivre de leur passion du cirque. \nTrap\u00e8ze ballant, \ufb01 l, tissu, rola-bola, duo de \ntrap\u00e8ze, main \u00e0 main, chant et musique en \ndirect composent les mots et les phrases de \nce spectacle g\u00e9n\u00e9reux qui offre une vision \n\u00e9poustou\ufb02 ante de leur art et de leur pays.\nVendredi 17 mai \u00e0 21 h et dimanche 19 \nmai \u00e0 16 h, rue Coubertin \u00e0 Goussainville.\n\u00a9 Kai Hansen\nMis\u00e9rables !\n\u00c0 16 h par la Cie Annibal et ses \n\u00e9l\u00e9phants\nUne version actualis\u00e9e et d\u00e9jant\u00e9e du \nchef d\u2019\u0153uvre de Victor Hugo.\nGratuit !\n\u00a9 Vincent Muteau\n\n12 FOSSESMAG    MAI 2019\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nL\ne 21 mai 2001, la loi reconnait que \nla traite n\u00e9gri\u00e8re et l\u2019esclavage \nconstituent un crime contre l\u2019hu-\nmanit\u00e9 : \u00ab La R\u00e9publique fran\u00e7aise \nreconnait que la traite n\u00e9gri\u00e8re transat-\nlantique ainsi que la traite dans l\u2019oc\u00e9an \nindien d\u2019une part et l\u2019esclavage d\u2019autre \npart,  perp\u00e9tr\u00e9s \u00e0 partir du 15e si\u00e8cle aux \nAm\u00e9riques et aux Cara\u00efbes, dans l\u2019oc\u00e9an \nIndien et en Europe contre les populations \nafricaines, am\u00e9rindiennes, malgaches et \nindiennes constituent un crime contre \nl\u2019humanit\u00e9 \u00bb. Cette loi va plus loin, elle \npr\u00e9voit que cette histoire, qui a mis du \ntemps \u00e0 \u00e9merger, soit enseign\u00e9e dans les \nprogrammes scolaires pour permettre \nd\u2019en comprendre les enjeux, de nommer \nles choses, d\u2019en discuter et de s\u2019en \u00e9man-\nciper. C\u2019est une m\u00e9moire commune qui \nprot\u00e8ge des erreurs du pass\u00e9.\nDeux dates symbolisent cet hommage : \nle 10 mai est la \u00ab journ\u00e9e nationale des \nm\u00e9moires de la traite, de l\u2019esclavage et \nde leurs abolitions \u00bb, et le 23 mai est \nla \u00ab journ\u00e9e nationale en hommage \naux victimes de l\u2019esclavage colonial \u00bb. \nM\u00e9moires de l\u2019esclavage\nSe souvenir, comm\u00e9morer, se lib\u00e9rer, r\u00e9concilier les m\u00e9moires et construire une \nsoci\u00e9t\u00e9 qui fait toute sa place aux droits humains, pour tous, voil\u00e0 quelles sont les \nambitions de la quinzaine consacr\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de l\u2019esclavage du 10 au \n24 mai (programme ci-contre).\n\u00c0 Fosses, elles sont l\u2019occasion de rappe-\nler le combat essentiel de la r\u00e9sistance \nau syst\u00e8me esclavagiste, de mettre en \navant les t\u00e9moignages nombreux des \nacteurs qui valorisent cette m\u00e9moire et \nla transmettent. \nFaire vivre l\u2019\u00e9galit\u00e9 et lutter \ncontre les nouvelles formes \nd\u2019esclavage \nCette quinzaine sera l\u2019occasion de faire \nvivre le combat pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et pour \nles droits humains, et de rendre compte \nnotamment de la r\u00e9sistance pour la libert\u00e9 \nqui a anim\u00e9 les Antilles fran\u00e7aises. Le \ncombat abolitionniste fait partie de l\u2019His-\ntoire de France et ses diff\u00e9rents ressorts \n\u00e9clairent sur l\u2019importance de la conqu\u00eate \ndes droits. Pendant longtemps cette his-\ntoire fut peu connue, \u00ab un angle mort \u00bb \n \n\u279c Le 10 mai 2018, la c\u00e9r\u00e9monie de la journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires de la traite, de l\u2019esclavage et de leurs abolitions \navait mobilis\u00e9 des associations et des classes \u00e9l\u00e9mentaires autour des \u00e9lus de Fosses et Marly-la-Ville. Ici des \u00e9l\u00e8ves de \nl\u2019\u00e9cole Mistral interpr\u00e9taient un chant de r\u00e9sistance.\nhistorique. Mais depuis 2001 la donne a \nprogressivement chang\u00e9.  \nPour autant, ces droits aujourd\u2019hui sont \ntoujours menac\u00e9s. L\u2019esclavage moderne \nexiste, en France et dans le monde, et \nles victimes sont encore trop invisibles \nau plus grand nombre. Il est dif\ufb01 cile de \nrecenser ce ph\u00e9nom\u00e8ne tant les moyens \npour lutter contre celui-ci sont peu impor-\ntants. Jacques Toubon, d\u00e9fenseur des \ndroits, a rappel\u00e9 en 2017 lors de la com-\nm\u00e9moration du 10 mai, que \u00ab les droits \nfondamentaux bafou\u00e9s par l\u2019esclavage, \n\u00e7a existe encore (...) cela existe encore y \ncompris sur le territoire m\u00e9tropolitain de \nla R\u00e9publique \u00bb. \nAu-del\u00e0 de la question essentielle des \ndroits et de la m\u00e9moire, cette quinzaine \nsera aussi l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les \nliens de la culture antillaise avec ce \npass\u00e9.\n\nFOSSESMAG    MAI 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nVENDREDI 10 MAI\n \nJOURN\u00c9E NATIONALE DES M\u00c9MOIRES DE LA TRAITE, DE L\u2019ESCLAVAGE \nET DE LEURS ABOLITIONS\nC\u00e9r\u00e9monie m\u00e9morielle avec les enfants des \u00e9coles\n10 h \u00e0 l\u2019Espace du Souvenir, place du 19-Mars-1962\nSOIR\u00c9E \" N\u00c9S QUELQUE PART \"\n19 h Concert : chansons de libert\u00e9 par les ch\u0153urs Salve Regina et \u00c0 tout ch\u0153ur\n\u00c0 l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne (Fosses-village)\nConcert gratuit/ nombre de places limit\u00e9 - R\u00e9servation indispensable en mairie. Info au 01 34 47 40 09\n20 h Soir\u00e9e : exposition \u00ab Devenir libre \u00bb r\u00e9alis\u00e9e par les enfants de l\u2019\u00e9cole Dumas. \nD\u00e9monstrations de capoeira, de ka, de chants... \n\u00c0 la salle Delambre  (Fosses-village) / Restauration antillaise propos\u00e9e sur place (payante)\nJEUDI 16 MAI\n \nRENCONTRE AVEC \nESTELLE-SARAH BULLE, \n\u00c9CRIVAINE\nvenez rencontrer l\u2019auteure de \n\u00ab L\u00e0 o\u00f9 les chiens aboient \npar la queue \u00bb\n16 h \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que\n\u00a9 DR\nE\n\u00c9\nve\n\u00ab \npa\n16 h\np\n16\n\u00a9 DR\nCIN\u00c9 D\u00c9BAT AVEC \nLE FILM \" HEUREUX COMME LAZZARO \"\n19 h accueil et rafra\u00eechissements\n19 h 30 projection du film en version originale (italien), \nsous titr\u00e9e en fran\u00e7ais \n21 h 45 d\u00e9bat sur les nouveaux esclavages\navec le Comit\u00e9 contre l\u2019esclavage moderne (CCEM)\nTarif unique : 3 \u20ac\nSAMEDI 18 MAI\n \nSOIR\u00c9E MAR\u00c9 T\u00c8T ET AUTRES COUTUMES\nD\u00e9couvrez des savoir faire, des savoir f\u00eate... h\u00e9rit\u00e9s des esclaves\n18 h 30 au centre social Agora, quatre ateliers : \n- ka (percussions antillaises) avec Ka Sensation \n- mar\u00e9 t\u00e8t (l\u2019art de nouer son foulard) et accras (ou autre recette antillaise) avec Ecam, \n- danse antillaise avec Karunina\nRestauration antillaise propos\u00e9e sur place (payante)\nJEUDI 23 MAI\n \nJOURN\u00c9E NATIONALE EN HOMMAGE AUX VICTIMES DE L\u2019ESCLAVAGE COLONIAL\nC\u00e9r\u00e9monie m\u00e9morielle\n11 h \u00e0 Marly-la-Ville, parking de l\u2019\u00e9glise, rue du Colonel-Fabien\nen m\u00e9moire des victimes de l\u2019esclavage\net de la traite n\u00e9gri\u00e8re\nVENDREDI 24 MAI\n \nMOTOZOT, CONCERT DE YANN CL\u00c9RY\nLe fl\u00fbtiste guyanais pr\u00e9sente son nouvel album qui m\u00e9lange traditions \net musiques actuelles.\n21 h \u00e0 l\u2019Espace Germinal\nTarif : 17 \u20ac. Tarif r\u00e9duit : 10 \u20ac.  / Tarif jeunes (< 18 ans) : 5 \u20ac. \nR\u00e9servation \u00e0 l\u2019Espace Germinal (mardi et vendredi apr\u00e8s-midi) \nou au 01 34 72 88 80 ou sur www.espacegerminal.fr ou par mail : reservation@espacegerminal.fr\n\n14 FOSSESMAG    MAI 2019\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nLes restes de produits \u00e0 \nrapporter en d\u00e9ch\u00e8terie\nLes bidons, bouteilles, \ufb02 acons et autres \ncontenants de produits phytosanitaires \nchimiques, qu\u2019ils soient vides ou non, \ndoivent \u00eatre rapport\u00e9s en d\u00e9ch\u00e8terie, si \npossible avec leur emballage d\u2019origine. Il ne \nfaut en aucun cas les jeter \u00e0 la poubelle, ni \nles d\u00e9verser dans les canalisations.\nCarnet\nNaissances\n\u2022 Laya ZARIGUE, n\u00e9e le 2 avril 2019\n\u2022 Dina SAYPHARATH, n\u00e9e le 7 avril 2019\n\u2022  Nathana\u00ebl DAFFOS DEFOSSEUX, n\u00e9 le \n13 avril 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nD\u00c9CHETS VERTS\nBroyage \u00e0 domicile\nLes lundi 20, mardi 21 et mercredi 22 \nmai, le Sigidurs organise une op\u00e9ration \nbroyage de branches \u00e0 domicile sur \nFosses. Pour en b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier, il convient \nde s\u2019inscrire avant le 13 mai sur le site \ninternet du Sigidurs ou par t\u00e9l\u00e9phone. \nOp\u00e9ration limit\u00e9e \u00e0 30 minutes par \nfoyer inscrit, quelle que soit la quantit\u00e9 \nde d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 broyer. Nombre \nd\u2019interventions limit\u00e9.\n \ng Sigidurs : www.sigidurs.fr \nou 01 34 19 11 14 ou broyage@sigidurs.fr.\nT\u00c9L\u00c9VISION\nLe 14 mai, les \nfr\u00e9quences de la TNT  \nchangent !\nSi vous recevez la t\u00e9l\u00e9 par antenne r\u00e2teau, \nvous risquez de perdre certaines cha\u00eenes. \nPour les retrouver, c\u2019est simple. Le 14 mai, \nfaites une recherche de cha\u00eenes \u00e0 l\u2019aide de \nvotre t\u00e9l\u00e9commande. \nSeuls les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui re\u00e7oivent la \nt\u00e9l\u00e9vision par antenne r\u00e2teau (voie hert-\nzienne terrestre) sont concern\u00e9s par ces \nchangements de fr\u00e9quences. Les foyers \nrecevant la t\u00e9l\u00e9vision par un autre mode \nde r\u00e9ception (ADSL, \ufb01 bre optique, satellite, \nc\u00e2ble) ne sont normalement pas impact\u00e9s. \n \ng www.recevoirlatnt.fr ou 0970 818 818 \n(appel non surtax\u00e9)  \nSAUVER DES VIES\nCollecte de sang \nLe jeudi 23 mai au centre social Agora, \nl\u2019Etablissement fran\u00e7ais du Sang vous \nattend pour sa collecte de sang de 15 h \u00e0 \n19 h 30. Donner son sang, c\u2019est important !\n \ng www.dondusang.sante.efs.org \nou 0 800 109 900\nNos jardins sans \nproduits chimiques\nDepuis le 1er janvier 2019, la r\u00e9glementation sur les produits \nphytosanitaires chimiques a \u00e9volu\u00e9. Ils sont d\u00e9sormais \ninterdits pour les particuliers. Le service des espaces verts \nvous conseille des alternatives biologiques et naturelles.\nDepuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2019, les parti-\nculiers et les jardiniers amateurs ne peuvent \nplus acheter, stocker ou utiliser des produits \nphytosanitaires chimiques.\nCette mesure, issue de la loi Labb\u00e9, vise \u00e0 \nprot\u00e9ger notre sant\u00e9 et l\u2019environnement. Elle \ns\u2019applique d\u00e9j\u00e0 aux collectivit\u00e9s depuis le 1er \njanvier 2017, pour l\u2019interdiction d\u2019utiliser ces \nproduits sur les espaces verts, voiries, for\u00eats \nou promenades accessibles ou ouvertes au \npublic. La ville de Fosses observe ces instruc-\ntions depuis 3 ans1.  \nPour remplacer les produits phytosani-\ntaires chimiques, des solutions alternatives \nexistent, comme :\n- semer des plantes locales, au bon endroit \nselon l\u2019exposition et la nature du sol,\n- alterner les cultures, adopter le paillage \npour prot\u00e9ger les v\u00e9g\u00e9taux des herbes \nind\u00e9sirables et de la s\u00e9cheresse,\n- cultiver \u00e0 proximit\u00e9 les unes des autres des \nplantes qui s\u2019apportent des b\u00e9n\u00e9\ufb01 ces mutuels,\n- utiliser les plantes et les animaux auxi-\nliaires pour lutter contre les maladies et les \nravageurs,\n- utiliser des produits utilisables en agricul-\nture biologique, non concern\u00e9s par cette \ninterdiction.\nAinsi le vinaigre blanc, l\u2019eau bouillante, l\u2019eau \nde cuisson bouillante de pommes de terre, \np\u00e2tes ou riz, le purin d\u2019ortie pur, la farine \nde ma\u00efs ou le bicarbonate de soude sont \nconseill\u00e9s par de nombreux jardiniers. On \npeut trouver de multiples recettes, dosages \net conseils sur internet.\n\u00ab Le sarclage et le binage sont aussi de bonnes \nm\u00e9thodes, bas\u00e9es sur l\u2019utilisation de l\u2019huile \nde coude, un produit certi\ufb01 \u00e9 bio \u00bb af\ufb01 rme en \nsouriant Sylvain Chartier, le responsable du \nservice Espaces verts de la ville de Fosses !\n\u00c9LECTIONS\nVoter aux Europ\u00e9ennes\nLes \u00e9lections europ\u00e9ennes qui permettront \nd\u2019\u00e9lire pour 5 ans les 79 repr\u00e9sentants de la \nFrance au Parlement europ\u00e9en auront lieu le \ndimanche 26 mai 2019. Tous les \u00e9lecteurs \ndevraient recevoir une nouvelle carte d\u2019\u00e9lec-\nteur avant ce scrutin. Si vous ne l\u2019avez pas \nre\u00e7ue, si vous l\u2019avez \u00e9gar\u00e9e, pas de panique ! \nRendez-vous au bureau de vote avec votre \ncarte d\u2019identit\u00e9, votre passeport ou une autre \npreuve de votre identit\u00e9 comportant votre \nphoto (liste sur www.service-public.fr). C\u2019est le \nseul document qui est indispensable pour voter. \nV\u00e9ri\ufb01 er son bureau de vote avant \nl\u2019\u00e9lection\nIl est possible de v\u00e9ri\ufb01 er son bureau de \nvote sur le site www.service-public.fr dans \nla rubrique Elections en remplissant un \nquestionnaire rapide.\nNouveau\nLes majeurs sous tutelle ont d\u00e9sormais \nle droit de voter. Il leur est possible de \ns\u2019inscrire jusqu\u2019au 15 mai, par internet, par \ncourrier ou en mairie en fournissant une \ncopie du jugement de tutelle. Plus d\u2019infor-\nmations sur le site www.justice.gouv.fr.\nNB Les citoyens des pays membres de \nl\u2019Union europ\u00e9enne r\u00e9sidant en France ont \nle droit de voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, \ncomme aux \u00e9lections municipales.\n \ng www.service-public.fr ou service \u00e9lec-\ntions au 01 34 47 40 08.\n \ng Adresses et horaires des d\u00e9ch\u00e8teries \nsur www.sigidurs.fr ou au 0800 736 735\n1. Seul le cimeti\u00e8re est encore trait\u00e9 avec des d\u00e9sherbants \nchimiques comme l\u2019autorise la loi.\n\nFOSSESMAG    MAI 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nAu f\u00e9minin\nAvant d\u2019\u00eatre une construction politique, \nl\u2019Europe a \u00e9t\u00e9 un beau mythe avec tout \nce qu\u2019il faut d\u2019amour et de glamour pour \njuger la bureaucratie bruxelloise d\u2019un \u0153il \nbienveillant, sous les traits d\u2019une jeune \nprincesse ph\u00e9nicienne \u00e0 la beaut\u00e9 ren-\nversante, \ufb01 lle du roi de Tyr ne pouvant \n\u00e9chapper aux app\u00e9tits de Zeus s\u00e9ducteur \ndevant l\u2019\u00e9ternel !\nPourquoi cette s\u00e9mantique, me direz-\nvous ?\nPour le 26 mai 2019, date des prochaines \n\u00e9lections europ\u00e9ennes. Jadis, nous avons \nd\u00fb, nous les femmes, mener une guerre, \nle mot n\u2019est pas exag\u00e9r\u00e9. Longtemps \nle droit de vote avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 aux \nfemmes en raison d\u2019arguments miso-\ngynes : les femmes seraient faites pour \n\u00eatre des m\u00e8res et de bonnes \u00e9pouses, ce \nqui ne serait pas compatible avec l\u2019exer-\ncice du droit de vote ou d\u2019un mandat \npolitique. Ben voyons!\nAlors, m\u00eame si samedi dernier, mon \nrisotto fut un d\u00e9sastre et en tant que \nmaman perdant son sang-froid face \u00e0 \nune chambre d\u2019\u00ab ado \u00bb d\u00e9vast\u00e9e, j\u2019ai \npens\u00e9 d\u00e9serter la cellule familiale, mon \ndroit de vote est une valeur acquise.\nApr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, puis \nl\u2019apparition des suffragettes, le d\u00e9bat \nprogressa. Dans les faits, les Fran\u00e7aises \nvot\u00e8rent pour la premi\u00e8re fois aux \n\u00e9lections municipales d\u2019avril-mai 1945.\nSi j\u2019ai vot\u00e9 \u00ab non \u00bb au Trait\u00e9 de Maas-\ntricht ; aujourd\u2019hui la question ne se \npose plus. \u00c0 la suite du Brexit, et d\u2019une \nredistribution de si\u00e8ges au Parlement \neurop\u00e9en, la France sera repr\u00e9sent\u00e9e \npar 79 d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais.\nL\u2019impact de ces \u00e9lections sera d\u00e9termi-\nnant pour l\u2019emploi, le climat, l\u2019immigra-\ntion, le libre-\u00e9change, l\u2019alimentation.\nAlors votons toutes et tous. \nDominique Sabathier\nQuestions \nbudg\u00e9taires\nLe budget de la ville fait \nsouvent l\u2019objet de contre-\nv\u00e9rit\u00e9s, impr\u00e9cisions et \nd\u00e9sinformations. Retour rapide \nsur quelques points.\nO\u00f9 retrouver les informations concer-\nnant le budget ?\nLa loi pr\u00e9voit que le conseil municipal doit \nse r\u00e9unir au moins une fois par trimestre. A \nFosses, dans un souci de transparence sur \nla gestion de la ville, il a lieu pratiquement \ntous les mois. Ces r\u00e9unions sont ouvertes \nau public, font l\u2019objet d\u2019un compte-rendu \net chaque d\u00e9lib\u00e9ration prise est publique. \nAinsi, pour le budget, les informations sont \ndisponibles en mairie, sur le site internet \nde la ville et Fosses Mag le pr\u00e9sente chaque \nann\u00e9e en mai (voir p. 8 \u00e0 10 de ce num\u00e9ro).\nLa commune \u00e9tait-elle en sureffectif ?\n\u00c0 cause de la baisse de ressources, entre \n2015 et 2019, l\u2019\u00e9quivalent de sept postes \nd\u2019agents municipaux a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. \nFace aux contraintes nouvelles en termes \nbudg\u00e9taires, aux baisses des dotations de \nl\u2019Etat, la question n\u2019\u00e9tait pas celle d\u2019un \npossible sureffectif dans le personnel \ncommunal mais bien celle de la recherche \nde solutions pour maintenir le niveau de \nservice public \u00e0 Fosses. Pour r\u00e9sumer : \ncomment proposer plus de services publics \navec moins de ressources, sans impacter \nle niveau d\u2019imp\u00f4ts.\nDonc, sans mettre un terme \u00e0 aucun \ncontrat, il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 une r\u00e9organisation \ndes services qui privil\u00e9gie la mutualisation. \nCette nouvelle organisation, visible par \nexemple avec la centralisation des accueils \nen mairie, a permis de faire des \u00e9conomies.\nLes quotients familiaux ont-ils \u00e9t\u00e9 \nmajor\u00e9s ?\nNon, il n\u2019y a pas eu de majoration. La \nmodi\ufb01 cation du calcul du quotient familial, \navec la prise en compte d\u2019une tranche \nsuppl\u00e9mentaire de revenus, a entrain\u00e9 \nun \u00e9largissement des b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaires des \ntarifs all\u00e9g\u00e9s. La tranche la plus haute \nest aujourd\u2019hui \u00e0 partir de 5 676 euros \nde revenus contre 3 202 euros en 2015. \nC\u2019est une r\u00e9partition plus \u00e9chelonn\u00e9e et \nplus \u00e9quitable de la participation au co\u00fbt \ndes services pour les familles qui les uti-\nlisent. D\u2019ailleurs, m\u00eame les foyers avec le \nplus de revenus ne paient pas le prix r\u00e9el \ndes services.\nD\u00c9SINTOX\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nNon \u00e0 la privatisation d\u2019ADP\nBeaucoup de Fossatussien.ne.s travaillent \nsur une des plate-formes a\u00e9roportuaires \ng\u00e9r\u00e9es par A\u00e9roports de Paris, en particulier \nCDG. Nous sommes donc concern\u00e9s par \ncette mesure vot\u00e9e r\u00e9cemment par le pou-\nvoir, contre l\u2019avis unanime de l\u2019opposition \nde gauche comme de droite. La privatisa-\ntion des autoroutes a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec : les \ntarifs n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019augmenter de fa\u00e7on \nd\u00e9raisonnable et les investissements \nindispensables n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s. Ainsi, \ncela fait des d\u00e9cennies que nous attendons \nla 3e voie de l\u2019A6 dans la travers\u00e9e de la \nBourgogne, alors que les dirigeants et les \nactionnaires de Vinci se remplissent les \npoches avec notre argent. Le pouvoir n\u2019a \npas compris que privatiser les grandes \ninfrastructures, disposant d\u2019un monopole \nde fait, n\u2019a aucun int\u00e9r\u00eat, ni \u00e9conomique, ni \nsocial, ni strat\u00e9gique. C\u2019est pourquoi il faut \ns\u2019opposer par tous les moyens possibles, \nnotamment le r\u00e9f\u00e9rendum, \u00e0 ce que le \ngouvernement con\ufb01 e \u00e0 des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, \nles destin\u00e9es des a\u00e9roports franciliens. Si \nun groupe comme Vinci venait \u00e0 prendre \nle contr\u00f4le d\u2019ADP, il n\u2019aurait comme \nstrat\u00e9gie que d\u2019enrichir ses entreprises \nde b\u00e2timents et travaux publics, tr\u00e8s \npuissantes dans le groupe, ses dirigeants \net ses actionnaires, plut\u00f4t que d\u2019agir pour \nle bien commun de la population : salari\u00e9s, \nvoyageurs\u2026 et le d\u00e9veloppement raisonn\u00e9, \nrespectueux de l\u2019environnement, de la \nr\u00e9gion. D\u00e9j\u00e0 le S\u00e9nat, les d\u00e9partements \nfranciliens, notamment le Val d\u2019Oise, se \nsont prononc\u00e9s contre cette privatisation. \nLe pouvoir poursuit malgr\u00e9 tout son projet \nde privatisation. Il faut l\u2019en emp\u00eacher.\nPour le groupe PS\nJean-Marie Maille\nMaire adjoint aux Sports\n\n16 FOSSESMAG    MAI 2019\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\nSEMAINE DU 1er AU 7 MAI\nDANS LES BOIS \nLituanie, Estonie, Allemagne \u2013 2019 \u2013 1h03 \nDocumentaire de Mindaugas Survila - D\u00c8S 6 ANS\nCin\u00e9 rencontre : mardi 7 mai \u00e0 20h, avec \nl\u2019Association pour la protection des animaux \nsauvages\nLIZ ET L\u2019OISEAU BLEU\nJapon \u2013 2019 \u2013 1h29\nAnimation de Naoko Yamada - D\u00c8S 9 ANS\nP\u2019TITES HISTOIRES AU CLAIR DE LUNE\nCor\u00e9e du Sud, Iran, Angleterre \u2013 2019 \u2013 0h39\nAnimation de  De Miyoung Baek, Mohammad \nNasseri - D\u00c8S 3 ANS\nTANGUY LE RETOUR\nFrance \u2013 2019 - 1h27\nCom\u00e9die d\u2019\u00c9tienne Chatiliez\nUN TRAMWAY \u00c0 J\u00c9RUSALEM \nFrance, Isra\u00ebl \u2013 2019 - 1h34 \u2013 VOSTFR\nDrame d\u2019Amos Gita\u00ef\nLES OISEAUX DE PASSAGE \nColombie, Danemark, Mexique \u2013 2019 \u2013 2h05 \n\u2013 VOSTFR\nDrame de Ciro Guerra, Cristina Gallego\nSEMAINE DU 8 AU 14 MAI\nROYAL CORGI\nBelgique - 2019 - 1h25. Animation de Ben Stas-\nsen, Vincent Kesteloot - D\u00c8S 6 ANS\nLES AVENTURES DE RITA ET MACHIN\nFrance, Japon - 2019 - 0h48. Animation de Pon \nKozutsumi, Jun Takagi - D\u00c8S 3 ANS\nCin\u00e9 Doudou : le mercredi 8 mai \u00e0 10h\nLE GRAIN ET L\u2019IVRAIE \nArgentine \u2013 2019 \u2013 1h37 \u2013 VOSTFR\nDocumentaire de Fernando E. Solanas\nVICTOR ET C\u00c9LIA\nFrance - 2019 - 1h31. Com\u00e9die de Pierre Jolivet\nMAIS VOUS \u00caTES FOUS\nFrance - 2019 - 1h35. Drame de Audrey Diwan\nWORKING WOMAN \nIsra\u00ebl \u2013 2019 \u2013 1h32 \u2013 VOSTFR\nDrame de Michal Aviad\nSEMAINE DU 15 AU 21 MAI\nPRINCESSE MONONOK\u00c9\nJapon \u2013 2000 \u2013 2h15\nAnimation d\u2019Hayao Miyazaki - D\u00e8s 8 ans\nL\u2019ADIEU \u00c0 LA NUIT\nFrance, Allemagne \u2013 2019 \u2013 1h43\nDrame d\u2019Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 \nRAOUL TABURIN\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h30\nCom\u00e9die de Pierre Godeau \nLES AVENTURES DE RITA ET MACHIN\nFrance, Japon - 2019 - 0h48. Animation de Pon \nKozutsumi, Jun Takagi - D\u00c8S 3 ANS\nSEMAINE DU 22 AU 28 MAI\n90\u2019S \nUSA - 2019 - 1h25 - VOSTFR\nCom\u00e9die dramatique de Jonah Hill\nNOUS FINIRONS ENSEMBLE\nFrance - 2019 - 2h15\nCom\u00e9die dramatique de Guillaume Canet\nLA GRANDE AVENTURE LEGO 2 \nUSA - 2019 - 1h48\nAnimation de Mike Mitchell (V) - D\u00c8S 6 ANS\nMON VOISIN TOTORO\nJapon - 2006 - 1h27\nAnimation d\u2019Hayao Miyazaki - D\u00c8S 3 ANS\n", "publication_date": "20/12/2019"}