{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zMjktcGFnZS1jZW50cmFsZS03", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/329-page-centrale-7/file", "text": "Conception r\u00e9alisation : f.Rieux \n\uf0b0\nLes \u00c9chets - Le Mas Rillier - Centre Ville\ntoutes les infos sur www.miribel.fr\nSalon de la\nConception r\u00e9alisation : f.Rieux \nthermographie\nVenez r\u00e9cup\u00e9rer votre clich\u00e9 \n\u00c0 l\u2019All\u00e9gro\nVendredi 16 \nde 14h \u00e0 18h30\nSamedi 17 \nde 9h \u00e0 18h30\nDimanche 18 \nde 10h \u00e0 17h\nDU VENDREDI 16 AU DIMANCHE 18 NOVEMBRE 2012\nJourn\u00e9es de restitution \nde la thermographie a\u00e9rienne\net b\u00e9n\u00e9fi cier d\u2019un conseil gratuit\n\nOuvertes \u00e0 tous, ces journ\u00e9es seront l\u2019occasion de \npr\u00e9senter aux miribelans qui le souhaitent le r\u00e9sultat  \nde l\u2019\u00e9tude men\u00e9e sur le territoire et surtout de  \nb\u00e9n\u00e9ficier d\u2019entretiens personnalis\u00e9s et confidentiels \nfaisant le point sur la consommation de leur propre \nhabitation. \nChacun pourra r\u00e9cup\u00e9rer le clich\u00e9 de son logement \net b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un conseil gratuit identifiant les \n\u00e9ventuelles d\u00e9perditions des b\u00e2timents. \nAssur\u00e9s par l\u2019association H\u00e9lianthe en charge du \nservice Info-Energie de l\u2019Ain, ces rendez-vous  \npermettront de renseigner les habitants sur les \n\u00e9ventuels travaux qui pourraient \u00eatre \u00e0 engager \npour r\u00e9duire les d\u00e9perditions de chaleur de leur \nhabitation. La liste des professionnels qualifi\u00e9s  \npour ce type de chantiers sera communiqu\u00e9e.\nVenez nombreuses et nombreux \u00e0 ces journ\u00e9es dont \nl\u2019acc\u00e8s est enti\u00e8rement gratuit.\nLes journ\u00e9es de restitution de la \nthermographie a\u00e9rienne\nSalon de la\nthermographie\nVenez r\u00e9cup\u00e9rer votre clich\u00e9 \net b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un conseil gratuit\n", "publication_date": "20/06/2022"}