{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvOTA3LWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzY=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/907-l-echo-des-echets-n-36/file", "text": "EDITO \n \nL\u2019ann\u00e9e 2016 s\u2019est termin\u00e9e avec le brouillard tr\u00e8s \u00e9pais \nqui a dur\u00e9 tout d\u00e9cembre. Cela ne nous a pas emp\u00each\u00e9s \nde  passer de bonnes f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et de \ncommencer une nouvelle ann\u00e9e remplie d\u2019espoirs.  \nEn premier et pour tout le monde, une bonne sant\u00e9, ce \nqui permet d\u2019envisager l\u2019avenir sereinement. Ensuite, \nvient le travail pour les uns et pour les autres (les \nretrait\u00e9s) des occupations dans leur vie de tous les \njours. \nAnn\u00e9e charni\u00e8re au niveau politique, puisque nous \nallons \u00e9lire un nouveau Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.  \nAnn\u00e9e sans \u00e9v\u00e8nement sportif majeur, pas de football \nou de grandes \u00e9preuves comme les jeux olympiques. \nMais pour les fans du petit ballon rond, il y a le \nchampionnat du monde Hand-ball qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 ce \nmois-ci en France. \n \nB. CECCHINATO r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nASSEMBLEE GENERALE \nde L\u2019ECHO des ECHETS \n \nNotre assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se d\u00e9roulera le \nlundi 6 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20 h 30  \n\u00e0 la salle des f\u00eates. \n \nOrdre du jour : \n \n1) Compte rendu moral de l\u2019ann\u00e9e 2016 \n2) Compte rendu financier \n3) Projet pour 2017 \n \nA l\u2019issue de l\u2019assembl\u00e9e, le pot de l\u2019amiti\u00e9 sera \noffert. \nLe Bureau \n \nHOMMAGE \u00e0 MARCEL PLANTIER \n \nMarcel \u00e9tait convivial, chaleureux et il prenait la vie du \nbon c\u00f4t\u00e9 avec un peu d\u2019insouciance. Cela ne l\u2019a pas \nemp\u00each\u00e9 d\u2019\u00eatre tout au long de sa vie au service des \nautres. Il a \u00e9t\u00e9 pompier volontaire durant de \nnombreuses ann\u00e9es, puis conseiller municipal et enfin \npr\u00e9sident des jeunes agriculteurs. Il a aussi \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actif \nau sein de l\u2019AEP (Association d\u2019Education Populaire) \ndont Dominique, son \u00e9pouse a \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re \npr\u00e9sidente.  \nOn retiendra de lui, quelqu\u2019un de tr\u00e8s ouvert, tr\u00e8s \nserviable et d\u2019une tr\u00e8s grande amiti\u00e9 avec ses copains, \ntoujours pr\u00eat \u00e0 donner de son temps, \u00e0 aider son \nprochain, ses amis et bien s\u00fbr sa famille. \nL\u2019\u00e9glise St ROMAIN de MIRIBEL \u00e9tait trop petite pour \naccueillir tous ceux qui l\u2019ont c\u00f4toy\u00e9 et qui voulaient lui \nrendre un dernier hommage ou l\u2019accompagner dans sa \nderni\u00e8re demeure. Beaucoup d\u2019\u00e9motions lors des \ndiscours relatant la vie d\u2019un homme dont la gentillesse \net le sourire resteront pour toujours ses traits de \ncaract\u00e8re principaux. Au revoir Marcel \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEn vous accompagnant dans votre douleur et \nboulevers\u00e9s par cet \u00e9v\u00e9nement tragique, nous voulons \nvous t\u00e9moigner toute notre amiti\u00e9.  \nL\u2019\u00e9quipe du journal, pr\u00e9sente \u00e0 ses enfants, petits-\nenfants et \u00e0 son \u00e9pouse Dominique ses sinc\u00e8res \ncondol\u00e9ances et l'expression de sa sympathie la plus \nprofonde. \nL\u2019ECHO des ECHETS \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nCOURSE pour DAMIEN \n \nLe 30 octobre dernier avait lieu une course \u00e0 Rillieux la \nPape. On pourrait se dire que ce n\u2019\u00e9tait qu\u2019une course de \nplus dans le calendrier des \u00ab runners \u00bb, mais celle-ci fut \nbien plus que \u00e7a. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Alain LAURENT \nTout le monde a encore en m\u00e9moire, la r\u00e9cente trag\u00e9die \nqui a touch\u00e9 Damien, Echetois de 38 ans, Papa de trois \ngar\u00e7ons. Eh bien gr\u00e2ce \u00e0 Sonia FRIOL, initiatrice et \norganisatrice de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, la course du 30 octobre fut \nenti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ce grand sportif. \nQuel \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sympathie n\u2019avons-nous \npas vu ce jour-l\u00e0. Plus de 500 participants pour une \ncourse qui n\u2019existait plus, venant des 4 coins de la France, \nde tous les horizons, et de toutes les tranches d\u2019\u00e2ges. \nCertains \u00e9taient des coureurs aguerris, d\u2019autres \nd\u00e9couvrant le monde du sport. Mais ce jour-l\u00e0, le chrono \nne comptait pas ; seul l\u2019effort fourni importait.  \nEt de l\u2019effort, il y en a eu ! M\u00eame de la part des \n70 b\u00e9n\u00e9voles qui ont aussi \u00e9norm\u00e9ment particip\u00e9 et \ndonn\u00e9 de leur temps sans compter. \nLa pr\u00e9sence de toute sa famille, des copains, des \ncoll\u00e8gues, des voisins : tous venus sp\u00e9cialement pour lui \napporter leur soutien. Toute cette \u00e9nergie positive, tous \nces \u00e9lans de sympathie et d\u2019amiti\u00e9 ont contribu\u00e9 \u00e0 la \nr\u00e9ussite de cette merveilleuse journ\u00e9e.  \nAujourd\u2019hui, apr\u00e8s des mois d\u2019hospitalisation et cette \nincroyable journ\u00e9e, il est de retour chez lui, aupr\u00e8s des \nsiens. De Christelle, son \u00e9pouse, qui a fait preuve d\u2019une \nabn\u00e9gation totale et sans faille, et de ses 3 gar\u00e7ons qui \napr\u00e8s de longs mois d\u2019absence retrouvent enfin leur \np\u00e8re.  \nAujourd\u2019hui il faut reconstruire le quotidien. Retrouver \nces automatismes qui lui ont fait d\u00e9faut. Les adapter, les \nam\u00e9liorer. Et m\u00eame si le chemin est long, la volont\u00e9, la \nt\u00e9nacit\u00e9 et le courage dont il a fait preuve lors de cette \n\u00e9preuve, et plus g\u00e9n\u00e9ralement tout au long de sa vie, ne \npourront que lui permettre de r\u00e9ussir \u00e0 avancer.  \nNe se plaignant jamais, toujours allant de l\u2019avant, \ncherchant \u00e0 am\u00e9liorer sans cesse sa condition, il reste \nmoteur sur l\u2019\u00e9volution de sa situation en se d\u00e9brouillant \navec les moyens qui l\u2019entourent. Quelle le\u00e7on de vie ! \nNous ne pouvons qu\u2019\u00eatre admiratifs de cet homme et de \ntoute cette famille qui malgr\u00e9 cet accident de vie, est en \ntrain de r\u00e9ussir \u00e0 se reconstruire en ayant d\u00e9cid\u00e9 de \nreprendre son avenir en main.  \n \nTexte Jean-Charles GAVEN \n \n \n \n \nRESULTAT DU TELETHON 2016 \n \n     Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, les villes de Miribel \net St Maurice de Beynost, en partenariat avec quelques \nassociations ont uni leurs efforts et propos\u00e9 des \nmanifestations en faveur de l\u2019AFM TELETHON. \n     Un stand TELETHON annon\u00e7ant les diverses animations \npr\u00e9vues sur novembre et jusqu\u2019au 8 d\u00e9cembre, \u00e9tait pr\u00e9sent \nd\u00e8s le samedi 5 novembre sur la foire de la St Martin. Le \nsamedi 3 d\u00e9cembre, date officielle du TELETHON, le forum \ndes sports de Saint Maurice de Beynost, le gymnase St Martin \net  l\u2019Allegro \u00e0 Miribel ont concentr\u00e9 les efforts des \n2 municipalit\u00e9s, d\u2019une cinquantaine de b\u00e9n\u00e9voles et des \nassociations sportives du secteur.  \n     Entre autre, la course autour du forum sur un circuit de \n6km, le march\u00e9 de St Maurice, la vente des d\u00e9licieux  poulets \nde l\u2019association CLARA, la mobilisation des Jeunes Sapeurs-\nPompiers des 2 villes, la tombola et le repas du samedi soir \u00e0 \nl\u2019Allegro avec la pr\u00e9sence de GWENDAL PEZERAT  ont \nrassembl\u00e9 petits et grands et permis des temps d\u2019\u00e9change et \nde convivialit\u00e9. Un grand merci au PHENIX TAEKWONDO des \nEchets, toujours pr\u00e9sent sur les grands \u00e9v\u00e9nements \nmunicipaux.  \nFinalement les petits ruisseaux font les grandes rivi\u00e8res \npuisque le montant d\u00e9finitif de la collecte est de 10 883\u20ac. Un \ngrand merci \u00e0 tous ceux qui particip\u00e9 un peu, beaucoup selon \nleur possibilit\u00e9, leur disponibilit\u00e9. \nTexte Marie-Chantal Jolivet \n \nREMERCIEMENTS \nLa course organis\u00e9e \u00e0 Rillieux la Pape, le 30 octobre 2016 a \nrassembl\u00e9 pas loin de 450 coureurs, adultes et enfants dont \nun bon nombre scolaris\u00e9 aux ECHETS. \nNous remercions tous les participants, Sonia FRIOLL, \norganisatrice de la course, l\u2019\u00e9quipe municipale de Rillieux la \nPape, les b\u00e9n\u00e9voles, les coureurs ainsi que les personnes \nvenues pour encourager. \nGr\u00e2ce \u00e0 vous, nous avons pu vivre une magnifique journ\u00e9e, \npleine de joies, d\u2019efforts et d\u2019\u00e9motions. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPhoto Christelle MAHISTRE \n \nNous avons b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien et de la solidarit\u00e9 de la \nfamille, des amis, des coll\u00e8gues, de l\u2019entourage et parfois \nd\u2019inconnus\u2026 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 nous a beaucoup touch\u00e9s. \nUn grand merci \u00e0 tous \nChristelle et Damien \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n    EXPOSITION \n         PHOTO \n \n \nLe groupe photo dirig\u00e9 par Michel AVELINE exposera \nses \u0153uvres le dimanche 2 avril 2017 \u00e0 la salle des \nf\u00eates des ECHETS et du lundi 3 avril au  dimanche \n16 avril \u00e0 MIRIBEL \u00e0 la Galerie de la Presse. \n \nRenseignements : lechodesechets@gmail.com  \nM\u2019PLAY \nCAPLET Fabrice et AIME David ont cr\u00e9\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 \n\u00ab M\u2019PLAY \u00bb Infrastructure et solution VDI, le 05 janvier \n2016. Nous sommes 2 associ\u00e9s et pensons engager \n1 \u00e0 2 employ\u00e9s d\u2019ici fin 2017. \nDavid AIME, apr\u00e8s plus de vingt ann\u00e9es en tant que \nchauffeur routier, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident de travail \nen 2014 qui a entrain\u00e9 son inaptitude \u00e0 la conduite de \ncamions super lourds.  \nSon associ\u00e9 quant \u00e0 lui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 charg\u00e9 d\u2019affaires en \ncourant faible dans une autre soci\u00e9t\u00e9 depuis une dizaine \nd\u2019ann\u00e9es.  \nEtant sans emploi, David a  donc d\u00fb s\u2019orienter dans un \nnouveau domaine. Celui du r\u00e9seau informatique en \ncourant faible l\u2019int\u00e9ressait fortement. Son envie \nd\u2019apprendre et l\u2019exp\u00e9rience de son associ\u00e9 leur ont \npermis de se projeter et donc de cr\u00e9er leur propre \nsoci\u00e9t\u00e9. \nLeur premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019activit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une grande r\u00e9ussite \npuisqu\u2019ils ont : d\u00e9pass\u00e9 le pr\u00e9visionnel en chiffre \nd\u2019affaires, acquis et satisfait de nombreux clients, cr\u00e9\u00e9 \n180 sites en bornes Wifi & Fibres, r\u00e9alis\u00e9 le c\u00e2blage pour \nla vid\u00e9o des blocs op\u00e9ratoires d\u2019un nouvel h\u00f4pital de \nBelfort, \n\u00e9tabli \ndes \nbascules \net \nsuivis \nr\u00e9seaux \ninformatiques, commenc\u00e9 les installations d\u2019alarmes de \nprotection chez les particuliers et professionnels. Ils \n\u00e9voluent dans le secteur courant faible, dans la \ntechnicit\u00e9 du c\u00e2blage des r\u00e9seaux informatiques, des \nalarmes, vid\u00e9o surveillance, domotique, borne Wi-Fi, \nt\u00e9l\u00e9phonie, fibre optique + fusion et coffret. \nLeur rayon d\u2019action se limite pour l\u2019instant \u00e0 tout le \nterritoire fran\u00e7ais et leurs clients sont tout aussi \ndiff\u00e9rents en taille qu\u2019en difficult\u00e9s techniques puisqu\u2019ils \nont des chantiers chez les particuliers et des gros \nchantiers comme les h\u00f4pitaux et des h\u00f4tels o\u00f9 la Wi-Fi, \nla domotique et le c\u00e2blage de la fibre optique n\u00e9cessitent \nl\u2019exp\u00e9rience et le savoir-faire de professionnels. \nIls sont  fiers de pouvoir garantir un travail et un mat\u00e9riel \nde qualit\u00e9 et esp\u00e8rent combler incessamment les \ndemandes de chaque client.   \nPour les contacter :  \nAIME David 0644030851 \nCAPLET Fabrice 0665242864 \ncontact@m-play.fr \n \n \n \nCEREMONIE DU 11 NOVEMBRE 2016 \n \nComme tous les ans, une c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration aux \nsoldats morts pour la France a eu lieu au cimeti\u00e8re des Echets \nle mardi 1er novembre. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLes diff\u00e9rents repr\u00e9sentants de la commune, ainsi que les \nsapeurs-pompiers, la police municipale, la Croix Rouge et les \nanciens combattants s'\u00e9taient r\u00e9unis en pr\u00e9sence de quelques \nhabitants du hameau pour se souvenir de ceux qui ont eu le \ncourage de donner leur vie pour d\u00e9fendre nos couleurs. \nA ce titre, Marie-Chantal Jolivet, adjointe au maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \naux Echets, a lu un texte \u00e9mouvant et une gerbe de fleurs a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9pos\u00e9e au pied de la plaque comm\u00e9morative. \nUn verre de l'amiti\u00e9 \u00e9tait ensuite propos\u00e9 \u00e0 la nouvelle salle des \nf\u00eates pour un moment de convivialit\u00e9. \nAng\u00e9lique BOSCHETTI \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \n \nVous raconte :   LE HAMBURGER \n \nPourquoi les Am\u00e9ricains n\u2019ont-ils pas invent\u00e9 le \nhamburger ? \nEh oui, contrairement \u00e0 ce que beaucoup pensent, le \nfameux hamburger n\u2019est pas n\u00e9 dans un fast-food \nam\u00e9ricain. Non ! Le c\u00e9l\u00e8bre sandwich est originaire de la \nville d\u2019HAMBOURG, en Allemagne. Hamburger signifie, en \nAllemand, \n\u00ab Hambourgeois \u00bb, \nsoit \n\u00ab de \nla \nville \nd\u2019Hambourg \u00bb. Au XIXe si\u00e8cle, nombre de migrants \nd\u2019Europe de l\u2019est embarquaient dans le port d\u2019Hambourg \npour rejoindre New York et s\u2019\u00e9tablir dans le Nouveau \nMonde. Au cours de la longue travers\u00e9e, on proposait aux \npassagers un sandwich compos\u00e9 d\u2019un steak hach\u00e9, \nd\u2019oignon, de chapelure et de sel, afin d\u2019assurer sa \nconservation. Quand les migrants s\u2019installaient \u00e0 New York, \npour gagner leur vie, beaucoup d\u2019entre eux ouvraient des \nstands et pr\u00e9paraient des steaks \u00e0 la fa\u00e7on hambourgeoise. \nEt voil\u00e0 comment naquit le \u00ab Hamburger \u00bb. Quant \u00e0 savoir \nqui a eu l\u2019id\u00e9e de servir la viande entre deux tranches de \npain, les th\u00e9ories abondent. Beaucoup disent qu\u2019on la \nservait d\u00e9j\u00e0 ainsi \u00e0 bord des bateaux, d\u2019autres attribuent \ncette invention aux Am\u00e9ricains   \nSource Les Almaniacs  \n \n \n\nLE BONHEUR ECHETOIS VOUS SOUHAITE UNE \nBONNE ANNEE 2017 DE SANTE,  \nBONHEUR ET PROSPERITE \n \nNous vous rappelons nos prochaines manifestations :  \n \nDIMANCHE 5 FEVRIER 2017   REPAS DES ANCIENS  \nGRATUIT pour les adh\u00e9rents de plus de 70 ANS, mais \naccessible \u00e0 tous les ECHETOIS   \nTARIF DU REPAS : 33 \u20ac \n \nWEEK END DES 8 ET 9 AVRIL 2017 - VOYAGE \nDECOUVERTE DU JURA \n1\ner JOUR : REPAS et VISITE de la Ferme du H\u00e9risson et de la       \nCascade \nDINER et NUIT \u00e0 L\u2019HOTEL DU LAC \u00e0 \nMALBUISSON    \nHOTEL de charme en bordure  du LAC DE SAINT-\nPOINT \n2\n\u00e8me JOUR : Visite d\u2019une fromagerie dans les environs de \nPONTARLIER puis d\u00e9part en direction du saut du \nDOUBS pour un d\u00e9jeuner croisi\u00e8re. Durant 2H30, \nnous aurons l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les paysages de la \nFRANCHE COMTE d\u2019un point de vue insolite.  \nTARIF ADHERENT : 202 \u20ac \nNON ADHERENT : 237 \u20ac \n \nLors de votre inscription, nous vous remercions de bien vouloir \njoindre la cotisation 2017 soit 6 \u20ac \n \nPour tous renseignements et inscriptions, contacter Mme \nNOURRY 06 69 44 00 90 \nMail : bonheurechetois@hotmail.com  \n \nNous esp\u00e9rons vous retrouver nombreux afin de partager de bons \nmoments d\u2019amiti\u00e9 \n \nLE BUREAU \nLE BONHEUR ECHETOIS \n \nGrandes satisfactions pour le Bonheur Echetois.  \nAu mois d\u2019octobre, la choucroute a fait recette \ngr\u00e2ce \u00e0 une bonne participation de convives. \nPuis le samedi 19 novembre 2016 a eu lieu le loto \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates. Le nombre de places \n\u00e9tait limit\u00e9, aussi les aficionados  avaient pris la \npr\u00e9caution de r\u00e9server leur place. Le succ\u00e8s a \nd\u00e9pass\u00e9 les esp\u00e9rances de l\u2019association puisque \nplusieurs personnes n\u2019ont malheureusement pas \npu entrer. C\u2019est donc avec une salle comble que \ns\u2019est d\u00e9roul\u00e9e l\u2019animation. Les oreilles tendues \net les yeux aux aguets, les participants \nannon\u00e7aient rapidement la quine ou le carton \npermettant de remporter le lot convoit\u00e9. Vers \n23h, apr\u00e8s le gain du gros lot, un magnifique \nt\u00e9l\u00e9viseur de 102 cm, la soir\u00e9e s\u2019est termin\u00e9e \navec le  tirage du perdant qui permettait de \nrepartir avec un imposant jambon. \nLes membres de l\u2019Echo des Echets \u00e9taient \npr\u00e9sents pour renforcer l\u2019\u00e9quipe et tenir la \nbuvette. \nLe succ\u00e8s de cette soir\u00e9e laisse envisager une \nnouvelle \u00e9dition l\u2019an prochain. \nPour l\u2019heure, cette dynamique association \npr\u00e9pare un voyage propos\u00e9 en 2017. \nMagali AVELINE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n", "publication_date": "20/06/2016"}