{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTU2LW1pcmliZWwtaW5mby1hdnJpbA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1956-miribel-info-avril/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0285\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d  \u2018avril 2022 !\nCARNAVAL 2022\nSamedi 2 avril  \u00e0 partir de 14h \nTh\u00e9matique \"J'aime ma plan\u00e8te\"\nD\u00e9part du cort\u00e8ge \u00e0 14h de la place de la \nR\u00e9publique pour un grand d\u00e9fil\u00e9 dans la \nGrande rue jusqu\u2019\u00e0 la Poste puis retour \nvers la Place du March\u00e9\nChars ou v\u00e9los et poussettes appareill\u00e9s \nd'objets recycl\u00e9s confectionn\u00e9s par les \nassociations et les \u00e9coles \nAnimations avec groupes de Batucada et \ndanseurs\nEmbrasement de Monsieur Carnaval \nPlace du March\u00e9 vers 17h30\nGo\u00fbter - buvette\n(Circulation et stationnements interdits dans les rues \net places concern\u00e9es par le d\u00e9fil\u00e9.  \nInfo faite aux riverains)\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nJeudi 21 avril \u00e0 19h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nELECTION  \nPR\u00c9SIDENTIELLE\n. 1er tour de scrutin :  \nDimanche 10 avril \n. 2\u00e8me tour de scrutin :  \nDimanche 24 avril\nde 8 h \u00e0 19 h\ndans les six bureaux de vote  \nde la commune\nMARCH\u00c9 AUX FLEURS\nSamedi 7 mai  de 9h \u00e0 13h  \npropos\u00e9 par la Municipalit\u00e9  \nPlace de la R\u00e9publique\nBROCANTE\nDimanche 1er mai  de 8h \u00e0 17h  \norganis\u00e9e par la SAP du Mas Rillier\nSalle polyvalente au Mas Rillier\nR\u00c9UNION PUBLIQUE\nMercredi 13 avril  \u00e0 18h  \u00e0 l'All\u00e9gro \nconcernant le PLU - D\u00e9claration de projets Doortal et Reveyron.  \nDossiers \u00e0 la concertation du public en Mairie \n\nPlus d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie :  \nTN 6,50 \u20ac - TR 6.30 \u20ac - Multipass 5,00 \u20ac  \nMoins 14 ans 4,00 \u20ac\n \nALL\u00c9GRO\n  \n Dimanche 3 \nJOURN\u00c9E FAMILIALE  \norganis\u00e9e par les Anciens Combattants \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\n Mardi 5 \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE  \nde \"Peuples Solidaires Miribel-C\u00f4ti\u00e8re\" \nau Centre socio-culturel \u00e0 18h.  \nS\u00e9ance ouverte au public\n Jeudi 7 \n\"PORTES OUVERTES\"  \ndu lyc\u00e9e Professionnel St Joseph \nrue Henri Grobon de 17h \u00e0 20h\nMercredi 6 \n\u00e0 21h  \n\"Goliath\"\nJeudi 21\n\u00e0 14h30\n\"Sonic 2\"\nMercredi 13\n\u00e0 21h\n\"Notre Dame br\u00fble\"\nMercredi 27\n\u00e0 21h \n\"Qu'est ce qu'on a tous fait  \nau bon Dieu\"\nMercredi 20 \n\u00e0 21h\n\"En Corps\"\n Dimanche 10 \nCHASSE AUX OEUFS organis\u00e9e par le \nSou des Ecoles des Echets \u00e0 l'\u00e9cole  \ndes Echets de 10h \u00e0 12h \nBon de commande sur Helloasso Sou \ndes Ecoles des Echets\n Jeudi 14 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par les Petits du Mas Rillier  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\n Jeudi 28 \nCOLLECTE DE SANG \nau complexe du Mas du Roux \u00e0 Beynost\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en avril :\n. Samedi 2, Torcieu (01), 18 km / 720 m\n. Samedi 9, Cascade de Vernicieu (38),  \n13 km / 300 m\n. Mercredi 13, B\u00e9on (01), 13 km / 940 m\n. Mercredi 27, St Maurice des Champs \n(71), 13 km / 400 m\n. Samedi 30, Plateau de Chamoise (01),  \n15 km / 900m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et des pratiques sanitaires actuelles \nContact@unionlaiquedemiribel.fr\navril\nde 14h30 / 19h sur rendez-vous pris sur \nmon-rdv-dondesang.efs.fr  \nPi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire\n Samedi 30 - Dimanche 1er mai \nCONCOURS DE BOULES \nChampionnat de l'Ain en doublettes \nau Parc des Sports la Chanal \nClos \"Ren\u00e9 Mirmand\" \n4\u00e8me division \u00e0 13h30 le samedi \n3\u00e8me division \u00e0 8h00 le dimanche \nEXPOSITION PHOTOS  \norganis\u00e9e par l'Echo des Echets (qui \ndevient Photo Passion des Echets) \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets : \n15h/18h le samedi avec vernissage  \nap\u00e9ritif \u00e0 17h et 10h/18h le dimanche\n Vendredi 1er \u00e0 20h30 \nSpectacle Danse hip-hop acrobatique \n\u00abSPIN-OFF\u00bb   \npar la Cie Hafid Sour - Ru\u00e9e des Arts\nUne performance acrobatique pour  \n6 danseurs, 6 baudriers et l'apesanteur\nDur\u00e9e 1h - Tout public d\u00e8s 7 ans - \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n\u25b6 PARENTALIT\u00c9 \nDeux ateliers d\u00e9couvertes et deux  \nsorties pr\u00e9vues durant les vacances d'avril \nContactez Malika au 07 82 49 86 48 ou sur \ncoordination@cesam-miribel.fr\n\u25b6 ACCUEIL CENTRE DE LOISIRS \npour les 3/11 ans pendant les Vacances du \n18 au 29 avril. Inscriptions sur inscriptions@\ncesam-miribel.fr ou au 04 72 88 28 55\n\u25b6 ACTIVIT\u00c9S PAISIBLES \n. Venez d\u00e9couvrir les Ballades Urbaines \navec notre guide en avril et en mai \n. Cantina : ateliers cuisine avec notre  \ndi\u00e9t\u00e9cienne \n. QI Gong pour le bien-\u00eatre personnel \net bien d'autres activit\u00e9s et sorties \nInformations sur accueil@cesam-miribel.fr \nou au 04 72 88 28 55\n\u25b6 SALLE JEUNESSE \n. \"La Fabrik des possibles\" ouvre ses portes \naux coll\u00e9giens les mercredis de 15h \u00e0 19h \net jeudis de 17h \u00e0 19h et aux lyc\u00e9ens les \nvendredis de 17h \u00e0 19h. \n. le mercredi 20 avril, inscris-toi pour une \njourn\u00e9e autour de ton orientation (gratuit) \n. Vacances autour du sport (acrobranche, \nintersport, karting) et des chantiers Graph \nqui permettent aux jeunes de financer des  \n \nsorties culturelles et de loisirs \nInscriptions au 07 69 44 84 31 ou sur  \njeunesse@cesam-miribel.fr\nProgramme sur Facebook et Instagram\n\u25b6 CAMION CENTRE SOCIAL ITINERANT \n. Mangeur, mangeuse, rejoignez-nous  \npour un projet autour de l'alimentation \nA ne pas manquer en avril : \nVendredi 29 avril aux Pr\u00e9s C\u00e9lestin de 17h \n\u00e0 19h super animation autour de la bouffe \net venez imaginer le camion avec nous ! \nAnimations pour grands et petits - Gratuit \nInformations au 07 49 17 97 50 ou sur  \ncitinerant@cesam-miribel.fr\nLes animations suivantes seront affich\u00e9es \nsur Facebook et sur le site du centre social  \nhttps://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n\u25b6 REPAIR CAF\u00c9 \nLe dernier samedi du mois, retrouvez votre \natelier de r\u00e9paration b\u00e9n\u00e9vole avec des \nstands \u00e9lectrom\u00e9nager, informatique,  \ncouture, v\u00e9lo, jouets, jardin, petits mobiliers, \ndivers. Animation Quizz et bien s\u00fbr caf\u00e9/th\u00e9 \net gourmandises. Rendez-vous rue de la \nPaix de 9h30 \u00e0 12h30\nLe Repair Caf\u00e9 c'est aussi des ap\u00e9ros \nb\u00e9n\u00e9voles et des formations internes pour \napprendre \u00e0 r\u00e9parer \nInformations au 07 49 17 97 50  \nou sur repair-cafe@cotiere-transition.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi / vacances scolaires\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE - ULM\nCentre socio-culturel 17 rue J. Carre\nHoraires d\u2019ouverture : \nLundi 16h/18h30 - Mercredi 10h/12h  \net 15h/18h - Vendredi 16h/18h30 - \nSamedi 10h/12h\nTarifs : 15 \u20ac/adulte. Gratuit pour les - de 18 ans, \ndemandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants\nmiribel@bibliotheques-ccmp.fr\nwww.bibliotheques-ccmp.fr \nCampagne d'\u00e9t\u00e9 \nTous les mardis\n. du 12 avril au 28 juin \n. du 30 ao\u00fbt au 18 octobre\nPassage du Lavoir - T\u00e9l 04 78 55 12 20\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. aux Echets  \nles lundis 11 et 25 avril\n. au Mas Rillier \nles mardis 12 et 26 avril \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 8 et 22 avril\nMerci de ne sortir vos bacs  \nque la veille au soir \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nDELESCHENAULT Louna \nChlo\u00e9 le 26/01\nGAMIEN BILLET Sasha \nle 12/02\nCAMARA Diarra le 18/02\nD\u00c9C\u00c8S\nCREMADES Andr\u00e9 le 28/12\nSEVE Marcel Georges \nle 06/01\nBENOIT Francis Robert \nMarcel le 03/02\nDESCHAMPS Maurice \nFulgence le 06/02\nBERAUD Veuve PAUMELIN \nMarie-Louise le 07/02\nMILETO Veuve CONDELLO \nAlbine le 10/02\nCURTET Nicolas le 11/02\nDJAGUER Nouria le 15/02\nBEGUET Veuve CHAPOLARD \nJeanne Marcelle le 20/02\n \nD\u00c9CH\u00c8TERIE \nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\n. du lundi au vendredi :  \n8h30 - 12h00 et 13h30 - 18h00\n. le samedi non stop  \n8h30 - 18h00\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 \nl\u2019origine de fortes r\u00e9actions  \nallergiques. \nSi \u00e0 la belle saison, vous  \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, \narrachez-les ou signalez-les \n\u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr \nou au 0 972 376 888\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 2 Mme Josiane BOUVIER, le 9 M. Daniel AVEDIGUIAN, le 16 Mme Marion \nMELIS, le 23 M. Jean-Marc BODET, le 30 M. Guy MONNIN                                                                 \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 6 avril de 18h30 \u00e0 19h30 \net \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 20 avril  \nde 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr)\n. Mme A. Christine DUBOST, Adjointe \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous aux services techniques (Rdv \u00e0 prendre au 04 78 55 84 13 ou sur \nurbanisme@miribel.fr)\nINFOS \u00abPETITE ENFANCE - VIE SCOLAIRE\u00bb\nVous avez des enfants ? Ces informations vous concernent \nCAMPAGNES D\u2019INSCRIPTIONS : \n\u25b6 PETITE ENFANCE du 14 mars au 2 mai 2022\nLes inscriptions se font via l\u2019adresse accueilpe@miribel.fr  \navec envoi du formulaire d\u2019inscription \u00e0 compl\u00e9ter. Les documents \nn\u00e9cessaires aux inscriptions sont disponibles sur le site  \nwww.miribel.fr \nEn cas de difficult\u00e9, permanences du service \u00abVie scolaire\u00bb  \nles mardis et jeudis matins en Mairie ou sur le portail famille.\n\u25b6 P\u00c9RISCOLAIRE : pour les temps d\u2019accueil du matin \u2013 Temps  \nrestauration \u2013 Temps accueil du soir\ndu 2 Mai au 8 juillet 2022 (dossier disponible sur site d\u00e9but mai)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n\u25b6 en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 sur  \nrendez-vous pris sur www.impots.gouv.fr\n. PERMANENCES JURIDIQUES :  \n    - AVOCATS le 3\u00e8me mercredi du mois de \n9h \u00e0 11h sans rdv (sauf vac. scolaires) \n    - HUISSIERS le 3eme jeudi du mois de \n8h30 \u00e0 10h sans rdv\n. ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un \njeudi apr\u00e8s-midi par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. CONSEILLER NUMERIQUE le vendredi de \n9h30 \u00e0 12h sur rdv pris au 04 78 55 52 18\n\u25b6 au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n\u25b6 au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS) 1820 gde rue - T\u00e9l 04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs\n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv)\n. CLIC (info et coordination g\u00e9rontolo-\ngique) Val de Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re le vendredi \nmatin sur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\n", "publication_date": "20/06/2022"}