{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjg2LXByZXNlbnRhdGlvbi1kZS1zZWFuY2U=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1286-presentation-de-seance/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL\nVENDREDI 24 MAI 2019\nConseil Municipal de Miribel\n1/18\n\n\uf075 D\u00e9signation du secr\u00e9taire de s\u00e9ance \n\uf075Approbation du compte rendu de la s\u00e9ance \ndu 26 Avril 2019 A\nConseil Municipal de Miribel\n2/18\n\nPR\u00c9SENTATION DES D\u00c9CISIONS DU MAIRE \n\uf075S POPULATION\n\u2751 18/04/2019 : Avenant n\u00b07 au bail d'habitation - 70 avenue des\nBalmes pour un montant de 360,89 \u20ac/mois\n\u2751 18/04/2019 : Bail commercial pour la gestion d\u2019un bar-tabac-presse\ndans l\u2019ancienne \u00e9cole des Echets situ\u00e9e au 783 route de Strasbourg\npour un montant de 1 241 \u20ac/mois\n\u2751 19/04/2019 : Convention tripartite de mise \u00e0 disposition d'un local\nau 194 rue des \u00e9coles par l\u2019association CESAM au profit de\nl'organisme FRATE Formation Conseil pour un montant de 31 \u20ac/jour\n\u2713 Bonne gestion des locaux communaux\nConseil Municipal de Miribel\n3/18\n\nR\u00c8GLEMENT DE MISE \u00c0 DISPOSITION DE SALLE \nEN P\u00c9RIODE PR\u00c9-\u00c9LECTORALE Y\n\u2751 Mettre en place un r\u00e8glement \u00e9galitaire entre tous les\ncandidats miribelans\n\u2751 Minimiser les perturbations des associations dans l\u2019usage des\nsalles municipales\n\u2751 Permettre l\u2019utilisation gratuite de certaines salles municipales\ndans le cadre des r\u00e9unions publiques de la campagne\nConseil Municipal de Miribel\n4/18\n\nR\u00c8GLEMENT DE MISE \u00c0 DISPOSITION DE SALLE \nEN P\u00c9RIODE PR\u00c9-\u00c9LECTORALE Y\nSalles mises \u00e0 disposition :\n\uf075 1er Tour\n\u2022\nCentre socio-culturel\n\u2022\nSalle des F\u00eates du Mas Rillier\n\u2022\nSalle des F\u00eates des Echets\n\uf075 Entre les 2 Tours\n\u2022\nAllegro \u2013 Sydney Bechet\n\u2022\nSalle des F\u00eates du Mas Rillier\n\u2022\nSalle des F\u00eates des \u00c9chets\n\u2022\nCentre socio-culturel\nConseil Municipal de Miribel\nRedevance : Gratuit\u00e9\nModalit\u00e9s de r\u00e9servation : \n1er Tour : obligatoire, 2 mois avant la r\u00e9union\n2nd Tour : obligatoire, premier arriv\u00e9, premier servi \u00e0 compter du r\u00e9sultat du 1er scrutin\nInstallation/D\u00e9sinstallation : \u00e0 la charge des candidats\nDates r\u00e9serv\u00e9es :\n\uf075 1er Tour\n\u2022\nDu Lundi 16 au Vendredi 20 Septembre 2019\n\u2022\nDu Lundi 18 au Vendredi 22 Novembre 2019\n\u2022\nDu Lundi 17 au Vendredi 21 F\u00e9vrier 2020\n\u2022\nDu Lundi 16 au Vendredi 20 Mars 2020\n\uf075 Entre les 2 Tours\n\u2022\nMercredi\n\u2022\nJeudi\n\u2022\nVendredi\n5/18\n\nD\u00c9LIB\u00c9RATIONS\nVENDREDI 24 MAI 2019\nConseil Municipal de Miribel\n6/18\n\nAPPROBATION DES DOCUMENTS R\u00c8GLEMENTAIRES DU\nPVAP EN COMMISSION R\u00c9GIONALE DE L\u2019ARCHITECTURE ET\nDU PATRIMOINE\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation des documents relatifs au PVAP\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 transmettre ces documents \u00e0 la Commission\nR\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-001\nRapporteur : M. GUINET\n\u2751 Assurer la protection et la mise en valeur du patrimoine\nmiribelan\n\u2751 Veiller\nau\nrespect\nde\nl\u2019environnement\ndans\nla\npr\u00e9servation du patrimoine\n\u2751 Permettre de soumettre l\u2019examen PVAP \u00e0 la Commission\nR\u00e9gionale par l\u2019approbation des documents suivants :\n\u2713 Diagnostic\n\u2713 Rapport de pr\u00e9sentation\n\u2713 Documents graphiques\n\u2713 R\u00e8glement\nR URBANISME\n7/18\n\nRENOUVELLEMENT DE L\u2019ADH\u00c9SION DE LA COMMUNE \u00c0\nL\u2019ALEC 01\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 ALEC 01 pour l\u2019ann\u00e9e 2019 \nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-002\nRapporteur : Mme MATILE\n\u2751 Renouvellement de l\u2019engagement de la Commune\ndans une politique de d\u00e9veloppement durable\n\u2713 Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour 2019\n\u2713 0,10 \u20ac par habitant soit 985,10 \u20ac\nF ENVIRONNEMENT\n8/18\n\nRENOUVELLEMENT DE L\u2019ADH\u00c9SION DE LA COMMUNE\nAU\nCONSEIL\nD\u2019ARCHITECTURE,\nD\u2019URBANISME\nET\nD\u2019ENVIRONNEMENT (CAUE) DE L\u2019AIN\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion du CAUE de l\u2019Ain pour\nl\u2019ann\u00e9e 2019\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-003\nRapporteur : M. GUINET\n\u2751 Apporter une expertise compl\u00e9mentaire \u00e0 la\ncommune dans la r\u00e9alisation architecturale\net paysag\u00e8re de ses projets\n\u2713 Cotisation \u00e0 hauteur de 0,05 \u20ac par habitant, soit\n492,55 \u20ac\n\u2713 Tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel suite \u00e0 adh\u00e9sion de la CCMP\nR URBANISME\n9/18\n\nOBTENTION DU LABEL \u00ab MA COMMUNE AIME LIRE ET\nFAIRE LIRE \u00bb\nDL-20190524-004\nRapporteur : Mme DRAI\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 demander le label pour 2 ans \nConseil Municipal de Miribel\n\u2751 Promouvoir la lecture sur le territoire aupr\u00e8s de tous les publics\n\u2713 Permettre \u00e0 la commune de pr\u00e9senter un dossier de candidature \u00e0\nl\u2019obtention de ce label\nB AFFAIRES SCOLAIRES\n10/18\n\nCONVENTION DE SERVITUDE CONSENTIE \u00c0 ENEDIS \u2013 ILOT\nSAINT ROMAIN, GRANDE RUE\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer les documents correspondants\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-005\nRapporteur : M. GUINET\nR URBANISME\n\u2751 Permettre la finalisation des travaux de la\nfa\u00e7ade de l\u2019Ilot Saint Romain\n\u2713 Mise en place d\u2019une servitude sans indemnit\u00e9\nsur les parcelles cadastr\u00e9es section AE n\u00b037 et\n1 354 A\n11/18\n\nT DOMAINE ET PATRIMOINE\nCONVENTION AVEC LE D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN RELATIVE \u00c0\nLA R\u00c9ALISATION DE TRAVAUX D\u2019AM\u00c9NAGEMENT D\u2019UN\nTROTTOIR AUX \u00c9CHETS \u2013 ROUTE DE STRASBOURG\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention entre la Commune et le D\u00e9partement de l\u2019Ain  \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer cette convention\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-006\nRapporteur : M. GUINET\n\u2751 Permettre\nl\u2019accessibilit\u00e9\nde\nla\nhalle\ncommer\u00e7ante des \u00c9chets\n\u2713 R\u00e9alisation d\u2019une bordure, d\u00e9placement d\u2019un\ncand\u00e9labre\net\nadaptation\ndu\ndispositif\nd\u2019assainissement sur une route d\u00e9partementale\n\u2713 Financement Communal \u00e0 hauteur de 35 000 \u20ac\nTTC AAA\n12/18\n\nT DOMAINE ET PATRIMOINE\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-007\nRapporteur : M. GUINET\n\u2751 Permettre la r\u00e9alisation d\u2019am\u00e9nagements pour\npermettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une nouvelle r\u00e9sidence\nimmobili\u00e8re aux \u00c9chets\n\u2713 R\u00e9alisation de travaux sur une route d\u00e9partementale\n\u2713 Financement Communal \u00e0 hauteur de 50 000 \u20ac TTC\nA\nCONVENTION AVEC LE D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN RELATIVE A\nLA R\u00c9ALISATION DE TRAVAUX POUR LA CR\u00c9ATION D\u2019UN\nACC\u00c8S AU PROJET IMMOBILIER \u00ab LE VALLON \u00bb \u2013 ROUTE DE\nSTRASBOURG AUX \u00c9CHETS\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention entre la Commune et le D\u00e9partement de l\u2019Ain  \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer cette convention\n13/18\n\nCONVENTION DE GESTION DES ESPACES PUBLICITAIRES\nDANS LE BULLETIN MUNICIPAL D\u2019INFORMATION \u00ab MIRIBEL\nINFO PLUS \u00bb (MIP)\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention de gestion des espaces publicitaires du Miribel \nInfo Plus\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer la convention et tous les documents li\u00e9s\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-008\nRapporteur : Mme DESCOURS-JOUTARD\n\u2751 D\u00e9finir les modalit\u00e9s de prospection et de\ntarification dans le bulletin municipal\nD COMMUNICATION\n14/18\n\nD\u00c9CISION\nMODIFICATIVE\nBUDG\u00c9TAIRE\nN\u00b01\n\u2013\nBUDGET\nCOMMUNAL\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la d\u00e9cision budg\u00e9taire n\u00b01\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-009\nRapporteur : M. BAULMONT\n\u2751 Rectification suite \u00e0 une sous \u00e9valuation li\u00e9e \u00e0 :\n\u2751 Difficult\u00e9s techniques\n\u2751 Complexit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration\n\u2751 Contraintes du PPRN et de la ZPPAUP\n\u2751 Permettre l\u2019extension de la Perc\u00e9e Verte et la\nr\u00e9alisation d\u2019am\u00e9nagements de la Place de la\nR\u00e9publique\nP FINANCES\n15/18\n\nT DOMAINE ET PATRIMOINE\nCONVENTION ENTRE LES COMMUNES DE MIRIBEL ET DE\nSAINT MAURICE DE BEYNOST POUR LA COLLECTE ET LE\nREJET DES EAUX PLUVIALES ET DES EAUX CLAIRES\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention entre Miribel et Saint-Maurice-de-Beynost\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer la convention\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190524-010\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\u2751 Formaliser\nla\nresponsabilit\u00e9\ndes\ncommunes\nconcern\u00e9es, la propri\u00e9t\u00e9 et le fonctionnement\ndes ouvrages suivants, cr\u00e9\u00e9s en 1974 :\n\u2713 Canalisation de rejets des eaux claires\n\u2713 Avaloirs d\u2019eaux pluviales\n16/18\n\nD QUESTIONS DIVERSES\nConseil Municipal de Miribel\n17/18\n\nCLOTURE DE S\u00c9ANCE\nPROCHAINE SEANCE : VENDREDI 28 JUIN 2019\nConseil Municipal de Miribel\n18/18\n", "publication_date": "20/06/2019"}