{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNzEzLXBsYXF1ZXR0ZS1ldGUtMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/713-plaquette-ete-2016/file", "text": "Les enfants de 3 \u2013 4 ans et demi \n(Les chenilles) \nEn juillet, l\u2019accueil de loisirs de 3 \u2013 4 \u00bd ans a lieu \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle \nHenri Deschamps. Cet espace parfaitement adapt\u00e9 permet aux enfants  \nd\u2019\u00e9voluer \u00e0 leur rythme et de s\u2019\u00e9panouir. \n \nLes sorties et activit\u00e9s propos\u00e9es : \nJourn\u00e9e au Cabanon \nSortie \u00e0 la demi-journ\u00e9e ou \u00e0 la journ\u00e9e en rapport avec le th\u00e8me \nPr\u00e9paration du spectacle \nActivit\u00e9s manuelles, jeux sportifs, lecture de contes, parcours de motricit\u00e9,  \ncuisine, comptines, petits jeux ext\u00e9rieurs et int\u00e9rieur\u2026  \n \nLes enfants de 4 et demi \u00e0 13 ans \nLes enfants de 4 \u00e0 13 ans sont accueillis en juillet et en ao\u00fbt au Cabanon.  \nNotre parc arbor\u00e9 permet aux enfants de passer leur journ\u00e9e \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur  \ndans un cadre naturel et paisible.  \n \nLes enfants sont r\u00e9partis par groupe en fonction de leur \u00e2ge :  \nLes papillons : 4 \u00bd -5 ans  Les lapins : 6-7 ans \nLes renards : 8-10 ans  Les sodas : 11-13 ans  \n \nLes sorties et activit\u00e9s propos\u00e9es : \nSemaine sportive propos\u00e9e par la CCMP (pour les renards) \nSortie \u00e0 la demi-journ\u00e9e ou \u00e0 la journ\u00e9e en rapport avec le th\u00e8me \nPr\u00e9paration du spectacle \nVeill\u00e9e (pour les renards et sodas) \nJeux sportifs, activit\u00e9s manuelles, petits jeux ext\u00e9rieurs et int\u00e9rieurs, cuisine,  \nlecture de contes\u2026 \nSoir\u00e9e : \u00ab le Cabanon fait le tour du monde \u00bb \n            Jeudi 21 juillet  \n            A partir de 18h, nous vous invitons \u00e0 une soir\u00e9e \n            pr\u00e9par\u00e9e par les enfants  \nInformations pratiques \n \nLes horaires d\u2019accueils \nLe matin, l\u2019accueil des enfants s\u2019\u00e9chelonne de 7h30 \u00e0 9h  \net le soir, de 17h \u00e0 18h30.  \n \n         Le service de ramassage \nUn ramassage par bus est propos\u00e9 :  \n\uf0b7 \nAux Echets \u00e0 8h20 et 17h40 \n\uf0b7 \nAu Mas Rillier \u00e0 8h30 et 17h30 \n\uf0b7 \nAu centre socioculturel \u00e0 8h35 et 17h25 \n\uf0b7 \nAu Coll\u00e8ge Anne-Frank \u00e0 8h45 et 17h15 \n(\u00e0 pr\u00e9ciser au moment de l\u2019inscription) \n \n \nLes tarifs \nLes tarifs varient en fonction de votre quotient familial : \n\uf0b7 \nHabitants de Miribel : de 9,18 \u00e0 16,65 euros la journ\u00e9e \n\uf0b7 \nHabitants hors Miribel : de 12,90 \u00e0 22,15 euros la journ\u00e9e  \n(si une aide aux temps libre vous est allou\u00e9e par la CAF de l\u2019Ain, \n elle vous sera d\u00e9duite sous condition de pr\u00e9sentation du document justificatif) \n \n \nPour venir au Cabanon, il faut : \n\uf0b7 \nUne tenue adapt\u00e9e aux activit\u00e9s d\u2019ext\u00e9rieurs \n\uf0b7 \nDes chaussures qui tiennent aux pieds pour courir \n\uf0b7 \nUne casquette \n\uf0b7 \nPour les moins de 6 ans : des v\u00eatements de rechange et un doudou \ndans un sac \u00e0 dos \n \nEviter tout objet personnel (jouets, sucreries \u2026) \n \n \n \n\nInscriptions \nInscriptions \u00e0 partir du mardi 31 mai pour les Miribelans,  \net \u00e0 partir du mardi 14 juin pour les ext\u00e9rieurs. \nElles se feront aux permanences : \n\uf0b7 \nAu centre socioculturel (17, rue Joseph Carre \u00e0 Miribel) de 16h30 \u00e0 18h : \nLes mardis 31 mai et 07, 14, et 21 juin \nLe jeudi 16 juin \n\uf0b7 \nA l\u2019\u00e9cole maternelle Henri Deschamps de 16h30 \u00e0 17h30 : \nLes jeudis 2 et 9 juin \n\uf0b7 \nLes mercredis au Cabanon \u00e0 partir du 1er juin 2016 de 14h \u00e0 18h \n\uf0b7 \nPar Mail \u00e0 partir du mardi 14 juin \nAttention : Tout mail re\u00e7u avant le mardi 14 juin ne sera pas pris en compte. \n \n \nPour chaque inscription \nVeuillez nous fournir : \n\uf0b7 \nLa fiche d\u2019inscription remplie \n\uf0b7 \nLa copie des vaccins \u00e0 jour \n\uf0b7 \nUne attestation de quotient familial \n\uf0b7 \nAttestation d\u2019aides aux temps libre (si vous \u00eates \u00e9ligibles) \n \n \nL\u2019inscription sera valid\u00e9e \u00e0 encaissement d\u2019un ch\u00e8que  \ncorrespondant au montant du s\u00e9jour r\u00e9serv\u00e9.  \n \n \nPour plus de renseignements, contacter : \nMelvine Gu\u00e9rin (directrice) \nChristopher Spadiny (directeur adjoint) \nSoraya Seghir (directrice de l\u2019accueil de loisirs maternel) \nPar t\u00e9l\u00e9phone : 04.78.55.55.01 (du lundi au jeudi) \nPar mail : cabanon.leolagrange@free.fr \nPar courrier : 17, rue Joseph Carre \u2013 01700 Miribel \nSite Internet : http://lecabanon-miribel.org \n \n \n \n \n \n\n \n", "publication_date": "02/01/2022"}