{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjg0LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1684-compte-rendu-19/file", "text": " \n1/15 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 17 d\u00e9cembre 2020 \u00e0 19h \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \n \nX \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \n \nX \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Marc BODET \nGuy MONNIN, 1er adjoint \nFlorence SAUBATTE \nJosiane BOUVIER, 3e adjoint \nVanessa GERONUTTI \nAnne-Christine DUBOST, 4e adjoint \nMargaux CHAROUSSET \nTanguy NAZARET \nMarie-Chantal JOLIVET \n- \nPatricia DRAI \nPatrick GUINET \nSylvie VIRICEL \nAlain ROUX \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nAnnie CHATELARD \n75,9% \n29 \n22 \n28 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 19 novembre 2020 \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 19 novembre 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Ces d\u00e9cisions sont annex\u00e9es au pr\u00e9sent r\u00e8glement (Annexe 1). \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande quel est le motif de l\u2019exercice du droit de \npr\u00e9emption. \n\n \n2/15 \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que face \u00e0 l\u2019explosion d\u00e9mographique, cette d\u00e9cision \nr\u00e9pond au besoin de nouveaux logements pour la gendarmerie. Il pr\u00e9cise que la superficie de \nl\u2019emplacement actuel de la gendarmerie ne permettant pas une extension, l\u2019acquisition du \nterrain 330 Avenue St Maurice \u00e9tait une opportunit\u00e9 que la CCMP a fait l\u2019erreur de ne pas saisir \nil y a deux ans. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, rappelle que la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9quipe municipale avait \ncommenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette extension et demande si l\u2019acquisition de ce terrain \u00e0 3 millions \nd\u2019euros n\u2019est pas d\u00e9mesur\u00e9e face aux besoins r\u00e9els de la gendarmerie.    \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9cise que la question a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 longuement d\u00e9battue \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 de Commune et Miribel et du Plateau (CCMP), et que la d\u00e9lib\u00e9ration votant \nl\u2019achat a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par les conseillers communautaires pour un montant de \n2.730 000\u20ac HT. Il explique que l\u2019acquisition strat\u00e9gique de ce terrain ne r\u00e9pond pas seulement \n\u00e0 un besoin de logements mais aussi de locaux administratifs (d\u00e9placement du Centre de \nSupervision Urbaine Intercommunale). D\u2019autre part, cette acquisition permettra surtout de bien \ns\u00e9parer la partie logement et la partie administrative pour plus de s\u00e9curit\u00e9. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, souligne qu\u2019effectivement au vu du nombre croissant de familles \nqui devraient \u00eatre log\u00e9es, cette acquisition permettra de mieux s\u00e9parer les usages \nprofessionnels et personnels. De plus, la gendarmerie de Miribel est devenue un p\u00f4le h\u00f4telier \npour d\u2019autres brigades comme celle de Montluel ou de Saint-Andr\u00e9-de-Corcy. Au-del\u00e0 des \nfamilles il s\u2019agit aussi de garantir la s\u00e9curit\u00e9 des policiers en \u00e9vitant qu\u2019ils soient isol\u00e9s. \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, r\u00e9pond que les \u00e9changes avec la gendarmerie ont \nbeaucoup \u00e9volu\u00e9. Lors du mandat pr\u00e9c\u00e9dent leur besoin ne paraissait pas si important \nqu\u2019aujourd\u2019hui. Il demande ensuite s\u2019il est envisag\u00e9, avec l\u2019accord de la CCMP, d\u2019utiliser ces \nnouveaux locaux pour les services techniques.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, remercie Patrick GUINET pour cette question pertinente. Il indique \nque l\u2019installation du centre technique municipal est pr\u00e9vu \u00e0 terme dans les anciens locaux de \nPhillips. Il rappelle qu\u2019en attendant cette installation, l\u2019ancienne municipalit\u00e9 envisageait de \nlouer un b\u00e2timent \u00e0 130 000 \u20ac par an. Or, avec le nettoyage et quelques r\u00e9novations du \nb\u00e2timent actuel du CTM, le montant des travaux devrait s\u2019\u00e9lever entre 40 \u00e0 50 000 \u20ac. Une \nsomme bien moindre par rapport aux centaines de milliers d\u2019euros pr\u00e9vus lors du mandat \npr\u00e9c\u00e9dent. \n \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9agit \u00e0 la d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner (DIA) \nconcernant la maison 15 rue Joseph Carre dont la vente a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e par les propri\u00e9taires. Elle \ndemande si la commune compte pr\u00e9empter de nouveau cette maison si elle \u00e9tait remise en \nvente.  \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que si elle \u00e9tait remise en vente, effectivement la commune \npr\u00e9empterait. \n \n \n \n \n \n\n \n3/15 \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20201217-001 : Modification du tableau des emplois permanents  \nGuy MONNIN premier adjoint, pr\u00e9sentera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois \npermanents modifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner \nles \u00e9volutions de carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents.  \nIl est propos\u00e9 les \u00e9volutions suivantes \u00e0 compter de janvier 2021 : \n \nService direction g\u00e9n\u00e9rale \n \nCr\u00e9ation  \nDans le cadre d\u2019emploi des attach\u00e9s territoriaux \n\u2022 \n1 poste \u00e0 TC mutation \nEmploi fonctionnel de DGS par d\u00e9tachement \n \nService scolaire \n \nCr\u00e9ation  \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints d\u2019animation \n\u2022 \n1 poste \u00e0 TC \n \nService Centre Technique Municipal \n \nCr\u00e9ation  \nDans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : \n\u2022 \n1 poste \u00e0 TC \n \nSuppression  \nDans le cadre d\u2019emploi des agents de maitrise : \n\u2022 \n2 postes \u00e0 TC \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les modifications, fixe le nouveau tableau des emplois \npermanents de la collectivit\u00e9 tel qu\u2019indiqu\u00e9 en annexe \u00e0 compter du 1er janvier 2021 et \nautorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et \u00e0 prendre les dispositions \nrelatives au recrutement. \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20201217-002 : Avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour \nl\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la commune de \nMiribel \u2013 organisation  \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse et sport et de la vie \nassociative, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 22 novembre 2013 approuvant le choix \n\n \n4/15 \ndu d\u00e9l\u00e9gataire du service public pour l\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de \nloisirs sans h\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb, \u00e0 savoir l\u2019organisme L\u00e9o Lagrange et les termes du \ncontrat de d\u00e9l\u00e9gation.  \nElle indique que l\u2019ex\u00e9cution de la prestation pr\u00e9vue au contrat a d\u00fb \u00eatre modifi\u00e9e pendant la \np\u00e9riode de crise sanitaire, et adapt\u00e9e pour la p\u00e9riode qui suit de fa\u00e7on \u00e0 respecter les normes \nappliqu\u00e9es pour pr\u00e9venir la propagation du virus. \nCes modifications ont entra\u00een\u00e9 pour l\u2019exercice 2020 des cons\u00e9quences quantitatives, \nqualitatives et financi\u00e8res dans l\u2019exploitation du service pour lesquelles les parties se sont \nrapproch\u00e9es afin d\u2019\u00e9valuer et de fixer les cons\u00e9quences. \nElle pr\u00e9sente le projet d\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour l\u2019organisation, \nla gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la commune de Miribel. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, aurait aim\u00e9 qu\u2019on mette sa disposition le contrat \noriginal sign\u00e9 entre la commune et L\u00e9o Lagrange, sans lequel il est difficile d\u2019\u00e9tudier le projet \nde d\u00e9lib\u00e9ration. \nJean-Pierre GAITET, Maire, prend note de cette remarque qui sera prise en compte pour la \nprochaine fois. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les termes du projet d\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation \nde service public pour l\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la \ncommune de Miribel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et d\u2019habilite le Maire \u00e0 le signer. \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20201217-003 : Avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour \nl\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la commune de Miribel \n\u2013 prolongation \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse et sport et de la vie \nassociative, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 22 novembre 2013 approuvant le choix \ndu d\u00e9l\u00e9gataire du service public pour l\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de \nloisirs sans h\u00e9bergement \u00ab le Cabanon \u00bb, \u00e0 savoir l\u2019organisme L\u00e9o Lagrange et les termes du \ncontrat de d\u00e9l\u00e9gation.  \nLe contrat en date du 19 d\u00e9cembre 2013 et d\u2019une dur\u00e9e de sept ans doit s\u2019achever le 31 \nd\u00e9cembre 2020. \nCompte-tenu des circonstances exceptionnelles li\u00e9es aux cons\u00e9quences de la COVID-19, la \ncollectivit\u00e9 n\u2019a pu engager la proc\u00e9dure de consultation pour le renouvellement des \nprestations de la d\u00e9l\u00e9gation de service public. \nDans la cadre de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au code de la commande publique, le d\u00e9lai n\u00e9cessaire \u00e0 \nla r\u00e9alisation de cette consultation, dans des conditions suffisantes pour assurer la mise en \nconcurrence des candidats est de 8 mois. L\u2019arr\u00eat de ces prestations \u00e0 la fin du contrat en cours \nest susceptible de provoquer une rupture dans la continuit\u00e9 d\u2019ex\u00e9cution du service public, \ncontraire \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Les parties se sont alors rapproch\u00e9es afin de prolonger le contrat \nde d\u00e9l\u00e9gation d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an, dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de la proc\u00e9dure de mise \nen concurrence pour la passation d\u2019une nouvelle concession.  \n\n \n5/15 \nElle pr\u00e9sente le projet d\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour l\u2019organisation, \nla gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la commune de Miribel devant permettre la \nprolongation d\u2019un an du contrat de d\u00e9l\u00e9gation, soit jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2021. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019avenant au contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public pour \nl\u2019organisation, la gestion et l\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs de la commune de Miribel tel qu\u2019il \nlui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et d\u2019habilite le Maire \u00e0 le signer. \nP FINANCES \nDL-20201217-004 : Ouverture de cr\u00e9dits en investissement au 1er janvier 2021 \nGuy MONNIN premier adjoint, rappelle au Conseil municipal que l\u2019article L1612-1 du \ncode g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales prescrit : \u00ab jusqu\u2019\u00e0 l'adoption du budget ou jusqu'au \n15 avril, en l'absence d'adoption du budget avant cette date, l'ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 \nterritoriale peut, sur autorisation de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, engager, liquider et mandater les \nd\u00e9penses d'investissement, dans la limite du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget de l'exercice \npr\u00e9c\u00e9dent, non compris les cr\u00e9dits aff\u00e9rents au remboursement de la dette.   \nL\u2019autorisation mentionn\u00e9e ci-dessus pr\u00e9cise le montant et l\u2019affectation des cr\u00e9dits.  \nLes cr\u00e9dits correspondants, sont inscrits au budget lors de son adoption. \nChapitre/ Comptes \nMontants \nChapitre 20 \u2013 Immobilisations incorporelles \n25.000 \u20ac \nCpte 202 \u2013 Frais r\u00e9alisation documents d\u2019urbanisme et num\u00e9risation du \ncadastre \n13.700 \u20ac \nCpte 2031 \u2013 Frais d\u2019\u00e9tudes \n10.300 \u20ac \nCpte 2051 \u2013 Concessions et droits similaires \n1.000 \u20ac \nChapitre 204 \u2013 Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es \n33.000 \u20ac \nCpte 2041582 \u2013 Autres groupements \n33.000 \u20ac \nChapitre 21 - Immobilisations corporelles \n557.400 \u20ac \nCpte 2115 - Plantations d\u2019arbres et d\u2019arbustes \n208.000 \u20ac \nCpte 2121 \u2013 Plantations d\u2019arbres et arbustes \n350 \u20ac \nCpte 2128 \u2013 Autres agencements et am\u00e9nagements de terrain \n7.600 \u20ac \nCpte 21311 \u2013 H\u00f4tel de ville  \n13.000 \u20ac \nCpte 21312 \u2013 B\u00e2timents scolaires \n56.700 \u20ac \nCpte 21318 \u2013 Autres b\u00e2timents publics \n33.000 \u20ac \nCpte 2138 \u2013 Autres constructions \n27.500 \u20ac \nCpte 2151 \u2013 R\u00e9seaux de voirie \n25.000 \u20ac \nCpte 2152 \u2013 Installations de voirie \n22.500 \u20ac \nCpte 21531 \u2013 R\u00e9seaux d\u2019adduction d\u2019eau \n1.400 \u20ac \nCpte 21568 \u2013 Autres mat\u00e9riel et outillage d\u2019incendie et de d\u00e9fense civile \n100 \u20ac \nCpte 21571 - Mat\u00e9riel roulant - voirie \n24.900 \u20ac \nCpte 21578 - Autres mat\u00e9riel et outillage de voirie  \n2.250 \u20ac \nCpte 2158 \u2013 Autres installations mat\u00e9riels et outillage technique \n4.400 \u20ac \nCpte 2162 \u2013 Fonds anciens des biblioth\u00e8ques et mus\u00e9es \n900 \u20ac \nCpte 2183 - Mat\u00e9riel de bureau et mat\u00e9riel informatique \n16.000 \u20ac \nCpte 2184 - Mobilier \n10.800 \u20ac \nCpte 2188 - Autres immobilisations corporelles \n128.000 \u20ac \nChapitre 23 - Immobilisations en cours \n266.000 \u20ac \n\n \n6/15 \nCpte 2312 - Agencements et am\u00e9nagements de terrains \n9.000 \u20ac \nCpte 2313 - Constructions \n72.000 \u20ac \nCpte 2315 - Installations, mat\u00e9riel et outillage techniques \n185.000 \u20ac \nTOTAL OUVERTURE DE CREDITS EN DEPENSES D\u2019INVESTISSEMENT \n881.400 \u20ac \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nAutorise le Maire \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter du 1er janvier 2021 les \nd\u00e9penses d\u2019investissement ci-apr\u00e8s, avant le vote du budget primitif 2021, ces cr\u00e9dits \nrepr\u00e9sentant moins du quart des cr\u00e9dits ouverts au budget de l\u2019exercice 2020, par \nchapitre. Le montant total des cr\u00e9dits ouverts tel que pr\u00e9sent\u00e9 dans le tableau ci-apr\u00e8s \nest de 881.400\u20ac. \n\u2022 \nVote \u00e0 cet effet, l\u2019ouverture des cr\u00e9dits au 1er janvier 2021 sur les chapitres concern\u00e9s, \nau titre du budget 2021. \n \nP FINANCES \nDL-20201217-005 : Amortissement des subventions d\u2019\u00e9quipement enregistr\u00e9es au \ncompte 204172 - Autres EPL-B\u00e2timent et installation \n \nGuy MONNIN premier adjoint, informe l\u2019assembl\u00e9e qu\u2019il convient de fixer la dur\u00e9e \nd\u2019amortissement du compte 204172 \u2013 Autres EPL-B\u00e2timent et installation en pr\u00e9cisant que la \ndur\u00e9e maximale d\u2019amortissement est de 15 ans pour les biens immobiliers et installations.  \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi cette dur\u00e9e est-elle fix\u00e9e \u00e0 15 \nans.  \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit simplement d\u2019une r\u00e8gle comptable donn\u00e9e \npar le Tr\u00e9sor Public. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e, approuve la fixation \u00e0 quinze ans la dur\u00e9e la dur\u00e9e d\u2019amortissement \ndes subventions d\u2019\u00e9quipement enregistr\u00e9es au compte 204172 \u2013 Autres EPL - B\u00e2timent et \ninstallation. \nPFINANCES \nDL-20201217-006 : Demande de subvention aupr\u00e8s de la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne Alpes \npour l\u2019am\u00e9lioration des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 \n \nGuy MONNIN premier adjoint, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la Commune souhaite \neffectuer un effort particulier sur les moyens de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s sur la Commune de Miribel. \nCes moyens seront plus particuli\u00e8rement concentr\u00e9s sur l\u2019\u00e9quipement de la Police Municipale, \net sur la vid\u00e9oprotection. \nIl pr\u00e9cise que le montant du projet est estim\u00e9 \u00e0 69 934,50 \u20ac hors taxes. Il sera imput\u00e9 sur la \nsection investissement du budget communal. \nIl indique que la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes propose de subventionner les d\u00e9penses \nd\u2019\u00e9quipements li\u00e9es \u00e0 ces am\u00e9liorations. La commune souhaiterait \u00e0 ce titre obtenir un soutien \npouvant s\u2019\u00e9lever jusqu\u2019\u00e0 34 957,52 \u20ac, \u00e9gal \u00e0 50% du montant du projet. \n\n \n7/15 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la sollicitation de la R\u00e9gion pour obtenir ces subventions \net mandate Monsieur le Maire afin d\u2019effectuer toutes d\u00e9marches et signer tous documents \nn\u00e9cessaires \u00e0 cet effet. \nP FINANCES \nDL-20201217-007 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association ULM \nBiblioth\u00e8que \n \nGuy MONNIN premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la demande de subvention \nexceptionnelle de l\u2019association ULM Biblioth\u00e8que de Miribel de 450 \u20ac au titre de l\u2019exercice 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution de cette subvention exceptionnelle de 450 \u20ac \n\u00e0 l\u2019ULM Biblioth\u00e8que.  \nY Institutions et vie politique \nDL-20201217-008 : R\u00e8glement int\u00e9rieur du conseil municipal \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019aux termes de l\u2019article L.2121-8 du \nCode G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \u00ab dans les communes de 3 500 habitants et plus, le \nConseil Municipal \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur dans les six mois qui suivent son installation \n\u00bb.  \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019un projet de r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal. \nNathalie DESCOURS, revient sur l\u2019article 1 du r\u00e8glement concernant la p\u00e9riodicit\u00e9 des s\u00e9ances. \nElle en souligne qu\u2019il serait pr\u00e9f\u00e9rable de pr\u00e9ciser comme dans le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e8glement \nint\u00e9rieur que le conseil se r\u00e9unit une fois par mois plut\u00f4t qu\u2019une fois par trimestre. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que cet article est conforme au Code g\u00e9n\u00e9ral \ndes collectivit\u00e9s territoriales (CGCT) qui impose au conseil municipal de se r\u00e9unir au moins une \nfois par trimestre. Il attire l\u2019attention sur le fait qu\u2019imposer un carcan trop pr\u00e9cis serait prendre \nle risque pour le conseil d\u2019\u00eatre en infraction avec son propre r\u00e8glement. C\u2019est ce qu\u2019il s\u2019est \npass\u00e9 souligne-t-il lors du dernier mandat. En effet le conseil municipal ne s\u2019\u00e9tait pas r\u00e9uni en \njuillet, ce qui \u00e9tait pourtant pr\u00e9vu par son r\u00e8glement. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, mentionne ensuite l\u2019article 1.4 portant sur les \nquestions orales et \u00e9crites. Elle remarque que le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e8glement faisait mention du fait \nque des r\u00e9ponses seraient apport\u00e9es aux questions. Elle demande alors si l\u2019absence de cette \nmention dans le nouveau r\u00e8glement dispense d\u2019une r\u00e9ponse. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019\u00e9videmment des r\u00e9ponses seront \napport\u00e9es que ce soit imm\u00e9diatement lors de la s\u00e9ance en cours ou d\u2019un prochain conseil. Cela \npeut notamment \u00eatre le cas pour des questions techniques qui n\u00e9cessite l\u2019expertise des \nservices sp\u00e9cifiques concern\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, ajoute que ces r\u00e9ponses pourront aussi figurer dans les compte- \nrendus des conseils municipaux. \n\n \n8/15 \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, attire ensuite l\u2019attention sur l\u2019article 3.3 \nconcernant le vote des d\u00e9lib\u00e9rations en remarquant que le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e8glement pr\u00e9cisait que \nles conseillers concern\u00e9s par une d\u00e9lib\u00e9ration ne prenaient pas part au vote. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que cette r\u00e8gle est une r\u00e8gle du CGCT. Le \nr\u00e8glement du conseil municipal, n\u2019est pas oblig\u00e9 de tout reprendre. En effet, ce n\u2019est pas parce \nque certains \u00e9l\u00e9ments ne figurent pas dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur qu\u2019ils sont autoris\u00e9s. Un \nconseiller municipal concern\u00e9 par une d\u00e9lib\u00e9ration, de fait ne prendra pas part au vote, mais il \nest nul besoin de le pr\u00e9ciser.  \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande clarification concernant l\u2019article 3.2 sur \nle d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire selon lequel \u00ab le d\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire ne donnera \npas lieu \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration mais sera enregistr\u00e9 au proc\u00e8s-verbal de s\u00e9ance \u00bb. Elle demande si \ncela implique que l\u2019assembl\u00e9e prenne simplement acte sans d\u00e9battre. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que l\u2019assembl\u00e9e a toujours pris acte, suite \u00e0 \nun d\u00e9bat du rapport d\u2019orientation budg\u00e9taire.  \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise qu\u2019elle ne parle pas du rapport. \nJean-Pierre GAITET, Maire, confirme qu\u2019un d\u00e9bat sur le budget sera engag\u00e9, et que l\u2019assembl\u00e9e \nprendra acte de la pr\u00e9sentation du rapport une fois celui-ci termin\u00e9. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, revient ensuite sur la mise \u00e0 disposition d\u2019un local \npour l\u2019opposition tel que pr\u00e9cis\u00e9 dans r\u00e8glement int\u00e9rieur du pr\u00e9c\u00e9dent mandat. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, rappelle que cela figure d\u00e9j\u00e0 dans le CGCT et que le \nr\u00e8glement int\u00e9rieur m\u00eame s\u2019il n\u2019en fait pas mention n\u2019interdit pas cette possibilit\u00e9. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond \u00e0 Nathalie DESCOURS que si elle souhaite disposer d\u2019un tel \nlocal elle peut en formuler la demande. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, cite le r\u00e8glement qui pr\u00e9cise \u00e0 l\u2019article 5.2 que cet \nespace est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019expression de la majorit\u00e9 ou des groupes d\u2019opposition. Etant la seule de \nsa liste au conseil municipal il lui serait difficile de d\u00e9battre toute seule. Elle fait par ailleurs \nremarquer que l\u2019ancien r\u00e8glement parlait plus d\u2019opposition ou de conseiller que de groupes, \nce qui \u00e9tait plus inclusif. Elle confie ne pas se retrouver dans le terme de \u00ab groupe \u00bb. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, lui propose de retirer le mot \u00ab groupe \u00bb. \nJean-Pierre GAITET, Maire, confirme cette possibilit\u00e9 et indique que le r\u00e8glement sera modifi\u00e9 \npar \u00ab \u00e0 l\u2019expression de la majorit\u00e9 et des oppositions \u00bb. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, rappelle l\u2019importance de la d\u00e9mocratie \nparticipative accord\u00e9e au programme de sa liste, qui pr\u00e9voyait notamment de donner la parole \nau public en fin de conseil. \u00c0 ce titre, son \u00e9quipe et elle aimeraient que cette possibilit\u00e9 soit \najout\u00e9e au r\u00e8glement int\u00e9rieur. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une volont\u00e9 d\u2019interdire au public de \nparler mais d\u2019une pr\u00e9caution concernant notamment des sujets qui pourraient \u00eatre pol\u00e9miques \net engendrer un d\u00e9bat \u00e9ternel. \n\n \n9/15 \nGuy MONNIN, premier adjoint, rappelle que la nouvelle municipalit\u00e9 a pr\u00e9vu la mise en place \nde commissions ouvertes au public. Cela serait ajoute-t-il une premi\u00e8re \u00e9tape int\u00e9ressante \npour initier la participation des citoyens aux d\u00e9bats.  \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, s\u2019abstiendra donc en raison de la non prise en \ncompte de sa demande dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur. \nAvec une abstention (Nathalie DESCOURS) et 27 voix pour, l\u2019assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement \nint\u00e9rieur pr\u00e9sent\u00e9.  \nY Institutions et vie politique \nDL-20201217-009 : Opposition au transfert de comp\u00e9tence Plan Local d\u2019Urbanisme \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau (CCMP) \nJean-Pierre GAITET, Maire, informe l\u2019Assembl\u00e9e que l\u2019article 136 de la loi n\u00b02014-366 \ndu 24 mars 2014 pour l\u2019acc\u00e8s au logement r\u00e9nov\u00e9 dite \u00ab Loi ALUR \u00bb, qui modifie les dispositions \ndu Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales relatives aux communaut\u00e9s de communes et \ncommunaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration pr\u00e9voit que :   \n\u00ab La communaut\u00e9 de communes ou la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration existant \u00e0 la date de \npublication de la pr\u00e9sente loi, ou celle cr\u00e9\u00e9e ou issue d'une fusion apr\u00e8s la date de publication \nde cette m\u00eame loi, et qui n'est pas comp\u00e9tente en mati\u00e8re de plan local d'urbanisme, de \ndocuments d'urbanisme en tenant lieu ou de carte communale le devient le lendemain de \nl'expiration d'un d\u00e9lai de trois ans \u00e0 compter de la publication de ladite loi. Si, dans les trois \nmois pr\u00e9c\u00e9dant le terme du d\u00e9lai de trois ans mentionn\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment, au moins 25 % des \ncommunes repr\u00e9sentant au moins 20 % de la population s'y opposent, ce transfert de \ncomp\u00e9tences n'a pas lieu. Si, \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois ans \u00e0 compter de la publication \nde la pr\u00e9sente loi, la communaut\u00e9 de communes ou la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration n'est pas \ndevenue comp\u00e9tente en mati\u00e8re de plan local d'urbanisme, de documents d'urbanisme en \ntenant lieu ou de carte communale, elle le devient de plein droit le premier jour de l'ann\u00e9e \nsuivant l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 cons\u00e9cutive au renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des \nconseils municipaux et communautaires, sauf si les communes s'y opposent dans les m\u00eames \nconditions pr\u00e9vues ci-dessus \u00bb. \nIl rappelle que si la loi Engagement et Proximit\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2019 a renforc\u00e9 la place des \ncommunes dans la proc\u00e9dure d'\u00e9laboration des PLUi, elle a maintenu la possibilit\u00e9 pour celles-\nci de s\u2019opposer au transfert de plein droit \u00e0 la Communaut\u00e9 de communes de la comp\u00e9tence \nen mati\u00e8re de PLU par d\u00e9lib\u00e9rations municipales devant intervenir entre le 1er octobre et le 31 \nd\u00e9cembre 2020, selon les r\u00e8gles de la minorit\u00e9 de blocage sus-\u00e9voqu\u00e9es. \nIl pr\u00e9cise qu\u2019au 1er janvier 2020, 585 EPCI (soit 45% d\u2019entre eux) sont d\u00e9j\u00e0 comp\u00e9tents en \nmati\u00e8re de PLU, repr\u00e9sentant 18 473 communes et 40,2 millions d\u2019habitants. Si cet outil permet \nde d\u00e9finir \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un m\u00eame bassin de vie un certain nombre de prescriptions \nr\u00e9glementaires n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre de politiques publiques efficientes dans le \ndomaine de l\u2019habitat, de la mobilit\u00e9 ou encore de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, sa bonne mise en \n\u0153uvre d\u00e9pend d\u2019une harmonisation des PLU communaux, certes bien avanc\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du \nterritoire de la CCMP mais pas encore totalement achev\u00e9e. Conscient que la r\u00e9ussite d\u2019un PLUi \nd\u00e9pend \u00e9galement de l\u2019appropriation par les diff\u00e9rentes \u00e9quipes municipales des politiques \n\n \n10/15 \npubliques mentionn\u00e9es et qu\u2019il n\u00e9cessite un travail exigeant sur plusieurs ann\u00e9es, le Bureau \ncommunautaire propose que les communes conservent leur comp\u00e9tence en mati\u00e8re \nd\u2019\u00e9laboration du Plan Local d\u2019Urbanisme dans la mesure o\u00f9 cette composante constitue un \n\u00e9l\u00e9ment essentiel de la politique urbaine des \u00e9quipes municipales. \nToutefois, conform\u00e9ment aux prescriptions l\u00e9gislatives, il est rappel\u00e9 aux conseillers \nmunicipaux que la CCMP pourra prendre la comp\u00e9tence PLUi en cours de mandat, avec l\u2019accord \nde ses communes membres et suivant le principe de majorit\u00e9 qualifi\u00e9e.  \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique qu\u2019il n\u2019est pas raisonnable d\u2019int\u00e9grer le PLUi tant \nque le PLU de la commune n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 revu. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, annonce s\u2019abstenir et indique les raisons de son \nchoix.  Sur la forme, pour lui cette d\u00e9lib\u00e9ration n\u2019a, \u00e0 ce jour, pas lieu d\u2019\u00eatre. En effet, l\u2019article 7 \nde la loi n\u00b0 2020-1379 du 14 novembre 2020 a repouss\u00e9 la p\u00e9riode pour se prononcer sur le \ntransfert de comp\u00e9tence du PLU \u00e0 l\u2019intercommunalit\u00e9 entre le 1er avril et le 30 juin 2021. Il \naffirme ainsi que cette d\u00e9lib\u00e9ration, comme confirm\u00e9 par l\u2019Association des Maires de France \n(AMF) et la Direction D\u00e9partementale des Territoires (DDT), n\u2019a aucune valeur. Il dit rejoindre \nPatrick GUINET sur l\u2019opposition au transfert de cette comp\u00e9tence. Mais, sur le fond, il est en \nd\u00e9saccord avec le texte de cette d\u00e9lib\u00e9ration qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par la CCMP et qui est un bel \nexemple du \"en m\u00eame temps\". Il l'a d'ailleurs \u00e9crit \u00e0 la pr\u00e9sidente de la CCMP. Il estime que \nface au des communes, il convient de s'opposer fermement \u00e0 un tel transfert de comp\u00e9tence.   \nAvec une abstention (Laurent TRONCHE) et 27 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e s\u2019oppose au transfert de \nla comp\u00e9tence \u00ab plan local d\u2019urbanisme \u00bb \u00e0 la Communaut\u00e9 de communes de Miribel et du \nPlateau. \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201217-010 : Approbation des plans de financement du Syndicat Intercommunal \nd\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain (SIEA) dans le cadre du projet de travaux pour \nl\u2019am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique de la route de Rillieux au Mas Rillier \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des Travaux, expose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e le projet de travaux de dissimulation des r\u00e9seaux a\u00e9riens basse tension et de \nt\u00e9l\u00e9communication route de Rillieux (section en sortie du hameau c\u00f4t\u00e9 Ouest), en vue \nd\u2019am\u00e9liorer l\u2019esth\u00e9tique environnementale. \nElle indique que le SIEA a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de ce projet et en a \u00e9tabli les plans de \nfinancement. \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 (APD) \u00e9labor\u00e9 par le SIEA comprenant \nnotamment les documents suivants : \n\u2022 \nPlan de financement (APD) des travaux d\u2019\u00e9lectrification qui pr\u00e9cise le co\u00fbt total des \ntravaux, soit 130 000,00 \u20ac TTC, dont 37 916,67 \u20ac \u00e0 la charge du SIEA et 70 416,67 \u20ac \u00e0 \nla charge de la commune, la TVA repr\u00e9sentant un montant de 21 666,67 \u20ac. \n\u2022 \nPlan de financement des travaux de g\u00e9nie-civil de t\u00e9l\u00e9communication pr\u00e9cisant le \nco\u00fbt total des travaux \u00e0 la charge de la commune, soit 26 000 \u20ac TTC. \n \n\n \n11/15 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les plans de pr\u00e9financement, acte la signature de cette \nconvention et habilite le Maire \u00e0 signer ces documents. \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201217-011 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte concernant la \nparcelle communale cadastr\u00e9e AE1329 situ\u00e9e Place du March\u00e9 par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre optique entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-\ncommunication de l\u2019Ain (SIEA) et la commune de Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des Travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e les travaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de \nlignes de t\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit   \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une installation de c\u00e2bles fibre optique dans des \nfourreaux souterrains existants est pr\u00e9vue sur le t\u00e8nement constitu\u00e9 par la parcelle communale \ncadastr\u00e9e AE 1329, sise place du March\u00e9 \u00e0 Miribel. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise \nCircet sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet \nen domaine privatif communal, cadastr\u00e9 AE 1329 \u2013Place du March\u00e9 - 01700 Miribel. \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la \ncommune de Miribel propri\u00e9taire.  \nElle explique qu\u2019il est n\u00e9cessaire de proc\u00e9der \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration.  Le projet de convention \u00e0 \nconclure avec le SIEA et fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation et le plan des travaux sont fournis \nen annexe. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la signature de cette convention de coordination et \nhabilite le Maire \u00e0 la signer. \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20201217-012 : Convention de r\u00e9alisation de travaux de desserte par l\u2019installation de \nc\u00e2bles de fibre optique sur la parcelle communale cadastr\u00e9e AE 250, sise 1455 Grande \nRue \u00e0 Miribel entre le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain \n(SIEA) et la commune de Miribel. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des Travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e les travaux en cours d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de \nlignes de t\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit. \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une installation de c\u00e2bles de fibre optique en \nfa\u00e7ade est pr\u00e9vue sur le b\u00e2timent communal situ\u00e9 sur la parcelle communale cadastr\u00e9e AE 250, \nsise 1455 Grande Rue \u00e0 Miribel. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Circet sous ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage du SIEA. Ils n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Circet en domaine privatif \ncommunal, cadastr\u00e9 AE 250 \u20131455 Grande Rue - 01700 Miribel. \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que pour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est \ndonc n\u00e9cessaire. Le SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Circet prestataire, la \ncommune de Miribel propri\u00e9taire.  \n\n \n12/15 \nElle explique qu\u2019il est n\u00e9cessaire de prendre une d\u00e9lib\u00e9ration.  Le projet de convention \u00e0 \nconclure avec le SIEA et fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation et le plan des travaux sont fournis \nen annexe. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, demande si l\u2019installation des c\u00e2bles de fibre optique en \nfa\u00e7ade est li\u00e9e \u00e0 l\u2019impossibilit\u00e9 technique de les passer dans les fourreaux sous-terrain comme \nc\u2019est le cas pour la plupart des travaux dans la Grande Rue. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que le SIEA a men\u00e9 une \u00e9tude pour \nidentifier tous les points de raccordements possibles en sous-terrain mais que \nmalheureusement certains sont impraticables comme celui dont fait l\u2019objet la d\u00e9lib\u00e9ration.  \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, demande si l\u2019installation de ces c\u00e2bles de fibre \noptique est conditionn\u00e9e par l\u2019accord des propri\u00e9taires des parcelles o\u00f9 ils sont install\u00e9s. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond oui et pr\u00e9cise que le principal travail de \nl\u2019entreprise CIRCET et du SIEA est justement de recueillir les accords des propri\u00e9taires impact\u00e9s \npar l\u2019installation des c\u00e2bles. Il s\u2019agit ici d\u2019un travail long qui justifie cette impression de lenteur \ndans le processus de d\u00e9ploiement de la fibre optique. Face aux refus de certains propri\u00e9taires \nil faut trouver des solutions plus complexes.  \nS\u00e9bastien LAFOR\u00caT, conseiller municipal, demande si \u00e0 son niveau la commune dispose d\u2019un \nmoyen de contrainte. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que non et que la seule chose qui peut \n\u00eatre faite est de trouver des alternatives. Elle pr\u00e9cise par ailleurs, qu\u2019aujourd\u2019hui \nl\u2019enfouissement des c\u00e2bles en sous-terrain est quasi termin\u00e9. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la signature de cette convention de coordination et \nhabilite le Maire \u00e0 la signer. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20201217-013 : Convention de st\u00e9rilisation avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) \nMarion MELIS, adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, \nrappellera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que chaque ann\u00e9e la commune approuve une convention de \npartenariat avec la SPA de Lyon, en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants dans les lieux publics \nde la Commune.   \nElle rappelle que ce partenariat s\u2019exerce de la mani\u00e8re suivante : \n\u2022 \nLa Commune et la SPA s\u2019entendent sur un nombre de chats \u00e0 st\u00e9riliser par an et \nsur les diff\u00e9rents lieux d\u2019intervention, \n\u2022 \nLa SPA prend en charge un montant maximum de 35 \u20ac pour un chat m\u00e2le et de \n50 \u20ac pour une femelle, montant port\u00e9 \u00e0 70 \u20ac en cas de n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019hyst\u00e9rectomie. Ces montants \nrepr\u00e9sentent pr\u00e8s de 50 % des tarifs pratiqu\u00e9s par les v\u00e9t\u00e9rinaires, \n\u2022 \nLa Commune assure, avec la collaboration de personnes b\u00e9n\u00e9voles, la pose de \ncages, la capture, la conduite des animaux chez le v\u00e9t\u00e9rinaire et la remise des animaux sur leur \nsite de vie apr\u00e8s st\u00e9rilisation. \n\n \n13/15 \nElle pr\u00e9cise qu\u2019en 2020, 40 chats errants ont \u00e9t\u00e9 st\u00e9rilis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 cette convention et certains \nont pu \u00eatre plac\u00e9s en famille d\u2019accueil. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le partenariat de st\u00e9rilisation avec la SPA pour la mise en \nplace de cette proc\u00e9dure en 2021, avec un objectif de 40 chats. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200131-014 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service de \nl\u2019assainissement collectif de Miribel \u2013 Exercice 2019 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D224-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT), \net en application de l\u2019article L 2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et le Qualit\u00e9 du Service public d\u2019assainissement collectif sur la \nCommune de Miribel de 2019 \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200131-015 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019ex-Syndicat d\u2019assainissement Miribel-Neyron (ex-SAMINE) - \nExercice 2019 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D224-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \net en application de l\u2019article L 2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et le Qualit\u00e9 du Service public d\u2019assainissement collectif sur le \np\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019ex- Syndicat d\u2019assainissement Miribel-Neyron (ex-SAMINE) de 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200131-016 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du service \npublic d\u2019assainissement non collectif (SPANC) - Exercice 2019 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D224-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \net en application de l\u2019article L 2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service public d\u2019assainissement non collectif \n(SPANC). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200131-017 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic de l\u2019eau potable (p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019ex SIENEL) -Exercice 2019 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D224-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \net en application de l\u2019article L 2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n\n \n14/15 \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire charg\u00e9e des travaux, pr\u00e9sente au Conseil Municipal \nle Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service public de l\u2019eau potable (p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019ex \nSIENEL) de 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20200131-018 : Pr\u00e9sentation du Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service \npublic d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets \u2013 Exercice 2019 \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D224-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \net en application de l\u2019article L 2224-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, pr\u00e9sente au Conseil \nMunicipal le Rapport annuel sur le Prix et la Qualit\u00e9 du Service public d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets \nde 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e prend acte de cette pr\u00e9sentation. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nPas de questions diverses. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 20h47. \n \n \n\n \n15/15 \nANNEXE 1 \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 17/12/2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 11/12/2020 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \n \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nURBANISME \n09/10/2020 \nArr\u00eat\u00e9 municipal \u2013 D\u00e9cision portant \nsur la d\u00e9l\u00e9gation ponctuelle du droit \nde pr\u00e9emption urbain \u00e0 la CCMP \ndans le cadre de l\u2019acquisition du bien \nsis 330 Avenue Saint Maurice, 01700 \nMiribel, cadastr\u00e9 section C n\u00b01176 et \nC n\u00b01506 \nN\u00c9ANT \nURBANISME \n16/10/2020 \nConvention d\u2019assistance juridique \navec le cabinet AURAVOCATS \n \n15 000\u20ac \n/an hors \ntaxe sans \nexc\u00e9der  \n40 000\u20ac/an \nPOPULATION \n18/11/2020 \nBail pour un emplacement de parking \nsitu\u00e9 place de l\u2019H\u00f4tel de Ville et \noccup\u00e9 par un particulier \n30 \u20ac /mois \nURBANISME \n26/11/2020 \nListe des d\u00e9cisions prises au vu des \nD\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner \n(DIA) du 05/09/2020 au 06/11/2020 \njointe \nN\u00c9ANT \nPOPULATION \n30/11/2020 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 04/09/2020 et le \n23/11/2020 jointe \nN\u00c9ANT \n", "publication_date": "15/01/2022"}