{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjc2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS0xOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1676-compte-rendu-18/file", "text": " \n \n1/14 \n \nCOMPTE-RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 19 novembre 2020 \u00e0 19h  \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nFlorence SAUBATTE \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \nX \n \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \n \nX \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \n \nX \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nFlorence SAUBATTE \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nVanessa GERONUTTI \n- \nMargaux CHAROUSSET \n- \nPatrick GUINET \nSylvie VIRICEL \nMarie Chantal JOLIVET \nPatricia DRAI \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nCorinne SAVIN \n82,8 % \n29 \n24 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nCorinne Savin, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 15 octobre 2020 \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que Patricia DRAI et elle \u00e9taient absentes lors \ndu dernier conseil municipal du 15 octobre 2020. Elles ne participeront donc pas au vote. \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 15 octobre 2020 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nGuy MONNIN, premier adjoint, en profite pour signaler \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e qu\u2019un extranet a \u00e9t\u00e9 mis \nen place pour permettre aux \u00e9lus et aux conseillers municipaux de r\u00e9cup\u00e9rer facilement les \ndocuments relatifs aux commissions, aux conseils municipaux\u2026 Une proc\u00e9dure leur a \u00e9t\u00e9 \nenvoy\u00e9e par mail. En cas de questions il invite les membres du conseil municipal \u00e0 faire appel \n\u00e0 Tanguy NAZARET, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la communication, \u00e0 l\u2019assistance de One \nsystem ou bien \u00e0 lui-m\u00eame. \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n\n \n \n2/14 \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, demande qui est le locataire de l\u2019appartement situ\u00e9 dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole du Mas Rillier, s\u2019il s\u2019agit d\u2019un agent ou d\u2019un enseignant.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que ce logement a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 \u00e0 un agent de la ville qui en \noutre assurera l\u2019entretien de la cour de l\u2019ancienne \u00e9cole.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, explique avoir appris par les journaux que la \nmunicipalit\u00e9 comptait renoncer \u00e0 la vente du local de l\u2019ancienne gendarmerie. Elle demande \nce qui a justifi\u00e9 ce retour en arri\u00e8re et quels sont les projets concernant ce local. \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond que d\u2019une part, il existait \u00e0 l\u2019origine une incertitude sur la \npropri\u00e9t\u00e9 par la commune de l\u2019immeuble et que d\u2019autre part, cette vente n\u00e9cessite une division \nen volume, non encore r\u00e9alis\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, explique qu\u2019il lui semble que cette d\u00e9cision rel\u00e8ve plut\u00f4t \nd\u2019une d\u00e9cision politique. Elle demande quels sont les projets pour ce lieu pour l'ensemble du \nt\u00e8nement. \nJean-Pierre GAITET, r\u00e9pond qu\u2019une r\u00e9flexion est en cours. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20201119-001 : Signature du contrat d'assurance collective avec le courtier Gras \nSavoye et la compagnie CNP assurances \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l'assembl\u00e9e que :  \n\u2022 \nLa loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires \u00e0 la fonction \npublique territoriale, et notamment son article 26 ainsi que le d\u00e9cret n\u00b0 86-552 du 14 \nmars 1986 autorisent les centres de gestion \u00e0 souscrire, pour le compte des collectivit\u00e9s \net \u00e9tablissements du d\u00e9partement qui le demandent, des contrats d'assurance les \ngarantissant contre les risques financiers d\u00e9coulant des dispositions de l\u2019article 57 de \nla pr\u00e9sente loi.  \n\u2022 \nPar circulaire du 03 d\u00e9cembre 2019, le centre de gestion informait d\u2019une proc\u00e9dure de \nmise en concurrence pour le renouvellement du contrat collectif d\u2019assurance des \nrisques statutaires \u00e0 effet du 1er janvier 2021.  \nCette consultation est parvenue \u00e0 son terme et les services du centre de gestion ont fait part \nde la proposition retenue, \u00e0 savoir celle pr\u00e9sent\u00e9e par le courtier Gras Savoye Rh\u00f4ne-Alpes \nAuvergne avec la compagnie d'assurances CNP assurances. Elle pr\u00e9sente des taux en \nad\u00e9quation avec l\u2019absent\u00e9isme constat\u00e9 dans les collectivit\u00e9s territoriales du d\u00e9partement de \nl\u2019Ain, une p\u00e9rennit\u00e9 avec une garantie de maintien des taux sur 2 ans ainsi qu\u2019un \naccompagnement du centre de gestion dans le domaine de la pr\u00e9vention des risques \nprofessionnels.  \nLe contrat propos\u00e9 est conforme aux obligations statutaires des collectivit\u00e9s territoriales. Le \nmarch\u00e9 pass\u00e9 sur ces bases prendra effet au 01/01/2021, \u00e0 00h00. Il est conclu pour une dur\u00e9e \nde quatre ans avec facult\u00e9 pour les parties de r\u00e9siliation annuelle, sous r\u00e9serve de respecter un \npr\u00e9avis de 6 mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance du 1er janvier. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019autorisation du Maire \u00e0 adh\u00e9rer au contrat collectif \nconclu par le centre de gestion avec le groupement d'entreprises Gras Savoye Rh\u00f4ne-Alpes \nauvergne et la compagnie d'assurances CNP assurances et d\u2019inscrire au budget la d\u00e9pense \nr\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du contrat pour les ann\u00e9es 2021 et suivantes. \n \n \n \n \n \n\n \n \n3/14 \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20201119-002 : D\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, informe l\u2019assembl\u00e9e qu\u2019en vertu des \ndispositions de l\u2019article L.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le Conseil \nMunicipal peut accorder au Maire diverses d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs.  \nIl rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 23 juillet 2020 prise dans ce cadre. N\u00e9anmoins, il \nconvient d\u2019apporter une modification au point 15 afin de renforcer la s\u00e9curit\u00e9 juridique de \nl\u2019exercice de son droit de pr\u00e9emption par la Ville de Miribel. Aussi, il propose de supprimer \nune partie de l\u2019article 15 \u00ab dans les conditions que fixe le conseil municipal \u00bb.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si cette modification aura une cons\u00e9quence \nsur la pr\u00e9emption d\u00e9j\u00e0 exerc\u00e9e le 31/08/2020 pour l\u2019acquisition du bien situ\u00e9 au 959 Grande \nRue. \nJean-Pierre GAITET, r\u00e9pond que cela n\u2019aura aucune cons\u00e9quence. \nNathalie DESCOURS, regrette que le conseil municipal ne soit pas impliqu\u00e9 dans l\u2019exercice du \ndroit de pr\u00e9emption ce qui pourrait \u00eatre fait en fixant des conditions dans cet article 15. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, oppose que cela supposerait qu\u2019avant chaque \ndroit de pr\u00e9emption le conseil municipal se r\u00e9unisse pour fixer les conditions de pr\u00e9emption \nau cas par cas, ce qui nuirait \u00e0 l\u2019exercice effectif de ce droit par la commune. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la modification du point 15. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20201119-003 : Modification de la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association CeSAM (Centre Social d\u2019Animation de Miribel) \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 31 janvier 2020 approuvant le renouvellement de la convention \nd\u2019objectifs et de moyens avec l\u2019association CeSAM.  \nElle indique que des corrections ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es et pr\u00e9sente le projet de convention \nd\u2019objectifs et de moyens d\u2019une dur\u00e9e maximale de 3 ans. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi ne figurent dans cette \nconvention avec l\u2019association CeSAM les conditions de mise \u00e0 disposition de locaux qu\u2019elle \noccupe. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, mentionne l\u2019existence de conventions tripartites, qui \nlorsqu\u2019elles concernent la mise \u00e0 disposition de locaux d\u00e9taillent les conditions de celle-ci et \nles modalit\u00e9s d\u2019occupation des lieux. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et au patrimoine, fait remarquer qu\u2019au deuxi\u00e8me \nparagraphe de la convention concernant l\u2019habilitation du pr\u00e9sident par le CA, la date n\u2019a pas \n\u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9e. \nJosiane BOUVIER, adjointe aux affaires sociales, pr\u00e9cise que l'AG a eu lieu le 29 septembre. Le \nCA n'a pas pu se tenir pour des raisons sanitaires.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que la convention peut \u00eatre valid\u00e9e sans la date, et que \ncelle-ci sera rajout\u00e9e ult\u00e9rieurement. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les termes de la convention d\u2019objectifs et de moyens telle \nque pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n\n \n \n4/14 \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20201119-004 : Modification de la convention d\u2019objectifs et de moyens avec \nl\u2019association \u00ab Aux Lucioles \u00bb \nJosiane BOUVIER, adjointe au Maire en charge des affaires sociales, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 31 janvier 2020 approuvant la convention d\u2019objectifs et de \nmoyens avec l\u2019association Aux Lucioles.  \nElle indique que des corrections ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es et pr\u00e9sente le projet de convention \nd\u2019objectifs et de moyens d\u2019une dur\u00e9e maximale de 3 ans. \nJean-Pierre GAITET, Maire, comme pour la d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente, pr\u00e9cise que la date \nconcernant le paragraphe sur l\u2019habilitation du pr\u00e9sident par le CA sera rajout\u00e9e plus tard. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les termes de la convention d\u2019objectifs et de moyens telle \nque pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer.  \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20201119-005 : Contrat enfance jeunesse \nLydie DI RIENZO, adjointe au Maire en charge de la jeunesse, des sports et de la vie \nassociative, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 20 d\u00e9cembre 2019 approuvant les \norientations du contrat enfance jeunesse 2019-2022. \nAfin de permettre une r\u00e9partition au plus juste des valeurs entre les deux sites du multi accueil \nfusionn\u00e9 (62 places), la cl\u00e9 de r\u00e9partition suivante sera propos\u00e9e dans le cadre du contrat \nenfance jeunesse :  \n\u2022 \n12/62\u00e8me pour la premi\u00e8re cl\u00e9 (site Ribambelle) \n\u2022 \n50/62\u00e8me pour la deuxi\u00e8me cl\u00e9 (site EPE) \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quel est la part de financement de la \nCAF. \nLydie DI RENZO-NADVORNY, adjointe sport/jeunesse et vie associative, pr\u00e9cise que le \ncaract\u00e8re technique de la question justifie une information pr\u00e9cise et une r\u00e9ponse qui sera \ntransmise dans un d\u00e9lai bref. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que la participation de la CAF se d\u00e9cline sous \nla forme, d\u2019une part, du cofinancement des prestations de service (PS), la part la plus \nimportante et, d\u2019autre part, du cofinancement li\u00e9 au contrat enfance jeunesse (PSEJ). \nGuy MONNIN, premier adjoint, d\u00e9taille les montants accord\u00e9s en 2018. Concernant l\u2019espace \npetite enfance, la part des prestations de service s\u2019\u00e9levaient \u00e0 275 750 euros et la part li\u00e9e au \ncontrat enfance jeunesse \u00e0 119 296 euros. Concernant le multi-accueil collectif La Ribambelle, \nles prestations de services repr\u00e9sentaient 50 031 euros et le financement li\u00e9 au contrat enfance \njeunesse 20 077 euros. Il pr\u00e9cise ne pas disposer des chiffres de 2019 tout comme des \nestimations de 2020 qu\u2019il faut attendre.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la mise en place de cette cl\u00e9 de r\u00e9partition pour le multi-\naccueil unique dans le cadre du contrat enfance jeunesse et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer les \ndocuments s\u2019y rapportant. \n \n \n \n \n\n \n \n5/14 \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20201119-006 : Subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association du Sou des Ecoles La\u00efques \ndes Echets \nDaniel AVEDIGUIAN, adjoint au Maire en charge des affaires scolaires et de l\u2019action \n\u00e9ducative, informe l\u2019assembl\u00e9e qu\u2019une demande de subvention d\u2019un montant de sept cents \neuros (700 euros) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le Sou des Ecoles La\u00efques des Echets pour l\u2019ann\u00e9e 2020.  \nCette demande de subvention comprenait : \n\u2022 \nLa subvention de fonctionnement annuelle de 120 \u20ac pour 2020, \n\u2022 \nUne subvention exceptionnelle de 580 \u20ac pour l\u2019organisation de sorties \u00e9ducatives et \nsportives (via USEP). \nL\u2019attribution de la subvention de fonctionnement de 120 \u20ac ayant \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, le conseil est \nsollicit\u00e9 pour statuer sur la demande de subvention exceptionnelle de 580 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que le conseil municipal devait se prononcer \nd\u2019ici la fin 2020 sur le reliquat de subvention correspondant \u00e0 la diff\u00e9rence entre le montant \ndemand\u00e9 en 2020 et le montant r\u00e9ellement vers\u00e9 sur la base de 2019. \nLydie DI RIENZO-NADVORNY, adjointe sport/jeunesse et vie associative, r\u00e9pond qu\u2019une \nsubvention \u00ab COVID \u00bb a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue par la municipalit\u00e9 pour aider les associations face aux \npertes li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire. Elle indique que dans le cadre de cette subvention \nexceptionnelle un questionnaire a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 aux associations pour qu\u2019elles fassent part de \nleurs besoins et difficult\u00e9s.  \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019hormis le Sou des \u00e9coles, aucune association n\u2019a \ndemand\u00e9 le versement d\u2019un reliquat au titre des subventions 2020. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019octroi d\u2019une subvention exceptionnelle de 580 \u20ac \u00e0 \nl\u2019association du Sou des \u00e9coles la\u00efques des \u00c9chets pour l\u2019organisation de sorties \u00e9ducatives et \nsportives et habilite le Maire \u00e0 signer les documents s\u2019y rapportant. \n \nT DOMAINES ET PATRIMOINE \nDL-20201119-007 : Convention de travaux entre Madame NEBLE et la commune de \nMiribel dans le cadre des travaux de requalification de la rue du Bourg \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e les travaux de requalification engag\u00e9s sur la rue du Bourg.  \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une r\u00e9fection des b\u00e9tons existants devant l\u2019entr\u00e9e \nde Madame Aline NEBLE propri\u00e9taire, demeurant au 15 de la rue du Bourg \u00e0 Miribel, est pr\u00e9vue. \nLa r\u00e9fection de cette entr\u00e9e est rendue n\u00e9cessaire par le besoin d\u2019assurer une bonne continuit\u00e9 \ndes cheminements pi\u00e9tons et PMR (personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite). La commune a rencontr\u00e9 la \npropri\u00e9taire le 18 septembre 2020 qui a donn\u00e9 son pr\u00e9-accord. La r\u00e9fection sera r\u00e9alis\u00e9e en \nb\u00e9ton d\u00e9sactiv\u00e9 par l\u2019entreprise Eiffage, titulaire du march\u00e9, sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage \ncommunale. Cette r\u00e9fection n\u00e9cessite une intervention de l\u2019entreprise Eiffage en domaine \nprivatif, cadastr\u00e9 parcelle AC 386 situ\u00e9e 15 rue du Bourg et appartenant \u00e0 Madame NEBLE. \nPour ce faire, la mise en place d\u2019une convention de travaux est donc n\u00e9cessaire. Elle pr\u00e9sente \nle projet de convention \u00e0 conclure avec Madame NEBLE fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation des \ntravaux. La commune de Miribel est d\u00e9sign\u00e9e ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Eiffage est \nd\u00e9sign\u00e9e prestataire et Madame NEBLE est d\u00e9sign\u00e9e propri\u00e9taire.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de travaux Madame NEBLE/commune de \nMiribel telle que pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer \n\n \n \n6/14 \n \n \nT DOMAINES ET PATRIMOINE \nDL-20201119-008 : Convention de travaux entre les consorts CARALP et la commune de \nMiribel dans le cadre des travaux de requalification de la rue du Bourg \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e les travaux de requalification engag\u00e9s sur la rue du Bourg.  \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une r\u00e9fection des b\u00e9tons existants devant l\u2019entr\u00e9e \ndes consorts CARALP (Monsieur Jean- Paul CARALP et Madame H\u00e9l\u00e8ne Dani\u00e8le Jeanne \nSILVESTRE \u00e9pouse CARALP) propri\u00e9taires, demeurant au 17 de la rue du Bourg \u00e0 Miribel, est \npr\u00e9vue. La r\u00e9fection de cette entr\u00e9e est rendue n\u00e9cessaire par le besoin d\u2019assurer une bonne \ncontinuit\u00e9 des cheminements pi\u00e9tons et PMR (personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite). La commune a \nrencontr\u00e9 les propri\u00e9taires le 18 septembre 2020 qui ont donn\u00e9 leur pr\u00e9-accord. La r\u00e9fection \nsera r\u00e9alis\u00e9e en b\u00e9ton d\u00e9sactiv\u00e9 par l\u2019entreprise Eiffage, titulaire du march\u00e9, sous ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage communale. Cette r\u00e9fection n\u00e9cessite une intervention de l\u2019entreprise Eiffage en \ndomaine privatif, cadastr\u00e9 parcelle AC 387 situ\u00e9e 17 rue du Bourg et appartenant aux consorts \nCARALP. \nPour ce faire, la mise en place d\u2019une convention de travaux est donc n\u00e9cessaire. Elle pr\u00e9sente \nle projet de convention \u00e0 conclure avec les consorts CARALP fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation \ndes travaux.  \nLa commune de Miribel est d\u00e9sign\u00e9e ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Eiffage est d\u00e9sign\u00e9e \nprestataire et les consorts CARALP sont d\u00e9sign\u00e9s propri\u00e9taires.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de travaux consorts CARALP/commune de \nMiribel telle que pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINES ET PATRIMOINE \nDL-20201119-009 : Convention de travaux entre les consorts DEL AGUILA et la commune \nde Miribel dans le cadre des travaux de requalification de la rue du Bourg \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e les travaux de requalification engag\u00e9s sur la rue du Bourg.  \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une r\u00e9fection des b\u00e9tons existants devant l\u2019entr\u00e9e \ndes consorts DEL AGUILA (Monsieur J\u00e9sus DEL AGUILA et Madame Gis\u00e8le DEL AGUILA) \npropri\u00e9taires, demeurant au 24 de la rue du Bourg \u00e0 Miribel, est pr\u00e9vue. La r\u00e9fection de cette \nentr\u00e9e est rendue n\u00e9cessaire par le besoin d\u2019assurer une bonne continuit\u00e9 des cheminements \npi\u00e9tons et PMR (personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite).  \nLa commune a rencontr\u00e9 les propri\u00e9taires le 18 septembre 2020 qui ont donn\u00e9 leur pr\u00e9-accord. \nLa r\u00e9fection sera r\u00e9alis\u00e9e en b\u00e9ton d\u00e9sactiv\u00e9 par l\u2019entreprise Eiffage, titulaire du march\u00e9, sous \nma\u00eetrise d\u2019ouvrage communale. Cette r\u00e9fection n\u00e9cessite une intervention de l\u2019entreprise \nEiffage en domaine privatif, cadastr\u00e9 AE 1070 situ\u00e9e 24 rue du Bourg et appartenant aux \nconsorts DEL AGUILA. \nPour ce faire, la mise en place d\u2019une convention de travaux est donc n\u00e9cessaire. Elle pr\u00e9sente \nle projet de convention \u00e0 conclure avec les consorts DEL AGUILA fixant les modalit\u00e9s de \nr\u00e9alisation des travaux. La commune de Miribel est d\u00e9sign\u00e9e ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise \nEiffage est d\u00e9sign\u00e9e prestataire et les consorts DEL AGUILA sont d\u00e9sign\u00e9s propri\u00e9taires.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de travaux consorts DEL AGUILA/commune \nde Miribel telle que pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n\n \n \n7/14 \n \nT DOMAINES ET PATRIMOINE \nDL-20201119-010 : Convention de travaux de desserte entre le SIEA (Syndicat \nIntercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain) et la commune de Miribel \ndans le cadre des travaux de d\u00e9ploiement de la fibre optique \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, rappelle \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e les travaux d\u2019installation, de gestion, d\u2019entretien et de remplacement de lignes de \nt\u00e9l\u00e9communications \u00e9lectroniques \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit en fibre optique en cours sur la commune \nde Miribel et engag\u00e9s par le SIEA. \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une installation de c\u00e2bles de fibre optique dans \ndes fourreaux souterrains existants est pr\u00e9vue sur le t\u00e8nement constitu\u00e9 par le groupe scolaire \nJean de La Fontaine et la salle des f\u00eates des Echets. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise \nEiffage Energie sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SIEA. Ils n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise \nEiffage Energie en domaine privatif communal, cadastr\u00e9 AP 9 / AP 10 / AP 11 aux Echets - \n01700 Miribel. \nPour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est donc n\u00e9cessaire. Elle pr\u00e9sente \nle projet de convention \u00e0 conclure avec le SIEA fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation des travaux. \nLe SIEA est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Eiffage Energie est d\u00e9sign\u00e9e prestataire et la \ncommune de Miribel est d\u00e9sign\u00e9e propri\u00e9taire.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande des pr\u00e9cisions quant aux d\u00e9lais r\u00e9els et actuels \nde d\u00e9ploiement de la fibre pour les particuliers. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, indique avoir peu d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour apporter une \nr\u00e9ponse pr\u00e9cise. Elle ajoute que cela d\u00e9pendra surtout de la qualit\u00e9 de l\u2019intervention du SIEA \ncar c\u2019est lui qui r\u00e9alise les travaux, monte et traite les dossiers. Or les demandes d\u2019urbanisme \nd\u00e9pos\u00e9es par le SIEA cet \u00e9t\u00e9 ont souvent \u00e9t\u00e9 incompl\u00e8tes ce qui a entrain\u00e9 des retards \nadministratifs et donc de travaux. Il ne faut pas attendre un ach\u00e8vement complet avant d\u00e9but \n2022 voir mi 2022.  \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, pr\u00e9cise que le Conseil d\u00e9partemental avait pour sa part \nannonc\u00e9 la fibre optique dans l\u2019ensemble du d\u00e9partement pour 2021. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de travaux SIEA/commune de Miribel telle \nque pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \nT DOMAINES ET PATRIMOINE \nDL-20201119-011 : Convention de travaux d\u2019alimentation \u00e9lectrique par l\u2019installation de \nc\u00e2bles souterrains et de coffrets \u00e9lectriques entre ENEDIS et la commune de Miribel \nAnne-Christine DUBOST, adjointe au Maire en charge des travaux, expliquera \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e que des travaux d\u2019alimentation \u00e9lectrique sont rendus n\u00e9cessaires afin d\u2019alimenter \nle terrain sis lieu-dit Grange des Echets \u2013 Parc d\u2019Activit\u00e9 des Ch\u00eanes \u2013 01700 Miribel, cadastr\u00e9 \nZA N\u00b0-332 dans le cadre du permis de construire PC 001124919A0043 d\u00e9pos\u00e9 par Monsieur \nPABION Andy. \nDans le cadre de la r\u00e9alisation de ces travaux, une installation de c\u00e2bles souterrains et de \ncoffrets est pr\u00e9vue sur des terrains privatifs communaux faisant partie de la zone du Parc \nd\u2019Activit\u00e9 des Ch\u00eanes. Ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019entreprise Sobeca sous ma\u00eetrise \nd\u2019ouvrage d\u2019Enedis. Ils n\u00e9cessitent une intervention de l\u2019entreprise Sobeca en domaine privatif \ncommunal, cadastr\u00e9 ZA 258 et ZA 259 aux Echets -01700 Miribel. La prise en charge financi\u00e8re \nde ces travaux sera assur\u00e9e par Monsieur PABION Andy, p\u00e9titionnaire. \nPour ce faire la mise en place d\u2019une convention de travaux est donc n\u00e9cessaire. Elle pr\u00e9sente \nle projet de convention \u00e0 conclure avec ENEDIS fixant les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation des travaux. \n\n \n \n8/14 \n \nENEDIS est d\u00e9sign\u00e9 ma\u00eetre d\u2019ouvrage, l\u2019entreprise Sobeca est d\u00e9sign\u00e9e prestataire et la \ncommune de Miribel est d\u00e9sign\u00e9e propri\u00e9taire.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve la convention de travaux ENEDIS/commune de Miribel \ntelle que pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20201119-012 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \u2013 Budget Communal \nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et plus particuli\u00e8rement l\u2019article L 1612-11,  \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal en date du 30 juillet 2020 approuvant le budget 2020 \nde la Ville, modifi\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du 24 septembre 2020, \nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der aux ouvertures et virements de cr\u00e9dits tels que figurant \ndans le tableau comptable annex\u00e9 pour faire face, dans de bonnes conditions, aux op\u00e9rations \nfinanci\u00e8res et comptables indispensables \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de la ville. \nJean-Marc BODET, adjoint au maire en charge des finances, pr\u00e9sente les modifications du \nbudget principal, qui porte sur : \n\u2022 \nLa cr\u00e9ation d\u2019une op\u00e9ration d\u2019investissement N\u00b0192 \u2013 modification du PLU, et \nl\u2019inscription des cr\u00e9dits correspondants de 30 000 \u20ac en d\u00e9penses d\u2019investissement. \n\u2022 \nL\u2019augmentation de cr\u00e9dits en d\u00e9penses d\u2019investissement au Chapitre 204 \u2013 Subventions \nd\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es, par l\u2019inscription de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019article 204412 - B\u00e2timent et \ninstallation de 564 642,30 \u20ac, pour enregistrer la cession au SDIS de l\u2019Ain \u00e0 l\u2019euro \nsymbolique, du terrain de la caserne de sapeurs-pompiers de Miribel. \n\u2022 \nL\u2019augmentation de cr\u00e9dits en recettes d\u2019investissement, au chapitre 21 \u2013 \nimmobilisations corporelles, par l\u2019inscription de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019article 21318 - Autres \nb\u00e2timents publics, de 564 642,30 \u20ac, pour enregistrer la cession au SDIS de l\u2019Ain \u00e0 l\u2019euro \nsymbolique, du terrain de la caserne de sapeurs-pompiers de Miribel. \n\u2022 \nLa diminution de cr\u00e9dits en d\u00e9penses d\u2019investissement au 020 - D\u00e9penses impr\u00e9vues \n(investissement) de 30 000 \u20ac. \nIl pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative qui en d\u00e9coule. \nAlain ROUX, conseiller municipal, demande quels sont les objectifs de ces modifications. Les  \n\u00e9lus comptent-ils revoir l\u2019ensemble du PLU rejet\u00e9 en f\u00e9vrier, seulement le plan de zonage ou \nbien effectuer une l\u00e9g\u00e8re modification pour se le r\u00e9approprier enti\u00e8rement ensuite ? \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et au patrimoine, r\u00e9pond que cette d\u00e9lib\u00e9ration \nconsiste \u00e0 apporter de petites modifications au PLU actuel.  \nAlain ROUX, conseiller municipal, demande si cette r\u00e9vision continuera d\u2019\u00eatre men\u00e9e avec le \ncabinet AUA et si un r\u00e9troplanning a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 afin de savoir quand le PLU sera soumis au \nvote du conseil municipal. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et au patrimoine, r\u00e9pond qu\u2019un nouvel appel d\u2019offre \nsera lanc\u00e9 et que cela sera inscrit au budget 2021. Pour l\u2019instant, dans l\u2019attente du vote du \nbudget 2021, aucune date n\u2019est pr\u00e9vue.  \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, soul\u00e8ve que cela risque d\u2019\u00eatre long. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et au patrimoine, r\u00e9torque qu\u2019il faut distinguer vitesse \net pr\u00e9cipitation. Il rappelle \u00e0 cette derni\u00e8re que le fait de vouloir faire voter dans la pr\u00e9cipitation \nun PLU lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance du conseil municipal pr\u00e9c\u00e9dant scrutin \u00e9lectoral, avait \u00e9tait \nun \u00e9chec. \n \n\n \n \n9/14 \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, objecte que les \u00e9lus de l\u2019an pass\u00e9 ne se sont pas \npr\u00e9cipit\u00e9s : 4 ans de travail ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires. Elle rappelle que la nouvelle municipalit\u00e9 s\u2019\u00e9tait \nengag\u00e9e \u00e0 pr\u00e9senter la modification du PLU en 6 mois. \nAlain ROUX, conseiller municipal, demande si le probl\u00e8me au centre de r\u00e9\u00e9ducation Roman \nFerrari a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu. \nLaurent TRONCHE, adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et au patrimoine, r\u00e9pond que oui. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, affirme compter sur les \u00e9lus pour que la ville ne soit pas \nrapidement b\u00e9tonnis\u00e9e au regard du caract\u00e8re permissif du PLU actuel. \nJean-Pierre GAITET, Maire, confirme que ce qui \u00e9tait \u00e0 faire en urgence comme au Centre de \nr\u00e9\u00e9ducation Roman Ferrari et \u00e0 l\u2019EPHAD Jos\u00e9phine Guillon a \u00e9t\u00e9 fait et que le reste suit son \ncours comme pr\u00e9vu. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si le probl\u00e8me \u00e0 St Joseph a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, r\u00e9pond que cela est en cours. \nAvec 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patrick GUINET, Patricia DRAI, Alain ROUX et Marie-Chantal \nJOLIVET) et 22 voix pour, l\u2019assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire n\u00b02. \n \nP FINANCES \nDL-20201119-013 : Amortissement des subventions d\u2019\u00e9quipement enregistr\u00e9es au \ncompte 204412 \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration DL-20180525-007 du 25 mai 2018, par laquelle la Commune a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019effectuer \nune cession \u00e0 l\u2019euro symbolique, du terrain d\u2019assiette constituant la caserne de sapeurs-\npompiers de Miribel, au SDIS de l\u2019Ain.  \nIl indique que ce terrain est valoris\u00e9 dans la comptabilit\u00e9 communale \u00e0 564 642,30 \u20ac. \nCe bien avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition du SDIS, or la cession \u00e0 titre gratuit suppose pr\u00e9alablement \nun retour de mise \u00e0 disposition par \u00e9critures d'ordre non budg\u00e9taire, en d\u00e9bit au compte 21318 \net cr\u00e9dit au compte 2424 pour 564 642,30 \u20ac, ainsi que la part de l'emprunt constat\u00e9e et \nrembours\u00e9e en d\u00e9bit au compte 2424 et cr\u00e9dit au compte 193, soit le solde de 485 065,08 \u20ac \nexistant au d\u00e9bit du compte 2424. \nIl convient que la collectivit\u00e9 requiert le comptable public pour la comptabilisation de ces \n\u00e9critures n'impactant pas le budget. \nIl pr\u00e9cise qu\u2019en cas de cession ult\u00e9rieure de ce bien, le SDIS de l\u2019Ain remboursera \u00e0 la commune \nla valeur des biens vendus. D\u00e8s lors, cette op\u00e9ration est comptabilis\u00e9e comme une subvention \nd\u2019\u00e9quipement en nature. Elle est r\u00e9alis\u00e9e par une d\u00e9pense d\u2019investissement comptabilis\u00e9e au \nchapitre 204 \u2013 Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es, en d\u00e9pense \u00e0 l\u2019article 204412 - B\u00e2timent et \ninstallation, et en recette, au chapitre 21 \u2013 Immobilisations corporelles, \u00e0 l\u2019article 21318 - Autres \nb\u00e2timents publics. \nCe type de subvention d\u2019\u00e9quipement \u00e9tant amortissable, il convient d\u2019en fixer la dur\u00e9e \nd\u2019amortissement, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que la dur\u00e9e maximale d\u2019amortissement est de 15 ans pour les \nbiens immobiliers et installations. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve : de requ\u00e9rir Monsieur le comptable public pour effectuer \nles \u00e9critures d\u2019ordre non budg\u00e9taires n\u00e9cessaires \u00e0 cette op\u00e9ration, tel qu\u2019indiqu\u00e9 ci-dessus ; \nd\u2019approuver les op\u00e9rations de comptabilisation de la cession du terrain de la caserne de \nsapeurs-pompiers, au SDIS de l\u2019Ain, tel que pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus ; de fixer \u00e0 quinze ans, la dur\u00e9e \nd\u2019amortissement des subventions d\u2019\u00e9quipement enregistr\u00e9e au compte 204412 \u2013 B\u00e2timent et \ninstallation. \n\n \n \n10/14 \n \n \nP FINANCES \nDL-20201119-014 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle en soutien aux \nCommunes sinistr\u00e9es du sud de la France \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, indique \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e qu\u2019\u00e0 \nla suite des \u00e9v\u00e8nements climatiques ayant frapp\u00e9 le sud de la France, de nombreuses \ncommunes ont besoin d\u2019un soutien financier afin de faire face aux cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses \ndes inondations.  \nIl indique qu\u2019\u00e0 ce titre le \u00ab fonds d\u2019urgence temp\u00eate Alex \u00bb de la M\u00e9tropole de Nice a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \npour recueillir les dons permettant d\u2019aider ces communes. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle de 1 000 \u20ac \n\u00e0 ce fonds, par solidarit\u00e9 avec ces communes sinistr\u00e9es \n \nP FINANCES \nDL-20201119-015 : Affectation du r\u00e9sultat 2019 \u2013 Budget Assainissement 2019 et \nreversement \u00e0 la CCMP \nJean-Marc BODET, adjoint au Maire en charge des finances, rappelle au conseil \nmunicipal ses d\u00e9lib\u00e9rations DL-20200730-012, DL-20200730-017, et DL-20200730-018 du 30 \njuillet 2020, portant respectivement approbation du budget communal 2020, approbation du \ncompte de gestion de l\u2019assainissement 2019, et approbation du compte administratif 2019 de \nl\u2019assainissement.  \nIl rappelle que dans le cadre du transfert de la comp\u00e9tence assainissement \u00e0 la Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) les r\u00e9sultats de l\u2019ex\u00e9cution de l\u2019exercice 2019 \ndu service assainissement, sont repris au budget communal 2020, tant en fonctionnement \nqu\u2019en investissement. \nIl rappelle que les r\u00e9sultats constat\u00e9s au compte administratif 2019 de l\u2019assainissement \u00e9taient \nde : \n\u2022 \nSection d\u2019exploitation exc\u00e9dent : 46 487,77 \u20ac \n\u2022 \nSection d\u2019investissement exc\u00e9dent : 1 148 087,02 \u20ac. \nIl propose alors d\u2019affecter les r\u00e9sultats au budget communal tel que pr\u00e9vu dans la d\u00e9lib\u00e9ration \nDL-20200730-012 du 30 juillet 2020 soit :  \n\u2022 \nAffectation en report de fonctionnement au compte 002 \u2013 R\u00e9sultat de fonctionnement \nreport\u00e9 de : 46 487,77 \u20ac \n\u2022 \nAffectation en report d\u2019investissement au compte 001 \u2013 Solde d\u2019ex\u00e9cution de la section \nd\u2019investissement report\u00e9 de : 1 148 087,02 \u20ac. \nIl pr\u00e9sente alors la d\u00e9lib\u00e9ration de la CCMP, en date du 17/11/2020 portant approbation des \nbesoins d\u2019exc\u00e9dents des services d\u2019assainissements \u00e0 transf\u00e9rer \u00e0 la communaut\u00e9 de \ncommunes. Il indique que pour la commune de Miribel ce besoin s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 858 969,27 \u20ac, dont \n46 487,77 \u20ac en exploitation et 812 481,50 \u20ac en investissement. \nIl indique que les r\u00e9sultats d\u2019ex\u00e9cution du service transf\u00e9r\u00e9 ne sont pas obligatoirement \ntransf\u00e9rables \u00e0 la CCMP, mais qu\u2019il convient d\u2019assurer le bon fonctionnement ult\u00e9rieur du \nservice, et la r\u00e9alisation des investissements ult\u00e9rieurs n\u00e9cessaires \u00e0 ce titre. \nAussi, il propose d\u2019effectuer un reversement de ces r\u00e9sultats exc\u00e9dentaires, \u00e0 hauteur du besoin \nde financement indiqu\u00e9 par la CCMP, soit 858 969,27 \u20ac, dont 46 487,77 \u20ac en fonctionnement \net 812 481,50 \u20ac en investissement.  \n\n \n \n11/14 \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, est surpris d\u2019un retour de seulement 335 000 euros qu\u2019il \npensait \u00eatre plus important. Il demande des clarifications.  \nGuy MONNIN, premier adjoint et en charge de la vice-pr\u00e9sidence Finances et Mutualisation \u00e0 \nla CCMP, rappelle le processus de transfert de comp\u00e9tences eaux et assainissement \u00e0 la \ncommunaut\u00e9 de commune et du plateau (CMMP) qui s\u2019est op\u00e9r\u00e9 depuis 2019 et d\u00e9but 2020. \nIl d\u00e9taille ensuite les chiffres donn\u00e9s. Initialement, le montant d\u2019investissement envisag\u00e9 par le \nPlan Pluriannuel d\u2019investissement (PPI) s\u2019\u00e9levait \u00e0 9,3 millions d\u2019euros sur les neuf ans \u00e0 venir \nsoit de 2020 \u00e0 2029. Miribel devait retoucher normalement un montant de 1,038 millions \nd\u2019euros avec un investissement estim\u00e9 \u00e0 1,62 millions d\u2019euros liss\u00e9 sur la p\u00e9riode. Cependant, \nune fois le diagnostic r\u00e9alis\u00e9 en globalit\u00e9 \u00e0 juin 2020, le sch\u00e9ma directeur et les travaux \u00e0 \nr\u00e9aliser sur la commune de Miribel se situent \u00e0 un montant d\u2019investissement estim\u00e9s \u00e0 5,78 \nmillions d\u2019euros. Il pr\u00e9cise qu\u2019afin de conserver un prix de l\u2019eau correct tout en ayant la capacit\u00e9 \n\u00e0 financer ces travaux, il a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de remodeler la PPI en voyant plus large, soit de 2020 \n\u00e0 2035. Tout cumul\u00e9 le nouveau Plan d\u2019Investissement Communautaire s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 16,7 \nmillions d\u2019euros. Il souligne que toutes les communes sont p\u00e9nalis\u00e9es et contribuent \u00e0 ce plan \nd\u2019investissement. \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, confirme que la commune pensait avoir une somme \nmoins importante \u00e0 reverser \u00e0 la CCMP, mais les r\u00e9centes analyses montrent que le sch\u00e9ma \ndirecteur n\u2019\u00e9tait pas aussi coh\u00e9rent et complet qu\u2019envisag\u00e9 et qu\u2019annonc\u00e9 publiquement par \nla pr\u00e9c\u00e9dente municipalit\u00e9. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, mentionne le fait qu\u2019elle et son \u00e9quipe avaient lanc\u00e9 le \nsch\u00e9ma directeur avant que le transfert de comp\u00e9tence soit effectif afin de pouvoir se projeter. \nElle fait remarquer qu\u2019il ne faut pas sous-estimer l\u2019augmentation du prix de l\u2019eau d\u2019ici quatre \nou cinq ans. La commune ne perd pas d\u2019argent, la CCMP reprend simplement le financement \nqui aurait \u00e9t\u00e9 fait par Miribel si n\u2019avait pas eu lieu le transfert de comp\u00e9tence. \nJean-Marc BODET, adjoint aux finances, attire l\u2019attention sur le fait que Miribel est souvent \nmoteur dans le financement des projets et que c\u2019est la premi\u00e8re fois que les autres communes \naussi participent \u00e0 cet effort non-pr\u00e9vu. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que le sch\u00e9ma directeur court pour une dur\u00e9e \nde 15 ans et non pour la dur\u00e9e d\u2019un mandat.  \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, explique qu\u2019il existe de mani\u00e8re sch\u00e9matique \ntrois secteurs si on exclut les \u00c9chets. \n- \nLe secteur Est qui n\u00e9cessite l\u2019investissement le plus important  \n- \nLe secteur du centre-ville qui ne pourra probablement jamais accueillir de s\u00e9paratif  \n- \nLe secteur Ouest : il faudra des travaux de grande ampleur pour une mise en place du \ns\u00e9paratif. \nElle rappelle que l\u2019objectif est de remplir les conditions fix\u00e9es par le Grand Lyon afin de \ncontinuer \u00e0 d\u00e9verser nos eaux us\u00e9es dans leurs conduites. Celles-ci sont pollu\u00e9es par les \nentreprises industrielles et charg\u00e9es en souffre. De plus, leur m\u00e9lange avec l\u2019eau pluviale cr\u00e9e \nun trop gros volume d\u2019eau rejet\u00e9.  Pour pallier ce probl\u00e8me, l\u2019id\u00e9e serait de collecter les eaux \npluviales \u00e0 part. Deux choix sont possibles : installer des bassins de r\u00e9tention pour faire en \nsorte que les boues arrivent dans les bassins et que le souffre s\u2019\u00e9vapore en cours de route ou \ntraiter correctement en amont les boues avec des r\u00e9seaux de s\u00e9paratifs. Il s\u2019agit ici d\u2019un \u00e9norme \nchantier men\u00e9 par le CCMP repr\u00e9sentant un investissement colossal. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, rappelle que 3 millions d\u2019euros avaient \u00e9t\u00e9 investis pour \nl\u2019assainissement rien qu\u2019aux \u00c9chets. Elle demande si dans les 16 millions d\u2019euros est compris \nle projet d\u2019une station d\u2019\u00e9puration aux \u00c9chets. Elle souligne aussi que la Vieille ville concernant \nle projet d\u2019assainissement est un r\u00e9el probl\u00e8me du fait des difficult\u00e9s techniques qu\u2019elle \nrepr\u00e9sente. \n\n \n \n12/14 \n \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique que les 16 millions d\u2019euros pr\u00e9vus par la PPI s\u2019\u00e9talent \nde 2020 \u00e0 2035, permettant de contenir le prix de l\u2019eau et de conserver la capacit\u00e9 de financer \nle choix collectif des communes. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, remarque qu\u2019il existe la possibilit\u00e9 d\u2019autoriser \ncertaines parties de Miribel l\u2019\u00e9coulement \u00e0 la parcelle. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, confirme qu\u2019il s\u2019agirait probablement de la seule \nsolution en tout cas concernant le centre de Miribel. \nAlain ROUX, conseiller municipal, soul\u00e8ve que les s\u00e9paratifs ne rel\u00e8vent pas de la comp\u00e9tence \nde la CCMP. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe aux travaux, acquiesce mais ajoute qu\u2019il s\u2019agira d\u2019un travail \nqui devra \u00eatre fait en coh\u00e9rence entre la CCMP et les communes. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2019 du \nservice de l\u2019assainissement au budget communal tel que pr\u00e9vu dans la d\u00e9lib\u00e9ration DL- \n20200730-012 du 30 juillet 2020 et de reverser \u00e0 la CCMP la partie de ce r\u00e9sultat de cl\u00f4ture \ncorrespondant aux besoins du service, soit 858 969,27 \u20ac, dont 46 487,77 \u20ac en fonctionnement \net 812 481,50 \u20ac en investissement.  \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20201119-016 : Convention de mise \u00e0 disposition de mat\u00e9riel de radiocommunication \nentre la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau, la gendarmerie nationale \net les communes de la CCMP \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que dans le cadre de sa strat\u00e9gie de s\u00e9curit\u00e9 et de \npr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \na fait le choix d\u2019investir dans du mat\u00e9riel de radiocommunications LTE aupr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 \nICOM.  \nCet \u00e9quipement a pour objectif de faciliter le travail de coop\u00e9ration op\u00e9rationnel entre les \npolices municipales, la brigade territoriale autonome de Miribel et les op\u00e9rateurs vid\u00e9o du \nCSUi et de s\u00e9curiser sur le terrain les agents municipaux dans l\u2019exercice de leur fonction. \nIl pr\u00e9sente le projet de convention fixant les conditions dans lesquelles la gendarmerie \nnationale \u2013 Brigade Territoriale Autonome de Miribel \u2013 et les polices municipales des \ncommunes membres de la CCMP et le centre de supervision urbain intercommunal de la CCMP \nutiliseront et conserveront le mat\u00e9riel de radiocommunications, qui a fait l\u2019objet d\u2019une \nacquisition en octobre 2020 par la CCMP. \nVu la comp\u00e9tence communautaire \u00ab cr\u00e9ation, animation, coordination et mise en \u0153uvre de la \nstrat\u00e9gie territoriale du conseil intercommunal de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \n\u00bb (CISPD) ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire de la CCMP du 20 octobre 2020 approuvant la \nmise \u00e0 disposition gratuite de mat\u00e9riels de radiocommunication \u00e0 la Brigade Territoriale \nAutonome de gendarmerie de Miribel et aux polices municipales des communes membres de \nla CCMP et d\u00e9finissant son usage. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les termes de la convention de mise \u00e0 disposition de \nmat\u00e9riel de radiocommunication entre la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau, \nla gendarmerie nationale et les communes de la CCMP telle que pr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \n\u00e0 la signer. \n \n \n\n \n \n13/14 \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20201119-017 : Convention fixant les modalit\u00e9s de conservation et d\u2019utilisation du \nmat\u00e9riel \u00ab cin\u00e9mom\u00e8tre \u00bb entre la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau, \nla gendarmerie nationale et les communes de la CCMP \nJean-Pierre GAITET, Maire, explique que dans le cadre de sa strat\u00e9gie de s\u00e9curit\u00e9 et de \npr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \na fait le choix d\u2019investir dans un cin\u00e9mom\u00e8tre.  \nIl pr\u00e9sente le projet de convention fixant les conditions dans lesquelles la gendarmerie \nnationale \u2013 Brigade Territoriale Autonome de Miribel \u2013 et les polices municipales des \ncommunes membres de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \nutiliseront et conserveront le mat\u00e9riel de type CINEMOMETRE LASER TRUSPEED \u2013 n\u00b0 \nd\u2019immatriculation TJ008442, qui a fait l\u2019objet d\u2019une acquisition en juillet 2020 par la CCMP. \nVu la comp\u00e9tence communautaire \u00ab cr\u00e9ation, animation, coordination et mise en \u0153uvre de la \nstrat\u00e9gie territoriale du conseil intercommunal de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \n\u00bb (CISPD) ; \nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire de la CCMP du 20 octobre 2020 approuvant la \nmise \u00e0 disposition gratuite de mat\u00e9riel de type CINEMOMETRE LASER TRUSPEED \u00e0 la Brigade \nTerritoriale Autonome de gendarmerie de Miribel (BTA) et aux polices municipales des \ncommunes membres de la CCMP et d\u00e9finissant son usage. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019assembl\u00e9e approuve les termes de la convention fixant les modalit\u00e9s de \nconservation et d\u2019utilisation du mat\u00e9riel \u00ab cin\u00e9mom\u00e8tre \u00bb entre la Communaut\u00e9 de Communes \nde Miribel et du Plateau, la gendarmerie nationale et les communes de la CCMP telle que \npr\u00e9sent\u00e9e et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21h21 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n14/14 \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 19 novembre 2020 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 13 novembre 2020 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 23 juillet 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \n \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant n\u00b015 au bail du garage n\u00b01 situ\u00e9 \nrue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,69 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant n\u00b015 au bail du garage n\u00b03 situ\u00e9 \nrue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,69 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant n\u00b02 au bail du garage n\u00b04 situ\u00e9 \nrue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,63 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant n\u00b08 au bail du garage n\u00b05 situ\u00e9 \nrue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,69 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant n\u00b05 au bail du garage n\u00b06 situ\u00e9 \nrue de la Gare et occup\u00e9 par un \nparticulier \n20,69 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n12/10/2020 \nAvenant \nn\u00b01 \nau \nbail \ncommercial \nd\u2019occupation d\u2019un local d\u2019une superficie \nde 69,95 m\u00b2 situ\u00e9 au 1013 Grande rue, \nau profit d\u2019une photographe/graphiste \n683,35 \u20ac \n/mois \nPOPULATION \n09/11/2020 \nContrat de location \u00e0 usage d\u2019habitation \nd\u2019un logement d\u2019une superficie de 91 m\u00b2 \nsitu\u00e9 au 2\u00e8me \u00e9tage de l\u2019immeuble sis 411 \nGrande rue \u00e0 un particulier \n800 \u20ac /mois \nPOPULATION \n09/11/2020 \nContrat de location \u00e0 usage d\u2019habitation \nd\u2019un logement d\u2019une superficie de 96,9 \nm\u00b2 situ\u00e9 2101 mont\u00e9e Neuve \u2013 Le Mas-\nRillier \u00e0 un particulier \n450 \u20ac /mois \n", "publication_date": "14/01/2022"}