{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTMwMy1pY2ktNDg0", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1303-ici-484/file", "text": "D.R.A.C. AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES - U.D.A.P. AIN - COMMUNE DE MIRIBEL\nSite Patrimonial Remarquable\n01 \u2013 MIRIBEL\nRAPPORT DE PR\u00c9SENTATION\nMAI 2019\n19 rue des Tuileries  69009 LYON   |   Tel. 04 37 24 71 50   |   Fax. 04 37 24 04 69   |  contact@archipat.fr\nS.A.R.L. d\u2019Architecture au capital de 60 000 \u20ac RCS Lyon 435 272 87700026 APE 7111Z\n\n2  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n3\nTable des mati\u00e8res\nAVANT-PROPOS \n5\nIntroduction \n5\nMotifs de la cr\u00e9ation du P.V.A.P. du S.P.R. \n5\nLe contenu du dossier  \n6\n1. PR\u00c9SENTATION G\u00c9N\u00c9RALE DE MIRIBEL \n7\n1. 1. Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n7\n1. 2. Donn\u00e9es g\u00e9ographiques \n8\n1. 3. Une conscience pr\u00e9coce du patrimoine \n9\n2. SYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\n \n11\n2. 1. Synth\u00e8se du diagnostic patrimonial  \n11\n2. 2. Synth\u00e8se du diagnostic environnemental \n14\n3. OBJECTIFS DU P.V.A.P. \n17\n3. 1. R\u00e9v\u00e9ler la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan \n17\n3. 2. Int\u00e9grer les pr\u00e9occupations environnementales contemporaines  \n19\n3. 3. Permettre les adaptations \u00e0 la vie contemporaine en ad\u00e9quation avec la qualit\u00e9 du \nb\u00e2ti existant  \n19\n3. 4. Promouvoir la qualit\u00e9 architecturale, urbaine et paysag\u00e8re au travers des projets  20\n4. D\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R. \n21\n4. 1. P\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R. \n21\n4. 2. Secteurs S1 : Secteurs d'int\u00e9r\u00eat architectural et urbain \n23\n4. 3. Secteurs S2 : Secteurs d'accompagnement \n24\n4. 4. Secteur S3 : Secteur d'int\u00e9r\u00eat paysager \n25\n5. COMPATIBILIT\u00c9 DU P.V.A.P. AVEC LE P.A.D.D. DU P.L.U. \n27\n6. ORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES \n29\n6. 1. Synth\u00e8se des orientations r\u00e9glementaires  \n29\n6. 2. Organisation du r\u00e8glement  \n30\n7. ANNEXES \n35\n7. 1. Glossaire  \n35\n\n4  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n5\nAVANT-PROPOS\nINTRODUCTION\nL\u2019\u00e9laboration du Plan de Valorisation de l'Architecture et du Patrimoine (P.V.A.P.) d\u2019un \nSite Patrimonial Remarquable (S.P.R.) est un acte significatif dans l\u2019histoire d\u2019une \ncommune : c\u2019est la reconnaissance d\u2019un patrimoine \u00e0 sauvegarder et \u00e0 mettre en valeur.\nLes enjeux d\u2019un tel outil sont multiples : revitalisation d'un centre-bourg, mise en \n\u00e9vidence de son identit\u00e9, et besoin d\u2019en comprendre l\u2019\u00e9volution pour en dessiner \nl\u2019avenir. \nEn effet, les formes de la ville constituent le cadre spatial de la vie et en transmettent \nle t\u00e9moignage. Elles influent aussi sur le devenir de la ville : \u00e9difices et ensembles \nmod\u00e8lent des quartiers dans lesquels les fonctions qui les ont engendr\u00e9s peuvent avoir \ndisparu. C\u2019est pourquoi la connaissance du pass\u00e9 de la ville est indispensable pour \nasseoir les actions de pr\u00e9servation et de valorisation des centres historiques. Mais elle \nest \u00e9galement indispensable pour envisager l\u2019avenir de la commune dans son ensemble. \nLa mise en valeur du patrimoine doit ainsi s\u2019appuyer sur le socle \u00ab objectif \u00bb que constitue \nl\u2019analyse du patrimoine paysager, du tissu urbain, permettant la compr\u00e9hension des \nespaces b\u00e2tis et de leur territoire, r\u00e9v\u00e9lant la logique interne de ces ensembles, mettant \nen \u00e9vidence le faisceau des lignes de force composant les sites urbains et les paysages, \nt\u00e9moin des \u00e9tapes de leurs transformations au cours de leur histoire.\nSans ce travail identitaire, le \u00ab patrimoine \u00bb risque d\u2019\u00eatre per\u00e7u de fa\u00e7on anecdotique et \nmus\u00e9ifi\u00e9e, et la mise en forme des projets d\u2019am\u00e9nagement alt\u00e9rera souvent et d\u00e9gradera \nquelquefois les qualit\u00e9s du tissu urbain ou de l\u2019insertion paysag\u00e8re que l\u2019on souhaite \npr\u00e9server.\nLa mise en \u00e9vidence de ces enjeux patrimoniaux pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 travers la mise \nen place de \u00ab l\u2019outil \u00bb P.V.A.P., cadre r\u00e9glementaire permettant la prise en compte des \n\u00e9volutions historiques dans le d\u00e9veloppement urbain et paysager ; car un d\u00e9veloppement \nr\u00e9ellement \u00ab durable \u00bb se doit de prendre en compte les acquis de l\u2019histoire du territoire.\nMOTIFS DE LA CR\u00c9ATION DU P.V.A.P. DU S.P.R.\nLa municipalit\u00e9 de Miribel s\u2019engage dans l\u2019\u00e9laboration d\u2019un P.V.A.P. afin de r\u00e9pondre \u00e0 \nsa pr\u00e9occupation d\u00e9j\u00e0 ancienne pour la protection de son cadre de vie b\u00e2ti et paysager. \nLa municipalit\u00e9 a souhait\u00e9 engager une r\u00e9flexion sur cet outil, afin d'accompagner les \nmutations de son territoire et tenir compte des r\u00e9centes modifications induites par la loi \nrelative \u00e0 la Libert\u00e9 de la Cr\u00e9ation, \u00e0 l'Architecture et au Patrimoine (L.C.A.P., 2016).\nEn 2017, la commune a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative de la conduite et l\u2019animation d\u2019une proc\u00e9dure \nconjointe de r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d'Urbanisme, approuv\u00e9 en 1984, r\u00e9vis\u00e9 \nen 1989, 2007, 2012 et 2016, et de mise en place d\u2019un P.V.A.P. en remplacement des \ndocuments de la Zone de protection du patrimoine architectural et urbain paysager \n(Z.P.P.A.U.P.), cr\u00e9\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en 1991. La ville souhaite \u00e9tablir une \nv\u00e9ritable strat\u00e9gie urbaine et patrimoniale, mettant le P.L.U. et la Z.P.P.A.U.P. en \nconformit\u00e9 avec les textes r\u00e9glementaires. \nDepuis la parution en 2016 de la loi relative \u00e0 la Libert\u00e9 de la Cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019Architecture \net au Patrimoine (L.C.A.P.), la Z.P.P.A.U.P. de Miribel est automatiquement devenue \nun \u00ab Site Patrimonial Remarquable \u00bb. La mise en place d\u2019un P.V.A.P., pr\u00e9vu par le \nCode du patrimoine, constitue l\u2019outil indispensable d\u2019aide \u00e0 :\n - l\u2019\u00e9mergence de valeurs partag\u00e9es, renfor\u00e7ant la prise de conscience collective des \n\u00e9l\u00e9ments \u00e0 prot\u00e9ger, des points de vigilance, des am\u00e9liorations n\u00e9cessaires, des \n\u00e9volutions acceptables ;\n - la prise de d\u00e9cision pour les \u00e9lus municipaux sur les questions d\u2019urbanisme, \nd\u2019am\u00e9nagement, de paysage et d'architecture ;\n - la constitution d\u2019un outil p\u00e9dagogique pour les habitants et les usagers du territoire.\nCependant, si les \u00e9tudes pr\u00e9alables qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ont confirm\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat \npatrimonial, historique, architectural, urbain et paysager du centre-ville de Miribel, \nle potentiel d\u00e9veloppement de la commune, sous pression d\u00e9mographie et fonci\u00e8re de \nla m\u00e9tropole de Lyon, justifie aujourd'hui la mise en valeur de ces patrimoines, par un \noutil adapt\u00e9, entre prescriptions opposables aux tiers et simples recommandations, \u00e0 \nvis\u00e9e p\u00e9dagogique, informative ou suppl\u00e9tive. \nL'outil pr\u00e9existant a su maintenir le caract\u00e8re dense, compact du centre historique avec \nses constructions \u00e0 l\u2019alignement, ses espaces publics et structures b\u00e2ties qui r\u00e9v\u00e8lent \net magnifient la topographie remarquable des lieux, ainsi qu'un \u00e9quilibre dans le \ntraitement des toitures, formant aujourd'hui un paysage d'une grande coh\u00e9rence. \n\n6  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nElle a favoris\u00e9 la r\u00e9habilitation et les mises aux normes des b\u00e2timents dans la limite \ndes caract\u00e9ristiques patrimoniales \u00e0 pr\u00e9server, permis les constructions nouvelles ou la \nreconstruction de b\u00e2timents dans la logique du tissu urbain existant et valoris\u00e9 l\u2019espace \npublic en pr\u00e9servant les vues importantes.\nL\u2019objectif est de trouver et de maintenir un \u00e9quilibre entre un cadre de vie pr\u00e9serv\u00e9, \nembelli et vivant, en veillant \u00e0 respecter :\n - un rapport au grand paysage (c\u00f4nes de visibilit\u00e9, silhouette du centre-bourg, de la \nVieille-Ville et sa Madone, des hameaux de Saint-Martin et du Mas Rillier) en lien \navec la sp\u00e9cificit\u00e9 topographique de cette commune bord\u00e9e par un canal du Rh\u00f4ne ;\n - un d\u00e9veloppement harmonieux des activit\u00e9s touristiques, \u00e9conomiques, agricoles \net de l\u2019habitat (ni ville mus\u00e9e, ni ville dortoir), pour maintenir l'attractivit\u00e9 ;\n - tout en prenant en compte et participant de fa\u00e7on volontariste aux orientations \ndu Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale (S.Co.T.) du syndicat mixte Bugey C\u00f4ti\u00e8re \nPlaine de l\u2019Ain (Bu.Co.P.A.), au Programme Local de l'Habitat de la Communaut\u00e9 \nde Communes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.) en cours d'\u00e9laboration, et au \nProjet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable (P.A.D.D.) de la commune, \norientations port\u00e9es les documents d\u2019urbanisme actuellement en vigueur \u00e0 Miribel \n(P.L.U.).\nLE CONTENU DU DOSSIER \nUne transformation du P.L.U. communal a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e concomitamment avec le pr\u00e9sent \ndossier. Le souhait de la municipalit\u00e9 est de coordonner les d\u00e9marches et \u00e9tudes \ndu P.L.U. et du P.V.A.P. en int\u00e9grant les consid\u00e9rations environnementales dans les \np\u00e9rim\u00e8tres de protection patrimoniale.\nL\u2019ensemble est \u00e9labor\u00e9 dans un souci de concertation forte avec les habitants.\nQuatre documents compl\u00e9mentaires composent cet outil de gestion mis en place par la \ncommune :\n -  Le DIAGNOSTIC, dans lequel sont d\u00e9velopp\u00e9es une approche patrimoniale \net une approche environnementale, mettant en avant les caract\u00e9ristiques de la \ncommune et les enjeux patrimoniaux et environnementaux ;\n -  Le pr\u00e9sent RAPPORT de PR\u00c9SENTATION, fond\u00e9 sur le diagnostic pr\u00e9cit\u00e9, \nexplicitant les objectifs et les orientations retenus par la commune, pour pr\u00e9server, \nconserver, accompagner les transformations, valoriser et transmettre son \npatrimoine ;\n -  Les DOCUMENTS GRAPHIQUES (3 planches) constitu\u00e9s d\u2019un plan de \nr\u00e9f\u00e9rence du S.P.R., d\u00e9limitant les secteurs g\u00e9r\u00e9s par le P.V.A.P., et des plans de \nrep\u00e9rage patrimonial ;\n -  Le R\u00c8GLEMENT, qui traduit les orientations du P.V.A.P. en prescriptions \nr\u00e9glementaires, accompagn\u00e9es d\u2019illustrations et de recommandations.\nLes quatre documents sont indissociables, il conviendra donc de s\u2019y r\u00e9f\u00e9rer. R\u00e8glement \net documents graphiques sont opposables. Le Plan de Valorisation de l'Architecture \net du Patrimoine (P.V.A.P.) d\u2019un Site Patrimonial Remarquable (S.P.R.) a le caract\u00e8re \nde servitude d\u2019utilit\u00e9 publique et doit, \u00e0 ce titre, \u00eatre compatible avec le Plan Local \nd'Urbanisme (P.L.U.). \nLe pr\u00e9sent rapport de pr\u00e9sentation sert de base \u00e0 la sensibilisation du public :\n - Synth\u00e9tisant les informations sur l\u2019\u00e9volution du paysage, des tissus urbains et \ndes caract\u00e9ristiques architecturales au cours des si\u00e8cles et sur les \u00e9l\u00e9ments qui \naujourd\u2019hui constituent un patrimoine digne d\u2019\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et mis en valeur ;\n - Fixant les orientations prises pour prot\u00e9ger et d\u00e9velopper les patrimoines \narchitecturaux, urbains, paysager, arch\u00e9ologiques, historiques et culturels tout \nen int\u00e9grant les enjeux environnementaux (pr\u00e9servation des milieux naturels, \nam\u00e9lioration thermique, etc.).\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n7\n1. PR\u00c9SENTATION \nG\u00c9N\u00c9RALE DE MIRIBEL\n1. 1. COMMUNAUT\u00c9 DE COMMUNES DE MIRIBEL ET DU \nPLATEAU\nMiribel est situ\u00e9e entre la rive droite d'un canal du Rh\u00f4ne qui porte son nom et les \ncontreforts du plateau de la Dombes. Elle est \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord-est \nde Lyon et \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres au sud-ouest de Bourg-en-Bresse. \nElle fait partie du d\u00e9partement de l\u2019Ain (r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes), situ\u00e9e au \nsud-ouest de celui-ci et \u00e0 proximit\u00e9 du Grand-Lyon. Les communes lui faisant face, sur \nla rive gauche du canal sur le Rh\u00f4ne, au-del\u00e0 du Grand parc de Miribel-Jonage, sont \nsitu\u00e9es dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne.\nMiribel est limitrophe de Rillieux-la-Pape (ouest), Mionnay et Tramoyes (nord), Saint-\nMaurice-de-Beynost (est), Vaulx-en-Velin (sud). Elle est la ville-centre des 6 villes et \nvillages constituant la Communaut\u00e9 de communes de Miribel et du Plateau, cr\u00e9\u00e9e en \n1997. Cette communaut\u00e9, d\u2019une superficie de 65 km\u00b2 et d\u2019une population de 23 669 \nhabitants (au 4 avril 2018), connait actuellement une pression immobili\u00e8re importante, \nli\u00e9e \u00e0 la dynamique \u00e9conomique de l\u2019agglom\u00e9ration lyonnaise voisine. Cette dynamique \nse mat\u00e9rialise notamment par la pr\u00e9sence de plus de 1200 entreprises, r\u00e9parties sur plus \nde 400 hectares de zones d\u2019activit\u00e9s sur le territoire de la C.C.M.P. (plusieurs zones \nd'activit\u00e9s commerciales situ\u00e9es aux \u00c9chets, Saint-Maurice-de-Beynost, Beynost, Thil, \nNeyron-La C\u00f4ti\u00e8re, et la Z.A.C. de la Porte de Lyon). Ces zones d'activit\u00e9s, desservies \npar les autoroutes A42, A432 et A46, sont r\u00e9gies par un projet strat\u00e9gique de \u00ab P\u00f4le de \nbassin de vie \u00bb intercommunal, ce Document d\u2019Am\u00e9nagement Commercial (D.A.C.) \ndonnant des orientations en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et d\u2019\u00e9quilibre de l\u2019offre \ncommerciale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du S.C.O.T., depuis 2012. \nLe site de Miribel b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un patrimoine historique architectural, urbain et \npaysager important, valoris\u00e9s par l\u2019office du tourisme de la C.C.M.P., et suscitant un \nflux touristique cons\u00e9quent.\nLa commune est dot\u00e9e de l'office du tourisme \u00ab Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme \u00bb. Elle est \nvaloris\u00e9e par l'obtention de plusieurs protections \u00e9cologiques (cinq Zones Naturelles \nd\u2019Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique Faunistique et Floristique, trois Sites d\u2019Importance Communautaire \nNatura 2000 et une Zone Importante pour la Conservation des Oiseaux).\nPR\u00c9SENTATION G\u00c9N\u00c9RALE DE MIRIBEL\nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau\n\n8  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nLa Communaut\u00e9 de communes participe \u00e0 l'animation et au d\u00e9veloppement touristique \ndu territoire, au quotidien aux c\u00f4t\u00e9s d'associations culturelles, et \u00e0 partir d'op\u00e9rations \nponctuelles (circuits de visite de la ville et de ses monuments, Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes \ndu Patrimoine, salons et festivals, etc.).\nMiribel compte 9 684 habitants (au 4 avril 2018) pour une superficie de 24,5 km\u00b2. Elle est \nainsi la commune la plus peupl\u00e9e et constitue un centre urbain important de la C.C.M.P.\n1. 2. DONN\u00c9ES G\u00c9OGRAPHIQUES\nSituation et relief\nMiribel est b\u00e2tie dans la partie convexe d\u2019un m\u00e9andre du Rh\u00f4ne, le fleuve et ses canaux \nvenant buter \u00e0 cet endroit contre la c\u00f4ti\u00e8re du plateau de la Dombes.\nLa ville est implant\u00e9e le long d'une ancienne voie royale reliant Lyon, \u00e0 l'ouest, \u00e0 \nMontluel, \u00e0 l'est. Ce site \u00e9troit est marqu\u00e9 par sa topographie (plus de 120m. de d\u00e9nivel\u00e9 \nentre les bords du Canal et le plateau de la Dombes, sur une distance de 700m. environ).\nLe relief permet de d\u00e9finir quatre unit\u00e9s morphologiques :\n - La plaine alluviale en bord de Canal, en pied de Balmes. Ce sont pour l\u2019essentiel \ndes plaines inondables, marqu\u00e9es par la pr\u00e9sence du Canal et de la voie ferr\u00e9e ;\n - Un premier relief, l\u00e9ger promontoire naturel de la plaine au bas de la C\u00f4ti\u00e8re et \nau-dessus des Balmes, accueille le centre-ville de Miribel ;\n - Les coteaux orient\u00e9s nord-sud, autrefois plant\u00e9s de vignes, aujourd'hui arbor\u00e9s, \nsite d'implantation historique de l'ancienne ville m\u00e9di\u00e9vale li\u00e9e au ch\u00e2teau ;\n - Le plateau agricole et les marais des \u00e9chets, au nord, qui constituent la majeure \npartie du territoire communal, entrecoup\u00e9s par l'autoroute A432 et la ligne TGV.\nLe r\u00e9seau hydrographique de Miribel est compos\u00e9 du Canal du Rh\u00f4ne, du Grand parc \nde Miribel-Jonage (limitrophe de 11 communes), ainsi que de nombreux cours d'eau \n(ruisseau des \u00c9chets, torrent des Boul\u00e9es, torrent du Coloup, foss\u00e9 de Revirebordon, \nfoss\u00e9 de Bossieux, etc.). De nombreuses sources alimentent depuis des si\u00e8cles des \npoints d'eau, fontaines, etc. Les plans anciens (plans terriers et cadastre Napol\u00e9onien) \nt\u00e9moignent de la richesse de ce patrimoine hydraulique.\nLa commune est \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9e, depuis 2005, au projet \u00ab Anneau Bleu \u00bb, une \nimportante d\u00e9marche de valorisation des modes doux et des espaces naturels p\u00e9riurbains, \ndans la perspective d'une m\u00e9tropole durable.\nPar ailleurs, la morphologie du territoire et sa g\u00e9ologie induisent un risque de \nruissellement et de glissement de terrain, \u00e0 l\u2019image de plus de 10 arr\u00eat\u00e9s de catastrophe \nnaturelle pris entre 1982 et 2006 (Observatoire D\u00e9partemental de l'Eau, janvier 2006).\nCarte I.G.N. - 2017\nCarte des r\u00e9seaux hydrographiques - 2017\nPR\u00c9SENTATION G\u00c9N\u00c9RALE DE MIRIBEL\nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau\nUne commune marqu\u00e9e par sa topographie,\n et par la diversit\u00e9 de ses paysages\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n9\nOccupation des sols\nLe sol est occup\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 21% par des territoires artificialis\u00e9s (principalement \nrassembl\u00e9s autour du centre-ville, du Canal jusqu'au Mas Rillier, et autour du hameau \ndes \u00c9chets) et \u00e0 54 % par des territoires agricoles, ces derniers repr\u00e9sentant une surface \nd\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'agriculture de pr\u00e8s de 1500 hectares (Observatoire des surfaces \u00e0 l'\u00e9chelle \ncommunale - 2013). Les espaces forestiers et milieux semi-naturels se r\u00e9partissent, en \nfonction du relief, sur les pentes escarp\u00e9es du coteau, \u00e0 proximit\u00e9 de parcelles cultiv\u00e9es \n(mara\u00eechage et c\u00e9r\u00e9aliculture), ou autour du Grand parc prot\u00e9g\u00e9.\nLes territoires artificialis\u00e9s se d\u00e9composent en trois sous-entit\u00e9s : les tissus urbains \ncontinus (le long d'un axe, pour le centre-ville, ou dispos\u00e9 en \u00e9toile tel qu'au Mas Rillier), \ndiscontinus et les zones industrielles ou commerciales. Ils se sont d\u00e9velopp\u00e9s depuis le \ncentre historique et les hameaux, le long des voies de circulation. Le d\u00e9veloppement \nr\u00e9cent s\u2019appuie surtout sur la cr\u00e9ation de zones pavillonnaires. La pr\u00e9sence d'une \nzone industrielle le long du canal et de la voie ferr\u00e9e, au sud, et d'une zone d'activit\u00e9 \ncommerciale vers le hameau des \u00c9chets, au nord, vient compl\u00e9ter l\u2019extension du \nterritoire artificialis\u00e9.\n1. 3. UNE CONSCIENCE PR\u00c9COCE DU PATRIMOINE\nLa prise de conscience de la valeur du patrimoine Miribelan, tant architectural \nqu\u2019urbain et paysager, n\u2019est pas r\u00e9cente. La commune se distingue par plusieurs \nMonuments Historiques, inscrits ou class\u00e9s, une Zone de Protection du Patrimoine \nArchitectural Urbain et Paysager et par la pr\u00e9sence de plusieurs associations actives \ndans la valorisation du patrimoine culturel local.\nLes protections patrimoniales\nLes protections patrimoniales s'\u00e9chelonnent sur pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, l'ensemble pouvant \n\u00eatre compl\u00e9t\u00e9 prochainement par la protection de la Madone (demande de protection de \nla Statue Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur, \u00e0 l\u2019\u00e9tude depuis juillet 2017) :\nProtection au titre des Monuments Historiques\n - L'\u00c9glise Saint-Martin, class\u00e9e partiellement par arr\u00eat\u00e9 du 24 novembre 1928 \n(protection d'un bas-relief encastr\u00e9 dans la fa\u00e7ade ouest au titre des biens \nimmeubles. Plusieurs statues, r\u00e9cemment restaur\u00e9es, sont \u00e9galement inscrites en \ntant qu'objets mobiliers) ;\n - Le Calvaire-fontaine, situ\u00e9 place Grobon, inscrit en totalit\u00e9 le 25 juin 1929 ;\n - Le Carillon du Mas Rillier, inscrit en totalit\u00e9 le 26 novembre 1993.\nPR\u00c9SENTATION G\u00c9N\u00c9RALE DE MIRIBEL\nUne conscience pr\u00e9coce de la valeur des diff\u00e9rents patrimoines\nD\u00e9limitation de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. et ses 12 sous-secteurs - 1991\nMonuments Historiques inscrits ou class\u00e9s (1928-1993)\n\u00c9glise Saint-Martin\nCarillon du Mas Rillier\nCalvaire-fontaine\n\n10  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nProtection au titre des Sites (loi de 1930)\n - Le Marais des \u00c9chets (23 hectares), situ\u00e9 entre les communes de Miribel, Mionnay \net Tramoyes, est partiellement inscrit sur l'inventaire des Sites pittoresques du \nd\u00e9partement de l'Ain depuis 1971.\nZone de protection du patrimoine architectural, urbain et paysager\nCr\u00e9\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en date du 25 juin 1991, cette zone de protection couvre \nune part importante du centre-bourg, de la C\u00f4ti\u00e8re et des hameaux de Saint-Martin, \nFourchat et Mas Rillier. \nDepuis la parution en 2016 de la loi relative \u00e0 la Libert\u00e9 de la cr\u00e9ation, \u00e0 l\u2019architecture \net au patrimoine (L.C.A.P.), la Z.P.P.A.U.P. de Miribel est automatiquement devenue \nun \u00ab Site Patrimonial Remarquable \u00bb. La mise en place d\u2019un outil de gestion, pr\u00e9vu par \nle Code du patrimoine, permet d'\u00e9tablir une v\u00e9ritable strat\u00e9gie urbaine et patrimoniale.\nInventaires du patrimoine paysager\nDiff\u00e9rents documents attestent de la grande biodiversit\u00e9 de la commune : \n- Cinq Zones Naturelles d\u2019Inventaire \u00c9cologique Floristique et Faunistique, \ncouvrant, au sud, le cours du Rh\u00f4ne, ses berges entre le Canal et le Grand parc de \nMiribel-Jonage, et, au nord, les zones agricoles et arbor\u00e9es des \u00c9chets.\n- Neuf sites rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'Inventaire des zones humides, trois Sites d\u2019Importance \nCommunautaire Natura 2000 (directive \u00ab Habitats, Faune, Flore \u00bb) ainsi qu'une \nZone Importante pour la Conservation des Oiseaux (Z.I.C.O.).\nLe P.L.U., en cours de r\u00e9vision, a r\u00e9pertori\u00e9 des espaces naturels, des \u00e9l\u00e9ments b\u00e2tis \net petit patrimoine \u00e0 pr\u00e9server. L'approche de valorisation du patrimoine paysager et \nurbain est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable \n(P.A.D.D.). \nLes associations locales\nPlusieurs associations locales sont tr\u00e8s actives sur le territoire communal :\nLe Centre Social d'Animation de Miribel (Ce.S.A.M.), propose d'une part des activit\u00e9s \nculturelles \u00e0 destination des diff\u00e9rents publics de la commune et, d'autre part, il apporte \ndes ressources et un soutien administratif au montage de projets pour les associations \nculturelles miribelanes.\nC\u00f4ti\u00e8re Prim'Vert est une association qui offre une sensibilisation \u00e0 la gestion et la mise \nen valeur des sites naturels sensibles. Les Amis de la Ville participent au dynamisme \nculturel de cet ancien quartier miribelan. \nCes associations de b\u00e9n\u00e9voles s'emploient \u00e0 faire revivre le patrimoine communal et \ns'av\u00e8rent particuli\u00e8rement actives dans les domaines de l'animation (visites, circuits \nd\u00e9couverte) ou dans la sensibilisation et l'information du grand public. Des actions \nsont \u00e9galement coordonn\u00e9es par l'office du tourisme Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme de la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau.\nCes pratiques remarquables doivent \u00eatre vivement encourag\u00e9es et soutenues. Elles \nparticipent, aux c\u00f4t\u00e9s d'une dizaine d\u2019associations culturelles et artistiques, \u00e0 la \nvalorisation du territoire de la commune, contribuant ainsi \u00e0 son rayonnement et au \nd\u00e9veloppement du lien social.\nSites Natura 2000 - Dpartement de l'Ain\n2 km\nDescription :\nPrsentation des sites Natura 2000 sur le dpartement de l'Ain pour les valuations d'incidences.\nSites Natura 2000 - Directive Habitats : Proposition de sites d'intrt communautaire (PSIC), Sites d'intrt communautaire (SIC), Zones spciales de conservation (ZSC)\nSites Natura 2000 - Directive Oiseaux : Zones de protection spciale (ZPS).\nSources des donnes : DREAL Rhne-Alpes et DDT de l'Ain\nCarte publie par l'application CARTELIE\n Ministre de l'galit des territoires et du Logement / Ministre de l'cologie, du Dveloppement durable et de l'nergie\nSG/SPSSI/PSI/PSI1 - CP2I (DOM/ETER)\nConception : DDT 01\nDate d'impression : 08-01-2018\nSite Natura 2000 - Pelouses, milieux alluviaux et aquatiques de l'\u00eele de Miribel-Jonage\nMinist\u00e8re de la Culture et de la Communication Direction g\u00e9n\u00e9rale des patrimoines\nMa s\u00e9lection\nSite class\u00e9 ou inscrit - Ain\n- 01\nEn date du : 2018-01-31\nPropri\u00e9taire : DRAC\nAuvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\nDonn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence\nParcelles cadastrales\nPropri\u00e9taire : IGN\nUnit\u00e9s administratives\nPropri\u00e9taire : IGN\nOrtho-imagerie\nPropri\u00e9taire : IGN\nkm\n0\n0.5\n1\nSource :  Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, \u00a9 2010 - IGN G\u00e9oportail\nP\u00e9rim\u00e8tre du site inscrit des \u00c9chets (1971), au nord de la commune \n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n11\n2. SYNTH\u00c8SE DU \nDIAGNOSTIC PATRIMONIAL \nET ENVIRONNEMENTAL\n2. 1. SYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL \nLe patrimoine architectural \nConstats :\nUn ensemble urbain et architectural diversifi\u00e9\n - Une grande diversit\u00e9 d'\u00e9difices de toutes \u00e9poques et de toutes qualit\u00e9s, t\u00e9moignant \ndes diff\u00e9rentes activit\u00e9s et d\u00e9veloppements de la commune : vestiges du ch\u00e2teau \nm\u00e9di\u00e9val et ses fortifications, b\u00e2timents institutionnels, \u00e9coles publiques, maisons \nde bourgs, \u00e9glises, b\u00e2timents industriels, patrimoine du XXe si\u00e8cle, etc. ;\n - Un langage architectural riche et toutefois unifi\u00e9 par l'emploi de mat\u00e9riaux de \nprovenance locale : calcaires, galets, pis\u00e9, sables locaux et chaux pour les enduits, \ntuiles de terre cuite, bois, etc ;\n - Un important petit patrimoine : fontaines, puits, calvaires, croix, d\u00e9cors peints, \nportes, portails et fen\u00eatres remarquables, t\u00e9moignent des usages et coutumes \nd'autrefois et conf\u00e8rent \u00e0 la commune autant de supports d\u2019une m\u00e9moire collective \n;\n - Un b\u00e2ti qui a su tirer parti du site topographique et des conditions climatiques, \nexpression des savoir-faire locaux et ancestraux ;\n - Une production architecturale r\u00e9cente souvent sans lien avec le contexte \ntopographique et paysager (volumes complexes, teintes inadapt\u00e9es\u2026), mais avec \nquelques r\u00e9ussites au sein du p\u00e9rim\u00e8tre de l'ancienne Z.P.P.A.U.P. (la construction \nd'une architecture industrielle pilote, pour la poste notamment).\nUn patrimoine fragile\n - Un gros-\u0153uvre dans un \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral satisfaisant, un second-\u0153uvre plus impact\u00e9 \npar les multiples transformations ;\n - Des modernisations et r\u00e9novations souvent qualitatives mais parfois peu \nrespectueuses des qualit\u00e9s architecturales du b\u00e2ti, leur enlevant tout caract\u00e8re \n(remplacements de menuiseries ponctuels et peu qualitatifs, conduisant \u00e0 une \nh\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des fa\u00e7ades qui d\u00e9gradent la qualit\u00e9 de l'espace public ; disparitions \nponctuelles mais r\u00e9guli\u00e8res d'\u00e9l\u00e9ments de second-\u0153uvre, pourtant qualitatifs : \nvantaux de portes et contrevents, ferronneries, escaliers).\nUn patrimoine vivant\n - Des difficult\u00e9s \u00e0 concilier respect du b\u00e2ti et attentes de la vie contemporaine ;\n - Des enjeux de reconversion importants suite \u00e0 la perte d'usage de certains \u00e9difices \n\u00e0 fort int\u00e9r\u00eat patrimonial (rez-de-chauss\u00e9e commerciaux, fermes et patrimoine \nindustriel) ;\n - Des solutions thermiques applicables afin d'am\u00e9liorer le bilan \u00e9nerg\u00e9tique des \nconstructions.\nEnjeux :\n - Conserver les \u00e9difices remarquables et assurer des restaurations de qualit\u00e9 (savoir-\nfaire adapt\u00e9s, mat\u00e9riaux ad\u00e9quats, etc.) ;\n - Int\u00e9grer les patrimoines plus r\u00e9cents (XIXe et XXe si\u00e8cles) dans les objectifs de \nconservation et de valorisation ;\n - Pouvoir r\u00e9habiliter, tendre vers la mise aux normes du b\u00e2ti existant, tout en \nrespectant ses qualit\u00e9s ;\n - Promouvoir une architecture contemporaine de qualit\u00e9 qui prenne en compte le \ncontexte paysager, topographique, patrimonial des secteurs ;\n - Porter attention \u00e0 la simplicit\u00e9 des volumes, \u00e0 l\u2019adaptation \u00e0 la topographie, aux \nteintes g\u00e9n\u00e9rales des parements.\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic patrimonial\n\n12  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nLe patrimoine urbain \nConstats : \nDes qualit\u00e9s urbaines particuli\u00e8res\n - Une structure urbaine adapt\u00e9e aux contraintes g\u00e9ographiques locales : \n -Un bourg ramass\u00e9, compris entre les rives du canal sur le Rh\u00f4ne et la C\u00f4ti\u00e8re \nde la Dombes, domin\u00e9e par les fortifications de l'ancien ch\u00e2teau de Miribel, le \nCarillon et la statue Notre-Dame du Sacr\u00e9-C\u0153ur (la Madone, dont la protection \nau titre des monuments historiques est actuellement \u00e0 l'\u00e9tude) ;\n -Des faubourgs, au-del\u00e0 de la ville traditionnelle, marquant les entr\u00e9es de ville ;\n -Des espaces \u00e0 forte dimension paysag\u00e8re caract\u00e9ris\u00e9s par des c\u00f4nes de vues \nmajeurs, d'o\u00f9 une multiplicit\u00e9 des atmosph\u00e8res et des contextes ;\n - Des ambiances am\u00e8nes, en lien avec le caract\u00e8re authentique du site : rues \nprincipales et ruelles \u00e9troites et sinueuses (passages, cheminements et venelles), \nb\u00e2ti compact, mitoyen, \u00e9lanc\u00e9 et qualitatif, paysage de couvertures en tuiles de \nterre cuite creuses, romanes ou plates. L\u2019ensemble est dot\u00e9 d'une pr\u00e9sence v\u00e9g\u00e9tale \ncons\u00e9quente, en lien avec le coteau, les jardins et parcs ;\n - Un bourg dot\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments pr\u00e9gnants (clochers, patrimoine m\u00e9di\u00e9val, patrimoines \nXIXe et XXe s.), conduisant \u00e0 sa pr\u00e9\u00e9minence dans le paysage et offrant aux \nensembles urbains de nombreux panoramas sur les territoires alentours ;\n - Une qualit\u00e9 historique et arch\u00e9ologique, dont t\u00e9moignent les diff\u00e9rentes \nprotections (ancienne Z.P.P.A.U.P. multisecteurs et \u00e9difices inscrits ou class\u00e9s au \ntitre des monuments historiques) ;\n - Un patrimoine v\u00e9g\u00e9tal cons\u00e9quent, avec plusieurs places arbor\u00e9es, de nombreux \nparcs et jardins, des ordonnancements d'arbres ;\n - Des entr\u00e9es de ville qui peuvent para\u00eetre peu qualifi\u00e9es, traitement des espaces \npublics tr\u00e8s in\u00e9gal ;\n - Des op\u00e9rations immobili\u00e8res d'envergure qui rompent parfois avec le caract\u00e8re \nr\u00e9sidentiel de certains quartiers ;\n - Des zones pavillonnaires p\u00e9riph\u00e9riques d\u00e9velopp\u00e9es, qui mitent le paysage et \nconf\u00e8rent aux abords des entr\u00e9es de ville un caract\u00e8re banal ; \n - Des cl\u00f4tures r\u00e9centes tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes et sans lien avec le contexte topographique \net paysager.\nEnjeux :\n - R\u00e9v\u00e9ler et valoriser les structures urbaines historiques : anciennes fortifications, \nVieille-Ville, faubourgs, places et ruelles ;\n - Pr\u00e9server les caract\u00e9ristiques des diff\u00e9rentes entit\u00e9s en m\u00e9nageant les transitions : \nespaces de c\u00e9sure, jardins ;\n - Am\u00e9nager les espaces publics majeurs en valorisant rev\u00eatements et fa\u00e7ades \n(diminution de la place de la voiture) ;\n - Requalifier les entr\u00e9es de ville ; \n - Am\u00e9liorer le traitement des cl\u00f4tures et pr\u00e9server les alignements sur l\u2019espace \npublic ;\n - Freiner le \u00ab mitage \u00bb urbain du territoire ; \n - Pr\u00e9f\u00e9rer l\u2019habitat regroup\u00e9, la densit\u00e9, au d\u00e9veloppement extensif qui n\u00e9cessite \ndes voiries \u00e9quip\u00e9es.\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic patrimonial\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n13\nLe patrimoine paysager\nConstats :\nUn important patrimoine paysager\n - Un paysage pr\u00e9serv\u00e9 et diversifi\u00e9 (champs, bois, zones humides, espaces urbains, \nparcs paysagers) mais fragile et en constante \u00e9volution (d\u00e9veloppement urbain, \nenfrichement, disparition de structures b\u00e2ties, d\u00e9veloppement des zones d'activit\u00e9s, \netc.) ;\n - Un paysage qualitatif partiellement fa\u00e7onn\u00e9 par l'homme : espaces agricoles, clos \njardin\u00e9s, espaces urbains ;\n - Un site r\u00e9v\u00e9lateur d'une riche histoire g\u00e9ologique, support du d\u00e9veloppement et \nde l'identit\u00e9 m\u00eame de la commune (mat\u00e9riaux et techniques de construction) ;\n - Un bourg ancien int\u00e9gr\u00e9 et indissociable du paysage naturel alentour, les deux se \nqualifiant mutuellement et entretenant de nombreux liens ;\n - Un rapport au Rh\u00f4ne exceptionnel, mettant en sc\u00e8ne le bourg au bord de la boucle \ndu Canal du fleuve ;\n - Un site d'une grande richesse topographique, dot\u00e9 de nombreux reliefs et \nbelv\u00e9d\u00e8res, multipliant les c\u00f4nes de vues de et vers le bourg de Miribel ;\n - Une qualit\u00e9 \u00e9cologique et une biodiversit\u00e9 remarquables, dont t\u00e9moignent les \ndiff\u00e9rentes protections et aires (Z.N.I.E.F.F. de type 1 et 2, Sites d\u2019Importance \nCommunautaire Natura 2000, Z.I.C.O., etc.).\nUn paysage en \u00e9volution\n - Des qualit\u00e9s d'ouverture du paysage (champs, rives du Canal, coteau) maintenues \nmais tr\u00e8s fragiles et pouvant \u00eatre alt\u00e9r\u00e9es : \nD\u00e9prise agricole entra\u00eenant l'enfrichement, construction de b\u00e2timents et de \nstructures tr\u00e8s pr\u00e9gnantes dans le paysage, arrachage des haies suite au regroupement \nparcellaire, d\u00e9boisement des cr\u00eates du coteau.\nEnjeux :\nValoriser le site de Miribel en :\n - Pr\u00e9servant l\u2019\u00e9crin paysager et topographique de la commune ;\n - Assurant la qualit\u00e9 des points de vue ;\n - Conservant les \u00e9crins paysagers autour des anciennes fortifications, le long du \ncoteau et du centre-bourg ;\n - Assurant la lisibilit\u00e9 des parcs, jardins et structures paysag\u00e8res ;\n - Valorisant les petits patrimoines li\u00e9s au paysage ;\n - Interdisant les boisements denses sur certaines parcelles, et en recommandant la \nculture traditionnelle d'essences locales.\n - Favoriser le maintien de la biodiversit\u00e9 par la pr\u00e9servation des structures v\u00e9g\u00e9tales \n(haies vives, bosquets), en luttant contre l'enfrichement des parcelles moins \naccessibles, en entretenant en valorisant les cours d'eau et rivi\u00e8res du territoire, \nainsi que le patrimoine et les paysages associ\u00e9s (ripisylves).\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic patrimonial\n\n14  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n2. 2. SYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC ENVIRONNEMENTAL\nTrame bleue et ressources en eau\nConstats :\n - Des trames bleues particuli\u00e8rement pr\u00e9sentes sur le territoire : Canal du Rh\u00f4ne, \nplusieurs cours d'eau (ruisseau des \u00c9chets, Les Ormes, rivi\u00e8re de Pont Canard), pi\u00e8ces \nd'eau (lac des Eaux Bleues, \u00e9tang Salendre, marais des \u00c9chets), nappes souterraines \net zones humides (bois humides de Miribel-Jonage, de Vancia, des Varennes, etc.), et \ndes sources dont le nombre tr\u00e8s important est attest\u00e9 depuis des si\u00e8cles ;\n - Un cours d\u2019eau principal borde la commune au sud : le Canal du Rh\u00f4ne. Il forme \nun \u00e9l\u00e9ment majeur pour le territoire Miribelan puisqu'il borde la ville, faisant partie \nint\u00e9grante de son histoire et de son d\u00e9veloppement ;\n - Le Canal de Miribel, et le Grand parc prot\u00e9g\u00e9 qui l'accompagne, sont identifi\u00e9s \ncomme r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9server ;\n - La forte pr\u00e9sence des zones humides, assurant une \u00e9puration de certains polluants \n(nitrates), r\u00e9gulant les d\u00e9bits des cours d\u2019eau et des nappes souterraines, contribue \n\u00e0 la pr\u00e9vention des inondations et aux soutiens d\u2019\u00e9tiage ;\n - Des zones inondables identifi\u00e9es par un P.P.R.N., li\u00e9 au risque de crue du Canal.\nEnjeux :\n - La pr\u00e9servation des zones humides et des milieux naturels associ\u00e9s ;\n - Le maintien du bon \u00e9tat \u00e9cologique des cours d'eau ;\n - La mise en valeur et la pr\u00e9servation des patrimoines li\u00e9s \u00e0 l'eau ;\n - La bonne gestion des ressources en eau.\nTrame verte et biodiversit\u00e9\nConstats :\n - Une trame verte tr\u00e8s diversifi\u00e9e, riche : couverts bois\u00e9s, friches sur les espaces \nagraires abandonn\u00e9s, ripisylves, un paysage bocager plus ou moins bien conserv\u00e9 \ncr\u00e9ant des liens entre les diff\u00e9rents espaces arbor\u00e9s ;\n - Un patrimoine naturel marqu\u00e9 par la topographie et les rives du Canal du Rh\u00f4ne, \nhauts lieu d'observation de biodiversit\u00e9 signal\u00e9s par plusieurs Zones Naturelles \nd'Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique Floristique et Faunistique, Sites Natura 2000, ainsi qu'une \nZone Importante pour la Conservation des Oiseaux, pour la Dombes. \n - Du nord au sud, le plateau des \u00c9chets, le coteau, le canal et le Grand parc de \nMiribel-Jonage constituent chacun \u00e0 leur mani\u00e8re une continuit\u00e9 \u00e9cologique \nfonctionnelle assurant un r\u00f4le de corridor entre les r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9, tandis \nque les \u00e9tendues agricoles sont consid\u00e9r\u00e9es comme participant \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 \n\u00e9cologique du territoire ;\n - Des espaces agricoles et naturels, qui accompagnent les zones artificialis\u00e9es, \ndemeurent indispensables au maintien des corridors \u00e9cologiques ;\n - Des espaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s situ\u00e9s au c\u0153ur de l'urbanisation, contribuant \u00e0 la mise en \nrelation entre les bords du Rh\u00f4ne et le coteau.\n - Une urbanisation qui exerce une pression sur les terres agricoles, susceptible \nd'impacter la biodiversit\u00e9 et d'alt\u00e9rer le paysage.\nEnjeux :\n - Identification et maintien des continuit\u00e9s des corridors \u00e9cologiques et des \nr\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 ;\n - Accompagnement de l'\u00e9volution des paysages et pr\u00e9servation de leurs qualit\u00e9s \nactuelles ;\n - Accompagnement du contr\u00f4le de l'urbanisation men\u00e9 par le P.L.U. (zonages A. \net N.) et le Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels (\u00ab Crues du Rh\u00f4ne, crues \ntorrentielles et mouvements de terrain \u00bb, approuv\u00e9 en juillet 2006), afin de pr\u00e9server \nles terres agricoles ainsi que les entit\u00e9s bois\u00e9es du coteau.\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic environnemental\nLe sommet de la C\u00f4ti\u00e8re offre une vue panoramique sur le Grand parc de Miribel Jonage, situ\u00e9 en  \narri\u00e8re-plan, le Canal du Rh\u00f4ne, la ville et ses monuments. On distingue ici le Carillon et la Madone.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n15\nB\u00e2ti et \u00e9nergies\nConstats :\n - Une structure urbaine en centre-ville caract\u00e9ris\u00e9e par une grande compacit\u00e9 de \nson b\u00e2ti, qui am\u00e9liore le bilan thermique et \u00e9nerg\u00e9tique global des \u00e9difices. Seules \nles fa\u00e7ades avant et arri\u00e8re sont en contact avec les temp\u00e9ratures les plus froides. \nLes toitures, elles, peuvent \u00eatre plus facilement isol\u00e9es ;\n - Une n\u00e9cessit\u00e9 de penser confort thermique d'hiver, mais aussi confort thermique \nd'\u00e9t\u00e9, en lien avec le r\u00e9chauffement climatique en cours et \u00e0 venir ;\n - Des mat\u00e9riaux de construction de provenance locale, ayant un bon bilan thermique \ndu fait de leur mise en \u0153uvre (fortes \u00e9paisseurs, r\u00e9sistance thermique naturelle, \ncapacit\u00e9 d'inertie cons\u00e9quente ;\n - Des exigences r\u00e9glementaires et normes de confort ayant entra\u00een\u00e9 des r\u00e9novations \nthermiques peu respectueuses du b\u00e2ti ancien, pouvant l'alt\u00e9rer ou le d\u00e9grader.\nEnjeux :\n - R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie dans le b\u00e2ti par l'am\u00e9lioration des \n\u00e9quipements et la limitation des d\u00e9perditions thermiques ;\n - Pr\u00e9servation du b\u00e2ti ancien de toute intervention incompatible et susceptible \nd'atteindre \u00e0 sa salubrit\u00e9, sa structure, etc ;\n - Encadrement et accompagnement des r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques, r\u00e9pondant aux \nexigences du P.A.D.D., dans un objectif du maintien des qualit\u00e9s patrimoniales \nou urbaines des \u00e9difices transform\u00e9s. Une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e sur ces \nr\u00e9novations :\n -Interdire l'isolation thermique ext\u00e9rieure de forte \u00e9paisseur, qui, en masquant \nles mod\u00e9natures des \u00e9difices ou les parements anciens et cr\u00e9ant des ressauts sur \nles fa\u00e7ades, alt\u00e8re durablement les qualit\u00e9s patrimoniales mais aussi urbaines \ndes \u00e9difices concern\u00e9s (rupture d'alignement) ;\n -Recommander l'isolation thermique des combles, sans entra\u00eener de sur\u00e9l\u00e9vation \ndes couvertures, particuli\u00e8rement dommageable pour les corniches ou les tuiles \nde rives, pourtant caract\u00e9ristiques de l'architecture traditionnelle locale ;\n -Assurer la conservation d'abord, ensuite le remplacement du second-\u0153uvre \nancien (portes et fen\u00eatres) par des menuiseries plus r\u00e9centes mais adapt\u00e9es au \nb\u00e2ti ancien par ses formes, couleurs, dimensions, mat\u00e9riaux, etc. ;\n -Calculer les nouveaux \u00e9quipements domestiques (chaudi\u00e8res, climatiseurs) en \nminimisant les percements de fa\u00e7ades ou toitures, pour des besoins de ventilation \nou de captage d'air, et par cons\u00e9quent susceptibles de d\u00e9grader l'aspect du b\u00e2ti ;\n -Enfin, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, encadrer et accompagner les r\u00e9novations \n\u00e9nerg\u00e9tiques, avec une attention particuli\u00e8re sur le b\u00e2ti ancien. Le pr\u00e9server \nde toute intervention incompatible et susceptible d'atteindre \u00e0 sa salubrit\u00e9, sa \nstructure, etc.\n - L\u2019am\u00e9lioration thermique du b\u00e2ti existant r\u00e9pond \u00e0 plusieurs enjeux :\n -R\u00e9habilitation des logements vacants, permettant l'\u00e9mergence d'une nouvelle \noffre de logements, contribuant \u00e0 la r\u00e9duction de la construction neuve et de \nl\u2019\u00e9talement urbain ;\n -Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, constituant un param\u00e8tre important dans \nla r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s sociales et \u00e9conomiques ;\n -Valorisation du patrimoine, r\u00e9pondant \u00e0 des questions d'identit\u00e9 locale et \nd'appropriation de son cadre de vie ;\n -D\u00e9veloppement de fili\u00e8res \u00e9conomiques, vecteur de cr\u00e9ations d'emplois.\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic environnemental\n\n16  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nSources d'\u00e9nergies renouvelables \nConstats :\n - Des potentiels mod\u00e9r\u00e9s : peu de g\u00e9othermie, un ensoleillement mod\u00e9r\u00e9, mais de \nnombreuses toitures bien expos\u00e9es ;\n - Un potentiel de d\u00e9veloppement de la biomasse, ou de micro-centrales \nhydro\u00e9lectriques pour un apport d'appoint seulement ;\n - Des technologies peu \u00e9conomes ou non-rentables, \u00e0 l'image des petites et \nmoyennes \u00e9oliennes urbaines ;\n - Une forte visibilit\u00e9 des toitures dans le grand paysage, qui ne favorise pas \nl'int\u00e9gration et le d\u00e9veloppement des panneaux solaires, d'autant plus que les sites \nnaturels environnants sont prot\u00e9g\u00e9s et touristiques ;\n - Mais des technologies en constante \u00e9volution, notamment en termes d'int\u00e9gration \nurbaine et visuelle en ce qui concerne les panneaux solaires.\nEnjeux :\n - D\u00e9veloppement raisonn\u00e9 de la production d'\u00e9nergies renouvelables afin de \ndiminuer notre d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles, en compl\u00e9ment d'une r\u00e9duction \ndes consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ;\n - Maintien des qualit\u00e9s architecturales, urbaines et paysag\u00e8res du b\u00e2ti et du \nterritoire, tout en accompagnant la mise en place des dispositifs de production \nd'\u00e9nergie renouvelable :\n -Interdiction des dispositifs utilisant l'\u00e9nergie solaire en secteur d'int\u00e9r\u00eat \npatrimonial S1 ;\n -Autorisation partielle et localis\u00e9e des dispositifs solaires thermiques ou \nphotovolta\u00efques en secteurs S2, S3 et S4, sous r\u00e9serve d'un suivi de prescriptions \nd'int\u00e9gration paysag\u00e8res (emplacement, disposition, qualit\u00e9 et aspect des \ndispositifs : couleur, dimensions, etc.) ;\n -Interdiction des \u00e9oliennes domestiques ou de grande taille, en raison de leur \nimpact paysager tr\u00e8s important et de leur faible potentiel local ;\n -Interdiction des unit\u00e9s de m\u00e9thanisation sur le territoire du Site Patrimonial \nRemarquable en raison de leur impact paysager. En revanche, incitations \u00e0 \nl'usage de la biomasse \u00ab domestique \u00bb (chaudi\u00e8res bois, par exemple) ;\n -Incitation \u00e0 l'implantation de micro et pico-centrales hydrauliques au sein \nd'\u00e9difices anciens adapt\u00e9s ou reconvertis ;\n -Interdiction de l'utilisation de la g\u00e9othermie profonde au regard des enjeux de \nmaintien de la qualit\u00e9 paysag\u00e8re de la commune ;\n -Incitation \u00e0 l'emploi de la g\u00e9othermie domestique eau/eau \u00e0 captage vertical ; \nsous condition d'une bonne int\u00e9gration au sein du b\u00e2ti.\nRisques naturels et pollutions\nConstats :\n - Miribel a fait l'objet de d\u00e9clarations de catastrophes naturelles, n\u00e9cessitant la \nmise en place d'un Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels (P.P.R.N. \u00ab Crues du \nRh\u00f4ne, crues torrentielles et mouvements de terrain \u00bb, approuv\u00e9 en juillet 2006) :\n -Une zone de risque d'inondation sur la plaine alluviale, \u00e0 proximit\u00e9 du Canal ;\n - Plusieurs zones de pr\u00e9vention li\u00e9es au risque de crues torrentielles : mont\u00e9e \nde la Grande Perri\u00e8re, chemin des Boul\u00e9es, chemin de la Lune, et sur le coteau \nbois\u00e9 en limite est de la commune (mont\u00e9e du Carret, chemin du Petit Cruy) ;\n -Le risque de glissements de terrain sur les abords du coteau, li\u00e9 \u00e0 la morphologie \net la g\u00e9ologie du territoire. Cet al\u00e9a reste g\u00e9n\u00e9ralement de type \u00ab mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 \nmoyen \u00bb (zone dite de pr\u00e9caution) ;\n -Ponctuellement, un risque accru de glissement de terrain est identifi\u00e9, associ\u00e9 au \nrisque de crues torrentielles (coul\u00e9es de boue), donnant lieu \u00e0 des prescriptions \nlimitant les droits \u00e0 construire ;\n - La commune est concern\u00e9e par plusieurs risques industriels mod\u00e9r\u00e9s : un secteur \nSEVESO (seuil bas, concernant des installations class\u00e9es pour la protection de \nl'environnement) et une zone de vigilance li\u00e9e au transport de produits chimiques \net \u00e9nerg\u00e9tiques (gazoduc).\nEnjeux :\n - La protection des biens et des personnes contre tout risque naturel ou technologique.\nCrues du Canal de Miribel en f\u00e9vrier 1957 et janvier 2018 - http://theses.univ-lyon2.fr\nSYNTH\u00c8SE DU DIAGNOSTIC PATRIMONIAL ET ENVIRONNEMENTAL\nSynth\u00e8se du diagnostic environnemental\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n17\n3. OBJECTIFS DU P.V.A.P.\nLes objectifs patrimoniaux et objectifs environnementaux ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s en \nquatre grandes orientations : \n - 1 R\u00e9v\u00e9ler la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan ;\n - 2 Int\u00e9grer les pr\u00e9occupations environnementales contemporaines ;\n - 3 Permettre les adaptations \u00e0 la vie contemporaine en ad\u00e9quation avec la qualit\u00e9 \ndu b\u00e2ti existant, par une gestion vivante et durable, et avec la pression fonci\u00e8re li\u00e9e \n\u00e0 la proximit\u00e9 de l'agglom\u00e9ration lyonnaise ;\n - 4 Promouvoir la qualit\u00e9 architecturale, urbaine et paysag\u00e8re au travers des projets.\n3. 1. R\u00c9V\u00c9LER LA RICHESSE ET LA VARI\u00c9T\u00c9 DU PATRIMOINE \nMIRIBELAN\nIdentifier et prot\u00e9ger les caract\u00e9ristiques urbaines remarquables\n - Maintenir le caract\u00e8re dense, compact du centre historique avec les constructions \n\u00e0 l'alignement des rues ou des espaces publics ;\n - Pr\u00e9server le tissu et le parcellaire ancien conserv\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours pour sa valeur \nhistorique, patrimoniale et pour la valorisation de la topographie remarquable du site ;\n - Rendre lisible les structures urbaines de la ville ou des faubourgs en conservant et \nvalorisant les limites b\u00e2ties ou les espaces de transition ;\n - Identifier les parcs, jardins ou espaces urbains ayant des qualit\u00e9s patrimoniales ou \npaysag\u00e8res, et s'assurer du maintien de ces qualit\u00e9s ;\n - Identifier les arbres ou ordonnancements arbor\u00e9s ayant un caract\u00e8re paysager ou \nhistorique, afin d'assurer leur conservation ;\n - Porter attention aux traitements des limites (murs de clos et cl\u00f4tures), des \nsout\u00e8nements valorisant la topographie, des rev\u00eatements des espaces publics et des \nespaces libres priv\u00e9s (jardins, plantations, stationnements) qualifiants pour la ville.\nConsid\u00e9rer l'ensemble des patrimoines en pr\u00e9sence\n - Appr\u00e9hender le site par des regards crois\u00e9s sur le patrimoine architectural, urbain, \npaysager mais aussi arch\u00e9ologique, historique et culturel, champs entretenant entre \neux des liens complexes ;\n - Consid\u00e9rer la mise en valeur du patrimoine paysager comme une d\u00e9marche \nessentielle pour valoriser le patrimoine architectural ou urbain de la commune, le \npremier qualifiant les seconds en leur servant d'\u00e9crin ;\n - Identifier les c\u00f4nes de vue \u00e0 int\u00e9r\u00eat patrimonial majeur, de et vers Miribel, dans \nun but de pr\u00e9servation et de valorisation des panoramas ;\n - Identifier et valoriser les \u00e9l\u00e9ments de petit patrimoine, porteurs de m\u00e9moire \ncollective et d'une culture locale, alimentant les r\u00e9seaux de m\u00e9diation culturelle.\nOBJECTIFS DU P.V.A.P.\nR\u00e9v\u00e9ler la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan\n\n18  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nIdentifier et prot\u00e9ger les \u00e9l\u00e9ments paysagers remarquables\n - Consid\u00e9rer le paysage comme un patrimoine \u00e0 part enti\u00e8re, avec ses enjeux, \nqualit\u00e9s et fragilit\u00e9s propres ;\n - Identifier et valoriser les entit\u00e9s paysag\u00e8res servant d'\u00e9crin \u00e0 la Vieille-Ville, ou \nstructurant les avant-plans paysagers ;\n - Identifier les structures paysag\u00e8res repr\u00e9sentatives et \u00e0 fort impact paysager ;\n - Encadrer la protection et la valorisation des \u00e9l\u00e9ments identifi\u00e9s ;\n - Accompagner durablement et qualitativement les transformations du paysage : \nd\u00e9veloppement des activit\u00e9s, urbanisation ;\n - Adoucir l'environnement paysager des \u00e9l\u00e9ments patrimoniaux isol\u00e9s ;\n - Encourager la mise en valeur et la reproduction d'initiatives de sauvegarde ou de \nrestauration locales, \u00e0 l'image de celles impuls\u00e9es par les associations locales.\nIdentifier et prot\u00e9ger les \u00e9difices et \u00e9l\u00e9ments de second \u0153uvre remarquables\n - \u00c9valuer objectivement la qualit\u00e9 des immeubles, s\u00e9lectionner et assurer la \nconservation des \u00e9difices rep\u00e9r\u00e9s ;\n - Permettre leur mise en valeur par la restauration du b\u00e2ti, l'adaptation, la \nr\u00e9habilitation et le traitement des abords ;\n - Identifier les \u00e9l\u00e9ments de second \u0153uvre patrimoniaux : portes, d\u00e9cors, grilles ;\n - Encadrer la conservation, la restauration et la mise en valeur des \u00e9l\u00e9ments \nidentifi\u00e9s ;\n - Mettre en place des r\u00e9gimes sp\u00e9cifiques de protection, adapt\u00e9s \u00e0 ces \u00e9l\u00e9ments.\nRenforcer une protection plus fine et plus cibl\u00e9e sur le b\u00e2ti au regard de la valeur \narchitecturale et des qualit\u00e9s d'ensemble des \u00e9difices\n - Ajuster le r\u00e9gime de pr\u00e9conisation \u00e0 la qualit\u00e9 de l'immeuble : trois r\u00e9gimes de \nprotection (immeubles d\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial majeur, immeubles remarquables et \nimmeubles d\u2019accompagnement) ;\n - Veiller \u00e0 la restauration des immeubles majeurs dans l'esprit des dispositions \nd'origine, en respectant la composition et la mod\u00e9nature des fa\u00e7ades ;\n - Permettre la r\u00e9habilitation des immeubles remarquables en valorisant leurs \nqualit\u00e9s architecturales, selon une mutation raisonn\u00e9e et raisonnable ;\n - Encadrer la transformation et la reconversion du petit patrimoine (b\u00e2ti vernaculaire \ntraditionnel ou b\u00e2ti industriel), en veillant \u00e0 conserver son identit\u00e9 propre ;\n - Garantir la coh\u00e9rence des interventions en respectant les qualit\u00e9s architecturales \ndes \u00e9difices.\nOBJECTIFS DU P.V.A.P.\nR\u00e9v\u00e9ler la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n19\n3. 2. INT\u00c9GRER LES PR\u00c9OCCUPATIONS \nENVIRONNEMENTALES CONTEMPORAINES \nPermettre l'int\u00e9gration raisonn\u00e9e des dispositifs d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie et de \nproduction d'\u00e9nergies renouvelables\n - Optimiser les qualit\u00e9s environnementales du patrimoine existant ; favoriser les \nsolutions d'am\u00e9lioration \u00e9nerg\u00e9tique de l'habitat en termes d\u2019isolation, de chauffage, \nde ventilation et de production d'\u00e9nergie en tenant compte des qualit\u00e9s thermiques \ndu b\u00e2ti et de sa valeur patrimoniale ;\n - Encadrer les r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques :\n -Recommander une \u00e9tude patrimoniale et thermique des immeubles ;\n -Hi\u00e9rarchiser et exposer les diff\u00e9rentes solutions techniques ;\n -Promouvoir les solutions respectueuses de la qualit\u00e9 architecturale du b\u00e2ti ;\n -Sensibiliser la population aux d\u00e9sordres pouvant r\u00e9sulter de mauvais choix \nd'isolation ;\n -Permettre l'installation, sous conditions et hors secteurs patrimoniaux majeurs, \nde sources d'\u00e9nergies renouvelables.\nEncourager le maintien et la reproduction des qualit\u00e9s urbaines de la commune\n - Favoriser la densit\u00e9, la mixit\u00e9 fonctionnelle, g\u00e9n\u00e9ratrices de d\u00e9placements \npi\u00e9tonniers et cr\u00e9ateurs de parcours, d\u2019urbanit\u00e9 ;\n - Favoriser la r\u00e9habilitation et les mises aux normes des b\u00e2timents en conservant \nleur caract\u00e8re ;\n - Permettre les constructions nouvelles ou la reconstruction en secteur dense de \nb\u00e2timents dans la logique du tissu urbain existant ;\n - Pr\u00e9server les espaces vides ou les parcs et jardins structurant l'espace urbain.\nFavoriser l\u2019emploi de mat\u00e9riaux locaux, durables et recyclables\n - Favoriser l'emploi de mat\u00e9riaux similaires ou proches des mat\u00e9riaux constitutifs \ndu territoire, dont la transformation requiert un savoir-faire particulier et permet le \nd\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie locale ;\n - Favoriser les mat\u00e9riaux locaux et naturels dans les interventions, tant sur l'espace \npublic que dans le b\u00e2ti ancien, afin de permettre la r\u00e9cup\u00e9ration et la r\u00e9utilisation \ndes mat\u00e9riaux et la r\u00e9paration ou le compl\u00e9ment en mise en \u0153uvre, plut\u00f4t que la \nd\u00e9molition-reconstruction ;\n - Favoriser l'usage du bois et des mat\u00e9riaux issus de la nature par rapport au P.V.C. \net autres mat\u00e9riaux composites \u00e9nergivores.\n3. 3. PERMETTRE LES ADAPTATIONS \u00c0 LA VIE \nCONTEMPORAINE EN AD\u00c9QUATION AVEC LA QUALIT\u00c9 DU \nB\u00c2TI EXISTANT \nPr\u00e9server le patrimoine en encourageant sa mutabilit\u00e9\n - Favoriser les reconversions d'\u00e9difices aujourd'hui d\u00e9saffect\u00e9s, dans le respect de \nleurs caract\u00e9ristiques principales ;\n - Permettre en l'encadrant l'\u00e9volution du b\u00e2ti, afin de ne pas compromettre les \nqualit\u00e9s patrimoniales de l'\u00e9difice.\nPermettre l\u2019adaptation et la mise aux normes des \u00e9quipements publics\n - Favoriser la continuit\u00e9 d\u2019utilisation en int\u00e9grant, autant que possible, les \nadaptations et mises aux normes des \u00e9quipements publics ;\n - Consid\u00e9rer les nouveaux programmes comme des projets devant valoriser le \npatrimoine en proposant une lecture r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e des \u00e9difices.\nPermettre l'am\u00e9lioration thermique des immeubles anciens\n - Pr\u00e9coniser les solutions d'isolation, adapt\u00e9es au b\u00e2ti local et \u00e0 la valorisation des \nensembles b\u00e2tis ;\n - Hi\u00e9rarchiser les travaux n\u00e9cessaires et durables.\nOBJECTIFS DU P.V.A.P.\nPromouvoir la qualit\u00e9 architecturale, urbaine et paysag\u00e8re au travers des projets \n\n20  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n3. 4. PROMOUVOIR LA QUALIT\u00c9 ARCHITECTURALE, \nURBAINE ET PAYSAG\u00c8RE AU TRAVERS DES PROJETS \nInscrire l'architecture contemporaine sur le site\n - Favoriser la cr\u00e9ation architecturale, dans le respect des dispositions paysag\u00e8res \net urbaines locales ;\n - Inciter \u00e0 l'entretien r\u00e9gulier des \u00e9difices anciens, afin de pr\u00e9server la silhouette \ncompacte du bourg et le paysage des couvertures de Miribel ;\n - Garantir l'insertion paysag\u00e8re et la qualit\u00e9 des nouvelles constructions, notamment \nen termes de volumes, teintes et qualit\u00e9 des espaces d'accompagnement ;\n - Veiller \u00e0 la qualit\u00e9 et au d\u00e9tail des dessins de projet et d\u2019ex\u00e9cution.\nPromouvoir la qualit\u00e9 de l'espace public\n - Consid\u00e9rer l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments : murs de sout\u00e8nements, compositions, \nv\u00e9g\u00e9taux, murs de clos, fonds paysagers, etc., comme des \u00e9l\u00e9ments constituants de \nla qualit\u00e9 du paysage de la commune ;\n - Consid\u00e9rer les fa\u00e7ades des \u00e9difices comme formant un tout avec l'espace urbain ;\n - Accompagner l'installation des dispositifs de voirie, de s\u00e9curit\u00e9, de mobilier \nurbain en tenant compte du paysage urbain ;\n - Limiter la palette de mat\u00e9riaux utilisables dans le traitement des espaces publics ;\n - Favoriser la couverture v\u00e9g\u00e9tale, les principes des haies d'essences locales.\nConsid\u00e9rer l'\u00e9chelle du petit et grand paysage\n - Assurer le maintien et la mise en valeur de perspectives particuli\u00e8res ;\n - Prot\u00e9ger les c\u00f4nes de vue majeurs, afin que tout projet situ\u00e9 dans une perspective \nou un c\u00f4ne de vue rep\u00e9r\u00e9s soit compatible avec le maintien et la mise en valeur de \nces vues sp\u00e9cifiques ;\n - Rehausser le niveau d'exigences lors de travaux sur certains b\u00e2timents au regard \nde leur forte exposition visuelle, \u00e0 petite ou grande \u00e9chelle ;\n - Souligner certaines perspectives par l'accompagnement d'ordonnances v\u00e9g\u00e9tales ;\n - Favoriser le maintien ou le d\u00e9veloppement d'arbres de haute stature dans les \nespaces urbains p\u00e9riph\u00e9riques.\nOBJECTIFS DU P.V.A.P.\nR\u00e9v\u00e9ler la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n21\n4. D\u00c9LIMITATION ET \nSECTEURS DU S.P.R.\n4. 1. P\u00c9RIM\u00c8TRE DU S.P.R.\nD\u00e9limitation\nLe Plan de Valorisation de l'Architecture et du Patrimoine vise \u00e0 prot\u00e9ger et valoriser le \npatrimoine architectural, urbain et paysager de Miribel. Le Site Patrimonial Remarquable \nint\u00e8gre en cons\u00e9quence et fort logiquement les quartiers \u00e0 caract\u00e8re patrimonial.\nD'autres quartiers tels que les faubourgs de la ville, pr\u00e9sentant une qualit\u00e9 patrimoniale \nmoindre, sont \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9s au S.P.R. Ils se situent dans la continuit\u00e9 des diff\u00e9rentes \nzones d\u00e9finies par l'ancienne Z.P.P.A.U.P. D'une part, leur position g\u00e9ographique \ncontribue \u00e0 qualifier les entr\u00e9es de ville et constitue souvent une empreinte, marquant \nd'autres espaces de la commune : bourg et coteaux notamment. D'autre part, int\u00e9grer ces \nespaces au sein du S.P.R. permet de mieux encadrer certains attributs caract\u00e9ristiques \n(cl\u00f4tures, teintes, volumes des constructions) de mani\u00e8re \u00e0 assurer une coh\u00e9rence \nd'ensemble et une qualit\u00e9 aux entr\u00e9es du bourg.\nSur la commune de Miribel, les c\u00f4nes de visibilit\u00e9 proches ou lointains, li\u00e9s \u00e0 la \nconfiguration g\u00e9ographique et topographique du site, sont nombreux. Il apparait que \nla protection et la mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti ou urbain ne peut \u00eatre s\u00e9par\u00e9e de \nla protection des paysages naturels pr\u00e9serv\u00e9s de la commune. Par ailleurs, certains de \nces espaces naturels \u00e9tant le fruit du travail de l'homme, ils ont donc par eux-m\u00eames un \nint\u00e9r\u00eat patrimonial av\u00e9r\u00e9. De fait, la majorit\u00e9 des espaces inclus dans le Site Patrimonial \nRemarquable sont des espaces \u00e0 caract\u00e8re paysager, urbain ou architectural.\nSur les 2 449 hectares que totalise la commune, 158 sont int\u00e9gr\u00e9s dans l'aire couverte par \nle S.P.R., 74 ayant un caract\u00e8re paysager \u00ab naturel \u00bb (coteau, champs, massifs arbor\u00e9s). \nL'\u00e9tude des diff\u00e9rentes zones de protection pr\u00e9existantes, la prise en compte des enjeux \nd'\u00ab entr\u00e9es de ville \u00bb et le caract\u00e8re paysager de la commune, ont mis en \u00e9vidence la \nn\u00e9cessit\u00e9 de conserver le p\u00e9rim\u00e8tre initial de la Z.P.P.A.U.P. pour ce Site Patrimonial \nRemarquable.\nSi le p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9, les limites int\u00e9rieures des sous-secteurs \nont \u00e9t\u00e9 requestionn\u00e9es en regard des enjeux de prise en compte des patrimoines, \nd\u00e9veloppement urbain et \u00e9conomique, pr\u00e9servation du cadre paysager, etc. \nTrois secteurs (S1_d'int\u00e9r\u00eat architectural et urbain ; S2_d'accompagnement ; S3_paysager), \nparfois subdivis\u00e9s, rassemblent d\u00e9sormais les principales entit\u00e9s paysag\u00e8res ou urbaines \nde la commune (autrefois r\u00e9gies par plus d'une dizaine de sous-secteurs de la Z.P.P.A.U.P.). \nCes territoires sont d\u00e9limit\u00e9s sur la carte de rep\u00e9rage (pr\u00e9sent\u00e9e synth\u00e9tiquement en page \n26) et accompagn\u00e9s, au sein du r\u00e8glement, de prescriptions sp\u00e9cifiques et adapt\u00e9es \u00e0 \nleurs caract\u00e9ristiques, enjeux et objectifs. \nL'analyse pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition de chacun de ces secteurs a, par exemple, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \nque le secteur S3 (portant sur la C\u00f4ti\u00e8re et ses enjeux paysagers) \u00e9tait en grande partie \ncouvert par un Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels et des zones non aedificandi \nau titre du P.L.U. (zonage N). Toutefois, aux abords des remparts de l'ancien ch\u00e2teau \nm\u00e9di\u00e9val et du quartier historique de La Ville, des construction pavillonnaires r\u00e9centes \nont pu s'implanter \u00e0 flanc de coteau. Ces donn\u00e9es permettent de cibler les prescriptions \net recommandations d\u00e9finies dans le r\u00e8glement du Plan de Valorisation de l'Architecture \net du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable.\nLes prescriptions r\u00e9glementaires tiendront \u00e9galement compte des protections paysag\u00e8res \npr\u00e9existantes (r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9, Z.N.I.E.F.F.) et d'un Plan de Pr\u00e9vention des \nRisques Naturels (P.P.R.N. \u00ab Crues du Rh\u00f4ne, crues torrentielles et mouvements de \nterrain \u00bb, approuv\u00e9 en juillet 2006).\nIl est \u00e0 noter qu'une part importante des espaces urbains est couvert par les abords des \nMonuments Historiques de la commune, y compris, au sud de la commune, le quartier \nde la gare, jusqu'aux chemins de halage, non int\u00e9gr\u00e9 au S.P.R. \nP\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R. et abords des Monuments Historiques \nLa protection d'un Monument Historique g\u00e9n\u00e9rait syst\u00e9matiquement, avant la loi \nL.C.A.P. (2016) et depuis 1943, une zone de vigilance patrimoniale de 500m. de rayon, \napplicable autour de chaque monument inscrit ou class\u00e9. Ces zones couvrent une part \nimportante de la ville de Miribel (216 hectares) et seront regroup\u00e9es autour d'un unique \n\u00ab P\u00e9rim\u00e8tre D\u00e9limit\u00e9 des Abords \u00bb (P.D.A.). Leur int\u00e9gration et compr\u00e9hension, en \ntermes notamment de c\u00f4nes de visibilit\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 un grand atout pour la red\u00e9finition du \np\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R. \nEn revanche, leurs effets sont suspendus sur l'ensemble du S.P.R. les r\u00e8gles applicables \n\u00e9tant d\u00e9finies par le Plan de Valorisation de l'Architecture et du Patrimoine.\nP\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R. et sites \nLa commune compte un site prot\u00e9g\u00e9 au titre de la loi de 1930 : le Marais des \u00c9chets \n(23 hectares). Situ\u00e9 entre les communes de Miribel, Mionnay et Tramoyes, ce marais \nest inscrit sur l'inventaire des Sites pittoresques du d\u00e9partement de l'Ain depuis 1971. \nIl est toutefois situ\u00e9 en dehors du p\u00e9rim\u00e8tre couvert par le S.P.R.\nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nP\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R.\n\n22  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nAbords des Monuments \nHistoriques\nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nP\u00e9rim\u00e8tre du S.P.R.\nLes servitudes des abords des Monuments Historiques, inscrits ou class\u00e9s, sont suspendus  \ndans l'aire couverte par l'ancienne Z.P.P.A.U.P. et dans le nouveau S.P.R.\nCes servitudes sont conserv\u00e9es au-del\u00e0 de ces p\u00e9rim\u00e8tres, dans le cas o\u00f9 elles seraient d\u00e9bordantes.\nSite patrimonial remarquable \nPlace du\nmarch\u00e9\nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nVoie communale n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nV.C.n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nVoie communale n\u00b072 dite chemin des Fou\nRoute du Mas-Rillier (R.D. n\u00b071)\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b055 dite chemin de Grav\nVoie communale n\u00b059 Mont\u00e9e du Carret\n(V.C. n\u00b059)\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAncien chemin du Mas Rillier a Neyron\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nVoie communale n\u00b01u dite de La Lone\nRue Victor Hugo (V.C. n\u00b059)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de la Limite (V.C. n\u00b0100u)\n(V.C. n\u00b038u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nChemin du Plantier (V.C. n\u00b058)\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nRue de St Maurice (V.C  n\u00b057)\n(V.C. n\u00b035u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nR.D. n\u00b071A Embrt des Echets\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nAncien Chemin des Butieres\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nRue du Figuier (V.C. n\u00b056)\nChemin dit de Chez-Grand\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nImp. des \nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nChemin dit du Petit Cruy\nChemin dit du Petit Cruy\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nChemin de la Boquette\nRue Henri Deschamps\nChemin rural du Carret\nImpasse\nVoie communale n\u00b057\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nChemin de Margnolas\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nRue du Four \u00e0 chaux\nChemin du Chatelard\nle clos du Mas Rillier\nAllee des Barbaches\nChemin P\u00e8re Chadel\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nRoute de Tramoyes\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nPlace de \nla Pompe\nChemin des Aniers\nSabuet du Chemin\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nChemin du Coloup\nRue des Peupliers\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de halage\nChemin de la Lune\nChemin de halage\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nChemin de Ronde\nMont\u00e9e du Carret\nRoute de Rillieux\nRue des Acacias\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nCreux du Coloup\nimpasse Malpas\nImpasse du Puit\nAvenue du Parc\nrue Victor Hugo\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Paix\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue du Bugey\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b040u)\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(V.C. n\u00b022u)\nCruy Bonnet\nRue du Tour\n(R.D. n\u00b082)\n(V.C. n\u00b071)\n(V.C. n\u00b024)\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nChemin d'exploitation\nlotissement la vigne\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue des sources\n288 Chemin\nde Traverse\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nRue de la Traille\nRue des Boul\u00e9es\nChemin des Boul\u00e9es\nMont\u00e9e du Carret\nAub\u00e9pines\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nGendarmerie\nGymnase\nParking\nColl\u00e8ge\nEcoles\nStade\nStade\nEcole\nEcole\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nSUR  LES  FOURNIERES\nLES   RONZIERES-NORD\nTERRE   DE   LA   COUR\nLES  RONZIERES - SUD\nAUX  CHARBONNIERES\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nLES   GAMBADIERES\nSOUS    LE    BOURG\nLE     MAS     RILLIER\nEN     CHARVEYRON\nSOUS LES  BALMES\nVERS LE  CABANON\nLES   BRETELATTES\nLE   SABUET-OUEST\nDERRIERE LA GARE\nLE  FOUR  A  CHAUX\nAUX    FOURNIERES\nSOUS LE MOLLARD\nLES  GENEVRAYES\nTERRE   DU   PIEUX\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nPIERRE  BLANCHE\nGRANDES  RAYES\nFONTAINE  JACOB\nPIERRE BLANCHE\nSUR   LE   COLOU\nGRAND   CARRET\nLES  BARNELLES\nLA    PELLOTIERE\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nEN  TROIS  PRES\nPIERRE - GALIAT\nLE   CHATELARD\nGRAVIER  ISARD\nLE  CHATELARD\nNOYER  MORET\nSAINT - ROMAIN\nLES   BOULEES\nLA   PAVOTIERE\nLES     ARBRES\nCOTE  BOURSE\nAUX    COMBES\nSAINT - MARTIN\nSAINT - MARTIN\nLA   BOQUETTE\nLE   BROTTEAU\nLES TERREAUX\nPETIT  CARRET\nLES BUTIERES\nEN    PELLERA\nLES  GARINES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nLA  PLANCHE\nLA   CHAUME\nPAIN  PERDU\nCOUVALOUP\nPRE  BARRY\nLA    COMBE\nSaint-Romain\nLE  COLOUP\nLES  COTES\nFOMPIERRE\nLA  CHANAL\nLE    TREVE\nLE CHATEL\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLA  GRAVE\nLE BOURG\nPADELLES\nLA   GARE\nBENERES\nBELMONT\nLA   RATE\nLE  TOUR\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nMARBET\nLE  MAS\nCARRET\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nChemin\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\nCoquelicots\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n23\n4. 2. SECTEURS S1 : SECTEURS D'INT\u00c9R\u00caT ARCHITECTURAL \nET URBAIN\nLa commune de Miribel s\u2019est principalement d\u00e9velopp\u00e9e autour d'un ancien axe de \ncirculation, entre Lyon, \u00e0 l'ouest, et Montluel, \u00e0 l'est (ancienne voie royale, devenue \nroute nationale 84, reliant Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve). \nLe centre-ville de Miribel (secteur S1-A) se pr\u00e9sente sous la forme d'une masse \ncompacte, occupant la bande de terre situ\u00e9e dans le goulot d'\u00e9tranglement que forment \nle canal du Rh\u00f4ne et la c\u00f4ti\u00e8re de la Dombes, s\u00e9parant ainsi ces deux grandes entit\u00e9s \npaysag\u00e8res. L'ancien ch\u00e2teau de la seigneurie de Miribel et le secteur de La Ville \n(secteur S1-B) forment le c\u0153ur historique de la commune. Le hameau du Mas Rillier \n(secteur S1-C) poss\u00e8de une identit\u00e9 propre, avec un plan en \u00e9toile d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 partir \nde la place de la Pompe. En revanche, le hameau de Saint-Martin (secteur S1-D) a \nprogressivement \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 l'expansion urbaine du centre-bourg de Miribel. Ses \nlimites b\u00e2ties et structure viaire sont aujourd'hui en qu\u00eate de lisibilit\u00e9 et de valorisation. \nLes secteurs S1 concentrent au sein d\u2019un tissu b\u00e2ti dense et qualitatif de nombreux \n\u00e9difices de grande qualit\u00e9 architecturale. Le centre-ville de Miribel est la composante \nmajeure du paysage de la commune. Les hameaux de Saint-Martin et du Mas Rillier \naccompagnent ce centre-bourg, en conservant toutefois une identit\u00e9 propre. Le centre \nhistorique de la commune se situe autour des remparts de la Vieille-Ville et de son \nch\u00e2teau fortifi\u00e9, dont les vestiges accueillent depuis 1941 le Carillon et la Madone, \n\u00e9difices devenus embl\u00e9matiques de la commune (un projet est actuellement en cours \npour la requalification du site de la Madone). Ces secteurs S1 comprennent plusieurs \nimmeubles prot\u00e9g\u00e9s au titre des Monuments Historiques.\nCes secteurs se caract\u00e9rise par des rues, ruelles, venelles et cheminements anciens, \nsoulign\u00e9s par des alignements de fa\u00e7ades et des c\u00f4nes de vue d\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial \nmajeur. \nLes exigences vis-\u00e0-vis de ce secteur sont importantes, que ce soit en termes \nd'implantation du b\u00e2ti, de restauration, de r\u00e9habilitation, de r\u00e9novation ou de \nreconversion de ces \u00e9difices, dans le but de maintenir et de valoriser les qualit\u00e9s \npropres des b\u00e2timents ou des espaces. De fait, l'espace public est \u00e9galement soumis \u00e0 \ndes prescriptions.\nObjectifs sp\u00e9cifiques \u00e0 ce secteur\n - Rendre lisibles les structures urbaines de la ville (ancienne ville fortifi\u00e9e, silhouette \ndu paysage urbain, tissu dense, parcellaire \u00e9troit, r\u00e9seau viaire adapt\u00e9 au relief, etc.) \nen conservant et valorisant les limites b\u00e2ties, notamment les anciennes fortifications ;\n - Maintenir le caract\u00e8re dense, compact du centre historique avec ses constructions \n\u00e0 l\u2019alignement des rues, ses espaces publics (places), ses structures b\u00e2ties qui \nr\u00e9v\u00e8lent et magnifient la topographie remarquable des lieux ;\n - Maintenir le paysage des toitures que plus de 25 ann\u00e9es de Z.P.P.A.U.P. ont permis \nde pr\u00e9server (une r\u00e9ussite reconnue de tous, qu'il s'agit de pr\u00e9server) ;\n - Conserver et restaurer les \u00e9l\u00e9ments du patrimoine architectural : maisons de ville, \n\u00e9difices publics (\u00e9coles notamment) et petit patrimoine (ateliers, portails, fontaines, \nmobilier urbain, etc.) ;\n - Favoriser la r\u00e9habilitation et les mises aux normes des b\u00e2timents dans la limite \ndes caract\u00e9ristiques patrimoniales \u00e0 pr\u00e9server ;\n - Permettre les constructions nouvelles ou la reconstruction de b\u00e2timents dans la \nlogique du tissu urbain existant ; \n - Porter attention au traitement des limites (cl\u00f4tures), des rev\u00eatements des espaces \npublics et des espaces libres priv\u00e9s (jardins, plantations, stationnements) qualifiants \npour le centre historique ;\n - Valoriser l\u2019espace public en pr\u00e9servant les vues importantes. \nOrientations r\u00e9glementaires de ce secteur.\n - Prescriptions de conservation de la trame viaire et des \u00e9difices majeurs ; \n - Prescriptions de conservation et d\u2019interventions sur le b\u00e2ti existant et les \nconstructions nouvelles. \n - Pr\u00e9conisation de restauration (toitures, fa\u00e7ades, percements, menuiseries, etc.) ;\n - Pr\u00e9conisations pour les constructions nouvelles : insertion dans la pente, rapport \u00e0 \nl\u2019espace public, volumes simples, teintes et parements, proportions des percements, \nvolumes annexes (garages, etc.) ; \n - Prescriptions sur les cl\u00f4tures et les voiries : aspect, rapport \u00e0 la topographie et \u00e0 \nl\u2019espace public. Pr\u00e9conisations pour les plantations : haies, etc. ; \n - Espaces non b\u00e2tis \u00e0 pr\u00e9server (parcs et jardins remarquables, espaces publics \nmajeurs, cheminements, voies et passages remarquables).\nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nCaract\u00e9ristiques des secteurs du S.P.R.\n\n24  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n4. 3. SECTEURS S2 : SECTEURS D'ACCOMPAGNEMENT\nLes faubourgs de Miribel se d\u00e9veloppent \u00e0 l'est et \u00e0 l'ouest du centre-bourg, et sur les \npentes de la C\u00f4ti\u00e8re. Malgr\u00e9 leur proximit\u00e9 avec le centre-historique, ils pr\u00e9sentent des \ncaract\u00e9ristiques diff\u00e9rentes et constituent un v\u00e9ritable enjeu pour les entr\u00e9es de ville \nou pour la lisibilit\u00e9 de la ville dans son territoire. Accompagnant le Miribel historique \net les secteurs de plus forte densit\u00e9 (S1), ces faubourgs comprennent plusieurs \u00e9difices \nremarquables, demeures de ma\u00eetre et b\u00e2timents plus r\u00e9cents de qualit\u00e9, t\u00e9moins de \nl\u2019essor de la commune depuis le XIXe si\u00e8cle.\nLe faubourg ouest forme une certaine continuit\u00e9 avec le centre-bourg. Il est plut\u00f4t \nhomog\u00e8ne, coh\u00e9rent et se d\u00e9veloppe principalement autour de la Grande Rue, entre \nl'avenue des Balmes et le lotissement des Pr\u00e9-C\u00e9lestins. Le tissu urbain est plus l\u00e2che \nque dans la Vieille-Ville, agr\u00e9ment\u00e9 ponctuellement d'\u00e9difices de qualit\u00e9, t\u00e9moins du \nd\u00e9veloppement de la commune (demeures de ma\u00eetre le long de l'avenue des Balmes, \nbureau de poste pilote, etc.).\nLe faubourg est forme, autour du quartier des Gravelles, un tissu urbain de transition \nentre la ville historique et le mitage pavillonnaire qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 entre les Balmes \ndu Canal et l'ancien hameau Saint-Martin. Il comprend certains \u00e9difices qualitatifs et \ndes murs de clos, entre la Grande Rue de Miribel et l'impasse des Graves, murets en \npierre qui sont caract\u00e9ristiques de l'ancienne structure parcellaire.\nAu nord, sur les pentes de la C\u00f4ti\u00e8re, se sont d\u00e9velopp\u00e9s des zones pavillonnaires et \nimmeubles d\u2019habitation collectifs qui n\u00e9cessitent aujourd'hui une approche globale sur \nles abords du centre-bourg et la mise en valeur des vestiges des anciennes fortifications. \nPlus au nord, sur le plateau, les entr\u00e9es du hameau du Mas Rillier forment \u00e9galement \nun enjeu majeur d'identification et de continuit\u00e9 urbaine (le long des routes de Vancia \net de Rillieux, vers l'ouest, et des routes des \u00c9chets et de Tramoyes, vers le nord).\nLes secteurs S2 sont soumis \u00e0 des prescriptions dans le but d'assurer a minima une \ncoh\u00e9rence visuelle ou organisationnelle, dans le respect des traditions architecturales \net paysag\u00e8res locales (cl\u00f4tures, teintes, volumes et dispositions des constructions...).\nObjectifs communs aux secteurs S2\n - Assurer l\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re des constructions existantes et \u00e0 venir du fait de \nleur forte empreinte avec le secteur patrimonial et urbain majeur et de marquage \ndes entr\u00e9es de ville ;\n - Promouvoir des traitements et des limites (cl\u00f4tures) qualifiants pour l\u2019espace \npublic, notamment ceux qui se trouvent en entr\u00e9e de ville ;\n - Favoriser la couverture v\u00e9g\u00e9tale.\nOrientations r\u00e9glementaires de ces secteurs\n - Prescriptions sur les cl\u00f4tures et les voiries : aspect, rapport \u00e0 la topographie et \u00e0 \nl\u2019espace public, mise en valeur des espaces paysagers remarquables ; \n - Prescriptions d\u2019int\u00e9gration des dispositifs producteurs d\u2019\u00e9nergies renouvelables ;\n - Ces prescriptions r\u00e9glementaires s\u2019accompagnent de pr\u00e9conisations : int\u00e9gration \npaysag\u00e8re, insertion dans la pente, volumes simples, teintes, parements, etc.\nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nCaract\u00e9ristiques des secteurs du S.P.R.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n25\n4. 4. SECTEUR S3 : SECTEUR D'INT\u00c9R\u00caT PAYSAGER\nCaract\u00e9ris\u00e9 par sa topographie, par l\u2019emprise de l'ancien ch\u00e2teau de Miribel et de ses \nmurs d\u2019enceinte pr\u00e9serv\u00e9s, ce secteur est remarquable par l\u2019\u00e9crin paysager qu\u2019il peut \noffrir \u00e0 la ville historique et son patrimoine du XXe si\u00e8cle (Carillon et Madone).\nIl comprend des zones peu b\u00e2ties, \u00e0 forte pente (pr\u00e9servation en zone naturelle autour \ndes anciennes fortifications, du secteur de La Ville et, au-del\u00e0, jusqu'aux extr\u00e9mit\u00e9s \nouest et est du territoire communal). Le secteur comptent n\u00e9anmoins certaines zones \nr\u00e9cemment urbanis\u00e9es, concern\u00e9es par un mitage du territoire et un d\u00e9veloppement \npavillonnaire. Boisement, parcs, jardins et prairies donnent un aspect naturel \u00e0 \nl\u2019ensemble. Les murs de sout\u00e8nement, les all\u00e9es et promenades pi\u00e9tonnes \u00e0 flanc \nde coteau sont autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments significatifs de ce secteur dont les caract\u00e9ristiques \npaysag\u00e8res et perspectives remarquables doivent \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9es.\nObjectifs sp\u00e9cifiques \u00e0 ce secteur\n - Limiter tr\u00e8s fortement les nouvelles constructions, pr\u00e9server l\u2019\u00e9crin paysager que \nconstitue ce coteau. Par endroits, selon le niveau d\u2019urbanisation des lieux, des \nr\u00e9gimes d\u00e9rogatoires pourront autoriser certaines interventions architecturales, \nsous conditions (extensions mesur\u00e9es de b\u00e2timents pr\u00e9existants) ; \n - Conserver, r\u00e9v\u00e9ler et valoriser le patrimoine arch\u00e9ologique, g\u00e9ologique, \narchitectural ou paysager, dont la nature varie selon les lieux (fortifications, \ncheminements, murs traditionnels, escaliers, boisements et espaces d\u00e9gag\u00e9s, etc.) ;\n - Assurer la qualit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale des paysages et de la topographie ;\n - Entretenir et valoriser les cheminements permettant une d\u00e9couverte des sites et \noffrant des points de vue remarquables sur le territoire ;\n - Pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 des milieux ;\n - Mise en valeur du territoire et des ses qualit\u00e9s, pour en favoriser une lecture \nglobale. Des coupes et abattages pourront \u00eatre autoris\u00e9s, au cas par cas.\nOrientations r\u00e9glementaires de ce secteur\n - Limite de constructibilit\u00e9 du site : pas de b\u00e2timents autres que ceux n\u00e9cessaires \u00e0 \nl\u2019entretien du site ou extension mesur\u00e9es de l\u2019existant (dans les limites fix\u00e9es par le \nP.L.U.). Les installations de production d\u2019\u00e9nergies renouvelables seront interdites \nainsi que les cl\u00f4tures nouvelles autres que v\u00e9g\u00e9tales, doubl\u00e9es ou non d\u2019un grillage ; \n - Conservation et restauration selon des techniques traditionnelles des \u00e9difices \npatrimoniaux et autres structures paysag\u00e8res ;\n - Entretien et traitement favorisant la perm\u00e9abilit\u00e9 des voiries. \nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nCaract\u00e9ristiques des secteurs du S.P.R.\n\n26  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nD\u00c9LIMITATION ET SECTEURS DU S.P.R.\nCaract\u00e9ristiques des secteurs du S.P.R.\nPlace du\nmarch\u00e9\nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nVoie communale n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nV.C.n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nVoie communale n\u00b072 dite chemin des Fou\nRoute du Mas-Rillier (R.D. n\u00b071)\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b055 dite chemin de Grav\nVoie communale n\u00b059 Mont\u00e9e du Carret\n(V.C. n\u00b059)\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAncien chemin du Mas Rillier a Neyron\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nVoie communale n\u00b01u dite de La Lone\nRue Victor Hugo (V.C. n\u00b059)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de la Limite (V.C. n\u00b0100u)\n(V.C. n\u00b038u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nChemin du Plantier (V.C. n\u00b058)\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nRue de St Maurice (V.C  n\u00b057)\n(V.C. n\u00b035u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nR.D. n\u00b071A Embrt des Echets\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nAncien Chemin des Butieres\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nRue du Figuier (V.C. n\u00b056)\nChemin dit de Chez-Grand\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nImp. des \nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nChemin dit du Petit Cruy\nChemin dit du Petit Cruy\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nChemin de la Boquette\nRue Henri Deschamps\nChemin rural du Carret\nImpasse\nVoie communale n\u00b057\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nChemin de Margnolas\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nRue du Four \u00e0 chaux\nChemin du Chatelard\nle clos du Mas Rillier\nAllee des Barbaches\nChemin P\u00e8re Chadel\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nRoute de Tramoyes\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nPlace de \nla Pompe\nChemin des Aniers\nSabuet du Chemin\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nChemin du Coloup\nRue des Peupliers\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de halage\nChemin de la Lune\nChemin de halage\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nChemin de Ronde\nMont\u00e9e du Carret\nRoute de Rillieux\nRue des Acacias\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nCreux du Coloup\nimpasse Malpas\nImpasse du Puit\nAvenue du Parc\nrue Victor Hugo\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Paix\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue du Bugey\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b040u)\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(V.C. n\u00b022u)\nCruy Bonnet\nRue du Tour\n(R.D. n\u00b082)\n(V.C. n\u00b071)\n(V.C. n\u00b024)\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nChemin d'exploitation\nlotissement la vigne\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue des sources\n288 Chemin\nde Traverse\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nRue de la Traille\nRue des Boul\u00e9es\nChemin des Boul\u00e9es\nMont\u00e9e du Carret\nAub\u00e9pines\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nGendarmerie\nGymnase\nParking\nColl\u00e8ge\nEcoles\nStade\nStade\nEcole\nEcole\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nSUR  LES  FOURNIERES\nLES   RONZIERES-NORD\nTERRE   DE   LA   COUR\nLES  RONZIERES - SUD\nAUX  CHARBONNIERES\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nLES   GAMBADIERES\nSOUS    LE    BOURG\nLE     MAS     RILLIER\nEN     CHARVEYRON\nSOUS LES  BALMES\nVERS LE  CABANON\nLES   BRETELATTES\nLE   SABUET-OUEST\nDERRIERE LA GARE\nLE  FOUR  A  CHAUX\nAUX    FOURNIERES\nSOUS LE MOLLARD\nLES  GENEVRAYES\nTERRE   DU   PIEUX\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nPIERRE  BLANCHE\nGRANDES  RAYES\nFONTAINE  JACOB\nPIERRE BLANCHE\nSUR   LE   COLOU\nGRAND   CARRET\nLES  BARNELLES\nLA    PELLOTIERE\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nEN  TROIS  PRES\nPIERRE - GALIAT\nLE   CHATELARD\nGRAVIER  ISARD\nLE  CHATELARD\nNOYER  MORET\nSAINT - ROMAIN\nLES   BOULEES\nLA   PAVOTIERE\nLES     ARBRES\nCOTE  BOURSE\nAUX    COMBES\nSAINT - MARTIN\nSAINT - MARTIN\nLA   BOQUETTE\nLE   BROTTEAU\nLES TERREAUX\nPETIT  CARRET\nLES BUTIERES\nEN    PELLERA\nLES  GARINES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nLA  PLANCHE\nLA   CHAUME\nPAIN  PERDU\nCOUVALOUP\nPRE  BARRY\nLA    COMBE\nSaint-Romain\nLE  COLOUP\nLES  COTES\nFOMPIERRE\nLA  CHANAL\nLE    TREVE\nLE CHATEL\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLA  GRAVE\nLE BOURG\nPADELLES\nLA   GARE\nBENERES\nBELMONT\nLA   RATE\nLE  TOUR\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nMARBET\nLE  MAS\nCARRET\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nChemin\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\nCoquelicots\nPlace du\nmarch\u00e9\nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nVoie communale n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nV.C.n\u00b061 dite chemin de Margnolas\nVoie communale n\u00b072 dite chemin des Fou\nRoute du Mas-Rillier (R.D. n\u00b071)\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b055 dite chemin de Grav\nVoie communale n\u00b059 Mont\u00e9e du Carret\n(V.C. n\u00b059)\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAncien chemin du Mas Rillier a Neyron\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nVoie communale n\u00b01u dite de La Lone\nRue Victor Hugo (V.C. n\u00b059)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de la Limite (V.C. n\u00b0100u)\n(V.C. n\u00b038u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nChemin du Plantier (V.C. n\u00b058)\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nRue de St Maurice (V.C  n\u00b057)\n(V.C. n\u00b035u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nR.D. n\u00b071A Embrt des Echets\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nAncien Chemin des Butieres\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nRue du Figuier (V.C. n\u00b056)\nChemin dit de Chez-Grand\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nImp. des \nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nChemin dit du Petit Cruy\nChemin dit du Petit Cruy\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nChemin de la Boquette\nRue Henri Deschamps\nChemin rural du Carret\nImpasse\nVoie communale n\u00b057\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nChemin de Margnolas\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nRue du Four \u00e0 chaux\nChemin du Chatelard\nle clos du Mas Rillier\nAllee des Barbaches\nChemin P\u00e8re Chadel\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nRoute de Tramoyes\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nPlace de \nla Pompe\nChemin des Aniers\nSabuet du Chemin\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nChemin du Coloup\nRue des Peupliers\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de halage\nChemin de la Lune\nChemin de halage\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nChemin de Ronde\nMont\u00e9e du Carret\nRoute de Rillieux\nRue des Acacias\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nCreux du Coloup\nimpasse Malpas\nImpasse du Puit\nAvenue du Parc\nrue Victor Hugo\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Paix\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue du Bugey\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b040u)\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(V.C. n\u00b022u)\nCruy Bonnet\nRue du Tour\n(R.D. n\u00b082)\n(V.C. n\u00b071)\n(V.C. n\u00b024)\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nChemin d'exploitation\nlotissement la vigne\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue des sources\n288 Chemin\nde Traverse\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nRue de la Traille\nRue des Boul\u00e9es\nChemin des Boul\u00e9es\nMont\u00e9e du Carret\nAub\u00e9pines\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nGendarmerie\nGymnase\nParking\nColl\u00e8ge\nEcoles\nStade\nStade\nEcole\nEcole\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nSUR  LES  FOURNIERES\nLES   RONZIERES-NORD\nTERRE   DE   LA   COUR\nLES  RONZIERES - SUD\nAUX  CHARBONNIERES\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nLES   GAMBADIERES\nSOUS    LE    BOURG\nLE     MAS     RILLIER\nEN     CHARVEYRON\nSOUS LES  BALMES\nVERS LE  CABANON\nLES   BRETELATTES\nLE   SABUET-OUEST\nDERRIERE LA GARE\nLE  FOUR  A  CHAUX\nAUX    FOURNIERES\nSOUS LE MOLLARD\nLES  GENEVRAYES\nTERRE   DU   PIEUX\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nPIERRE  BLANCHE\nGRANDES  RAYES\nFONTAINE  JACOB\nPIERRE BLANCHE\nSUR   LE   COLOU\nGRAND   CARRET\nLES  BARNELLES\nLA    PELLOTIERE\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nEN  TROIS  PRES\nLE   CHATELARD\nGRAVIER  ISARD\nLE  CHATELARD\nNOYER  MORET\nSAINT - ROMAIN\nLES   BOULEES\nLA   PAVOTIERE\nLES     ARBRES\nCOTE  BOURSE\nAUX    COMBES\nSAINT - MARTIN\nSAINT - MARTIN\nLA   BOQUETTE\nLE   BROTTEAU\nLES TERREAUX\nPETIT  CARRET\nLES BUTIERES\nEN    PELLERA\nLES  GARINES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nLA  PLANCHE\nLA   CHAUME\nPAIN  PERDU\nCOUVALOUP\nPRE  BARRY\nLA    COMBE\nSaint-Romain\nLE  COLOUP\nLES  COTES\nFOMPIERRE\nLA  CHANAL\nLE    TREVE\nLE CHATEL\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLA  GRAVE\nLE BOURG\nPADELLES\nLA   GARE\nBENERES\nBELMONT\nLA   RATE\nLE  TOUR\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nMARBET\nLE  MAS\nCARRET\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nChemin\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\nCoquelicots\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP1\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP1 - PLAN DE REP\u00c9RAGE SECTEURS - [MAI 2019]\nECHELLE : 1/7500e\nS1 - Secteurs d'int\u00e9r\u00eat architectural et urbain\nS2 - Secteurs d'accompagnement\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nS3 - Secteur d'int\u00e9r\u00eat paysager\nS1.A - Miribel centre\nS1.B - Ch\u00e2teau - Madone - La Ville\nS1.C - Mas Rillier\nS1.D - Saint-Martin\nLEGENDE\n1/7500\u00b0\n60\n300m\n120\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nS1.A\nS1.B\nS1.C\nS1.D\nS2\nS2\nS2\nS2\nS2\nS3\nS3\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n27\n5. COMPATIBILIT\u00c9 DU \nP.V.A.P. AVEC LE P.A.D.D. DU \nP.L.U.\nL'obligation de coh\u00e9rence entre le Plan de Valorisation de l'Architecture et du \nPatrimoine et le Plan Local d'Urbanisme permet d'int\u00e9grer dans les deux documents \nleurs enjeux et orientations respectifs. \nLe P.V.A.P. se fonde ainsi sur les orientations du Projet d\u2019Am\u00e9nagement et de \nD\u00e9veloppement Durable (P.A.D.D.) port\u00e9 par la commune dans ses documents \nd\u2019urbanisme (P.L.U.), document ayant \u00e9galement nourri le Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence \nTerritoriale (S.Co.T.) du syndicat mixte Bugey C\u00f4ti\u00e8re Plaine de l\u2019Ain (Bu.Co.P.A.) et \nle Programme Local de l'Habitat (P.L.H.).\nLe P.A.D.D. du Plan Local d'Urbanisme constituera pour l'avenir le cadre de \nr\u00e9f\u00e9rence et le guide n\u00e9cessaire \u00e0 la conduite des op\u00e9rations d'am\u00e9nagement qui \nr\u00e9pondent aux besoins et aux enjeux de la commune. Il est la cl\u00e9 de vo\u00fbte du P.L.U. \nLe P.A.D.D. expose les orientations g\u00e9n\u00e9rales du projet de la commune, s'inscrivant \nparfaitement dans le respect des principes qui fondent le d\u00e9veloppement durable dans \nle domaine de l'urbanisme, \u00e0 savoir :\n - Le respect du principe d'\u00e9quilibre entre renouvellement urbain et d\u00e9veloppement \nurbain ma\u00eetrise, d'une part et la pr\u00e9servation des espaces naturels ou agricoles et \ndes paysages d'autre part ;\n - La diversit\u00e9 des fonctions urbaines et la mixit\u00e9 sociale, d'une part, en organisant \nles capacit\u00e9s de construction et de r\u00e9habilitation pour satisfaire, sans discrimination, \nles besoins pr\u00e9sents et futurs en mati\u00e8re d'habitat, d'activit\u00e9s et d'\u00e9quipements, et \nd'autre part en tenant compte en particulier de l'\u00e9quilibre entre emploi et habitat, \nainsi que des moyens de transport et de la gestion des eaux ;\n - L'utilisation \u00e9conome et \u00e9quilibr\u00e9e des espaces int\u00e9grant la ma\u00eetrise des besoins de \nd\u00e9placement et de la circulation automobile, la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 de l'air, de \nl'eau, du sol et du sous-sol, des \u00e9cosyst\u00e8mes, des espaces verts, des milieux, sites et \npaysages naturels et urbains, la r\u00e9duction des nuisances sonores, la sauvegarde des \nensembles urbains remarquables et du patrimoine b\u00e2ti, la pr\u00e9vention des risques \nnaturels pr\u00e9visibles, des risques technologiques, des pollutions et des nuisances de \ntoute nature.\nAu regard de l\u2019int\u00e9gration des dispositions de la loi E.N.E. (2010) et de la compatibilit\u00e9 \navec le S.Co.T., les objectifs poursuivis pour cette r\u00e9vision du P.L.U. portent sur \nl\u2019\u00e9laboration du projet d\u2019agglom\u00e9ration autour des axes suivants :\n - Contenir le d\u00e9veloppement de la ville et \u00e9viter l'\u00e9talement urbain ;\n - Favoriser la mixit\u00e9 des logements ;\n - Promouvoir une urbanisation et une architecture de qualit\u00e9 ;\n - Conforter la vocation \u00e9conomique et touristique de la commune ;\n - Pr\u00e9server et maintenir des espaces agricoles sur le territoire communal ;\n - Organiser les d\u00e9placements ;\n - Maintenir et conforter les activit\u00e9s commerciales, de service, d'\u00e9quipement ;\n - Enfin, r\u00e9pondre aux objectifs du P.L.U., en termes de logement et d'orientations.\nMais aussi :\n - Prot\u00e9ger et mettre en valeur les espaces naturels ;\n - Pr\u00e9server les espaces naturels de qualit\u00e9, notamment les massifs bois\u00e9s de la \ncommune qui constituent des corridors \u00e9cologiques majeurs ;\n - Prot\u00e9ger les trames bleues du territoire : cours d'eau et leurs abords, zones \nhumides, ressources ;\n - Pr\u00e9server et mettre en valeur le patrimoine vert ;\n - Prot\u00e9ger les ressources naturelles ;\n - Prot\u00e9ger les personnes et les biens contre les risques naturels et les nuisances.\nCOMPATIBILIT\u00c9 DU P.V.A.P. AVEC LE P.A.D.D. DU P.L.U.\n\n28  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nLe P.V.A.P. du S.P.R. de Miribel, s\u2019inscrit clairement et pr\u00e9cis\u00e9ment dans les orientations \ndu P.A.D.D. en fixant les objectifs suivants :\n - r\u00e9v\u00e9ler la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine Miribelan, en consid\u00e9rant l'ensemble des \npatrimoines en pr\u00e9sence (m\u00e9di\u00e9val, XVIIIe, XIXe et XXe si\u00e8cles) ; en identifiant \net prot\u00e9geant les \u00e9difices et \u00e9l\u00e9ments de second \u0153uvre les plus remarquables tout \nen adaptant le niveau de protection \u00e0 la qualit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments ; en identifiant et \nprot\u00e9geant les structures urbaines ou les \u00e9l\u00e9ments paysagers remarquables ;\n - int\u00e9grer les pr\u00e9occupations environnementales contemporaines, en permettant \nl'int\u00e9gration des dispositifs d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie et de production d'\u00e9nergies \nrenouvelables ; en encourageant le maintien et la reproduction des qualit\u00e9s \nurbaines de la commune et en favorisant l'emploi des mat\u00e9riaux locaux, durables \net recyclables ;\n - permettre les adaptations \u00e0 la vie contemporaine, en ad\u00e9quation avec la qualit\u00e9 \ndu b\u00e2ti existant, en pr\u00e9servant le patrimoine et en accompagnant qualitativement \nsa mutabilit\u00e9, en permettant l'adaptation et la mise aux normes des \u00e9quipements \npublics, en permettant l'am\u00e9lioration thermique des immeubles anciens ;\n - promouvoir la qualit\u00e9 architecturale, urbaine et paysag\u00e8re au travers des projets, \nen inscrivant l'architecture contemporaine sur le site, en promouvant la qualit\u00e9 de \nl'espace public, en consid\u00e9rant l'\u00e9chelle du petit et du grand paysage.\nCOMPATIBILIT\u00c9 DU P.V.A.P. AVEC LE P.A.D.D. DU P.L.U.\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n29\n6. ORIENTATIONS \nET ORGANISATION \nR\u00c9GLEMENTAIRES\n6. 1. SYNTH\u00c8SE DES ORIENTATIONS R\u00c9GLEMENTAIRES \nVolet patrimonial \nLe patrimoine architectural\n - Identification et prescriptions de conservation des \u00e9difices remarquables et \nimmeubles d'int\u00e9r\u00eat local, pr\u00e9conisations de restauration ou de r\u00e9habilitation \n(toitures, fa\u00e7ades, parements, percements, menuiseries, etc.) ;\n - Identification et prescriptions de conservation d'\u00e9l\u00e9ments de second \u0153uvre ou \nde petits \u00e9l\u00e9ments ponctuels \u00e0 fort caract\u00e8re patrimonial : vantaux de portes et \nfen\u00eatres, ferronneries, portes, portails, fontaines, bancs, croix et calvaires ;\n - Pr\u00e9conisation pour les constructions nouvelles : insertions dans le tissu urbain \net le rapport \u00e0 l'espace public, volumes simples, teintes et parements, proportions \ndes percements, volumes annexes, cabanes, appentis, insertion dans la pente, etc ;\n - Prescriptions d'accompagnement des \u00e9ventuelles installations de dispositifs de \nproduction d'\u00e9nergie renouvelables ;\n - Inconstructibilit\u00e9 de certains espaces en lien avec des enjeux de valorisation ;\n - Restrictions d'usage pour certains mat\u00e9riaux non durables, non recyclables \n(P.V.C., etc.).\nLe patrimoine urbain\n - Identification et protection des \u00e9l\u00e9ments urbains les plus remarquables : places, \nparcs, jardins, ordonnancements arbor\u00e9s, arbres remarquables isol\u00e9s ;\n - Conservation et promotion des \u00e9l\u00e9ments paysagers traditionnels : murs et murets, \n\u00e9difices et structures en lien avec la fabrication du paysage naturel ou urbain, \nnotamment dans les faubourgs (S2) ou secteurs paysagers (S3). Prescriptions de \npr\u00e9servation et mise en valeur (aspect, rapport \u00e0 l'espace public, dimensions, etc.) ;\n - Pr\u00e9conisations pour les plantations : haies, essences d'arbres, selon les diff\u00e9rents \nespaces urbains (S1, S2, etc.) ;\n - Prescriptions et conservation de la trame viaire traditionnelle ;\n - Prescriptions sur les espaces urbains, afin de favoriser des traitements moins \nroutiers, \u00e0 l'aide de mat\u00e9riaux et mises en \u0153uvre traditionnels ;\n - Promotion d'un urbanisme compact, mitoyen, dense, respectueux des \ncaract\u00e9ristiques urbaines g\u00e9n\u00e9rales traditionnelles et \u00e9conome en \u00e9nergie.\nLe patrimoine paysager\n - Conforter les zones d'inconstructibilit\u00e9 d\u00e9finies par le P.L.U. et pr\u00e9coniser le \nmaintien de certains espaces paysagers non-b\u00e2tis, hors ouvrages n\u00e9cessaires \u00e0 la \nvalorisation du site (sous r\u00e9serve d'int\u00e9gration paysag\u00e8re) ;\n - Conserver et promouvoir les \u00e9l\u00e9ments paysagers traditionnels : murs et murets, \n\u00e9difices et structures en lien avec la fabrication du paysage naturel ou urbain ;\n - Accompagner les renouvellements et \u00e9volutions du paysage, en maintenant \nles trames vertes, parcs d'agr\u00e9ment, jardins, en limitant la construction dans ces \nespaces sp\u00e9cifiques ;\n - Accompagner les \u00e9volutions du paysage en fonction des caract\u00e9ristiques du sol, \ndes conditions climatiques et des \u00ab c\u00f4nes de vue \u00bb paysagers ou urbains ;\n - Conserver et entretenir les haies, jardins et v\u00e9g\u00e9tation li\u00e9e \u00e0 la topographie ;\n - Retrouver et entretenir les cheminements anciens ou existants, afin de permettre \nune d\u00e9couverte du site et des points de vue remarquables ;\n - Valoriser les points de vue remarquables, et les identifier pr\u00e9cis\u00e9ment ;\n - Conserver et r\u00e9v\u00e9ler le patrimoine hydraulique, agricole, g\u00e9ologique et \narch\u00e9ologique : murs de clos, fontaines, puits, vestiges de fortifications, etc.\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nSynth\u00e8se des orientations r\u00e9glementaires\n\n30  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nVolet environnemental \nTrame bleue et ressources en eau\n - Pr\u00e9servation des cours d'eau, gage d'une bonne biodiversit\u00e9, en accord avec les \ndispositifs de protection de l'environnement sur la commune (Z.N.I.E.F.F.) ;\n - Valorisation des petits patrimoines li\u00e9s \u00e0 l'eau.\nTrame verte et biodiversit\u00e9\n - Pr\u00e9servation et am\u00e9lioration de l'attractivit\u00e9 environnementale et paysag\u00e8re :\n - en maintenant les espaces ouverts ;\n - en conservant la lisibilit\u00e9 des formes du relief ;\n - en pr\u00e9servant la biodiversit\u00e9 ;\n - en ma\u00eetrisant l'urbanisation et l'artificialisation des territoires ;\n - en valorisant le patrimoine paysager ;\n - en att\u00e9nuant la constructibilit\u00e9 des espaces paysagers ;\n - Prescriptions de pr\u00e9servation des structures v\u00e9g\u00e9tales existantes : haies, arbres \nisol\u00e9s, alignements et gabarits, du fait de leur vocation paysag\u00e8re affirm\u00e9e ;\n - Accompagnement des transformations paysag\u00e8res en cours ;\n - Limitation de l'urbanisation diffuse et l'\u00e9talement urbain, tout en pr\u00e9servant et \nvalorisant les \u00ab coul\u00e9es vertes \u00bb permettant \u00e0 la faune de se d\u00e9placer, m\u00eame en \ncontexte semi-urbain ;\n - Pr\u00e9servation de la lisibilit\u00e9 des structures paysag\u00e8res, et notamment la silhouette \ndu centre-ville, au sein d'un paysage naturel servant d'\u00e9crin.\nB\u00e2ti et \u00e9nergies : l'am\u00e9lioration thermique\n - Promotion d'un urbanisme compact, mitoyen, dense, respectueux des \ncaract\u00e9ristiques urbaines g\u00e9n\u00e9rales et \u00e9conome en \u00e9nergie ;\n - Favoriser l'adaptation du b\u00e2ti aux attentes de la vie contemporaine, en \naccompagnant les r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques ;\n - Valorisation des r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques respectueuses des qualit\u00e9s du patrimoine \nb\u00e2ti ;\n - Restrictions sur l'usage de mat\u00e9riaux \u00e9nergivores (P.V.C. notamment).\nB\u00e2ti et \u00e9nergies : les \u00e9nergies renouvelables\n - Prescriptions d'accompagnement des \u00e9ventuelles installations de dispositifs de \nproduction d'\u00e9nergie renouvelables ;\n - Interdiction sectoris\u00e9e, totale ou partielle, de certains dispositifs de production \n\u00e9nerg\u00e9tique, en raison d'une mauvaise int\u00e9gration paysag\u00e8re, ou d'un faible \nrendement de ces dispositifs.\n6. 2. ORGANISATION DU R\u00c8GLEMENT \nLe r\u00e8glement se divise en deux chapitres principaux :\n - Dispositions relatives au paysage, espace urbain et espaces ext\u00e9rieurs ;\n - Dispositions relatives aux constructions (existantes et \u00e0 venir).\nLes prescriptions concernent :\n - Le paysage, l'espace urbain et les espaces ext\u00e9rieurs ;\n - Les immeubles existants (volum\u00e9trie, implantation, toitures, fa\u00e7ades, couleurs et \nmat\u00e9riaux) ;\n - Les nouvelles constructions.\nCes prescriptions seront assorties de recommandations, compl\u00e9tant le propos de \nconseils et mises en applications potentielles, afin d\u2019\u00eatre le plus p\u00e9dagogique possible.\nCes recommandations pourront \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es dans le corps du r\u00e8glement, par des \nparagraphes en retrait et en italique, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s du sigle \u00ab R \u00bb: elles d\u00e9velopperont la \nr\u00e8gle en la compl\u00e9tant pour une meilleure compr\u00e9hension aussi bien par les deman-\ndeurs que par les services instructeurs ; elles seront une invitation \u00e0 aller plus loin, \n\u00e0 faire mieux que la prescription qui est \u00e9dict\u00e9e.\nPour chaque disposition, les en-t\u00eates des articles indiqueront les \u00e9l\u00e9ments ou cat\u00e9gories \nde constructions concern\u00e9es (constructions existantes ou nouvelles, \u00e9ventuellement \nimmeubles de cat\u00e9gorie patrimoniale). \n\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur du Site Patrimonial Remarquable ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments \nfaisant l\u2019objet de mesures de conservation et de valorisation individuelles. Ce sont :\n - des immeubles b\u00e2tis (remarquables ou d'int\u00e9r\u00eat local) ;\n - des structures urbaines et paysag\u00e8res : parcs ou jardins de pleine terre, espaces \nlibres \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale, espaces publics \u00e0 dominante min\u00e9rale, arbres \nremarquables, s\u00e9quences urbaines et front b\u00e2ti continu \u00e0 pr\u00e9server ;\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nSynth\u00e8se des orientations r\u00e9glementaires\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n31\n - des \u00e9l\u00e9ments ponctuels remarquables ou exceptionnels : puits, fontaines, bancs, \nportes, portails, cl\u00f4tures, ferronneries, etc. \nLes immeubles b\u00e2tis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9partis en diff\u00e9rentes cat\u00e9gories :\nCat\u00e9gorie 1 : Immeubles remarquables\nConcerne les immeubles remarquables par leur histoire, leur architecture ou leur d\u00e9cor, \net repr\u00e9sentatifs d\u2019une \u00e9poque ou d\u2019une technique, valorisant les ensembles urbains ou \npaysagers. La qualit\u00e9 de quelques \u00e9l\u00e9ments ou de la totalit\u00e9 des immeubles n\u00e9cessite \nune attention particuli\u00e8re lors de travaux les affectant. \nCes \u00e9difices sont \u00e0 conserver. Leur d\u00e9molition totale est interdite. \nCat\u00e9gorie 2 : Immeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nConcerne les immeubles r\u00e9pondant \u00e0 une typologie particuli\u00e8re des diff\u00e9rentes structures \nurbaines, caract\u00e9ristiques de Miribel : b\u00e2timents d\u2019alignement de Miribel centre, \nfermes et communs du Mas Rillier, \u00e9difices industriels, etc.. La valeur patrimoniale \nde ces immeubles r\u00e9side dans la coh\u00e9rence de la structure urbaine, l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des \ngroupements et des masses b\u00e2ties, la qualit\u00e9 et les caract\u00e9ristiques des mat\u00e9riaux. Ils \nconstituent bien souvent l\u2019\u00e9crin des \u00e9l\u00e9ments majeurs et remarquables, \u00e0 ce titre leur \nconservation est parfois aussi importante que les \u00e9l\u00e9ments qu\u2019ils encadrent. \nCes \u00e9difices ont vocation \u00e0 \u00eatre conserv\u00e9s et r\u00e9habilit\u00e9s. Cependant leur d\u00e9molition, \ntotale ou partielle pourra \u00eatre accord\u00e9e, sous r\u00e9serve d\u2019un projet d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \nvisant \u00e0 recomposer un espace public, ou d\u2019une reconstruction de gabarits similaires \nou de gabarits ne remettant pas en cause la lecture d\u2019ensemble des bourgs et faubourgs.\nCat\u00e9gorie 3 : Autres immeubles\nConcerne les immeubles non rep\u00e9r\u00e9s comme remarquables ou d\u2019int\u00e9r\u00eat local, mais \nsitu\u00e9s dans les secteurs du S.P.R. Ils constituent la cat\u00e9gorie \u00ab autres immeubles \u00bb.\nIls participent \u00e0 la qualit\u00e9 du paysage urbain et sont soumis aux prescriptions \ng\u00e9n\u00e9rales. Ils pourront \u00eatre d\u00e9molis ou remplac\u00e9s sauf si la d\u00e9molition entraine une \nalt\u00e9ration notoire de l\u2019espace public ou du front b\u00e2ti. Dans le cas d\u2019une d\u00e9molition \nsans remplacement, un mur de cl\u00f4ture sur l\u2019alignement pourra \u00eatre impos\u00e9 afin de \nreconstituer un front b\u00e2ti.\nPar ailleurs, une \u00ab construction neuve \u00bb, lorsqu\u2019elle est achev\u00e9e, est automatiquement \nint\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la cat\u00e9gorie \u00ab autres immeubles \u00bb et en cons\u00e9quence soumise aux prescriptions \ncorrespondantes \u00e0 cette cat\u00e9gorie.\nParcs, espaces \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale et espaces publics \u00e0 dominante min\u00e9rale \nremarquables\nCe sont les espaces et \u00e9l\u00e9ments paysagers qui pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat remarquable \nintrins\u00e8que ou qui sont indispensables \u00e0 la mise en valeur des sites, espaces ou \u00e9l\u00e9ments \narchitecturaux. Ces espaces seront pr\u00e9serv\u00e9s de toute nouvelle construction.\nOrdonnancements arbor\u00e9s remarquables\nLes ordonnancements remarquables concernent des principes de plantation (alignements \nd\u2019arbres plant\u00e9s, carr\u00e9s, en quinconce, etc.) d'arbres situ\u00e9s sur des espaces publics \n(boulevards, places). Ces principes de plantation et d\u2019alignements seront \u00e0 pr\u00e9server.\nArbres remarquables\nLes arbres remarquables sont des arbres qui par leur port, emplacement, orientation, \ns'av\u00e8rent particuli\u00e8rement am\u00e8nes. Ils sont \u00e0 conserver, sauf si l'\u00e2ge ou l'\u00e9tat sanitaire \ndu sujet ne le permettent pas. Ils seront alors remplac\u00e9s par un arbre ayant la m\u00eame \nenvergure \u00e0 l'\u00e2ge adulte, en lieu et place, sauf projet de r\u00e9am\u00e9nagement global.\nEnfin, divers \u00e9l\u00e9ments architecturaux ou urbains \u00ab ponctuels \u00bb ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s et \npourront faire l\u2019objet de prescriptions particuli\u00e8res :\n - Puits, fontaines, lavoirs et petit patrimoine hydraulique ;\n - Croix et calvaires ;\n - Ferronneries (grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises) ;\n - Portails ;\n - Porches et passages couverts ;\n - Vantaux de portes et de fen\u00eatres ;\n - Mobilier urbain, bancs en pierre ;\n - D\u00e9cors peints (fresques, trompe-l\u2019\u0153il).\nC\u2019est au regard de l\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial, des enjeux patrimoniaux et environnementaux, \ndes conditions d\u2019application, que le \u00ab curseur \u00bb pourra \u00eatre fix\u00e9 dans les diff\u00e9rentes \nprescriptions entre conservation maximale (restauration), r\u00e9habilitation, adaptation... \nLe r\u00e8glement est le fruit de la d\u00e9marche d\u2019\u00e9laboration concert\u00e9e, pragmatique, entre \nles services des collectivit\u00e9s (Commune de Miribel, Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau ), services de l\u2019\u00c9tat (Unit\u00e9 D\u00e9partementale de l'Architecture et \ndu Patrimoine de l'Ain), habitants, associations et personnes qualifi\u00e9es, composant la \nCommission Locale.\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nOrganisation du r\u00e8glement \n\n32  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nPlace du\nmarch\u00e9\nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nRoute du Mas-Rillier (R.D. n\u00b071)\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b055 dite chemin de Grav\nVoie communale n\u00b059 Mont\u00e9e du Carret\n(V.C. n\u00b059)\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nRue Victor Hugo (V.C. n\u00b059)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de la Limite (V.C. n\u00b0100u)\n(V.C. n\u00b038u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nRue de St Maurice (V.C  n\u00b057)\n(V.C. n\u00b035u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nAncien Chemin des Butieres\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nRue du Figuier (V.C. n\u00b056)\nChemin dit de Chez-Grand\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nImp. des \nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nChemin dit du Petit Cruy\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nRue Henri Deschamps\nChemin rural du Carret\nImpasse\nVoie communale n\u00b057\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nChemin de Margnolas\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nRue du Four \u00e0 chaux\nChemin du Chatelard\nle clos du Mas Rillier\nAllee des Barbaches\nChemin P\u00e8re Chadel\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nRoute de Tramoyes\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nPlace de \nla Pompe\nSabuet du Chemin\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nChemin du Coloup\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de halage\nChemin de la Lune\nChemin de halage\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nChemin de Ronde\nMont\u00e9e du Carret\nRoute de Rillieux\nRue des Acacias\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nCreux du Coloup\nimpasse Malpas\nImpasse du Puit\nAvenue du Parc\nrue Victor Hugo\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Paix\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b040u)\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(V.C. n\u00b022u)\nCruy Bonnet\nRue du Tour\n(R.D. n\u00b082)\n(V.C. n\u00b071)\n(V.C. n\u00b024)\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue des sources\nde Traverse\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nRue de la Traille\nRue des Boul\u00e9es\nChemin des Boul\u00e9es\nMont\u00e9e du Carret\nAub\u00e9pines\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nGendarmerie\nGymnase\nParking\nColl\u00e8ge\nEcoles\nStade\nStade\nEcole\nEcole\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nTERRE   DE   LA   COUR\nAUX  CHARBONNIERES\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nSOUS    LE    BOURG\nLE     MAS     RILLIER\nSOUS LES  BALMES\nVERS LE  CABANON\nLES   BRETELATTES\nDERRIERE LA GARE\nLE  FOUR  A  CHAUX\nSOUS LE MOLLARD\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nFONTAINE  JACOB\nSUR   LE   COLOU\nGRAND   CARRET\nLES  BARNELLES\nLA    PELLOTIERE\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nEN  TROIS  PRES\nLE   CHATELARD\nLE  CHATELARD\nSAINT - ROMAIN\nLA   PAVOTIERE\nSAINT - MARTIN\nSAINT - MARTIN\nLA   BOQUETTE\nLE   BROTTEAU\nLES TERREAUX\nPETIT  CARRET\nLES BUTIERES\nEN    PELLERA\nLES  GARINES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nCOUVALOUP\nPRE  BARRY\nSaint-Romain\nLE  COLOUP\nLES  COTES\nFOMPIERRE\nLA  CHANAL\nLE    TREVE\nLE CHATEL\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLA  GRAVE\nLE BOURG\nPADELLES\nLA   GARE\nBENERES\nBELMONT\nLA   RATE\nLE  TOUR\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nMARBET\nLE  MAS\nCARRET\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nChemin\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\nCoquelicots\nLEGENDE\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP2\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP2 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nECHELLE : 1/6000e\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\n0\n240m\n1/6000\u00b0\n48\n96\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nOrganisation du r\u00e8glement \nPlace du\nmarch\u00e9\nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nRoute du Mas-Rillier (R.D. n\u00b071)\nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nVoie communale n\u00b055 dite chemin de Grav\nVoie communale n\u00b059 Mont\u00e9e du Carret\n(V.C. n\u00b059)\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nChemin des Pr\u00e9s C\u00e9lestins (V.C. n\u00b018u)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nRue Victor Hugo (V.C. n\u00b059)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de la Limite (V.C. n\u00b0100u)\n(V.C. n\u00b038u)\nPassage\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nRue Henri Grobon (V.C. n\u00b019u)\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nRue de St Maurice (V.C  n\u00b057)\n(V.C. n\u00b035u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nAncien Chemin des Butieres\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nRue des Dards (V.C. n\u00b016u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nRue du Figuier (V.C. n\u00b056)\nChemin dit de Chez-Grand\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin sous les Balmes\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nImp. des \nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nChemin dit du Petit Cruy\nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nRue de l'Ancienne Cure\nPassage des Gravelles\nRue Henri Deschamps\nChemin rural du Carret\nImpasse\nVoie communale n\u00b057\nPassage des Butieres\nRue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nPassage des Buti\u00e8res\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nChemin de Margnolas\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nRue du Four \u00e0 chaux\nChemin du Chatelard\nle clos du Mas Rillier\nAllee des Barbaches\nChemin P\u00e8re Chadel\nImpasse des\nImpasse de la Forge\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin de desserte\nChemin de desserte\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nAvenue des Balmes\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nPlace Henri \nGrobon\nRoute de Tramoyes\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nPlace de \nla Pompe\nSabuet du Chemin\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nChemin du Coloup\nPassage du Lavoir\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de halage\nChemin de la Lune\nChemin de halage\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nChemin de Ronde\nMont\u00e9e du Carret\nRoute de Rillieux\nRue des Acacias\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nRue des Garines\nPassage Paravis\nCreux du Coloup\nimpasse Malpas\nImpasse du Puit\nAvenue du Parc\nrue Victor Hugo\nPlace\nPublique\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Paix\nRue de la Ville\nRue du Rivage\nCh. du Coloup\nRue du Rh\u00f4ne\nCh. du Coloup\nRue des Pres\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b040u)\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(V.C. n\u00b022u)\nCruy Bonnet\nRue du Tour\n(R.D. n\u00b082)\n(V.C. n\u00b071)\n(V.C. n\u00b024)\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nHameau des pierres blanches\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue des sources\nde Traverse\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nGraves\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nPierre Blanche\nla \nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nRue de la Traille\nRue des Boul\u00e9es\nChemin des Boul\u00e9es\nMont\u00e9e du Carret\nAub\u00e9pines\nSquare\nLucien Agniel\nVierge du\nMas Rillier\nEcole  Maternelle\nGendarmerie\nGymnase\nParking\nColl\u00e8ge\nEcoles\nStade\nStade\nEcole\nEcole\nEcole\nLES   PRES   CELESTINS\nTERRE   DE   LA   COUR\nAUX  CHARBONNIERES\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nSOUS    LE    BOURG\nLE     MAS     RILLIER\nSOUS LES  BALMES\nVERS LE  CABANON\nLES   BRETELATTES\nDERRIERE LA GARE\nLE  FOUR  A  CHAUX\nSOUS LE MOLLARD\nLES   BARBACHES\nLES   VERCHERES\nLES   BARBACHES\nFONTAINE  JACOB\nSUR   LE   COLOU\nGRAND   CARRET\nLES  BARNELLES\nLA    PELLOTIERE\nLES  BARNELLES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nEN  TROIS  PRES\nLE   CHATELARD\nLE  CHATELARD\nSAINT - ROMAIN\nLA   PAVOTIERE\nSAINT - MARTIN\nSAINT - MARTIN\nLA   BOQUETTE\nLE   BROTTEAU\nLES TERREAUX\nPETIT  CARRET\nLES BUTIERES\nEN    PELLERA\nLES  GARINES\nLA   TUILLIERE\nLA PERRIERE\nCOUVALOUP\nPRE  BARRY\nSaint-Romain\nLE  COLOUP\nLES  COTES\nFOMPIERRE\nLA  CHANAL\nLE    TREVE\nLE CHATEL\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLA  GRAVE\nLE BOURG\nPADELLES\nLA   GARE\nBENERES\nBELMONT\nLA   RATE\nLE  TOUR\nLE  TOUX\nPECOUD\nLA VILLE\nMARBET\nLE  MAS\nCARRET\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nH\u00f4tel\nde Ville\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nRue Jean Moulin\nRue Jacques Dumesnil\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nChemin\nPlace Jean\nPlaisant\nAncien chemin des Balmes\nCoquelicots\nLEGENDE\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP2\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP2 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nECHELLE : 1/6000e\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\n0\n240m\n1/6000\u00b0\n48\n96\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n33\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nOrganisation du r\u00e8glement \nRoute des Echets (R.D. n\u00b071A)\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nRoute de Vancia (R.D. n\u00b071i)\nChemin des Boul\u00e9es (V.C. n\u00b038)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nChemin de Lazare (V.C. n\u00b063)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nRuette du Talon (V.C. n\u00b039u)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nRue de l'Ancienne Cure\nChemin de Margnolas\nle clos du Mas Rillier\nChemin P\u00e8re Chadel\nChemin de desserte\nde desserte\nChemin de desserte\nPlace du\nMas Rillier\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de\nChemin de Bournois\nRoute de Tramoyes\nPlace de \nla Pompe\nChemin du Coloup\nRoute de Rillieux\nCreux du Coloup\nImpasse du Puit\nRue de Pellera\nRue de Pellera\nRue de la Ville\nCh. du Coloup\nCh. du Coloup\nBelmont (V.C. n\u00b039u)\n(R.D. n\u00b082)\nLotissement les Granges\nLes R\u00e9sidences du Mas\nClos des Gambadi\u00e8res\nLe clos du Prieur\u00e9\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nVierge du\nMas Rillier\nEcole\nEcole\nTERRE   DE   LA   COUR\nAUX  CHARBONNIERES\nLE     MAS     RILLIER\nEN    PELLERA\nLA PERRIERE\nLE  COLOUP\nLE CHATEL\nLA VILLE\nLAZARD\nPoterne\nCarillon\nChemin\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.g\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nECHELLE : 1/2500e\n20\n100m\n40\n0\n1/2500\u00b0\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPLAN MIRIBEL - MAS RILLIER\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nImp. des \nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nPassage des Gravelles\nRue Henri Deschamps\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nAllee des Barbaches\nChemin de desserte\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nRue des Gravelles\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nrue Victor Hugo\nRue du Mollard\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue du Tour\n(V.C. n\u00b024)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nAub\u00e9pines\nGendarmerie\nGymnase\nColl\u00e8ge\nStade\nEcole\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nLES   BRETELATTES\nLES   BARBACHES\nLES   BARBACHES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nLA   PAVOTIERE\nSAINT - MARTIN\nLES  GARINES\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLE  TOUR\nPECOUD\nLE  MAS\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nCoquelicots\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.e\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\nECHELLE : 1/2000e\n80m\n1/2000\u00b0\n16\n32\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPLAN MIRIBEL - ST MARTIN\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nAvenue de Saint-Maurice (V.C. n\u00b057)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nchemin du Milieu (V.C. n\u00b060)\nRue du Coteau\nImpasse du Pied de Vigne\nRue du Tr\u00eave (V.C. n\u00b024u)\nImp. des \nImpasse des Charmilles\nImpasse des Charmilles\nPassage des Gravelles\nRue Henri Deschamps\nPlace de\nSaint-Martin\nRue de Saint-Maurice\nAllee des Barbaches\nChemin de desserte\nimpasse chambidol\nImpasse des Berlies\nimp. des\nRue des Gravelles\nAll\u00e9e des Garines\nChemin de Ronde\nImp. des Bleuets\nRue des Garines\nRue des Garines\nrue Victor Hugo\nRue du Mollard\nAll\u00e9e P\u00e9coud\nRue du Tour\n(V.C. n\u00b024)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nRue du Coteau (V.C. n\u00b029u)\nAub\u00e9pines\nGendarmerie\nGymnase\nColl\u00e8ge\nStade\nEcole\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nLES   BRETELATTES\nLES   BARBACHES\nLES   BARBACHES\nLES  GRAVELLES\nLES  GRAVELLES\nLA   PAVOTIERE\nSAINT - MARTIN\nLES  GARINES\nFOURCHAT\nFOURCHAT\nLE  TOUR\nPECOUD\nLE  MAS\nRue de la Pavoti\u00e8re (V.C. n\u00b026u)\nCoquelicots\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.e\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\nECHELLE : 1/2000e\n80m\n1/2000\u00b0\n16\n32\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPLAN MIRIBEL - ST MARTIN\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\n\n34  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\nORIENTATIONS ET ORGANISATION R\u00c9GLEMENTAIRES\nOrganisation du r\u00e8glement \nVoie communale n\u00b054 dite chemin des Bro\nImpasse en trois Pr\u00e9s (Chemin de desserte)\nChemin de la Tuilli\u00e8re (V.C. n\u00b015u)\nChemin de La Chanal (V.C. n\u00b017u)\nPassage\nRue de la Boquette (V.C. n\u00b014u)\nRue de la Chanal (V.C. n\u00b017u)\nChemin de l'Ile (V.C. n\u00b013u)\nRue du G\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nChemin de la Boquette\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nImpasse de la Forge\nimpasse de la Gr\u00e8ve\nAvenue des Balmes\nPlace Henri \nGrobon\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nPassage du Lavoir\nChemin de halage\nPassage Paravis\nAvenue du Parc\nPlace\nPublique\nImpasse du Muguet\nRue des Pres\nLE RHONE ( FLEUVE ) ( Canal de Miribel )\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nSt Romain \n(V.C. n\u00b025u)\nSquare\nLucien Agniel\nEcole  Maternelle\nParking\nEcoles\nStade\nLES   PRES   CELESTINS\nLA   BOQUETTE\nSaint-Romain\nLA   RATE\nH\u00f4tel\nde Ville\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nimp. de Charmilleux\nImpasse des Grillons\nPassage Paravis\nCours Grobon\nLE  BAS  DE  MIRIBEL\nimp. des Lilas\nimp. de la Vo\u00fbte\nPlace Jean\nPlaisant\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.a\nMAI\n2019\nPLAN MIRIBEL - OUEST\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\nECHELLE : 1/2000e\n80m\n1/2000\u00b0\n16\n32\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPlace du\nmarch\u00e9\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nRue de Saint-Martin (V.C. n\u00b023u)\nAvenue de la Gare (V.C. n\u00b071)\nRue Joseph Carre (R.D. n\u00b071)\nRue des Ecoles (V.C. n\u00b028u)\nImpasse du Pied de Vigne\nChemin sous les Balmes\nAll\u00e9e Pierre Perret\nImpasse des Hirondelles\nPassage des Gravelles\nRue de l'H\u00f4tel de Ville\nImpasse des\nAvenue des Balmes\nimpasse chambidol\nimp. des p\u00eacheurs\nMont\u00e9e de la Gare\nImpasse du Centre\nimp. de \nRue des Gravelles\nRue de la Perri\u00e8re\nChemin de Ronde\nPassage Paravis\nimpasse Malpas\nPlace\nPublique\nRue du Mollard\nRue de la Gare\nImpasse du Muguet\nRue du Rivage\nRue du Rh\u00f4ne\nPlace  de  la  R\u00e9publique\nV.C n\u00b070 dite Chemin de sous le Mollard\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nGraves\nPierre Blanche\nla \nRue de la Traille\nEcole  Maternelle\nLE  HAUT  DE  MIRIBEL\nSOUS    LE    BOURG\nSOUS LES  BALMES\nDERRIERE LA GARE\nLES   VERCHERES\nLES  GRAVELLES\nLA   TUILLIERE\nLA   GARE\nPECOUD\nH\u00f4tel\nde Ville\nGrande Rue (R.N. n\u00b084 de Lyon \u00e0 Gen\u00e8ve)\nLE  CENTRE  DE  MIRIBEL\nImp. Charpennes\nImp. des Fourni\u00e8res\nImp. du Relais\nMaison\nBon\nS\u00e9jour\nPassage Paravis\nAncien chemin des Balmes\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.c\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\nECHELLE : 1/2000e\n80m\n1/2000\u00b0\n16\n32\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPLAN MIRIBEL - EST\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\nRoute d\u00e9partementale n\u00b071a\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nMont\u00e9e Neuve (Route D\u00e9partementale n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031\nMont\u00e9e de la Grande Perri\u00e8re (V.C. n\u00b031)\nAvenue Josephine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nAvenue Jos\u00e9phine Guillon (V.C. n\u00b021u)\nRue de Margnolas (V.C. n\u00b0 37 u)\nV.C. n\u00b060 dite Chemin du Milieu\nAncienne ruette des Barbaches\nRue des Terreaux (V.C. n\u00b032u)\nAncien Chemin des Butieres\nRue du Bourg (V.C. n\u00b020u)\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nMont\u00e9e de la Vieille C\u00f4te\nRue de l'Ancienne Cure\nImpasse\nPassage des Butieres\nPassage des Buti\u00e8res\nle clos du Mas Rillier\nde desserte\nRue   Henri  Grobon\nChemin du Ch\u00e2teau\nChemin de Bournois\nPlace de \nla Pompe\nChemin du Coloup\nRue de la Perri\u00e8re\nRue des Acacias\nCreux du Coloup\nRue du Charret\nRue du Charret\nRue de la Ville\nCh. du Coloup\nCh. du Coloup\nRue des Barnelles\n(V.C. n\u00b022u)\n(V.C. n\u00b022u)\nPlace  de  la  R\u00e9publique\ndu\nCampanile\nMont\u00e9e Neuve (R.D. n\u00b071)\nRue de l'Ancienne Mont\u00e9e\nVierge du\nMas Rillier\nLES   VERCHERES\nLES  BARNELLES\nLES  BARNELLES\nLES TERREAUX\nLA PERRIERE\nLE  COLOUP\nLE CHATEL\nLE BOURG\nLE  TOUX\nLA VILLE\nPoterne\nCarillon\nChemin\n[01] - [AIN] - [MIRIBEL]\nP3.d\nMAI\n2019\nSITE PATRIMONIAL REMARQUABLE\nP3 - PLAN DE REP\u00c9RAGE PATRIMONIAL - [MAI 2019]\nLEGENDE\nMurs et sout\u00e8nements remarquables\nMurs et sout\u00e8nements majeurs\nImmeubles remarquables\nImmeubles d'int\u00e9r\u00eat local\nS\u00e9quence urbaine, front b\u00e2ti continu\nCroix, calvaires, statuaire\nFerronneries, grilles, cl\u00f4tures, verri\u00e8res, marquises\nPuits, fontaines, lavoirs, petit patrimoine hydraulique\nVantaux de portes et fen\u00eatres remarquables\nPortails remarquables\nD\u00e9cors peints\nMobilier urbain, bancs en pierre\nMonuments Historiques class\u00e9s ou inscrits\nArbres remarquables \u00e0 conserver\nPoint de vue, perspective \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 mettre en valeur\nPrincipes d'alignement d'arbres \u00e0 conserver\nPorches et passages couverts\nEspace public \u00e0 dominante min\u00e9rale\nParc ou jardin de pleine terre\nEspace libre \u00e0 dominante v\u00e9g\u00e9tale\nP\u00e9rim\u00e8tre du Site Patrimonial Remarquable\nLimite de secteur \u00e0 orientations d'am\u00e9nagement\net de programmation\nImmeubles non prot\u00e9g\u00e9s\nECHELLE : 1/2000e\n80m\n1/2000\u00b0\n16\n32\n0\n 19 rue des Tuileries - 69009 LYON tel. 04.37.24.71.50\nPLAN MIRIBEL - CH\u00c2TEAU\nDOCUMENT\nD'ARR\u00caT DE PROJET\n\nD\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019  \n \n \n       \n \n                   \n \n          \n35\n7. ANNEXES\n7. 1. GLOSSAIRE \nLoi E.N.E. : Loi dite \u00ab Grenelle II \u00bb portant Engagement National pour l'Environnement\nM.H. : Monument Historique\nP.A.D.D. : Plan d'Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement Durable \nP.D.A. : P\u00e9rim\u00e8tre D\u00e9limit\u00e9 des Abords (de Monument Historique) \nP.L.U. : Plan Local d'Urbanisme \nP.P.R.N. : Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels (\u00ab Crues du Rh\u00f4ne, crues torrentielles \net mouvements de terrain \u00bb)\nP.V.A.P. : Plan de Valorisation de l'Architecture et du Patrimoine\nS.Co.T. : Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale\nS.P.R. : Site Patrimonial Remarquable\nS.R.C.E. : Sch\u00e9ma R\u00e9gional de Coh\u00e9rence \u00c9cologique\nU.D.A.P. : Unit\u00e9 D\u00e9partementale de l'Architecture et du Patrimoine \nZ.N.I.E.F.F. : Zone Naturelle d'Int\u00e9r\u00eat \u00c9cologique Floristique et Faunistique \nZ.P.P.A.U.P. : Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain et Paysager \nANNEXES\nGlossaire\n\n36  \n  \n \n \n \n \n \n \n \n D\u00c9PARTEMENT DE L\u2019AIN | MIRIBEL | S.P.R. | Rapport de pr\u00e9sentation | Mai 2019\n", "publication_date": "20/06/2019"}