{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NzUtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTIzLTA1LTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/475-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-23-05-2014/file", "text": "1 \n \nCommune de Miribel \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 23 mai 2014 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, \n4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-\nJOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; MM. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. \nF. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, \nJ.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n      Absents :  \n \nM. Georges BAULMONT donne pouvoir \u00e0 Madame Virginie TOURTE \nM. Jacques BERTHOU donne pouvoir \u00e0 Madame Sylvie VIRICEL \nM. Pascal PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Monsieur Philippe BERTHO \nMme Aur\u00e9lie GIRON donne pouvoir \u00e0 Madame M. Chantal JOLIVET \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Guy MONNIN a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 18 avril 2014 \n \n \nMadame le Maire a demand\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e si des remarques \u00e9taient \u00e0 pr\u00e9senter sur le compte rendu de la \ns\u00e9ance du Conseil municipal du 18 avril 2014. \n \nMonsieur Jean GRAND a signal\u00e9 qu\u2019il souhaitait pr\u00e9ciser au point III 1\u00b0 qu\u2019il fallait remplacer dans les \ntermes de sa d\u00e9claration les mots \u00ab pouvant correspondre \u00e0 2 % \u00bb par \u00ab d\u2019environ 50 000 \u20ac pouvant \ncorrespondre \u00e0 4 % \u00bb. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de modifier le compte-rendu en ce sens par opposition d\u2019une mention marginale. \n \nLe compte-rendu ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n                    \n \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n        \n \n      Rapporteur H. SECCO  \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal la d\u00e9cision prise dans \nle cadre de ces pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \n\n2 \n \n2\u00b0 Exercice du droit \u00e0 la formation des \u00e9lus  \n \n     \n \nRapporteur J.M. BODET \n \nLes lois du 3 f\u00e9vrier 1992 et du 27 f\u00e9vrier 2002 ont instaur\u00e9 un droit \u00e0 la formation des \u00e9lus. Ce droit est de \n18 jours par mandat et par \u00e9lu.  \n \nLe Conseil Municipal doit, dans les trois mois de son renouvellement, d\u00e9terminer les orientations de \nformations et les cr\u00e9dits qui seront ouverts \u00e0 ce titre. Il est rappel\u00e9 que ces cr\u00e9dits sont plafonn\u00e9s \u00e0 20 % du \nmontant maximum des indemnit\u00e9s de fonction susceptibles d\u2019\u00eatre allou\u00e9es aux \u00e9lus. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que compte tenu de l\u2019importance de la formation des \u00e9lus en d\u00e9but de \nmandat, la somme de 7 250 \u20ac \u00e9tait insuffisante. Il souhaiterait que chaque \u00e9lu puisse avoir acc\u00e8s \u00e0 une \nformation \u00ab Finances \u00bb et \u00e0 une formation \u00ab Urbanisme \u00bb. \n \nIl a \u00e9galement fait remarquer que la r\u00e9partition par groupe d\u2019\u00e9lus pr\u00e9vue dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration \npouvait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme un obstacle \u00e0 l\u2019exercice du droit \u00e0 la formation compte tenu du faible \nmontant allou\u00e9 \u00e0 l\u2019opposition. \n \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu qu\u2019il comprenait et approuvait l\u2019importance que rev\u00eat la formation des \u00e9lus, \nmais qu\u2019en l\u2019absence de demandes particuli\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 ce jour, le montant propos\u00e9 \u00e9tait raisonnable. \n \nMadame le Maire explique que la somme propos\u00e9e tient compte du fait qu\u2019il est possible d\u2019organiser des \nformations de groupe et que certaines formations peuvent \u00eatre gratuites. Elle propose cependant que cette \nquestion soit retir\u00e9e de l\u2019ordre du jour pour une pr\u00e9sentation \u00e0 la prochaine s\u00e9ance du Conseil municipal. Un \nrecensement des catalogues des principales formations sera effectu\u00e9. \n \n3\u00b0 Modification du tableau des indemnit\u00e9s des \u00e9lus  \n     \n \n   Rapporteur J.M. BODET \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 avril 2014, le Conseil Municipal a fix\u00e9 le taux des indemnit\u00e9s des \u00e9lus comme \nsuit : \n- \nLe Maire : 45,57 % \n- \nLes adjoints : 18,77 % \n- \nLe Conseiller Municipal D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 : 8,85 % \n- \nLes Conseillers Municipaux : 1,39 %. \n \nDepuis, un Conseiller Municipal a renonc\u00e9 \u00e0 percevoir son indemnit\u00e9. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019affecter le montant lib\u00e9r\u00e9 au Conseiller Municipal D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en portant le \ntaux qui lui est attribu\u00e9 de 8,85 % \u00e0 10,24 %. \n \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que cette disposition n\u2019affectera pas le montant mensuel maximum \u00e0 ne pas d\u00e9passer. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette disposition \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n4\u00b0 D\u00e9signation d\u2019un correspondant du Conseil Municipal en mati\u00e8re de d\u00e9fense \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n     Rapporteur S. VIRICEL \n \nMadame le Maire a propos\u00e9 au Conseil municipal de d\u00e9signer Monsieur Jean-Pierre BOUVARD, en tant \nque correspondant de la commune en mati\u00e8re de d\u00e9fense. \n \nMonsieur BOUVARD a pr\u00e9cis\u00e9 que ce correspondant \u00e9tait l\u2019interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 sur les affaires \nconcernant la d\u00e9fense et notamment pour l\u2019organisation de la journ\u00e9e d\u2019accueil de pr\u00e9paration \u00e0 la d\u00e9fense et \ndu devoir de m\u00e9moire. \n \n\n3 \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n     \n \n   \n \n  Rapporteur J. BOUVIER \n \n1\u00b0 Recrutement d\u2019agents contractuels de remplacement \n \nLa loi du 26 janvier 1984 en son article 3-1 permet aux collectivit\u00e9s de recruter des agents non titulaires par \ncontrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, pour pallier l\u2019absence momentan\u00e9e (pour maladie, accident, maternit\u00e9, temps \npartiel) de fonctionnaires ou d\u2019agents contractuels. \n \nLa dur\u00e9e du contrat est la m\u00eame que la dur\u00e9e de l\u2019absence du titulaire de l\u2019emploi. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019une part, d\u2019autoriser Madame le Maire, pour la dur\u00e9e de son mandat, \u00e0 \nrecruter les agents contractuels n\u00e9cessaires, dans les conditions fix\u00e9es par la Loi, et d\u2019autre part, de pr\u00e9voir \nles cr\u00e9dits n\u00e9cessaires. \n \nMonsieur GAITET a fait remarquer que compte tenu de l\u2019importance des montants pouvant \u00eatre affect\u00e9s aux \ncharges de remplacement du personnel, une information du Conseil municipal trimestriellement est \nsouhaitable pour suivre l\u2019\u00e9volution des d\u00e9penses et des contrats souscrits. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que cette information sera donn\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces dispositions. \n \n2\u00b0 Recrutement d\u2019agents non titulaires saisonniers ou occasionnels \n \nLa loi du 26 janvier 1984 en son article 3-2 permet aux collectivit\u00e9s de recruter des agents non titulaires par \ncontrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e de six mois maximum par an, pour satisfaire un accroissement temporaire \nd\u2019activit\u00e9 de service public, ou tout besoin ponctuel. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser Madame le Maire, pour la dur\u00e9e de son mandat, \u00e0 recruter \nles agents non titulaires, saisonniers ou occasionnels n\u00e9cessaires, dans les conditions fix\u00e9es par la Loi, et \u00e0 \npr\u00e9voir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019information pr\u00e9vue au IV 1\u00b0 sera \u00e9galement applicable \u00e0 \nce dispositif. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n    \n \n Rapporteur J.M. BODET  \n \n1\u00b0 Indemnit\u00e9s de conseil allou\u00e9es au Comptable du Tr\u00e9sor \n \nUne indemnit\u00e9 de conseil peut \u00eatre allou\u00e9e aux Comptables du Tr\u00e9sor, en contrepartie de prestations de \nconseil et d\u2019assistance en mati\u00e8re budg\u00e9taire, \u00e9conomique, financi\u00e8re et comptable, tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019article \n1 de l\u2019Arr\u00eat\u00e9 Interminist\u00e9riel du 16 d\u00e9cembre 1983. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accorder \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette indemnit\u00e9 \u00e0 l\u2019actuel Receveur Municipal, et a \nfix\u00e9 le taux annuel pour la dur\u00e9e du mandat municipal, selon les bases d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 4 de l\u2019Arr\u00eat\u00e9 \nInterminist\u00e9riel pr\u00e9cit\u00e9. \n \n2\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1  - Budget Communal \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire suivante :  \n \nAu budget communal, en section Investissement inscription de 150 000 \u20ac \u00e0 l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 27 \n\u00ab Avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestin \u00bb financ\u00e9e par l\u2019inscription de la m\u00eame somme en emprunt \n \n\n4 \n \nAu budget assainissement, en section Investissement, inscription de 250 000 \u20ac \u00e0 l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 \n76 \u00ab Mise en s\u00e9paratif secteur RD 1084 \u00bb financ\u00e9e par l\u2019inscription de la m\u00eame somme en emprunt. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces dispositions par 22 voix pour et 7 abstentions. \n \nMonsieur GAITET a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019opposition a souhait\u00e9 s\u2019abstenir car elle n\u2019avait pas vot\u00e9 le budget en \ncours. \n \n3\u00b0 Versement d\u2019une Indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction  \n \nPar acte notari\u00e9 en date du 6 mai 2013, la Commune s\u2019est rendue propri\u00e9taire de l\u2019immeuble sis 995 grande \nrue \u00e0 Miribel, et dans lequel il existe un commerce d\u2019\u00e9picerie. \n \nCe bien faisait l\u2019objet d\u2019un bail commercial dont le terme \u00e9tait le 31 d\u00e9cembre 2013. Cong\u00e9 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au \ntitulaire du bail par acte d\u2019huissier en date du 28 juin 2013. \n \nLa Commune doit donc verser une indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction au titulaire du bail. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019approuver le versement de cette indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction d\u2019un montant de \n90 000 \u20ac par 22 voix pour et 7 abstentions. \n \nMonsieur GAITET a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019opposition s\u2019est abstenue car elle n\u2019avait pas pris part au vote de la \nd\u00e9cision d\u2019origine et qu\u2019elle ne souhaitait pas retarder l\u2019am\u00e9nagement du centre ville. \n \n4\u00b0 Convention tripartite de r\u00e9partition de charges \u2013 locaux au Tr\u00e8ve \n \nPar acte notari\u00e9 en date du 5 d\u00e9cembre 2013, la Commune a acquis les locaux de Dynacit\u00e9 sis au quartier du \nTr\u00e8ve et dans lesquels sont log\u00e9s le Centre Social et la Halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb. \n \nCes locaux \u00e9tant situ\u00e9s dans les immeubles de Dynacit\u00e9, leur chauffage est assur\u00e9 par les services de \nDynacit\u00e9.   \nEn cons\u00e9quence, il y a lieu de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de facturation du contrat d\u2019exploitation du chauffage \n(entretien et combustible) au profit de chacun.  \n \nPour ce faire, un projet de convention tripartite entre la Commune, Dynacit\u00e9 et la soci\u00e9t\u00e9  DAKIA \nexploitante de la chaufferie, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e qui a autoris\u00e9 le Maire \u00e0  signer ce \ndocument. \n \n5\u00b0 Revalorisation du tarif de la garderie p\u00e9riscolaire \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juillet 2007, les tarifs de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \n \n- \ncarte de 12 demi-heures  \n:      9,50 \u20ac, soit 0,79 \u20ac la demi-heure \n- \ncarte de 24 demi-heures  \n:    19.00  \u20ac \n- \ngratuit\u00e9 accord\u00e9e pour le cr\u00e9neau 16h 30 \u2013 17h. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de porter ces tarifs \u00e0 10 \u20ac pour la carte de 12 demi-heures et  \n20 \u20ac pour la carte de 24 demi-heures. \nMadame le Maire a propos\u00e9 qu\u2019un \u00e9tat r\u00e9capitulatif des diff\u00e9rents tarifs appliqu\u00e9s dans nos services soit \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision chaque ann\u00e9e. \n \n \n \n\n5 \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n  \n \n    Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 R\u00e9glementation applicable aux travaux de Ravalement \n \nEn application du d\u00e9cret n\u00b0 2014-253 du 27 f\u00e9vrier 2014,  l\u2019article R421-17 du Code de l\u2019Urbanisme pr\u00e9voit \nd\u00e9sormais que les travaux ayant pour effet de modifier l\u2019aspect ext\u00e9rieur d\u2019un b\u00e2timent, soient soumis \u00e0 \nd\u00e9claration pr\u00e9alable aupr\u00e8s de la Mairie, \u00e0 l\u2019exception des travaux de ravalement. \n \nN\u00e9anmoins, l\u2019Article R421-17-1 de ce m\u00eame Code permet aux Communes, par le biais d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration \nmotiv\u00e9e du Conseil Municipal, de soumettre les travaux de ravalement \u00e0 autorisation. \n \nCompte tenu d\u2019une part, de la situation d\u2019une partie de la Commune en ZPPAU (Zone de Protection du \nPatrimoine Architecturel Urbain) zone dans laquelle une d\u00e9claration pr\u00e9alable pour ces travaux demeure \nobligatoire, et d\u2019autre part en vue de maintenir une certaine homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de couleurs sur la Commune, le \nConseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de prendre la d\u00e9cision de soumettre les travaux de ravalement \u00e0 \nautorisation, sous forme d\u2019une d\u00e9claration pr\u00e9alable. \n \nVII TRAVAUX \n \n \n \n \n \n        \n \n        Rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Etablissement d\u2019une servitude rue des Pr\u00e9s au profit d\u2019ERDF \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019autoriser ERDF \u00e0 \u00e9tablir, \u00e0 demeure, dans une bande de 1 m\u00e8tre de large, \ndeux canalisations souterraines, sur une longueur d\u2019environ 2 m\u00e8tres, ainsi que ses accessoires sur la \nparcelle communale cadastr\u00e9e section AD n\u00b0 966 rue des Pr\u00e9s. \n \nCes travaux sont rendus n\u00e9cessaires pour proc\u00e9der \u00e0 l\u2019alimentation \u00e9lectrique du projet de b\u00e2timent \n\u00ab R\u00e9sidence Les Jardins de Charlotte \u00bb qui fait l\u2019objet d\u2019un Permis de Construire d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la SCI Les \nJardins d\u2019Alexandre. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019\u00e9tablissement de cette servitude et a autoris\u00e9 Madame le \nMaire \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette affaire. \n \nVIII AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n        \n             \n         Rapporteur P. DRAI \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil municipal les \u00e9l\u00e9ments principaux qui constitueront la mise en \n\u0153uvre de la r\u00e9forme des rythmes scolaires \u00e0 MIRIBEL. \n \nElle a notamment fait part des r\u00e9flexions engag\u00e9es \u00e0 la suite du d\u00e9cret \u00ab Hamon \u00bb et qui ont abouti au choix \nde conserver le dispositif qui a fait l\u2019objet de la concertation avec les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, les enseignants, le \npersonnel et les associations, et ce afin de privil\u00e9gier les rythmes de l\u2019enfant. \n \nUne \u00e9valuation du syst\u00e8me qui sera mis en place sera effectu\u00e9e en mars 2015 pour permettre une \u00e9ventuelle \nr\u00e9vision en cas de dysfonctionnement trop important. \n \nCe syst\u00e8me orient\u00e9 dans un premier temps sur des activit\u00e9s ludo\u00e9ducatives, sera gratuit pour la premi\u00e8re \nann\u00e9e scolaire. Cette gratuit\u00e9 pourra \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e \u00e0 l\u2019issue de cette p\u00e9riode en fonction du co\u00fbt du service \net/ou  du d\u00e9veloppement des activit\u00e9s pratiqu\u00e9es. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 qu\u2019il pouvait \u00eatre envisag\u00e9 de mettre en place une tarification symbolique. \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que des simulations avaient \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es en ce sens mais qu\u2019une \nexp\u00e9rimentation sur un exercice permettra d\u2019affiner ce chiffrage et ces \u00e9valuations sans grever les finances \ncommunales compte tenu des financements envisageables par l\u2019Etat et la Caisse d\u2019Allocations Familiales. \n\n6 \n \n \nLa mise en place des nouveaux rythmes scolaires ayant n\u00e9cessit\u00e9 une r\u00e9flexion sur l\u2019ensemble des services \np\u00e9riscolaires et de restauration scolaire, de nouveaux r\u00e8glements sont propos\u00e9s au Conseil municipal. \n \n1\u00b0 Modification du r\u00e8glement des restaurants scolaires \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juillet 2012, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le r\u00e8glement des restaurants \nscolaires de la Commune. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019apporter quelques modifications \u00e0 ce r\u00e8glement, notamment en ce qui \nconcerne les modalit\u00e9s d\u2019inscription au restaurant.  \n \nCes modifications visent \u00e0 am\u00e9liorer la gestion de l\u2019organisation du service, notamment au regard de la \npr\u00e9vision des effectifs pour minimiser les incidences des variations dues aux demandes de d\u00e9rogation. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le nouveau r\u00e8glement du service de restauration scolaire. \n \n2\u00b0 Modification du r\u00e8glement des garderies p\u00e9riscolaires \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juillet 2012, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 le r\u00e8glement de l\u2019accueil \np\u00e9riscolaire. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019apporter quelques modifications \u00e0 ce r\u00e8glement, notamment en ce qui \nconcerne les modalit\u00e9s d\u2019inscription au service. \n \nLe but de ces am\u00e9nagements est d\u2019avoir une vision en amont sur les effectifs, afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019accueil en \nterme d\u2019encadrement des enfants, et la gestion de la facturation. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le nouveau r\u00e8glement du service des garderies p\u00e9riscolaires. \n \nMonsieur PEREZ fait remarquer qu\u2019il est souhaitable de pr\u00e9voir un syst\u00e8me d\u2019autorisation permettant la \nsortie d\u2019un enfant sans accompagnant, Madame DRAI a indiqu\u00e9 qu\u2019un travail sera fait en ce sens avec les \nservices dont le r\u00e9sultat pourra \u00eatre ajout\u00e9 ult\u00e9rieurement au r\u00e8glement. \n \n3\u00b0 Adoption du r\u00e8glement des \u00ab Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires \u00bb (TAP) \n \nDans le cadre de la mise en \u0153uvre de la r\u00e9forme des rythmes scolaires \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre 2014, ainsi \nqu\u2019il en a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par le Conseil Municipal par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 25 mars 2013, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e, un projet de r\u00e8glement int\u00e9rieur de ce nouveau service. \n \nMadame CHATARD a demand\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre \u00e0 partir de quel seuil d\u2019effectifs une activit\u00e9 pouvait \u00eatre \nannul\u00e9e et si un temps pour faire les devoirs \u00e9tait pr\u00e9vu. \n \nMadame le Maire et Madame DRAI ont expliqu\u00e9 que les Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires (TAP) seront \norganis\u00e9s sur des activit\u00e9s du type \u00ab centre de loisirs \u00bb, les activit\u00e9s de type \u00ab ateliers \u00bb devant \u00eatre \nprogressivement introduites en fonction des besoins et possibilit\u00e9s. \n \nLes effectifs minimum n\u00e9cessaires aux activit\u00e9s ludo\u00e9ducatives \u00e9tant tr\u00e8s variables, il n\u2019est pas possible \nd\u2019apporter une r\u00e9ponse pr\u00e9cise aux cas d\u2019annulation. Ces \u00e9l\u00e9ments seront \u00e9valu\u00e9s au cas par cas. \n \nIl n\u2019est pas pr\u00e9vu de temps d\u2019aide aux devoirs mais les \u00e9tudes surveill\u00e9es seront maintenues. \n \nDes ateliers \u00ab  temps libres \u00bb seront organis\u00e9s dans le cadre des T.A.P. \n\n7 \n \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 par 22 voix pour et 7 abstentions le r\u00e8glement des Temps d\u2019Activit\u00e9s \nP\u00e9riscolaires. \n \n4\u00b0 Adoption de r\u00e8gles de vie au sein des \u00e9coles publiques de la Commune pendant les temps \np\u00e9riscolaires  \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 avril 2012, le Conseil Municipal avait d\u00e9fini les \u00ab r\u00e8gles de vie \u00bb au sein des \n\u00e9coles pendant les temps p\u00e9riscolaires. \n \nCe document a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par la mise en place des  \u00ab Temps d\u2019Activit\u00e9s P\u00e9riscolaires \u00bb. \n \nLe Conseil municipal l\u2019a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 21 heures 55. \n", "publication_date": "20/06/2014"}