{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNjkwLW1pcmliZWwtaW5mby1mZXZyaWVyLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1690-miribel-info-fevrier-2021/file", "text": "LES SERVICES TECHNIQUES MUNICIPAUX\nL\u2019\u00e9quipe \u00abVoirie\u00bb au service de notre cadre de vie\nFOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0272\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2021 !\nLes agents de l\u2019\u00e9quipe \u00abVoirie\u00bb\n. Fr\u00e9d\u00e9ric PLANTIER, secteur Centre \n. Lo\u00efc GRONDIN, secteur Ouest \n. S\u00e9bastien GIRODON, secteur Est \n. Bounthat BACCAM, secteur le Mas Rillier \n. Philippe VALLET, secteur Les Echets\n. Philippe BOUCHAUD, petite balayeuse \n. Fr\u00e9d\u00e9ric PAJEAN-VITTET, grosse balayeuse \n. Carmelo ALVES, polyvalent et m\u00e9canique \n. Marc VITTIGLIO, polyvalent et ma\u00e7onnerie \n. Jean-Louis GLADEL, responsable voirie\nDe gauche \u00e0 droite, MM. GIRODON, GLADEL, GRONDIN, PAJEAN-VITTET, ALVES, VITTIGLIO et PLANTIER \nLe Mot de M. Jean-Louis  \nGLADEL, responsable voirie :\n\u00ab En travaillant aux c\u00f4t\u00e9s des agents, \nen favorisant le travail d\u2019\u00e9quipe, \nen leur apportant mon soutien, de \nl\u2019\u00e9coute, de la reconnaissance  et de \nla bienveillance, ils ont retrouv\u00e9 une \ncertaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la confiance des \n\u00e9lus de la ville de MIRIBEL. Il reste \n\u00e9norm\u00e9ment de travail \u00e0 accom-\nplir ensemble et nous r\u00e9pondrons  \npr\u00e9sent. En plus de nos missions, nous  \nsouhaitons r\u00e9pondre aux initiatives \nde la commune et des \u00e9coles. Mr Loic  \nGRONDIN est notamment tr\u00e8s engag\u00e9 \naupr\u00e8s des \u00e9coles en accompagnant \nles \u00e9l\u00e8ves sur la d\u00e9couverte du m\u00e9tier \nd\u2019agent de voirie, du tri des d\u00e9chets \net participe \u00e0 la distribution des \nlivres de la biblioth\u00e8que aux \u00e9coles. \u00bb \n\n  \n Dimanche 07 \n13\u00e8me \u00c9DITION \u00abRAND\u2019O GIVR\u00c9E\u00bb\nRandonn\u00e9e d\u2019orientation  \ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 11h.  \nRenseignements et  \ninscriptions au 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n Jeudi 18 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l \u2018All\u00e9gro de 15h \u00e0 19h. Inscriptions \nobligatoires sur mon-rdv-dondesang.efs.\nsante.fr. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire \nf\u00e9vrier\n \nLe centre \nsocial C\u00e9SAM \nvous propose\n \nCette ann\u00e9e, le centre social renouvelle \nsa d\u00e9marche de projet social et pour \ncela on a besoin de vous pour r\u00e9fl\u00e9chir, \nimaginer, r\u00eaver \u00e0 ce que l\u2019on pourrait \nfaire et construire ensemble, si vous \nsouhaitez nous rejoindre dans cette \naventure, merci d\u2019envoyer un mail \u00e0 \ncesam01adultes.familles@orange.fr \n \n. Reprise des cours de Qi Qong  \nsous forme virtuelle.  \nInscription au trimestre. Tarif 30 \u20ac \nimposable et 25 \u20ac non imposable \n \n. Formation \u00abParticipation et d\u00e9ve-\nloppement du pouvoir d\u2019agir\u00bb : vous \navez envie de vous impliquer mais ne \nsavez comment faire ? Cette formation \nest faite pour vous. Attention nombre \nde places limit\u00e9es. Dates : 2 f\u00e9vrier, 2 \nmars, 16 mars, 6 avril, 11 mai et 25 mai \n2021.\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 \n55 Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 26 \u00e0 20h30 \nSpectacle de Danse hip-hop  \npar la Compagnie Ru\u00e9e des Arts\n\u00abSpinOff\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nTout public d\u00e8s 7 ans - Tarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac \nAvant-sc\u00e8ne de l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique de la CCMP \u00e0 19h30\n \nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) dans le parc naturel de \nMiribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 \nans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques : le sport, la nature, la \ncitoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\n- MIRIBEL INFO -\n. Vous ne recevez pas (ou plus) le \nMiribel Info version papier  \ndans votre bo\u00eete aux lettres ?\n. Vous souhaitez recevoir le Miribel \nInfo version num\u00e9rique  \ndirectement sur votre bo\u00eete mail ? \nDemandez-le sur iclavel@miribel.fr \net si vous avez choisi la version \nnum\u00e9rique, n\u2019oubliez pas de coller  \nle sticker \u00abJe consulte le Miribel \nInfo en ligne\u00bb sur votre bo\u00eete aux \nlettres !\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles d\u2019\u00eatre annul\u00e9s en fonction des directives sanitaires  \ngouvernementales ou pr\u00e9fectorales. Merci de bien vouloir consulter le site  \nwww.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\nMIRIBEL AUTREFOIS : \u00c0 L\u2019OUEST DE LA PLACE GROBON\nAlors que le tramway part en direction de Lyon, et nous indique que nous sommes apr\u00e8s 1908, arr\u00eatons-nous un instant dans la \nGrande Rue, \u00e0 la hauteur de la place Grobon.\nL\u2019immeuble \u00e0 droite, n\u2019existe plus. C\u2019\u00e9tait la maison de Monsieur Avalon. On aper\u00e7oit son enseigne au-dessus de la porte. Les \npropri\u00e9t\u00e9s No\u00ebl et Avalon ont \u00e9t\u00e9 acquises par la commune en septembre 1988, puis les propri\u00e9t\u00e9s Micolo et Faussirier en \nf\u00e9vrier 1993. Tout a \u00e9t\u00e9 d\u00e9moli en 1993, afin d\u2019agrandir la place et r\u00e9aliser l\u2019acc\u00e8s au parking \u00e0 l\u2019arri\u00e8re et la liaison jusqu\u2019au \nSquare Agnel. Le mur peint des \u00ab personnages illustres de Miribel \u00bb a donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2013 sur le pignon d\u2019une maison \nsitu\u00e9e derri\u00e8re l\u2019immeuble Avalon. \nRegardons maintenant \u00e0 gauche de la carte postale. Le magasin qui fait l\u2019angle est une \u00e9picerie tenue par Jean-Etienne  \nBombourg de 1893 et 1903, puis par Jacques Meunier jusqu\u2019en 1926. On peut d\u2019ailleurs lire \u00ab Maison Meunier \u00bb \u00e9crit \u00e0 la plume \nen haut de la carte postale. Quant au panneau publicitaire fix\u00e9 au balcon, il mentionne : \u00ab Epicerie moderne ; produits F\u00e9lix \nPotin ; Vins et spiritueux \u00bb. L\u2019\u00e9picerie prendra le nom de \u00ab Docks Lyonnais \u00bb jusqu\u2019en 1969. Le local sera un magasin de laine \u00e0 \nl\u2019enseigne \u00ab Pingouin \u00bb avec Suzanne Rissons puis Louis Peireira. Et depuis 1996, le Cr\u00e9dit Mutuel occupe les locaux. \nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO\nEn fonction des directives sanitaires \ngouvernementales ou pr\u00e9fectorales en \nvigueur, le programme cin\u00e9ma du mois \nde f\u00e9vrier sera diffus\u00e9 et actualis\u00e9 sur \nle site www.unionlaiquedemiribel.fr\nR\u00c9UNION \nPUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL \nle jeudi 18 f\u00e9vrier \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nPublic limit\u00e9 \u00e0 10 personnes \nsur inscriptions pr\u00e9alables  \nen Mairie \nau 04 78 55 84 00\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU CONSEIL MUNICIPAL  \nDES ENFANTS\nle samedi 27 f\u00e9vrier \u00e0 10h30  \nau centre socio-culturel \n17 rue J. Carre\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 1er et 15 \n. au Mas Rillier \nles mardis 2 et 16  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 12 et 26\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nBENITO Julien Joseph Henri \net PANSART C\u00e9line Mathilde \nle 21/11\nNAISSANCES\nSAYLAN Asaf le 28/09  \nULMANN S\u00e9l\u00e9na Marie \n03/10 \nBESSON Alba le 03/10 \nVACHER Mya Gilda Muriel \nle 03/10 \nCOSTANTINI Eva Nicole \nGis\u00e8le le 05/10 \nZEMMA ALLINI Leyna  \nCharl\u00e8ne Lidia le 08/10 \nDA SILVA Lisio le 09/10 \nPENARD PIACENTINO Mina \nOttavia le 23/10 \nBEN AOUN Gally Mahmoud \nle 28/10 \nDAS Ritvika le 30/10 \nBOUGUENNA Fatma le 01/11 \nPELLETIER Mathias Michel \nEmile le 06/11 \nMEBARKI Hind le 09/11 \n \n \nD\u00c9C\u00c8S\nJOLY Louis Fran\u00e7ois le 07/10 \nJULIEN Veuve MARTINEZ \nChantal Marie le 07/10 \nMYARD Andr\u00e9 Jean Claude \nle 11/10 \nMOREL Veuve GALLUZZI  \nDenise H\u00e9l\u00e8ne le 15/10 \nGARNIER \u00e9p. RUDE Lucienne \nle 17/10 \nDUMOULIN Ren\u00e9 Philippe \nAuguste le 17/10 \nBALLET Vincent Marius \nle 20/10 \nCOIFFARD Anne-Marie  \nle 20/10 \nRejoignez-nous sur facebook - www.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nEN CAS DE NEIGE ...                         \nNous vous rappelons : \n. que les riverains des voies publiques ou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger \nles trottoirs au droit de leur propri\u00e9t\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017) \n. que les v\u00e9hicules de d\u00e9neignement et saleuses sont prioritaires sur les voies  \nde circulation \nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi apr\u00e8s-midi par \nmois (services techniques muni-\ncipaux 70 avenue des Balmes) \nsur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. du CLIC (info et coordination) \ng\u00e9rontologique Val de Sa\u00f4ne \nC\u00f4ti\u00e8re le vendredi matin sur \nrdv pris au 06 72 38 69 89 ou sur \nnathalie.farque@ain.fr\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue MIribel - T\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact : c.liceras@adapa01.com\nAIN DOMICILE SERVICES Aide et accompagnement \u00e0 domicile \nT\u00e9l. 04 74 21 42 52. Contact@ain-domicileservices.fr /  \nwww.ain-domicileservices.fr\nLa campagne 2020/2021 se terminera le 12/03/2021\n. Inscriptions les mardis de 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30 \u00e0 \n15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de \nressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de \n13h30 \u00e0 16h00.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 06 Madame Marion MELIS, le 13 M. Jean-Marc BODET,  \nle 20 M. Jean-Pierre GAITET, le 27 Mme Lydie DI RIENZO                                                             \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 10 f\u00e9vrier de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 17 \nf\u00e9vrier de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \n", "publication_date": "20/12/2021"}