{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTcwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yMy0xMS0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1170-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-23-11-2018/file", "text": " \n1/6 \nCOMPTE RENDU DU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 23 novembre 2018 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \n \nX \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEB\u00c8GUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \nX \n \nPascal PROTI\u00c8RE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nPatricia DRAI \nSylvie VIRICEL \nJacques BERTHOU \nGuy MONNIN \nPascal PROTI\u00c8RE \nRomain LEB\u00c8GUE \nMarie COCHARD \nPhilippe BERTHO \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nMarie-Sophie COQ \n \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nRomain LEB\u00c8GUE \n69 % \n29 \n20 \n28 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \nRomain LEB\u00c8GUE, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 SEPTEMBRE 2018 \nSylvie VIRICEL, Maire, invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 approuver le compte rendu de la s\u00e9ance du 19 \noctobre 2018. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, souligne deux points. Il indique n\u2019\u00eatre ni contre le \nlogement social, ni contre les maisons de sant\u00e9, contrairement \u00e0 ce que semble dire Madame le \nMaire. Il demande \u00e0 ce que ces deux \u00e9l\u00e9ments soient rajout\u00e9s.  \nSylvie VIRICEL, Maire, demande \u00e0 ce que soit pr\u00e9cis\u00e9 o\u00f9 se trouve ces \u00e9l\u00e9ments dans le Compte \nrendu.  \nMonsieur GAITET, conseiller municipal, indique qu\u2019ils sont issus des r\u00e9seaux sociaux.  \nSylvie VIRICEL, Maire, conclut donc que ces remarques n\u2019ont pas de lien direct avec le compte \nrendu du Conseil Municipal du 19 octobre. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, au nom de Jacques BERTHOU, conseiller municipal, indique \nque ce dernier est en faveur de la cr\u00e9ation de cette seconde maison de sant\u00e9 mais que c\u2019est au \n\n \n2/6 \npromoteur en charge de ce projet de faire des propositions et de trouver des solutions concernant \nles places de stationnement. \nSylvie VIRICEL, Maire, se r\u00e9jouit que tout le monde soit en faveur de ce projet. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 la page 3, concernant le compte rendu et le \nproc\u00e8s-verbal, o\u00f9 il \u00ab demande la conservation d\u2019un document unique tel qu\u2019existant \nactuellement \u00bb, c\u2019est uniquement parce que le droit le permet. D\u2019autre part, il demande \u00e0 ce que \nsoit finie la phrase incompl\u00e8te page 5 concernant les hypoth\u00e8ques de premier rang.  \nSylvie VIRICEL, Maire, lui indique que la phrase a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9e comme suit \u00ab Cyrille DALMONT, \nrepr\u00e9sentant de la SEMCODA indique que les hypoth\u00e8ques de premier rang ne sont jamais \nutilis\u00e9es et que dans le cadre des Communes, le recours \u00e0 ces hypoth\u00e8ques est inutile \u00bb. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rappelle qu\u2019il avait pos\u00e9 la question concernant la \nd\u00e9lib\u00e9ration DL-20181019-012, de savoir s\u2019il s\u2019agissait d\u2019une extension ou d\u2019un renforcement du \nr\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Il transmet \u00e0 Georges BAULMONT, Adjoint au Maire \ncharg\u00e9 des travaux, une r\u00e9ponse du S\u00e9nat sur le sujet. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, lui pr\u00e9cise qu\u2019apr\u00e8s v\u00e9rification, il s\u2019agit \nbien d\u2019une extension du r\u00e9seau public. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, r\u00e9it\u00e8re sa question faite lors du pr\u00e9c\u00e9dent conseil \nmunicipal \u00e0 Patrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, au sujet de l\u2019augmentation \nde 25 000 \u20ac consacr\u00e9e au PLU dans le budget. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond qu\u2019il le tiendra inform\u00e9. \nEnfin, Laurent TRONCHE, conseiller municipal, indique que les questions orales d\u00e9velopp\u00e9es en \nfin de conseil municipal doivent \u00eatre inscrites dans le compte rendu. Il demande donc que soient \nrajout\u00e9es ses questions concernant le projet de l\u2019\u00eelot Saint Romain : Quand seront lanc\u00e9es les \nd\u00e9marches de recherche de commerce en lien avec l\u2019\u00e9tude annonc\u00e9e d\u2019Objectif ville ? Un \ndocument peut-il \u00eatre communiqu\u00e9 \u00e0 ce sujet ? \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande \u00e0 ce que soit mentionn\u00e9 le nom de Jacques \nBERTHOU, conseiller municipal, en tant que rapporteur dans la pr\u00e9sentation du rapport de gestion \n2017 de la SPL SEGAPAL. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, intervient pour souligner la qualit\u00e9 du compte rendu. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20181123-001 : Remboursement des frais de d\u00e9placement des agents municipaux \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que les frais engag\u00e9s par les personnels territoriaux, lors de \nd\u00e9placements n\u00e9cessit\u00e9s par l\u2019exercice de leurs fonctions hors de leur r\u00e9sidence administrative, \nfont l\u2019objet de remboursements. \nElle explique que cette d\u00e9lib\u00e9ration ne soul\u00e8ve aucun enjeu financier puisqu\u2019il s\u2019agit uniquement \nde r\u00e9gulariser la situation actuelle, aucune d\u00e9lib\u00e9ration n\u2019ayant \u00e9t\u00e9 prise jusqu\u2019alors \u00e0 ce sujet. Il \ns\u2019agit donc de mettre en accord la pratique et la r\u00e9glementation concernant les indemnit\u00e9s de \ntransport, les frais de repas et les frais de d\u00e9placement des agents municipaux.  \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande quel est le taux de remboursement. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique les taux de remboursement suivants : \n\u2022 \nDe 5 CV \u00e0 moins : 0,25 \u20ac/km \n\u2022 \nDe 6 \u00e0 7 CV : 0,32 \u20ac/km \n\u2022 \nDe 8 CV \u00e0 plus : 0,35 \u20ac/km \n\n \n3/6 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande ce qu\u2019il en est concernant les nuit\u00e9es qu\u2019il sait \n\u00eatre de 60 \u20ac/nuit dans la fonction publique d\u2019Etat. \nS\u00e9bastien FOUCHA, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services (DGS), r\u00e9pond que ce chiffre est uniquement \napplicable en r\u00e9gion parisienne en ce qui concerne la fonction publique territoriale. La question \nn\u2019a pas \u00e9t\u00e9 soumise au comit\u00e9 technique \u00e9tant donn\u00e9 qu\u2019elle n\u2019est presque pas pratiqu\u00e9e. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise qu\u2019il serait int\u00e9ressant de v\u00e9rifier s\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nproc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un alignement des tarifs de la fonction publique territoriale avec ceux de la fonction \npublique d\u2019Etat. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019un tel alignement ne semble pas \u00eatre dans l\u2019air du temps. Le \nPr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Emmanuel MACRON, lors de son discours aux maires, a indiqu\u00e9 qu\u2019il \nsouhaitait rendre plus autonome les diff\u00e9rents types de collectivit\u00e9s entre elles (commune, r\u00e9gion, \nd\u00e9partement\u2026). \nSylvie VIRICEL, Maire, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019adopter les modalit\u00e9s de remboursement des frais \nde d\u00e9placement propos\u00e9es qui prendront effet \u00e0 compter du 24 novembre 2018. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve l\u2019adoption des modalit\u00e9s de remboursement des \nfrais de d\u00e9placement propos\u00e9es. \n \nP FINANCES \nDL-20181123-002 : Cl\u00f4ture de la r\u00e9gie de recette des droits d\u2019entr\u00e9e de la piscine de Miribel \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que dans le cadre g\u00e9n\u00e9ral de remise aux normes de \nl\u2019ensemble des documents et proc\u00e9dures administratives de la Mairie, la piscine n\u2019\u00e9tant plus en \nactivit\u00e9, il convient d\u2019en supprimer la r\u00e9gie. \nElle rappelle au Conseil Municipal sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 29 ao\u00fbt 1966 instituant une r\u00e9gie de \nrecette aupr\u00e8s de la ville de Miribel pour une piscine. \nElle indique que la piscine municipale n\u2019est plus en activit\u00e9 et qu\u2019il convient donc d\u2019en supprimer \nla r\u00e9gie cr\u00e9\u00e9e pour l\u2019encaissement des droits d\u2019entr\u00e9e.  \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la suppression de cette r\u00e9gie de recette. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la suppression de la r\u00e9gie de recette cr\u00e9\u00e9e par \nd\u00e9lib\u00e9ration du 29 ao\u00fbt 1966 pour l\u2019encaissement des recettes de la piscine de Miribel. \n \nP FINANCES \nDL-20181123-003 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association Jeunes \nSapeurs-Pompiers de Miribel \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la proposition d\u2019attribution d\u2019une subvention \nexceptionnelle d\u2019un montant de 3 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association des Jeunes sapeurs-pompiers de Miribel \npour sa participation au concours technique international du feu organis\u00e9 en Suisse en juillet \n2019. \nElle pr\u00e9cise que l\u2019association a souhait\u00e9, si possible, que l\u2019Assembl\u00e9e se prononce rapidement sur \ncette demande afin de conna\u00eetre le montant sur lequel elle pourra compter pour l\u2019organisation \nde ce projet. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, tient \u00e0 f\u00e9liciter les Jeunes sapeurs-pompiers de Miribel, \nChampions de France. \nSylvie VIRICEL, Maire, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution de cette subvention. \n\n \n4/6 \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve l\u2019attribution d\u2019une subvention d\u2019un montant de 3 000 \n\u20ac \u00e0 l\u2019association des Jeunes sapeurs-pompiers de Miribel. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181123-004 : Vente Commune/SCI Maison de sant\u00e9 \u2013 Acte rectificatif \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle qu\u2019en vue de la cr\u00e9ation \nd\u2019une maison de sant\u00e9 au niveau de la Place de la R\u00e9publique, la Commune a vendu suite \u00e0 la \nd\u00e9lib\u00e9ration du 26 juin 2015, les parcelles AE297, AE878 et AE 296p et 1089p au prix de 175 \u20ac le \nm\u00b2. \nIl indique que la vente portait sur une surface de 1 399 m\u00b2, surface correctement indiqu\u00e9e dans \nl\u2019acte authentique de vente sign\u00e9 le 8 mars 2018, mais que le calcul du prix r\u00e9alis\u00e9 par le notaire \nde la SCI Maison de Sant\u00e9 est erron\u00e9 et qu\u2019une erreur en faveur de la Commune a \u00e9t\u00e9 faite. Afin \nde percevoir le compl\u00e9ment de prix de 1 050 \u20ac, il est n\u00e9cessaire de signer un acte authentique \nrectificatif de l\u2019acte de vente initial. \nSylvie VIRICEL, Maire, en profite pour remercier le service comptabilit\u00e9 et particuli\u00e8rement \nFlorence GAILLARD, dont la vigilance a permis de d\u00e9tecter l\u2019erreur. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019acte rectificatif et de l\u2019habiliter \u00e0 signer cet acte. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve l\u2019acte rectificatif. \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20181123-005 : Convention de projet \u00e9ducatif de territoire \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que le projet \u00e9ducatif de territoire (PEDT) vise \u00e0 d\u00e9velopper \nla collaboration des diff\u00e9rents partenaires sur l\u2019ensemble des temps de vie de l\u2019enfant pour assurer \nune continuit\u00e9 \u00e9ducative entre les temps scolaires et p\u00e9riscolaires.  \nLa commune de Miribel r\u00e9affirme sa volont\u00e9 de continuer \u00e0 porter un projet \u00e9ducatif partag\u00e9 et \nde qualit\u00e9 suite au retour de la semaine scolaire \u00e0 4 jours. \nElle pr\u00e9cise que les trois objectifs principaux de l\u2019ancien PEDT ont \u00e9t\u00e9 reconduits et qu\u2019une r\u00e9union \naura lieu en janvier/f\u00e9vrier pour faire vivre ce PEDT et proposer de nouvelles actions. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si les associations y seront associ\u00e9es. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que de nombreux acteurs seront convi\u00e9s : directeurs d\u2019\u00e9cole, \nparents, \u00e9lus, associations. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande ce que signifie le terme page 2 de la \nConvention \u00ab garderies p\u00e9riscolaires non d\u00e9clar\u00e9es \u00bb, et pourquoi elles ne sont pas d\u00e9clar\u00e9es. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que ce sont des structures diff\u00e9rentes des centres de loisirs qui \npermettent une plus grande latitude en terme d\u2019accueil p\u00e9riscolaire et plus de souplesse dans \nleur fonctionnement. \nJean GRAND, conseiller municipal, s\u2019interroge sur le co\u00fbt de cette convention pour la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une convention de politique \u00e9ducative qui ne comporte \npas de co\u00fbt. Ce qui a un co\u00fbt, ce sont les services scolaires et petite enfance, qui repr\u00e9sentent \nenviron 50 % du budget de fonctionnement de la Commune. C\u2019est un budget qu\u2019il est difficile de \ncontenir en raison des besoins induits par une population grandissante. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de l\u2019autoriser \u00e0 signer la convention partenariale Projet Educatif \nTerritorial pour la p\u00e9riode de septembre 2018 \u00e0 juillet 2021. \n\n \n5/6 \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal autorise le Maire \u00e0 signer cette convention. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20181123-006 : Avenant financier 2018 \u00e0 la convention d\u2019objectifs et de financement \nrelative \u00e0 la Pr\u00e9vention Sp\u00e9cialis\u00e9e \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 d\u00e9cembre 2014, par laquelle le Conseil Municipal avait \napprouv\u00e9 et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer la convention relative \u00e0 la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e 2015/2017 \net son avenant financier n\u00b0 1 qui fixait la participation de la Commune de Miribel \u00e0 37 979 \u20ac \nannuels pour les ann\u00e9es 2015, 2016 et 2017. \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019avenant financier 2018 \u00e9tabli par le D\u00e9partement de l\u2019Ain. Le co\u00fbt \nd\u2019un poste d\u2019\u00e9ducateur \u00e0 temps plein repr\u00e9sente 72 128,75 \u20ac en 2018 et donc 144 257,50 \u20ac pour \ndeux postes. La contribution financi\u00e8re de la Commune de Miribel repr\u00e9sentant 25 % du montant \ntotal de ces charges, elle sera de 36 064,38 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2018.  \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il ne s\u2019agit pas du salaire des \u00e9ducateurs mais du co\u00fbt de \nparticipation au fonctionnement de l\u2019association.  \nSuite \u00e0 une rencontre avec Madame LUGA GIRAUD, vice-pr\u00e9sidente d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux affaires sociales \ndu d\u00e9partement, Monsieur GAITET et Madame TERRIER, en leur qualit\u00e9 de conseillers \nd\u00e9partementaux, et Monsieur GOUBET Maire de Saint-Maurice de Beynost, Madame le Maire \nsouhaite interpeler l\u2019Assembl\u00e9e sur la situation de la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e sur le territoire de \nMiribel et Saint-Maurice de Beynost.  \nEn effet, le Conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ain s\u2019appr\u00eate \u00e0 voter en d\u00e9cembre 2018 la suppression de \nla subvention \u00e0 la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e sur les communes de Miribel et de Saint Maurice de \nBeynost. La volont\u00e9 est de recentrer ces aides sur les communes en politique de la ville : Bourg-\nen-Bresse et Oyonnax. \nElle rappelle qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle deux \u00e9ducateurs interviennent \u00e0 Miribel et un \u00e9ducateur \u00e0 Saint \nMaurice de Beynost. Le travail effectu\u00e9 et le partenariat mis en place sont de tr\u00e8s grande qualit\u00e9.  \nElle fait lecture du courrier r\u00e9dig\u00e9 conjointement avec Pierre GOUBET, Maire de Saint Maurice de \nBeynost, \u00e0 l\u2019attention de Jean DEGUERRY, Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental, et demande \u00e0 \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la Commune au sein du \nConseil d\u00e9partemental \u00e0 ce propos. Une copie du courrier a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e \u00e0 l\u2019ensemble des \nconseillers municipaux ainsi qu\u2019\u00e0 la presse. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, intervient pour pr\u00e9ciser que certaines villes de l\u2019Ain tel \nqu\u2019Amb\u00e9rieu ont abandonn\u00e9 leurs \u00e9ducateurs et qu\u2019aucune augmentation de la d\u00e9linquance n\u2019a \n\u00e9t\u00e9 par la suite constat\u00e9e. Il explique qu\u2019au d\u00e9part, l\u2019objectif du Conseil d\u00e9partemental \u00e9tait de \npasser d\u2019une participation de 75 % \u00e0 50 %. Toutefois, la r\u00e9duction des budgets a oblig\u00e9 le Conseil \nd\u00e9partemental \u00e0 faire des \u00e9conomies afin de pouvoir aider l\u2019ensemble du d\u00e9partement. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019un probl\u00e8me budg\u00e9taire mais d\u2019une volont\u00e9 \nd\u2019accompagner les jeunes les plus fragiles. Elle craint des r\u00e9percussions difficilement g\u00e9rables en \nl\u2019absence de pr\u00e9vention.  \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, explique qu\u2019il connait bien la d\u00e9linquance. Durant sa \ncarri\u00e8re de policier, il n\u2019a jamais compris le r\u00f4le des \u00e9ducateurs ainsi que l\u2019int\u00e9r\u00eat de leur travail.  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que lors des \u00e9meutes de 2005 les \u00e9ducateurs ont \u00e9t\u00e9 d\u2019une grande \naide pour recr\u00e9er du lien avec les habitants suite \u00e0 l\u2019incendie du centre social de la commune. Elle \ndemande \u00e0 ce que les communes ne soient pas d\u00e9poss\u00e9d\u00e9es de leurs outils de pr\u00e9vention. \n\n \n6/6 \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e de la culture, demande si d\u2019autres \noutils n\u2019existent pas. Elle s\u2019interroge \u00e9galement sur l\u2019intervention de l\u2019Etat dans le cadre de la \npolitique de la ville \u00e0 travers le contrat de veille. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que le contrat de veille ne rentre pas dans le cadre de la politique \nde la ville. Elle rappelle \u00e9galement la difficult\u00e9 \u00e0 trouver d\u2019autres modes de financement. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique \u00eatre \u00e9branl\u00e9 par certains propos tenus. Il est normal \nde ne pas voir les effets imm\u00e9diats de la suppression des \u00e9ducateurs dans les communes mais \ncela ne signifie pas qu\u2019ils sont inexistants \u00e0 long terme.  \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, pr\u00e9sente le bilan des \nchantiers \u00e9ducatifs sur Miribel pour l\u2019ann\u00e9e 2018. Ils ont des objectifs \u00e9ducatifs, sociaux et de \nformation. Elle rappelle que les jeunes ayant particip\u00e9 \u00e0 ces chantiers ont int\u00e9gr\u00e9 des agences \nint\u00e9rimaires, se sont r\u00e9inscrits \u00e0 la Mission Locale ou encore ont d\u00e9marr\u00e9 des formations. Les \nactions des \u00e9ducateurs sont concr\u00e8tes. Elle interpelle l\u2019Assembl\u00e9e : que vont faire ces jeunes en \nl\u2019absence d\u2019\u00e9ducateurs ? Quelle chance pour eux de s\u2019en sortir ? \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond qu\u2019il existe des associations d\u2019insertion qui ne \ns\u2019occupent pas que de la jeunesse d\u00e9linquante. On parle d\u2019une partie sp\u00e9cifique de la population. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que si ces jeunes se dirigent vers les \u00e9ducateurs, c\u2019est parce qu\u2019ils \nsont en marge du syst\u00e8me. Les \u00e9ducateurs sont leur seule chance de se reconstruire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, explique avoir travaill\u00e9 dans la lutte contre le grand \nbanditisme et le terrorisme. Dans ce domaine, il ne faisait pas de pr\u00e9vention, sauf en mettant les \ngens en prison. \nSylvie VIRICEL, Maire, d\u00e9plore le caract\u00e8re extr\u00eame de cette remarque. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souhaite faire deux remarques mat\u00e9rielles.  \n\u2022 \nIl est indiqu\u00e9 dans la d\u00e9lib\u00e9ration le vote de la convention et de son avenant n\u00b0 1. O\u00f9 \nsont les avenants suivants ? \n\u2022 \nS\u2019\u00e9tonne que soit soumis au vote un avenant bilat\u00e9ral dans le cadre d\u2019une convention \nentre quatre partenaires (Commune de Miribel, Commune de Saint-Maurice de \nBeynost, ADSEA, Conseil d\u00e9partemental). \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que l\u2019avenant fixe les proportions financi\u00e8res de la commune de \nMiribel et qu\u2019il ne concerne par cons\u00e9quent pas les autres parties \u00e0 la convention. D\u2019autre part, le \ndocument a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par le Conseil d\u00e9partemental. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver cet avenant financier et l\u2019habiliter \u00e0 le signer. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le conseil Municipal approuve l\u2019avenant financier 2018 \u00e0 la convention d\u2019objectifs \net de financement relative \u00e0 la Pr\u00e9vention Sp\u00e9cialis\u00e9e. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nJean GRAND renouvelle sa demande concernant la communication d\u2019un organigramme nominatif \nde la Commune et pr\u00e9cise que la version disponible sur le site internet de la Mairie est illisible et \nque les noms n\u2019y figurent pas. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que l\u2019organigramme sur le site est volontairement non nominatif. Il \nreprend uniquement les fonctions des agents. Cependant, une version nominative \n\u00abconfidentielle \u00bb peut \u00eatre remise aux \u00e9lus sur demande aupr\u00e8s du directeur g\u00e9n\u00e9ral des services. \n \n", "publication_date": "06/01/2022"}