{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzMwNi1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjAtMDctMjAxMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/306-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-07-2012/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 20 juillet 2012 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    P. DRAI, 3e Adjoint ;  \nS. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme \nC. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER \n; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. \nBODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents excus\u00e9s :   \nMme PFAENDER donne pouvoir \u00e0 M. BAULMONT \n \n \n \nM. CHARLES donne pouvoir \u00e0 M. GIRON \n \n \n \nM. BERTHOU donne pouvoir \u00e0 M. ROUX \n \n \n \nM. BODET donne pouvoir \u00e0 M. BERTHOU \n \n \n \nMme ROUGER donne pouvoir \u00e0 Mme DRAI \n \n \n \nMme TOURTE donne pouvoir \u00e0 M. SECCO \n \n \n \nMme GIRON donne pouvoir \u00e0 Mme JOUTARD \n \nAbsents :  \n \nM. SAINT-ANTONE ; Mme JOLY ; M. TOURANCHEAU ; Mme LEPROMPT \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame JOUTARD a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 8 juin 2012 \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 20 avril 2012. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n \n \n \n1\u00b0 Election de deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \n \n \n \n \n \n                                                                      rapporteur M. BERTHOU \n \nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de Madame Magali ROUGER de son poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e suppl\u00e9ante, et celle \nde Monsieur Jean-Marc BODET de son poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire \u00e0 la CCMP, l\u2019Assembl\u00e9e a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la \nd\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants \u00e0 ces postes. \n \nLes candidats \u00e9taient : Madame Sylvie VIRICEL en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire et Monsieur \nHenri SECCO en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 bulletin secret. \n \nLes r\u00e9sultats du vote ont \u00e9t\u00e9 : \n \nVotants : 25 \n\n2 \n \nBulletins nuls : 0 \n \nOnt obtenu  \nMadame Sylvie VIRICEL \n25 voix \n \n \n \nMonsieur Henri SECCO \n25 voix \n \nMadame VIRICEL, ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des voix, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire \naupr\u00e8s de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. \n \nMonsieur SECCO, ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des voix, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant aupr\u00e8s \nde la CCMP. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \n                                 rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de modifier le tableau des emplois en int\u00e9grant les \ncr\u00e9ations de postes suivants :  \n \nTEMPS COMPLETS \nService technique \n- \n1 technicien principal de 1\u00e8re classe \u00e0 compter du 1er ao\u00fbt 2012 \nService scolaire \n- \n1 agent social de 2\u00e8me classe \u00e0 compter du 1er septembre 2012 \nTEMPS NON COMPLETS \nService scolaire \n- \n1 adjoint technique de 2\u00e8me classe \u00e0 32 heures hebdomadaires \u00e0 compter du 1er septembre \n2012 \n- \n4 adjoints techniques de 2\u00e8me classe \u00e0 28 heures hebdomadaires \u00e0 compter du 1er \nseptembre 2012 (dont 2 sont des augmentations de la dur\u00e9e hebdomadaire de travail, l\u2019un \npassera de 17 heures 30 \u00e0 28 heures et l\u2019autre de 18 heures 30 \u00e0 28 heures) \n- \n1 adjoint d\u2019animation de 2\u00e8me classe \u00e0 28 heures hebdomadaires \u00e0 compter du 1er \nseptembre 2012. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n                              rapporteur Mme ESCOBESSA       \n  \n1\u00b0 D\u00e9cisions Modificatives \n \nMadame ESCOBESSA a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil municipal les d\u00e9cisions modificatives n\u00b0 1 portant \najustement de cr\u00e9dits sur les budgets de la commune et de l\u2019assainissement. \n \nSur le budget communal, les modifications portent sur les points suivants : \n \n. en fonctionnement, ajout de 60 000 \u20ac en d\u00e9penses au fonds de p\u00e9r\u00e9quation des recettes fiscales \ncommunales et intercommunales compens\u00e9 par la diminution des d\u00e9penses impr\u00e9vues. \n \n. en investissement, ajout de 45 000 \u20ac en d\u00e9penses sur les \u00e9tudes d\u2019am\u00e9nagement du quartier du \nTr\u00e8ve et de 176 000 \u20ac pour l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux RD 71 et RD 38, compens\u00e9s par la diminution des \ncr\u00e9dits d\u2019enfouissement des r\u00e9seaux rue du Four \u00e0 Chaux et d\u2019autres op\u00e9rations de 2011 sold\u00e9es au titre des \nrestes \u00e0 r\u00e9aliser. \n \nSur le budget assainissement, les modifications portent en investissement et sur l\u2019ajout de cr\u00e9dit \nen d\u00e9penses pour la modification d\u2019une armoire \u00e9lectrique sur la station de refoulement de l\u2019avenue des \nBalmes compens\u00e9 par l\u2019inscription d\u2019une recette d\u2019emprunt \u00e9quivalente. \n \n\n3 \n \nCes d\u00e9cisions modificatives ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVI AFFAIRES SCOLAIRES \n \n \n \n                                       rapporteur Mme DRAI \n \n1\u00b0 Modification des R\u00e8glements des temps p\u00e9riscolaires, m\u00e9ridiens et d\u2019\u00e9tudes surveill\u00e9es \n \nLe fonctionnement des trois services p\u00e9riscolaires durant l\u2019ann\u00e9e scolaire \u00e9coul\u00e9e, ainsi que les \nnouvelles attentes formul\u00e9es par les parents pour la prochaine ann\u00e9e scolaire, nous am\u00e8nent \u00e0 ajuster les \nr\u00e8glements des restaurants scolaires, de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire du matin et du soir, ainsi que celui des \u00e9tudes \nsurveill\u00e9es. \n \na) Restaurants scolaires \n \nLe r\u00e8glement des restaurants scolaires a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 28 \noctobre 2011. Le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de remplacer le texte actuel du pr\u00e9ambule par le \ntexte suivant :  \n \n\u00ab Le service de restauration scolaire est ouvert aux \u00e9l\u00e8ves de primaire et maternelle de Miribel. \nTous les enfants accueillis doivent imp\u00e9rativement \u00eatre autonomes pour s\u2019alimenter. Afin de privil\u00e9gier un \naccueil de qualit\u00e9, les enfants de maternelle sont accept\u00e9s \u00e0 partir de la scolarisation en Petite Section, d\u00e8s \nqu\u2019ils ont atteint l\u2019\u00e2ge de trois ans r\u00e9volus. \u00bb \n \nDe m\u00eame, l\u2019article 6 sera r\u00e9\u00e9crit de la mani\u00e8re suivante :  \n \n\u00ab Pour garantir \u00e0 tous une v\u00e9ritable pause m\u00e9ridienne, il est demand\u00e9 aux enfants de respecter \nles r\u00e8gles de vie d\u00e9finies ci-apr\u00e8s en annexe. Cette annexe comprend un coupon qui doit \u00eatre contresign\u00e9 \npar l\u2019enfant et les parents (sauf les maternelles) ; CE COUPON EST A RENDRE IMPERATIVEMENT POUR \nENREGISTREMENT DU DOSSIER. \nEN CAS DE NON RESPECT DES REGLES DE VIE : \nUn passeport des temps P\u00e9riscolaires est mis en place pour informer les parents du \ncomportement de leur enfant, celui-ci devra imp\u00e9rativement \u00eatre sign\u00e9 par les parents, avant d\u2019\u00eatre retourn\u00e9 \ndans les plus brefs d\u00e9lais au personnel en charge de l\u2019accueil au restaurant scolaire. \u00bb \n \nb) Accueil p\u00e9riscolaire \n \nLe r\u00e8glement de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du \n20 juin 2008. Le conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de modifier sa d\u00e9cision pr\u00e9c\u00e9dente afin d\u2019apporter \nles modifications suivantes : \n \n\u00ab Article 1 : \u00ab Le p\u00e9riscolaire est un service d\u2019accueil des \u00e9l\u00e8ves  de primaire et maternelle, \nfonctionnant avant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole. Afin de permettre un accueil de qualit\u00e9, les enfants de maternelle sont \naccept\u00e9s \u00e0 partir de la scolarisation en Petite Section, d\u00e8s qu\u2019ils ont atteint l\u2019\u00e2ge de trois ans r\u00e9volus. \u00bb  \n \n\u00ab Article 6 \u2013 alin\u00e9a 2 : \u00ab Pour les enfants de maternelle inscrits en Petite Section et qui \nfr\u00e9quentent la restauration scolaire, il est demand\u00e9 aux parents de respecter une amplitude horaire \nmaximale de 9 heures de pr\u00e9sence quotidienne continue au sein de l\u2019\u00e9cole, ceci dans le respect du rythme de \nl\u2019enfant : l\u2019usage du p\u00e9riscolaire devra \u00eatre limit\u00e9 \u00e0 une s\u00e9ance par jour soit le matin soit le soir. \u00bb   \n \nLe Conseil municipal a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de rajouter un article : DISCIPLINE r\u00e9dig\u00e9 ainsi : \n \n\u00ab Durant le temps p\u00e9riscolaire, il est demand\u00e9 aux enfants de respecter les r\u00e8gles de vie d\u00e9finies \nci-apr\u00e8s en annexe. \n Cette annexe comprend un coupon qui doit \u00eatre contresign\u00e9 par l\u2019enfant et les parents (sauf les \nmaternelles) ; CE COUPON EST A RENDRE IMPERATIVEMENT POUR ENREGISTREMENT DU DOSSIER \u00bb \n\n4 \n \nEN CAS DE NON RESPECT DES REGLES DE VIE : \nUn passeport des temps P\u00e9riscolaires est mis en place pour informer les parents du \ncomportement de leur enfant, celui-ci devra imp\u00e9rativement \u00eatre vis\u00e9 et sign\u00e9 par les parents, avant d\u2019\u00eatre \nretourn\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais, au personnel en charge de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire. \u00bb \n \nc) Etudes surveill\u00e9es \n \nLe r\u00e8glement des \u00e9tudes surveill\u00e9es a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal du 18 \njuillet 2008. Le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de r\u00e9\u00e9crire l\u2019article 5 \u2013 DISCIPLINE ET \nEXCLUSION de la mani\u00e8re suivante : \n \n\u00ab Pour garantir \u00e0 tous un accueil permettant de cr\u00e9er un environnement propice au travail, il est \ndemand\u00e9 aux enfants de respecter les r\u00e8gles de vie d\u00e9finies ci-apr\u00e8s en annexe. \nCette annexe comprend un coupon qui doit \u00eatre contresign\u00e9 par l\u2019enfant et les parents.  \nCE COUPON EST A RENDRE IMPERATIVEMENT POUR ENREGISTREMENT DU DOSSIER  \nEN CAS DE NON RESPECT DES REGLES DE VIE : \nUn passeport des temps P\u00e9riscolaires est mis en place pour informer les parents du \ncomportement de leur enfant, celui-ci devra imp\u00e9rativement \u00eatre vis\u00e9 et sign\u00e9 par les parents, avant d\u2019\u00eatre \nretourn\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais, au personnel en charge des \u00e9tudes surveill\u00e9es. \u00bb \n \n2\u00b0 Modification du R\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal d\u2019Enfants (CME)   \n \nLe r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal d\u2019Enfants a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du \nConseil Municipal du 18 septembre 2009. \n \nApr\u00e8s trois ann\u00e9es scolaires de fonctionnement, il est apparu n\u00e9cessaire d\u2019apporter quelques \najustements \u00e0 ce r\u00e8glement. L\u2019Assembl\u00e9e, apr\u00e8s en avoir pris connaissance, a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nd\u2019approuver la nouvelle r\u00e9daction des articles suivants : \n \nCHAPITRE I : LES ELECTIONS \n \n\u00ab  Article 2 \u2013 Eligibilit\u00e9 : Est \u00e9ligible tout enfant scolaris\u00e9 \u00e0 Miribel, en classe de CM1 et de \nCM2, ayant fait acte de candidature. Ce dernier doit \u00eatre muni d\u2019une autorisation parentale. \u00bb \n\u00ab Article 5 : Composition : Le CME est compos\u00e9 de 20 \u00e9lus au maximum, 10 \u00e9lus de CM1 et 10 \n\u00e9lus de CM2. Chaque \u00e9cole se voit attribuer un nombre d\u2019\u00e9lus en fonction de ses effectifs, la parit\u00e9 \u00e9tant \nfortement souhait\u00e9e. \nLes enfants scolaris\u00e9s en CM2 au Centre Romans Ferrari durant l\u2019ann\u00e9e scolaire seront \nassoci\u00e9s, s\u2019ils le souhaitent au CME (2 \u00e9l\u00e8ves maximum). \u00bb \n\u00ab Article 6 : Pour la premi\u00e8re \u00e9lection le mandat sera de deux ans pour les CM1 \u00e9lus et de un an \npour les CM2 \u00e9lus. Puis tous les ans, un vote sera effectu\u00e9 afin de renouveler au moins la moiti\u00e9 du Conseil \nMunicipal des enfants. \u00bb \n \nCHAPITRE III : MODALITES DE FONCTIONNEMENT DU CME \n \n\u00ab Le conseil municipal des enfants est \u00e9lu pour deux ann\u00e9es scolaires, renouvelable tous les ans \npour moiti\u00e9. \u00bb \n \u00ab Article 17 - S\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re : La s\u00e9ance commence par la signature de la liste d\u2019\u00e9margement. \nUn compte-rendu est r\u00e9alis\u00e9 par la coordinatrice du CME. \u00bb \n \nVII AFFAIRES SOCIALES \n \n \n \n                                  rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Conventions de partenariat \u00ab Graines de lecteurs \u00bb avec le D\u00e9partement de l\u2019Ain \na) Pour les quatre structures de l\u2019Espace Petite Enfance \nb) Pour la halte-garderie \u00ab La Ribambelle \u00bb \n\n5 \n \n \nUn projet de convention de partenariat avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nCette convention a pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de la collaboration entre la Direction de la Lecture \nPublique (DLP) et la Commune, pour mener une action culturelle autour du livre en direction des tout-petits, \npar le biais des structures d\u2019accueil petite enfance de Miribel. \n \nCela se concr\u00e9tisera par le pr\u00eat gratuit par la DLP aux structures de la Commune de livres, \ndocuments et supports d\u2019animation. La Commune s\u2019engage n\u00e9anmoins, \u00e0 remplacer les documents perdus \nou d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s. \n \nDeux conventions seront \u00e9tablies, l\u2019une pour l\u2019Espace Petite Enfance et l\u2019autre pour la halte-\ngarderie \u00ab La Ribambelle \u00bb qui est situ\u00e9e sur un autre lieu de la Commune. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 ces conventions \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 \nles signer. \n \n2\u00b0 Programme Annuel de Soutien aux Activit\u00e9s Educatives (PASAE) - Convention de partenariat \navec l\u2019Etat \n \nUne convention de partenariat avec l\u2019Etat pour le PASAE a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nCette convention a pour objet l\u2019attribution d\u2019une subvention de l\u2019Etat d\u2019un montant de 1 700 \neuros en vue de participer au financement des activit\u00e9s \u00e9ducatives mises en \u0153uvre par la Commune pour \nl\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \n\u00e0 la signer. \n \nVIII DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \n \n                       rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Convention de service public pour la gestion, l\u2019organisation et l\u2019animation du centre de loisirs - \nRapport du d\u00e9l\u00e9gataire \n \nDans le cadre de la d\u00e9l\u00e9gation de service public pour la gestion, l\u2019organisation et l\u2019animation du \ncentre de loisirs, le d\u00e9l\u00e9gataire a communiqu\u00e9 au Maire le rapport pr\u00e9vu \u00e0  l\u2019article IX section 9.02 du cahier \ndes charges de la d\u00e9l\u00e9gation. \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ce rapport d\u00e9veloppant les donn\u00e9es quantitatives et \nqualitatives de l\u2019ex\u00e9cution du service d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. \n \nLe Conseil Municipal en a pris acte. \n \nIX MARCHES PUBLICS  \n \n \n                                           rapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Avenant n\u00b0 2 au march\u00e9 \u00ab Am\u00e9nagement de la ZAE Folliouses \u00bb \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 8 avril 2011, le Conseil Municipal approuvait le dossier de travaux \u00e0 \nr\u00e9aliser sur la ZAE Folliouse et habilitait le Maire \u00e0 signer le march\u00e9 correspondant avec le Groupement \nEIFFAGE \u2013 BRUNET \u2013 BALLAND pour un montant HT de 562 162,90 \u20ac. \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 8 juin 2012, le Conseil Municipal approuvait un avenant n\u00b0 1 \u00e0 ce \nmarch\u00e9, portant son montant HT \u00e0 604 161,50 \u20ac. \n \n\n6 \n \nUn second avenant \u00e0 ce march\u00e9 est soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Ce dernier a pour objet la \nmodification de deux prix li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de la chauss\u00e9e qui sera trait\u00e9e dans un premier temps par un \nrev\u00eatement provisoire. Le rev\u00eatement d\u00e9finitif sera r\u00e9alis\u00e9 apr\u00e8s l\u2019installation des entreprises. \n \nCet avenant n\u2019aura pas pour cons\u00e9quence d\u2019augmenter le montant total du march\u00e9, lequel sera \nglobalement moins \u00e9lev\u00e9. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cet avenant et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 le \nsigner. \n \nX TRAVAUX \n \n \n \n \n \n \n                            rapporteur BAULMONT \n \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux Chemin de Rosarge et Route de Tramoyes - Approbation \nde l\u2019avant-projet d\u00e9taill\u00e9 (APD) \n \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication, \nla Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e-communication. Ces travaux \ndoivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s : \n \n- \nAu croisement du chemin de Rosarge et de la RD 71 (route de Tramoyes) \n- \nLe long de la RD 71 \n \nUn avant-projet d\u00e9taill\u00e9 de ces op\u00e9rations a alors \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant \nnotamment la convention de mandat pour la r\u00e9alisation des travaux de g\u00e9nie civil de t\u00e9l\u00e9communication et le \nplan de financement des travaux de mise en souterrain du r\u00e9seau basse tension. \n \nCes documents ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par l\u2019Assembl\u00e9e qui a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 les signer. \n \n2\u00b0 Convention avec ERDF pour l\u2019esth\u00e9tique des ouvrages de distribution publique de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u2013 poste \ndes Barnelles \n \nUn projet de convention avec ERDF a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nCette convention a pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de mise en valeur du poste de \ntransformation des Barnelles \u2013 Avenue Jos\u00e9phine Guillon. La Commune doit prendre en charge l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 \ndes frais g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les travaux de mise en valeur de ce poste. En contrepartie, ERDF versera \u00e0 la \nCommune, une participation financi\u00e8re de 500 \u20ac. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 Monsieur le maire \u00e0 \nla signer. \n \n3\u00b0 Convention avec GRDF pour l\u2019esth\u00e9tique des ouvrages de distribution publique du gaz \u2013 poste butte \nAvenue des Balmes \n \nUn projet de convention avec GRDF a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nCette convention a pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de nettoyage du poste situ\u00e9 dans la butte \nentre la Mont\u00e9e de la Gare et l\u2019Avenue des Balmes. La Commune doit prendre en charge l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des \nfrais g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les travaux de nettoyage de ce poste. En contrepartie, GRDF versera \u00e0 la Commune, une \nparticipation financi\u00e8re de 500 \u20ac. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \n\u00e0 la signer. \n \n\n7 \n \nXI INTERCOMMUNALITE \n \n \n                                                    rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Rapport sur le prix et la qualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat \nIntercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) pour l\u2019ann\u00e9e 2011 \n \n \n  \nEn vertu du d\u00e9cret n\u00b0 95-635 du 6 mai 1995, Monsieur ROUX a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal \nle rapport annuel du service de distribution publique d\u2019eau potable, exercice 2011. \n \nCe rapport pr\u00e9sente les donn\u00e9es financi\u00e8res et techniques d\u2019ex\u00e9cution du service sur l\u2019exercice \n2011. Notamment on peut relever que ce service comporte 8 851 usagers pour 1 244 306 m3 factur\u00e9s sur un \nr\u00e9seau d\u2019alimentation en eau potable de 167 km. \n \nEn plus des \u00e9l\u00e9ments de recherche et de r\u00e9paration de fuites, l\u2019exercice a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la \npoursuite de la mise en place du syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. \n \nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019\u00e0 cette occasion plusieurs retours sur des fuites occasionn\u00e9es par \nla mise en place des nouveaux compteurs ayant \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es, une r\u00e9union sera organis\u00e9e avec le Syndicat et \nson d\u00e9l\u00e9gataire pour examiner les diff\u00e9rents probl\u00e8mes de mise en \u0153uvre. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22 heures 10. \n \n \n", "publication_date": "09/12/2012"}