{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTI1Mi1qb3VybmFsLW4tNDU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1252-journal-n-45/file", "text": "N\u00b045 AVRIL 2019 \n EDITO \nLe printemps est revenu, les plantes fleurissent ainsi \nque les commerces dans le hameau. Apr\u00e8s la boulan-\ngerie et le pressing, c\u2019est au tour de l\u2019\u00e9picerie de pro-\nposer ses produits r\u00e9gionaux.  \nOuvrir un commerce est une entreprise courageuse \nqui comporte un risque financier important et un en-\ngagement total. Saluons avec respect ceux qui osent \nencore tenter cette aventure et jouons leur jeu en leur \nrendant visite. \nBien \u00e9videmment, apr\u00e8s trois ans de disette, cela n\u00e9-\ncessite de changer ses habitudes. Mais quoi de plus \nagr\u00e9able que de se rendre dans ce petit espace com-\nmercial. Nous aurions tellement \u00e0 perdre s\u2019il venait \u00e0 \ndispara\u00eetre. \nMichel AVELINE \nLE CIRQUE \n \nApr\u00e8s une installation le lundi 1er avril, tr\u00e8s rapide et \ncontrovers\u00e9e par la mairie, le petit cirque familial \n\u00ab CHICOLETTY \u00bb a plant\u00e9 son chapiteau sur le jeu de \nboules des ECHETS, se servant d\u2019une partie du parking \npour leur camion logement. Ce n\u2019\u00e9tait pas un poisson \nd\u2019avril, le cirque s\u2019est produit une seule fois, mercredi \n3 avril \u00e0 16h devant plus d\u2019une soixantaine de per-\nsonnes dont une majorit\u00e9 d\u2019enfants, tous heureux de \nvoir appara\u00eetre en premier \u00ab Le Clown \u00bb. S\u2019ensuivirent \nles chevaux, le jongleur acrobate, une artiste de seule-\nment 7 ans pr\u00e9nomm\u00e9e \u00ab Cacahu\u00e8te \u00bb au houl\u00e0-hop \net une adolescente trap\u00e9ziste au cerceau a\u00e9rien. \nTroupe familiale o\u00f9, du plus petit au plus grand, tous \nles membres de la famille participent au spectacle, \nmais aussi \u00e0 la vente d\u2019objets : ballons, ours en pe-\nluche gagn\u00e9s \u00e0 une tombola o\u00f9 toutes les enveloppes \n\u00e9taient gagnantes. Le soir venu, le d\u00e9montage a \u00e9t\u00e9 \naussi rapide que le montage pour un d\u00e9part matinal le \njeudi 4 avril au matin. \nTexte, photo \nBernard  \nCECCHINATO \nEXPO PHOTO : AFFLUENCE RECORD ! \nDimanche 7 avril, nombreux furent les amis, voisins, pho-\ntographes et amateurs de belles photos \u00e0 venir admirer \nles clich\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s par les membres du groupe photo \nde l\u2019Echo des Echets. Le chiffre de plus de 200 visiteurs a \n\u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9 pour la plus grande joie des exposants. \nLes 250 photos expos\u00e9es permettaient au public de voya-\nger, d\u2019observer la faune et la flore, de r\u00eaver  ou de \ns\u2019interroger devant  la composition d\u2019images originales. \nDivers reportages (olympiades, comm\u00e9morations du \n11 novembre, orchid\u00e9es sur la commune ou Berliet g\u00e9ant \ndu d\u00e9sert) \u00e9taient projet\u00e9s ou repr\u00e9sent\u00e9s parall\u00e8lement \n\u00e0 l\u2019exposition. \nNous avons pu noter la pr\u00e9sence de Madame la Maire \nSylvie VIRICEL, de Monsieur le Conseiller D\u00e9partemental \nJean-Pierre GAITET, de Madame Marie-Chantal JOLIVET, \nadjointe charg\u00e9e du Hameau et de nombreux conseillers \nmunicipaux. \nTexte et photo Michel Aveline \n\n \nINAUGURATION HALLE COMMERCIALE \nSuite \u00e0 l\u2019ouverture du troisi\u00e8me commerce, l\u2019inaugura-\ntion officielle de la petite halle commerciale des ECHETS  \na pu se d\u00e9rouler ce vendredi 12 avril 2019. Les commer-\n\u00e7ants n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 d\u00e9rouler le tapis rouge pour ac-\ncueillir madame la Maire et ses adjoints, ainsi que les \nnombreux \u00e9chetois qui ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents pour cet \n\u00e9v\u00e8nement. \nCe fut l\u2019occasion, autour d\u2019un agr\u00e9able buffet, d\u2019\u00e9chan-\nger avec les commer\u00e7ants et la famille GABAYET, \u00e0 l\u2019ori-\ngine du projet. Les architectes associ\u00e9s, C\u00e9line GRIS et \nAlain PARIS, du cabinet HUMAN ARCHITECTES qui, avec \nleurs collaborateurs ont su sublimer ce lieu, un site ines-\np\u00e9r\u00e9 pour les \u00e9chetois, \u00e9taient \u00e9galement pr\u00e9sents.  \nPlusieurs fois sollicit\u00e9s pour vendre leurs locaux \u00e0 des \nfins commerciales, la famille GABAYET a d\u00e9cid\u00e9, de pren-\ndre ce projet \u00e0 son compte, les ECHETS \u00e9tant sinistr\u00e9s en \ncommerces. Ils se sont adjoints l\u2019aide des architectes \nafin de pr\u00e9senter un magnifique projet \u00e0 la Mairie. Si au \nd\u00e9part l\u2019id\u00e9e \u00e9tait de tout raser pour repartir sur du \nneuf, le parti pris a \u00e9t\u00e9 de conserver la m\u00e9moire du b\u00e2ti-\nment. La d\u00e9coration de l\u2019\u00e9picerie a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9tu-\ndi\u00e9e afin de rester en harmonie avec l\u2019esprit de madame \nMALINGE. \nLe parking reste \u00e9galement un atout ind\u00e9niable pour les \ncommerces. Des panneaux lumineux \u00e9labor\u00e9s par l\u2019en-\ntreprise \u00e9chetoise SIP devraient prochainement parfaire \ncet espace. \nTexte Magali AVELINE \u2013 Photos Michel AVELINE \nBASSE-COUR ET POTAGER \nEn ce jeudi 7 f\u00e9vrier 2019 apr\u00e8s-midi, c\u2019est au tour de \nl\u2019\u00e9picerie d\u2019ouvrir ses portes dans notre petite zone \ncommerciale.  \nIseline MALINGE nous accueille dans son magasin ima-\ngin\u00e9 comme un grand arbre central abritant  notre san-\nt\u00e9. En effet, les exp\u00e9riences personnelles et profession-\nnelles  de madame MALINGE l\u2019ont tout naturellement \namen\u00e9e \u00e0 opter pour des produits sains et locaux. Aus-\nsi, les produits propos\u00e9s sont \u00e0 80% Bio et les 20% res-\ntant rel\u00e8vent de l\u2019agriculture raisonn\u00e9e pour les l\u00e9-\ngumes. Ayant travaill\u00e9 dans un \u00e9levage de porcs gas-\ncons en plein air avec sa m\u00e8re, elle en a gard\u00e9 la sensi-\nbilit\u00e9 au bien-\u00eatre animal et porte donc son  choix de \nviandes d\u2019animaux \u00e9lev\u00e9s en plein air.  \nUn d\u00e9p\u00f4t de pain et viennoiseries, en provenance de la \nboulangerie du MAS RILLIER, \u00e9tait assur\u00e9 le dimanche \nmatin. Toutefois, du fait de la tr\u00e8s faible client\u00e8le, l\u2019\u00e9pi-\ncerie est momentan\u00e9ment ferm\u00e9e le dimanche. En \neffet, au printemps, le magasin devrait rouvrir et pro-\nposer une r\u00f4tisserie avec des poulets fermiers. \nActuellement, le magasin est ouvert du lundi au ven-\ndredi de 9h15 \u00e0 12h \u2013 14h \u00e0 19h30 et le samedi en con-\ntinu de 9h15 \u00e0 19h30.  \nNous souhaitons la bienvenue \u00e0 cette jeune maman et \nlui souhaitons un grand succ\u00e8s. \nTexte Magali AVELINE  - Photos Bernard CECCHINATO \n\nLE SOU DES ECOLES FAIT PEAU NEUVE ! \n \nLe jeudi  15 Novembre 2018, 26 personnes se sont pr\u00e9-\nsent\u00e9es \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Extraordinaire  du Sou \ndes \u00e9coles afin d\u2019\u00e9lire un nouveau bureau. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019im-\nplication des parents pr\u00e9sents, 11 personnes ont d\u00e9cid\u00e9 \nde reprendre le flambeau, permettant ainsi au Sou de \npouvoir perdurer, et ce pour la joie des petits comme \ndes grands\u2026 \n\u2026 et les nomin\u00e9s sont :  \n\u00e0 la t\u00eate de cette joyeuse troupe, Mme Coralie GIAM-\nBARRESI (Pr\u00e9sidente) ; pour la seconder de toute sa su-\nperbe, Mr  Patrick BOILLOD (Vice-pr\u00e9sident) ; pour s\u2019oc-\ncuper de la collecte des \u00e9cus, Mme Sylvie BIDAULT \n(Tr\u00e9sori\u00e8re) et Mme Fabienne MAYOUX (Tr\u00e9sori\u00e8re ad-\njointe) ; pour s\u2019attaquer avec gr\u00e2ce \u00e0 toute paperasse \ntenace, Mme Laetitia SABATHIER (Secr\u00e9taire) et Mme \nLaetitia MOUTIN (Secr\u00e9taire adjointe) ; pour susurrer \u00e0 \nl\u2019oreille des pigeons voyageurs, Mme Mina ARIAS \n(Charg\u00e9e de communication) et Mme Fr\u00e9d\u00e9rique DO-\nMINGO (Charg\u00e9e de communication adjointe) ; pour \nremettre toutes nos comp\u00e9tences ancestrales au go\u00fbt \ndu jour, Mme Nathalie MONTOYA (Webmaster) ; pour \nalchimiser avec douceur nos divers talents et avancer \nensemble, Mme Aline BRIAND (Responsable coordina-\ntion) et Mr Vincent VILLARD (Responsable coordination \nadjoint). \nNous profitons de cette occasion pour tirer notre cha-\npeau aux membres du bureau sortant : Mme K\u00e9didja \nBERRE, Mme Charlotte ZACHARIE, Mme Damaris \nDEUTSCH, et l\u2019intr\u00e9pide Mr Vincent VILLARD qui d\u00e9cide \nde nous suivre encore cette ann\u00e9e. Votre motivation \net votre d\u00e9vouement sans faille pour nous  proposer \ndes manifestations de qualit\u00e9 ont rendu nos enfants \nheureux, et nous esp\u00e9rons pouvoir continuer dans la \nvoie que vous avez trac\u00e9e. Nous remercions aussi \nchaleureusement tous les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves actifs qui \nse sont impliqu\u00e9s \u00e0 la mesure de leurs disponibilit\u00e9s, \nen esp\u00e9rant encore pouvoir vous entra\u00eener dans nos \naventures cette ann\u00e9e ! \n                                                          -                                            Mina ARIAS \nLE BONHEUR ECHETOIS \nDans le cadre de notre rencontre hebdomadaire du \nmardi apr\u00e8s-midi, Dominique FRICK est venu nous \ncommenter les films qu\u2019il a rapport\u00e9s du MALI. Il y \nallait comme volontaire afin d\u2019aider les populations \nmaliennes \u00e0 am\u00e9liorer leur qualit\u00e9 de vie en construi-\nsant un r\u00e9seau d\u2019eau  potable qui arrive jusque dans \nleur cour. Les femmes allaient chercher l\u2019eau \u00e0 la \nsource \u00e0 un kilom\u00e8tre minimum, dans des bidons de \n30 litres qu\u2019elles portaient sur leur t\u00eate. Elles retrou-\nvent une meilleure qualit\u00e9 de vie et de sant\u00e9 car leur \ndos \u00e9tait \u00e0 rude \u00e9preuve. \nMerci aux personnes de MIRIBEL d\u2019\u00eatre venues \u00e0 \nnotre rencontre pour cet \u00e9v\u00e9nement. \nAlberta DEBUYSER  \nLE REPAS DU BONHEUR ECHETOIS \nLe Bonheur Echetois a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 nos Ai-\nn\u00e9s le 10 f\u00e9vrier 2019 au restaurant \u00ab La Table des \nDombes \u00bb. \nNos 45 convives se sont r\u00e9gal\u00e9s. Ils ont profit\u00e9 d\u2019un \nmagicien qui a pr\u00e9sent\u00e9 ses tours surprenants. Bien \n\u00e9videmment, un DJ \u00e9tait l\u00e0 afin de les faire danser \navec une superbe ambiance.  \nChaque ann\u00e9e, nous faisons au mieux pour que cette \njourn\u00e9e reste un bon souvenir pour eux.  \nToute l\u2019ann\u00e9e, nos manifestations ont pour but de \nr\u00e9colter de l\u2019argent afin que nos Ain\u00e9s puissent profi-\nter d\u2019une belle journ\u00e9e.  \nMerci \u00e0 tous ceux qui participent \u00e0 cela.  \nMerci aux b\u00e9n\u00e9voles (malheureusement tr\u00e8s peu).  \nMerci \u00e0 toute mon \u00e9quipe qui donne toujours le \nmeilleur afin que tout se passe bien. \nJulia NOURRY, Pr\u00e9sidente du Bonheur Echetois\u2014Photo Michel AVELINE  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nBIO OU ARNAQUE, IL FAUT CHOISIR \nQuoi de plus joli mot que le mot \u00ab BIO \u00bb qui signifie \u00ab la \nvie \u00bb biologie, biodiversit\u00e9, biomasse (la terre) etc. il y a aus-\nsi biod\u00e9gradable, comme cela sonne bien, \u00e0 tel point que ce \nqui et biod\u00e9gradable est synonyme de presque perfection \ndans l\u2019esprit du beauf moyen qui peut jeter son sac plas-\ntique n\u2019importe o\u00f9 puisqu\u2019il est biod\u00e9gradable. Quelle er-\nreur ! En effet la plupart des sacs ou films d\u2019emballage sont \nen poly\u00e9thyl\u00e8ne (33% du tonnage mondial) qu\u2019on appr\u00e9cie \ntant pour ses qualit\u00e9s \u00e0 conserver un produit, mais qui les \ngarde quand il est au bord d\u2019une route ou de la mer. Un \nplastique n\u2019est donc pas biod\u00e9gradable ce qui signifierait \nqu\u2019il est d\u00e9grad\u00e9 par des bact\u00e9ries ou des enzymes \n(gloutons) en fait oui mais il faut 3 \u00e0 4 si\u00e8cles et m\u00eame apr\u00e8s \ndes si\u00e8cles le poly\u00e9thyl\u00e8ne est toujours l\u00e0 puisque les en-\nzymes ne mangent rien. Il est donc faux de pr\u00e9tendre qu\u2019un \nplastique est biod\u00e9gradable, il existe cependant des plas-\ntiques \u00e0 base d\u2019amidon (ma\u00efs ou pomme de terre) qui sont \nen fait \u00ab aqua-d\u00e9gradables \u00bb c'est-\u00e0-dire que sous la pluie ils \nse d\u00e9composent. Mais ils ne sont pas beaux, pas colorables, \non les utilise pour des emballages de feux d\u2019artifice ou des \npots \u00e0 planter dans la terre. Ce sont les m\u00eames plastiques \nqui servent dans les supermarch\u00e9s sous le label \n\u00ab Biod\u00e9gradable \u00bb, c\u2019est vrai mais comme ils sont aqua-\nd\u00e9gradables en fait pour qu\u2019ils ne se d\u00e9composent pas tout \nde suite sous la pluie alors on ajoute\u2026devinez\u2026du Poly\u00e9thy-\nl\u00e8ne \u00e0 80%, donc le faux sac bio se d\u00e9compose sous l\u2019eau au \nbout de 6 mois et l\u2019amidon s\u2019en va mais les 80% de poly\u00e9-\nthyl\u00e8ne restent dans le sol, mais ce qui se passe dans la bio-\nmasse (la terre) ne semble pas int\u00e9resser les \u00e9colos, donc \nles nigauds ont l\u2019\u00e2me en paix et la terre est de plus en plus \npollu\u00e9e, mais qu\u2019est ce que c\u2019est beau \u00ab biod\u00e9gradable \u00bb.  \nJean-Marc MAUCOTEL \nL\u2019ENCYCLO DE L\u2019ECHO : POISSON D\u2019AVRIL \nUne hypoth\u00e8se des origines du poisson d'avril li\u00e9es au \nCar\u00eame. \nLa f\u00eate  du  1er avril  tombe tr\u00e8s souvent pendant \nle Car\u00eame chr\u00e9tien et permet de faire une pause ludique et \nl\u00e9g\u00e8re au milieu de l'aust\u00e9rit\u00e9 de l'avant P\u00e2ques.  \nLe fait que la f\u00eate du  1er avril  tombe pendant \nle Car\u00eame pourrait expliquer l'utilisation du poisson, qui est \nl'aliment roi du Car\u00eame.  \nLe 1er avril tombant 12 jours apr\u00e8s l'\u00e9quinoxe de prin-\ntemps, il est donc fort possible que cette f\u00eate trouve son \norigine dans l'antiquit\u00e9.  \nUne journ\u00e9e \u00e9tait effectivement consacr\u00e9e au Dieu du rire \ndans l'ancienne Gr\u00e8ce. Cette journ\u00e9e \u00e9tait consacr\u00e9e aux \nfarces, aux fous et \u00e0 l'inversion des r\u00f4les comme pendant le \nCarnaval. Cette tradition a \u00e9t\u00e9 reprise par les romains avec \nla d\u00e9esse Aphrodite. \nCette explication est la plus probable si l'on prend en \ncompte les f\u00eates \u00e9quivalentes dans le reste de l'Europe et \ndans le monde.  \nEn Espagne le jour des farces tombe le jour des Innocents le \n28 d\u00e9cembre et en Angleterre le jour des farces s'appelle \n\"April Fool's day\" soit \"le jour du fou d'Avril\". \nBernard CECCHINATO. Source Internet. \n \n \n  Lire et Faire Lire \nVous avez plus de 50 ans et souhaitez b\u00e9n\u00e9volement \noffrir de votre temps libre pour lire des histoires aux \nenfants? \nRejoignez-nous ! \nLire et faire lire est un programme de d\u00e9veloppement du \nplaisir de la lecture et de la solidarit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle en \ndirection des enfants. \n \nLa Mairie de Miribel, impliqu\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es \ndans cette d\u00e9marche, recherche des b\u00e9n\u00e9voles pour des in-\nterventions au sein de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine des Echets \n \nDes s\u00e9ances de lecture sont ainsi organis\u00e9es en petit groupe, \nenviron une heure, un jour par semaine, de 16h30 \u00e0 17h30 \n(lundi, mardi, jeudi ou vendredi) \n \nLe b\u00e9n\u00e9vole est assur\u00e9 en responsabilit\u00e9 civile et b\u00e9n\u00e9ficie de \nformations. \nN\u2019h\u00e9sitez plus, contactez-nous ! \nService scolaire municipal de Miribel \nAdrien Botta : 06 86 58 99 34 \nPatricia DRAI \nASSEMBLEE GENERALE DU BONHEUR ECHETOIS \nMembres du CA : \nJulia NOURY, Suzanne REVEL, Manon NOURY, Alber-\nta DEBUYSER, Jean-Michel DRAI, Isidore RODRIGUES, \nMich\u00e8le SANGLARD, Monique THOLLLON. \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \n", "publication_date": "20/06/2019"}