{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MDAtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE4LTA3LTIwMTQtNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/500-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-07-2014-4/file", "text": "1 \n \n1 \n \nCommune de Miribel \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 juillet 2014 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; \nM. P. GUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. \nJOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me \nAdjoint ; MM. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. \nMATILE CHANAY, M. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, \nM. M. PEREZ, Mme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. \nD\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \n        Absents :  \n \nMonsieur BERTHO donne pouvoir \u00e0 Monsieur MONNIN \nMonsieur PROTIERE  \nMadame MATILE CHANAY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMadame LUNION donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame GIRON donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMonsieur GRAND donne  pouvoir \u00e0 Monsieur GAITET \nMadame D\u2019ANGELO donne pouvoir \u00e0 Monsieur TRONCHE \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame St\u00e9phanie COURANT a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU DE LA SEANCE DU 20 JUIN 2014 \n \nMadame le Maire a apport\u00e9 la r\u00e9ponse \u00e0 la question pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur TRONCHE lors du \nd\u00e9bat sur la demande de garantie d\u2019emprunt pr\u00e9sent\u00e9e par DYNACITE pour la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration de \nr\u00e9novation du quartier du Tr\u00eave, lors du conseil municipal du 20 juin 2014. \n \nSur la citation du compte-rendu de la r\u00e9union du Conseil municipal du 18 septembre 2009, \nMadame VIRICEL a indiqu\u00e9 que l\u2019hypoth\u00e8se demand\u00e9e dans le cadre de la garantie accord\u00e9e par la \ncommune sur l\u2019emprunt souscrit pour l\u2019acquisition des b\u00e2timents \u00ab Le C\u00e8dre \u00bb et \u00ab Le Coteau \u00bb a \u00e9t\u00e9 \nsouscrite avec l\u2019Institution J. Guillon acqu\u00e9reur et non DYNACITE qui vendait ces b\u00e2timents : ainsi la \ncommune a bien sollicit\u00e9 une hypoth\u00e8que sur les biens d\u2019une structure priv\u00e9e (l\u2019Institution) et non publique \n(DYNACITE). \n \nSur la pratique usuelle en la mati\u00e8re, elle a pr\u00e9cis\u00e9 que DYNACITE interrog\u00e9e sur cette affaire \nn\u2019a accord\u00e9 \u00e0 aucune commune ce type d\u2019hypoth\u00e8que et n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e en ce sens. \n \nSur l\u2019aspect juridique, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que les organismes de gestion des habitations \u00e0 loyers \nmod\u00e9r\u00e9s peuvent \u00eatre de nature publique ou priv\u00e9e. Une incertitude persiste sur la possibilit\u00e9 m\u00eame de \n\n2 \n \n2 \n \nsouscrire une hypoth\u00e8que sur les biens d\u2019un Office Public de l\u2019Habitat car si l\u2019article L 431-1 du Code de la \nConstruction et de l\u2019Habitation permet \u00e0 l\u2019Etat et aux organismes financiers qui en d\u00e9pendent de demander \ncette hypoth\u00e8que en cas d\u2019absence de garantie d\u2019une Collectivit\u00e9, aucun \u00e9l\u00e9ment n\u2019explicite l\u2019extension de \nce droit aux Collectivit\u00e9s territoriales. \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 20 juin 2014 n\u2019ayant pas soulev\u00e9 d\u2019autres questions a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n                    \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                   Rapporteur H. SECCO  \n \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, il a \u00e9t\u00e9 rendu compte au \nConseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \n2\u00b0 D\u00e9signation de repr\u00e9sentants \u00e0 la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es \n(CLECT) de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \n \n \n \n \n \n \n \n \n                            Rapporteur  S. VIRICEL \n \nSuite au renouvellement du Conseil Municipal, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 ses deux repr\u00e9sentants \u00e0 \nla Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es de la CCMP.    \n  \nIl est rappel\u00e9 que cette commission est charg\u00e9e d\u2019\u00e9valuer le co\u00fbt net des d\u00e9penses transf\u00e9r\u00e9es des \nCommunes membres de la CCMP, lors de chaque transfert de comp\u00e9tences, et \u00e9galement lors de la r\u00e9vision \ndu montant de l\u2019attribution de compensation pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 1609 nonies C du Code des Imp\u00f4ts. \n \nMonsieur GAITET demande si un des si\u00e8ges pouvait \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 l\u2019Opposition. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que non. \n \nOnt \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s comme repr\u00e9sentants Monsieur Jean-Marc BODET et Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric \nJOLIVET. \nCette proposition a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nMonsieur GAITET a \u00e9galement propos\u00e9 \u00e0 ce que les comp\u00e9tences de la Communaut\u00e9 de \nCommunes soient d\u00e9finies plus pr\u00e9cis\u00e9ment notamment dans le domaine des \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 des \nvoies publiques pour lesquelles un flou semble exister \u00e0 ce qu\u2019il a pu observer pour les trottoirs du Mas \nRillier. \nMadame VIRICEL a alors pr\u00e9cis\u00e9 que le domaine d\u2019intervention de la Communaut\u00e9 de \nCommunes porte sur les am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 des voies d\u00e9partementales pour lesquelles les communes \npr\u00e9sentent des listes d\u2019op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes. \n \n3\u00b0 D\u00e9signation d\u2019un repr\u00e9sentant \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la SPL \n\u00ab Gestion des espaces publics du Rh\u00f4ne Amont \u00bb \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                             Rapporteur S. VIRICEL \n\n3 \n \n3 \n \nSuite au renouvellement du Conseil Municipal, l\u2019Assembl\u00e9e devra d\u00e9signer son repr\u00e9sentant au \nsein de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale et de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la SPL \u00ab Gestion des espaces publics du Rh\u00f4ne \nAmont \u00bb.  \nMonsieur Jacques BERTHOU a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \n                           Rapporteur J. BOUVIER\n \n \n \n1\u00b0 Convention avec le Centre de Gestion de l\u2019Ain \u2013 Inspection sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail \n \nUn projet de convention avec le Centre de Gestion a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Cette \nconvention, \u00e9tablie pour 3 ans,  a pour objet de confier au Centre de Gestion, la mission d\u2019inspection en \nmati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 au travail et de pr\u00e9vention des risques professionnels, et d\u2019en d\u00e9finir les \nmodalit\u00e9s. \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette convention et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 la \nsigner.  \n      \n              \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n                                       Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 - Budget Communal \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 une d\u00e9cision modificative du Budget Communal portant ajustement de \ncr\u00e9dits d\u2019investissement par 21 voix pour et 9 abstentions. \n \nL\u2019Opposition a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle s\u2019abstenait car elle n\u2019avait pas vot\u00e9 le budget d\u2019origine. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle de 3 000 \u20ac \u00e0 \nl\u2019Association \u00ab Moto Club du Mas-Rillier \u00bb en vue de r\u00e9aliser des travaux d\u2019am\u00e9nagement du terrain de \nmoto-cross.  \nA la demande de Monsieur TRONCHE, les motivations des demandes de subventions \nexceptionnelles seront pr\u00e9cis\u00e9es sur les d\u00e9lib\u00e9rations. \n \nLa subvention \u00e0 l\u2019Association \u00ab Moto-Club du Mas Rillier \u00bb a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nL\u2019Assemble a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle de 200 \u20ac au Sou \ndes \u00e9coles du Centre au titre de l\u2019USEP. \n \nMonsieur Guy MONNIN et Madame Nathalie JOUTARD ont pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019\u00e9tant int\u00e9ress\u00e9s par \nl\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration, ils n\u2019y prendraient pas part. \n \nLa demande de subvention est destin\u00e9e \u00e0 l\u2019achat de mat\u00e9riels \u00e9ducatifs et p\u00e9dagogiques. \n \n4\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nChaque ann\u00e9e, l\u2019association qui organise le bal du 14 juillet se voit attribuer une aide financi\u00e8re \nde la part de la Commune.  \n \n\n4 \n \n4 \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019allouer une subvention de 1 250 \u20ac \u00e0 l\u2019Association des \nAnciens Combattants  laquelle a organis\u00e9 ce bal le 13 juillet 2014. \n \n5\u00b0 Attribution d\u2019une subvention au Centre d\u2019Information sur les Droits des Femmes et des Familles \n(CIDFF) \n \n \n \n                  \nL\u2019Association CIDFF assure l\u2019information juridique des administr\u00e9s \u00e0 Miribel dans une salle \nmise \u00e0 sa disposition en Mairie. \n \nChaque ann\u00e9e, la Commune verse une subvention au CIDFF. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant \u00e9gal \u00e0 2013, soit  \n1 050 \u20ac au CIDFF au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014. \n \n6\u00b0 Attribution d\u2019une subvention au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014 \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un montant \nde 120 \u20ac au Sou des \u00e9coles la\u00efques Henri Deschamps (section \u00e9l\u00e9mentaire) au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014. \n \n7\u00b0 Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 5 000 \u20ac \u00e0 l\u2019Office \nCulturel de Miribel, au titre de son exercice comptable 2013/2014. \n \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 si c\u2019\u00e9tait bien le r\u00f4le de la commune d\u2019aider une association \npour lui \u00e9viter de ponctionner dans ses r\u00e9serves ou pour reconstituer celles-ci. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019association avait initialement effectu\u00e9 une demande de \nsubvention \u00e0 hauteur de 195 000 \u20ac correspondant \u00e0 leur budget pr\u00e9visionnel. Le conseil municipal lors du \nvote du budget primitif a vot\u00e9 une subvention de 190 000 \u20ac afin de laisser l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019abonder cette \nsubvention \u00e0 l\u2019\u00e9quipe municipale qui allait \u00eatre \u00e9lue.  \n \nMadame Nathalie JOUTARD a ajout\u00e9 que pour l\u2019exercice 2013/2014, si la fr\u00e9quentation est \nrest\u00e9e au m\u00eame niveau les choix des usagers se sont port\u00e9s sur des \u00ab paniers \u00bb moins chers entra\u00eenant des \nrecettes moindres. Cet al\u00e9a a diminu\u00e9 la possibilit\u00e9 pour l\u2019association de reconstituer ses r\u00e9serves. \n \nElle a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que la subvention de la commune n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e depuis 2010. \n \nMonsieur TRONCHE a propos\u00e9 que l\u2019association trouve d\u2019autres ressources et a demand\u00e9 \u00e0 ce \nque les repr\u00e9sentants de la commune au Conseil d\u2019administration relayent cette proposition. Il a ajout\u00e9 \nqu\u2019une r\u00e9flexion devait \u00eatre engag\u00e9e sur la programmation qui a pu g\u00e9n\u00e9rer une baisse de fr\u00e9quentation des \npersonnes \u00e2g\u00e9es. \n \nMadame JOUTARD a \u00e9galement indiqu\u00e9 qu\u2019une r\u00e9flexion \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e notamment au \nregard de l\u2019offre de services existant \u00e0 proximit\u00e9. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019au regard de l\u2019aspect financier la subvention communale ayant \nstagn\u00e9 depuis trois ans alors que les charges de fonctionnement progressent du fait des variations de prix, il \nest normal que la subvention soit abond\u00e9e pour \u00e9viter d\u2019amener l\u2019association \u00e0 un d\u00e9ficit. \n \n\n5 \n \n5 \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que la question de fond est le devenir de la politique culturelle en \ntermes d\u2019utilisation de cette salle pour laquelle un audit sera engag\u00e9. \n \nElle a alors mis au vote la proposition de subvention qui a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 21 voix pour et 7 \nabstentions. \n \n8\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 1 650 \n\u20ac \u00e0 CESAM, au titre de son Centre de Loisirs des 6/11 ans. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que cette subvention permet \u00e0 l\u2019association d\u2019adapter ses services \u00e0 l\u2019organisation \ndes rythmes scolaires. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si cette subvention couvrait des frais de personnels \nsuppl\u00e9mentaires. \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que la subvention abonde le fonctionnement de l\u2019association sur \nl\u2019incidence des rythmes scolaires en charges de personnel mais aussi en charges de repas et autres frais \nd\u2019organisation de l\u2019accueil de loisirs. \n \nMadame THOMAS a demand\u00e9 si la capacit\u00e9 d\u2019accueil de la commune en termes de centres de \nloisirs n\u2019\u00e9tait pas limit\u00e9e. \n \nMadame VIRICEL a r\u00e9pondu que jusqu\u2019alors la liste d\u2019attente pour l\u2019accueil de loisirs n\u2019\u00e9tait \npas tr\u00e8s importante ; toutefois, certaines familles de Miribel utilisant les services des communes de St \nMaurice de Beynost ou de Tramoyes, il conviendra d\u2019\u00eatre vigilant sur l\u2019impact du changement des rythmes \nscolaires sur l\u2019accueil loisirs. \n \nMadame COURANT a ajout\u00e9 qu\u2019il serait n\u00e9cessaire d\u2019avoir une approche \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la \nCommunaut\u00e9 de Communes pour obtenir une r\u00e9ponse plus uniforme sur les besoins exprim\u00e9s. \n \nL\u2019attribution de la subvention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVI URBANISME         \n \n \n \n \n \n                             Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0  Acquisition de l\u2019immeuble \u00ab La Barate \u00bb \n \nPar acte notari\u00e9 en date du 22 novembre 2013, la Commune a, suite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil \nMunicipal du 26 octobre 2012, sign\u00e9 une promesse d\u2019achat de l\u2019immeuble cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 37 de 53 \nm2 avec les consorts DURAND. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser le Maire \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 l\u2019acquisition de cet \nimmeuble, au prix d\u00e9termin\u00e9 par le service des Domaines, soit 85 000 \u20ac. \n \n2\u00b0  Vente de parcelles \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 LINEA \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, la vente des parcelles communales cadastr\u00e9es section AE n\u00b0 224, \n226, 227 et 229 repr\u00e9sentant une superficie totale de 1 437 m2, sises \u00ab Le Haut de Miribel \u00bb, \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 \nLINEA Construction Immobili\u00e8re. Cette soci\u00e9t\u00e9 a pour projet la construction d\u2019un immeuble de 12 \nlogements et de surfaces commerciales et professionnelles. \n\n6 \n \n6 \n \nCes biens seront c\u00e9d\u00e9s au prix global de 273 000 \u20ac correspondant \u00e0 l\u2019estimation du service des \nDomaines. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver cette cession et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 \nsigner tout document s\u2019y rapportant, notamment les actes notari\u00e9s correspondants. \n \nVII AFFAIRES FUNERAIRES \n \n \n \n \n                             Rapporteur P. GUINET \n \n1\u00b0 R\u00e9vision des tarifs des concessions fun\u00e9raires et cases de columbarium \n \nLes tarifs appliqu\u00e9s pour la vente des concessions fun\u00e9raires et cases de columbarium dans les \ntrois cimeti\u00e8res de Miribel ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du 18 d\u00e9cembre \n2008 pour une application au 1er janvier 2009. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de r\u00e9viser ces tarifs et de les fixer ainsi \u00e0 compter du 1er novembre \n2014 : \n \nDur\u00e9e de la concession \nPrix au 01/01/2009 \nPrix propos\u00e9s au 1/11/2014 \nTemporaire (15 ans au plus) \n120 \u20ac \n150 \u20ac \ntrentenaire \n240 \u20ac \n300 \u20ac \nCase columbarium \u2013 15 ans \n300 \u20ac \n450 \u20ac \nEmplacement \u00ab caveau-\nurnes \u00bb - 15 ans \n150 \u20ac \n150 \u20ac \nTaxe applicable \u00e0 tout d\u00e9p\u00f4t \nou retrait d\u2019urne d\u2019une \nconcession, d\u2019une case de \ncolumbarium, d\u2019un caveau-\nurnes, ou toute dispersion \ndans le jardin du souvenir \n20 \u20ac \n20 \u20ac \n \nMonsieur GAITET indique qu\u2019il est souhaitable d\u2019avoir une augmentation plus r\u00e9guli\u00e8re de ces \ntarifs pour \u00e9viter d\u2019avoir un cumul trop important en une seule fois. Ainsi une augmentation de 150 \u20ac sur le \ntarif des cases columbarium est importante au regard de l\u2019augmentation des autres tarifs. \n \nMonsieur BERTHOU rappelle que les augmentations r\u00e9guli\u00e8res entra\u00eenent la d\u00e9termination de \ntarifs donnant des arrondis peu coh\u00e9rents ou pratiques vis-\u00e0-vis des usagers. Aussi, il avait \u00e9t\u00e9 choisi \nd\u2019attendre un cumul en pourcentage permettant d\u2019obtenir un tarif plus logique. \n \nMadame VIRICEL a indiqu\u00e9 que l\u2019ensemble des tarifs de taxes et redevances de la commune \nseront pr\u00e9sent\u00e9s annuellement au Conseil afin d\u2019am\u00e9liorer la lisibilit\u00e9 de leur \u00e9volution. \n \nElle a \u00e9galement propos\u00e9 que le tarif des cases columbarium pour 15 ans soit fix\u00e9 \u00e0 400 \u20ac au lieu \nde 450 \u20ac pour en limiter l\u2019impact. \n \nLe Conseil municipal a alors d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver les nouveaux tarifs propos\u00e9s \u00e9tant \npr\u00e9cis\u00e9 que le tarif des cases columbarium est fix\u00e9 \u00e0 400 \u20ac au lieu de 450 \u20ac. \n \nVIII  INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n \n \n       \n1\u00b0 Participation au groupement de commandes de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau (C.C.M.P.), charg\u00e9 de la consultation de transporteurs      \n \n \n \n \n \n \n \n                                                                                rapporteur P. DRAI \n\n7 \n \n7 \n \nLes \u00e9coles des Communes membres de la CCMP b\u00e9n\u00e9ficient de cr\u00e9neaux d\u2019utilisation \u00e0 LILO. Il \nconvient donc d\u2019organiser le transport des \u00e9l\u00e8ves des diff\u00e9rentes Communes. Pour ce faire, la C.C.M.P. \npropose de lancer une consultation commune en vue de conclure un march\u00e9 avec un transporteur, le \npr\u00e9c\u00e9dent march\u00e9 conclu en 2011 arrivant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la cr\u00e9ation d\u2019un groupement de commandes,  \nautorisant la C.C.M.P. \u00e0 mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de consultation. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \n \n- de d\u00e9cider de participer \u00e0 ce groupement \n- d\u2019Autoriser le Maire \u00e0 signer la convention de groupement \n- d\u2019\u00e9lire, parmi les membres de la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres, Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET \ncomme membre titulaire de la commission d\u2019appel d\u2019offres du groupement et Monsieur Jean-\nPierre GAITET comme membre suppl\u00e9ant de cette commission. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de statuer sur les questions diverses \nsuivantes : \n \nIX QUESTIONS DIVERSES \n \n \nI FINANCES  \n  \n \n \n \n        \n                                        rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0 Demandes de subventions aupr\u00e8s du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain \n \nLes projets suivants peuvent faire l\u2019objet d\u2019une aide financi\u00e8re \u00e0 hauteur de 15 % de la part du \nConseil G\u00e9n\u00e9ral : \n \na) Mise en place de nouveaux \u00e9quipements \u00e0 l\u2019All\u00e9gro pour un montant estim\u00e9 \u00e0 250 000 \u20ac HT \nb) Cr\u00e9ation d\u2019un troisi\u00e8me court de tennis couvert pour un montant estim\u00e9 de 420 800 \u20ac HT \nc) Cr\u00e9ation d\u2019un cheminement en mode doux rue Pierre Perret/Grande rue pour un montant \nestim\u00e9 \u00e0 50 000 \u20ac HT \nd) Requalification du Chemin sous les Balmes avec un cheminement en mode doux pour un \nmontant estim\u00e9 \u00e0 291 650 \u20ac HT \ne) Cr\u00e9ation d\u2019un carrefour avenue H. Deschamps / rue du Tr\u00eave pour un montant estim\u00e9 \u00e0 \n250 000 \u20ac HT \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9rer sur les projets propos\u00e9s aux montants estim\u00e9s,  et \nd\u2019habiliter le Maire \u00e0 solliciter les subventions correspondantes aupr\u00e8s du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain et \u00e0 \nsigner tout document s\u2019y rapportant. \n \na) La demande de subvention pour la mise en place de nouveaux \u00e9quipements \u00e0 l\u2019All\u00e9gro a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nb) A l\u2019examen de la demande de cr\u00e9ation d\u2019un troisi\u00e8me court de tennis couvert, Madame \nCHATARD a demand\u00e9 s\u2019il existait un r\u00e9el besoin d\u2019un tel \u00e9quipement. \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 sur la r\u00e9alisation de ce projet car il est \nn\u00e9cessaire au pr\u00e9alable d\u2019avoir une r\u00e9flexion globale concernant l\u2019\u00e9volution du Stade de la \nChanal. \n \nMadame VIRICEL a pr\u00e9cis\u00e9 que cette r\u00e9flexion allait \u00eatre men\u00e9e au niveau du stade La \nChanal. Elle a ajout\u00e9  que le Tennis Club de Miribel est le seul club du d\u00e9partement \u00e0 \nposs\u00e9der une  section handisport. Elle a rappel\u00e9 \u00e9galement le partenariat du club avec \n\n8 \n \n8 \n \nRomans Ferrari et nos \u00e9coles et a pr\u00e9cis\u00e9 que la r\u00e9forme des rythmes scolaires allait impacter \nla programmation de l\u2019\u00e9cole de tennis. Les enfants devront \u00eatre r\u00e9partis sur des cr\u00e9neaux d\u00e9j\u00e0 \ncharg\u00e9s. \n \nDe plus, l\u2019objet du d\u00e9bat porte sur la demande de subvention li\u00e9e \u00e0 ce projet, le projet en lui-\nm\u00eame devant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ult\u00e9rieurement au Conseil, notamment lors de son inscription \nbudg\u00e9taire. \n \nMonsieur BERTHOU a ajout\u00e9 que le Club a su d\u00e9velopper son activit\u00e9 lors de la cr\u00e9ation du \ndeuxi\u00e8me courts de tennis couvert passant de 400 \u00e0 550 adh\u00e9rents mais que de nombreux \ncourts se sont d\u00e9velopp\u00e9s dans la r\u00e9gion et que d\u00e8s lors en l\u2019absence de nouvelles \ndisponibilit\u00e9s de structure sur MIRIBEL les cr\u00e9neaux disponibles risquent de se rar\u00e9fier et \nles licenci\u00e9s pourraient \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 pratiquer ailleurs. \nDe plus, dans la conception m\u00eame du b\u00e2timent abritant les courts existants, une possibilit\u00e9 \nd\u2019extension pour la cr\u00e9ation d\u2019un troisi\u00e8me court avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 la demande de subvention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nc) La demande de subvention pour la cr\u00e9ation d\u2019un cheminement en mode doux rue Pierre \nPerret/Grande rue a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \nd) La demande de subvention pour la requalification du chemin Sous les Balmes a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \ne) La demande de subvention pour la cr\u00e9ation d\u2019un carrefour avenue H. Deschamps / rue du \nTr\u00eave a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n2\u00b0 Demande de subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat \n \nLe projet d\u2019installation de mat\u00e9riel de vid\u00e9o protection pouvant faire l\u2019objet d\u2019une subvention de \nla part de  l\u2019Etat au titre du Fonds Interminist\u00e9riel de la Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance (FIPD) 2014, le \nConseil Municipal a donn\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 tout pouvoir au Maire pour solliciter cette aide. \n \nII VOIRIE \n \n  \n \n \n \n        \n     \n                              rapporteur S. VIRICEL \n \n1\u00b0 D\u00e9nomination de la voie desservant la ZAE Folliouse \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 10 d\u00e9cembre 2012, le Conseil Municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9nommer \n\u00ab rue des Profondi\u00e8res \u00bb, la voie qui dessert la ZAE Folliouse. \n \nA la demande des industriels riverains, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner une nouvelle \nd\u00e9nomination \u00e0 cette voie. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 par 18 voix pour de nommer cette voie \u00ab Rue de Folliouse \u00bb. \n \nIII COMMEMORATION \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter aupr\u00e8s de la \u00ab mission du centenaire \u00bb \nune subvention pour l\u2019organisation des manifestations comm\u00e9morant le centenaire de la guerre de 14/18. \n \n \nAucune autre question diverse n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 30. \n", "publication_date": "20/06/2014"}