{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTgzOC1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTU0", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1838-l-echo-des-echets-n-54/file", "text": "N\u00b054 OCTOBRE 2021 \n EDITO \nR\u00e9chauffement et d\u00e9r\u00e8glement climatique\u2026 \nEt\u00e9 \u00ab pourri \u00bb entendons-nous au fil des conversations. Vrai \nou faux ? \nPar rapport \u00e0 la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence (1981-2010) la \nmoyenne des temp\u00e9ratures des mois de juin-juillet-ao\u00fbt a \n\u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieure de 0.5\u00b0. Il s\u2019inscrit bien dans la courbe du \nr\u00e9chauffement climatique.  Mais il fait suite \u00e0 6 \u00e9t\u00e9s tr\u00e8s \nchauds\u2026et secs alors que la pluviom\u00e9trie de juin et juillet \naura \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e. Alors oui, pour les amateurs de bron-\nzage l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e9tait bien \u00ab pourri \u00bb ! \nOrages violents et pluies de type \u00ab C\u00e9venol \u00bb qui remontent \nla vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et atteignent notre r\u00e9gion sont bien des \nsignes du d\u00e9r\u00e8glement climatique. \nSi les climatiseurs et les cr\u00e8mes anti UV sont rest\u00e9s dans les \nrayons, ceux des lotions anti-moustiques \u00e9taient presque \nvides. Comme toujours il y a des gagnants et des perdants ! \nMichel Aveline, pr\u00e9sident de l\u2019Echo des ECHETS. \nRELAIS ASSISTANTES MATERNELLES \nDepuis septembre 2021 le relais propose deux temps collec-\ntifs par mois, les vendredis matin, \u00e0 la salle des f\u00eates des \nECHETS. \nRita, intervenante de l\u2019acad\u00e9mie de musique, anime des \ns\u00e9ances d\u2019\u00e9veil musical pour le plus grand bonheur des petits \net des grands. \nLes enfants, accompagn\u00e9s de leurs assistantes maternelles, \nd\u00e9couvrent de nouvelles comptines et diff\u00e9rents instruments \nde musique. \nUn grand merci \u00e0 Rita pour son implication aux ECHETS ! \nJocelyne PUEYO Animatrice Relais Assistantes Maternelles \n \nL\u2019AUTOMNE DE L\u2019ECHO DES ECHETS \nN\u00e9 du d\u00e9sir d\u2019instaurer une dynamique de communication \nentre citoyens et associations du Hameau des ECHETS, l\u2019Echo \ndes ECHETS lan\u00e7ait son premier num\u00e9ro en janvier 2008.  \nL\u2019association \u00ab L\u2019Echo des ECHETS \u00bb est officiellement cr\u00e9\u00e9e en \nd\u00e9cembre 2009. Bernard CECCHINATO en est le Pr\u00e9sident jus-\nqu\u2019en 2016 puis succ\u00e9d\u00e9 par Michel AVELINE, mais restera \nmembre du bureau. Tous les membres du bureau et du conseil \nd\u2019administration sont pr\u00e9sents depuis le d\u00e9but exception faite \ndes d\u00e9parts dus au cours de la vie et de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une per-\nsonne en 2019, et se sont relay\u00e9s dans les diff\u00e9rents postes. \nTout au long de ces ann\u00e9es, plusieurs \u00e9v\u00e8nements ont \u00e9t\u00e9 or-\nganis\u00e9s afin de renforcer cette dynamique de relation : exposi-\ntion des Talents Echetois, th\u00e9\u00e2tre, randonn\u00e9es suivies de re-\npas, conf\u00e9rence, cours d\u2019anglais\u2026 Pour r\u00e9pondre \u00e0 des de-\nmandes d\u2019activit\u00e9s, un club photo a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et vit toujours \navec le m\u00eame enthousiasme, nous faisant annuellement profi-\nter de son Expo. Photos. \nBien que journal d\u2019infos. artisanal, le voici aujourd\u2019hui confron-\nt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques combin\u00e9e \u00e0 une perte de motiva-\ntion des personnes qui le font vivre. Les difficult\u00e9s dues au \nconfinement se rajoutent \u00e0 cette situation. En effet, il est com-\npliqu\u00e9 d\u2019obtenir des articles car peu de personnes ou d\u2019asso-\nciations utilisent ce vecteur d\u2019informations si nous n\u2019allons pas \nles solliciter. L\u2019utilisation d\u2019internet a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e mais la \ngestion en reste compliqu\u00e9e au vu des moyens dont nous dis-\nposons. Puis le site \u00ab Je vis aux ECHETS \u00bb a vu le jour, r\u00e9seau \nd\u2019informations plus rapide et plus vivant. Malgr\u00e9 cela, nous \nsommes conscients que tout le monde n\u2019a pas acc\u00e8s \u00e0 internet \nmais l\u2019\u00e9quipe souhaite arr\u00eater cet investissement. Ainsi, \n\u00ab l\u2019Echo des ECHETS \u00bb mettra en suspens ses publications \napr\u00e8s son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale  et la parution du num\u00e9ro 55 en \njanvier 2022. L\u2019\u00e9quipe serait heureuse de  passer le  relais \u00e0 \nune nouvelle \u00e9quipe pr\u00eate \u00e0 s\u2019investir. \nNous vous donnons donc rendez-vous pour notre  \nASSEMBLEE GENERALE \nLundi 07 f\u00e9vrier 2022 \u00e0 20 heures \nMagali AVELINE \nCentre Social C\u00e9SAM \nA partir de mercredi 13 octobre puis tous les 2\u00e8mes \nmercredis du mois, de 10h \u00e0 11h, le C\u00e9SAM propose \nun temps Parent-Enfant autour de jeux ludoth\u00e8ques, \n\u00e0 la salle des f\u00eates des ECHETS. \n\nL\u2019ENCYCLO vous explique les adresses de sites \nWEB : \nD\u2019un ordinateur, si l\u2019on souhaite acc\u00e9der directement \u00e0 une \npage Internet sans passer par un moteur de recherche \n(google, yahoo, bing ou autres), on entre son adresse \nexacte. Cette adresse est appel\u00e9e URL, pour Uniform Res-\nsource Locator en fran\u00e7ais : Localisateur Uniforme de Res-\nsource.  \nVoici comment se pr\u00e9sente l\u2019adresse d\u2019un site :  \nhttp://www.editions365.com. \n \nLa premi\u00e8re partie, http:// est le protocole de communica-\ntion. Ce dernier permet de transf\u00e9rer les pages Web et les \ndocuments multim\u00e9dias. Le nom du site, \u00ab editions365 \u00bb est \nquant \u00e0 lui pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un pr\u00e9fixe \u00ab www \u00bb qui indique le \nsous domaine. Si l\u2019on veut atteindre la page d\u2019accueil ou la \npage principale du site, on tape \u00ab www \u00bb pour World Wide \nWeb (litt\u00e9ralement toile d\u2019araign\u00e9e mondiale). \nA la fin de l\u2019adresse, on retrouve \u00ab com \u00bb, \u00ab org \u00bb, \u00ab fr \u00bb. Ces \nlettres renseignent sur la nature du site que l\u2019on va visiter. \nUne page d\u2019entreprise commerciale sera identifi\u00e9e par \n\u00ab com \u00bb, celle d\u2019une entreprise \u00e0 but non lucratif par \u00ab org \u00bb \net celle d\u2019un site situ\u00e9 en France par \u00ab fr \u00bb. \nBernard CECCHINATO d\u2019apr\u00e8s sources internet.  \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \nMadame HALIMI assurera les d\u00e9dicaces : \nAu salon du livre dans le Beaujolais \u00e0 \nArnas le 21 novembre 2021 de 10 \nheures \u00e0 18 heures \nChez Decitre  pour \u00ab Ces mots \u00e9per-\ndus\u2026 \u00bb le 23 octobre de 16 heures \u00e0 \n20 heures \nAu Super U de Montluel pour les deux \nlivres le 30 octobre de 9 heures \u00e0 18 \nAG BONHEUR ECHETOIS \nL\u2019\u00e9quipe du Bonheur Echetois vous convie \u00e0 son  \nASSEMBLEE GENERALE \nqui aura lieu  \nJeudi 28 octobre 2021 \u00e0 18h  \nPHENIX MIRIBEL TAEKWONDO \nLe Phenix Miribel Taekwondo est heureux de vous \naccueillir le mardi et le mercredi de 17h15 \u00e0 18h45 \npour les enfants et de 19h \u00e0 20h30 pour les adultes \u00e0 \nla Salle des F\u00eates. Pour toutes informations nous con-\ntacter au 06 52 10 32 16. \nMa\u00eetre Fernand Pinto  \nATELIERS D\u2019ANGLAIS \nJe m\u2019appelle Aruem OH-CHESSEL. Je suis enseignante d\u2019anglais \nqualifi\u00e9e par le CELTA (Universit\u00e9 de Cambridge). J\u2019adore ensei-\ngner aux enfants, aussi je souhaite monter plusieurs ateliers \np\u00e9dagogiques aux ECHETS.  \nJe propose un programme d\u2019immersion avec une p\u00e9dagogie \ncr\u00e9ative bas\u00e9 sur l\u2019art plastique, des histoires \u00e0 lire et des chan-\nsons. Les ateliers se d\u00e9roulent en petit comit\u00e9, au maximum 6 \nenfants par groupe. Si vous cherchez un atelier ludique en an-\nglais pour les enfants d\u00e8s 4 ans, je suis l\u00e0   \u2640\ufe0f N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 \nme contacter pour toute information suppl\u00e9mentaire. Je reste \u00e0 \nvotre disposition. \nPour retrouver tout ce qui s\u2019est pass\u00e9 durant mes ateliers, je \nvous invite \u00e0 ma page Facebook :  \nhttps://www.facebook.com/wonderfultime \nA tr\u00e8s vite.  \n", "publication_date": "20/06/2021"}