{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjcxLWNvbXB0ZS1yZW5kdS02", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1271-compte-rendu-6/file", "text": " \n1/12 \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 24 mai 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \n \nX \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \n \nX \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \n \nX \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \nX \n \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nGeorges BAULMONT \nPatrick GUINET \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY (arriv\u00e9e \u00e0 21h19) \nHenri SECCO \nJacques BERTHOU \nPhilippe BERTHO \nJosiane BOUVIER \nGuy MONNIN \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \nPascal PROTIERE \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nVirginie TOURTE \nJean-Pierre BOUVARD \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMichel PEREZ \nSt\u00e9phanie COURANT \nMarie-Chantal JOLIVET \nJean GRAND \nLaurent TRONCHE \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \n \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nMarie-Chantal JOLIVET \n55,2 % \n29 \n16 \n28 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire \nde s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 26 AVRIL 2019 \n \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e plusieurs demandes relatives aux compte rendus : \n\u2022 \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, a demand\u00e9 que son propos page 6 du compte \nrendu du Conseil Municipal du 29 mars 2019 soit compl\u00e9t\u00e9 et qu\u2019il soit inscrit : \n\u00ab Romain LEBEGUE, conseiller municipal, indique que les courbes de charges \u00e0 \ncaract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral et de population ainsi pr\u00e9sent\u00e9es sont sur des \u00e9chelles diff\u00e9rentes \ndans le graphique, ce qui induit en erreur dans la lecture. Il recommande l'utilisation \nd'un ratio en \u20ac/habitant, qui am\u00e8nerait d'ailleurs \u00e0 une conclusion diff\u00e9rente puisque \nles \u20ac/habitant croissent sur la m\u00eame p\u00e9riode : les charges augmentent plus que la \npopulation. \u00bb. Cette demande n\u2019a pu \u00eatre prise en compte lors du Conseil Municipal \nd\u2019avril. \n\n \n2/12 \n\u2022 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, a demand\u00e9 que soit corrig\u00e9s ou compl\u00e9t\u00e9s \ncertains \u00e9l\u00e9ments dans le compte rendu du Conseil Municipal du 26 avril 2019 : \no L\u2019erreur dans la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20190426-009 \u00ab Site Patrimonial Remarquable \n\u2013 Composition de la Commission Locale \u00bb n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e par lui mais par \nJacques BERTHOU, \no \u00c0 la remarque de Patrick GUINET indiquant que les associations ayant pour \nobjet la protection, la promotion et la mise en valeur du patrimoine, Laurent \nTRONCHE a donn\u00e9 comme exemple l\u2019association Coti\u00e8re Prim\u2019vert pour le \npatrimoine naturel, \no Ses interrogations dans la d\u00e9lib\u00e9ration DL-20190426-010 \u00ab Enqu\u00eate publique : \navis du Conseil Municipal sur la demande d\u2019autorisation de la SAS VIRTUO \nIndustrial Property pour l\u2019exploitation d\u2019un entrep\u00f4t logistique 836 route de \nTramoyes \u00bb sur le positionnement de la cellule de stockage de produits \ndangereux au plus pr\u00e8s des \u00e9coles, salles des f\u00eates et habitations, dans le cadre \nde l\u2019enqu\u00eate publique n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es. Il demande qu\u2019elles soient \ninscrites. \n \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, demande \u00e0 ce que sa remarque page \n9 du compte rendu du Conseil Municipal du 26 avril 2019 soit corrig\u00e9e. Il a indiqu\u00e9 que le \nprojet de la SAS VIRTUO Indusrtial Property ne pr\u00e9sentait qu\u2019une seule cellule de froid positif \npermettant le stockage de produits frais et non surgel\u00e9s. \n \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte rendu du Conseil Municipal du 26 avril 2019. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT). \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, fait remarquer qu\u2019il y a une erreur dans les dates des \nd\u00e9cisions du Maire (2018 au lieu de 2019). \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cette erreur sera corrig\u00e9e. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi le bail de La Ferme n\u2019a toujours \npas \u00e9t\u00e9 inscrit dans les d\u00e9cisions du Maire. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que le bail n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 sign\u00e9. Monsieur BOYET, g\u00e9rant de \nLa ferme, recevra ses frigos en juin. Il ouvrira en septembre. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande dans quelle mesure, en cas de d\u00e9t\u00e9rioration \ndu local, la Commune peut prouver la responsabilit\u00e9 du g\u00e9rant de La Ferme ou des artisans \nintervenants. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que les locaux sont vides et qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 d\u00e9t\u00e9riorer. D\u2019autre \npart, la question des assurances sera prise en compte avant l\u2019installation de Monsieur BOYET \ndans le local. \n \n \n\n \n3/12 \nD INFORMATIONS AUX CONSEILLERS MUNICIPAUX \n \nSylvie VIRICEL, Maire, informe les conseillers municipaux que dans le cadre des campagnes \n\u00e9lectorales, un r\u00e8glement de mise \u00e0 disposition des salles communales a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Il a pour \nbut de permettre l\u2019\u00e9quit\u00e9 entre les candidats dans l\u2019accessibilit\u00e9 des salles \u00e0 titre gratuit. \nUn calendrier a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli et des cr\u00e9neaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9s. Chaque candidat peut r\u00e9server au \nmoins deux mois \u00e0 l\u2019avance des salles sur ces cr\u00e9neaux afin d\u2019organiser des r\u00e9unions publiques. \nLes modalit\u00e9s de r\u00e9servations sont inscrites dans le document distribu\u00e9 aux conseillers \nmunicipaux. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande si dans ce cadre, les candidats ont acc\u00e8s \naux micros de la salle du Conseil municipal. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que chacun, y compris elle, doit monter et d\u00e9monter les tables \net chaises et apporter son mat\u00e9riel. Elle indique qu\u2019elle prendra en compte la question de la \nmise \u00e0 disposition des micros et apportera une r\u00e9ponse. \nElle indique \u00e9galement aux conseillers municipaux qu\u2019ils recevront par mail des services de la \nCommune une plaquette informative de l\u2019Agence de l\u2019eau. \n \nR URBANISME \nDL-20180524-001 : Site Patrimonial Remarquable \u2013 Approbation des documents \nr\u00e9glementaires du Plan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine en \nCommission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine \nSylvie VIRICEL, Maire, introduit Monsieur DE LA CHAPELLE et Monsieur COUTURIER \nrepr\u00e9sentant du cabinet Archipat venus pr\u00e9senter le dossier du Plan de Valorisation de \nl\u2019Architecture et du Patrimoine qui sera soumis \u00e0 la Commission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et \ndu Patrimoine apr\u00e8s approbation du Conseil Municipal. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en \ndate du 29 septembre 2017, la Commune de Miribel a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 afin d\u2019\u00e9laborer le Plan de \nValorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial Remarquable de Miribel. \nIl rappelle les objectifs d\u00e9finis :  \n\u2022 \nAssurer la p\u00e9rennit\u00e9 d\u2019un dispositif mis en \u0153uvre (Z.P.P.A.U.P.) pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une \nprotection adapt\u00e9e \u00e0 la ville et \u00e0 la protection de son patrimoine, \n\u2022 \nAm\u00e9liorer le document (r\u00e8glement de la Z.P.P.AU.P.) afin de faciliter sa lecture et sa \ncompr\u00e9hension, \n\u2022 \nPermettre l\u2019application de la r\u00e9glementation issue de la loi Grenelle 2, \n\u2022 \nDynamiser les actions permettant la mise en valeur patrimoniale en prenant compte la \nprotection de l\u2019environnement. \n \nIl rappelle les d\u00e9lib\u00e9rations prises : \n\u2022 \nEn date du 19 octobre 2018, ayant pour objet l\u2019approbation du p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral du \nPlan de Valorisation de l\u2019Architecture et du Patrimoine du Site Patrimonial \nRemarquable, \n\u2022 \nEn date du 22 janvier 2019, ayant pour objet l\u2019approbation du retour \u00e0 l\u2019ancien \np\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9n\u00e9ral de la Zone de Protection du Patrimoine Architectural Urbain \nPaysager, devenue Site Patrimonial Remarquable, ainsi que la modification du \nR\u00e8glement et des secteurs internes de l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre de la Zone de Protection du \nPatrimoine Architectural, devenue Site Patrimonial Remarquable, \n\u2022 \nEn date du 26 avril 2019, ayant pour objet l\u2019approbation de la composition de la \nCommission Locale du Site Patrimonial Remarquable. \n\n \n4/12 \n \nIl informe l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante qu\u2019en date du 9 mai 2019, la Commission Locale du Site \nPatrimonial Remarquable a approuv\u00e9 les documents suivants relatifs au Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine (PVAP) du Site Patrimonial Remarquable (SPR) :  \n\u2022 \nLe diagnostic, \n\u2022 \nLe rapport de pr\u00e9sentation, \n\u2022 \nLes documents graphiques, \n\u2022 \nLe r\u00e8glement. \n \nIl pr\u00e9cise qu\u2019afin de soumettre le dossier \u00e0 la Commission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du \nPatrimoine, les documents pr\u00e9cit\u00e9s doivent \u00eatre approuv\u00e9s par le Conseil Municipal. \nMonsieur DE LA CHAPELLE, explique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que la ZPPAUP a \u00e9t\u00e9 d\u00e9limit\u00e9e en 1991. \nDepuis environ un an, la Commune travaille, en collaboration avec le cabinet Archipat, \u00e0 la \nr\u00e9vision de ce p\u00e9rim\u00e8tre. Il rappelle que le but de son intervention est de pr\u00e9senter aux \nconseillers municipaux les documents du PVAP avant soumission aux personnes publiques \nconcern\u00e9es. \nIl pr\u00e9sente l\u2019\u00e9volution historique et le d\u00e9veloppement de la Commune et fait le zoom sur 4 \nstructures d\u00e9finis comme des \u00e9l\u00e9ments d\u2019identit\u00e9 visuelle de la ville : \n\u2022 \nLe site du ch\u00e2teau \n\u2022 \nLe bourg centre \n\u2022 \nLe bourg rural au Mas Rillier \n\u2022 \nLe quartier Saint Martin autour de l\u2019\u00e9glise \nIl pr\u00e9cise que l\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial de Miribel r\u00e9side dans son patrimoine diffus qui lui donne \nune identit\u00e9 visuelle forte. \nIl pr\u00e9sente les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments de protection actuels sur la Commune : \n\u2022 \nChaque monument identifi\u00e9 (par exemple le carillon) g\u00e9n\u00e8re un p\u00e9rim\u00e8tre prot\u00e9g\u00e9 \n(zone rouge sur le plan), \n\u2022 \nCertaines zones sont quant \u00e0 elles uniquement soumises \u00e0 un passage chez les \narchitectes des b\u00e2timents de France (ABF) (zone bleue sur le plan). \nIl indique que l\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial de la Commune est multiple : \n\u2022 \nUn patrimoine paysager relevant des enjeux topographiques entre canal du Rh\u00f4ne, \ncoteaux et plateau, \n\u2022 \nUn patrimoine urbain dont les \u00e9l\u00e9ments d\u2019identit\u00e9 visuelle g\u00e9n\u00e8rent un patrimoine tr\u00e8s \ndiff\u00e9rent, \n\u2022 \nUn patrimoine architectural riche compos\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e9ments architecturaux de l\u2019\u00e9poque \nm\u00e9di\u00e9vale au 20\u00e8me si\u00e8cle, d\u2019un patrimoine agricole et rural et d\u2019un \u00ab petit \u00bb patrimoine. \nIl explique que l\u2019objectif est de pr\u00e9senter un PVAP int\u00e9grant les enjeux actuels de la Commune. \nLes \u00e9l\u00e9ments de ce document seront pris en compte dans le PLU pour assurer leur \ncompatibilit\u00e9. Il pr\u00e9cise les 4 grandes orientations du PVAP : \n1. R\u00e9v\u00e9ler la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 du patrimoine miribelan, \n2. Int\u00e9grer les pr\u00e9occupations environnementales contemporaines, \n3. Permettre les ad\u00e9quations \u00e0 la vie contemporaine, avec la qualit\u00e9 du b\u00e2ti existant, \n4. Promouvoir la qualit\u00e9 architecturale, urbaine et paysag\u00e8re au travers des projets. \nMonsieur DE LA CHAPELLE indique que dans un premier temps, un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 mis \nen place pour amorcer le projet. Dans un second temps, la Commission locale du SPR a travaill\u00e9 \n\u00e0 l\u2019\u00e9laboration des documents du PVAP. Cette Commission sera consult\u00e9e lors de projets \nmajeurs. L\u2019engagement de r\u00e9unir cette Commission au moins 2 fois par an a \u00e9t\u00e9 pris. \nIl explique que 3 secteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis : \n\u2022 \nUn secteur d\u2019int\u00e9r\u00eat architectural et urbain \n\u2022 \nUn secteur d\u2019accompagnement  \n\n \n5/12 \n\u2022 \nUn secteur d\u2019int\u00e9r\u00eat paysager \nIl indique que dans le p\u00e9rim\u00e8tre des abords existant des choses ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es sans int\u00e9r\u00eat. \nLa proposition est de d\u00e9terminer un p\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9limit\u00e9 des abords des trois monuments \nhistoriques de la Commune (p\u00e9rim\u00e8tres au sein desquels les ABF doivent donner leur avis) en \nint\u00e9grant, dans ce cadre, le secteur des Balmes. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande s\u2019il est possible de rajouter dans ce projet \ndes \u00e9l\u00e9ments inexistants dans la ZPPAUP actuelle. \nMonsieur DE LA CHAPELLE explique qu\u2019il est aujourd\u2019hui possible du fait de l\u2019avanc\u00e9e de la loi \nd\u2019int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments nouveaux. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi le p\u00e9rim\u00e8tre qui avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \ndans le cadre de la d\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9.  \nMonsieur DE LA CHAPELLE indique que les enqu\u00eateurs de la Commission Nationale du \nPatrimoine et de l\u2019Architecture ont jug\u00e9 que le dossier de la Commune de Miribel ne passerait \npas en Commission. Il a donc fallu reprendre l\u2019ancien p\u00e9rim\u00e8tre. Toutefois les nouveaux enjeux \nrelev\u00e9s justifient pour des raisons de coh\u00e9rence patrimoniale, la nouvelle d\u00e9limitation \npatrimoniale pr\u00e9sent\u00e9e. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande si le plan pr\u00e9sent\u00e9 correspond aux \ndocuments fournis aux conseillers municipaux dans la convocation du Conseil Municipal. \nMonsieur DE LA CHAPELLE pr\u00e9cise que ce plan est un \u00e9l\u00e9ment de compr\u00e9hension qui ne fait \npas parti du dossier et qui n\u2019est donc pas soumis au vote. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que seul le p\u00e9rim\u00e8tre du SPR \net du PVAP font l\u2019objet du vote. Le p\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9limit\u00e9 n\u2019est pas l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration et sa \npr\u00e9sentation a uniquement pour but une meilleure compr\u00e9hension du sujet. \nMonsieur DE LA CHAPELLE pr\u00e9sente les 4 documents \u00e0 approuver faisant l\u2019objet de la \nd\u00e9lib\u00e9ration : \n\u2022 \nLe diagnostic \n\u2022 \nLe rapport de pr\u00e9sentation \n\u2022 \nLes documents graphiques \n\u2022 \nLe r\u00e8glement  \nConcernant les documents graphiques, la l\u00e9gende est conforme aux obligations l\u00e9gales. \nConcernant le r\u00e8glement, plusieurs s\u00e9ances de travail avec les \u00e9lus et les techniciens des \nb\u00e2timents de France ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires afin d\u2019\u00eatre au plus proche de la r\u00e9alit\u00e9. Le but a \u00e9t\u00e9 de \nmettre le curseur \u00e0 un niveau qualitatif. Il reconna\u00eet que la lecture du document n\u2019est pas ais\u00e9e \net que le cabinet a eu la volont\u00e9 d\u2019illustrer au maximum le document pour une meilleure \ncompr\u00e9hension. \nIl rappelle que ces documents ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par la Commission locale et qu\u2019ils doivent \n\u00eatre approuv\u00e9s en Conseil Municipal afin d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s le 27 juin en Commission r\u00e9gionale.  \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, rel\u00e8ve le caract\u00e8re complexe des r\u00e8gles d\u2019urbanisme. Il \ns\u2019interroge sur la fa\u00e7on de faire passer ces informations \u00e0 la population.  \nIl explique que : \n\u2022 \nLa plupart des gens n\u2019ont pas naturellement l\u2019information et n\u2019ont donc pas \nconnaissance des r\u00e8gles qui encadre toute intervention en mati\u00e8re d\u2019urbanisme, \n\u2022 \nPour les plus avertis, les proc\u00e9dures restent compliqu\u00e9es et n\u2019aboutissent pas toujours. \nD\u2019apr\u00e8s lui, il est n\u00e9cessaire de faire un effort p\u00e9dagogique ainsi qu\u2019un effort d\u2019all\u00e8gement des \nproc\u00e9dures. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, reconna\u00eet la complexit\u00e9 des \nd\u00e9marches \u00e0 entreprendre. C\u2019est la raison pour laquelle la Commune a mis en place des \npermanences avec les ABF, le CAUE de l\u2019Ain (Conseil d\u2019architecture, d\u2019urbanisme et de \n\n \n6/12 \nl\u2019environnement) et les \u00e9lus afin de pouvoir r\u00e9pondre aux interrogations des usagers. D\u2019autre \npart, la Commune a la volont\u00e9 de mettre en place un local dans lequel les usagers pourraient \nse rendre afin de voir des \u00e9chantillons des mat\u00e9riaux, couleurs, etc. autoris\u00e9s en fonction de la \nsituation de leur logement. \nC\u2019est certain qu\u2019il est n\u00e9cessaire d\u2019informer la population mais les usagers contactent \nfacilement les services qui sont \u00e0 l\u2019\u00e9coute et r\u00e9pondent \u00e0 leurs questions.  \nIl est conscient qu\u2019il est n\u00e9cessaire d\u2019accompagner les gens. Le formalisme des documents est \ncependant impos\u00e9. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, indique avoir trouv\u00e9 sur le site de la Commune un \ndocument tr\u00e8s int\u00e9ressant. Il se demande comment faire pour informer la population moins \ncurieuse, celle qui ne va pas rechercher activement l\u2019information. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que les permanences du CAUE remplacent celles des ABF. Ces \npermanences sont gratuites pour les usagers mais ont un co\u00fbt pour la collectivit\u00e9. La Commune \nsouhaite mettre \u00e0 disposition des usagers les outils n\u00e9cessaires.  \nElle ajoute qu\u2019il serait opportun d\u2019imaginer un guide de bonne pratique \u00e0 diffuser dans les \nfoyers afin de sensibiliser la population. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, rend hommage aux artisans de la Commune qui sont \nau fait des obligations patrimoniales. Il propose une rencontre avec ces artisans dans le cadre \nde l\u2019\u00e9volution de ce projet.  \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que de telles actions sont pr\u00e9vues (communication au grand \npublic et aux artisans). \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute que la rencontre avec les \nartisans doit permettre, d\u2019une part de les informer, d\u2019autre part de conna\u00eetre leurs \nprobl\u00e9matiques. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande si les r\u00e8gles applicables sont les m\u00eames qu\u2019il \ns\u2019agisse de r\u00e9novation ou de construction nouvelle. \nMonsieur DE LA CHAPELLE lui r\u00e9pond que ce ne sont pas n\u00e9cessairement les m\u00eames r\u00e8gles qui \ns\u2019appliquent. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande si ce document pourrait permettre de faire mieux \nsur des projets tel que le lotissement European Homes. \nMonsieur DE LA CHAPELLE r\u00e9pond qu\u2019il ne conna\u00eet pas le projet cit\u00e9 mais que le but de ce \ndocument est de donner la r\u00e8gle tout en simplifiant la proc\u00e9dure. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que l\u2019argument oppos\u00e9 est le co\u00fbt des travaux. C\u2019est la raison \npour laquelle il est important de motiver et d\u2019informer la population. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur la situation des gens n\u2019ayant pas les \nmoyens financiers de r\u00e9pondre \u00e0 ces prescriptions. D\u2019autre part, qu\u2019en est-il a posteriori, des \ngens n\u2019ayant pas respect\u00e9 la r\u00e8glementation ? \nMonsieur DE LA CHAPELLE r\u00e9pond que l\u2019argument du co\u00fbt est entendu. Toutefois il invite les \ngens \u00e0 faire marcher le bon sens, c\u2019est-\u00e0-dire d\u2019investir dans des mat\u00e9riaux durables. Il regrette \nque beaucoup choisissent d\u2019acheter du \u00ab jetable \u00bb en pensant faire des \u00e9conomies.  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que la Commune a un droit de visite lui permettant de contr\u00f4ler \nla conformit\u00e9 des travaux aux r\u00e8gles fix\u00e9es. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, ajoute que le non-respect des r\u00e8gles d\u2019urbanisme est \nun d\u00e9lit entra\u00eenant diff\u00e9rents types de sanctions (amendes, obligation de d\u00e9molition pour \nreconstruction \u00e0 l\u2019identique, etc). \nSylvie VIRICEL, Maire, rassure l\u2019Assembl\u00e9e : la Commune n\u2019est pas du tout dans une d\u00e9marche \nproc\u00e9duri\u00e8re. Les cas ayant men\u00e9s au proc\u00e8s sont rares, la Commune privil\u00e9gie \nl\u2019accompagnement des administr\u00e9s. \n\n \n7/12 \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute que les services font du tr\u00e8s \nbon travail dans ce sens et s\u2019efforce de trouver des solutions avec les administr\u00e9s et les ABF. \nLe but est de trouver des compromis afin de pr\u00e9server le patrimoine. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, indique qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant d\u2019avoir une carte \navant/apr\u00e8s ainsi que quelques d\u00e9finitions (par exemple : qu\u2019est ce qu\u2019un immeuble d\u2019int\u00e9r\u00eat \nlocal ?). \nMonsieur DE LA CHAPELLE explique que la carte de la ZPPAUP est tr\u00e8s compliqu\u00e9e. Concernant \nles d\u00e9finitions, elles figurent dans le r\u00e8glement. Il invite les conseillers municipaux \u00e0 s\u2019y \nreporter. Il rappelle que la l\u00e9gende est impos\u00e9e. \nPhilippe BERTHO, conseiller municipal, demande si la population a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venue. \nMonsieur DE LA CHAPELLE r\u00e9pond que c\u2019est le but de l\u2019enqu\u00eate publique.  \nPhilippe BERTHO, conseiller municipal, demande pour Jacques BERTHOU si les arbres du parc \nButtard ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s. \nMonsieur DE LA CHAPPELLE explique que sur le plan, les points verts correspondent aux arbres \nremarquables. \nSylvie VIRICEL, Maire, remercie le cabinet Archipat pour son travail et met au vote le projet de \nd\u00e9lib\u00e9ration. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019ensemble des documents du Plan de Valorisation \nde l\u2019Architecture et du Patrimoine du site Patrimonial Remarquable (le diagnostic, le rapport \nde pr\u00e9sentation, les documents graphiques et le r\u00e8glement) et autorise le Maire \u00e0 les \ntransmettre \u00e0 la Commission R\u00e9gionale de l\u2019Architecture et du Patrimoine, qui les examinera \nen s\u00e9ance du jeudi 27 juin 2019. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20180524-002 : Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019ALEC 01 \nGuyl\u00e8ne MATILE, Adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, \nrappelle que par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 14 avril 2017, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 \nl\u2019Agence Locale de l'\u00c9nergie et du Climat de l'Ain (ALEC 01) pour l\u2019ann\u00e9e 2017. \nElle explique que cette association a pour objet :  \n\u2022 \nLa d\u00e9termination, la planification et la mise en \u0153uvre d\u2019une politique territoriale de \nma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie,  \n\u2022 \nL\u2019utilisation rationnelle de l\u2019\u00e9nergie,  \n\u2022 \nLe d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, \n\u2022 \nLa pr\u00e9servation des ressources naturelles et de la qualit\u00e9 de l\u2019air. \nElle propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de renouveler l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \u00e0 l\u2019ALEC 01 pour l\u2019ann\u00e9e \n2019 pour une cotisation annuelle de 985,10 \u20ac (0,10 \u20ac x 9851 habitants). \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \n\u00e0 l\u2019ALEC 01 pour l\u2019ann\u00e9e 2019 pour une cotisation annuelle de 985,10 \u20ac (0,10 \u20ac x 9851 \nhabitants). \n \nR URBANISME \nDL-20180524-003 : Renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au CAUE de l\u2019Ain \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa \nd\u00e9lib\u00e9ration du 28 f\u00e9vrier 2018 par laquelle le Conseil Municipal a renouvel\u00e9 son adh\u00e9sion au \nConseil d\u2019Architecture, d\u2019Urbanisme et d\u2019Environnement (CAUE) de l\u2019Ain.  \n\n \n8/12 \nIl rappelle que cet organisme apporte ses conseils aux Collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, dans leurs \nprojets d\u2019am\u00e9nagement, de planification, de construction ou de r\u00e9habilitation urbanistique. \nLa cotisation au titre de l\u2019ann\u00e9e 2019 est fix\u00e9e \u00e0 0,10 \u20ac par habitant. Pour Miribel, celle-ci est \nr\u00e9duite de moiti\u00e9 du fait de l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019intercommunalit\u00e9 (CCMP), soit 0,05 \u20ac par habitant. \nIl propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de renouveler l\u2019adh\u00e9sion de la Commune au CAUE de l\u2019Ain pour \nl\u2019ann\u00e9e 2019 pour un montant de 492,55 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la Commune \nau CAUE de l\u2019Ain pour l\u2019ann\u00e9e 2019 pour un montant de 492,55 \u20ac. \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20180524-004 : Obtention du label \u00ab Ma commune aime lire et faire lire \u00bb \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, explique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nque la Commune de Miribel souhaite obtenir le label \u00ab Ma commune aime lire et faire lire \u00bb. \nElle indique que l\u2019association \u00ab Lire et faire lire \u00bb, cr\u00e9\u00e9e par l\u2019\u00e9crivain Alexandre JARDIN, a \nnotamment pour objectif de cr\u00e9er un lien interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 travers la lecture.  \nElle explique qu\u2019en 2014, la Commune a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un appel \u00e0 b\u00e9n\u00e9vole. Des b\u00e9n\u00e9voles \ninterviennent dans ce cadre aupr\u00e8s des enfants dans les \u00e9coles sur les temps p\u00e9riscolaires \nd\u2019animation et les structures de petite enfance. Elle profite de la pr\u00e9sence de certaines d\u2019entre \nelles pour les remercier chaleureusement pour leur investissement. \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e de la culture, ajoute que deux de \nces b\u00e9n\u00e9voles s\u2019occupent \u00e9galement des bo\u00eetes \u00e0 livre de la ville. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, indique que c\u2019est l\u2019UDAF 01 \n(Union D\u00e9partementale des Associations Familiales) de l\u2019Ain qui porte le dispositif \u00ab Lire et \nfaire lire \u00bb pour territoire. D\u2019autre part, l\u2019association \u00ab Lire et faire lire \u00bb est partenaire de \nl\u2019association des Maires de France, gage de qualit\u00e9.  \nElle pr\u00e9cise que la d\u00e9marche entreprise pour obtenir le label permettra \u00e0 la Commune de \nvaloriser cette action en faveur de la lecture. La Commune r\u00e9pond aux crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s et le \nlabel est accord\u00e9 pour une dur\u00e9e de 2 ans.  \nElle explique que si la Commune obtient le label, elle int\u00e8grera un r\u00e9seau partageant et \nvalorisant les bonnes pratiques et l\u2019innovation sociale. Elle disposera \u00e9galement des outils de \ncommunication et p\u00e9dagogiques mis en ligne sur le site internet ma commune aime lire et \nfaire lire. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que cette association permet \u00e9galement de cr\u00e9er du lien social : \npar exemple, parmi les b\u00e9n\u00e9voles une personne handicap\u00e9e moteur dont la relation avec les \nenfants est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire ou son repr\u00e9sentant \u00e0 demander le label \npour une dur\u00e9e de 2 ans. \n \nR URBANISME \nDL-20180524-005 : Convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS \u2013 Ilot Saint Romain \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nproposition d\u2019ENEDIS pour la mise en place d\u2019une convention de servitude dans le cadre des \ntravaux de r\u00e9habilitation r\u00e9alis\u00e9s sur l\u2019ilot Saint Romain situ\u00e9 Grande rue. \nIl indiquera la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place cette convention du fait de la r\u00e9alisation d\u2019un r\u00e9seau \nBTS sous forget en fa\u00e7ade et de la remont\u00e9e BTS sous protection m\u00e9canique, sur un b\u00e2timent \n\n \n9/12 \nsitu\u00e9 sur les parcelles cadastr\u00e9es section AE n\u00b037 et 1354, appartenant \u00e0 la Commune de \nMiribel. \nJacques BERTHO, conseiller municipal, rel\u00e8ve une discordance dans la d\u00e9lib\u00e9ration. Il est \nmentionn\u00e9 les parcelles AE 34 et 1354 dans le corps de texte de la d\u00e9lib\u00e9ration et les parcelles \nAE 37 et 1354 dans la d\u00e9cision. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, confirme qu\u2019il s\u2019agit des parcelles AE \n37 et 1354. \nSylvie VIRICEL, Maire, demande si la correction de la d\u00e9lib\u00e9ration dans ce sens convient \u00e0 \nl\u2019ensemble des conseillers municipaux. En l\u2019absence d\u2019opposition, elle met au vote. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS sur \nles parcelles communales cadastr\u00e9es section AE n\u00b037 et 1354 et habilite le Maire \u00e0 signer les \ndocuments correspondants. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20180524-006 : Convention avec le D\u00e9partement de l'Ain relative \u00e0 la r\u00e9alisation de \ntravaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019un trottoir situ\u00e9 route de Strasbourg aux Echets \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, informe l\u2019Assembl\u00e9e que dans \nle cadre de l\u2019ouverture de la halle commer\u00e7ante situ\u00e9e route de Strasbourg aux Echets, un \ntrottoir doit \u00eatre am\u00e9nag\u00e9. \nIl indique que ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage communale. Le financement \nen sera assur\u00e9 par la Commune pour un montant de 35 000 \u20ac TTC.  \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de convention entre la Commune de Miribel et le \nD\u00e9partement de l\u2019Ain, qui d\u00e9finit les conditions administratives, financi\u00e8res et techniques de \nr\u00e9alisation de ces travaux. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention entre la Commune de Miribel et le \nD\u00e9partement de l\u2019Ain pour la r\u00e9alisation de travaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019un trottoir route de \nStrasbourg et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20180524-007 : Convention avec le D\u00e9partement de l'Ain relative \u00e0 la r\u00e9alisation de \ntravaux pour la cr\u00e9ation d\u2019un acc\u00e8s au projet immobilier \u00ab Le Vallon \u00bb situ\u00e9 route de \nStrasbourg aux Echets \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, informer l\u2019Assembl\u00e9e que dans le \ncadre de la r\u00e9alisation du programme immobilier \u00ab Le Vallon \u00bb situ\u00e9 route de Strasbourg aux \nEchets, un nouvel acc\u00e8s doit \u00eatre cr\u00e9\u00e9 sur la route d\u00e9partementale 1083. \nIl indique que ces travaux seront r\u00e9alis\u00e9s sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage communale. Le financement \nen sera assur\u00e9 par la commune pour une enveloppe estimative de 50 000 \u20ac TTC.  \nIl pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de convention entre la Commune de Miribel et le \nD\u00e9partement de l\u2019Ain, qui d\u00e9finit les conditions administratives, financi\u00e8res et techniques de \nr\u00e9alisation de ces travaux. \nIl pr\u00e9cise que cet am\u00e9nagement est fait et demand\u00e9 en accord avec le D\u00e9partement. Cet \nam\u00e9nagement doit permettre d\u2019obliger l\u2019itin\u00e9raire pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la \ngare. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, fait remarquer que ces travaux d\u2019am\u00e9nagement auraient \npu \u00eatre l\u2019opportunit\u00e9 de n\u00e9gocier la pose d\u2019un feu avec le D\u00e9partement afin de rendre \nl\u2019autoroute plus attractive. \n\n \n10/12 \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique avoir fait cette demande qui \nn\u2019a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le D\u00e9partement. Il sera toutefois possible de r\u00e9it\u00e9rer cette demande \ndans le cadre de projets \u00e0 venir. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande si ces travaux ont lieu \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de \nl\u2019agglom\u00e9ration. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, ajoute que de ce fait la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 50 km/h \net qu\u2019en outre un feu est d\u00e9j\u00e0 existant. Il \u00e9voque la possibilit\u00e9 de mettre en place un syst\u00e8me \nde variateur de vitesse qui permet le passage du feu au rouge en fonction de la vitesse des \nv\u00e9hicules. \nSylvie VIRICEL, Maire, retient cette proposition, \u00e0 approfondir. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention entre la Commune de Miribel et le \nD\u00e9partement de l\u2019Ain pour la r\u00e9alisation de travaux pour la cr\u00e9ation d\u2019un acc\u00e8s au projet \nimmobilier \u00ab Le Vallon \u00bb situ\u00e9 route de Strasbourg aux Echets et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \nD COMMUNICATION \nDL-20180524-008 : Convention de gestion des espaces publicitaires dans le bulletin \nmunicipal d\u2019information \u00ab MIP \u00bb \nNathalie DESCOURS JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e de la culture et de la \ncommunication, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de pr\u00e9voir les modalit\u00e9s d\u2019insertion de publicit\u00e9 dans \nle bulletin \u00ab MIRIBEL INFO PLUS \u00bb (\u00ab MIP \u00bb). \nElle pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de convention \u00e0 conclure avec la soci\u00e9t\u00e9 CADIDEV. Ce \ndocument d\u00e9finit les modalit\u00e9s de prospection, recueil de la publicit\u00e9 \u00e0 ins\u00e9rer et fixe la \ntarification de ces insertions. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuver la convention de gestion des espaces publicitaires du \nbulletin municipal \u00ab MIRIBEL INFO PLUS \u00bb \u00e0 conclure avec la soci\u00e9t\u00e9 CADIDEV et autorise le \nMaire \u00e0 la signer ainsi que tous documents aff\u00e9rents \u00e0 ce dossier. \n \nP FINANCES \nDL-20180524-009 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 1 \u2013 Budget Communal \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que les travaux d\u2019extension de la perc\u00e9e \nverte centre et d\u2019am\u00e9nagement de la place de la r\u00e9publique ont d\u00e9but\u00e9 fin d\u00e9cembre 2018. \nElle explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une op\u00e9ration globale. La partie perc\u00e9e verte a \u00e9t\u00e9 involontairement \nsous-estim\u00e9e en raison de la complexit\u00e9 technique de l\u2019op\u00e9ration notamment sur le volet \naccessibilit\u00e9 (cr\u00e9ation d\u2019une passerelle) et des contraintes li\u00e9es au PPRN et aux obligations \nprescrites par les ABF. \nElle pr\u00e9cise que les 300 000 \u20ac manquants pour la r\u00e9alisation de ce projet sont pr\u00e9lev\u00e9s sur la \nligne de Philipps. En effet, les pr\u00e9conisations de l\u2019\u00e9tude lanc\u00e9e par la CCMPne seront \npr\u00e9sent\u00e9es qu\u2019en septembre. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, informe le Maire sur le fait qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9 par \ndes personnes \u00e2g\u00e9es inqui\u00e8tes de la pente de la passerelle qu\u2019elles jugent trop importante.  \nSylvie VIRICEL, Maire, s\u2019\u00e9tonne de cette remarque. Les travaux de la perc\u00e9e verte n\u2019\u00e9tant pas \nencore finis, il n\u2019est pas possible de la tester.  \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur les raisons d\u2019un tel \u00e9cart au niveau \nbudg\u00e9taire. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9explique qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une erreur d\u2019estimation. \n\n \n11/12 \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, ajoute que deux \u00e9l\u00e9ments majeurs \nexpliquent cette augmentation de 300 000 \u20ac : \n\u2022 \nLes contraintes li\u00e9es au PPRN ont induit la cr\u00e9ation d\u2019une rampe sur b\u00e9ton, ce qui a \nentra\u00een\u00e9 un surco\u00fbt de 150 000 \u20ac, \n\u2022 \nDans le cadre de la protection du voisinage, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9conis\u00e9 d\u2019am\u00e9nager des \npanneaux entra\u00eenant \u00e9galement un surco\u00fbt.  \nMichel PEREZ, conseiller municipal, rappelle que pour la m\u00eame somme des travaux qui \nb\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 seulement 3, 4 personnes ont \u00e9t\u00e9 entrepris sur le chemin du milieu. La perc\u00e9e \nverte va pouvoir, quant \u00e0 elle, \u00eatre emprunt\u00e9e par un plus grand nombre. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision budg\u00e9taire n\u00b01 \u00e0 appliquer au budget \ncommunal 2019. \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20180524-010 : Convention entre les communes de Miribel et de Saint-Maurice de \nBeynost pour la collecte et le rejet des eaux pluviales et des eaux claires \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de convention entre les \nCommunes de Miribel et de Saint-Maurice de Beynost pour la collecte et le rejet des eaux \npluviales et des eaux claires. \nElle rappelle les \u00e9l\u00e9ments de contexte suivants : \n\u2022 \nEntre 1970 et 1974, le Sivom a construit un collecteur principal (appel\u00e9 \u00ab collecteur \npluvial \u00bb) sous la R.N. 84 (devenue aujourd\u2019hui la R.D. 1084) depuis Beynost jusqu\u2019\u00e0 \nMiribel et accepte de recevoir, \u00e0 titre provisoire, les eaux us\u00e9es des Communes.  \n\u2022 \nEn 1984, les Communes de Beynost et de Saint-Maurice de Beynost ont cr\u00e9\u00e9 le SIVU et \nont r\u00e9alis\u00e9 leurs r\u00e9seaux qui, \u00e0 ce jour, sont presque totalement s\u00e9paratifs. \n\u2022 \nLa Commune de Miribel a demand\u00e9 au SIVU de d\u00e9tourner les eaux claires permanentes \nvers le canal de Miribel car ces eaux n\u2019ont vocation, ni \u00e0 \u00eatre transport\u00e9es par le r\u00e9seau \nd\u2019assainissement, ni \u00e0 \u00eatre trait\u00e9es par la station d\u2019\u00e9puration de Pierre-B\u00e9nite. \n\u2022 \nEn 1994, afin de r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations de Miribel, le SIVU a cr\u00e9\u00e9 un ouvrage dit \n\u00ab r\u00e9partiteur \u00bb et une conduite de rejet des eaux claires jusqu\u2019au canal de Miribel. \n\u2022 \nEn avril 1999, suite au changement de comp\u00e9tences du SIVU, la Commune de Saint-\nMaurice de Beynost est devenue ma\u00eetre d\u2019ouvrage de la canalisation de rejets des eaux \nclaires. \n\u2022 \nR\u00e9cemment, la CCMP a raccord\u00e9 sur cette canalisation des avaloirs d\u2019eaux pluviales du \nchemin de la L\u00f4ne dont l\u2019infiltration est interdite dans les p\u00e9rim\u00e8tres de protection du \nchamp captant du Four \u00e0 Chaux. \nUne convention doit donc \u00eatre sign\u00e9e avec la Commune de Saint-Maurice de Beynost afin \nr\u00e9gulariser la situation. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention entre la Commune de Miribel et la \nCommune de Saint Maurice de Beynost pour la collecte et le rejet des eaux pluviales et des \neaux claires et habilite le Maire \u00e0 la signer. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h21. \n \n \n\n \n12/12 \n \n \nANNEXE \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 24 mai 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 17 mai 2019 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n18/04/2019 \nAvenant n\u00b07 au bail d'habitation du \nlogement situ\u00e9 70 avenue des Balmes \net occup\u00e9 par un particulier \n360,89 \u20ac \npar mois \nPOPULATION \n18/04/2019 \nBail commercial pour la gestion d\u2019un \ncaf\u00e9-tabac-presse dans l\u2019ancienne \n\u00e9cole des Echets situ\u00e9e au 783 route \nde Strasbourg \n1 241 \u20ac  \npar mois \nPOPULATION \n19/04/2019 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 194 rue \ndes \u00e9coles, occup\u00e9 par l'association \nCESAM au profit de l'organisme \nFRATE \nFormation \nConseil \npour \nl'organisation de cours en vue de \nl'apprentissage du fran\u00e7ais, en faveur \ndes primo-arrivants, dans le cadre \ndes contrats d'accueil d'int\u00e9gration \npar l'OFII pour le mois de mai \n31 \u20ac  \npar jour \n \n \n", "publication_date": "12/01/2022"}