{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80MDItY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1jbG90dXJlLWR1LTI2LWp1aW4tMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/402-compte-rendu-de-la-seance-de-cloture-du-26-juin-2013/file", "text": " \n \n1 \n                                             \n \nMANDAT 2012 \u2013 2013 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE DE CLOTURE \nDU 26 JUIN 2013 \n \nElus CME pr\u00e9sents : \nAYALA Matis (St Joseph), BUFFIN Alexandre (Jean de la Fontaine), CAILLIAU Malwenn (Edgar Quinet), \nCHEBALLAH Sam  (E. Quinet) CITTADINI Flavie (Le Mas Rillier), CORNET Lola (Edgar Quinet), CORRAND \nAymerick (Henri Deschamps), DAMEZIN-COURBON Constance (Henri Deschamps), HOUDAYER-DARMON \nArthur (Henri Deschamps), JAUD Th\u00e9o (Edgar Quinet),  KESSIR S\u00e9my (Edgar Quinet), PIERINI Titouan \n(Jean de la Fontaine), PIRAT Anna (Henri Deschamps), RICARD Oc\u00e9ane (Edgar Quinet), RODRIGUEZ Enzo \n(Le Mas Rillier), SERAUT Merric (St Joseph), TRIBOLLET Maxime (Edgar Quinet). \nElu EXCUSE : BARIO Mathis (Henri Deschamps) \nElus ABSENTS : BEY-BOUMERZAG  Syrine (Edgar Quinet), BOUVET Sam (Henri Deschamps). \nElues Conseil municipal adultes : Patricia DRAI, Magali ROUGER, Marie-Chantal JOLIVET et Aur\u00e9lie GIRON \nCoordinatrice : C\u00e9cile CHAVONAND  \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n2 \n \n\uf076 SEANCE PRIVEE : \nF\u00e9licitations des \u00e9lues adultes aux jeunes \u00e9lus pr\u00e9sents pour leur assiduit\u00e9 et leur implication tout \nau long de l\u2019ann\u00e9e. \nPatricia rappelle le r\u00e8glement au sujet des absences non justifi\u00e9es. \nPoint sur les conditions des prochaines \u00e9lections. Les CM1 de cette ann\u00e9e sont \u00e9lus de fait et \npoursuivent leur mandat. Ils devront \u00ab faire la promotion \u00bb du CME aupr\u00e8s de leurs camarades. \nLe prochain mandat d\u00e9butera en octobre mais pour m\u00e9moire, tous les \u00e9lus de cette ann\u00e9e \nparticiperont bien entendu aux Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine (JEP) et \u00e0 la rencontre \nsportive inter-\u00e9coles pr\u00e9vue le samedi 5 octobre (le calendrier du prochain mandat vous sera \nenvoy\u00e9 prochainement, surveillez vos mails !) \nPr\u00e9paration de la s\u00e9ance publique : lecture des bilans individuels, d\u00e9couverte du diaporama. \n \n\uf076 SEANCE PUPLIQUE : \nOuverture de la s\u00e9ance publique par la projection du diaporama r\u00e9alis\u00e9 par C\u00e9cile. Les enfants \npeuvent le commenter. Patricia donne des pr\u00e9cisions sur les diff\u00e9rentes actions men\u00e9es au cours \nde ce mandat. \nMagali raconte l\u2019apr\u00e8s-midi jeux \u00e0 l\u2018Institution J. Guillon : un moment tr\u00e8s fort en \u00e9motion et en \nplaisir ! \nProjets : \n\uf0f0 Jeu de piste lors des  JEP : dimanche 15 septembre 2013 (pensez bien \u00e0 r\u00e9server votre \napr\u00e8s-midi du mercredi 11 septembre pour une s\u00e9ance de travail), \n\uf0f0 Journ\u00e9e sportive inter-\u00e9coles : samedi 5 octobre 2013 \nLes CM2 qui quittent ce mandat participeront, bien entendu, \u00e0 ces actions. Les prochaines \n\u00e9lections sont pr\u00e9vues le jeudi 3 octobre 2013. \n \nLa parole est aux \u00e9lues adultes : \n \nMarie-Chantal : nous avons v\u00e9cu une ann\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ressante. Le groupe r\u00e9duit (20 \u00e9lus) a permis \nun travail plus constructif. J\u2019ai h\u00e2te d\u2019\u00eatre \u00e0 la rentr\u00e9e pour poursuivre les projets initi\u00e9s et en \nd\u00e9couvrir de nouveaux. \nMagali : Ce fut un vrai plaisir de travailler avec nos jeunes \u00e9lus motiv\u00e9s et impliqu\u00e9s. \n\n \n \n3 \nAur\u00e9lie : Une belle ann\u00e9e. Merci aux jeunes \u00e9lus. \nSylvie Viricel, Premi\u00e8re adjointe : Tout d\u2019abord, je tiens \u00e0 excuser M. le S\u00e9nateur Maire, retenu \u00e0 \nParis. Il me charge de vous f\u00e9liciter pour le travail accompli avec l\u2019aide et le soutien des \u00e9lues de \nla Commission Vie scolaire et de notre coordinatrice scolaire, C\u00e9cile. Les enfants nous montrent \ntoujours l\u2019essentiel ! Bravo pour les liens interg\u00e9n\u00e9rationnels nou\u00e9s avec les r\u00e9sidents de \nl\u2019Institution J. Guillon notamment. Bravo pour votre engagement citoyen ! Merci \u00e0 la presse de \nrendre compte des actions men\u00e9es. Bonnes vacances \u00e0 tous. \nPatricia : je tiens \u00e0 remercier et f\u00e9liciter l\u2019ensemble des \u00e9lus, enfants et adultes, pour leur s\u00e9rieux \net leur motivation jamais d\u00e9mentie. Merci \u00e0 C\u00e9cile. Nous avons pass\u00e9 une excellente ann\u00e9e et \nsommes ravies de poursuivre le chemin avec vous\u2026 \n \nDans la salle : \nLe Papa de Merric exprime sa fiert\u00e9 et son respect pour le travail r\u00e9alis\u00e9 par son fils et tous les \nenfants. Il remercie les \u00e9lues adultes pour le travail accompli. \n \nLa parole aux jeunes \u00e9lus : \nMalwenn : gr\u00e2ce au CME, je n\u2019ai plus peur de parler en public et je me suis fait de nouveaux \ncopains. Je suis tr\u00e8s contente de cette ann\u00e9e. Lorsque nous travaillons en s\u00e9ance priv\u00e9e, les \nadultes parlent entre elles (des projets !) et je me suis sentie parfois \u00e0 l\u2019\u00e9cart\u2026. \nOc\u00e9ane : j\u2019ai appris \u00e0 m\u2019exprimer devant les autres. Je ne retiens que du bon de cette exp\u00e9rience. \nLola : j\u2019ai beaucoup aim\u00e9 la soir\u00e9e sketches et les plantations \nMaxime : j\u2019ai bien aim\u00e9 fabriquer un \u00e9pouvantail. \nSam C. : le travail en \u00e9quipe \u00e9tait int\u00e9ressant. Je suis fier et impressionn\u00e9. \nConstance : durant cette ann\u00e9e, nous avons travaill\u00e9 pour r\u00e9aliser nos projets mais nous nous \nsommes aussi bien amus\u00e9s. J\u2019ai particuli\u00e8rement aim\u00e9 la soir\u00e9e sketches et la cr\u00e9ation du jeu de \npiste pour les JEP. De nouvelles connaissances. \nArthur : c\u2019\u00e9tait une ann\u00e9e r\u00e9ussie ! \nTh\u00e9o : Une bonne exp\u00e9rience. J\u2019ai aim\u00e9 surtout la fabrication de l\u2019\u00e9pouvantail, la soir\u00e9e sketches \net les plantations. \nMatis : j\u2019ai aim\u00e9 le travail en \u00e9quipe (\u00e9pouvantail, jeu de piste JEP, etc\u2026) \nAymerick : j\u2019ai ador\u00e9 cette ann\u00e9e (en particulier la soir\u00e9e sketches !) \nEnzo : j\u2019ai bien aim\u00e9 l\u2019animation \u00e0 l\u2019institution J. Guillon et la soir\u00e9e sketches. \n\n \n \n4 \nFlavie : merci pour cette ann\u00e9e super. J\u2019ai h\u00e2te de continuer. Je f\u00eate mes 10 ans avec vous tous \naujourd\u2019hui et j\u2019ai fait un g\u00e2teau ! \nAnna : c\u2019\u00e9tait vraiment bien ! Les brigades vertes, la soir\u00e9e sketches, l\u2019animation \u00e0 l\u2019institution J. \nGuillon, la soir\u00e9e sketches, la fabrication de l\u2019\u00e9pouvantail et encore plein de choses. Je suis \ncontente de poursuivre en 2014. \nMerric : j\u2019ai tout aim\u00e9 cette ann\u00e9e : les collectes, les Brigades vertes, les plantations. \nS\u00e9my : Nous avons fait beaucoup de choses et j\u2019ai ador\u00e9 cette ann\u00e9e. \nTitouan : nous avons r\u00e9alis\u00e9 des projets plut\u00f4t int\u00e9ressants ? J\u2019ai h\u00e2te d\u2019\u00eatre en septembre pour \ncontinuer. Merci aux \u00e9lues adultes, Patricia, Marie-Chantal, Aur\u00e9lie et ma maman, Magali. \nAlexandre : j\u2019ai ador\u00e9 cette ann\u00e9e : les Brigades vertes, les responsabilit\u00e9s, etc\u2026et le pique-nique \nfinal ! \n \nLa s\u00e9ance se termine \u00e0 11H15.  \n \nPatricia invite l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 partager le verre de l\u2019amiti\u00e9 avant de partir au parc Buttard o\u00f9 un \npique-nique r\u00e9unira, autour des \u00e9lus, adultes et enfants, quelques r\u00e9sidents de l\u2019Institution J. \nGuillon et des enfants de la halte-garderie. \n \nMerci \u00e0 nos partenaires Chryst\u00e8le Chapelan, responsable de la halte-garderie de l\u2019Espace Petite \nEnfance et Fabrice Laplace, animateur \u00e0 l\u2019Institution J. Guillon. \nBonnes vacances \u00e0 tous ! \n \nContact coordinatrice CME, C\u00e9cile CHAVONAND :  \n06 07 54 13 71      \n \n \n \n \n                       \n cme@miribel.fr \n", "publication_date": "20/06/2012"}