{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS83NDEtbWlyaWJlbC1pbmZvLXNlcHRlbWJyZS0yMDE2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/741-miribel-info-septembre-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0225\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de septembre 2016 !\nF\u00caTE DES HABITANTS\nDE LA COMMUNAUT\u00c9 DE \nCOMMUNES DE MIRIBEL \nET DU PLATEAU \nVendredi 23 septembre\n \u00e0 partir de 17 h  dans le Parc de la \nSathonette \u00e0 Saint Maurice de Beynost\nAteliers cr\u00e9atifs, expositions artistiques \nr\u00e9alis\u00e9es par les \u00e9coles et coll\u00e8ges, les \nassociations, Musique et danse.\nApportez votre pique-nique. Ap\u00e9ritif offert\nVendredi 30 septembre, samedi \n1er et dimanche 2 octobre\n \u00e0 20h30 le vendredi \n \u00e0 partir de 11h les samedi dimanche \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \norganis\u00e9 par la Municipalit\u00e9 en partenariat \navec Dora Suarez.  Polar, BD, litt\u00e9rature, \nconf\u00e9rences, rencontres et signatures avec \nles auteurs. Espaces enfance et jeunesse, \nanimations BD, lecture, th\u00e9\u00e2tre,badges, \nreliure ... Librairies, bouquinistes. \nLe programme complet est sur www.miribel.fr\nDES LIVRES \n& VOUS\nALL\u00c9GRO - PLACE DE LA R\u00c9PUBLIQUE\n1er FESTIVAL DU LIVRE DE MIRIBEL\nVEN 30 SEPT\nSAM 01 OCT  \nDIM 02 OCT \n www.miribel.fr \nPolar . BD . Litt\u00e9rature . Conf\u00e9rences . Rencontres et signatures avec les auteurs . \nEspaces enfance et jeunesse . Animations BD . Lecture . Th\u00e9\u00e2tre . Badges .  Reliure . \nLibrairies . Bouquinistes ...\n2\u00e8me CONCOURS-PHOTOS DE LA VILLE DE MIRIBEL\nVous avez jusqu\u2019au 15 octobre 2016 pour vous inscrire et participer\nTh\u00e8me : \u00abMa ville, je l\u2019aime \u00bb. R\u00e8glement et bulletin de participation  \n\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur www.miribel.fr\nFORUM DES ASSOCIATIONS\n& R\u00c9COMPENSES AUX \nMEILLEURS SPORTIFS\nSamedi 24 septembre\n \u00e0 partir de 13 h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n1er FESTIVAL DU LIVRE \nDE MIRIBEL\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n du 5 au 18 sept \nExposition photos de Michel Arnaud  \n\u00abArctique Antarctique Falklands\u00bb  \n(ouverture 10h-12h30  \net 15h30-19h)\n1001 Grande Rue\n Jeudi 1er \nRentr\u00e9e des Classes\n Vendredi 2 \nConcours de p\u00e9tanque  \ndu Football-Club du Mas Rillier sur le \nterrain de la salle polyvalente au Mas \nRillier. Inscriptions sur place d\u00e8s 18h30 \nBuvette et restauration\n Jeudi 8 \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n \n Mercredi 14\n21h\nC\u2019est quoi cette famille !?\n \nVendredi 16\n21h\nLes Ogres\nMercredi 21\n21h\nMoka\nMercredi 28\n21h\nUn petit boulot\n Dimanche 11 \nComm\u00e9moration Laffaux des \nAnciens Marins\nau Monument aux Morts place de la \nR\u00e9publique \u00e0 11h\n Samedi 24 \nBourse aux jouets organis\u00e9e par le \nSou des Ecoles des Echets \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets\nCountry Rocky Day  \nau Complexe du Mas du Roux \u00e0 Beynost \nContact 06 68 14 13 12\nRANDONN\u00c9E ULM\n Jeudi 8 \nR\u00e9union de pr\u00e9sentation et d\u2019inscriptions \nau centre socio-culturel \u00e0 19h\n Dimanche 11 \nSortie dans le Beaujolais  \npour tout marcheur\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 06 28 32 54 77\n Dimanche 25 \nSortie au Lac de Brouffier  \npour moyen marcheur\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nCOURS DE ZUMBA\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nseptembre\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Inscriptions toujous possibles en  \nfonction des places disponibles\n. Nouveau ! Dispositif \u00abInitiation par \nl\u2019orchestre\u00bb pour les enfants en  \nprimaire : choix parmi six instruments \n: clarinette, violon, trompette, basson, \ntrombone, cor. Inscriptions avant le \n15/09. Tarif 60 \u20ac + 40 \u20ac de frais  \nd\u2019inscription\n. Chorale P\u2019tit Choeur (8-13 ans) :  \ninscription pour la 1\u00e8re ann\u00e9e 60 \u20ac + 40 \u20ac \nde frais d\u2019inscription\n. \u00abPortes ouvertes Danse\u00bb dans les \ncours du 12 au 24 septembre\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45 ou sur \nacmusidanse@cc-miribel.fr\n \n Jeudi 22 septembre \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n Samedi 10  \nOpen Air Festival Electric \nLyon 2016  \nd\u00e8s 12h \u00e0 l\u2019Atol pour adultes et ados  \n\u00e0 partir de 16 ans\n Samedi 17 \nF\u00eate de l\u2019Automne\n Dimanche 25   \nLa ru\u00e9e des Fadas 2016  \nCourse \u00e0 obstacles 12 km, d\u00e9guis\u00e9, \nseul ou en \u00e9quipe\nContact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nTAROT-CLUB DU MAS RILLIER\nVous aimez jouer au tarot (d\u00e9butants ou \niniti\u00e9s), rejoignez-nous \u00e0 la salle polyva-\nlente au Mas Rillier chaque vendredi \u00e0 \n20h15. Reprise le vendredi 2 septembre.  \n(Club affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9rationFran\u00e7aise du \nTarot) Contact stephane.monnet1@orange.fr\n \n Vendredi 16 septembre \u00e0 19h30  \nOUVERTURE DE SAISON\nOgrement \u00abLa po\u00e9sie sauvera le monde\u00bb\navec la complicit\u00e9 de Jean-Pierre Sim\u00e9on, \nPatrick Dubost, Gilles Cailleau, la v\u00f4tre et \nbien d\u2019autres encore ....\nInfos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\n  \nDES ENFANTS\n Du 26 au 30 sept  Campagne \u00e9lectorale\n Les 6 et 7 oct  Elections dans les \u00e9coles\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nFOIRE ST MARTIN 2016\nVillage des Artisans organis\u00e9 par  \nl\u2019Association des commer\u00e7ants  \net artisans de la CCMP\nSi vous souhaitez participer, faites-\nvous conna\u00eetre au 09 51 64 50 40 ou \nsur contact@aca-ccmp.fr\nFORUM \nDE RECRUTEMENT\nLe P\u00f4le-emploi de Meximieux/Miribel \norganise un forum de recrutement  \nen partenariat avec les agences  \nd\u2019int\u00e9rim du territoire\nJeudi 29 septembre \nde 9 h \u00e0 13 h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nUne opportunit\u00e9 de proposer  \nvotre candidature et d\u2019\u00eatre re\u00e7u  \nen entretien directement\nPour plus de renseignements, \nadressez-vous au P\u00f4le emploi  \nde Miribel 71 rue du tour \nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis de \ntable (\u00e0 partir de 11 ans) \nInscriptions chaque mardi scolaire au \ngymnase de la Chanal de 18h30 \u00e0 20h\nContact 06 99 27 68 88 \nMail rob-07@hotmail.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 2. 16 et 30 sept\n. aux Echets  \nles lundis 5 et 19 sept \n. au Mas Rillier \nles mardis 6 et 20 sept \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nDI SPIGNO Eric Mathieu et \nMARTINO Sylvie Elisabeth  \nle 4/6\nBRUNEL Rainier Didier Robert  \net GIRON Marielle le 18/6\nGUILLOT-VIGNOT St\u00e9phane \nFrancisque et DUBIEN  \nAlexandra Genevi\u00e8ve Christine  \nle 18/6\nSPAY J\u00e9r\u00f4me et TERRIER  \nCarole le 2/7\nALCOR Patrick et SENG Marie  \nle 2/7\nNAISSANCES\nBANCEL Lya le 28/5\nOUNEI Tein P\u00e9m\u00e2r\u00e2 Mo\u00efse \nAdrien le 29/5 \nIRVAZIAN Ilane le 1/6\nMOHAMED HASHEM Sarah  \nle 5/6\nJAKUPOV Adil le 7/6\nGIRAUD Louis Honor\u00e9 Bernard  \nle 10/6\nHASSA\u00cfNE Ilyes Ammar  \nle 11/6\nALVES BRUN Juliette le 13/6\nCAPACCI Suzie Olympe \nRapha\u00eblle le 22/6\nLO MONACO Maelyo Etienne \nV\u00e9ron le 29/6\nD\u00c9C\u00c8S\nSCIGLIANI Nicole Martine  \n\u00e9p. VILLENEUVE le 1/6\nPIRALI Juliette Antoinette  \n\u00e9p. FERLAY le 22/6\nGILET Paul Ren\u00e9 le 27/6\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n.  Accueil loisirs, projets \njeunes, futsal, soutien  \nadministratif : reprise le 7/9\n. Ateliers expression et \n\u00e9change de savoir-faire, \n\u00e9change et loisirs : reprise \nle 13/9\n. A\u00e9ro-latino \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets : reprise le \n15/9\n. Table d\u2019h\u00f4te le jeudi 15/9 \n\u00e0 12 h au Tr\u00eave (couscous). \nR\u00e9servation obligatoire avant \nle 13\n. Lieu ressources parents \ntous les lundis et marche \nrandonn\u00e9e : reprise le 19/9\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-\nsociaux.fr/\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. SOLIHA AIN le 2e mercredi du \nmois de 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de septembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 03, Mme Patricia DRAI  -  le 10, Mme Guyl\u00e8ne MATILE-CHANAY -  \nle 17, M. Henri SECCO -  le 24, M. Jean-Marc BODET\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 3 septembre \nde 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 5 et 19 septembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris \nau 04 78 55 84 21 ou 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 12 septembre \u00e0 18h30. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019informationde \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nDEVIENS JEUNE SAPEUR-POMPIER DE MIRIBEL\nSi tu as entre 11 et 16 ans et que tu souhaites vivre une exp\u00e9rience \nunique et d\u00e9couvrir le plaisir de la force d\u2019un travail d\u2019\u00e9quipe, \nrejoins-nous ! Tu apprendras les gestes d\u2019urgence et de sauvetages, \nla discipline, le civisme et le respect d\u2019autrui. Tu pratiqueras du \nsport et participeras aux rassemblements d\u00e9partementaux,  \nr\u00e9gionaux et nationaux. Dossier de candidature \u00e0 retirer au centre \nde secours de Miribel 1920 Grande rue\nContact G. Ballivy 06 33 71 48 55 - jspmiribel@hotmail.fr\n", "publication_date": "20/06/2016"}