{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS83MzAtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1jbG90dXJlLWR1LTI1LWp1aW4tMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/730-compte-rendu-de-la-seance-de-cloture-du-25-juin-2016/file", "text": "S\u00e9ance Publique                     \nFin de mandat\n25/06/2016\nOn ne na\u00eet pas citoyen ou citoyenne, on le devient\u2026 \n\nElections\n\nL\u2019intronisation\n\nHistoire\n\nRencontres!!!\n\nG\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\n\nEcologie\n\nSuper Voeux\n\nAmour\n\n\nNettoyer\n\nLes Gourmandises\npour les Burkinabes\n\n\u00c7a m\u2019\u00e9nerve!!!\n\nSolidarit\u00e9\n\nL\u2019am\u00e9nagement\n\nLe Tri du Verre\n\nEntraide\nCollecte de v\u00eatement \n\nServathon\n\nFresque\n", "publication_date": "25/06/2016"}