{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8yMDExLW1pcmliZWwtaW5mby1qdWlu", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/2011-miribel-info-juin/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0287\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  juin 2022 !\n \u00e0 21h  sur l'esplanade de la Madone\nR\u00e9servez vite vos billets !\nBilletterie  \n. en ligne sur www.swing-sous-les-etoiles- \nmiribel.com, \n. \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h30 - 15h/18h  \net samedi 9h/12h, \n. chez Auchan/Virgin/Leclerc/Cultura/Fnac/ \nCarrefour/G\u00e9ant/Le Progr\u00e8s\nR\u00c9UNION PUBLIQUE  \nDU  \nCONSEIL MUNICIPAL \nJeudi 30 juin \u00e0 19h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nR\u00c9UNION PUBLIQUE \nDU CONSEIL  \nMUNICIPAL DES ENFANTS \nSamedi 25 juin \u00e0 10h30  \nau Centre socio-culturel\n17 rue J. Carre\n \nParticipez  \nau Concours de  \nFleurissement 2022 \nBulletin d'inscription \n                             en page centrale \n                        \u00e0 retourner avant le 30  juin\nNouveaux arrivants \u00e0 Miribel ?  \nRejoignez le stand de la Municipalit\u00e9 Place du March\u00e9 \npour obtenir de la documentation et des informations \nsur votre nouvelle commune de r\u00e9sidence\nSamedi 18 juin  d\u00e8s 9h  \ndans la grande rue\nInfos \nen page \ncentrale\n\ndu stade \u00e0 Cr\u00e9pieux) \n. C\u00e9r\u00e9monie \u00e0 10h10 St\u00e8le Victor Basch \nRN 84 (sous le viaduc)\n Jeudi 30 \nF\u00caTE DE L'\u00c9T\u00c9 DE LA PETITE ENFANCE \n\u00e0 l'Espace Petite Enfance All\u00e9e P. Perret \n\u00e0 partir de 17h. Atelier lecture sous les \narbres du Parc Buttard. Un livre sera offert \npar le D\u00e9partement aux enfants n\u00e9s ou  \nadopt\u00e9s en 2021\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juin :\n. Du 2 au 6, s\u00e9jour complet en Ard\u00e8che \n(07) \n. Samedi 4, randonn\u00e9e Fley (71)  \n17 km/420 m \n. Jeudi 9, pique-nique \u00e0 l'Iloz au Grand \nParc Miribel-Jonage, 10 km/100 m  \n. Samedi 11, randonn\u00e9e Vongnes Belley \n(01) 13 km/300 m\n. Mercredi 15, randonn\u00e9e La grande \nSure (38), 15 km/1 250 m\n. Dimanche 19, randonn\u00e9e Les Gorges \ndu Fier (74) 10 km/250 m\n. Samedi 25, randonn\u00e9e Place aux filles \n(69), 17 km/530 m\n. Mercredi 29, randonn\u00e9e Pic St Michel \nVercors (38), 9 km/630 m\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite conform\u00e9ment \naux directives de la FFRP et des pratiques sanitaires \nactuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE\nMIRIBEL LA C\u00d4TI\u00c8RE\nLe sport sant\u00e9 pr\u00e8s de chez vous\nForfait d\u00e9couverte en juin : 30 \u20ac\nRejoignez la gymnastique volontaire\n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier ou \nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre \n(Renforcement musculaire, pilates, gym \ndouce, stretching, gym s\u00e9niors)\nContacts :\nGV Miribel la C\u00f4ti\u00e8re 17 rue J. Carre \n01700 MIRIBEL \nT\u00e9l 06 95 34 97 83 \ngvmiribel.lacotiere@gmail.com\ngvmiribel.lacotiere.free.fr\njuin\nLe centre social C\u00e9SAM \n\u25b6 Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale Samedi 18 juin \n\u00e0 9h \u00e0 l'antenne du centre-ville\n\u25b6 Accueil de loisirs :\nPr\u00e9-inscriptions  \nen pr\u00e9sentiel ou par mail  \n. pour l'\u00e9t\u00e9 du 8 juillet au 5 ao\u00fbt pour les 3/11 \nans Mardi 7 juin \u00e0 partir de 9h  \n. pour les mercredis 2022/2023 hors vacances \nMardi 21 juin \u00e0 partir de 9h\n\u25b6 Ateliers Parents-Enfants : \n. \"1.2.3. Bouger\" Mercredi 8 juin 9h30/10h15  \net \"Les Petits Cuistots\" 15h/17h \u00e0 l'antenne  \ndu Centre \n. \"Sens en \u00e9veil\" Mercredi 15 juin 10h/11h30  \n\u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \n. \"Jeux m'\u00e9veille\" les vendredis 3. 10. 17 et 24 \njuin 10h/11h \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve\n\u25b6 \"La Fabrik des Possibles\" 95 rue des Pr\u00e9s \n. Inscriptions pour vacances d'\u00e9t\u00e9 du 8 juillet au \n5 ao\u00fbt le mardi 7 juin. Contact 07 69 44 84 31 ou \njeunesse@cesam-miribel.fr\n. Animations les mercredis 15h/19h\n. Viens construire tes jeux en bois Mercredi 15 \njuin 16h/19h (12/15 ans)\n. Viens les jeudis pour pr\u00e9parer tes vacances\n. Les vendredis, on vient \u00e0 vous ! 2 animateurs \nvont devant le lyc\u00e9e pour jouer et discuter.  \nProgramme sur site et Facebook\n\u25b6 Un centre social itin\u00e9rant Viens Mercredi 22 \njuin 17h/19h \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve pour imaginer, \nautour d'un go\u00fbter, le look du camion et d\u00e9cou-\nvrir la linogravure\n\u25b6 Repair Caf\u00e9 Samedi 25 juin 9h30/12h30 au Tr\u00e8ve\n\u25b6 Matin\u00e9e Sant\u00e9 Mercredi 22 juin 9h/12h30 \u00e0 \nl'antenne du Centre-ville. Ateliers gratuits\n\u25b6 Activit\u00e9s paisibles : rencontre/\u00e9change  \nMercredi 1er juin \u00e0 17h, Marche nordique + 60 \nans les mardis \u00e0 14h, Atelier num\u00e9rique Jeudi \n23 juin 16h/17h30, Cantina le mercredi 6 juillet  \n\u00e0 l'antenne du Centre-ville. Inscriptions obli-\ngatoires. Rencontres \"hors les murs\" avec les \nfamilles aux Pr\u00e9s C\u00e9lestin et au Tr\u00e8ve\nInfos accueil@cesam-miribel.fr - 06 58 67 06 03\n. Journ\u00e9e  \n\"Portes ouvertes\" \nSamedi 11 juin  \nde 9h30 \u00e0 12h30 \nAll\u00e9e Pierre Perret\n. Inscriptions 2022/2023 sur le site \namd.cc-miribel.fr : r\u00e9inscriptions des \nanciens \u00e9l\u00e8ves jusqu'au 15 juin 2022 \net inscriptions des nouveaux \u00e9l\u00e8ves du \nlundi 13 juin au samedi 9 juillet 2022\nContacts 04 78 55 54 58 - acmusidanse@cc-miribel.fr\n Dimanche 12 \nELECTIONS L\u00c9GISLATIVES 1er tour  \ndans les six bureaux de vote habituels 8h/18h\n Dimanche 19 \nELECTIONS L\u00c9GISLATIVES 2\u00e8me tour  \ndans les six bureaux de vote habituels 8h/18h\n Dimanche 26 \nJOURN\u00c9E DE LA R\u00c9SISTANCE \n. C\u00e9r\u00e9monie \u00e0 9h40 chemin des Martyrs (pr\u00e8s \nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi\nVacances scolaires\nDirecteur Yohann MARTINEZ  \n06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nPlus d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie :  \nTN 6,50 \u20ac - TR 6.30 \u20ac - Multipass 5,00 \u20ac  \nMoins 14 ans 4,00 \u20ac\n \nALL\u00c9GRO\nMercredi 1er\n\u00e0 21h  \n\"On sourit pour la photo\"\nMercredi 22 \n\u00e0 21h\n\"Hommes au bord de la \ncrise de nerfs\"\nMercredi 8\n\u00e0 21h\n\"Coupez\"\nMercredi 29\n\u00e0 21h \nen V.O.\n\"Comp\u00e9tition officielle\"\nMardi 14\n\u00e0 19h45\nCourts m\u00e9trages des \n\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge  \nAnne Frank - Gratuit\n Vendredi 17 juin \u00e0 20h \nConcert du Choeur de femmes  \nde l'Acad\u00e9mie de musique \"Instant  \nPluri-Elles\" \u00e0 l'Eglise St Romain\n Samedi 25 juin de 15h \u00e0 20h \nGalas de danse des classes de \nl'Acad\u00e9mie \u00e0 l'All\u00e9gro\n Dimanche 26 juin \u00e0 17h \nConcert \"Baguettes & Marteaux\" \nde l'Acad\u00e9mie \u00e0 l'All\u00e9gro\nF\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E  \nDANS LES \u00c9COLES\n. E. Quinet/O. Joly : vendredi 17 juin  \napr\u00e8s l'\u00e9cole (cour Quinet) \n. aux Echets : vendredi 24 juin  \napr\u00e8s l'\u00e9cole \n. St Joseph : vendredi 24 juin  \n\u00e0 partir de 16h30 \n. Henri Deschamps : samedi 25 juin  \nde 10h \u00e0 14h \n. au Mas Rillier : samedi 02 juillet \nP\u00c9RISCOLAIRE :  \nTemps d\u2019accueil du matin - restauration  \nTemps accueil du soir \n\u25a0 Inscriptions jusqu'au 7 juillet\n(Dossier \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur www.miribel.fr et \u00e0 renvoyer \ncompl\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'adresse mail suivante : servicescolaire@\nmiribel.fr)\nEn cas de difficult\u00e9, permanences du service  \n\u00abVie scolaire\u00bb les mardis et jeudis matins en Mairie \nou sur le portail famille - www.miribel.fr\n  \n Vendredi 3 et Samedi 4 juin  \nFestival Th\u00e9\u00e2tre ULM \u00e0 l'All\u00e9gro \n\u00e0 19h30 et 20h30 \nInfos/r\u00e9servations au 04 78 55 17 72\n Jeudi 9 et Vendredi 10 juin  \nExposition peinture et poterie  \ndes ateliers ULM \u00e0 l'All\u00e9gro. Entr\u00e9e libre\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE - ULM\nCentre socio-culturel 17 rue J. Carre\nHoraires d\u2019ouverture : \nLundi 16h/18h30 - Mercredi 10h/12h  \net 15h/18h - Vendredi 16h/18h30 - \nSamedi 10h/12h\nTarifs : 15 \u20ac/adulte. Gratuit pour les - de 18 ans, \ndemandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants\nmiribel@bibliotheques-ccmp.fr\nwww.bibliotheques-ccmp.fr \n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 3 et 17\n. aux Echets  \nles mardi 7 et lundi 20       \n. au Mas Rillier \nles mardis 7 et 21\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \n \nNAISSANCES\nMAUREL ANCEL Aaron \nJacky Alain le 04/04\nBRETI Adis le 13/04\nHAGGAR Linda le 13/04\nMAGNAN Antoine Gilbert \nCharles-Henri le 14/04\nMAACHI Kamila le 16/04\nDEBARD L\u00e9o Paul \nle 20/04\nGODOYE Evan le 25/04\nDI CICCO Salom\u00e9 \nFran\u00e7oise Val\u00e9rie  \nle 26/04\nD\u00c9C\u00c8S\nQUESADA Christian \nRen\u00e9 le 13/11/2021\nDANEROL Patrice Louis \nHenri le 30/03\nGROS Pascal le 12/04\nGUILLET \u00e9p. \nCORMORECHE Marie \nFran\u00e7oise le 19/04\nRAGUIN Maurice Camille \nArmand le 20/04\nVIGOUROUX Andr\u00e9e \nFernande le 24/04\nMOREL veuve ETIENNE \nCl\u00e9mence Lucienne \nle 24/04 \nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux et autres d\u00e9chets afin de ne pas \ncr\u00e9er de g\u00eane pour le voisinage\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de g\u00eaner le voisinage ne peuvent \n\u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables 8h/12h et 14h/19h30, les samedis 9h/12h et \n15h/19h et les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 4 Mme Josiane BOUVIER, le 11 M. Guy MONNIN,  \nle 18 M. Daniel AVEDIGUIAN, le 25 Mme Lydie DI RIENZO                                                               \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le \nmercredi 8 juin de 18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates  \ndes Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 22 juin de 18h30  \n\u00e0 19h30\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr)\n. Mme A. Christine DUBOST, Adjointe \u00e0 l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit \nsur rendez-vous aux services techniques (Rdv \u00e0 prendre au \n04 78 55 84 13 ou sur urbanisme@miribel.fr)\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n\u25b6 en Mairie \n. IMPOTS le mardi 14h00 /16h30 sur  \nrendez-vous pris sur www.impots.gouv.fr\n. PERMANENCES JURIDIQUES :  \n   AVOCATS le 3\u00e8me mercredi du mois de 9h  \n   \u00e0 11h sans rdv (sauf vac. scolaires)\n. ARCHITECTE DES BATIMENTS DE \nFRANCE ET DU CAUE DE L\u2019AIN un \njeudi apr\u00e8s-midi par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. CONSEILLER NUMERIQUE le vendredi de \n9h30 \u00e0 12h sur rdv pris au 04 78 55 52 18\n\u25b6 au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de l\u2019Habitat) \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e012h. \nPrendre rendez-vous au 04 74 21 82 77\n\u25b6 au Centre D\u00e9partemental de la Solidarit\u00e9 \n(CDS) 1820 gde rue - T\u00e9l 04 78 55 30 71\n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique unique 3001 \npour l\u2019ensemble des dispositifs\n. PMI (Protection Maternelle Infantile) \ntous les mardis matins de 9h \u00e0 11h30 \nsans rdv (seules les consultations sont \nsur rdv)\n. CLIC (info et coordination g\u00e9rontolo-\ngique) Val de Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re le vendredi \nmatin sur rdv pris au 06 72 38 69 89  \nou sur nathalie.farque@ain.fr\nD\u00c9CH\u00c8TERIE \nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\n. du lundi au vendredi :  \n8h30/12h00 - 13h30/18h00\n. le samedi non stop  \n8h30/18h00\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en com-\nmuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLUTTE CONTRE  \nL\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 \nl\u2019origine de fortes r\u00e9actions  \nallergiques. \nSi \u00e0 la belle saison, vous  \ncroisez des plants d\u2019ambroisie, \narrachez-les ou signalez-les \n\u00e0 votre mairie ou sur  \nwww.signalement-ambroisie.fr \nou au 0 972 376 888\n", "publication_date": "20/06/2022"}