{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAxMS9kb3dubG9hZD90b2tlbj1ackgwX3BrbQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24011/download?token=ZrH0_pkm", "text": "GROS PLAN SUR\nLutter contre les \nviolences faites aux \nfemmes\n8-9\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nUn dimanche au \nBurkina Faso\nLe 17 novembre\n12\nCULTURE-LOISIRS\nZoom sur la danse \u00e0 \nl\u2019EMMD\n11\nFRANCINE LECA\n\u00c0 FOSSES \nPAGE 10\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - NOVEMBRE 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nMercredi 6\nCin\u00e9 doudou avec Loups tendres et \nloufoques au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 10h\nMercredi 6\nCin\u00e9 expo avec Stubby \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h (voir p. 7)\nJeudi 7 \nBus de la sant\u00e9 \nsur la place du 19-Mars-1962 (voir p. 6)\nJeudi 7 \nS\u00e9ance d\u2019hypnose collective avec \nle Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 7 \nCin\u00e9 d\u00e9bat avec Nous le peuple \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 20h\nSamedi 9\nSoir\u00e9e Guinguette \n\u00e0 Foss\u2019Brasserie (voir p. 6)\nSamedi 9\nCin\u00e9 pop corn avec Cheval de guerre \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 20h30\nDimanche 10\nCirque : Famille choisie \u00e0 Goussainville \navec l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nLundi 11\nComm\u00e9moration de l\u2019Armistice \nde 1918 \nFosses-village 10h15, centre-ville \u00e0 11h30\nMercredi 13\nCin\u00e9 cirque avec Zibila ou la vie z\u00e9br\u00e9e \nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h\nVendredi 15\nCirque : Famille choisie \u00e0 Goussainville \navec l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nSamedi 16\nConversation fran\u00e7aise \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h30 (voir p. 7)\nSamedi 16 \nContes en chansons \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 18h30 (voir p. 7)\nSamedi 16\nSoir\u00e9e Karaok\u00e9 \n\u00e0 Foss\u2019Brasserie (voir p. 6)\nDimanche 17\nUne journ\u00e9e au Burkina Faso avec le \nCJFK \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 12)\nMercredi 20\nLoto gourmand de l\u2019UNRPA \n\u00e0 la salle Delambre \u00e0 12h30 (voir p. 6)\nMercredi 20\nCin\u00e9 conte avec Panda petit panda\nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 15h\nMercredi 20\nCin\u00e9 rencontre avec Rue des Cit\u00e9s\nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux \u00e0 20h\nDu 20 au 29\nExpo : Afro ! \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nSamedi 23\nConf\u00e9rence-d\u00e9bat sur l\u2019Afrique \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 15h (voir p. 7)\nSamedi 23\nConcert : Max Hartock Quartet \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 18h (voir p. 14)\nSamedi 23 \nSoir\u00e9e Disco Funk \n\u00e0 Foss\u2019Brasserie (voir p. 6)\nMercredi 27\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h30\nJeudi 28\nConseil des anciens \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 29\nEchanges avec la Police municipale \nau Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\nVendredi 29\nTh\u00e9\u00e2tre : Love in the Hair \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 20h30 (voir p. 14)\nSamedi 30\nRacontines des petits pitchouns \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \u00e0 10h30 (voir p. 7)\nNOVEMBRE 2019\n4 d\u00e9cembre : Th\u00e9\u00e2tre musical pour enfants : Sauvages \u00e0 l\u2019Espace Germinal \u00e0 15h (voir p. 14)\n5 d\u00e9cembre : Comit\u00e9 des usagers du foyer Bouquet d\u2019automne \u00e0 14h (voir p. 6)\n7 et 8 d\u00e9cembre : March\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 16)\n10-13 d\u00e9cembre : Distribution des colis au foyer Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nET EN D\u00c9CEMBRE\nNovembre 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, et sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nI\nl y a des moments dans la \nvie d\u2019un \u00e9lu qui ont quelque \nchose de magique, \u00e9mouvant \net beau. La venue de Francine \nLeca derni\u00e8rement pour rencontrer \nl\u2019\u00e9quipe du centre de sant\u00e9 Fosses \u2013 \nMarly-la-Ville est de ceux-l\u00e0. Cette \ngrande dame, pionni\u00e8re de la chirur-\ngie cardiaque pour les enfants, qui a \npass\u00e9 sa vie \u00e0 sauver celle des autres, \nnous fait l\u2019honneur de donner son \nnom \u00e0 notre centre de sant\u00e9. \nCe 26 septembre elle retrouvait une \nFossatussienne \u00e0 qui elle avait sauv\u00e9 \nla vie il y 45 ans, alors qu\u2019elle souf-\nfrait d\u2019une malformation cardiaque \n\u00e0 4 mois. Sa visite aura permis cette \nrencontre tant esp\u00e9r\u00e9e. Un magni-\n\ufb01 que moment ! \nAussi, Francine Leca qui intervient \n\u00e0 travers le monde pour sauver des \nenfants atteints de malformations \ncardiaques gr\u00e2ce \u00e0 sa fondation M\u00e9-\nc\u00e9nat Chirurgie Cardiaque, a propos\u00e9 \nque l\u2019on travaille de concert au Bur-\nkina Faso, autour de Kampti. Il s\u2019agi-\nrait de d\u00e9pister les enfants malades \nque sa fondation prendrait en charge \npour les op\u00e9rer en France1. C\u2019est une \ncollaboration qui engage, et une res-\nponsabilit\u00e9 qui honore. \nSon regard sur la pratique m\u00e9dicale \nd\u2019une rare acuit\u00e9, son exp\u00e9rience, \nson t\u00e9moignage sont autant d\u2019\u00e9l\u00e9-\nments qu\u2019elle a souhait\u00e9 partager \navec nous, nous transmettant sa \nvision d\u2019une m\u00e9decine en perp\u00e9-\ntuelle \u00e9volution, qui doit \u00eatre de \nproximit\u00e9, au plus pr\u00e8s des gens, et \nsoulag\u00e9e de la seule logique \u00e9cono-\nmique. En ce sens, le centre m\u00e9dical \nde Fosses-Marly-la-Ville correspond \n\u00e0 sa vision.\nCe parrainage que nous offre Fran-\ncine Leca est une grande respon-\nsabilit\u00e9 pour elle mais aussi pour \nnous. Ce bel engagement partag\u00e9 \nest aussi une grande \ufb01 ert\u00e9. Fiert\u00e9 du \ntravail accompli, \ufb01 ert\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer \nle quotidien des Fossatussiens avec \nqui nous partageons un destin com-\nmun. Cette rencontre est de celles \nqui donnent du sens \u00e0 l\u2019engage-\nment des \u00e9lus de nos territoires qui \nse battent tous les jours pour offrir \ndes services publics de qualit\u00e9 \u00e0 nos \nconcitoyens !\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n1  Des familles de Fosses, volontaires, pourraient \naccueillir ces enfants durant leur s\u00e9jour en France.\n\u00c9dito\nUne rencontre \u00e9mouvante, \nqui nous honore et nous rend fiers \ndu travail accompli.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nPERMANENCES \nDES \u00c9LUS\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur ren-\ndez-vous le jeudi de 18 h \u00e0 19 h 45. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nFinances, personnel communal, \ntranquillit\u00e9 publique et \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique\nChristophe Lacombe, 1er adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11 \n(d\u00e9veloppement \u00e9conomique) ou \n01 34 72 30 45 (tranquillit\u00e9 publique).\nMobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service public \net des relations aux populations, \ncitoyennet\u00e9 et coh\u00e9sion\nJacqueline Haesinger, 2e adjointe, \nre\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nIntercommunalit\u00e9, emploi \net insertion\nBlaise Ethodet-Nkake, 3e adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nCulture et coop\u00e9ration \ninternationale\nFlorence Leber, 4e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nTravaux, gestion urbaine et \ncitoyenne de proximit\u00e9\nPatrick Muller, 5e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 72 11 31.\nAction sociale et personnes \u00e2g\u00e9es\nL\u00e9onor Serre, 6e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 26.\nSports, \u00e9v\u00e9nements et vie \nassociative\nJean-Marie Maille, 7e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \n01 34 47 35 49.\nEnfance et Petite enfance\nJeanick Solitude, 8e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nVie associative\nMichel Nung, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou 01 34 47 35 49.\nDroit des sols et environnement\nDominique Dufumier, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous.\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44.\nLogement\nPaulette Dorri\u00e8re, conseill\u00e8re \nmunicipale, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 44.\nEn couverture : Professeure Francine Leca et un des nombreux b\u00e9b\u00e9s qu\u2019elle a sauv\u00e9s : la Fossatussienne \nNad\u00e8ge Huet, n\u00e9e Roland, op\u00e9r\u00e9e en 1974 \u00e0 4 mois.\n\n4 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nRETOUR EN IMAGES\nR\u00e9trospective d\u2019octobre \nMercredi 2\nAu centre de loisirs, les enfants brandissent des \u00ab peluches \nsoign\u00e9es \u00e0 l\u2019h\u00f4pital des doudous \u00bb par l\u2019animatrice Marie-\nJos\u00e9e. Elles seront donn\u00e9es en d\u00e9cembre au cours d\u2019un \ngo\u00fbter partag\u00e9 avec des familles suivies par La Croix \nRouge. Bravo aux  jeunes donateurs !\nSamedi 5\nLe march\u00e9 du samedi matin se diversi\ufb01 e et s\u2019\u00e9tale. Une \nrevitalisation attendue qui s\u2019\u00e9labore doucement.\nSamedi 5\nMartine et Jean-Pierre Courty se redisent \u00ab oui \u00bb \u00e0 la \nmairie de Fosses, 50 ans et un jour apr\u00e8s leur mariage \u00e0 \nArgenteuil en 1969 et 45 ans apr\u00e8s leur installation dans \nle quartier des musiciens. F\u00e9licitations !\n7 et 8\nLa Semaine Bleue 2019 \u00ab pour une soci\u00e9t\u00e9 plus \nrespectueuse de la plan\u00e8te \u00bb a mobilis\u00e9 des seniors au \ncentre social Agora du 7 au 11 octobre. Plusieurs ateliers \nleur \u00e9taient propos\u00e9s. Ci-contre des d\u00e9corations r\u00e9alis\u00e9es \nen atelier cr\u00e9atif le 8 octobre avec une petite partie des \nd\u00e9chets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur la voie publique lors de la marche \n\u00e9co citoyenne du lundi 7 (ci-dessus).\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMercredi 16\nApr\u00e8s sa visite \u00e0 la brigade de gendarmerie, le nouveau pr\u00e9fet \ndu Val d\u2019Oise, Amaury de Saint-Quentin, fait un tour dans le \ncentre-ville avec Pierre Barros, maire de Fosses. Ils saluent \ndes commer\u00e7ants en compagnie du Colonel St\u00e9phane Brunet, \ncommandant de la gendarmerie du Val d\u2019Oise, de Marie-\nChristine Cavecchi, pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental \n(\u00e0 droite), ainsi que du sous-pr\u00e9fet de Sarcelles Denis Dobo-\nSchonenberg (au second plan avec cravate bleue) et du \nlieutenant-colonel de gendarmerie Gaudric Prato (\u00e0 gauche). \n\u00c0 droite le maire de Louvres, Jean-Marie Fossier.\nMercredi 23\nL\u2019association Bouchons d\u2019amour 95 prend \nlivraison au centre de loisirs de cinq sacs de \n12 kg environ de bouchons en plastique r\u00e9colt\u00e9s \ndepuis un an \u00e0 Fosses. Christophe Le Navelan, \nb\u00e9n\u00e9vole marlysien de l\u2019association, pose avec \nquelques uns des enfants auxquels il a expliqu\u00e9 \n\u00e0 quoi sert cette collecte. \nLes bouchons sont tri\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles puis \nvendus \u00e0 une entreprise qui fabrique des palettes \nen plastique. Gr\u00e2ce \u00e0 ces ventes, l\u2019association \n\ufb01 nance des actions ou des \u00e9quipements destin\u00e9s \naux personnes en situation de handicap (chiens \nguides pour malvoyants, fauteuils pour \nPMR etc.) Une belle action qui r\u00e9duit aussi \nles d\u00e9chets en les recyclant et \u00e9vite la \nd\u00e9forestation en rempla\u00e7ant les palettes \nen bois.\nSamedi 12 octobre\nAvant la Rando Rose, \u00e9chauffement sur le parvis.\nTous pr\u00eats \u00e0 marcher six kilom\u00e8tres pour la bonne \ncause : la lutte contre le cancer du sein \u00e0 travers la \npr\u00e9vention, le d\u00e9pistage, la recherche m\u00e9dicale.\n\n6 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nDe la gym en douceur\nIl reste quelques places pour la gymnas-\ntique douce. Ce cours est donn\u00e9 tous les \nlundis de 9h30 \u00e0 11h30 dans la salle de \ndanse de l\u2019EMMD (au-dessus de la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que), sauf pendant les vacances \nscolaires. Tarif : 48 \u20ac par trimestre. Ins-\ncription au foyer.\n\u00c9change avec la Police \nmunicipale\nCette rencontre avait \u00e9t\u00e9 programm\u00e9e le \nmois dernier et a d\u00fb \u00eatre report\u00e9e. Elle a lieu \nle vendredi 29 novembre \u00e0 14h au foyer. \nIl sera question des r\u00e9\ufb02 exes de s\u00e9curit\u00e9 au \nquotidien.\nS\u00e9ance d\u2019hypnose\nSe faire hypnotiser, par curiosit\u00e9 ou par \nenvie ? Ce mois-ci Thibaut Laurent vous \npropose une s\u00e9ance d\u2019hypnose collective \nen toute s\u00e9curit\u00e9. Inscription n\u00e9cessaire \ncar nombre de places limit\u00e9. La s\u00e9ance se \nd\u00e9roule le jeudi 7 novembre. Tarif : 5 \u20ac \npar personne.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\n\u00a9 AdobeStock\nUNRPA\nLoto gourmand\nLa section locale de l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es invite ses \nmembres \u00e0 son loto annuel le mercredi \n20 novembre \u00e0 la salle Delambre \u00e0 partir \n12h30. Inscription indispensable (bo\u00eete \nUNRPA au centre social Agora). Tarifs : \nrepas 27 \u20ac, 1 carton 2 \u20ac et 3 cartons 5 \u20ac.\n \ng UNRPA, Christiane J\u00e9got : 01 34 72 50 30.\nColis des a\u00een\u00e9s\nTous les ans en \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e, la municipalit\u00e9 \noffre \u00e0 chaque Fossatussien de 65 ans et \nplus, c\u2019est-\u00e0-dire n\u00e9s avant 1955 (donc \njusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 1954) un coffret \nde douceurs de saison. Pour le recevoir, \nil suf\ufb01 ra de se rendre au foyer Bouquet \nd\u2019automne entre le 10 et le 13 d\u00e9cembre \n2019, entre 14h et 16h30, avec une pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01 catif r\u00e9cent de \ndomiciliation \u00e0 Fosses. Notez cela dans \nvos agendas !\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne (voir ci-dessus)\nARCHEA\nCabaret d\u2019improvisation \nau mus\u00e9e Arch\u00e9a\nLes Pykth\u00e9karos, troupe d\u2019improvisation \nd\u2019Arnouville, d\u00e9barquent au mus\u00e9e Arch\u00e9a. \nUn spectacle improvis\u00e9 de A \u00e0 Z, de l\u2019\u00e2ge \nde pierre \u00e0 l\u2019\u00e8re 2.0. C\u2019est au public de don-\nner les th\u00e8mes en d\u00e9but de soir\u00e9e et aux \ncom\u00e9diens de les incarner. Le vendredi 22 \nnovembre \u00e0 21 heures. Inscription aupr\u00e8s \nde l\u2019accueil du mus\u00e9e, entr\u00e9e gratuite.\n \ng Mus\u00e9e Arch\u00e9a, 56 rue de Paris Louvres, \naccueil 01 34 09 01 02.\nFOSS\u2019BRASSERIE\nSoir\u00e9e \u00e0 gogo\nSoir\u00e9e guinguette\nVous \u00eates attendu samedi 9 novembre \u00e0 la \nsoir\u00e9e guinguette de Foss\u2019Brasserie ! \nSoir\u00e9e karaok\u00e9\nLe samedi 16 novembre.\nSoir\u00e9e disco-funk\nLe samedi 23 novembre.\nRepas 19h45 ou entr\u00e9e \u00e0 10 euros avec une \nboisson incluse. R\u00e9servations chaudement \nrecommand\u00e9es.\n \ng 12/14 place du 19 mars 1962, 95470 \nFosses. 01 34 72 90 49.\nGo\u00fbter et atelier \ncr\u00e9atifs avec la garderie\nVendredi 6 d\u00e9cembre de 16h30 \u00e0 18h, \nun go\u00fbter et un atelier cr\u00e9atif interg\u00e9n\u00e9-\nrationnels, avec les enfants qui restent \u00e0 \nla garderie de l\u2019\u00e9cole maternelle Daudet, \nsont propos\u00e9s.\nComit\u00e9 des usagers \n A 14h au foyer le jeudi 5 d\u00e9cembre.\nD\u00eener dansant aux \nJardins de Maf\ufb02 iers\nEntre les rires et la musique, le temps d\u2019une \nsoir\u00e9e, venez manger et danser aux Jardins \nde Maf\ufb02 iers le samedi 30 novembre. Ins-\ncription avant le 15 novembre (40 \u20ac par \npersonne tout compris). Un minibus ou du \ncovoiturage seront mis en place selon le \nnombre d\u2019inscrits.\nConseil des anciens\nJeudi 28 novembre \u00e0 14h, le conseil des \nanciens se d\u00e9roule dans la salle du conseil \nmunicipal \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville. \u00c0 l\u2019ordre \ndu jour : l\u2019actualit\u00e9 des commerces du \ncentre-ville, la s\u00e9lection du colis des \nain\u00e9s et les autres actualit\u00e9s de la ville \nqui concernent les seniors.\nSANT\u00c9\nLe bus de la sant\u00e9\nVotre sant\u00e9 n\u2019a pas de prix : venez au bus \nde la sant\u00e9 pour vous informer et faire des \ntests et examens gratuitement et sans \nrendez-vous. Les d\u00e9pistages du cancer du \npoumon et de la tuberculose ainsi que des \nbilans sanguins s\u2019effectuent dans ce bus qui \ns\u2019installe le jeudi 7 novembre de 8h \u00e0 19h \npr\u00e8s du centre municipal de sant\u00e9.\n \ng Centre municipal de sant\u00e9 Francine Leca, \n15 place du 19-Mars-1962.\n \nTOUTE LA JOURN\u00c9E :\nBILAN PULMONAIRE & D\u00c9PISTAGE DE LA TUBERCULOSE\nLE MATIN, \u00c0 JEUN :\nBILANS SANGUINS, LIPIDIQUES, CHOLEST\u00c9ROL, DIAB\u00c8TE... \n \nGratuit ! Sans rendez-vous !\n\nFOSSESMAG   NOVEMBRE 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nculturelle \u00e0 l\u2019Espace Germinal pour assis-\nter \u00e0 la pi\u00e8ce Love in the Hair. R\u00e9servez \nvotre place d\u00e8s maintenant aupr\u00e8s du \ncentre social. Repas \u00e0 19h, pi\u00e8ce \u00e0 20h30.\nPour chacune de ces activit\u00e9s, plus \nd\u2019information et inscription au centre \nsocial Agora. \n\u00ab Etre parent une aventure \u00bb\nDurant cette 4e \u00e9dition du parcours Etre \nparent, une aventure, le centre social \nAgora vous propose deux ateliers gratuits, \nsur r\u00e9servation pr\u00e9alable.\nLe premier atelier du mois porte sur \nl\u2019accueil des \u00e9motions des enfants. Il a \nlieu le jeudi 21 novembre de 19h \u00e0 21h.\nLe deuxi\u00e8me est un \u00e9change autour de \nla question Comment susciter la coop\u00e9-\nration chez les enfants ?  C\u2019est le jeudi \n28 novembre de 19h \u00e0 21h.\nLutte contre les violences faites aux \nfemmes\nVoir le programme en p. 9.\nLes Racontines des \npetits Pitchouns\nContes pour les enfants de 0 \u00e0 3 ans \nsamedi 30 novembre \u00e0 10h30. Gratuit sur \nr\u00e9servation.\nLUDO M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nAtelier conversation \navec Julio\nSamedi 16 novembre, l\u2019atelier de conversa-\ntion en fran\u00e7ais est anim\u00e9 par Julio.\nCONF\u00c9RENCE \u2013 RENCONTRE\nAutour du livre \n\u00ab Mal-gouvernance en \nAfrique \u00bb\nLe samedi 23 novembre, la ludo-m\u00e9dia-\nth\u00e8que accueille Andr\u00e9 Fridolin Salla, \nauteur de l\u2019essai \u00ab Mal gouvernance en \nAfrique - chefs d\u2019Etat ou chefs de clan \u00bb \npour une conf\u00e9rence sur l\u2019Afrique et son \nd\u00e9veloppement. Cet habitant de Fosses, \noriginaire du Cameroun, a enseign\u00e9 la \npolitique internationale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \nde Bratislava (Slovaquie) et en Chine \u00e0 \nl\u2019Universit\u00e9 des Sciences et Technologie \nde Shijiazhuang.\nIl pr\u00e9sente pays par pays les favoritismes \nethniques, claniques sur lesquels reposent \nnombre de \u00ab dynasties \u00bb politiques qui \nemp\u00eachent l\u2019Afrique de progresser. Il \n\u00e9tudie les probl\u00e8mes de mal-gouvernance \net observe \u00e9galement la m\u00e9tamorphose \nsociopolitique et \u00e9conomique de certains \n\u00e9tats. Il discerne des solutions pour que \nl\u2019Afrique puisse se d\u00e9velopper et jouer un \nr\u00f4le majeur au niveau international.\nUn temps d\u2019\u00e9change est pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019issue \nde la conf\u00e9rence. Entr\u00e9e gratuite (dans la \nlimite des places disponibles).\nSamedi 23 novembre \u00e0 15h\n \ng Ludom\u00e9diath\u00e9que, 1 place du 19-mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\nCENTRE SOCIAL AGORA\nCuisines du monde\nVous voulez cuisiner de nouvelles saveurs ? \nD\u00e9couvrir des recettes originales ? Partager \nvos savoir-faire ? On vous attend \u00e0 l\u2019ate-\nlier cuisine du centre social le vendredi \n8 novembre. Pr\u00e9parez vos tabliers !\nVisite au mus\u00e9e du Louvres\nEt si on allait voir les \u0153uvres d\u2019art ailleurs \nque dans les livres et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ? \nAgora vous propose une sortie au mus\u00e9e \ndu Louvres le jeudi 21 novembre. N\u2019h\u00e9sitez \npas, la Joconde vous attend et mille autres \ntr\u00e9sors !\nRepas et spectacle Love in the Hair\nLa recette du vendredi 29 novembre : des \n\u00e9changes autour d\u2019un repas puis une sortie \nEntre adultes\nCin\u00e9 go\u00fbter avec  Stubby \nVenez \nd\u00e9couvrir \nce \ufb01 lm d\u2019anima-\ntion qui retrace \nl\u2019histoire du chien \nh\u00e9ro le plus m\u00e9-\ndaill\u00e9s des Etats-\nUnis d\u2019Am\u00e9rique. \nAu \ncin\u00e9ma \nde \nl\u2019Ysieux le mercredi \n6 novembre.\nFamille Choisie : une soir\u00e9e au cirque \nLe vendredi 15 novembre, une soir\u00e9e \nau cirque avec Famille Choisie sous un \nchapiteau \u00e0 Goussainville, en partenariat \navec l\u2019Espace Germinal (voir p.10).\nLa Cit\u00e9 des Enfants\nAu programme ce mois-ci, une sortie \u00e0 \nla Cit\u00e9 des enfants \u00e0 Paris. L\u2019Univers des \nsciences n\u2019aura plus de secrets pour vos \nenfants ! Mercredi 20 novembre.\nEn famille \nMERCREDI 6 NOVEMBRE - 15H\nCIN\u2019EXPO \nSTUBBY\nANIMATION DE RICHARD LANNI \nD\u00c8S 6 ANS\nS\u00c9ANCE SP\u00c9CIALE \u00c0 3\u20ac\n\u00a0\nR\u00c9SERVATION  \n01 34 72 88 40 \ninfos.lysieux@gmail.com\nCIN\u00c9MA\nDE L\u2019YSIEUX\nUne sortie \u00e0 la patinoire\nL\u2019hiver approche, rien de mieux pour se \nmettre dans l\u2019ambiance que de glisser sur \nla glace le mercredi 27 novembre.\nContes en chansons \npour ados-adultes\nQuel est le plus grand d\u00e9sir des femmes ? Si \nvous voulez avoir la r\u00e9ponse \u00e0 cette ques-\ntion rendez-vous le samedi 16 novembre \n\u00e0 18h30, venez partager un moment de \ncontes et de chansons, par l\u2019\u00e9quipe du p\u00f4le \nculturel : Julio, Gonzalo et Laure. Gratuit \nsur r\u00e9servation.\n\u00a9 Adobestock\n\n8 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nDepuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e en France, 124 femmes sont mortes, tu\u00e9es par leur conjoint. \nUn probl\u00e8me grave qui touche l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, quel que soit le milieu, quelle \nque soit la culture. Mobilis\u00e9e sur ce sujet depuis plusieurs ann\u00e9es, Fosses poursuit son \naction en la mati\u00e8re. Avec vous.\nL\ne 25 novembre est la Journ\u00e9e \ninternationale pour l\u2019\u00e9limination \nde la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes. \nCette violence se d\u00e9\ufb01 nit par \u00ab tous \nles actes de violence dirig\u00e9s contre le sexe \nf\u00e9minin, et causant ou pouvant causer aux \nfemmes un pr\u00e9judice ou des souffrances phy-\nsiques, sexuelles ou psychologiques, y com-\npris la menace de tels actes, la contrainte ou \nla privation arbitraire de libert\u00e9, que ce soit \ndans la vie publique ou dans la vie priv\u00e9e.1\u00bb\nIl est utile de rappeler que ce genre de \ncomportement peut avoir lieu n\u2019importe \no\u00f9 : dans l\u2019intimit\u00e9 familiale, dans la rue \ncomme au travail. D\u2019ailleurs 25% des \nfemmes victimes de gestes d\u00e9plac\u00e9s le sont \nau travail ou sur leur lieu d\u2019\u00e9tudes.\nLes violences faites aux femmes reposent \nsouvent sur les st\u00e9r\u00e9otypes li\u00e9s au genre, \nceux-l\u00e0 m\u00eame qui font que le sexisme \npersiste de nos jours. A\ufb01 n de casser ces \nst\u00e9r\u00e9otypes et pour aller plus loin, la ville \nde Fosses s\u2019est engag\u00e9e depuis longtemps2 : \nd\u00e9bats, interventions, animations, inter-\nvenante en gendarmerie pour soutenir les \nfemmes victimes de violences, logements \nd\u2019urgence etc.\nD\u00e9velopper une \u00ab chaine \nd\u2019assistance \u00bb \u00e0 Fosses \nCette ann\u00e9e, en plus de la formation des \nagents pour aider les femmes victimes de \nviolences, une chaine d\u2019assistance compo-\ns\u00e9e de Fossatussiens va \u00eatre cr\u00e9\u00e9e. Le prin-\ncipe est de proposer un accompagnement \nTout le monde ne peut pas s\u2019engager dans \nce type d\u2019actions, mais chacun, chacune, \npeut participer aux diverses propositions \ndu centre social Agora autour de la Jour-\nn\u00e9e internationale pour l\u2019\u00e9limination de la \nviolence faite aux femmes, le 25 novembre. \nEt chacun, chacune, doit conna\u00eetre et faire \nconna\u00eetre le num\u00e9ro national Violences \nFemmes Info, le 3919.\n1  D\u00e9claration sur l\u2019\u00e9limination de la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des \nfemmes, adopt\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations \nUnies en 1993.\n2  Cf. Fosses Mag de mars 2018 p. 8.\nMobilis\u00e9.e.s contre les violence\nLes chiffres en 2016 \nVIOLENCES SEXISTES ET SEXUELLES\nR\u00c9AGIR\nPEUT TOUT\nCHANGER\n#NeRienLaisserPasser\nAu travail, \u00e0 la maison, \ndans l\u2019espace public,...\n* Pourquoi malgr\u00e9 l\u2019importance des \nviolences faites aux femmes, tant \nd\u2019entre elles h\u00e9sitent encore \u00e0 porter \nplainte ? \nD\u2019abord parce que s\u2019agissant des \nviolences conjugales, le  ph\u00e9nom\u00e8ne \nest insidieux. Il touche \u00e0 la sph\u00e8re \nde l\u2019intimit\u00e9 familiale et s\u2019installe \nsouvent progressivement : des insultes, \ndes violences psychologiques puis \nphysiques. Et puis, nombre des femmes \nse retrouvent coinc\u00e9es par la peur des \nrepr\u00e9sailles contre elles ou contre leurs \nenfants, par la d\u00e9pendance \ufb01 nanci\u00e8re, \nle manque de contacts sociaux et/\nou la dif\ufb01 cult\u00e9 de trouver un refuge. \nQuant aux victimes de viols, elles se \nheurtent souvent aux nombreux tabous \nqui entourent ces crimes et qui tendent \nencore \u00e0 les consid\u00e9rer elles-m\u00eames \nresponsables de la violence subie. \n1\n225 000\n1 / 5*\nMoins d\u2019\nfemme meurt tous les 3 jours tu\u00e9e par son \npartenaire ou ex-partenaire\nfemmes victimes de violences physiques et/\nou sexuelles par leur conjoint ou ex-conjoint \nsur une ann\u00e9e. \nd\u00e9pose plainte.\nes\ns victimes de violences physiq\nd\u00e9pose plainte*\ndans le parcours de ces femmes avant et \napr\u00e8s leur plainte, d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute. Cette \nchaine d\u2019assistance compl\u00e8tera le travail \ndes services sociaux de la ville.\nLes acteurs de ce dispositif auront l\u2019obli-\ngation d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 une charte qui rappelle \nles principes fondamentaux de l\u2019accompa-\ngnement : toujours laisser le libre choix aux \npersonnes accompagn\u00e9es, \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute, \norienter vers les professionnels pour r\u00e9ussir \nleur d\u00e9marche quelle qu\u2019elle soit. Favoriser \nses propres choix de vie est le pr\u00e9alable \nindispensable pour le bon fonctionnement \nde ce r\u00e9seau de personnes-relais.\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nes faites aux femmes\nLa marche du 23 novembre, les objectifs\nFaire en sorte que les moyens mis en place soient \u00e0 la hauteur de l\u2019enjeu au niveau \nnational : \u00ab \u00e9ducation obligatoire d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge \u00e0 la non-violence et \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 \n\ufb01 lles-gar\u00e7ons, formation syst\u00e9matique des professionnel\u00b7le.s qui accueillent les victimes, \nutilisation effective des outils de protection pr\u00e9vus par la loi, augmentation signi\ufb01 cative \ndes moyens allou\u00e9s aux associations et places suf\ufb01 santes pour l\u2019h\u00e9bergement des \nfemmes victimes. \u00bb (Tribune du 19 novembre 2018 du collectif #NousToutes.)\nLe centre social Agora en action \nAutour du 25 novembre le centre social Agora propose une s\u00e9rie d\u2019actions pour lutter \ncontre les violences faites aux femmes, l\u2019occasion de tous se mobiliser pour faire avancer \nles choses. \n-Le samedi 23 novembre 2019 est organis\u00e9e \u00e0 Paris, par le collectif #NousToutes, une \nmarche contre les violences sexistes et sexuelles, pour faire avancer cette question qui, \naujourd\u2019hui, patine. Le centre social Agora organise un d\u00e9part depuis Fosses pour les \npersonnes d\u00e9sireuses de s\u2019y rendre. \n-Un stage d\u2019auto-d\u00e9fense est organis\u00e9 avec l\u2019association Du c\u00f4t\u00e9 des Femmes qui \u0153uvre \nau quotidien pour promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9 femme-homme et l\u2019\u00e9mancipation des femmes. Ce \nstage aura lieu les 25 et 29 novembre et le 6 d\u00e9cembre 2019.\n-Un mur d\u2019expressions sera dispos\u00e9 au centre social le 25 novembre pour que toutes \ncelles et ceux qui le souhaitent expriment leur ressenti sur la question des violences \nfaites aux femmes.\n-Le \ufb01 lm Darling qui met en sc\u00e8ne la descente aux enfers d\u2019une victime de violences \nconjugales sera projet\u00e9 le 3 d\u00e9cembre \u00e0 20h au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux. Un \ufb01 lm de Christine \nCarri\u00e8re avec Marina Fo\u00efs et Guillaume Canet.\nTout au long de l\u2019ann\u00e9e, le Centre d\u2019information sur les droits des femmes et des familles \n(CIDFF) assure des permanences au centre social avec une juriste et une psychologue \npour accompagner les femmes et les familles gratuitement et anonymement. Les \nvictimes ou les personnes s\u2019estimant victimes sont re\u00e7ues individuellement.\n \ng Centre social Agora, acc\u00e8s au 1 rue Fernand-Picquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\n93 000 \n9 / 10\nfemmes victimes de viols et/ou tentatives \nde viol sur une ann\u00e9e. \nconnaissent l\u2019agresseur. \nd\u00e9pose plainte. \nvictimes de viols et/ou te\nonnaissent l\u2019agresseu\n1 / 10*\nMoins d\u2019\nose plainte *\nLe mot du Maire : \nPierre Barros\nLes violences faites \naux femmes sont \nun sujet grave qui \nnous touche tous \net toutes. Chacun.e \nde nous doit se \nsentir concern\u00e9.e \net \u0153uvrer \u00e0 faire \ndisparaitre ce \ufb02 \u00e9au. \nIl y a encore trop de violence sexiste \nen France aujourd\u2019hui et rien ne saurait \nle justi\ufb01 er. On ne peut plus aujourd\u2019hui \nparler de \u00ab crimes passionnels \u00bb. \nOn ne peut plus se cacher derri\u00e8re \nl\u2019amour quand il s\u2019agit de meurtres, de \nf\u00e9minicides.\n\u00c0 Fosses, depuis longtemps nous \ntravaillons \u00e0 la promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 \nentre les hommes et les femmes, \nc\u2019est la base pour lutter contre ce mal \nde notre temps. Il faut en finir avec \nle sexisme qui est ni plus ni moins \nqu\u2019une forme de domination, celle-l\u00e0 \nm\u00eame qui conduit au drame.\nEn formant nos agents \u00e0 ces \nquestions, celle du sexisme et \nde la violence faite aux femmes, \nen constituant des \u00ab chaines \nd\u2019assistance \u00bb pour les femmes \nvictimes, nous voulons offrir les \nconditions pour lutter contre les \nviolences. De nombreuses actions \nsont possibles. Ce sujet m\u00e9rite de \ns\u2019y engager pleinement. C\u2019est ce que \nnous faisons, \u00e0 notre \u00e9chelle, celle de \nla ville.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\nMA VOISINE EST FORMIDABLE\n10 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nFrancine Leca, pionni\u00e8re \nde la chirurgie cardiaque \nLe centre de sant\u00e9 Fosses \u2013 Marly-la-ville porte d\u00e9sormais le nom de Francine Leca, \npremi\u00e8re Fran\u00e7aise chirurgienne cardiaque. Professeure sp\u00e9cialis\u00e9e en cardiologie \np\u00e9diatrique, elle \u0153uvre avec sa fondation \u00e0 sauver des enfants d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers \nle monde. Elle \u00e9tait \u00e0 Fosses le 26 septembre dernier. \nFrancine Leca est venue dialoguer, en \npr\u00e9sence des maires et d\u2019\u00e9lus de Fosses et \nMarly-la-Ville avec les professionnel.le.s \ndu centre de sant\u00e9 qui porte d\u00e9sormais \nson nom. Ce \u00ab bapt\u00eame \u00bb rend hommage \n\u00e0 l\u2019action et au parcours remarquable de \ncette grande dame de la m\u00e9decine, pion-\nni\u00e8re en tant que femme chirurgienne en \ncardiologie. \nHeureuse et honor\u00e9e de se trouver \u00e0 \nFosses, Francine Leca a rappel\u00e9 l\u2019excellence \nde la m\u00e9decine et la mission magni\ufb01 que \nmais extr\u00eamement dif\ufb01 cile que portent \nles g\u00e9n\u00e9ralistes. Encourageant les jeunes \nm\u00e9decins et le soutien indispensable \ndes plus exp\u00e9riment\u00e9s, elle a soulign\u00e9 la \nn\u00e9cessit\u00e9 du travail d\u2019\u00e9quipe. Tr\u00e8s attach\u00e9e \n\u00e0 l\u2019\u00e9coute des patients, elle a insist\u00e9 sur \nl\u2019importance d\u2019une m\u00e9decine de proximit\u00e9, \nproche des gens et salu\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat du salariat \net d\u2019un service local de sant\u00e9 public qui \npermet de d\u00e9gager les praticiens du rapport \n\ufb01 nancier aux patients, de les soulager des \nt\u00e2ches administratives et de se consacrer \npleinement \u00e0 l\u2019exercice de la m\u00e9decine. En \nsomme, \u00ab une id\u00e9e formidable \u00bb.\nPour la m\u00e9decine de \nproximit\u00e9 et le travail en \n\u00e9quipe\nLa professeure Francine Leca a aussi sou-\nhait\u00e9 mettre en garde contre l\u2019id\u00e9e d\u2019une \nm\u00e9decine infaillible. Elle a rappel\u00e9 que si \nla France b\u00e9n\u00e9\ufb01 cie de l\u2019une des meilleures \nm\u00e9decines du monde, elle ne peut pas tout \npour autant. Par contre, l\u2019accueil du patient \nest capital car \u00ab le droit \u00e0 \u00eatre soign\u00e9 est \npleinement l\u00e9gitime, ce qui est diff\u00e9rent du \ndroit \u00e0 \u00eatre gu\u00e9ri \u00bb.\nMoment rare et \u00e9mouvant, elle a rencontr\u00e9 \nune Fossatussienne qui, en 1974 \u00e0 4 mois, \na \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e et sauv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 elle. Depuis \ndes ann\u00e9es, cette femme cherchait \u00e0 la \ncontacter pour lui dire toute sa joie de vivre \net sa reconnaissance. C\u2019est aujourd\u2019hui \nchose faite.\nFondatrice de l\u2019association M\u00e9c\u00e9nat Chirur-\ngie Cardiaque, Francine Leca a voyag\u00e9 \u00e0 \ntravers le monde pour venir en aide aux \nenfants atteints de malformations car-\ndiaques et n\u2019ayant pas les moyens de se \nfaire soigner. Son association permet \u00e0 des \njeunes malades de venir se faire op\u00e9rer en \nFrance en \u00e9tant h\u00e9berg\u00e9s par des familles \nb\u00e9n\u00e9voles. Plus de 3 200 enfants ont d\u00e9j\u00e0 \n\u00e9t\u00e9 pris en charge depuis la cr\u00e9ation de \nl\u2019association en 1996. \nM\u00e9c\u00e9nat Chirurgie Cardiaque \nintervient aussi au Burkina \nFaso\nM\u00e9c\u00e9nat Chirurgie Cardiaque intervient \nau Burkina Faso et 300 petits burkinab\u00e8 \nont pu \u00eatre op\u00e9r\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la fondation. \nPour poursuivre son action, elle a propos\u00e9 \n\u00e0 la ville de Fosses un partenariat a\ufb01 n de \ncr\u00e9er des possibilit\u00e9s de d\u00e9pistage des \nmalformations cardiaques sur le territoire \nde Kampti, commune avec laquelle Fosses \ncoop\u00e8re depuis 1999. \nOutre ces \u00e9changes chaleureux et tr\u00e8s \nriches, cette rencontre a permis de faire \nun bilan sur les premiers mois du centre \nde sant\u00e9 Fosses \u2013 Marly-la-Ville, dont le \nsucc\u00e8s est con\ufb01 rm\u00e9. En six mois, il totalise \n9 113 actes m\u00e9dicaux, 6 882 consultations \net 3 502 patients. Cette activit\u00e9 s\u2019inscrit \nen compl\u00e9mentarit\u00e9 avec l\u2019exercice lib\u00e9ral \nexistant sur la ville et a permis d\u2019\u00e9toffer \nl\u2019offre de soins dont la population du ter-\nritoire avait tant besoin.\n \ng M\u00e9c\u00e9nat Chirurgie Cardiaque. \nSite : mecenat-cardiaque.org\n \n\u279c Au centre de sant\u00e9, une partie de l\u2019\u00e9quipe entoure Francine Leca. De gauche \u00e0 droite : No\u00e9mie Morel, secr\u00e9taire, \nA\u00efssata Aw, directrice administrative, Dr Lise Viator, Pr Francine Leca et Dr Christian Laurent.\n \n\u279c Nad\u00e8ge Huet, n\u00e9e Roland, (\u00e0 gauche) et Francine \nLeca : le b\u00e9b\u00e9 op\u00e9r\u00e9 en 1974 et sa chirurgienne ont refait \nconnaissance, avec un bonheur partag\u00e9.\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nUn dimanche au Burkina Faso\nUn nouveau centre dentaire\nDans le nouvel immeuble situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle \nde l\u2019avenue Henri-Barbusse et de la rue \nPaul-Vaillant-Couturier se trouve un centre \ndentaire tout neuf cr\u00e9\u00e9 par le Dr Jean Tsamis \net d\u00e9cor\u00e9 par son \u00e9pouse Flora Forfori. Ce \ndentiste chevronn\u00e9 a pris sa retraite de \nson cabinet parisien et s\u2019est lanc\u00e9 dans la \ncr\u00e9ation de ce centre \u00e0 Fosses, avec comme \ng\u00e9rant son ami Patrice Divol. \nUne orthodontiste, Dr Lan Chi Hong Tuan \nHa, y exerce aussi depuis l\u2019ouverture d\u00e9but \nseptembre, et un autre dentiste est attendu \nd\u2019ici peu. \u00ab On pourrait en accueillir deux \nautres, pr\u00e9cise le Dr Tsamis, nous disposons \nde trois cabinets de consultation qui peuvent \n\u00eatre partag\u00e9s \u00bb. Deux assistantes dentaires \net deux agents d\u2019accueil compl\u00e8tent cette \n\u00e9quipe \u00e0 l\u2019enthousiasme  communicatif. \nL\u2019accueil est si chaleureux qu\u2019on aimerait \npresque avoir mal aux dents !\n \ng Centre m\u00e9dical dentaire, 1 rue Paul-Vail-\nlant-Couturier, 95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 34 09 \n84 92. Courriel : rdv@dentalmed-fosses.fr ou \nsur le site doctolib.fr\nSANT\u00c9\nLe Comit\u00e9 de jumelage Fosses Kampti \n(CJFK) vous invite \u00e0 passer le dimanche 17 \nnovembre au Burkina Faso\u2026 en franchissant \nle seuil de l\u2019Espace Germinal ! \nMusique, contes et artisanat africains, ate-\nliers de poterie, activit\u00e9s manuelles pour les \nenfants d\u00e8s 4 ans, documentation en libre \n \n\u279c L\u2019\u00e9quipe du centre m\u00e9dical dentaire de gauche \u00e0 droite : Patricia Mvora, assistante dentaire, Kelly Honor\u00e9, agent d\u2019accueil, \nFlora Forfori, Dr Hong Tuan Ha, Dr Tsamis, Guylaine Bouric, assistante dentaire et Patrice Divol, administrateur. \nacc\u00e8s, de 10 h \u00e0 17 h et projection d\u2019un \ndocumentaire suivi d\u2019un d\u00e9bat en matin\u00e9e \n(voir encadr\u00e9 ci-dessous).\nParticipation 2 \u20ac par personne (gratuit pour \nles moins de 3 ans). Stand de restauration \nafricaine sur place.\nCin\u00e9-d\u00e9bat : \nBurkinab\u00e8 Bounty\n\u00c0 travers des t\u00e9moignages de militants, \n\u00e9tudiants et artistes, d\u00e9couvrez la \nr\u00e9sistance agricole et la lutte pour la \nsouverainet\u00e9 alimentaire au Burkina \nFaso. \nCe documentaire de Iara Lee suit \nl\u2019action d\u2019activistes burkinab\u00e8 pour \nreprendre le contr\u00f4le de leur nourriture \net de leur avenir, il est suivi d\u2019un \nd\u00e9bat avec Marc Dufumier, ing\u00e9nieur \nagronome et enseignant-chercheur. \nLa projection commence \u00e0 11 h (dur\u00e9e \n37 min.).\n \ng Comit\u00e9 de jumelage Fosses-Kampti, \n1 place du 19-mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 72 74 45.\n\n12 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nCULTURE-LOISIRS\nZoom sur la danse \u00e0 l\u2019EMMD\nApr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e en 2017 de Julie Tar, profes-\nseure de danse contemporaine \u00e0 l\u2019EMMD \nde Fosses, c\u2019est au tour d\u2019Adeline Tanti, \nprofesseure de danse classique, d\u2019int\u00e9grer \nl\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique de l\u2019\u00e9tablissement. \nH\u00e9l\u00e8ne Frissung, responsable p\u00e9dago-\ngique depuis septembre 2019, pr\u00e9sente \nles phases d\u2019initiation du d\u00e9partement \ndanse : \u00ab L\u2019EMMD accueille les enfants \u00e0 \npartir de 4 ans en classe d\u2019\u00e9veil \u00e0 la danse. \nCette ann\u00e9e un deuxi\u00e8me cours pour les \n5 ans s\u2019est ouvert. \u00c0 6 ans, l\u2019\u00e9l\u00e8ve poursuit \nsa formation en initiation avant de pouvoir \nint\u00e9grer un cursus de danse classique et/\nou de danse contemporaine. Les \u00e9l\u00e8ves de \ndanse contemporaine ont d\u00e9sormais deux \ncours par semaine, car la ville souhaitait offrir \nun cursus \u00e9gal \u00e0 celui de danse classique. \u00bb\nLes deux professeures sont aussi des artistes \net elles attachent une grande importance \n\u00e0 transmettre leur go\u00fbt de la sc\u00e8ne aux \n\u00e9l\u00e8ves. Ainsi, en plus des rendez-vous habi-\ntuels comme les portes ouvertes avant les \nvacances de No\u00ebl, destin\u00e9es aux parents des \n\u00e9l\u00e8ves, et le spectacle de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e r\u00e9u-\nnissant tous les \u00e9l\u00e8ves de danse de l\u2019EMMD, \nde nombreux projets sont mis en place. \nLa plupart en lien avec des professeurs de \nmusique et leurs \u00e9l\u00e8ves musiciens. \nLe partage une dimension \ncruciale de la pratique \nartistique\nLa saison pass\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves de danse contem-\nporaine ont pu participer aux Rencontres \nde percussion et danse contemporaine au \nconservatoire de Persan. En mai dernier, les \n\u00e9l\u00e8ves de l\u2019atelier chor\u00e9graphique ont pro-\npos\u00e9 une soir\u00e9e de restitution de leur travail \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal m\u00ealant improvisations, \ncompositions et r\u00e9pertoire. Le partage du \ntravail r\u00e9alis\u00e9 est une dimension cruciale \nde l\u2019enseignement \u00e0 l\u2019EMMD !\nCette ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves participent \u00e0 plu-\nsieurs \u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s par la ville, et \ndes sorties-spectacles et ateliers avec des \ncompagnies de danse leur sont propos\u00e9s en \npartenariat avec l\u2019Espace Germinal. Cette \nouverture sur la chor\u00e9graphie contemporaine \net sur le processus cr\u00e9atif enrichit la pratique \nartistique et la culture des jeunes danseurs.\nEn\ufb01 n, un gros projet interdisciplinaire se \nd\u00e9roule durant l\u2019ann\u00e9e scolaire avec des \n\u00e9l\u00e8ves de danse contemporaine, mais aussi \nde formation musicale, de violon, de clari-\nnette et de guitare autour du projet Arch\u00e9a \nen sc\u00e8ne ! Il aboutira \u00e0 une restitution le \nsamedi 4 avril 2020 dans les locaux du \nmus\u00e9e Arch\u00e9a \u00e0 Louvres. Une belle id\u00e9e \u00e0 \nsuivre pour ceux qui sont curieux de voir \ncomment danse contemporaine, musique \net arch\u00e9ologie locale dialoguent et g\u00e9n\u00e8rent \ndu sens et de l\u2019harmonie.\n* L\u2019EMMD compte aussi 129 \u00e9l\u00e8ves musiciens.\n\u00c9veil ou initiation \u00e0 la danse\nIl reste des places en cours de danse pour les petits le mercredi :\n- en \u00e9veil pour les enfants de 4 ans (n\u00e9s en 2015) de 10h15 \u00e0 11h, \n- en \u00e9veil pour ceux de 5 ans (n\u00e9s en 2014) de 11h \u00e0 11h45, \n- en initiation pour ceux de 6 ans (n\u00e9s en 2013) de 11h45 \u00e0 12h45. \nInscriptions jusqu\u2019au vendredi 29 novembre. Cours d\u2019essai possible.\n \ng EMMD, 1 place du 19-Mars-1962 (au-dessus de la ludo-m\u00e9diath\u00e8que) \nT\u00e9l.  01 34 47 35 40. Courriel : c.fernandes@mairiefosses.fr. \nHoraires du secr\u00e9tariat de l\u2019EMMD sur le site internet www.ville-fosses95.fr\nL\u2019\u00e9cole municipale de musique et de danse propose des cours de danse classique \net contemporaine, et plus encore. L\u2019\u00e9quipe continue d\u2019\u0153uvrer pour offrir \u00e0 ses 89 \n\u00e9l\u00e8ves* une pratique dynamique ouverte sur la cr\u00e9ation et le dialogue des arts.\n \n\u279c H\u00e9l\u00e8ne Frissung, professeure de violon et responsable \np\u00e9dagogique de l\u2019EMMD.\n \n\u279c Julie Tar, en charge de la danse contemporaine, de \nl\u2019atelier chor\u00e9graphique, des cours d\u2019\u00e9veil et d\u2019initiation.\n \n\u279c Adeline Tanti, nouvelle professeure de danse classique.\n \n\u279c Un tableau du spectacle de danse de l\u2019EMMD de juin \n2019.\n\u00a9 Nath Pressac\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nLa mairie recrute\n-  un.e surveillant.e de la pause m\u00e9ridienne : 8 heures par semaine r\u00e9partis sur 4 jours \n(11h30 \u2013 13h30).\n-  un.e chef.fe d\u2019\u00e9quipe espaces verts \u00e0 temps plein (travail ponctuel week-end et jours \nf\u00e9ri\u00e9s). Permis B obligatoire.\n-  un.e animateur/trice responsable du Relais des assistantes maternelles \u00e0 temps plein \n(horaires d\u00e9cal\u00e9s ponctuellement). Permis B obligatoire. \n \ng T\u00e9l. 01 34 47 40 38 ou sur le site www.ville-fosses95.fr dans La mairie recrute\nLe papillon qui annonce l\u2019amende\nSon aspect peut surprendre, c\u2019est un petit \n\u00ab papillon \u00bb vert pos\u00e9 sur le pare-brise des \nv\u00e9hicules en stationnement irr\u00e9gulier. En \nregardant de plus pr\u00e8s, il est not\u00e9 en dessous \n\u00ab Une infraction a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre de \nce v\u00e9hicule \u00bb. Bref, il annonce une amende !\nEn effet depuis plusieurs ann\u00e9es la Police \nmunicipale est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me de \nverbalisation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 et ne d\u00e9pose \nplus de proc\u00e8s-verbal sur les v\u00e9hicules. \nCe petit papier avertit donc le conducteur \nqu\u2019une infraction a \u00e9t\u00e9 identi\ufb01 \u00e9e et ver-\nbalis\u00e9e et que la personne titulaire de la \ncarte grise recevra \u00e0 son domicile un avis \nde contravention avec les modalit\u00e9s de \npaiement (et de contestation).\nNB : L\u2019absence de cet avis ne constitue pas \nune cause de nullit\u00e9 de la proc\u00e9dure.\n \ng Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - article A \n37-15 et Agence nationale de traitement \nautomatis\u00e9 des infractions : www.antai.fr\nPNR OISE PAYS DE FRANCE\nPlantons le d\u00e9cor !\n\u00ab Plantons le d\u00e9cor \u00bb est une op\u00e9ration de commandes \ngroup\u00e9es d\u2019arbres, d\u2019arbustes pour les haies champ\u00eatres \net d\u2019arbres fruitiers et semences l\u00e9gumi\u00e8res d\u2019origine \nlocale en partenariat avec huit producteurs-fournisseurs \nr\u00e9gionaux. Elle est ouverte aux particuliers comme aux \nassociations, collectivit\u00e9s, \u00e9tablissements scolaires, \nentreprises, agriculteurs\u2026\nDes catalogues et bons de commande  sont mis \u00e0 dis-\nposition de tous en version num\u00e9rique sur le site www.\nplantonsledecor.fr.\nCommande jusqu\u2019au 3 janvier 2020. Livraison le \n25 janvier 2020, de 10h \u00e0 12h \u00e0 la Maison du Parc \u00e0 \nOrry-la-Ville, en pr\u00e9sence de sp\u00e9cialistes, qui pourront \nr\u00e9pondre \u00e0 vos questions. Par ailleurs des ateliers de \nformation (gratuits) pour la plantation et l\u2019entretien \nde ces v\u00e9g\u00e9taux sont propos\u00e9s par le PNR de d\u00e9cembre \n2019 \u00e0 mars 2020.\n \ng www.plantonsledecor.fr\n\u00c9TAT CIVIL\nCarte d\u2019identit\u00e9, \npasseport : attention \naux arnaques !\nDe nombreuses personnes sont victimes de \nsites internet qui leur proposent de consti-\ntuer leur dossier, moyennant \ufb01 nances, pour \nrefaire carte nationale d\u2019identit\u00e9 (CNI) ou \npasseport. Attention ce sont des arnaques : \nla cr\u00e9ation d\u2019une carte d\u2019identit\u00e9 est gra-\ntuite ! Son renouvellement lorsqu\u2019elle arrive \n\u00e0 expiration l\u2019est aussi. C\u2019est uniquement \nen cas de remplacement d\u2019une CNI perdue \nou vol\u00e9e que l\u2019on doit acheter un timbre \n\ufb01 scal. Pour le passeport, un timbre \ufb01 scal est \nn\u00e9cessaire (82 \u20ac pour une personne majeure, \n42 \u20ac entre 15 et 17 ans, 17 \u20ac avant 15 ans). \nLes timbres \ufb01 scaux s\u2019ach\u00e8tent en ligne via le \nsite https://timbres.impots.gouv.fr ou dans \nun bureau de tabac.\nTout le processus de pr\u00e9-demande pour ces \ndocuments est \u00e0 faire sur le site de l\u2019Agence \nnationale des titres s\u00e9curis\u00e9s (ANTS) avant \nde prendre rendez-vous avec une mairie \n\u00e9quip\u00e9e du syst\u00e8me de prise des empreintes \nqui \ufb01 nalisera le dossier. Pr\u00e9voir ensuite un \nd\u00e9lai de 4 \u00e0 5 semaines avant de revenir en \npersonne retirer la pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9.\n \ng service-public.fr et ants.gouv.fr\nEnqu\u00eate logement\nLe minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des territoires \net des Relations avec les collectivit\u00e9s \nr\u00e9alise, au quatri\u00e8me trimestre 2019 et \npendant l\u2019ann\u00e9e 2020, une enqu\u00eate sur le \nlogement. Elle a pour objectif d\u2019offrir une \nphotographie compl\u00e8te et pr\u00e9cise du parc \nde logements en France m\u00e9tropolitaine et \nde ses conditions d\u2019occupation.\nDans notre commune, quelques logements \nseront \u00e9tudi\u00e9s. Un enqu\u00eateur de la soci\u00e9t\u00e9 \nIpsos charg\u00e9 d\u2019interroger les m\u00e9nages occu-\npant ces logements prendra contact. Il sera \nmuni d\u2019une carte of\ufb01 cielle l\u2019accr\u00e9ditant.\n \ng www.enquete-logement2020.fr\nOUPS.GOUV.FR\n\u00c9viter les erreurs dans \nses d\u00e9marches\nLes d\u00e9marches administratives sont parfois \ncomplexes. Il est donc facile de se tromper \nen croyant bien faire. C\u2019est pour cela qu\u2019une \nloi de 2018 a act\u00e9 le principe du \u00ab droit \u00e0 \nl\u2019erreur \u00bb. Il s\u2019agit de privil\u00e9gier une d\u00e9marche \nbienveillante, de conseil : en cas d\u2019erreur, \nl\u2019usager est pr\u00e9sum\u00e9 de bonne foi et invit\u00e9 \u00e0 \nla r\u00e9gulariser sans \u00eatre sanctionn\u00e9. Dans cet \nesprit, ce nouveau site gouvernemental liste \nles erreurs les plus fr\u00e9quentes et pr\u00e9sente \ndes conseils pratiques pour les \u00e9viter. \n \ng www.oups.gouv.fr\n\n14 FOSSESMAG    NOVEMBRE 2019\nCULTURE-LOISIRS\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion : 10 \u20ac\nCIRQUE SOUS CHAPITEAU\nFamille choisie \n\u00c0 Goussainville, au centre d\u2019un chapiteau \ncarr\u00e9, quatre circassiens belges racontent \nleur d\u00e9sir de faire fratrie. Jongleurs, acro-\nbates, musiciens, ils se transforment en \nchauve-souris, serpent, oiseau\u2026 \u00e0 terre \ncomme dans les airs. \u00c0 travers leurs m\u00e9ta-\nmorphoses, mais aussi leurs d\u00e9saccords et \nleurs con\ufb02 its, ils disent avec humour et \n\u00e9nergie ce qu\u2019est une fratrie.\nDimanche 10 novembre \u00e0 16h et ven-\ndredi 15 novembre \u00e0 20h30. Et s\u00e9ances \nscolaires.\nNavette au d\u00e9part de l\u2019Espace Germinal \nsur r\u00e9servation.\nEXPO PHOTO\nAfro ! \nCette exposition photographique a \u00e9t\u00e9 \ncon\u00e7ue par Rokhaya Diallo, journaliste, \n\u00e9crivaine et r\u00e9alisatrice, et Brigitte Som-\nbi\u00e9, auteure photographe. Une centaine \nde personnes fran\u00e7aises ou \u00e9trang\u00e8res \nrevendiquent le naturel, montrent leur \nbeaut\u00e9, leur identit\u00e9 afro-europ\u00e9enne dont \nl\u2019apparence physique t\u00e9moigne de liens \nplus ou moins lointains avec le continent \nafricain. Entr\u00e9e libre.\nDu mercredi 20 au vendredi 29 no-\nvembre : mardi de 14h \u00e0 19h30, mercredi \net vendredi de 14h \u00e0 18h.\nMUSIQUE\nMax Hartock Quartet \nBatteur et compositeur, Max Hartock est \nprofesseur de batterie \u00e0 l\u2019\u00e9cole municipale \nde musique et de danse (EMMD) de Fosses. \nApr\u00e8s de nombreuses collaborations artis-\ntiques, il a fond\u00e9 son propre quartet en 2016. \nIl se produit \u00e0 l\u2019Espace Germinal pour un \nconcert \u00e9clectique : musique carib\u00e9enne, \njazz, pop, rock, \u00e9lectro, improvisations\u2026 \nCerise sur le g\u00e2teau : des \u00e9l\u00e8ves de \nl\u2019EMMD le rejoindront pour quelques \nmorceaux !\nSamedi 23 novembre \u00e0 18h.\nTH\u00c9\u00c2TRE MUSICAL\nSauvages\nCette \u0153uvre inspir\u00e9e \nd\u2019un rondeau des \nIndes galantes de \nPhilippe \nRameau \nm\u00eale voix, clavecin, \nmusique \u00e9lectroa-\ncoustique et vid\u00e9o. \nL\u2019interpr\u00e8te est seule \nsur une sc\u00e8ne \u00e9trangement habit\u00e9e d\u2019oi-\nseaux et de souvenirs. Les sons et les images \nouvrent sur un imaginaire insolite, po\u00e9tique \net invitent les spectateurs dans un monde \nde sortil\u00e8ges et de fantaisies. \nMercredi 4 d\u00e9cembre \u00e0 15h. \u00c0 partir de \n2 ans, 40 min.\nAtelier \nParents et enfants, partagent un atelier \nde jeux vocaux, respiratoires et corporels \navec l\u2019interpr\u00e8te de ce spectacle. 40 min. \n16 participants. 8 \u20ac  par personne, spectacle \net go\u00fbter compris.\n\u00a9 Brigitte Sombi\u00e9\nTH\u00c9\u00c2TRE\nLove in the Hair \nUn spectacle autour du cheveu cr\u00e9pu. En \nm\u00ealant th\u00e9\u00e2tre, musique, danse et en d\u00e9m\u00ea-\nlant l\u2019Histoire, ce spectacle explore plusieurs \nparoles d\u2019Afrop\u00e9ens autour de cette identit\u00e9 \nmalmen\u00e9e. Il d\u00e9monte les crit\u00e8res de beaut\u00e9 \nnormative de notre soci\u00e9t\u00e9, le diktat \u00ab peau \nclaire, cheveux lisses \u00bb. \nUn sujet apparemment l\u00e9ger qui cache \ndes probl\u00e9matiques de soci\u00e9t\u00e9, de culture \net d\u2019identit\u00e9. R\u00e9servation indispensable.\nVendredi 29 novembre \u00e0 20h30\n\u00a9 JM Cl\u00e9ment\n\nFOSSESMAG    NOVEMBRE 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nLa vie associative foisonne gr\u00e2ce \naux b\u00e9n\u00e9voles !\nEn septembre, plus de 50 associations \nont particip\u00e9 au Forum 2019 ; ce fut sans \nconteste une r\u00e9ussite. L\u2019af\ufb02 uence a \u00e9t\u00e9 \nimportante, mais aussi le nombre d\u2019inscrip-\ntions aux activit\u00e9s sportives et culturelles. \nJe ne remercierai jamais assez les b\u00e9n\u00e9-\nvoles des 80 associations de Fosses qui \npermettent aux habitants, petits et grands, \nde pratiquer les activit\u00e9s qu\u2019ils souhaitent.\nLes b\u00e9n\u00e9voles encadrent gratuitement \n(pour la plupart) les activit\u00e9s associatives. \nLe temps pass\u00e9, ainsi que les d\u00e9placements, \nne sont pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ; nous leur sommes \ntous reconnaissants de se d\u00e9vouer tout au \nlong de l\u2019ann\u00e9e pour faire vivre nos passions.\nPour accompagner les associations, les \ndiff\u00e9rentes structures sportives ont encore \n\u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9es tout au long de la saison et \npendant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9. Les \u00e9clairages \n\u00e0 tube \ufb02 uorescent ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s \npar les \u00e9clairages \u00e0 LED qui s\u2019allument \net s\u2019\u00e9teignent gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9tecteurs de \npr\u00e9sence. Pas d\u2019activit\u00e9 = pas d\u2019\u00e9clairage, \nd\u2019o\u00f9 une \u00e9conomie importante sur la fac-\nture \u00e9nerg\u00e9tique. \u00c0 ce jour la plupart des \nstructures sportives de la ville sont sur ce \nmod\u00e8le.\nLe chauffage du Cosec a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 cet \n\u00e9t\u00e9 par les services techniques, ce qui don-\nnera un confort suppl\u00e9mentaire en hiver.\nEn 2020 nous poursuivrons les r\u00e9novations \navec la r\u00e9habilitation du terrain de basket \ndu jardin de Serr\u00e8s, le remplacement de la \nsous toiture du gymnase Nelson-Mandela, \nla r\u00e9fection du deuxi\u00e8me terrain de tennis \n(le premier a \u00e9t\u00e9 refait il y a 2 ans), le \nremplacement des anciens \u00e9clairages du \nlocal boxe et du dojo par des LED.\nPour le groupe PS\nJean-Marie Maille\nMaire adjoint aux Sports,\naux \u00e9v\u00e9nements et \u00e0 la vie associative\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nLa vente des calendriers 2020 par les \npompiers de votre centre de secours \n(Survilliers) commence en novembre. \nLes agents sont rev\u00eatus de leur uniforme \net sont en mesure de pr\u00e9senter leur \ncarte de service. Les fonds collect\u00e9s sont \nutilis\u00e9s pour le centre de secours a\ufb01 n \nd\u2019am\u00e9liorer les conditions de travail, \nd\u2019offrir aux enfants un arbre de No\u00ebl \netc. Mais aussi en partie pour apporter \nune aide aux agents du Sdis se trouvant \ndans des situations d\u00e9licates, et transmis \n\u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration nationale, notamment \n\u00e0 l\u2019\u0153uvre des pupilles des sapeurs-\npompiers. \nChaque don fait l\u2019objet d\u2019un re\u00e7u. \nMerci pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 !\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nFosses, de ZSP \u00e0 QRR \net la majorit\u00e9 applaudit !?\n35.000 communes en France. 80 sont \nclass\u00e9es en ZSP (Zone de S\u00e9curit\u00e9 Prio-\nritaire) et, \u00e9chelon sup\u00e9rieur en termes \nd\u2019ins\u00e9curit\u00e9, 32 en QRR (Quartier de \nReconqu\u00eate R\u00e9publicaine).\nAgir comme si notre ville serait \u00e0 l\u2019abri \ndes tra\ufb01 cs et n\u2019aurait rien \u00e0 craindre de \ncette violence croissante est dangereux \net irresponsable. Comment et pourquoi \nle Maire, M. Barros, ose-t-il se satisfaire \nque notre ville soit pass\u00e9e du rang de ZSP \n\u00e0 QRR ? Nous sommes m\u00eame devenus le \n1er QRR de France en zone gendarmerie !\nCette aggravation dramatique entra\u00eene \nun nouveau recul de l\u2019attractivit\u00e9 de \nnotre commune, la souffrance de nos \ncommer\u00e7ants et la baisse signi\ufb01 cative du \nprix des terrains comme des habitations.\nFosses, d\u00e9sormais en QRR, 10.000 \nhabitants, 1 seule polici\u00e8re municipale, \n2 ASVP, aucun d\u00e9tachement de la PIC \n(police intercommunale), nos gendarmes \nqui partent \u00e0 Survilliers et toujours pas \nde vid\u00e9o protection\u2026 45 ans, malgr\u00e9 ces \nchoix politiques aberrants, que les \u00e9lec-\nteurs votent pour la m\u00eame majorit\u00e9 !?\nL\u2019absence de structures adapt\u00e9es aux be-\nsoins de nos jeunes adoss\u00e9es \u00e0 des choix \ndiscutables en mati\u00e8re d\u2019urbanisme et de \nconcentration de populations ajoutent \nau sentiment ambiant d\u2019instabilit\u00e9 de \nnotre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 de tous.\nEn porte-\u00e0-porte, vous exprimez vos \ncraintes et vos peurs face \u00e0 cette situa-\ntion et, comme nous, ne comprenez \npas pourquoi la majorit\u00e9 au pouvoir \nlaisse faire.\nL\u2019\u00e9quipe Union pour Fosses entend vos \ninqui\u00e9tudes et souhaite y r\u00e9pondre : \ncette situation insupportable n\u2019est pas \nirr\u00e9versible !\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nQuelques \ncontre-v\u00e9rit\u00e9s \nqui circulent ici \net l\u00e0\u2026\nPar exemple : \u00ab 50 personnes aux Assises \nde la citoyennet\u00e9 \u00bb \nTous les chiffres de la consultation \nFosses 2030 :\n489 utilisateurs diff\u00e9rents\n2 975 pages vues\n76 propositions\n250 votes et 55 commentaires\n50 habitants dans les ateliers de travail \nFosses 2030\n120 personnes r\u00e9unies pour les Assises de \nla Citoyennet\u00e9.\nL\u2019\u00e9volution de la d\u00e9linquance \u00e0 Fosses \nde 2014 \u00e0 2018\nD\u00e9linquance g\u00e9n\u00e9rale : - 11, 7%\nAtteintes aux biens et aux personnes : \n- 19 % \nVols de v\u00e9hicules : - 30 %\nSource : Gendarmerie Nationale\nD\u00c9SINTOX\n\nESPACE GERMINAL \u00c0 FOSSES\nMARCH\u00c9 \nDE NO\u00cbL\n7 ET 8 D\u00c9CEMBRE 2019\nSuivez-nous sur\n", "publication_date": "09/08/2022"}