{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTk5LTIwMjItMDUtdHJpYnVuZS1saXN0ZS1tYS12aWxsZS1hdmFuY2U=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1999-2022-05-tribune-liste-ma-ville-avance/file", "text": "9 mai 2022 \n \nTRIBUNE LISTE \u00ab MA VILLE AVANCE \u00bb \n \nOn peut toujours se mettre la t\u00eate dans le sable mais c\u2019est un fait et les conclusions du dernier \nrapport du GIEC sont sans appel : il nous reste 3 ans pour limiter la hausse du r\u00e9chauffement \nclimatique. Cela questionne singuli\u00e8rement tout un chacun et bien s\u00fbr, les choix municipaux. \n \n\u00ab La modernit\u00e9 \u00bb, c\u2019est l\u2019argument majeur du Maire de Miribel pour justifier chacun de ses \nchoix. \n \nMais qu\u2019entend-il par \u00ab modernit\u00e9 \u00bb ? Raser une grande partie du centre-ville, le b\u00e9tonner, en \nfaire un aspirateur \u00e0 voitures, laisser la C\u00f4ti\u00e8re se d\u00e9grader et ne pas prot\u00e9ger les terres agricoles ?  \n \nAu-del\u00e0 de l\u2019\u00e9norme gaspillage financier que cela repr\u00e9sente, de l\u2019effacement irr\u00e9versible du \npatrimoine de notre ville et du manque de respect pour nos commer\u00e7ants et leurs clients, la \nd\u00e9molition de l'\u00eelot Saint-Romain serait-elle un projet moderne et \u00e9cologique ? \n \nNon, il n\u2019en est rien ! C\u2019est tout le contraire en fait !  \n \nNous le savons, casser pour reconstruire, c\u2019est \u00e9mettre encore plus de CO2 que ne le ferait la \nconstruction d\u2019un b\u00e2timent neuf sur un site vierge. Nous devons consid\u00e9rer tout b\u00e2ti existant \ncomme une ressource, une mati\u00e8re premi\u00e8re au sens propre. Le mat\u00e9riau le plus \u00e9conomique \nest d\u00e9sormais celui qui existe, qui peut \u00eatre conserv\u00e9 ou r\u00e9habilit\u00e9. \n \nNos textes de loi visent tous \u00e0 limiter l\u2019artificialisation des sols, \u00e0 lutter contre le gaspillage et \n\u00e0 promouvoir l\u2019\u00e9conomie circulaire : la Cour des Comptes pr\u00e9conise de valoriser, muter, \nr\u00e9habiliter plut\u00f4t que construire du neuf. \n \nLa r\u00e9novation du b\u00e2ti existant et la limitation des d\u00e9molitions sont d\u2019\u00e9vidence l\u2019un des \nprincipaux leviers de la neutralit\u00e9 carbone. \n \nConserver, quand c\u2019est possible, n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 si moderne et si \u00e9cologique, Monsieur le Maire ! \n \nLes \u00e9lus de \u00ab MA VILLE AVANCE \u00bb  \n(Sylvie VIRICEL, Alain ROUX, Patricia DRAI,  \nPatrick GUINET et Marie-Chantal JOLIVET) \n", "publication_date": "20/12/2022"}