{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzE0LW1pcmliZWwtaW5mby1hdnJpbC0yMDIx", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1714-miribel-info-avril-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0274\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d  \u2018avril 2021 !\n March\u00e9 aux fleurs du 1er mai \nBulletin d\u2019inscription \u00e0 la tombola \npour gagner une composition florale\nNom .....................................................\nPr\u00e9nom ................................................\nAdresse ................................................\n..............................................................\nT\u00e9l ....................................\nBon \u00e0 d\u00e9couper et \u00e0 d\u00e9poser dans l\u2019urne  \nsur le stand le jour du march\u00e9 aux fleurs\nMARCH\u00c9 AUX FLEURS\nSamedi 1er mai  \u00e0 partir de 8h  \nPlace de la R\u00e9publique (All\u00e9gro)\nVenez d\u00e9couvrir les stands des associations \naux diverses initiatives \u00e9cologiques et acheter \nvos fleurs aupr\u00e8s des horticulteurs en vue de \nparticiper au Concours de fleurissement du \nmois de septembre (bulletin d'inscription dans le \nMiribel Info de mai prochain)\n. Un plan\u00e7on offert par la Municipalit\u00e9 pour 4 \nachet\u00e9s\n. Vente de muguet par le Conseil municipal des \nenfants au profit d'une association\n. Tombola (coupon ci-dessous)\nLES SERVICES TECHNIQUES MUNICIPAUX\nLe service \"Espaces verts\" de Miribel\nUne \u00e9quipe jeune et dyna-\nmique, qui \u0153uvre tout au long \nde \nl\u2019ann\u00e9e \nafin \nd\u2019embellir  \nla ville et ses hameaux.\nLes agents se partagent ce \nvaste territoire en 4 secteurs :\n   \n. Mr A. Dagois : Miribel Centre \n     \n. Mr B. Colladello : Miribel Est  \n   \n. Mr C. Meunier : Miribel Ouest \n     \n. Mr D. Leduc : Mas Rillier/Echets\n \nAvec pr\u00e8s de 150 hectares  \nd\u2019espaces verts \u00e0 entretenir \n(tailles, tontes, d\u00e9sherbages\u2026) \net pr\u00e8s de 10 000 fleurs plant\u00e9es \nchaque ann\u00e9e, le service \"Espaces verts\" ne s\u2019ennuie pas.\nCela fait maintenant plusieurs ann\u00e9es que le travail de l\u2019\u00e9quipe a \u00e9volu\u00e9 afin de  \npr\u00e9parer l\u2019avenir des d\u00e9fis climatiques qui nous attendent.\nLa nouvelle municipalit\u00e9, en collaboration avec les agents \"Espaces verts\", ont une \nv\u00e9ritable volont\u00e9 de rendre la ville de Miribel et ses hameaux plus attrayants.\nCela ne pourra pas se faire sans l\u2019aide et l\u2019engagement de la population qui est le \nmoteur principal de ce changement. \nNous esp\u00e9rons sensibiliser les habitants aux ramassages des d\u00e9chets notamment \ncanins et \u00e0 l'arrachage de l'ambroisie, M. B. Colladello en est d'ailleurs devenu \nl'agent r\u00e9f\u00e9rent.\nNous les encourageons \u00e0 participer \u00e0 l\u2019embellissement par le biais de plantations \nde fleurs aux fen\u00eatres par exemple, car c\u2019est tous ensembles que nous arriverons \u00e0 \nredonner l\u2019image rayonnante que m\u00e9rite notre territoire. \n\n  \n Dimanche 4 \nCHASSE AUX OEUFS  \ndans le Grand-Parc de 9h30 \u00e0 15h30 \nSur inscription sur www.grand-parc.fr \n(tarif 7.50 \u20ac/enfant)\n Jeudi 22 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 15h \u00e0 19h au complexe Mas du Roux \u00e0 \nBeynost, sur rendez-vous obligatoires \npris sur mon-rdv-dondesang.efs.sante.\nfr. Pi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire\navril\nLe centre social C\u00e9SAM vous propose\n. Accueil de loisirs \"Vacances de Printemps\" du 12 au 23 avril  \nsur les antennes du Tr\u00e8ve et du centre-ville\n. Devenir b\u00e9n\u00e9vole au centre social  \npour partager avec les autres, faire vivre les valeurs de solidarit\u00e9 et de partage.  \nLes b\u00e9n\u00e9voles donnent de leur temps, de leur comp\u00e9tence et de leur bonne volont\u00e9. \nA C\u00e9SAM, il y a plusieurs mani\u00e8res de devenir b\u00e9n\u00e9vole sur des th\u00e8mes vari\u00e9s : \nsoutien administratif, accompagnement scolaire, atelier d'apprentissage de la \nlangue fran\u00e7aise et environnement social, animations itin\u00e9rantes ...\nLa porte est ouverte \u00e0 toutes les bonnes volont\u00e9s et l'\u00e9quipe salari\u00e9e re\u00e7oit tous ceux  \nqui souhaitent s'engager\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  - Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.centres-\nsociaux.fr/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre \nbo\u00eete mail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2021/2022 \nPERMANENCES INSCRIPTIONS\n. Groupe scolaire du Centre\nMardi 27 avril 8h30/11h30, mercredi 28 avril \n10h00/12h00, jeudi 29 avril 16h00/18h30, \nmardi 4 mai 16h00/18h30, vendredi 7 mai \n16h00/18h30\n. Maternelle Henri Deschamps \nMardi 4 mai 15h30/18h30, mardi 18 mai \n9h30/12h00, mardi 1er juin 9h30/12h00\n. Primaire Henri Deschamps \nSi les conditions sanitaires le permettent \ninscriptions sur rendez-vous au 09 80 62 \n20 74 les lundi 17 mai, lundi 24 mai de \n8h30/12h00 et 15h00/17h45, mardi 11 mai \net mardi 18 mai 8h30/12h00\n. Groupe scolaire du Mas Rillier \nT\u00e9l 04 78 55 16 18  \nMail ce.0010281a@ac-lyon.fr\n. Groupe scolaire des Echets \nT\u00e9l 04 78 91 80 54 \nMail ce.0010280z@ac-lyon.fr\nEtape 1 : se pr\u00e9senter en Mairie avec un justificatif de \ndomicile afin d'obtenir un certificat de pr\u00e9-inscription\nEtape 2 : se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9cole du secteur avec certificat \nde pr\u00e9-inscription, livret de famille, carnet de sant\u00e9 si \nchangement d'\u00e9cole certificat de radiation de l'ancienne \n\u00e9cole\nMATERNELLE H. DESCHAMPS\n\"Portes ouvertes\" le mardi 04 mai  \nde 9h30 \u00e0 11h30 \n(si les conditions sanitaires le permettent)\nPRIMAIRE H. DESCHAMPS \nVisite de l'\u00e9cole le lundi 21 juin \u00e0 17h30 \n(si les conditions sanitaires le permettent)\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Vendredi 30 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre musical \nNinaLisa \nDur\u00e9e 1h20 \nTout public d\u00e8s 9 ans \nTarifs 13 \u20ac \u00e0 26 \u20ac\nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO\nEn fonction des directives sanitaires \ngouvernementales ou pr\u00e9fectorales en \nvigueur, le programme cin\u00e9ma du mois \nd'avril sera diffus\u00e9 et actualis\u00e9 sur le \nsite www.unionlaiquedemiribel.fr\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles \nd\u2019\u00eatre annul\u00e9s en fonction des directives \nsanitaires gouvernementales ou  \npr\u00e9fectorales. Merci de bien vouloir consulter \nle site www.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\nSuite de notre visite historique autour de la place Henri Grobon, nouveau nom donn\u00e9 \u00e0 la place \nSaint Romain. Lors de notre pr\u00e9c\u00e9dente chronique historique, les lecteurs ont pu d\u00e9couvrir \nl\u2019immeuble actuellement occup\u00e9 par la boulangerie Metay. Les rails du tramway datent la carte \npostale apr\u00e8s 1908 et la pr\u00e9sence de la boulangerie de Laurent Chardon \u00e0 l\u2019angle de la place, \napr\u00e8s 1912\u2026 Le b\u00e2timent accueillant la boulangerie a \u00e9t\u00e9 reconstruit, avec deux \u00e9tages et a \nsubi peu de modifications depuis.\nOn remarque une autre enseigne : celle de \u00ab Pittion Epicier \u00bb. En effet, depuis de d\u00e9but du \nsi\u00e8cle jusqu\u2019en 1935, la famille Pittion, dont Jean-Fran\u00e7ois puis Michel, va tenir cette \u00e9picerie \nde d\u00e9tail. De 1935 \u00e0 1981 ce sera une habitation. Ren\u00e9 Bertrand en fera son cabinet dentaire \njusqu\u2019en 1998 puis Anne-Christine Dubost son cabinet d\u2019avocat jusqu\u2019\u00e0 fin 2000. Depuis, c\u2019est \nun cabinet de dermatologie.\nLe dernier changement important concerne la maison \u00e0 gauche qui est aujourd\u2019hui le magasin \ndes \u00ab Fleurs des 4 saisons \u00bb. Cette maison \u00e9tait celle du G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9goutte. En 1940, Fran\u00e7ois \nVachot va y installer son magasin \u00ab Tout\u00e9lec \u00bb qui se situait auparavant \u00e0 l\u2019angle de la Grande \nRue et de la Grande Perri\u00e8re. En 1968, c\u2019est Edmond Vachot qui prendra le relai jusqu\u2019en 1984. \nPuis jusqu\u2019en 1987, l\u2019entreprise Meunier-Chene y tiendra un magasin d\u2019\u00e9lectro-m\u00e9nager.  \nMadame Moulin transformera alors le fond de commerce en fleuriste.\nMIRIBEL AUTREFOIS : LA PLACE GROBON ET L'\u00c9PICERIE PITTION\nUniquement en ext\u00e9rieur, sans buvette\n(sous r\u00e9serve des directives sanitaires  \ngouvernementales et pr\u00e9fectorales)\nMiribel, ville lab\u00e9lis\u00e9e \u00ab Terre de Jeux 2024 \u00bb\nLanc\u00e9 par Paris 2024 en juin 2019, le label Terre de \nJeux 2024 s\u2019adresse \u00e0 toutes les collectivit\u00e9s territo-\nriales et aux structures du mouvement sportif. Pens\u00e9 \nen \u00e9troite concertation avec les acteurs locaux, ce  \nlabel va permettre \u00e0 chacun de contribuer, \u00e0 son \n\u00e9chelle, \u00e0 trois grands objectifs :\n. la c\u00e9l\u00e9bration, pour faire vivre \u00e0 tous les \u00e9motions \ndes Jeux ;\n. l\u2019h\u00e9ritage, pour changer le quotidien des Fran\u00e7ais \ngr\u00e2ce au sport ;\n. l\u2019engagement, pour que l\u2019aventure olympique et para-\nlympique profite au plus grand nombre.\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires \n(7h30/18h30) dans le parc naturel de \nMiribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons ( \n4/5 ans), les lapins (6/7 ans), les renards \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes \nth\u00e9matiques : le sport, la nature, la \ncitoyennet\u00e9 et le vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nSORTIES RANDO ULM\n. Dimanche 11 avril : tour du Lac de Paladru (38) \n. Samedi 17 avril : les hauts de Lhuis (01) \n. Mercredi 28 avril : cueillette de jonquilles en \nChartreuse (38) \nPratique de la randonn\u00e9e conform\u00e9ment aux  \ndirectives de la FFRP et sanitaires actuelles \nContact@unionlaiquedemiribel.fr\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 9 et 23 avril \naux Echets  \nles lundis 12 et 26 avril\n. au Mas Rillier \nles mardis 13 et 27 avril \nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances.\nChaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un bac \nse doit de respecter le r\u00e8glement \nde collecte de la CCMP. Le non \nrespect de ce r\u00e8glement est une \ninfraction pr\u00e9vue et pouvant \u00eatre \nr\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s  \n\u00e0 cet effet \n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nTASTEKIN Asli le 22/12 \nMARTINS MAGALHAES Lyam \nle 04/01 \nCARQUIN PETITPOISSON \nGuillaume L\u00e9o Charles  \nle 16/01 \nNAMOUNE Sabil Miral \nle 21/01 \nTRINQUET Ayden G\u00e9rard \nPatrick le 22/01 \nLOURY Sirius William \nDominique n\u00e9 \u00e0 Miribel  \nle 23/01\nD\u00c9C\u00c8S\nGOBIN Georges Jacques  \nle 1er/12 \nBAROUX Veuve USSEGLIO-GROS \nChristiane Germaine Marcelle \nle 02/12 \nALBEZA Richard le 02/12 \nTOLARDO Veuve GUDERZO \nAntoinette le 05/12 \nPINAULT Georges Eug\u00e8ne \nle 12/12 \nMARCELLIN Pierre Louis  \nBasile le 14/12 \nBUFALO Veuve TOMMASONE \nConcetta le 19/12 \nKALLI Larbi le 21/12 \nMALOKU \u00e9p. VESEL BISLIMI \nNazmije le 26/12 \nDE MAGISTRA Paul Antonin \nle 30/12 \nBOMBOURG Roger Vincent \nle 06/01 \nMORIANGE veuve BOUJOT \nMarie Gabrielle le 10/01 \nROLEZ veuve CHOMBART \nJeannine Th\u00e9r\u00e8se Marie \nGhislaine le 17/01 \nMICHEL Jacques Joanny Louis \nle 12/01 \nBOUCHEDOR Joseph Georges \nle 20/01 \nGOYARD Daniel Joseph  \nle 29/01 \nBIAGOTTI Veuve CALEGARI \nRaphaelle le 29/01 \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h -18h45 non stop\nLUTTE CONTRE L\u2019AMBROISIE \nLe pollen d\u2019ambroisie est \u00e0 l\u2019origine de fortes r\u00e9actions allergiques. Si \u00e0 la belle \nsaison, vous croisez des plants d\u2019ambroisie, arrachez-les ou signalez-les \u00e0 votre \nmairie ou sur www.signalement-ambroisie.fr ou au 0 972 376 888\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 03 M. Jean-Pierre GAITET, le 10 M. Jean-Marc BODET  \nle 17 Mme Marion MELIS, le 24 Mme Lydie DI RIENZO                                                           \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, re\u00e7oit sur rendez-vous \npris au 06 19 90 06 08 soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier soit \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets (salle de r\u00e9union)\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nR\u00c9GLEMENTATION EN MATI\u00c8RE DE TAILLE DES HAIES \nET \u00c9LAGAGE DES ARBRES\nPour le domaine priv\u00e9 : L\u2019article 671 du Code Civil pr\u00e9voit que les arbres d\u00e9passant 2 \nm\u00e8tres de hauteur doivent \u00eatre plant\u00e9s \u00e0 plus de 2 m\u00e8tres de la limite s\u00e9parative, et \n\u00e0 un demi m\u00e8tre de la limite pour les autres plantations. L\u2019article 673 dudit dispose \nque celui sur la propri\u00e9t\u00e9 duquel avancent les branches du voisin peut contraindre \ncelui-ci \u00e0 les couper ou les couper lui-m\u00eame \u00e0 la limite de la ligne s\u00e9parative.  \nLes fruits tomb\u00e9s naturellement de ces branches lui appartiennent.\nPour le domaine public : les dispositions du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territo-\nriales et du Code de la Voirie routi\u00e8re pr\u00e9voient qu\u2019il est interdit de laisser cro\u00eetre \ndes arbres ou des haies sur le domaine public.\nR\u00c9UNION  \nDU CONSEIL  \nMUNICIPAL\nJeudi 15 avril\n\u00e0 19 h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nsans public\nAMAP'ORTE Miribel \n(Association pour le Maintien de l'Agriculture Paysanne)\nCr\u00e9\u00e9e en 2018, l'association propose chaque semaine des paniers de l\u00e9gumes et du pain \nbio auxquels peuvent s'ajouter ponctuellement une multitude de produits locaux (oeufs, \nfruits, viande, volailles, miel, plants, etc ...). Les l\u00e9gumes proviennent de la ferme de \nRebusson g\u00e9r\u00e9e par l'association Tremplin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Villars-les-Dombes. \nGr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de ses adh\u00e9rents, l'AMAP'orte offre chaque semaine un panier au \nSecours Catholique de Miribel. \nL'AMAP'orte propose deux paniers d'essai alors venez go\u00fbter ! Les paniers sont \u00e0 \nr\u00e9cup\u00e9rer le jeudi de 17h30 \u00e0 19h (en p\u00e9riode de couvre-feu de 16h45 \u00e0 17h45) \nau 1104 grande rue (sous le pr\u00e9au) \u00e0 Miribel\nContact amaportemiribel1@gmail.com\nRESTOS DU COEUR\nCampagne d'\u00e9t\u00e9  \n13 avril/29 juin - 31 ao\u00fbt/19 oct\nDistribution de repas  \nle mardi 9h15/11h30  \net 13h30/15h30 \nLocal 20 Passage du Lavoir\nNouveau  FINANCES PUBLIQUES\nPermanence en Mairie d'un agent des imp\u00f4ts  \nle mardi de 14h00 \u00e0 16h30 \nsur rendez-vous \u00e0 prendre sur www.impots.gouv.fr  \nou \u00e0 l'accueil de la Mairie t\u00e9l. 04 78 55 84 00\n", "publication_date": "23/12/2021"}