{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MjUtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE3LTEwLTIwMTQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/525-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-17-10-2014/file", "text": "Commune de MIRIBEL \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 17 octobre 2014 \n\u00e0 20h 30 \n_______ \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. \nGUINET, 3e Adjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, \n6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. \nBERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, \nM. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. \nCOURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, \nMmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents :  \n \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Madame TOURTE \nMonsieur TRONCHE  \nMadame COURANT  \n \nMonsieur Laurent TRONCHE pr\u00e9sent \u00e0 partir du point V 2\u00b0) arriv\u00e9e \u00e0 20h45. \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20h30. \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 19 septembre 2014 \nMadame le Maire ayant demand\u00e9 s\u2019il y avait des remarques sur le compte rendu du Conseil \nMunicipal du 19 Septembre 2014, Monsieur BERTHO a demand\u00e9 les modifications suivantes \nau point III 1\u00b0) \n- \nRemplacement du 4\u00e8me paragraphe par l\u2019indice lin\u00e9aire de perte (rapport entre les \nvolumes non compt\u00e9s et la longueur des canalisations ILVNC) est de 6,75 pour un \nengagement contractuel pour 2013 de 6,80. \n- \nSuppression du 8\u00e8me paragraphe. \n- \nRemplacement du 10\u00e8me paragraphe par : \u00ab Monsieur BERTHO indique que ni le \npr\u00e9sent contrat, ni le pr\u00e9c\u00e9dent, ne comporte un objectif de rendement de 80% \u00bb. \nLe Compte-rendu ainsi modifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n                    \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n        Rapporteur H. SECCO  \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a \ndonn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a \nrendu compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nL\u2019expos\u00e9 des d\u00e9cisions n\u2019a pas fait l\u2019objet de remarques. \n \nIV FINANCES          \n \n \n \n \n             Rapporteur J.M. BODET \n \n1\u00b0  Attribution d\u2019une subvention  \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019attribuer une subvention de fonctionnement d\u2019un \nmontant de 300 euros \u00e0 l\u2019Association Image Contact.  Cette attribution a \u00e9t\u00e9 diff\u00e9r\u00e9e en raison \nd\u2019un dossier fourni incomplet par l\u2019Association au moment de l\u2019attribution des subventions de \nfonctionnement aux associations. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer cette subvention de fonctionnement \nde 300 \u20ac. \nMonsieur GAITET ayant not\u00e9 le manque de rigueur de la demande de l\u2019association, Monsieur \nBODET a indiqu\u00e9 qu\u2019une refonte du formulaire de demande de subvention des associations \nest en cours afin de faciliter et \u00e9claircir les d\u00e9marches. \nMadame le Maire a soulign\u00e9 \u00e0 cette occasion que les petites associations m\u00eame si elles font \npreuve de rigueur dans leur gestion, ont parfois du mal \u00e0 s\u2019inscrire dans l\u2019appr\u00e9hension des \nd\u00e9marches administratives. \n \n2\u00b0 D\u00e9cision Modificative n\u00b0 4 - Budget Communal \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil le projet de D\u00e9cision Modificative Budg\u00e9taire n\u00b04 \nportant en section d\u2019investissement sur l\u2019inscription de 50 000 \u20ac de cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019op\u00e9ration     \nn\u00b0 27 \u00ab Avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestin  et rue du Bourg \u00bb, compens\u00e9s par une r\u00e9duction du m\u00eame \nmontant de l\u2019op\u00e9ration n\u00b0 28 \u00ab Chemin sous les Balmes \u00bb. \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 que compte tenu de la teneur de la d\u00e9cision, l\u2019opposition la \nvoterait. \nLe Conseil a alors approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la D\u00e9cision Modificative Budg\u00e9taire n\u00b0 4. \n \n3\u00b0  Arbre de No\u00ebl 2014  \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 18 octobre 2013, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 \u00e0 35 \u20ac \nla valeur du cadeau de no\u00ebl 2013 offert aux enfants du personnel communal \u00e2g\u00e9s de moins de \n14 ans. \nLe Conseil a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir cette valeur pour l\u2019ann\u00e9e 2014. \nIl a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 que cette d\u00e9cision concerne une quarantaine d\u2019enfants. \n\n \nV INTERCOMMUNALITE \n1\u00b0 Proposition de noms pour la composition de la Commission Intercommunale des \nImp\u00f4ts Directs \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 20 juin 2014, le Conseil Municipal avait dress\u00e9 la liste des \npersonnes \u00e0 proposer \u00e0 la Direction des Finances Publiques afin que soient d\u00e9sign\u00e9s les \nmembres de la Commission Communale des Imp\u00f4t Directs. \nIl est rappel\u00e9 par ailleurs, que l\u2019Assembl\u00e9e communautaire de la CCMP a cr\u00e9\u00e9 une \nCommission Intercommunale des Imp\u00f4ts Directs (CIID) qui, conform\u00e9ment aux articles 1504, \n1505 et 1517 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Imp\u00f4ts, se substitue \u00e0 la Commission Communale des \nImp\u00f4ts Directs pour les \u00e9valuation fonci\u00e8res des baux commerciaux, des biens divers et des \n\u00e9tablissements industriels. \nLes membres de cette commission intercommunale sont \u00e9galement d\u00e9sign\u00e9s par la Direction \ndes Finances Publiques. L\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant de la CCMP doit \u00e9tablir une liste de noms, sur \nproposition des Communes membres. Pour Miribel, 12 noms doivent \u00eatre donn\u00e9s (6 titulaires \net 6 suppl\u00e9ants). \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la liste des personnes propos\u00e9es pour faire partie de \ncette commission intercommunale. \n \n2\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2013 de la Communaut\u00e9 de Communes de \nMiribel et du Plateau (C.C.M.P.)  \n \n              Rapporteur P. PROTIERE \n \nEn application de l\u2019article L 5211-39 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le \nrapport annuel d\u2019activit\u00e9 2013 de la C.C.M.P. a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal. \nMonsieur Pascal PROTIERE a au pr\u00e9alable soulign\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat de pouvoir pr\u00e9senter ce rapport \nd\u2019activit\u00e9 aux Communes, afin de poursuivre et accentuer la coh\u00e9sion des politiques locales \nsur le Territoire de la Communaut\u00e9. \nC\u2019est pourquoi il a demand\u00e9 aux Maires des Communes composant la C.C.M.P. de pouvoir \neffectuer la communication des \u00e9l\u00e9ments de ce rapport. \nLa situation financi\u00e8re de la Communaut\u00e9 de Commune est tr\u00e8s satisfaisante et permet \u00e0 \nl\u2019heure actuelle de conserver des marges de man\u0153uvre pour les ann\u00e9es \u00e0 venir, par le \nd\u00e9gagement d\u2019un autofinancement brut de plus de 4 Millions d\u2019Euros qui permet de maintenir \nles efforts d\u2019investissements structurants, dans la continuit\u00e9 du mandat pr\u00e9c\u00e9dant sur lequel \npr\u00e8s de 48 Millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s. \nSur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, comp\u00e9tence phare de la C.C.M.P, l\u2019ann\u00e9e 2013 s\u2019est \nillustr\u00e9e par l\u2019avanc\u00e9e du dossier de la Z.A.C. des Malettes qui a suscit\u00e9 de nombreuses \ndifficult\u00e9s et qui a permis d\u2019engager la D\u00e9claration d\u2019Utilit\u00e9 Publique. \nLa Z.A.C. des Baterses ceintur\u00e9e par une voirie communautaire, fait l\u2019objet d\u2019un travail sur la \ns\u00e9curit\u00e9 et l\u2019accessibilit\u00e9.  \nEn parall\u00e8le, les actions en faveur de l\u2019immobilier d\u2019entreprise ont \u00e9t\u00e9 poursuivies, et un effort \naccentu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mis en place pour les artisans et commer\u00e7ants, notamment par l\u2019engagement \nd\u2019une op\u00e9ration FISAC en collaboration avec l\u2019ACA, la CCI et la chambre des m\u00e9tiers. \n\nLa Communaut\u00e9 a \u00e9galement agi en faveur de l\u2019emploi, assistant par le biais de subventions, \nla mission locale jeune, et l\u2019association IPAC favorisant la cr\u00e9ation d\u2019entreprises. \nEn 2013, la C.C.M.P a \u00e9galement poursuivi ses efforts d\u2019am\u00e9lioration du r\u00e9seau Colibri pour \nen d\u00e9velopper sa fr\u00e9quentation. \nLa pr\u00e9paration du sch\u00e9ma de d\u00e9placement en mode doux permettra d\u2019envisager une \nconcr\u00e9tisation au cours du mandat. \nIl faut \u00e9galement souligner la poursuite des actions engag\u00e9es sur les autres comp\u00e9tences de la \nCommunaut\u00e9 telles que, les actions sur les conteneurs de tri s\u00e9lectifs en mati\u00e8re d\u2019ordures \nm\u00e9nag\u00e8res, le soutien \u00e0 l\u2019accueil de jour Alzheimer, et au projet d\u2019extension de l\u2019HEPAD \n\u00ab les Mimosas \u00bb, les nombreux am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 de la voirie, dont notamment la \nmise en place de barri\u00e8res aux Echets, l\u2019engagement d\u2019une mutualisation du C.I.S.P.D. avec la \n3 CM, le soutien aux associations culturelles et sportives d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire et la mise \u00e0 \ndisposition d\u2019ETAPS aupr\u00e8s des \u00e9coles. \nMadame le Maire a remerci\u00e9 le Pr\u00e9sident pour la clart\u00e9 de son expos\u00e9 et a particuli\u00e8rement \nsoulign\u00e9 la valeur du travail men\u00e9 en commun au sein de la Communaut\u00e9. \nSur la comp\u00e9tence Ordures M\u00e9nag\u00e8res, Madame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que Miribel n\u2019a pas \nencore vot\u00e9 le r\u00e8glement du service de ramassage car la r\u00e9flexion sur diff\u00e9rentes difficult\u00e9s de \nmise en \u0153uvre sur la commune reste engag\u00e9e et est notamment suivie par Madame Josiane \nBOUVIER. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 que le travail de Madame BOUVIER rev\u00eatait effectivement \nune grande importance, enrichie par sa participation \u00e0 ORGANOM. \nC\u2019est un atout non n\u00e9gligeable pour le traitement des probl\u00e8mes li\u00e9s au tri s\u00e9lectif, notamment \nsur la r\u00e9cup\u00e9ration du verre. \nMonsieur BERTHOU a remerci\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident tant sur la pr\u00e9cision de son expos\u00e9 que \nsur la ma\u00eetrise de la gestion et des finances de la Communaut\u00e9 de Commune, qui devient une \nr\u00e9f\u00e9rence sur le secteur. \nCette bonne sant\u00e9 financi\u00e8re permet d\u2019envisager plus sereinement les difficult\u00e9s que pourront \naffronter les Communes au vu des baisses de dotations, et \u00e0 la Communaut\u00e9 de Commune de \nfaire face aux incertitudes li\u00e9es aux possibilit\u00e9s de r\u00e9partition de la CVAE \u00e0 la suite de la \nr\u00e9forme Territoriale. \nLa Commission D\u00e9partementale de Coop\u00e9ration Intercommunale o\u00f9 Monsieur BERTHOU \nrepr\u00e9sentera la C.C.M.P. devra prochainement travailler sur la r\u00e9partition des structures dans \nle d\u00e9partement avec un objectif affich\u00e9 d\u2019avoir des Communaut\u00e9s de Communes de plus de \n20 000 habitants. \nIl sera imp\u00e9ratif de d\u00e9fendre le principe d\u2019un d\u00e9coupage bas\u00e9 sur de v\u00e9ritables bassins de vie, \net non sur un seuil arbitraire pour \u00e9viter des \u00ab mariages forc\u00e9s \u00bb. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 que la Communaut\u00e9 de Commune \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 intervenue sur \nl\u2019attribution de compensation vers\u00e9e par la Communaut\u00e9 aux Communes en 2008, afin de \nl\u2019abonder pour tenir compte des progressions des ressources de Taxes Professionnelles. \nFace aux difficult\u00e9s anticip\u00e9es par les Communes sur les baisses des dotations de l\u2019Etat, il est \ncompr\u00e9hensible que celles-ci se tournent vers la Communaut\u00e9. \nUn travail est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 dans le cadre d\u2019un pacte fiscal et financier, afin de prendre \nen compte le probl\u00e8me dans sa globalit\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e9valuer les comp\u00e9tences de la C.C.M.P. \n\net leurs \u00e9ventuelles r\u00e9visions, envisager les possibilit\u00e9s de r\u00e9allocation de ressources en \nr\u00e9sultant, et engager un sch\u00e9ma de mutualisation de moyens. \nMonsieur TRONCHE ayant demand\u00e9 si des contacts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s aupr\u00e8s de la 3CM, \nMonsieur PROTIERE a d\u00e9velopp\u00e9 que la red\u00e9finition des p\u00e9rim\u00e8tres des Communaut\u00e9s de \nCommunes est complexe et prendra un certain temps, ne serait-ce qu\u2019au regard des \ncomp\u00e9tences exerc\u00e9s. \nIl est n\u00e9cessaire d\u2019appr\u00e9hender ce probl\u00e8me sans dogmatisme et sans a priori, en conservant \u00e0 \nl\u2019id\u00e9e qu\u2019il faut mettre en avant les atouts du Territoire, sans r\u00e9flexes d\u00e9fensifs ou repli sur \nsoi-m\u00eame. \nMonsieur GAITET ayant demand\u00e9 si le seuil de 20 000 habitants pouvait g\u00eaner un \u00e9ventuel \nregroupement avec la 3CM, Monsieur BERTHOU a r\u00e9pondu que ce seuil est un minima, et \nnon un maxima. \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que les syndicats devraient selon le projet de loi \u00eatre \nsupprim\u00e9s, ce qui posera le probl\u00e8me des comp\u00e9tences de gestion de l\u2019eau potable et de \nl\u2019assainissement. \nMonsieur BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 que la priorit\u00e9 de l\u2019Etat \u00e9tait d\u2019\u00e9viter avant tout de laisser des \ncommunes isol\u00e9es en dehors d\u2019une Communaut\u00e9 de Communes, et par la suite de r\u00e9duire le \nnombre de structures Intercommunales. Celles-ci sont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es dans le D\u00e9partement de \n250 \u00e0 180. \nMonsieur BODET a demand\u00e9 si l\u2019impact du P.P.I du nouveau mandat avait \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 par \nrapport au pacte fiscal et financier car les communes sont effectivement et tr\u00e8s inqui\u00e9t\u00e9es sur \nleurs ressources, et si l\u2019effort consenti par la C.C.M.P. dans le cadre du FISAC porterait sur de \nl\u2019investissement ou du fonctionnement. \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que pour la pr\u00e9paration du pacte fiscal et financier, un travail \nsur l\u2019\u00e9quilibre entre les charges li\u00e9es aux r\u00e9alisations de programmes et les possibilit\u00e9s de \nr\u00e9allocation de ressources aux comp\u00e9tences est recherch\u00e9. \nSur les aides au d\u00e9veloppement, les dispositifs doivent \u00eatre con\u00e7us, et leur r\u00e9partition entre \nfonctionnement ou investissement d\u00e9pendra de la forme qui leur sera donn\u00e9e. Le souhait est \nd\u2019aider aussi bien les petites que les grandes structures sur une base qui s\u2019appuiera \nvraisemblablement sur des appels \u00e0 projet. \nMonsieur TRONCHE a fait remarquer que la prise en charge de la comp\u00e9tence urbanisme par \nla C.C.M.P. risquait de s\u2019accompagner d\u2019un accroissement de la masse salariale par la \nconstitution d\u2019une structure hi\u00e9rarchique pyramidale. \nMonsieur PROTIERE a alors r\u00e9pondu qu\u2019il existait d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9ficit d\u2019emploi par l\u2019arr\u00eat de \nl\u2019aide Technique de l\u2019Etat sur l\u2019instruction des actes d\u2019urbanisme, et qu\u2019avant tout, il fallait se \nconcentrer sur la nature du service que la collectivit\u00e9 souhaite offrir \u00e0 l\u2019usager. \nMonsieur PEREZ ayant sollicit\u00e9 un d\u00e9veloppement du sujet du sch\u00e9ma de circulation en \nmode doux, Monsieur PROTIERE a pr\u00e9cis\u00e9 que le souhait \u00e9tait de faire \u00e9merger une politique \ncoh\u00e9rente de cheminement en mode doux sur la trame du sch\u00e9ma Intercommunal qui \nhi\u00e9rarchisera les interventions. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 quel \u00e9tait l\u2019\u00e9volution de la masse salariale de la C.C.M.P. en \n\u00e9quivalent temps plein sur le mandat, s\u2019il \u00e9tait possible d\u2019avoir une communication des \nfr\u00e9quentations du Colibri distinct de celle de la ligne 171, et a fait remarquer que la \nfr\u00e9quentation de Lilo est faible pour la C.C.M.P. et qu\u2019il existe une disproportion entre celle \nde Miribel et celle de Saint Maurice de Beynost. \n\nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que sur les deux premiers aspects la r\u00e9ponse lui sera fournie, \net que sur la fr\u00e9quentation de Lilo, l\u2019\u00e9tablissement est financ\u00e9 par la C.C.M.P. et la 3CM. Par \ncontre il n\u2019y a pas de cause connue, au manque de fr\u00e9quentation de v\u00e9los par la Miribelans. \nMonsieur GAITET ayant demand\u00e9 si la C.C.M.P. envisageait la mise en place d\u2019un centre de \nvid\u00e9osurveillance, Madame VIRICEL a r\u00e9pondu que les Communes du Territoire r\u00e9alisaient \nd\u00e9j\u00e0 leurs projets de vid\u00e9osurveillance en coh\u00e9sion, et que ces syst\u00e8mes permettront si le \nbesoin s\u2019en fait sentir de mettre en place un centre de vid\u00e9osurveillance. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 qu\u2019il fallait au pr\u00e9alable analyser les besoins du Territoire pour \nprioriser ce que l\u2019on souhaitera mettre en \u0153uvre ensemble. \nAucune autre remarque n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, le Conseil a pris acte du rapport d\u2019activit\u00e9 de la \nC.C.M.P. pour l\u2019exercice 2013. \n \nVI SEMCODA \n \n \n \n \n \n \n      Rapporteur S. VIRICEL \n1\u00b0 Rapport d\u2019activit\u00e9 2013 de la SEMCODA pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Commune \naupr\u00e8s de l\u2019Assembl\u00e9e Sp\u00e9ciale des Communes Actionnaires de la SEMCODA  \nEn application de l\u2019article L 1524-5, 7\u00e8me alin\u00e9a, du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, le rapport d\u2019activit\u00e9 et les r\u00e9sultats de la SEMCODA pour l\u2019ann\u00e9e 2013, ont \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9s au Conseil Municipal. \nMadame le Maire a rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e les principaux points expos\u00e9s dans le rapport \nd\u2019activit\u00e9 de la SEMCODA pour l\u2019exercice 2013, dont notamment l\u2019augmentation du capital \nde la soci\u00e9t\u00e9, la d\u00e9clinaison des logements locatifs financ\u00e9s en 2013 (1011 sur le d\u00e9partement \nde l\u2019Ain) et le total du patrimoine locatif de l\u2019organisme. \nIl est \u00e0 noter que, comme les autres bailleurs sociaux, la SEMCODA rel\u00e8ve une d\u00e9gradation \nde la situation financi\u00e8re des m\u00e9nages ayant acc\u00e8s au logement social. \nToutefois les finances de l\u2019organisme sont saines et les principaux indicateurs et ratios font \n\u00e9tat d\u2019une bonne situation. \nMadame JOLIVET a rappel\u00e9 que les logements de l\u2019ancienne Gendarmerie sont g\u00e9r\u00e9s par la \nSEMCODA. \nMonsieur PROTIERE a ajout\u00e9 que le projet de la rue du Mollard r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec \nla C.C.M.P. est \u00e9galement port\u00e9 par la SEMCODA. \nMonsieur TRONCHE a demand\u00e9 le nombre de logements g\u00e9r\u00e9s par la SEMCODA sur \nMiribel, et en cas de vente de patrimoine au profit d\u2019autres acqu\u00e9reurs que les locataires, quel \n\u00e9tait le devenir des locataires. \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que le nombre de logements g\u00e9r\u00e9s par la SEMCODA sera \ncommuniqu\u00e9 ult\u00e9rieurement. \nLors d\u2019un achat d\u2019un b\u00e2timent ou partie de b\u00e2timent pour lequel le locataire n\u2019ach\u00e8te pas le \nbien, l\u2019acqu\u00e9reur reprend le bail en cours. \nAucune autre question n\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e, le conseil a pris acte du rapport d\u2019activit\u00e9 de la \nSEMCODA pour l\u2019exercice 2013. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22h20. \n", "publication_date": "20/12/2014"}