{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yODEtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/281-echo-des-echets-nd-16/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nUne nouvelle ann\u00e9e commence avec son lot d\u2019inconnues et \nd\u2019interrogations et 2012 ne d\u00e9rogera pas \u00e0 la r\u00e8gle. \nUne ann\u00e9e riche en \u00e9v\u00e8nements nous attend,  les \u00e9lections \npr\u00e9sidentielles avec les l\u00e9gislatives seront certainement un \ndes temps les plus forts, d\u2019autres plus personnels seront au \nrendez-vous, mais n\u2019oublions pas nos activit\u00e9s locales \norganis\u00e9es par les associations des ECHETS qui ont \nl\u2019ambition de maintenir ainsi une \u00e2me dans le hameau assez \nforte pour passer le cap des \u00e9preuves les plus difficiles que \nnous allons traverser. \nEnfin nos v\u0153ux porteront sur la r\u00e9ussite dans tous vos \nprojets. Avec la sant\u00e9, gardons notre joie de vivre et tout le \nreste suivra, le bonheur, le courage et l\u2019amour au quotidien. \nBONNE ANNEE 2012 !......... \n Le Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \nCONFERENCE DES ECHETS \n \nApr\u00e8s la pr\u00e9sentation de l\u2019association l\u2019ECHO des ECHETS \ndevant une assembl\u00e9e d\u2019une soixantaine de personnes et \nla pr\u00e9sence de Mr le S\u00e9nateur Maire Jacques BERTHOU \naccompagn\u00e9 de plusieurs \u00e9lus, le pr\u00e9sident Bernard \nCECCHINATO donna la parole \u00e0 Laurent TRONCHE maitre \nde conf\u00e9rence de cette apr\u00e8s-midi d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du \nhameau  des ECHETS. C\u2019est dans un silence quasi religieux \nque les participants l\u2019ont \u00e9cout\u00e9. Un rapide pr\u00e9liminaire \nsur MIRIBEL et nous voil\u00e0 plong\u00e9 dans l\u2019histoire du \nhameau, tout d\u2019abord l\u2019origine tr\u00e8s controvers\u00e9e du nom \ndes ECHETS, puis document\u00e9s de photos de l\u2019\u00e9poque, le \nmarais, les restaurants, l\u2019\u00e9cole et la gare furent les sujets \ntrait\u00e9s avec une grande ma\u00eetrise par Laurent TRONCHE \npour la premi\u00e8re partie. Pendant l\u2019entracte, le verre de \nl\u2019amiti\u00e9 offert par l\u2019association permit aux anciens \nECHETOIS d\u2019ouvrir le dialogue sur leurs souvenirs \nd\u2019enfance. La deuxi\u00e8me partie fut consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019accident \nferroviaire de 1921 et c\u2019est sous des applaudissements \ntr\u00e8s nourris que s\u2019est termin\u00e9e cette apr\u00e8s-midi tr\u00e8s \ninstructive et conviviale. \n \n \n \n Un grand remerciement \u00e0 tous pour votre aide, votre \npr\u00e9sence et votre soutien ; cet article est d\u00e9j\u00e0 paru dans \nle journal La VOIX de l\u2019AIN publi\u00e9 par G. BERLIE.  \n \nLe pr\u00e9sident B. CECCHINATO \n \nCarte d\u2019adh\u00e9rent  \n \nAdh\u00e9rez \u00e0 l\u2019Association l\u2019Echo des ECHETS par une modeste \nparticipation annuelle de 3 \u20ac, vous nous t\u00e9moignerez ainsi de votre \nsoutien et de l\u2019int\u00e9r\u00eat que vous portez \u00e0 notre action dans le \nhameau. \nUn grand MERCI d\u2019avance \u00e0 toutes et \u00e0 tous !... \nCette carte permettra  \u00e0 son d\u00e9tenteur  de recevoir une \nconvocation pour participer \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, et d\u2019obtenir, \u00e0 \nsa demande, un exemplaire suppl\u00e9mentaire de l\u2019Echo des ECHETS. \nLe prix de la carte sera d\u00e9duit d\u00e8s la premi\u00e8re inscription payante \u00e0 \nune activit\u00e9 organis\u00e9e par l\u2019Echo des ECHETS. \nPour l\u2019obtenir, remplissez ce bulletin d\u2019inscription et renvoyez-le \u00e0 \nL\u2019Echo des ECHETS     259, all\u00e9e des platanes     01700 LES ECHETS  \navec votre cotisation.   \n \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026Pr\u00e9nom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nE-mail : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. T\u00e9l : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nAdresse : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nSi vous souhaitez une deuxi\u00e8me carte \n \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026Pr\u00e9nom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nE-mail : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. T\u00e9l : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nAdresse : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nPhoto B. CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLA SALLE DES ASSOCIATIONS \nFAIT PEAU NEUVE ! \nCet automne la salle des associations situ\u00e9e pr\u00e8s de \nla salle des f\u00eates a re\u00e7u la visite des agents \ntechniques de la mairie. La grande salle a \u00e9t\u00e9 \nrepeinte avec de jolies couleurs gaies qui la rendent \nplus lumineuse et agr\u00e9able. La cuisine a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9e \net la plomberie des toilettes revue pour supprimer \nles odeurs.  \n \nNous voil\u00e0 ainsi aux ECHETS avec une salle plus \nconviviale et bien plus accueillante qu\u2019auparavant !   \nTexte et photo M. AVELINE \nELEVAGE DE BERGERS ALLEMANDS \nPIERRE DELACQUIS AUX ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019activit\u00e9 premi\u00e8re reste bien s\u00fbr l\u2019\u00e9levage de Bergers allemands. \nPierre DELACQUIS et son \u00e9quipe ont obtenu en 2010, et pour la 5\u00e8me \nfois le titre de meilleur \u00e9leveur fran\u00e7ais de bergers allemands. Il a \n\u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au titre de Chevalier de l\u2019Ordre du m\u00e9rite agricole en \n2001. Il exporte des chiots vers 24 pays. L\u2019\u00e9ducation canine des \nchiens mais aussi des ma\u00eetres, v\u00e9ritable Docteur du comportement. \nLa pension pour chiens, chats, oiseaux et rongeurs, d\u2019une nuit \u00e0 un \nan. Pierre vend \u00e9galement une gamme d\u2019aliments pour chiens, il \nfournit toutes les brigades cynophiles de la gendarmerie nationale \ndu sud est de la France. Il se consacre \u00e9galement \u00e0 l\u2019\u00e9levage de \nchevaux de selle de race \u00ab selle fran\u00e7ais \u00bb et \u00ab anglo-arabe \u00bb,en \n2011 deux chevaux ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s au championnat de France \n\u00e0 Saint L\u00f4 ainsi qu\u2019a Equita\u2019Lyon. Enfin il assure des prestations \ncin\u00e9matographiques et th\u00e9\u00e2trales avec notamment tr\u00e8s r\u00e9cemment \ndes sc\u00e8nes canines dans le film \u00ab LES LYONNAIS \u00bb sorti en d\u00e9cembre \n2011. Pierre DELACQUIS donne des conf\u00e9rences et est examinateur \nau lyc\u00e9e de Cybens \u00e0 Mis\u00e9rieux, un des deux lyc\u00e9es nationaux qui \npr\u00e9parent aux m\u00e9tiers du chien. Il travaille en famille depuis \ntoujours et vit de sa passion avec son \u00e9pouse Adriana, leurs trois \nfilles participent \u00e9galement \u00e0 l\u2019aventure. Une journ\u00e9e type de la \nfamille DELACQUIS : d\u00e9s 6h00, il faut nourrir les b\u00e9b\u00e9s, les chiots, \npuis ensuite nourrir les adultes, les animaux domestiques en \npension, les sortir pour une promenade matinale, g\u00e9rer les \naccouchements et les saillies, l\u2019\u00e9ducation canine et l\u2019entrainement \nphysique en vue des pr\u00e9parations aux concours\u2026\u2026Chaque ann\u00e9e, \n15 expositions et concours dans toute la France ainsi que les \nconcours de chevaux.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPlus qu\u2019une passion pour les animaux, c\u2019est le partage de cette \npassion avec de nombreux ma\u00eetres qui anime la famille DELACQUIS \ndont beaucoup sont devenus des amis de la famille, certains n\u2019ont \nplus d\u2019animaux domestiques et continuent d\u2019entretenir des \nrelations amicales et conviviales. Plut\u00f4t que d\u2019en parler, passez un \nsamedi \u00e0 14h00 le long de la voix TGV, vous pourrez voir comment \nse passe l\u2019\u00e9ducation canine, vous verrez les b\u00e9b\u00e9s et visiterez la \npension, Pierre ou son \u00e9pouse vous offrirons un caf\u00e9\u2026 \namicalement.                                                            Texte et photo Herv\u00e9 ROCLE \n \nN\u00e9 en 1955 \u00e0 CALUIRE, arriv\u00e9 aux ECHETS \nen 1983 avec son certificat de capacit\u00e9 \nd\u2019\u00e9levage des animaux domestiques en \npoche, Pierre DELACQUIS a cr\u00e9\u00e9 de \ntoutes pi\u00e8ces le chenil des ECHETS avec \nson \u00e9pouse Adriana.  \nLe chenil a depuis d\u00e9velopp\u00e9 de multiples \nactivit\u00e9s \nautour \ndes \nchiens, \nchats, \nanimaux domestiques et chevaux. \n \nPierre \nDELACQUIS \net \nson \n\u00e9quipe \nparticipent \u00e9galement chaque ann\u00e9e aux \nchampionnats allemands et fran\u00e7ais o\u00fb \nsont s\u00e9lectionn\u00e9s les meilleurs sp\u00e9cimens \nreproducteurs et ainsi garantir des chiens \nde race de qualit\u00e9 tout en \u00e9cartant tous \nrisques de consanguinit\u00e9. L\u2019informatique \npermet de suivre les lign\u00e9es sur plus de \n10 g\u00e9n\u00e9rations. \nLE BONHEUR ECHETOIS \nComme chaque ann\u00e9e Le Bonheur ECHETOIS a \norganis\u00e9 la journ\u00e9e boudin le 19 octobre 2011. \nToute la journ\u00e9e les amateurs de produits de \nterroir ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 la salle des f\u00eates, soit pour \nemporter, soit pour d\u00e9guster sur place le boudin \nmais aussi les andouillettes servis par l\u2019\u00e9quipe \ntoujours aussi dynamique que pr\u00e9side Mauricette \nGROSBON . \n \nC\u2019est donc 100 kg de boudin et 220 andouillettes   \nqui \u00e9taient vendus accompagn\u00e9s du beaujolais \nnouveau fourni par Le PHOCEEN. \nLe samedi suivant Le BONHEUR ECHETOIS \norganisa le repas des anciens o\u00f9 69 convives ont \nd\u00e9gust\u00e9 les plats pr\u00e9par\u00e9s par Olivier PARDAN. \nUne apr\u00e8s-midi bien remplie pour les s\u00e9niors \ngr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et \u00e0 la convivialit\u00e9 que \npropose l\u2019association Le BONHEUR ECHETOIS. \n \n       Texte et Photo B. CECCHINATO  \n \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE NOEL DES ANCIENS \u00e0 L\u2019ECOLE \nJEAN DE LA FONTAINE \n \nUne fois n\u2019est pas coutume, ce sont les enfants qui ont \njou\u00e9 au P\u00e8re No\u00ebl en recevant dans leur \u00e9cole et pour leur \nplus  grand  bonheur,  leurs a\u00een\u00e9s des ECHETS,  le  lundi  \n12 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi. \nIls ont, avec la complicit\u00e9 des intervenants de l\u2019Acad\u00e9mie \nde musique de la CCMP, chant\u00e9 et dans\u00e9 sur des airs de \nNo\u00ebl qui les ont fait voyager \u00e0 travers le monde. \nA l\u2019issue du spectacle, les enfants ont offert avec fiert\u00e9 \u00e0 \nchacun des anciens un dessin, une carte, une fleur en \npapier confectionn\u00e9s par leurs soins, en souvenir de ce \nbeau moment de partage. \n \n \n \nPendant le go\u00fbter offert par le CCAS (Centre Communal \nd\u2019Action Sociale) en pr\u00e9sence de Monsieur le S\u00e9nateur-\nMaire, Jacques BERTHOU et de nombreux \u00e9lus, les jeunes \nconseillers Echetois du CME ont remis \u00e0 chacun le \ntraditionnel colis de No\u00ebl : Marine, Charlotte, Ethan et Ilan \nont donc fait des heureux en permettant aux invit\u00e9s de \nd\u00e9couvrir toutes ces \u00ab douceurs \u00bb \u00e0 partager avec leurs \nproches lors des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. \nLes absents n\u2019ont pour autant pas \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s puisque vos \n\u00e9lues des Echets leur ont apport\u00e9 \u00e0 domicile les colis de la \nMunicipalit\u00e9. \n \nMagali ROUGER et Patricia DRAI \n \nLE CME VOUS SOUHAITE  \nUNE MERVEILLEUSE ANNEE 2012 ! \n \n\u00ab Merci \u00e0 Monsieur le Maire et \u00e0 son Conseil municipal de \nnous permettre de r\u00e9aliser les projets du Conseil Municipal \ndes Enfants et de veiller sur MIRIBEL \u00bb : c\u2019est par ces mots \nque les jeunes \u00e9lus ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs v\u0153ux lors de la \nc\u00e9r\u00e9monie officielle du jeudi 5 janvier dernier \u00e0 l\u2019Allegro. \n \n \n \nGageons que la pr\u00e9sence en nombre des jeunes conseillers au \nsein de l\u2019assembl\u00e9e r\u00e9unie ce soir-l\u00e0 est un bon pr\u00e9sage pour \nla r\u00e9alisation des multiples projets de ce mandat ! \nAu programme des prochaines s\u00e9ances de travail du CME :  \n- la pr\u00e9paration d\u2019une soir\u00e9e de sensibilisation au tri s\u00e9lectif \u00e0 \ndestination de tous les Miribelans organis\u00e9e en collaboration \navec Juliette PANGON, ambassadrice du tri \u00e0 la CCMP \n(Communaut\u00e9 de Communes de  Miribel et du Plateau), \n- l\u2019organisation de la 2\u00e8me \u00e9dition de la \u00ab Dict\u00e9e du CME \u00bb \npr\u00e9vue le 10 mars 2012 apr\u00e8s-midi dans la salle du Conseil \nMunicipal, \nLa collecte de bouchons en plastique a red\u00e9marr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nJean de la Fontaine et au Phoc\u00e9en que nous remercions pour \nleur participation. \nEnfin pour d\u00e9couvrir tous les autres projets, vous \u00eates invit\u00e9s \n\u00e0 participer \u00e0 la s\u00e9ance publique de mi-mandat qui se tiendra \nle Samedi 4 f\u00e9vrier 2012 au matin dans la salle du Conseil \nMunicipal, 17 rue Joseph Carre. \n \nMagali ROUGER et Patricia DRAI \n \n \nCOMMENT JOINDRE \nNOS ELUES ECHETOISES \nPATRICIA DRAI \nAdjointe charg\u00e9e des \u00e9coles et du  hameau des ECHETS \nCourriel : pdrai@miribel.fr \nT\u00e9l. 04 78 55 84 00 \nMerci de laisser un message \u00e0 l\u2019accueil qui transmettra \nMARIE CHANTAL JOLIVET \nCourriel : jjolivet@orange.fr  \nMAGALI ROUGER \u2013MARGUIN \nCourriel : magali.rouger@orange.fr \n \nCOMMENT JOINDRE \nNOS ELUES ECHETOISES \n \nEn ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, un petit rappel s\u2019impose surtout \npour les nouveaux arrivants sur le hameau. \nComment communiquer avec la mairie et \u00e0 qui doit on \ns\u2019adresser sur le hameau  pour toutes informations \nconcernant la vie administrative de la commune. \nVous pouvez aussi appeler directement la mairie par \nt\u00e9l\u00e9phone au 04 78 55 84 00 ou par son site internet. \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \nlechodesechets@gmail.com  \n \n \n \n \nOrganise \n \nSAMEDI 4 FEVRIER 2012  \n \nEn association avec  \nEVENEMENT CIEL  \n Salle des F\u00eates du Mas Rillier \n\u00e0 partir de 19h30 \n \nREPAS DANSANT \nAnim\u00e9 par LYON SONORISATION \n \nSANGRIA offerte en ap\u00e9ritif \nChoucroute garnie \nFromage blanc ou Fromage sec \nDessert \nCaf\u00e9  \n \n \nTarif adulte : 22 \u20ac \nTarif ado moins de 18 ans : 13 \u20ac \n(Possibilit\u00e9 de remplacer la choucroute par poulet gratin dauphinois) \nTarif enfants moins de 11 ans : 8 \u20ac \n(Choucroute,  une boisson) \nInscription jusqu\u2019au 31 janvier 2012 au : \n06.48.78.93.90 avant 12 heures ou par mail : \nletennisechetois@free.fr \n \n \n \nVenez nombreux vous amuser. \n \n \n \nNUITS du ROCK 2012 \nSamedi 18 F\u00e9vrier \nSalle de l\u2019All\u00e9gro \n\u00c0 partir de 20h \n \n             L\u2019ASSOCIATION  EVENEMENT-CIEL, \nrenouvelle LES NUITS DU ROCK pour sa \ntroisi\u00e8me \u00e9dition. Au programme, un \nplateau de qualit\u00e9 avec quatre groupes \noriginaux et aux styles rock vari\u00e9s. Autour \nd\u2019une ambiance fosse de concert avec bar et \nd\u2019une technique son et lumi\u00e8re de pointe, \n\u00ab MISTER t. \u00bb, \u00ab NEVE \u00bb, \u00ab SARRO \u00bb et \n\u00ab RAZ-ROCKETTTE \u00bb se produiront en direct \nlive pour r\u00e9v\u00e9ler leurs talents de musiciens \naccomplis et de compositeurs aguerris. La \nsoir\u00e9e promet d\u2019\u00eatre d\u2019une \u00e9nergie festive \net de d\u00e9couverte. \u00c0 voir et \u00e0 entendre \nabsolument. \nCompte tenu du succ\u00e8s de cet \u00e9v\u00e9nement, il \nest prudent de r\u00e9server d\u00e8s maintenant, ou \nau plus tard jusqu\u2019au 11 f\u00e9vrier 2012 aupr\u00e8s \ndu \ntennis \nECHETOIS \n06.48.78.93.90 \nletennisechetois@free.fr \nTarifs : Normal 10\u20ac   \nR\u00e9duit 5\u20ac (\u00e9tudiants et personnes \u00e0 \nmobilit\u00e9 \nr\u00e9duite). \nRenseignements \net \nr\u00e9servations \u00e0 l\u2019office du tourisme de \nMiribel au 04 78 55 61 16. Contact au 06 22 \n29 06 75. Vente de billets sur place. \n \nASSEMBLEE GENERALE \nDE \nL\u2019ECHO DES ECHETS \nLe vendredi 10 f\u00e9vrier 2012 \nA partir de 20h \nA la salle des associations des ECHETS \n \nL\u2019association \npr\u00e9sentera \nses \ncomptes, \nles \nactivit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es en 2011 et les activit\u00e9s pr\u00e9vues \nen 2012, en fin de soir\u00e9e nous vous offrirons le \nverre de l\u2019amiti\u00e9. \nVenez nombreux. \n \nLe Pr\u00e9sident B. CECCHINATO \n", "publication_date": "20/06/2012"}