{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTgzNy1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTUz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1837-l-echo-des-echets-n-53/file", "text": "N\u00b053 JUILLET 2021 \n EDITO \nAvec l\u2019\u00e9t\u00e9 la vie reprend, plus fr\u00e9n\u00e9tique qu\u2019avant les confi-\nnements. Le besoin de bouger se fait sentir partout , en t\u00e9-\nmoignent les embouteillages sur nos routes. Les terrasses, \nparcs, lieux de d\u00e9tente sont pleins et c\u2019est un bonheur de \npouvoir revoir le sourire des gens. \nDans ce nouveau num\u00e9ro, l\u2019Echo des ECHETS est heureux de \npr\u00e9senter une \u00e9crivaine et une r\u00e9alisation de jardin collectif. \nLa plume et le r\u00e2teau, l\u2019esprit et les mains se c\u00f4toient dans \nle hameau, preuve de la belle diversit\u00e9 des habitants. \n                                                                                                                                  \nMichel Aveline \nRAPPEL D\u2019INFORMATION  :  \nMEDECINS \nLes Docteurs, GRAPPIN Marie et VALEZY Florence, \nm\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, vous informent de leur instal-\nlation \u00e0 compter du 11/01/2021 \n au 184 all\u00e9e des platanes, 01700 Les ECHETS. \nLes consultations se font uniquement sur rendez-\nvous. \nLa prise de rendez-vous peut se faire sur le \nsite keldoc.com ou par t\u00e9l\u00e9phone au 04 69 67 69 52 \nou au 04 26 18 84 98. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPremiers coups de pelle m\u00e9canique. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEt maintenant de nouvelles places de stationnement ! \nD\u00c9MOLITION DE L\u2019ANCIENNE SALLE \nDES F\u00caTES PAS \u00c0 PAS \nPhotos : Nicole RODRIGUES \n \nD\u00e9samiantage . \n\n \nn\u2019ayant jamais eu l\u2019opportunit\u00e9 de jardiner, ils sont tr\u00e8s \nfiers de voir la nature prendre vie et \u00e9voluer au fil des \njours. \n \nMohamed a m\u00eame am\u00e9nag\u00e9 un bac \u00e0 sable ainsi qu\u2019un \nclapier dont les trois adorables h\u00f4tes ravissent les plus \npetits. \n \nDans cette dynamique, d\u2019autres habitants \u00e0 la main \nverte ont fait de m\u00eame et nous profitons d\u00e9sormais de la \nvue de magnifiques tulipes en plus des balcons joliment \nfleuris. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUn bac \u00e0 compost est d\u00e9sormais \u00e0 disposition, per-\nmettant \u00e0 chacun d\u2019aller au bout de la d\u00e9marche de tri \ndes d\u00e9chets encourag\u00e9e par la commune. \n \nArtiste \u00e0 ses heures, Mohamed a d\u2019ailleurs fabriqu\u00e9 une \nconstruction \u00e0 partir des d\u00e9tritus laiss\u00e9s au sol par \nquelques ind\u00e9licats, expression tr\u00e8s personnelle d\u2019un \nmessage r\u00e9solument dans l\u2019air du temps. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nSon entrain nous rappelle l\u2019importance du vivre en-\nsemble et du respect de notre belle plan\u00e8te partout et \nen toutes circonstances. Et en cette p\u00e9riode un peu mo-\nrose, les couleurs et les parfums du printemps sont un \ncadeau de la nature dont nous avons grand besoin ! \n \nAng\u00e9lique BOSCHETTI \nON JARDINE RUE DE LA CHAPELLE ! \n \nSoyons honn\u00eates, malgr\u00e9 le sourire de leurs habitants, \nles petits immeubles SEMCODA verts et jaunes face \u00e0 la \nchapelle des ECHETS manquent un peu de charme. \n \nSitu\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des champs et de la for\u00eat, ils offrent \npourtant un environnement calme o\u00f9 il fait bon vivre. \nMalgr\u00e9 les bancs install\u00e9s il y a bien longtemps par les \nr\u00e9sidents eux-m\u00eames, le petit espace vert pr\u00e9serv\u00e9 \nentre les parkings \u00e9tait peu utilis\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 maintenant \net entretenu au minimum par le bailleur. \n \nArriv\u00e9 il y a environ deux ans avec son \u00e9pouse et ses \ntrois enfants, Mohamed a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019am\u00e9nager les lieux \npour embellir cet espace qu\u2019il consid\u00e8re comme une \nchance. Ce papa, tr\u00e8s \u00e9nergique et soucieux du cadre \nde vie de sa famille, pense que nous pouvons tous \u00eatre \nacteurs de notre quotidien en prenant soin ensemble \nde ce petit bout de terre que nous occupons. \n \nIl a donc plant\u00e9 des fleurs, des arbustes, des plantes \naromatiques, des tomates, des fraises. Les autres en-\nfants sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 l\u2019arrosage. Certains  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nLE COIN LECTURE \nNouvellement install\u00e9e aux ECHETS, Maryl\u00e8ne HALIMI nous pr\u00e9sente son premier roman. Son livre est s\u00e9lectionn\u00e9 \npour le Prix M\u00e9diterran\u00e9e du Premier Roman. \nSi vous souhaitez rencontrer l\u2018auteure, elle sera pr\u00e9sente chez DECITRE \u00e0 la PART-DIEU, le 17 juillet 2021 \u00e0 16h, \npour une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces. \n \n \n \n \n\nLES BRIGADES VERTES : apr\u00e8s leur passage \n \nL\u2019encyclo vous raconte :  \nLES RESTAURANTS \nParlons d\u2019actualit\u00e9s : les restaurants sont autoris\u00e9s depuis \npeu \u00e0 rouvrir. En 2021, les noms donn\u00e9s aux divers \u00e9tablis-\nsements des m\u00e9tiers de bouche sont communs voire syno-\nnymes : restaurant, auberge, guinguette, fast-food, pizz\u00e9ria \net tant d\u2019autres, d\u00e9signent un lieu o\u00f9 l\u2019on peut manger, se \nrestaurer. Mais connaissez-vous l\u2019origine et pourquoi em-\nploie-t-on le mot : restaurant ? \nA partir du XVI si\u00e8cle, le mot restaurant se pare d\u2019une con-\nnotation alimentaire. Il d\u00e9signe alors un aliment reconsti-\ntuant. Au milieu du XVII si\u00e8cle, on parle de restaurant pour \nqualifier un bouillon fait avec du jus de viande concentr\u00e9. \nPeu \u00e0 peu, le terme d\u00e9finit le lieu o\u00f9 l\u2019on vend ce liquide. \nDans son acceptation moderne, le mot est invent\u00e9 par un \ncertain M. BOULANGER. Ce marchand proposait \u00e0 ses \nclients, aux alentours de l\u2019ann\u00e9e 1765, des breuvages \u00e0 \nbase de viande et de l\u00e9gumes. Il tenait un \u00e9tablissement \ndont l\u2019enseigne portait le nom suivant : Boulanger d\u00e9bite \ndes restaurants divins. Ce marchand r\u00e9volutionna la table \nfran\u00e7aise. Il fut le premier \u00e0 proposer des repas \u00e0 toute \nheure de la journ\u00e9e. Par ailleurs, il s\u2019inspira du service \u00e0 la \nrusse. Jusqu\u2019alors, en France, on avait l\u2019habitude de servir \ntous les plats en m\u00eame temps. Chaque convive pouvait \ncomposer son repas \u00e0 sa guise. Avec le service \u00e0 la russe, \nchaque plat \u00e9tait apport\u00e9 l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre. Le restaurant \ndevint donc un \u00e9tablissement diff\u00e9rent d\u2019une auberge. En \neffet, \u00e0 l\u2019inverse des guinguettes, chaque groupe de clients \nmangeait \u00e0 des tables s\u00e9par\u00e9es. On pouvait choisir son plat \nsur une carte, alors que les auberges proposaient un menu \nunique. \nBernard CECCHINATO : source internet \nFACEBOOK : \u00ab JE VIS AUX ECHETS \u00bb \nRejoignez avec votre compte Facebook les 220 membres \ndu groupe \u00ab Je vis aux Echets \u00bb  \nL'objectif du groupe est de mieux conna\u00eetre notre Hameau, \nson histoire, ses habitants, les bons plans, l'entraide, les \nprojets qui suscitent parfois beaucoup d'\u00e9moi ! \nLe groupe essaie de rester objectif et neutre et n\u2019est li\u00e9 \u00e0 \naucun courant politique. \nVoici le lien : https://bit.ly/LesEchets \nEt le QR  code \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \n", "publication_date": "20/06/2021"}