{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNjctcGFnZS1jZW50cmFsZQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/167-page-centrale/file", "text": " \nRendez-vous \u00e0 la grande f\u00eate du T\u00e9l\u00e9thon \navec les associations participantes : \n \n3 d\u00e9cembre 2010 \n \n* Ecole maternelle Odette Joly \nVente de d\u00e9corations de No\u00ebl confectionn\u00e9es par les enfants de l\u2019\u00e9cole. \n \n* Arts Loisir \nVente de tableaux dans la galerie Utrillo \u00e0 l\u2019Allegro du 2 au 12 d\u00e9cembre. \nVernissage de l\u2019exposition le 3 d\u00e9cembre \u00e0 18h30. \n \n4 d\u00e9cembre 2010 \n \n* Interhandicap \nTournoi de tennis handisport en partenariat avec le Tennis Club de Miribel et le centre Romans \nFerrari \u00e0 partir de 15 h aux tennis couverts. \n \n* ULM Danse \nFestival \u00ab Temps Danse \u00bb \u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019Allegro. \n \n5 d\u00e9cembre 2010 \n \n* Gymnastique Volontaire La C\u00f4ti\u00e8re \nR\u00e9veil musculaire, abdo-fessiers, steps et stretching de 10h \u00e0 12h \u00e0 la salle de danse du centre socio-\nculturel. \n \n8 d\u00e9cembre 2010 \n \n* CCAS et Office de Tourisme \nL\u00e2cher de ballons \u00e0 19h30 sur la place du march\u00e9. \n \n* Souti\u2019Ain Maroc \nVente de soupe marocaine \u00e0 partir de 19 h place du march\u00e9. \n \n* Jos\u00e9phine Guillon \nVente de sabl\u00e9s, fabriqu\u00e9s par les r\u00e9sidents, \u00e0 partir de 19h place du march\u00e9.  \n", "publication_date": "12/12/2010"}