{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMzgtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWRlbmZhbnRzLWR1LTE2LWp1aW4tMjAxMC9maWxl", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/138-compte-rendu-du-conseil-municipal-denfants-du-16-juin-2010/file", "text": "1 \n \n \n \n \n \n \nMANDAT 2009 \ufffd 2010 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE PUBLIQUE DU \n16 JUIN 2010 \n \nPr\u00e9sents : \nLe  Conseil Municipal des Enfants : Lisa, Maureen, Quentin, Mallaury, Antoine G., \nCapucine, R\u00e9mi, L\u00e9onard, Antoine L., Florine, Enzo,Emilie, C\u00e9cilia, Dahlia, Bastien, \nMartin, Mathieu, Ludovic, Lauriane, No\u00e9mie, Thomas. \nExcus\u00e9es : Imane, Salom\u00e9, L\u00e9a \nAbsents : Phil\u00e9a, Lucas, Samuel \n \nLa Commission Vie scolaire : Patricia Drai, Marie-Chantal Jolivet, Magali Rouger, \nVirginie Tourte, Aur\u00e9lie GIRON \nExcus\u00e9e : Nathalie Joutard \n\n2 \n \nLa coordinatrice : Florence Gaillard \n \nI - D\u00e9signation des secr\u00e9taires de s\u00e9ance : \nNo\u00e9mie et Florine sont d\u00e9sign\u00e9es parmi les enfants ; Virginie Tourte est d\u00e9sign\u00e9e parmi les \nadultes. \n  \nII \ufffd Tour de table, la parole est aux enfants ! \nMallaury : \u00ab j\ufffdai bien aim\u00e9 m\u00eame si je n\ufffdimaginais pas cela ainsi, c\ufffdest beaucoup mieux ! \u00bb \nFlorine : \u00ab j\ufffdai ador\u00e9 ce que l\ufffdon a fait cette ann\u00e9e ! Ce fut trop court ! \u00bb \nNo\u00e9mie : \u00ab j\ufffdai bien aim\u00e9 ! On s\ufffdest bien amus\u00e9s ! \u00bb \nMartin : \u00ab on a bien avanc\u00e9 sur le skate park ! \u00bb \nLauriane : \u00ab j\ufffdai bien aim\u00e9 ! Ce fut trop court ! \u00bb \nMathieu : \u00ab j\ufffdai bien aim\u00e9 \u00bb \nL\u00e9onard : \u00ab c\ufffdest triste que cela soit fini ! 3 ans auraient \u00e9t\u00e9 mieux ! \u00bb \nBastien : \u00ab c\ufffd\u00e9tait trop court ! J\ufffdaurais aim\u00e9 que tous les projets soient r\u00e9alis\u00e9s \u00bb \nLisa : \u00ab  j\ufffdai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la visite au Centre Romans Ferrari ! \u00bb \nCapucine : \u00ab il n\ufffdy avait pas assez de commissions ! Il y a eu des hauts et des bas \u00bb \nQuentin : \u00ab j\ufffdai bien aim\u00e9 \u00bb \nLudovic : \u00ab j\ufffdai beaucoup aim\u00e9 \u00bb \nC\u00e9cilia : j\ufffdai aim\u00e9 surtout la visite au parc Buttard \u00bb \nMaureen : \u00ab j\ufffdai beaucoup aim\u00e9 ! \u00bb \nAntoine L. \u00ab c\ufffd\u00e9tait une super exp\u00e9rience que je renouvellerais bien ! \u00bb \nDahlia : \u00ab j\ufffdai d\u00e9couvert ce qu\ufffdest un conseil municipal \u00bb \nEmilie : \u00ab beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es ! \u00bb \n\n3 \n \nMartin : \u00ab  c\ufffd\u00e9tait bien m\u00eame si on avait parfois l\ufffdimpression de ne pas progresser. Je \nregrette qu\ufffdon ne se soit pas assez occup\u00e9s des \u00e9coles \u00bb \nEnzo : \u00ab j\ufffdai pu d\u00e9couvrir Miribel \u00bb \nAntoine G. : \u00ab j\ufffdai surtout aim\u00e9 les brigades vertes \u00bb \n \nEmilie et No\u00e9mie regrettent la d\u00e9mission de 3 \u00e9lus en cours de mandat. \n \nIII \ufffd Tour de table : la parole est aux adultes ! \nCommission Solidarit\u00e9 : \nMarie-Chantal Jolivet : \u00ab j\ufffdai beaucoup aim\u00e9, notamment les rencontres. \u00bb \nCommission Environnement :  \nAur\u00e9lie Giron : \u00ab tous les projets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s : tri s\u00e9lectif, parc Buttard, mur v\u00e9g\u00e9tal\ufffd..\u00bb \nCommission Am\u00e9nagement urbain et sportif : \nMagali Rouger : \u00ab plein de projets qui n\ufffdont pas tous abouti par manque de temps. Le projet du \nskate park a \u00e9t\u00e9 d\u00e9marr\u00e9 (\u00e9laboration du r\u00e8glement). De nombreux travaux demand\u00e9s ont \n\u00e9t\u00e9 pris en compte par la commission accessibilit\u00e9. \nPatricia Drai : \u00ab  je remercie les enfants pour leur assiduit\u00e9 et je suis fi\u00e8re du travail r\u00e9alis\u00e9 \navec la commission vie scolaire \u00bb \n \nIV \ufffd PROJECTION DE DIAPORAMA \nCe diaporama retrace les grands \u00e9v\u00e8nements qui ont ponctu\u00e9 le mandat : \n- Les c\u00e9r\u00e9monies officielles \n- Les visites  \n- Les rencontres \n- Les r\u00e9alisations des \u00e9lus \n \n\n4 \n \nV- DISTRIBUTION DES LIVRETS ET DIPLOMES \nSuite \u00e0 la rencontre avec les pensionnaires de l\ufffdInstitution Jos\u00e9phine Guillon, la commission \nsolidarit\u00e9 a con\u00e7u un livret distribu\u00e9 dans diff\u00e9rents  lieux de la commune : \u00e9coles, office de \ntourisme, mairie, r\u00e9sidence, CCMP. \nUn dipl\u00f4me est remis \u00e0 chacun des \u00e9lus. \n \nVII \ufffd SIGNATURE DU LIVRE D\ufffdOR \nLes \u00e9lus sont invit\u00e9s \u00e0 signer le livre d\ufffdor du CME. \nVIII \ufffd INTERVENTION DE SYLVIE VIRICEL \nSylvie Viricel, 1\u00e8re adjointe, repr\u00e9sentant Monsieur le Maire, salue le travail effectu\u00e9 durant \nce mandat et accorde sa confiance aux jeunes \u00e9lus qui ne manqueront sans doute pas de \ns\ufffdengager, forts de cette exp\u00e9rience, dans la vie de leur commune. \n \n \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "17/12/2009"}