{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzUwLW1pcmliZWwtaW5mby1qdWluLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1750-miribel-info-juin-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0276\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d e  juin 2021 !\n19\u00e8me \u00e9dition 2 au 7 juil\n \u00e0 21h  sur l'esplanade de la Madone\nle vendredi 2, Knuckle Head (dark country) et Little \nBob Blues Bastards (blues batardis\u00e9 rock), le samedi \n3, Miss Machine (pop rock) et Kimberose (pop soul), \nle lundi 5, The Grizzly Family (rockabilly) et Chris \nWatson (Rock'n'Roll), le mardi 6, Elina Jones et \nThe Fireflies et Sinclair (soul funk) et le mercredi 7, \nAvinavita (world rock chaloup\u00e9) et Cali (chanson pop)\n-dans le respect des mesures sanitaires-\nR\u00e9servez vite vos billets !\nen ligne sur www.swing-sous-les-etoiles- \nmiribel.com, \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme  \n1104 Grande Rue - T\u00e9l 04 78 55 61 16 \ndu mardi au vendredi 10h/12h - 15h/18h  \net samedi 9h/12h, chez Auchan/Virgin/Leclerc/\nCultura/Fnac/Carrefour/G\u00e9ant/Le Progr\u00e8s\nNouveau !\nDossier d'inscription  \nscolaire et p\u00e9riscolaire\nuniquement en ligne\nsur www.miribel.fr\n\n Dimanche 27 \nELECTIONS D\u00c9PARTEMENTALES  \nET R\u00c9GIONALES 2\u00e8me tour  \ndans les six bureaux de vote habituels \nde 8h \u00e0 18h\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en juin :\n. du vendredi 4 au dimanche 6, s\u00e9jour \ndans le Jura (39)\n. Dimanche 13, berges du haut Rh\u00f4ne  \nGenissiat (01) \n. Mercredi 16, tour du lac de Paladru \n(38)\n. Samedi 19, Mont du Forez Montarcher \n(42)\n. Mercredi 23, Bessenay, chasse aux \ncerises (69)\n. Samedi 26, La Croix de Nivolet (73)\n. Mercredi 30, Beaujeu la Croix de \nRochefort (69)\nLa pratique de la randonn\u00e9e sera faite \nconform\u00e9ment aux directives de la FFRP  \net des pratiques sanitaires actuelles\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\njuin\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Ap\u00e9ro discut' : viens \u00e9changer \nsur des sujets s\u00e9rieux autour \nd'un ap\u00e9ro moins s\u00e9rieux ! le \nmardi 1er au Tr\u00e8ve \"Grandir et  \ns'\u00e9lever en famille\", le mercredi 2 rue des \nEcoles \"Et si on se mettait \u00e0 table\",  \nle mercredi 9 au Tr\u00e8ve \"In\u00e9galit\u00e9s et jus-\ntice sociale, comment changer les r\u00e8gles \ndu jeu avec C\u00e9SAM\", le jeudi 10 rue des \nEcoles \"Bouge ton quartier\" r\u00e9serv\u00e9 au \n14/18 ans\n. Ap\u00e9ro b\u00e9n\u00e9voles le vendredi 4 \u00e0 18h rue \ndes Ecoles : rejoins-nous pour un temps  \nconvivial et d\u00e9couvre notre association\n. Agora du jardin le samedi 12 : pique-\nnique dans la cour du centre social avec \npr\u00e9sentation des pistes d'action du futur \nprojet social\n. La caravane de la transition \u00e9cologique \net solidaire \"Qu'est ce que l'on met dans \nnos assiettes\" le dimanche 13 de 14h \u00e0 22h : \n\u00e9v\u00e9nement festif gratuit \u00e0 la Sathonette \u00e0 \nSt Maurice de Beynost (ateliers, conseils, \nconf\u00e9rence, producteurs locaux, repas \npartag\u00e9 et animation musicale)\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et \nadresse mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nJourn\u00e9e \"Portes ouvertes\" \nSamedi 5 juin de 9h \u00e0 16h30 \nAll\u00e9e Pierre Perret\nInscriptions 2022 du 07 juin au 07 juillet\nsur le site amd.cc-miribel.fr\nContacts 04 78 55 54 58 - acmusidanse@cc-miribel.fr\nR\u00e9union  \ndu conseil municipal \nJeudi 17 juin \u00e0 19 h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nouvert au public\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances \nscolaires (7h30/18h30) \nParc naturel de Miribel-Jonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), \nles lapins (6/7 ans), les renards (8/10 ans) et \nles sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rents th\u00e8mes : \nsport, nature, citoyennet\u00e9 et vivre ensemble\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56\nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi\nMail lecabanon@leolagrange.org\nSite http://lecabanon-miribel.org\nURBA QUIZZ \nQuelques conseils avant de commencer des travaux ... \nApr\u00e8s une premi\u00e8re partie le mois dernier, retrouvez quelques rappels des r\u00e8gles d\u2019urbanisme qui \ns\u2019appliquent \u00e0 Miribel. \nUne r\u00e8gle essentielle : Renseignez-vous avant tous travaux aupr\u00e8s du service urbanisme de \nla mairie, cela vous \u00e9vitera des soucis !  Services Techniques Administratifs  - 04 78 55 84 13 - \nurbanisme@miribel.fr\nAbris de jardins, piscines... et PLU\nLes r\u00e8gles sont les m\u00eames dans toute ma commune ? FAUX\nLe Plan Local d\u2019Urbanisme de Miribel d\u00e9finit des r\u00e8gles en fonction des zones : agricole (A), naturelle \n(N), urbanis\u00e9e (U)... Et ces r\u00e8gles peuvent \u00e9galement varier pour une m\u00eame zone suivant les secteurs \n(Ua, Ub\u2026). Des r\u00e8gles d\u2019implantation par rapport aux limites s\u00e9paratives, aux voies, aux construc-\ntions existantes peuvent \u00eatre demand\u00e9es. Des r\u00e8gles peuvent \u00e9galement fixer la pente des toitures, \nles mat\u00e9riaux utilis\u00e9s, les couleurs\u2026\nEn secteur \u00ab ABF \u00bb, des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques existent \u00e9galement. Si vous achetez o\u00f9 installer votre \nabri sans avoir pris en compte ces r\u00e8gles, vous pouvez vous retrouver avec une construction qui \nn\u2019est pas conforme avec une ou plusieurs r\u00e8gles du PLU et du Site Patrimonial Remarquable,  donc \nen infraction.\nLes cl\u00f4tures\nVous avez une semaine de vacances qui commence et vous voulez en profiter pour refaire la  \ncl\u00f4ture de ma propri\u00e9t\u00e9 en rempla\u00e7ant le grillage par une cl\u00f4ture en lattes horizontales PVC noires.  \nATTENTION, tr\u00e8s gros risques d\u2019\u00eatre en infraction !\n\u00c0 Miribel, une d\u00e9claration pr\u00e9alable est obligatoire pour tous les travaux touchant les cl\u00f4tures. En-\nsuite, il faut que votre projet de cl\u00f4ture respecte les dispositions du PLU, du Site Patrimonial Remar-\nquable et du Plan de Pr\u00e9vention des Risques Naturels : hauteur, mat\u00e9riaux utilis\u00e9s, couleur, aspect \next\u00e9rieur\u2026\nDonc rien ne dit que votre projet de cl\u00f4ture en lattes horizontales PVC noires soit autoris\u00e9 : le PVC \nnoir peut \u00eatre refus\u00e9, le sens des lattes impos\u00e9\u2026 Le PLU dans votre secteur peut imposer que les cl\u00f4-\ntures soient compos\u00e9es d\u2019un muret plein et d\u2019un grillage v\u00e9g\u00e9talis\u00e9 afin de conserver une harmonie \ndans le quartier\u2026. Si ces r\u00e8gles ne sont pas respect\u00e9es, vous commettez un d\u00e9lit.\n       La suite au prochain num\u00e9ro ...  \n Dimanche 20 \nELECTIONS D\u00c9PARTEMENTALES  \nET R\u00c9GIONALES 1er tour  \ndans les six bureaux de vote habituels \nde 8h \u00e0 18h\nR\u00e9union du \nConseil Municipal\ndes Enfants \nSamedi 19 juin \u00e0 10 h  \nau centre socio-\nculturel\n \nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO Plus d'infos sur www.unionlaiquedemiribel.fr\nMercredi 9 \u00e0 21h\n\"Adieu les cons\" \nMercredi 16 \u00e0 21h \n\"Envole-moi\" \nMercredi 23 \u00e0 21h\n\"Mandibules\"\nMercredi 30 \u00e0 21h\n\"Le discours\"\nTN 6.50 \u20ac - TR 6.00 \u20ac \nMultipass 5.00 \u20ac \nMoins de 14 ans 4.00 \u20ac\nFUM\u00c9ES - NUISANCES\nIl est rappel\u00e9 qu'il est interdit de br\u00fbler des v\u00e9g\u00e9taux  \net autres d\u00e9chets afin de ne pas cr\u00e9er de g\u00eane pour le  \nvoisinage\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de \ng\u00eaner le voisinage ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es que les \njours ouvrables 8h/12h et 14h/19h30, les samedis 9h/12h \net 15h/19h et les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nTH\u00c9\u00c2TRE ALL\u00c9GRO\nVous n'avez jamais \u00e9t\u00e9 aussi proches de retrouver les spectacles ! \n18 juin, 19 au 25 juillet, les spectacles sont de retour, en ext\u00e9rieur,  \n\u00e0 Miribel et sur tout le territoire de la CCMP ! Spectacles et ateliers pour \ntoute la famille de 3 \u00e0 103 ans. Tenez-vous pr\u00eats !\nPlus d'infos \u00e0 venir sur www.theatreallegro.fr - Facebook : Th\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro et la newsletter \nContactez-nous sur contact@theatreallegro.fr\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes :  \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 4 et 18\n. aux Echets  \nles lundis 7 et 21                      \n. au Mas Rillier \nles mardis 8 et 22\nMerci de ne sortir vos bacs que \nla veille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effectu\u00e9 \nafin de limiter les nuisances\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n \nNAISSANCES\nMAACHI Haroun le 28/03\nBAH Khadija le 01/04\nSERANT Alba Denise \nDominique le 06/04\nKINDO Rokia le 10/04\nMOLINA Athur Aethelstan \nMarcel le 15/04\nBERNARDI GIUDICELLI \nLisandru Napol\u00e9on Giuseppe \nle 16/04\nDERORY Romane Ly Xuan \nTh\u00e9r\u00e8se le 21/04\nRAHAINGO Ayden Nathan \nle 26/04\nMIOT Sim\u00e9on le 27/04 \nD\u00c9C\u00c8S\nBEN SAHEL Slimane le 26/02\nBOUDIER \u00e9p. ANSELME  \nEliane le 02/03\nTRUNEL Adrienne Jeanne \nle 11/03\nDUCHAMP Paul Henri  \nle 14/03\nBEY Christian Serge le 22/03\nBAILLY \u00e9p. CHENET Eliane \nGermaine le 28/03\nBERTHILLER veuve MONNIER \nMarie Yvonne le 03/04\nAMARA veuve CHENIOUR \nFatma le 10/04\nDELVALLET G\u00e9rard Fernand \nLouis le 12/04\nLEVRAT \u00e9p. PERRIN Jeannine \nClaudette le 13/04\nTOMMASONE Alfredo le 16/04\nDALLEMAGNE Yves Jacques \nle 19/04\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2021-2022\nPermanence d'inscription des nouveaux \u00e9l\u00e8ves :\nMaternelle Henri Deschamps : mardi 1er juin 09h30/12h00\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d'\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05 Mme Lydie RI RIENZO, le 12 M. Daniel AVEDIGUIAN \nle 19 M. Jean-Pierre GAITET, le 26 M. Jean-Marc BODET                                                        \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, \nassurera une permanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le \nmercredi 9 juin de 18h30 \u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates  \ndes Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 16 juin  \nde 18h30 \u00e0 19h30 \n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nurbanisme au 04 78 55 84 21 ou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, \nre\u00e7oit sur rendez-vous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service \nscolaire au 04 78 55 84 15 ou sur servicescolaire@miribel.fr) \nPLAN LOCAL D'URBANISME\nLa ville de MIRIBEL travaille activement sur \nl\u2019am\u00e9nagement de son territoire. \nAussi, diff\u00e9rentes proc\u00e9dures sont enga-\ng\u00e9es avant le lancement d\u2019une r\u00e9vision \ng\u00e9n\u00e9rale du Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU). \nCes diff\u00e9rentes proc\u00e9dures portent sur : \n- Une modification de droit commun du PLU,\n- Une d\u00e9claration de projet relative \u00e0 \nl\u2019entreprise REVEYRON,\n- Et une d\u00e9claration de projet relative \u00e0 \nl\u2019entreprise DOORTAL.\nLa proc\u00e9dure de modification de droit \ncommun du Plan Local d\u2019Urbanisme :\npar arr\u00eat\u00e9 municipal du 26/04/2021, le Maire \na d\u00e9cid\u00e9 d\u2019engager la proc\u00e9dure de modifi-\ncation de droit commun du PLU. Il s'agit \nd'adapter le zonage de certains secteurs \nurbanis\u00e9s afin d'encadrer des projets, qu'ils \nsoient r\u00e9sidentiels ou commerciaux.\nDes dispositions seront prises pour garan-\ntir la mise en \u0153uvre de projets urbains \ncoh\u00e9rents, globaux et exemplaires dans le \np\u00e9rim\u00e8tre et les abords de la ZAC Centre-\nVille, cette derni\u00e8re devant ensuite \u00eatre \nclose. Une Orientation d\u2019Am\u00e9nagement et de \nProgrammation (OPA) est pr\u00e9vue au sud du \nquartier des Pr\u00e9s C\u00e9lestins afin d\u2019encadrer \nles conditions d\u2019urbanisation de ces ter-\nrains. La liste des emplacements r\u00e9serv\u00e9s a \n\u00e9t\u00e9 revue et actualis\u00e9e. Un lin\u00e9aire de pro-\ntection commerciale va \u00eatre instaur\u00e9 afin de \npermettre le maintien et le d\u00e9veloppement \ndes rez-de-chauss\u00e9es commerciaux. \nUne palette des couleurs et mat\u00e9riaux pos-\nsibles sera int\u00e9gr\u00e9e au PLU et permettra \naux administr\u00e9s de savoir ce qu'ils peuvent \nfaire lors des travaux envisag\u00e9s. Certains \narticles du PLU seront enfin rendus plus \ncompr\u00e9hensibles.\nLes modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition du \npublic du projet de modification de droit \ncommun, sont les suivantes ; trois r\u00e9u-\nnions seront organis\u00e9es : une r\u00e9union avec \nles commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales et \nartisans, une r\u00e9union publique d\u2019informa-\ntion et une r\u00e9union des membres du Conseil  \nMunicipal.\nUn registre de concertation accessible au \npublic sera mis en place \u00e0 l\u2019accueil de la \nmairie et durant toute la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9labo-\nration de la modification de droit commun \ndu PLU.\nDes communications r\u00e9guli\u00e8res sur l\u2019avan-\ncement de la proc\u00e9dure seront r\u00e9alis\u00e9es par \nle biais d\u2019une page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet effet sur le \nsite Internet communal et d'une publication \ndans les parutions municipales.\nCe dossier de modification de droit commun \nsera soumis \u00e0 enqu\u00eate publique au cours du \ndernier trimestre de l\u2019ann\u00e9e 2021.\nL\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal est affich\u00e9 en Mairie \npendant un mois \u00e0 compter du 10/05/2021. \nIl est consultable en mairie de Miribel et en \nPr\u00e9fecture de l\u2019Ain.\nParall\u00e8lement, deux autres proc\u00e9dures sont \nlanc\u00e9es.\nLa proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet rela-\ntive \u00e0 l\u2019entreprise REVEYRON :\nla commune souhaite le maintien et le \nd\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 \nREVEYRON SAS sur son territoire. Il est donc \npr\u00e9vu la r\u00e9duction de la parcelle acquise \npar cette soci\u00e9t\u00e9, class\u00e9e en zone agricole \nAs du PLU en vigueur et de la transform\u00e9e \nen zone UX destin\u00e9e \u00e0 des activit\u00e9s \u00e9cono-\nmiques (artisanat, industrie, commerces et \nservices), pour permettre la cr\u00e9ation d\u2019un \nb\u00e2timent d\u2019environ 2 000 m\u00b2. Cela permet-\ntra \u00e0 l'entreprise le transfert de l\u2019activit\u00e9 \u00ab \ntransformation bandes \u00bb, la cr\u00e9ation d\u2019un \nr\u00e9fectoire, des vestiaires et les bureaux de \nl\u2019encadrement techniques et une am\u00e9liora-\ntion des conditions de travail des employ\u00e9s \net du bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la soci\u00e9t\u00e9.\nLa proc\u00e9dure de d\u00e9claration de projet  \nrelative \u00e0 l\u2019entreprise DOORTAL :\nla commune souhaite le maintien et le \nd\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 \nDOORTAL et de ses filiales sur son terri-\ntoire. La transformation de deux parcelles \nacquises par cette soci\u00e9t\u00e9, class\u00e9es en zone \nagricole As du PLU en vigueur, en zone UX \ndestin\u00e9e \u00e0 des activit\u00e9s \u00e9conomiques (arti-\nsanat, industrie, commerces et services),  \npermettra la cr\u00e9ation d\u2019un b\u00e2timent d\u2019envi-\nron 5 000 m\u00b2 qui comprendra un p\u00f4le de produ \nction regroupant la pr\u00e9paration d\u00e9coupe, la  \npr\u00e9paration collage et le collage ; d\u2019un p\u00f4le \nde montage ; d\u2019un p\u00f4le d\u2019essai ; d\u2019un p\u00f4le \nde stockage et d\u2019exp\u00e9dition et des locaux \nsociaux.\n", "publication_date": "28/05/2021"}