{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xNzAzLW1pcmliZWwtaW5mby1tYXJzLTIwMjE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1703-miribel-info-mars-2021/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0273\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   mars 2021 !\nR\u00c9UNION DU CONSEIL \nMUNICIPAL\nJeudi 18 Mars\n\u00e0 19 h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nsans public\nAvec l\u2019ACA en 2021, vos commer\u00e7ants, \nartisans et prestataires de services \nseront mobilis\u00e9s pour vous apporter \nun service de proximit\u00e9,\net de nombreuses animations tout au \nlong de l\u2019ann\u00e9e !\nAssociation\nCommer\u00e7ants\nArtisans\nRetrouvez l\u2019ensemble des ofres commerciales et des animations \u00e0 \nvenir sur notre site : www.aca-ccmp.fr \nCENTRE DE VACCINATION\nMIRIBEL C\u00d4TI\u00c8RE\nouvert \u00e0 Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique\nInscriptions uniquement en ligne \nsur DOCTOLIB\nPortrait  \nd\u2019Elodie ROSTAING \nNouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale \ndes Services \u00e0 la Mairie\nDepuis le 1er f\u00e9vrier 2021, Madame Elodie Rostaing  \na int\u00e9gr\u00e9 la Commune de Miribel comme nouvelle  \ndirectrice \ng\u00e9n\u00e9rale \ndes \nservices. \nElle \nremplace  \nMonsieur S\u00e9bastien Foucha.\nFonctionnaire territoriale, Madame Elodie Rostaing a  \npr\u00e9c\u00e9demment occup\u00e9 diff\u00e9rents postes au sein de la \ndirection des ressources humaines, puis de la direction g\u00e9n\u00e9rale du D\u00e9partement \nde l\u2019Ain.  Elle a notamment travaill\u00e9 sur l\u2019ensemble des projets de r\u00e9organisation des \nservices et la mise en \u0153uvre de projets transversaux. \n\u00ab En tant que DGS, mon r\u00f4le est d\u2019organiser, avec l\u2019appui des agents de la Commune, \nl\u2019ensemble des services communaux. Dans les prochains mois, j\u2019aurai \u00e0 charge, en \nlien avec l\u2019\u00e9quipe municipale, de co-construire un projet communal ambitieux portant \nle programme politique des \u00e9lus ax\u00e9 sur le d\u00e9veloppement de la Ville de Miribel et sur \nl\u2019efficience du service rendu \u00e0 la population. En parall\u00e8le, je poursuis ma d\u00e9couverte \nde la Commune en rencontrant progressivement l\u2019ensemble de ses acteurs : agents, \npartenaires institutionnels et associatifs, communaut\u00e9 de communes de Miribel et du \nPlateau \u00bb.\n\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\n  \nmars\nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. C\u00e9SAM Drive (si la m\u00e9t\u00e9o le permet)\nLe centre social continue de venir \u00e0 votre  \nrencontre et d\u2019\u00eatre \u00e0 votre \u00e9coute :\n- aux Pr\u00e9s C\u00e9lestin (\u00e0 proximit\u00e9 de la Poste)  \nle mercredi de 10h \u00e0 12h \n- aux Echets (sur le parking de la salle des f\u00eates) \nles mercredis 3, 17 et 31 mars de 15h \u00e0 17h\n \n- au Mas Rillier (sur le parking aire de jeux)  \nles mercredis 10 et 24 mars de 15h \u00e0 17h\nDans le cadre du renouvellement de notre projet \nsocial, attendez-vous \u00e0 nous croiser sur la commune \ndans notre bout de jardin ...\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\n Vendredi 12 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre Polar Musique Live  \n\u00abPremier soleil ... enqu\u00eate sur la mort  \nde Rom\u00e9o et Juliette\u00bb\npar la Cie La Bande \u00e0 Mandrin \nDur\u00e9e 1h30 - Tout public d\u00e8s 12 ans \nTarifs de 11 \u00e0 23 \u20ac\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr \nwww.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\n Mardi 23 \u00e0 20h \nNouveau cirque \u00abJetlag\u00bb \npar la Cie Chaliwat\u00e9 \nDur\u00e9e 1h - Tout public d\u00e8s 7 ans Tarifs de 13/18 \u20ac\n Dimanche 21 \nRANDONN\u00c9E VTT MIRIBEL-COTI\u00c8RE \norganis\u00e9e par le Miribel VTT.  \nD\u00e9part de la salle polyvalente au Mas \nRillier de 7h30 \u00e0 10h00. Casque obliga-\ntoire.18 \u00e0 58 km. Inscription sur place. \nContact 06 21 41 39 81\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\npour les enfants 4/13 ans \n. les mercredis et vacances scolaires (7h30/18h30) dans le parc naturel de Miribel-\nJonage\n. Pendant les vacances cinq groupes :  \nles chenilles (3/4 ans), les papillons (4/5 ans), les lapins (6/7 ans), les renards  \n(8/10 ans) et les sodas (11/13 ans)\nActivit\u00e9s vari\u00e9es sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques : le sport, la nature, la citoyennet\u00e9  \net le \u00abvivre ensemble\u00bb\nDirecteur Yohann MARTINEZ 06 76 77 80 56 \nT\u00e9l. au centre 04 78 55 55 01 le mercredi \nMail lecabanon@leolagrange.org \nSite http://lecabanon-miribel.org\nLes \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sont susceptibles \nd\u2019\u00eatre annul\u00e9s en fonction des directives \nsanitaires gouvernementales ou  \npr\u00e9fectorales. Merci de bien vouloir consulter \nle site www.miribel.fr mis \u00e0 jour quotidiennement\nMIRIBEL AUTREFOIS : LA GRANDE RUE  \nA L\u2019ANGLE DE LA PLACE SAINT ROMAIN\n\u00e9picerie dont la succursale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \nen 1904. Changeant d\u2019enseigne suivant les \ngrands groupes alimentaires, propri\u00e9-\ntaires du commerce, sa nature demeure \nla m\u00eame depuis plus d\u2019un si\u00e8cle. \n\u00c0 l\u2019arri\u00e8re-plan de la fontaine, l\u2019immeuble \nactuellement occup\u00e9 par la boulangerie \nMetay a bien chang\u00e9. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, la  \nboulangerie tenue par Laurent Chardon \nse situe un peu plus loin, \u00e0 l\u2019emplacement \nde l\u2019actuel restaurant \u00ab Le Familial \u00bb. \nC\u2019est en 1912 qu\u2019il d\u00e9place sa boulan-\ngerie dans le b\u00e2timent situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle de \nla place. Paul Granger, Maurice Crete, \nFrancisque Coste, Marcel Cabut, Albert \nBasset et Paul Perraud se succ\u00e8deront. \nEt c\u2019est Paul Perraud qui va acqu\u00e9rir \nen 1976 le local d\u2019\u00e9picerie fine de M. \nMiollard situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 afin d\u2019agrandir son \ncommerce. Les fa\u00e7ades du magasin \n\u00e9volueront \u00e0 plusieurs reprises. \nLe mois dernier, vous avez pu d\u00e9couvrir \nl\u2019ouest de la Place Saint Romain.  \nVoici cette fois la Grande Rue direction \ncentre-ville. Que pouvons-nous  \napprendre de cette carte postale ? \nAu milieu de la rue, un cheval tire un \nrouleau afin de damer la chauss\u00e9e. Il n\u2019y \na pas de rails  du tramway dans la rue, \nce qui indique que la photographie date \nd\u2019avant 1908. Le verso nous apprend \nqu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite le 25 d\u00e9cembre 1906. \nAu loin,on aper\u00e7oit le clocher et l\u2019horloge \nde l\u2019H\u00f4tel de Ville de l\u2019\u00e9poque\u2026 \nLe magasin au premier plan \u00e0 droite \nest l\u2019Epicerie Moderne tenue par Jean-\nEtienne Bombourg de 1893 et 1903, puis \npar Jacques Meunier jusqu\u2019en 1926. \nDepuis 1996, le Cr\u00e9dit Mutuel occupe \nles locaux.\n\u00c0 l\u2019autre angle de la rue de l\u2019H\u00f4tel de \nVille, qui porte \u00e0 l\u2019\u00e9poque le nom de Rue \ndes Balmes,  se trouve \u00ab L\u2019Economique\u00bb,\nCIN\u00c9MA ALL\u00c9GRO\nEn fonction des directives sanitaires \ngouvernementales ou pr\u00e9fectorales en \nvigueur, le programme cin\u00e9ma du mois \nsera diffus\u00e9 et actualis\u00e9 sur le site \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel par mail sur iclavel@miribel.fr\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n\n \nCOLLECTE DES D\u00c9CHETS\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 1er, 15 et 29 mars \n. au Mas Rillier \nles mardis 2. 16 et 30 mars \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 12 et 26 mars\nMerci de ne sortir vos bacs que la \nveille au soir et bien vouloir les \nrentrer d\u00e8s le ramassage effec-\ntu\u00e9. Chaque foyer d\u00e9tenteur d\u2019un \nbac se doit de respecter le r\u00e8gle-\nment de collecte de la CCMP. Le \nnon respect de ce r\u00e8glement est \nune infraction pr\u00e9vue et pouvant \n\u00eatre r\u00e9prim\u00e9e (amende de 35 \u20ac)\nIl est \u00e9galement rappel\u00e9 qu\u2019il est \ninterdit de jeter du verre dans les \npoubelles, Merci d\u2019utiliser les  \nconteneurs r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nNICAISE K\u00e9lia Eulalie \nle 10/11/2020 \nBORDONADO Abby Safouran  \nle 07/11/2020 \nCOVET Sacha Maxime \nle 14/11/2020 \nSOUMEILLAN Arya Marie \n21/11/2020 \nCHARPY Alice le 18/11/2020 \nBENMICIA FALL Tyma\u00eb \nle 20/11/2020 \nVENTURELLI Elena Magali \nRomy le 20/11/2020 \nMOLINA Mayssa K\u00e9lia \nle 24/11/2020 \nFAIHY Simon L\u00e9onard \nle 28/11/2020 \nMANTEAU Romee Jeanne \nMarie le 02/12/2020 \nFERRIER Nolan le 04/12/2020 \nTURQUIN Cyliann le 04/12/2020 \nTOURON Tim\u00e9o Andr\u00e9 \nle 07/12/2020 \nOSMANI Mohammad le \n09/12/2020 \nXHEVAKA Kl\u00e9a le 21/12/2020 \nOUAOUA Melya le 28/12/2020 \nD\u00c9C\u00c8S\nSARDELLA Maria Luisa \nle 24/10/2020 \nPOUJADE Marie No\u00eblle \nBertille le 18/10/2020 \nBAL Veuve DESFONDS Augustine \nAdelphine le 26/10/2020 \nBUISSON Veuve FAYS Louis \nMarguerite le 27/10/2020 \nOURLIAC Gilbert Henri \nle 17/11/2020 \nREIGNIER Louis Jean  \nle 19/11/2020 \nCHAMPION Jacques Charles \nle 20/11/2020 \nCONTENTO Veuve SIGNORE \nPasqualina le 20/11/2020 \nGOBIN Georges Jacques \nle 1er/12/2020 \nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES \nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un pin, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (am\u00e9lioration de \nl\u2019habitat) le 2\u00e8memercredi du mois \nde 11h \u00e0 12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT de 9h \u00e0 12h sans \nrendez-vous le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE ET DU CAUE \nDE L\u2019AIN un jeudi apr\u00e8s-midi par \nmois (services techniques muni-\ncipaux 70 avenue des Balmes) \nsur rdv pris au 04 78 55 84 13 \n. du CLIC (info et coordination) \ng\u00e9rontologique Val de Sa\u00f4ne \nC\u00f4ti\u00e8re le vendredi matin sur \nrdv pris au 06 72 38 69 89 ou sur \nnathalie.farque@ain.fr\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du \nmois de 9h \u00e012h. Prendre rendez-\nvous au 04 74 21 82 77\n* au Centre D\u00e9partemental de la \nSolidarit\u00e9 (CDS nouveau dispositif \nd\u00e9partemental) 1820 gde rue \n04 78 55 30 71 \n. Plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nunique 3001 pour l\u2019ensemble des \ndispositifs \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \nLUTTE/RONGEURS\ndu lundi 08 mars au vendredi \n12 mars 2021. Vous pouvez \nsignaler la pr\u00e9sence de rats \net demander une interven-\ntion au 04 78 55 84 13 le matin \nou sur servicestechniques@\nmiribel.fr\nLa campagne 2020/2021 se termine le 12/03/2021\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15  \n\u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h00.\nLocal : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 06 Mme Anne-Christine DUBOST, le 13 Mme Josiane BOUVIER,  \nle 20 M. Guy MONNIN, le 27 M. Tanguy NAZARET                                                            \nAutres permanences :\n. M. Jean-Michel LADOUCE, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux hameaux, assurera une \npermanence \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Mas Rillier le mercredi 17 mars de 18h30  \n\u00e0 19h30 et \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets (salle de r\u00e9union) le mercredi 24 \nmars de 18h30 \u00e0 19h30\n. M. Laurent TRONCHE, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service urbanisme au 04 78 55 84 21  \nou au 04 78 55 84 23)\n. M. Daniel AVEDIGUIAN, Adjoint aux Affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie (Rdv \u00e0 prendre au service scolaire au 04 78 55 84 15 ou sur \nservicescolaire@miribel.fr) \nR\u00c9GLEMENTATION EN MATI\u00c8RE DE TAILLE DES HAIES \nET \u00c9LAGAGE DES ARBRES\nPour le domaine priv\u00e9 : L\u2019article 671 du Code Civil pr\u00e9voit que les arbres d\u00e9passant \n2 m\u00e8tres de hauteur doivent \u00eatre plant\u00e9s \u00e0 plus de 2 m\u00e8tres de la limite s\u00e9parative, \net \u00e0 un demi m\u00e8tre de la limite pour les autres plantations. L\u2019article 673 stipule \nque celui sur la propri\u00e9t\u00e9 duquel avancent les branches du voisin peut contraindre \ncelui-ci \u00e0 les couper ou les couper lui-m\u00eame \u00e0 la limite de la ligne s\u00e9parative.  \nLes fruits tomb\u00e9s naturellement de ces branches lui appartiennent.\nPour le domaine public : les dispositions du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territo-\nriales et du Code de la Voirie routi\u00e8re pr\u00e9voient qu\u2019il est interdit de laisser cro\u00eetre \ndes arbres ou des haies sur le domaine public.\n", "publication_date": "20/06/2021"}