{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTI0OC1hbm5leGUtYXUtcmVnbGVtZW50LWRlLWZvbmN0aW9ubmVtZW50LWR1LXBlcmlzY29sYWlyZQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1248-annexe-au-reglement-de-fonctionnement-du-periscolaire/file", "text": " \n \n \n \n \n \n    \nPERMANENCES : \n \nEn mairie de 8h00 \u00e0 12h00      \nMardi, Mercredi, Jeudi   \n\uf027 : 04 78 55 84 15   \n \n \n  \n \n\u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb Mai, Juin et Septembre \n                     de 16h30 \u00e0 17h30 \n \nLundi        \u2192   Edgar Quinet (salle de classe) \nMardi       \u2192   Henri Deschamps (\u00e9l\u00e9mentaire) \nJeudi        \u2192   Jean de la Fontaine (p\u00e9riscolaire) \nVendredi  \u2192   Mas Rillier (p\u00e9riscolaire)\n \nCONTACT EN LIGNE : Sur le site de la mairie de Miribel dans la rubrique \u00ab vivre \u00e0 Miribel - grandir \u00e0 \nMiribel \u2013 vie extra-scolaire \u00bb  \u00ab Fiche contact \u00bb \n \n \n \n \n \n \n7h30 \n8h30 \n \n \nGarderie du matin  \nPrix : 1,80\u20ac/s\u00e9ance -  factur\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence \n \n \n12h00 \n14h00 \n \n \nRestauration A partir de 3 ans en fonction des places disponibles,  \nPrix  du repas : 3,60\u20ac inscription  annuelle  \n \n \n \n16h30 \n17h30 \n \n \nTemps d\u2019Animation El\u00e9mentaires  ou Etude  (du CP au CM2) \nTemps d\u2019Accueil Maternelles (de la petite \u00e0 la grande section) \nPrix :   Forfait \u00e0 partir de 6,48 \u20ac pour 1 jour fixe sur toute une p\u00e9riode   \n \n \n17h30 \n18h30 \n \n \nGarderie du soir \nPrix : 1,80\u20ac/s\u00e9ance -  factur\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence \n \n \n \n \nJ\u2019AI LE DROIT  \n\u2022 De discuter dans le calme pendant le repas \n\u2022 De manger \u00e0 ma faim et de me resservir en partageant \n\u2022 De participer aux activit\u00e9s ou de jouer dans le calme \n\u2022 De donner mon avis aux adultes et d\u2019\u00eatre entendu \n \nJE N\u2019AI PAS LE DROIT \n\u2022 D\u2019\u00eatre insolent, grossier ou violent \n\u2022 De crier ou de courir dans les couloirs et les b\u00e2timents \n\u2022 De gaspiller ou jouer avec la nourriture \n \n \nJ\u2019AI LE DEVOIR \n\u2022 De respecter les adultes et les enfants et d\u2019\u00eatre poli \n\u2022 De go\u00fbter \u00e0 tous les plats \n\u2022 De d\u00e9barrasser ma table apr\u00e8s le repas \n\u2022 De ranger les jeux et les jouets que j\u2019utilise \n\u2022 De respecter les lieux et le mat\u00e9riel \n\u2022 De pr\u00e9venir les adultes en cas de probl\u00e8me \n \n \n  \n \n  \n \nChronologie des diff\u00e9rents temps p\u00e9riscolaires \nR\u00e8gles de vie pendant les temps p\u00e9riscolaires \nCONTACT SERVICE ENFANCE \n \nTOLERANCE\nPOLITESSE\nRESPECT\nECOUTE\nPARTAGE\n\n \nService Enfance \nAnnexe aux r\u00e8glements de fonctionnement  \ndes temps p\u00e9riscolaires (ann\u00e9e 2019/2020) \nTarifs et facturation \n \n \n \nFactur\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sence  \n \n \n \n \nParticipation \n \nGarderie matin  \n(arriv\u00e9e entre 7h30 et 8h30)  \nGarderie soir \n(d\u00e9part entre 17h30 et 18h30)  \n \n1,80 \u20ac \n \n1,80 \u20ac \n \n \n \n \n \nForfait pour une p\u00e9riode, de vacances \u00e0 vacances, selon le nombre de jours fixes choisis  \n(lundis, mardis, jeudis, vendredis). \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nParticipation \n \nForfait 1  \njour sur la \np\u00e9riode \nForfait 2 \njours sur la \np\u00e9riode \nForfait 3 \njours sur la \np\u00e9riode \nForfait 4  \njours sur la \np\u00e9riode \nInscription \nexceptionnelle \u00e0 la \ns\u00e9ance \n \n6,48 \u20ac \n \n12,96 \u20ac \n \n19,44 \u20ac \n \n25,92 \u20ac \n \n3,60 \u20ac \n \n \n \n \n*La demande \u00ab exceptionnelle \u00bb ne sera prise en compte qu\u2019apr\u00e8s accord du service enfance. \n \n \n \n \n \n \nParticipation \n \n \nPour 1 repas  \nPanier repas  \n(accueil P.A.I) \nInscription exceptionnelle  \nhors d\u00e9lais * \n \n3,60 \u20ac \n \n1,80 \u20ac \n \n5,40 \u20ac \n \n \n \n \nLes factures sont mises \u00e0 disposition dans les cahiers de liaison des enfants la premi\u00e8re \nsemaine du retour des vacances scolaires. Pour la derni\u00e8re p\u00e9riode, elles seront  envoy\u00e9es par \ncourrier postal. \n \n \nP\u00e9riode \nDate de \nfacture \nDate d\u2019\u00e9ch\u00e9ance \nMise \u00e0 disposition \n02/09/19 au 18/10/19 \n04/11/19 \n04/12/19 \nCahier de liaison / portail familles en ligne \n \n04/11/19 au 20/12/19 \n06/01/20 \n06/02/20 \nCahier de liaison / portail familles en ligne \n \n06/01/20 au 21/02/20 \n09/03/20 \n9/04/20 \nCahier de liaison / portail familles en ligne \n \n09/03/20 au 17/04/20 \n04/05/20 \n04/06/20 \nCahier de liaison / portail familles en ligne \n \n04/05/20 au 03/07/20 \n08/07/20 \n08/08/20 \nCourrier / portail famille en ligne \nTemps restauration scolaire \n \nGarderie p\u00e9riscolaire \n \nTemps d\u2019Animation El\u00e9mentaires ou Etude \n/ Temps d\u2019Accueil Maternelles \n \nFACTURES \n \n", "publication_date": "20/06/2022"}