{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81MjEtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kb3V2ZXJ0dXJlLWR1LTExLW9jdG9icmUtMjAxNA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/521-compte-rendu-de-la-seance-douverture-du-11-octobre-2014/file", "text": "1 \n \n                                             \n \nMANDAT 2014 \u2013 2015 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE D\u2019OUVERTURE DU  \nSAMEDI 11 OCTOBRE 2014 \n \nElus CME pr\u00e9sents : Jules ALBALATE (Le Mas Rillier), Eda-Rose (H. Deschamps), Thomas ELICE (Jean \nde la Fontaine - Les Echets),  Chlo\u00e9 ISMAN (H.Deschamps), Sasha JOUTARD (E. Quinet), W\u00e9ronika \nKREFT (H. Deschamps), Guillaume LEGALLAIS (H. Deschamps), El\u00e9onore LLILIO (E. Quinet), Okan \nMINUSKER (E. Quinet), M\u00e9lissa MOULIN (Le Mas Rillier), Yohan PUTINIER (E. Quinet), Thomas \nROUSSEL ( Saint-Joseph), Dimitri SANFRATELLO (E. Quinet), Nathan SEVA (H. Deschamps), Paulin \nSPAY (H. Deschamps), Mathilde SZATANEK ( E. Quinet), Est\u00e9ban VIALLET-TERRY (Saint-Joseph) \n \nElus CME absents excus\u00e9s : Killian LEANG (Jean de la Fontaine - Les Echets)  - Valentin IRRERA \n(Edgar Quinet), Hugo RICHARD (E. Quinet) \n \nElus conseil municipal adultes : \nMadame le Maire,  Sylvie VIRICEL, Madame l\u2019Adjointe aux affaires scolaires, Patricia DRAI,  Mesdames \nles Adjointes Marie-Chantal JOLIVET, Nathalie JOUTARD, Mesdames les Conseill\u00e8res de la Vie scolaire : \nMarie-Pierre LUNION, Aur\u00e9lie GIRON. \nMagali ROUGER \n \nCoordonnateurs Service Scolaire: C\u00e9cile CHAVONAND, Adrien BOTTA \n \nS\u00e9ance priv\u00e9e de pr\u00e9paration : \nTour de table de pr\u00e9sentation : chaque nouvel \u00e9lu explique pourquoi il s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9. \n\n2 \n \nPr\u00e9sentation du d\u00e9roulement de la s\u00e9ance publique par Patricia DRAI \n \nOuverture officielle de la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du Conseil Municipal des Enfants de Miribel :  \nMadame Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires proclame officiellement les r\u00e9sultats des \u00e9lections \nqui se sont d\u00e9roul\u00e9es la semaine du 29 septembre dans toutes les \u00e9coles de la commune \u00e0 l\u2019issue de la \ncampagne \u00e9lectorale.  \nElle f\u00e9licite \u00e9galement les \u00e9lus et leur rappelle qu\u2019ils seront, durant leur mandat, les repr\u00e9sentants de tous \nleurs camarades. La Municipalit\u00e9 souhaite \u00e9couter la parole de ses jeunes administr\u00e9s et les accompagner, \ndans la mesure du possible, dans la concr\u00e9tisation de leurs projets pour la commune. \nMadame le Maire f\u00e9licite les jeunes \u00e9lus qui souhaitent s\u2019impliquer dans la vie de la commune en menant \ndes actions culturelles, sportives et solidaires au profit de tous les Miribelans. \nChaque jeune \u00e9lu(e) re\u00e7oit son \u00e9charpe tricolore remise par Madame Le Maire et deux anciens \u00e9lus du \nConseil Municipal des Enfants. \nLe CME est compos\u00e9 de 20 \u00e9lus : 13 gar\u00e7ons et  7 filles. \nLes \u00e9lus adultes se pr\u00e9sentent.  \n \n- Nouveaux \u00e9lus : \nEcole Edgar Quinet : El\u00e9onore LLILIO, Okan MINUSKER, Yohan PUTINIER, Mathilde SZATANEK \nEcole du Mas Rillier : Jules ALBALATE \nEcole Saint Joseph : Est\u00e9ban VIALLET-TERRY \nEcole Jean de la Fontaine : Thomas ELICE, Killian LEANG \nEcole Henri Deschamps : Eda-Rose DI SPIGNO, Chlo\u00e9 ISMAN, W\u00e9ronika KREFT, Guillaume LEGALLAIS \n \nR\u00e8glement int\u00e9rieur :  \nPatricia informe les  jeunes \u00e9lus qu\u2019ils recevront prochainement le r\u00e8glement int\u00e9rieur qui r\u00e9git le CME, et \nleur sugg\u00e8re de bien le lire avec leurs parents avant de le signer. \n \nPr\u00e9sentation des programmes des nouveaux jeunes \u00e9lu(e)s : \nEl\u00e9onore : Loisirs avec les personnes \u00e2g\u00e9es, Brigades Vertes. \nChlo\u00e9 : Plus de poubelles, plus de fleurs, moins de d\u00e9chets, des cages pour les oiseaux, construire un \nskate-Park \nEda-Rose : Visites et sorties avec les personnes \u00e2g\u00e9es, Expo musique et art, Plus de poubelles pour les \nd\u00e9chets et les d\u00e9jections canines, panneaux solaires. \n\n3 \n \nGuillaume : Visite personnes \u00e2g\u00e9es, d\u00e9pose-minute devant les \u00e9coles, Skate-Park, voie verte, Gymnase, \nposer des panneaux solaires. \nMathilde : H\u00e9bergement Restos du C\u0153ur, visite personnes \u00e2g\u00e9es, agrandissement du Cabanon, pistes \ncyclables, passages pi\u00e9tons, aires de jeux. \nEst\u00e9ban : Rencontre avec les enfants du Centre Romans Ferrari, plus de films pour les enfants \u00e0 l\u2019Allegro, \nplus de points tactiles (pour les mal voyants) sur les passages pi\u00e9tons. \nJules : Collecte et dons d\u2019objets utiles, rencontres culturelles, plus d\u2019\u00e9quipements sportifs, sorties parc, \nrecyclage des bouteilles en plastique pour avoir des stylos B2P, avoir deux choix de plats chauds \u00e0 la \ncantine, organiser une f\u00eate du v\u00e9lo, organiser un p\u00e9dibus, faire des rencontres sportives ou culturelles \ninter-\u00e9coles, lors des temps p\u00e9riscolaires rencontrer les personnes \u00e2g\u00e9es de la commune pour \u00e9changer \navec elles. \nW\u00e9ronika : Visite personnes \u00e2g\u00e9es, aide aux personnes handicap\u00e9es, agrandir les espaces verts, plus de \npistes cyclables, faire une bo\u00eete \u00e0 id\u00e9es dans chaque \u00e9cole, atelier jardinage avec les personnes \u00e2g\u00e9es ou \nhandicap\u00e9es. \nThomas E. : Spectacle pour les personnes \u00e2g\u00e9es, construire des abribus, organiser un tournoi de ping-\npong, sur les parcs  pour enfants ajouter des jeux pour les plus petits et  des balan\u00e7oires pour les plus \ngrands. \nOkan : Donner des cadeaux aux enfants d\u00e9munis, faire un jardin collectif, organiser un spectacle, r\u00e9nover \nle gymnase de la Chanal, cr\u00e9er un lieu de rencontre pour les ados. \n \nLes anciens \u00e9lus qui poursuivent leur mandat souhaitent reconduire certaines actions men\u00e9es l\u2019an dernier \nnotamment les \u00e9changes avec la R\u00e9sidence Jos\u00e9phine Guillon, les Restos du C\u0153ur, et refaire les \nBrigades Vertes et la dict\u00e9e du CME, poursuivre la collecte des bouchons plastiques. \n \nLes deux commissions de travail seront constitu\u00e9es d\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9ance priv\u00e9e du samedi 15 \nnovembre : l\u2019une en rapport avec la solidarit\u00e9 et les \u00e9changes, l\u2019autre avec l\u2019environnement et le cadre de \nvie. Les jeunes \u00e9lus se r\u00e9partiront de fa\u00e7on \u00e9quitable dans ces deux groupes et proc\u00e8deront \u00e0 un vote pour \ndonner un nom \u00e0 ces commissions. \nQuelques id\u00e9es de noms ont fus\u00e9 : \nPour la Solidarit\u00e9 : \nLa team solidaire, les Fleurs solidaires, aider les autres c\u2019est bon pour la sant\u00e9, un c\u0153ur qui bat la terre qui \ntourne. \nPour l\u2019environnement et le cadre de vie :  \nLes piou-pioux verts, les mains vertes, plantez et respirez, les dieux de l\u2019environnement, la ville en vert.  \n \n \n \n\n4 \n \n \nActions pr\u00e9vues : \n \nT\u00e9l\u00e9thon 2014 : Marie-Chantal propose au CME de participer \u00e0 cette action pr\u00e9vue en d\u00e9cembre. \nParticipation aux c\u00e9r\u00e9monies officielles : organis\u00e9es par la Municipalit\u00e9 (1er et 11 novembre, v\u0153ux du \nMaire en janvier, 8 mai, 14 juillet) ainsi qu\u2019aux c\u00e9r\u00e9monies de Mariage et de parrainage r\u00e9publicain \nc\u00e9l\u00e9br\u00e9es tout au long de l\u2019ann\u00e9e par Mme le Maire et les Adjoints. \nLa s\u00e9ance publique se termine \u00e0 12h par les photos et le verre de l\u2019amiti\u00e9. \n \n \nLa prochaine s\u00e9ance sera priv\u00e9e et aura lieu le samedi 15 Novembre, de 9H30 \u00e0 11H30 au centre \nsocioculturel, 17 rue Joseph Carre. \n \nContact CME :  \nC\u00e9cile CHAVONAND, coordinatrice scolaire \nT\u00e9l : 04 78 88 84 00  \nPort : 06 07 54 13 71  \nM\u00e9l : cme@miribel.fr  \n \nOu Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires \nPort : 06.61.90.21.40 \n\n5 \n \nM\u00e9l : pdrai@miribel.fr \n", "publication_date": "20/01/2014"}