{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8xNDgtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtMzctc2VwdGVtYnJlLTIwMTA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/148-miribel-info-plus-nd-37-septembre-2010/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b037 - Septembre 2010 \nDossier\nTemps fort\nService petite enfance\nCin\u00e9ma plein air\nMIP6.indd\n1\nMIP6.indd   1\n04/08/10\n11:11\n04/08/10   11:11\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nSWING SOUS LES \n\u00c9TOILES\nEntre deux matchs de foot acharn\u00e9s rythm\u00e9s par \nles bruits des vuvuzelas, les amoureux du jazz ont \npu accorder une journ\u00e9e de rel\u00e2che bien m\u00e9rit\u00e9e \n\u00e0 leurs oreilles meurtries avec la derni\u00e8re \u00e9dition \ndu festival \u00ab\u00a0Swing sous les \u00e9toiles\u00a0\u00bb. De belles \nparenth\u00e8ses musicales sans 1, 2 ou 3 z\u00e9ros.\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nCordophones, a\u00e9rophones, membranophones et idiophones \n\u00e9taient tous de sortie le 21 juin dernier pour la grande f\u00eate des \nmusiciens et amateurs de nouveaux talents. Un pur moment de \nrythme, swing, jerk et tempo endiabl\u00e9, d\u00e9gust\u00e9 entre amis ou en \nfamille. Bravo au groupe Tram des Balkans pour son concert et \naux nombreux groupes amateurs. \nVivement la troisi\u00e8me \u00e9dition\u00a0\u00e0 Miribel le 21 juin 2011 !\nFEU DE LA SAINT JEAN\nF\u00eate traditionnelle du solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \nautrefois jusqu\u2019en Chine ou chez les Incas, le feu de \nla Saint Jean consiste en l\u2019embrasement d\u2019un grand \nfeu de joie. H\u00e9rit\u00e9 des rites celtes et germaniques de \nb\u00e9n\u00e9diction des moissons, le feu de la Saint Jean est \naujourd\u2019hui l\u2019occasion d\u2019organiser, sur la commune, des \nanimations familiales bon enfant sur l\u2019esplanade de \nla Madone. Cette ann\u00e9e n\u2019a pas failli \u00e0 sa r\u00e9putation \navec la tenue d\u2019un spectacle de magie pour les petits \net les plus grands par Jean-Marie Leroyer.\nUNE R\u00c9COMPENSE POUR \nNOS COMMER\u00c7ANTS\nLa remise des prix par la Chambre de Commerce et \nd\u2019Industrie de l\u2019Ain a eu lieu cet \u00e9t\u00e9. \u00c0 cette occasion, \nl\u2019Association des Commer\u00e7ants et Artisans de la\nC.C.M.P. s\u2019est vue remettre le 3e prix de la cat\u00e9gorie\n\u00ab\u00a0 Communes de plus de cinq mille habitants\u00a0 \u00bb. \nUne r\u00e9compense bien m\u00e9rit\u00e9e compte tenu des \nnombreuses actions men\u00e9es par nos commer\u00e7ants \ntout au long de l\u2019ann\u00e9e. Encore bravo \u00e0 eux\u00a0!\nF\u00caTES DES \u00c9COLES\nLes cours et pr\u00e9aux miribelans ont, une derni\u00e8re \nfois avant l\u2019\u00e9t\u00e9, retenti des cris de joie et jeux \ndes enfants \u00e0 l\u2019occasion des f\u00eates d\u2019\u00e9coles de \ufb01 n \nd\u2019ann\u00e9e. Spectacles, d\u00e9monstrations et d\u00e9\ufb01 l\u00e9s ont  \nfait la joie des enfants et la \ufb01 ert\u00e9 des parents. \nRemercions comme chaque ann\u00e9e les organisateurs \nz\u00e9l\u00e9s de ces jolies manifestations\u00a0: les professeurs \net parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.\nMIP6.indd\n2\nMIP6.indd   2\n04/08/10\n11:11\n04/08/10   11:11\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nD\u00e9j\u00e0 septembre, \u00e7a y est la rentr\u00e9e est l\u00e0 et les vacances tant attendues sont derri\u00e8re \nnous. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019elles vous auront permis de souf\ufb02 er un peu, de casser ce rythme \nqui, sans que nous ne nous en rendions compte transforme notre vie, la qui\u00e9tude \nen stress, l\u2019\u00e9vidence en complexit\u00e9.\nDu calme, du recul, du temps il nous en faut pour organiser notre vie et surtout \npour faire la part des choses de celles qui sont indispensables de celles qui ne le \nsont pas et qui, au \ufb01 l des jours prendront une importance qu\u2019elles ne devraient \njamais avoir.\nQuelles que soient nos dif\ufb01 cult\u00e9s, les incertitudes \u00e9conomiques, les rigueurs \nannonc\u00e9es, nous devons garder notre sang-froid, analyser, choisir, en toute \ntransparence, et partager tous ensemble sans exception les efforts que nous \ndevrons consentir.\nSoyez assur\u00e9s que l\u2019\u00e9quipe municipale poursuivra avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 sa politique de \nproximit\u00e9, en maintenant les services tr\u00e8s diversi\ufb01 \u00e9s dont b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient les Miribelans, \ntout en poursuivant les investissements qui garantissent l\u2019\u00e9volution de notre Ville \net l\u2019emploi pour nos entreprises.\nAvec conscience et connaissance, je garde con\ufb01 ance en l\u2019avenir.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nPoursuivre \navec serenite\n'\n'\n'\nMIP6.indd\n3\nMIP6.indd   3\n04/08/10\n11:12\n04/08/10   11:12\n\n4\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b037 - Septembre 2010\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous   \np.2\nF\u00eate de la musique, feu de la Saint Jean ...\n\u00c9dito \np.3 \nTemps fort  \np.5\nCin\u00e9ma en plein air\nVivre sa ville  \np.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des \u00c9chets\nDossier sp\u00e9cial Petite Enfance \nSon fonctionnement et les diff\u00e9rents modes de garde\nHistoire et patrimoine \np.13\nLes anciens combattants de l\u2019Ain\nPortrait \np.14\nLuigia Cintas - Merci \u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb\nMiribel en mouvement \np.15 \nBilan du Conseil Municipal des Enfants (C.M.E.)\nPartenaires \np.16\nVille Pratique \np.17\nAdresses utiles, infos travaux, environnement\nCulture - Loisirs \np.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\nMIP6.indd\n4\nMIP6.indd   4\n04/08/10\n11:12\n04/08/10   11:12\n\n55\n\ufffd\nUNE TOILE\nPremi\u00e8re diffusion en plein air depuis de \nnombreuses ann\u00e9es, la projection a b\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 d\u2019une \nfen\u00eatre inattendue de beau temps et d\u2019un accueil \nplut\u00f4t chaleureux des spectateurs d\u2019un soir, venus \nnombreux pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\nIl faut dire que le \ufb01 lm choisi avait de quoi remporter \ntous les suffrages pour ce public plut\u00f4t jeune et \nfamilial. \u00ab\u00a0La premi\u00e8re \u00e9toile\u00a0\u00bb, diffus\u00e9 au cin\u00e9ma \nen mars 2009, est une com\u00e9die sociale ambitieuse \nqui navigue gentiment entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. \nUne vraie r\u00e9ussite malgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o un peu \ncapricieuse. N\u2019esp\u00e9rons qu\u2019une chose\u00a0: que l\u2019essai \nse confirme d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine sous des \ntemp\u00e9ratures plus estivales.\nTemps\nfort\n\u00e0 la belle \u00e9toile\nCIN\u00c9MA PLEIN AIR\nLe cin\u00e9ma s\u2019est mis en sc\u00e8ne hors les murs, le \n12 juin dernier, \u00e0 l\u2019initiative de la commission vie \nculturelle et en partenariat avec l\u2019U.L.M. Cin\u00e9ma. \n\ufffd\nMIP6.indd\n5\nMIP6.indd   5\n04/08/10\n11:12\n04/08/10   11:12\n\n6\nCentre Ville\nVIVRE SA VILLE\nNos poubelles d\u00e9bordent et chaque Miribelan \nest, depuis le 1er d\u00e9cembre 2009, mis \u00e0 \ncontribution pour enrayer cette pollution. \nAvec 360 kg d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res par an \net par habitant en France, une seule issue : \ntrier pour recycler. Ce geste apparemment \nbanal et quotidien s\u2019est transform\u00e9 en v\u00e9ritable \nacte citoyen bien que contraignant. C\u2019est \npourquoi nous souhaitions pro\ufb01 ter de ce \nnum\u00e9ro de rentr\u00e9e pour faire le point sur \nles modes de collecte des d\u00e9chets sur la \ncommune.\nRenouvellement du contrat de restauration scolaire\nSport et Loisirs\nEnvironnement\n\u00c9ducation\nLe tri s\u00e9lectif, c\u2019est une question de bon sens\u00a0!\nTous \u00e0 vos baskets\nUn patrimoine accessible \n\u00e0 tous\n\u00c0 l\u2019approche des journ\u00e9es europ\u00e9ennes \ndu patrimoine, coup de projecteur sur une \ninitiative \u00e9ducative int\u00e9ressante pour la \nconnaissance de notre patrimoine : une visite\nd\u00e9couverte de la chapelle Saint-Martin \nsur le th\u00e8me \u00ab\u00a0construire une \u00e9glise\u00a0\u00bb \nmen\u00e9e par Jean-Claude Jannin, collaborateur \nde M. le Maire, sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Of\ufb01 ce \nde Tourisme et en collaboration avec les \n\u00e9quipes enseignantes des \u00e9coles primaires \nde Miribel.\nAu cours de la journ\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves seront \niniti\u00e9s \u00e0 la richesse architecturale du\nmonument et auront une d\u00e9monstration \ndu travail de la pierre avec manipulation \nd\u2019outils par Daniel D\u00e9rudet, marbrier \u00e0 \nMiribel. Une bonne fa\u00e7on de saisir la valeur \nde notre patrimoine.\n\u00c0 la \ufb01 n de la visite, un livret p\u00e9dagogique \nleur sera remis accompagn\u00e9 du programme \ndes journ\u00e9es du patrimoine 2010. Le tout \nen avant premi\u00e8re, puisque ces visites sont \norganis\u00e9es les jeudi 16 et vendredi 17 \nseptembre.\nPatrimoine \nLa nouvelle carte d\u00e9couverte 2010 est \narriv\u00e9e ! \nVous avez entre 6 et 15 ans et souhaitez \nvous initier \u00e0 de nouvelles disciplines sportives \net de loisirs ? La nouvelle carte d\u00e9couverte \n2010 de la municipalit\u00e9 est faite pour vous !\nDistribu\u00e9e d\u00e8s la rentr\u00e9e \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves \ndes \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires, des coll\u00e8ges et \ndu centre Romans Ferrari de Miribel, la \ncarte d\u00e9couverte permet aux enfants de \ntester gratuitement plus d\u2019une vingtaine \nd\u2019activit\u00e9s avec les associations partenaires.\nCr\u00e9\u00e9e dans le cadre du contrat \u00e9ducatif \nlocal, la carte a \u00e9t\u00e9 relook\u00e9e cette ann\u00e9e \navec la collaboration des membres du conseil \nmunicipal des enfants.\n\u00c0 compter du 2 septembre 2010, la soci\u00e9t\u00e9 SOGERES sera le prestataire du nouveau contrat \nde restauration scolaire pour une dur\u00e9e d\u2019un an reconductible deux fois.\nC'est, en premier lieu, un contrat qui privil\u00e9gie la qualit\u00e9 des produits au prix (proposition \nd\u2019un \u00e0 deux laitages bio hors fromage), la vari\u00e9t\u00e9 des menus et les services rendus aux \nenfants mais aussi un contrat marquant un engagement financier important pour la commune.\nC\u2019est, en second lieu, un contrat fond\u00e9 sur la confiance et la transparence pour lequel la \ncommune, au travers de la commission restauration scolaire, s\u2019est donn\u00e9e les moyens d\u2019une \n\u00e9valuation r\u00e9guli\u00e8re de la prestation fournie par l\u2019entreprise.\nCollecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\u00a0: \nLes lundis aux \u00c9chets, mardis \u00e0 Miribel et \nmercredis pour le Mas Rillier et le secteur de \nla C\u00f4ti\u00e8re (mont\u00e9e neuve, rue des Garines \net Saint-Martin).\nCollecte du tri s\u00e9lectif\u00a0: \n \n Semaines bleues\u00a0: \nLes lundis \u00e0 Miribel Centre (individuel \net collectif) et mardis aux \u00c9chets pour \nl\u2019habitat collectif.\n \n Semaines vertes\u00a0: \nLes lundis \u00e0 Miribel Centre (individuel \net collectif), mardis aux \u00c9chets (habitat \ncollectif) et jeudis pour les \u00c9chets (non \ncollectif), le Mas Rillier et Miribel C\u00f4ti\u00e8re \net secteur Sud (canal, quai et Z.I.).\nRetrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du calendrier \ndes semaines de tri sur www.cc-miribel.fr. \nPour toute question, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter \nAna\u00ebl Rascle au 04 78 55 52 18.\nPlus d\u2019information sur le site de \nl\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.\u00a0: \nwww.cc-miribel.fr rubrique tourisme.\nRetrouvez l\u2019ensemble des \nassociations sportives et \nde loisirs partenaires dans \nle prochain \u00ab\u00a0 Miribel en \npoche\u00a0\u00bb gr\u00e2ce au logo :\nPetit rappel des principales animations \norganis\u00e9es sur la commune\u00a0 autour de \nl\u2019ann\u00e9e 1900 : \n\u00ab\u00a0Causerie autour des \nd\u00e9bits de boisson\u00a0\u00bb.\nCircuit \u00e0 v\u00e9lo dans \nles rues de Miribel \n\u00e0 la d\u00e9couverte du \nb\u00e2ti 1900.\nGo\u00fbter des canotiers \nen collaboration \navec la Riveraine \nmiribelane.\nExposition sur la \ncr\u00e9ation de la Lyre, \nassociation musicale \nde Miribel.\nJeu. 16 septembre\n\u00e0 partir de 20h\nau Marillian\nDim. 19 septembre \nd\u00e8s 8h45\nDim. 19 septembre \nde 14h \u00e0 18h\nSam. 18 septembre \n9h \u00e0 12h / 15h \u00e0 18h \nDim. 19 septembre \nde 14h \u00e0 18h \n\u00e0 l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme\nMIP6.indd\n6\nMIP6.indd   6\n04/08/10\n11:12\n04/08/10   11:12\n\n7\nRentr\u00e9e des enseignants \nRentr\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves\nVacances de la Toussaint jeudi 4 novembre 2010\nsamedi 23 octobre 2010\nVacances de No\u00ebl\nsamedi 18 d\u00e9cembre 2010\nlundi 3 janvier 2011\nVacances d\u2019hiver\nsamedi 26 f\u00e9vrier 2011\nlundi 14 mars 2011\nVacances de printemps\nsamedi 23 avril 2011 \nlundi 9 mai 2011\nsamedi 2 juillet 2011 \nlundi 5 septembre 2011\nVacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nmercredi 1er septembre 2010\njeudi 2 septembre 2010\nInauguration du gymnase Saint-Martin\nReprise de la charpente, de l\u2019isolation, mise aux normes de s\u00e9curit\u00e9, c\u2019est un tout nouveau, \ntout beau complexe sportif qui ouvre ses portes pour cette rentr\u00e9e au coll\u00e8ge Anne-Frank. \nTr\u00e8s attendu par les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge, l\u2019Institution Jos\u00e9phine-Guillon et l\u2019ensemble des \nassociations de la C.C.M.P., le gymnase Saint-Martin r\u00e9nov\u00e9 regroupera en ses murs de nombreuses \nactivit\u00e9s sportives, p\u00e9riscolaires et de loisirs.\nLoin d\u2019\u00eatre un simple gymnase, l\u2019\u00e9quipement se compose d\u2019une salle de combat, d\u2019une salle \nde sports collectifs, d\u2019une salle de gymnastique et de danse mais aussi en ext\u00e9rieur d\u2019une \npiste d\u2019athl\u00e9tisme avec terrain de foot. \nAu total se sont plus de 10\u00a0000 m\u00b2 qui seront mis \u00e0 la disposition des classes et associations. \nLe gymnase accueillera aussi d\u00e8s la rentr\u00e9e l\u2019acad\u00e9mie de musique de la C.C.M.P. pour \nses diff\u00e9rentes sessions de cours. En faisant le choix \nd\u2019associer une tr\u00e8s grande vari\u00e9t\u00e9 de pratiques sportives \net de loisirs, l\u2019objectif est clair\u00a0: offrir un lieu de qualit\u00e9 \npour le plus grand nombre.\nIl r\u00e9pond par ailleurs aux crit\u00e8res de construction de \n\u00ab haute qualit\u00e9 environnementale \u00bb, en tenant compte \ndu site, en s\u2019attachant \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 du projet, \nau soin apport\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9clairage et \u00e0 l\u2019insonorisation. \nCo\u00fbt total de l\u2019op\u00e9ration\u00a0: 3 millions d\u2019euros pour \npr\u00e8s de 24 mois de travaux.\n\u00c9quipements\nConcours communal \nde fleurissement\nLe 28 juillet, lors du passage du jury de \ufb02 eurissement de Miribel, l\u2019heure \u00e9tait au bon dosage. \nUne pinc\u00e9e d\u2019originalit\u00e9, une cuiller\u00e9e d\u2019harmonie et ce qu\u2019il faut de couleur. Une recette \nbien assimil\u00e9e par les 8 gagnants du concours.\nApr\u00e8s une journ\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 visiter toutes les maisons, immeubles et commerces inscrits, les \nmembres du comit\u00e9 de \ufb02 eurissement ont annonc\u00e9 les r\u00e9sultats et remettrons les prix en \nseptembre\u00a0lors d'une c\u00e9r\u00e9monie sp\u00e9ciale : 80 euros pour les premiers, 50 et 30 euros pour les \ndeuxi\u00e8mes et troisi\u00e8mes. Organis\u00e9 pour embellir notre ville, le concours a r\u00e9uni \n55 pr\u00e9tendants aux titres. Nous les remercions pour ce geste altruiste car comme l\u2019a pr\u00e9cis\u00e9 un \nparticipant, \u00ab on ne \ufb02 eurit pas pour soi, on ne voit pas les \ufb02 eurs de l\u2019int\u00e9rieur. On \ufb02 eurit pour \nles autres \u00bb.\nUn beau bouquet de laur\u00e9ats\nC\u2019est la rentr\u00e9e, vivement \nles prochaines vacances\u00a0!\nUtile, ce calendrier vacances vous permettra \nde pr\u00e9voir les vacances scolaires de vos \nenfants et de toute la famille. \n\u00c9ducation\nDes nouveaux derri\u00e8re \nle volant\nMotiv\u00e9e par le succ\u00e8s de la premi\u00e8re session \nde conduite r\u00e9serv\u00e9e aux seniors, l\u2019\u00e9quipe \nde Magali Rouger, conseill\u00e8re municipale en \ncharge de la pr\u00e9vention routi\u00e8re, a d\u00e9cid\u00e9\nde renouveler l\u2019op\u00e9ration. \u00c9tendue \u00e0 12 \nparticipants, la journ\u00e9e se tiendra au centre \nsocioculturel de Miribel le 12 octobre prochain.\nL\u2019objectif \u00ab [...] n\u2019est pas de juger des \nperformances. Nous sommes l\u00e0 pour \u00e9couter \net rassurer les participants. L\u2019an dernier \ntout s\u2019est bien pass\u00e9. Les stagiaires sont \nrepartis rass\u00e9r\u00e9n\u00e9s gr\u00e2ce aux conseils \nre\u00e7us \u00bb.\nCe nouvel audit s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re sp\u00e9cial \nSeniors pr\u00e9voit l\u2019intervention de professionnels \nde la conduite, d\u2019un m\u00e9decin ainsi qu\u2019une \nheure de conduite en ville. \nPour vous renseigner sur les places \nencore disponibles ou vous inscrire pour les \nprochaines sessions, contactez l\u2019accueil de la \nmairie\u00a0au 04 78 55 84 00.\nS\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nSeniors\nLe \u00ab\u00a0 Club Rencontres et Loisirs\u00a0 \u00bb, \nanciennement \u00ab\u00a0Les Amis du 3e Age\u00a0\u00bb, \nconna\u00eet une ann\u00e9e de transition. \u00ab\u00a0On a \nsouhait\u00e9 trouver un nom plus large et \nrassembleur qui ne nous cataloguerait\npas dans la notion de 3e \u00e2ge\u00a0 \u00bb. Telle \nest l\u2019explication de Gilles Dommanget, \nnouveau pr\u00e9sident, \u00e9lu suite \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale du 26 f\u00e9vrier dernier. Apr\u00e8s 30 ans \nde pr\u00e9sidence f\u00e9minine, c\u2019est un tournant pour \nl\u2019association. Cette nouvelle appellation\ns\u2019inspire des activit\u00e9s du club qui permet\nde faire des \u00ab\u00a0 Rencontres\u00a0 \u00bb tout en \nparticipant aux nombreux \u00ab\u00a0 Loisirs\u00a0 \u00bb \npropos\u00e9s  : voyages, barbecues, concours \nde p\u00e9tanque, jeux de cartes ou repas \nd\u2019anniversaires. \u00ab\u00a0Nous souhaitons devenir \nun lieu encore plus convivial et ouvert \n\u00e0 tous. De nouveaux membres sont les \nbienvenus\u00a0\u00bb. \u00c0 bon entendeur ... \nContact\u00a0: 04 78 55 00 61.\nUn air de seconde jeunesse\nLe d\u00e9part en vacances a lieu apr\u00e8s la classe, la reprise des cours le \nmatin des jours indiqu\u00e9s. Les \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas cours le samedi sont \nen cong\u00e9s le vendredi soir apr\u00e8s les cours.\nMIP6.indd\n7\nMIP6.indd   7\n04/08/10\n11:12\n04/08/10   11:12\n\n8\nLes Echets\nVIVRE SA VILLE\nLa Commission Environnement Urbain \net Cadre de Vie de la commune prend les \nchoses en main pour am\u00e9liorer le paysage\nde Miribel. Apr\u00e8s avoir repeint deux  \ntransformateurs au Mas Rillier, dont un \navec la participation financi\u00e8re d\u2019E.D.F., \nune seconde jeunesse va \u00eatre donn\u00e9e au \ntransformateur proche du lotissement Les \nBl\u00e9s d\u2019Or et de la zone d\u2019activit\u00e9s des \n\u00c9chets en octobre prochain.\nLe collectif is\u00e9rois \u00ab La Coulure \u00bb que vous \navez vu intervenir sur le mur de l\u2019ex usine \nCoca Cola, s'investit dans le projet avec le \nsoutien des jeunes des hameaux. Ils ont \npour mission de rappeler le pass\u00e9 rural de \nla commune ainsi que l\u2019avenir plus moderne\nqui l\u2019attend. Sous la couche de tags et de \nsalet\u00e9, \u00ab La Coulure \u00bb et nos jeunes \nMiribelans vont donner un nouvel air de\njeunesse \u00e0 ce transformateur. Qui aurait cru \nque des transformateurs pourraient devenir\nles supports de l\u2019expression artistique ? \nPr\u00e9sid\u00e9e par M. Dominique Garnier, \nl\u2019Amicale Boules du Plateau compte 82 \nlicenci\u00e9s dont 15 femmes et 5 de moins de \n23 ans. R\u00e9unis le jeudi soir au Mas Rillier,\nces amoureux de la boule lyonnaise \ns\u2019entra\u00eenent pour les diff\u00e9rents concours \nde l\u2019ann\u00e9e. \nD\u00e9j\u00e0 7 titres de vice champions de l\u2019Ain.\nSi certains joueurs participent \u00e0 des \nchampionnats d\u00e9partementaux et nationaux, \nl\u2019association organise quant \u00e0 elle 3 concours\nsur la commune : 2 pour les doublettes et \n1 r\u00e9serv\u00e9 aux quadrettes. Quali\ufb01 \u00e9e 7 ann\u00e9es\nde suite au championnat de France, \nl\u2019Amicale a une fois de plus obtenu un \nr\u00e9sultat honorable les 3 et 4 juillet derniers\n\u00e0 Aime en Savoie en atteignant les \ndemi-finales. Pour la nouvelle saison, \nl'objectif est de remporter un titre de \nchampion toujours dans la joie et la bonne \nhumeur.\nCr\u00e9er de nouvelles pistes de jeu.\nForte de ses bons r\u00e9sultats et du nombre \ncroissant de licenci\u00e9s, l'Amicale Boules \ndu Plateau souhaite augmenter le nombre \nde pistes de jeu. Les cinq qu'elle compte \nactuellement ne suf\ufb01 sent plus \u00e0 accueillir \ntous les joueurs. Un projet est actuellement \nen cours d\u2019\u00e9laboration. Sa r\u00e9alisation \npermettrait \u00e0 l\u2019Amicale Boules du Plateau \nde poursuivre son \u00e9volution.\nD\u00e9but\u00e9s en novembre 2009, les travaux de \nla halte ferroviaire des \u00c9chets-Miribel se \nsont achev\u00e9s en mars pour un co\u00fbt total \nestim\u00e9 de 678\u00a0500 euros. Partie int\u00e9grante \ndu projet de doublement des voies entre les \n\u00c9chets et Villars-les-Dombes, le nouveau \nAm\u00e9nagement\nTransformation r\u00e9ussie\nSport et Loisirs\nLes deux hameaux\nPeintures sur c\u00e9ramique, photographies du marais, outils d\u2019anciens paysans, collection de \nstylos, \u2026 autant de choses \u00e0 d\u00e9couvrir le 26 septembre prochain lors de l\u2019exposition de l\u2019\u00c9cho \ndes \u00c9chets. Organis\u00e9 dans le but de faire conna\u00eetre le hameau et ses habitants, \u00ab\u00a0Le talent \nest chez toi\u00a0\u00bb est l\u2019occasion de se r\u00e9unir autour de r\u00e9alisations artistiques et parfois m\u00eame de passions \ncommunes. Les \u00c9ch\u00e9tois vous donnent rendez-vous \u00e0 la salle des f\u00eates des \u00c9chets de 10h \u00e0 17h. \nEntr\u00e9e libre. Contact\u00a0: lechodesechets@gmail.com\nCulture\n6 km \u00e0 pied, on s\u2019amuse, \non s\u2019amuse\u00a0!\nLa bonne humeur \u00e9tait au rendez-vous le 4 \njuillet pour la randonn\u00e9e p\u00e9destre de l\u2019\u00c9cho \ndes \u00c9chets. R\u00e9unis d\u00e8s 9h30 \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean \nde la Fontaine, 41 participants ont pris \nla route vers Tramoyes et test\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 \nun quiz, leurs connaissances sur la \ufb02 ore \nenvironnante. Apr\u00e8s un ravitaillement \u00e0 \nmi-parcours, ils ont long\u00e9 l\u2019autoroute A432 \navant de revenir vers les \u00c9chets. Les plus \nsportifs ont prolong\u00e9 la promenade de \n4 km pendant que les autres rentraient \ntranquillement au bercail. Cette nouvelle \nescapade familiale a permis de renforcer \nles liens entre les \u00c9ch\u00e9tois et les autres \nMiribelans. Vivement la prochaine \u00e9dition\u00a0! \nLoisirs\nVide grenier du Tennis \u00c9chetois. Le traditionnel vide grenier des \u00c9chets a \u00e9t\u00e9 pris en charge \npour la premi\u00e8re fois par le Tennis \u00c9chetois. Install\u00e9e sur le parking de l\u2019\u00e9cole Jean-de-la- \nFontaine le 12 septembre prochain de 8h \u00e0 18h, cette brocante, exclusivement r\u00e9serv\u00e9e aux \nparticuliers, proposera une multitude d\u2019objets r\u00e9tro, high-tech et vintage ainsi qu\u2019une buvette \net un espace de restauration.\nNouveau partenaire sportif de la carte d\u00e9couverte 2010, le Tennis \u00c9chetois vous accueille les \nmercredis et samedis pour des cours allant de la simple initiation au perfectionnement, et \npropose des stages durant les vacances scolaires des mois d\u2019octobre, mai et \u00e9t\u00e9 2011.\nBourse aux jouets du sou des \u00e9coles. Le sou des \u00e9coles organise une grande bourse aux \njouets au sein de la salle des f\u00eates des \u00c9chets, le 3 octobre prochain. R\u00e9serv\u00e9e aux enfants, \ncette journ\u00e9e permettra de partager un moment convivial en famille et peut-\u00eatre de d\u00e9nicher \nun nouveau doudou\u00a0! \nContact\u00a0: letennisechetois@free.fr / 06 48 78 93 90 (de 9h \u00e0 21h tous les jours).\nLoisirs\n\u00c7a brocante dur aux \u00c9chets\nPoint\u00e9 de convivialit\u00e9\nInauguration de la Halte des \u00c9chets\nparking offre d\u00e9sormais 90 nouvelles places \n\u00e0 ceux qui empruntent quotidiennement\nla ligne. R\u00e9seaux, structures et conforts\ndes trains ont \u00e9t\u00e9 repens\u00e9s et se \nconjuguent donc au parfait pour favoriser \nl\u2019usage du train comme nouveau mode de \ntransport en lieu et place de la voiture. \nUne belle r\u00e9alisation inaugur\u00e9e le 28 juin \ndernier en pr\u00e9sence, en plus du S\u00e9nateur-\nMaire Jacques Berthou et du Pr\u00e9sident de \nla C.C.M.P. Pascal Proti\u00e8re, de Jean-Jack \nQueyranne, Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional \nRh\u00f4ne-Alpes, Pierre Goubet, Conseiller \ng\u00e9n\u00e9ral du canton de Miribel et Michel \nVoisin, D\u00e9put\u00e9 de la circonscription. \nBric-\u00e0-brac artistique\nMas Rillier\nMIP6.indd\n8\nMIP6.indd   8\n04/08/10\n11:13\n04/08/10   11:13\n\n\ufffd\nCr\u00e8che collective\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b037 - Septembre 2010\nComment fonctionnent les services de la Petite Enfance ? \nQuels sont les diff\u00e9rents modes de garde propos\u00e9s ? \nPetite Enfance\nLa r\u00e9ponse \u00e0 toutes vos questions dans ce dossier sp\u00e9cial.\nMIP6.indd\n9\nMIP6.indd   9\n04/08/10\n11:13\n04/08/10   11:13\n\nhalte-garderie - la Ribambelle\nhalte-garderie de l'Espace Petite Enfance\n\ufffd\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nSeptembre est le mois o\u00f9 les \u00e9coliers font leur rentr\u00e9e des classes, mais c\u2019est \naussi celui, plus discret, des \u00ab tout-petits \u00bb. Un changement de taille pour nos \npetits bambins, qui n\u00e9cessite d\u2019\u00eatre organis\u00e9 au mieux pour aider les familles \ndans cette nouvelle \u00e9tape.\nEn fonction de leurs activit\u00e9s, les parents \nn\u2019ont pas tous les m\u00eames attentes ni les \nm\u00eames besoins. Cr\u00e8ches, haltes-garderies,\nrelais d\u2019assistantes maternelles, les \n\u00e9quipements et services de la Petite \nEnfance \u00e0 Miribel ont su s\u2019adapter \u00e0 la \ndiversit\u00e9 de ces besoins.\nUn engagement politique fort en faveur du \nd\u00e9veloppement des services aux familles \nqui s\u2019illustre notamment par la cr\u00e9ation en \n2005 de l\u2019Espace Petite Enfance de Miribel.\nEn regroupant sur un m\u00eame lieu la majeure \npartie de l\u2019offre de garde propos\u00e9e sur la \ncommune (le quartier du Tr\u00eave a conserv\u00e9 \nune halte-garderie \u2013 la Ribambelle), il s\u2019agit \nde permettre aux familles de trouver la \nformule qui leur convient le mieux, de visiter\nl\u2019ensemble des structures et \u00e9quipements en \nun coup d\u2019\u0153il et d\u2019avoir un point unique de \nconseil et d\u2019information.\nGr\u00e2ce \u00e0 cette organisation, ce sont pr\u00e8s de \n207 familles soit 231 enfants qui ont pu\nb\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un syst\u00e8me de garde municipal \nen 2009 pour un budget total d\u2019environ 1,2 \nmillions d\u2019euros.\nNotons \u00e0 ce titre, que contrairement \u00e0 ce \nqui se pratique sur d\u2019autres communes, la \nmunicipalit\u00e9 de Miribel propose dans ses \ncr\u00e8ches et en halte-garderies un service\nde restauration inclus dans les prix. En \ntout, ce sont pr\u00e8s de 18 000 repas et \ngo\u00fbters qui sont servis chaque ann\u00e9e aux \npetits Miribelans. Ces repas, suivis par une \ndi\u00e9t\u00e9ticienne, sont con\u00e7us pour r\u00e9pondre \naux besoins de l\u2019enfant et respectent les \ntemps d\u2019adaptation quant \u00e0 l\u2019int\u00e9gration de \nl\u2019alimentation diversi\ufb01 \u00e9e.\nServices petite enfance\nTravailler en compl\u00e9mentarit\u00e9 pour proposer \nun \u00e9ventail complet de modes de garde\nQue ce soit en cr\u00e8che collective, en cr\u00e8che familiale ou en halte-garderie, l\u2019objectif est de \ngarantir aux parents un m\u00eame niveau d\u2019exigence pour la prise en charge de leur tout-petit.\nC\u2019est pourquoi, l\u2019ensemble des \u00e9quipes d\u2019accueil est compos\u00e9 de professionnels de la petite \nenfance : \u00e9ducatrices de jeunes enfants, pu\u00e9ricultrices, auxiliaires de pu\u00e9riculture, C.A.P. \npetite enfance.\nParall\u00e8lement, la municipalit\u00e9 soutient la formation et la professionnalisation des jeunes du \nd\u00e9partement. Plusieurs partenariats sont reconduits chaque ann\u00e9e, notamment avec l\u2019\u00e9cole \nSaint-Sorlin (apprentissage aux m\u00e9tiers de la petite enfance) et les coll\u00e8ges de Miribel pour \ndes stages de d\u00e9couverte en entreprise.\nLe personnel municipal n\u2019est pas oubli\u00e9. Formations globales sur le d\u00e9veloppement \npsychomoteurde l\u2019enfant, les gestes et postures, les gestes d\u2019urgence ou des stages de gestion \ndu stress au travail, tout est mis en \u0153uvre pour permettre aux \u00e9quipes encadrantes d\u2019\u00eatre \nau fait des derni\u00e8res techniques et consignes de s\u00e9curit\u00e9. La municipalit\u00e9 l\u2019a bien compris\u00a0: \nproposer aux familles un accueil de qualit\u00e9 passe par un personnel motiv\u00e9 et bien form\u00e9.\nS\u2019\u00e9veiller\nsous le regard de personnels qualifi\u00e9s\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Sylvie Viricel, \npremi\u00e8re adjointe en charge de la Petite Enfance, \nde l\u2019animation socio-\u00e9ducative et de la mise en \napplication du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion \nSociale, du Contrat Educatif  Local  et du Contrat \nEnfance Jeunesse.\nRecettes des \nfamilles\n230 663,80\u20ac\nParticipation C.A.F.\n649 272,97\u20ac\nCommune\n329 375,62\u20ac\nMIP6.indd\n10\nMIP6.indd   10\n04/08/10\n11:13\n04/08/10   11:13\n\nRelais d'assistantes maternelles\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nPorte d\u2019entr\u00e9e unique pour la garde permanente, l\u2019Espace Petite Enfance a la charge \nde faire le lien entre les structures d\u2019accueil (cr\u00e8ches, haltes-garderies ou assistantes \nmaternelles) et les nombreuses demandes des familles. \nA\ufb01 n de leur fournir une \u00e9coute et des solutions personnalis\u00e9es, les parents sont d'abord \naccueillis par Mireille Moreau, secr\u00e9taire d'accueil, puis re\u00e7us en entretien individuel par \nChantal Garnier, coordinatrice de l'Espace Petite Enfance, pour \u00e9tablir 3 souhaits class\u00e9s par \nordre de pr\u00e9f\u00e9rence. C\u2019est sur la base de cette \ufb01 che de v\u0153ux que la commission d\u2019attribution* \nd\u00e9termine l\u2019inscription dans une structure d\u2019accueil. \nCompte tenu de l\u2019\u00e9cart entre l\u2019offre de places et les demandes, d\u2019autres crit\u00e8res objectifs \nd\u2019arbitrage ont \u00e9t\u00e9 mis en place : r\u00e9sidence sur la commune, parents ayant une activit\u00e9, \npriorit\u00e9 aux familles monoparentales, familles ayant un enfant d\u00e9j\u00e0 inscrit dans la structure, \nenfants ayant besoin d\u2019un soutien sp\u00e9ci\ufb01 que, revenus du m\u00e9nage et compatibilit\u00e9 des horaires \nde garde avec ceux de la structure propos\u00e9e.\nEn fonction de ces crit\u00e8res, une note globale d\u2019attribution est donn\u00e9e. C\u2019est cette \u00e9valuation \nqui permettra d\u2019identi\ufb01 er les demandes prioritaires.\nN\u00e9anmoins, dans un souci d\u2019accompagnement total des familles, la municipalit\u00e9 met en relation \nles parents, dont la demande n\u2019a pas pu \u00eatre honor\u00e9e, avec le relais d\u2019assistantes maternelles \net leur fournit la liste des nounous disponibles ainsi que leurs horaires et jours de garde. \nL\u2019espace petite enfance accompagne aussi les parents dans l\u2019\u00e9laboration des contrats de \ntravail des assistantes maternelles.\n* La commission d\u2019attribution se r\u00e9unit une fois par an. Elle est compos\u00e9e de l\u2019ensemble des directrices des structures, \nde la pu\u00e9ricultrice de la P.M.I., du directeur g\u00e9n\u00e9ral des services de la Mairie, de Sylvie Viricel, premi\u00e8re adjointe \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la petite enfance et en\ufb01 n des membres de la commission Petit Enfance.\nSyst\u00e8me d\u2019attribution des places\nLes objectifs du projet social de la commune \nsont clairs : promouvoir la famille, int\u00e9grer \nl\u2019enfant \u00e0 la vie sociale, accompagner les \nparents dans leur r\u00f4le, pr\u00e9server la relation \nparents/enfants, prendre en compte les \ndif\ufb01 cult\u00e9s sp\u00e9ci\ufb01 ques des familles.\nPour ce faire, en plus de proposer un espace\npetite enfance r\u00e9cent et pratique, les \n\u00e9quipements, eux aussi, ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s\npour favoriser le d\u00e9veloppement et \nl\u2019\u00e9panouissement de chaque enfant quel \nque soit son \u00e2ge. Les petits Miribelans \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 cient en effet de salles de jeux et \nd\u2019\u00e9veil, d\u2019un espace de psychomotricit\u00e9, \nde petits espaces verts et d\u2019animations \nsp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9es (f\u00eate du 2 juillet au \nparc Buttard, arbres de no\u00ebl, Carnaval, \npartenariat d\u2019\u00e9veil musical avec l\u2019acad\u00e9mie \nde musique de la C.C.M.P.).\nLe Centre social propose un accueil des 3 \n\u00e0 5 ans durant les vacances scolaires ainsi \nque la f\u00e9d\u00e9ration L\u00e9o Lagrange pour les 4 \n\u00e0 13 ans (plus les mercredis).\nPlus d\u2019infos\u00a0: \n Centre social\n04 78 55 05 30\nhttp://miribel.ain.i-rhonealpes.com/assos-171.html\nL\u00e9o Lagrange\n04 78 55 55 01 \nBon \u00e0 savoir\nDepuis la rentr\u00e9e, les Ch\u00e8ques Emploi Service \nUniversels (C.E.S.U.) sont accept\u00e9s pour \nle r\u00e8glement des frais de garde.\nNouveaut\u00e9 2011\nDes structures de qualit\u00e9\npour l\u2019\u00e9veil et une bonne socialisation de l\u2019enfant\nCr\u00e8che familiale\nMIP6.indd\n11\nMIP6.indd   11\n04/08/10\n11:13\n04/08/10   11:13\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nSpectacles annuels \n\u00ab Harry Potter, c'est moi \u00bb.\nArbre de no\u00ebl\n\u00ab Si je suis sage, le p\u00e8re no\u00ebl \npasse m\u00eame me voir dans ma \npetite \u00e9cole \u00bb.\nD\u00e9couverte \nde la flore \ndans le parc Buttard.\nJeux collectifs \n(peinture)\n\u00ab Maman aussi elle peut ressembler \n\u00e0 la Joconde \u00bb.\nCulture des fleurs \net l\u00e9gumes \navec les parents.\nLes activit\u00e9s propos\u00e9es aux enfants\nMIP6.indd\n12\nMIP6.indd   12\n04/08/10\n11:14\n04/08/10   11:14\n\n13\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\nDevoir de m\u00e9moire\nLes Anciens combattants de l\u2019Ain\n\u00ab\u00a0Ancien combattant\u00a0\u00bb est un terme qui \ninspire respect et reconnaissance mais \ndont la r\u00e9elle signi\ufb01 cation nous \u00e9chappe \nparfois. Ce statut est attribu\u00e9 \u00e0 toute \npersonne ayant servi sous l\u2019autorit\u00e9 de notre \npays lors d\u2019une guerre. Cette distinction\nleur est remise comme signe de gratitude \npour service rendu \u00e0 la nation. \nNous connaissons tous les hommages \nannuels qui leur sont rendus lors des \ncomm\u00e9morations des 11 novembre et \n8 mai, mais on oublie bien souvent que \nles anciens combattants ont un r\u00f4le de \ntransmission de notre pass\u00e9 commun et \nnous rappellent au devoir de m\u00e9moire que \nnous devons entretenir.\nC\u2019est \u00e0 l\u2019All\u00e9gro que se sont r\u00e9unis les \n300 anciens combattants des 70 sections \nde l'Ain, accueillis par Marcel Cognat, \nPr\u00e9sident des Anciens combattants de \nla secion de Miribel. En pr\u00e9sence du \nS\u00e9nateur - Maire Jacques Berthou, les d\u00e9bats \nde cette r\u00e9union annuelle \u00e9taient centr\u00e9s \nsur la transmission aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations \nde l\u2019histoire de leur pays. En effet, c\u2019est en \nse rem\u00e9morant le pass\u00e9 que nous pourrons \nguider notre avenir et mieux appr\u00e9hender \nla soci\u00e9t\u00e9 actuelle. Il est donc primordial \npour les anciens combattants et pour la \ncollectivit\u00e9 publique de multiplier les \nt\u00e9moignages dans les \u00e9coles et favoriser \nles rencontres entre les g\u00e9n\u00e9rations. \nL\u2019association a ainsi r\u00e9af\ufb01 rm\u00e9 l\u2019importance \nde l\u2019histoire dans les programmes scolaires,\nquel que soit le niveau d\u2019\u00e9ducation \nconcern\u00e9. C\u2019est dans cette optique que le \nvice-pr\u00e9sident de l\u2019union f\u00e9d\u00e9rale nationale, \nM. Delaye a propos\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un service \ncivil et humanitaire \u00e0 destination des jeunes. \nCe rassemblement a \u00e9galement permis \nd\u2019honorer certains membres de l\u2019union \npour leurs actions et leur d\u00e9vouement \nperp\u00e9tuel pour leur section. Une c\u00e9r\u00e9monie \na donc \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pour remettre dix-huit \ndipl\u00f4mes et soixante-dix m\u00e9dailles dont \nsept de vermeil.\nDernier moment fort\u00a0: les anciens combattants \nse sont rendus au monument aux morts \nplace de la R\u00e9publique pour rendre hommage \naux soldats disparus. De nombreuses gerbes \nde \ufb02 eurs y ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.\nLe 16 avril dernier, notre ville a re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois l\u2019union \nf\u00e9d\u00e9rale des anciens combattants pour leur congr\u00e8s d\u00e9partemental. \nLa tenue \u00e0 Miribel de cette assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale fut l\u2019occasion de se \nsouvenir collectivement du pass\u00e9 et surtout de ne pas l\u2019oublier.  \nMIP6.indd\n13\nMIP6.indd   13\n04/08/10\n11:14\n04/08/10   11:14\n\n14\nPORTRAIT\nLuigia Cintas \nMerci \"Mamie\"\nDernier lever de rideau sur l\u2019association \ndes \u00ab\u00a0 Amis de la Danse\u00a0 \u00bb qui tire sa \nr\u00e9v\u00e9rence apr\u00e8s 23 ans de spectacles \net de fabuleux souvenirs. Ce sont pr\u00e8s \nde 3 g\u00e9n\u00e9rations d\u2019enfants qui se sont \nsucc\u00e9d\u00e9es pour suivre les enseignements \nde Liliane Cousseiroux, dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019\u00c9tat \net ancienne danseuse de l\u2019Op\u00e9ra de \nLyon. Il nous \u00e9tait impensable de ne pas \nremercier deux piliers de la vie associative \nlocale et nous souhaitions pro\ufb01 ter des \nquelques pages du magazine pour retracer \nle parcours d\u2019exception de la pr\u00e9sidente de \nl\u2019association\u00a0: \u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb Luigia Cintas. \nN\u00e9e \u00e0 San Giovanni Bianco en Italie, c\u2019est \nen 1946 que Luigia Cintas foule pour la \npremi\u00e8re fois le sol miribelan, accompagn\u00e9e \nde ses deux parents venus en France pour \ntrouver du travail.\nA\u00een\u00e9e de huit enfants, Luigia doit tr\u00e8s t\u00f4t \nrenoncer \u00e0 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l\u2019enfance pour \ntravailler tour \u00e0 tour comme employ\u00e9e \nde maison chez un m\u00e9decin puis chez des \nreligieuses a\ufb01 n de compl\u00e9ter les revenus de \nla famille et payer les \u00e9tudes de ses fr\u00e8res \net s\u0153urs. \u00ab\u00a0 Un dur apprentissage de la \nvie\u00a0\u00bb qui l\u2019obligea tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 faire preuve \nde courage.\nL\u2019ann\u00e9e 1958 marque le d\u00e9but d\u2019une \nnouvelle vie au c\u00f4t\u00e9 de Roger, un authentique\nMiribelan, grand sportif et homme de coeur\ntr\u00e8s impliqu\u00e9 dans la vie associative \ncommunale. Leur union fut c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \nen 1958 et leur vie fut \u00e9gay\u00e9e par deux \nenfants\u00a0: Jean-Claude et Monique.\nCe d\u00e9vouement pour autrui et cette volont\u00e9 \nd\u2019engagement sont deux valeurs que Luigia\npartage \navec \nson \nmari, \ndisparu \npr\u00e9matur\u00e9ment en 2006. Parall\u00e8lement \n\u00e0 une vie professionnelle (contr\u00f4leuse \naux lampes Claude \u00e0 Vaise, employ\u00e9e aux \n\u00e9tablissements de lingerie Brossard puis \nau service cantines de l\u2019\u00c9cole du Centre) et \npersonnelle (5 petits-enfants et 7 arri\u00e8res\npetits enfants) bien remplies, Luigia \nL\u2019association les Amis de la Danse a tenu son dernier gala le 5 juin dernier, un spectacle \nr\u00e9ussi, empreint d\u2019une immense \u00e9motion. Cette soir\u00e9e a en effet marqu\u00e9 la fin de l\u2019ann\u00e9e \nde danse et la fin d\u2019exercice d\u2019une \u00e9cole embl\u00e9matique de Miribel.\ns\u2019investit tr\u00e8s vite dans de nombreuses \nassociations culturelles et caritatives.\nC\u2019est \u00e0 partir de 1987 notamment que \nLuigia va devenir peu \u00e0 peu la \u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb de \ntous les petits rats des Amis de la Danse \nen passant du statut de simple b\u00e9n\u00e9vole \n\u00e0 celui de pr\u00e9sidente de l\u2019association aux \nc\u00f4t\u00e9s de Liliane, leur nouveau professeur. \nPourquoi \u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb\u00a0nous direz-vous ?\nTout simplement parce que ses petites-\n\ufb01 lles suivaient assid\u00fbment les cours et \ncomme elles avaient jusque-l\u00e0 le privil\u00e8ge \nd\u2019appeler celle qui prenait soin de tous\u00a0 : \n\u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb, Luigia mit \ufb01 n aux sc\u00e8nes de \njalousie et aux larmes en permettant \u00e0 tous \nles enfants \u2013 et \ufb01 nalement \u00e0 leurs parents \n\u2013 de l\u2019appeler ainsi.  \nPendant plus de 20 ans, elle consacra \ntoute son \u00e9nergie \u00e0 surveiller \u00ab\u00a0ses petites\u00a0\u00bb \net \u00e0 leur confectionner de magni\ufb01 ques \ncostumes, plus d\u2019une centaine certaines \nann\u00e9es\u00a0 ! C\u2019est \u00e0 force d\u2019un amour \ntranquille et naturel envers les enfants \nque l\u2019association se d\u00e9veloppe peu \u00e0 peu \npassant en quelques ann\u00e9es d\u2019\u00e0 peine 20 \nlicenci\u00e9s \u00e0 plus de 100.\nToujours pr\u00eate \u00e0 rendre service et curieuse \nde la vie, Luigia entretient sa fibre \nartistique au sein de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de \nMiribel d\u00e8s sa cr\u00e9ation en 1994 mais n\u2019en \noublie par pour autant de porter aide et \nsecours \u00e0 autrui \u00e0 travers son engagement \naux Restos du coeur ainsi qu\u2019aupr\u00e8s des \n\u00ab\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s du Tr\u00eave\u00a0\u00bb. \nToujours disponible et attentive au travail\nbien fait, \u00ab\u00a0 Mamie\u00a0 \u00bb a su insuf\ufb02 er ses \nvaleurs aux petits comme aux grands et \npr\u00eater une oreille attentive aux bobos du \ncoeur comme aux accidents plus graves de \nla vie sans aucun jugement et avec la m\u00eame \ng\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 faisant l\u2019admiration de tous. \nSes valeurs d\u2019exception seront d\u2019ailleurs \nr\u00e9compens\u00e9es par la commune en 2006, \npar la remise des mains du Maire de la \nm\u00e9daille de la Ville.\nSi le dernier acte des \u00ab\u00a0Amis de la Danse\u00a0\u00bb \nne signe pas la \ufb01 n de son engagement \naupr\u00e8s des autres associations de Miribel, \nle gala du 5 juin a vu une page de l\u2019histoire \nde notre cit\u00e9 se tourner.\nAu m\u00eame titre que les enfants des Amis \nde la Danse, nous souhaitions simplement\nen appeler une derni\u00e8re fois \u00e0 notre \n\u00ab\u00a0Mamie\u00a0\u00bb pour lui t\u00e9moigner tout notre \namour et notre admiration avant une \n\u00ab\u00a0retraite\u00a0\u00bb bien m\u00e9rit\u00e9e. \nMIP6.indd\n14\nMIP6.indd   14\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nLa premi\u00e8re ann\u00e9e de mandat du C.M.E. \ns\u2019est achev\u00e9e le 16 juin et un r\u00e9capitulatif\ndes activit\u00e9s de nos jeunes \u00e9lus, install\u00e9s \nen octobre 2009, s\u2019impose. \nPour m\u00e9moire, la mission de nos jeunes \n\u00e9lus s\u2019articulait autour de 3 commissions \ndistinctes\u00a0: Solidarit\u00e9, Environnement et \nAm\u00e9nagement urbain et sportif.\nCommission Solidarit\u00e9\nMise en place de la collecte de bouchons \nen plastique dans les groupes scolaires, au \ncentre Romans Ferrari, au Phoc\u00e9en \n(\u00e9picerie des \u00c9chets) et \u00e0 l\u2019Office de \nTourisme pour  soutenir les associations\nd\u2019aide aux personnes handicap\u00e9es\u00a0 ; \norganisation de plusieurs rencontres \ninterg\u00e9n\u00e9rationnelles avec les r\u00e9sidents de \nl\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et les enfants\ndu centre Romans Ferrari.\nCommission Environnement\nCr\u00e9ation d\u2019un mur v\u00e9g\u00e9tal itin\u00e9rant d'une \n\u00e9cole \u00e0 une autre pour sensibiliser au \nd\u00e9veloppement durable\u00a0; visite d\u2019un centre \nde tri\u00a0; op\u00e9ration de nettoyage \u00ab\u00a0Brigades \nvertes\u00a0\u00bb\u2026\nCommission Am\u00e9nagement urbain et \nsportif \n\u00c9laboration d\u2019un r\u00e8glement pour le futur\nskate-park et propositions de travaux \ndestin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9.\nDe nombreux projets pour cette premi\u00e8re \nann\u00e9e d\u2019exercice et beaucoup d\u2019id\u00e9es \n\u00ab\u00a0recycl\u00e9es\u00a0\u00bb par les \u00e9lus adultes. Saluons \nen tous les cas l\u2019implication, le courage et \nl\u2019engagement de nos apprentis citoyens qui \nont su repr\u00e9senter leurs \u00e9lecteurs jusqu\u2019aux \nnombreuses c\u00e9r\u00e9monies of\ufb01 cielles et qui \nregrettent que leur mandat d\u2019une ann\u00e9e ait \n\u00e9t\u00e9 bien court!\nAssiduit\u00e9, s\u00e9rieux et bonne humeur ! \nBilan du Conseil Municipal des Enfants (C.M.E.)\nLes pr\u00e9mices de la cr\u00e9ation.\nApr\u00e8s la fermeture du magasin de pr\u00eat \u00e0 \nporter o\u00f9 elle travaillait, Christine Sermet \nd\u00e9cide de fabriquer des bijoux pour les \nrevendre \u00e0 d\u2019autres commer\u00e7ants. Avec le \nbouche-\u00e0-oreille, elle voit de plus en plus de \nparticuliers venir chez elle pour se fournir \n\u00e0 la source. Cela lui donne l\u2019id\u00e9e d\u2019exposer \nses bijoux dans un coin de son atelier. \nN\u2019ayant pas les moyens de louer un local en \nville ou d\u2019engager un employ\u00e9, elle d\u00e9cide \nde scinder le sous-sol de sa maison en deux \nespaces : la cr\u00e9ation et la vente. Gr\u00e2ce \u00e0 ce \npetit arrangement, Christine entretient une \nrelation privil\u00e9gi\u00e9e avec ses clientes qui se \nplaisent dans cet environnement convivial \net intimiste.\nPour cr\u00e9er de nouvelles collections, \nChristine s\u2019inspire essentiellement de la \nmati\u00e8re. Ses bijoux sont fabriqu\u00e9s \u00e0 l\u2019aide \nde multiples mat\u00e9riaux : graine, verre, \nbois peint, pi\u00e8ce m\u00e9tallique, cristal, pierre, \ncoquillage. Toute cette aventure a d\u2019ailleurs \ncommenc\u00e9 par un ruban qu\u2019elle trouvait \njoli et qu\u2019elle a d\u00e9cid\u00e9 de monter en collier. \n\u00abApr\u00e8s j\u2019en ai fait un autre pour ma m\u00e8re, \npuis pour ma s\u0153ur et j\u2019ai fait une exposition \no\u00f9 j\u2019ai tout vendu. Ce fut mes pr\u00e9mices, \nd\u2019o\u00f9 le nom du magasin \u00bb.\nLe choix de la libert\u00e9.\nCela fait maintenant 7 ans que Christine \ntient son \u00ab\u00a0atelier-boutique\u00a0\u00bb qui lui apporte\nune libert\u00e9 physique et d\u2019expression. \n\u00ab\u00a0Bien s\u00fbr il y a des inconv\u00e9nients comme \nle fait que je ne peux pas \u00eatre partout \u00e0 \nla fois. Du coup je n\u2019ai pas d\u2019heures \ufb01 xes \nd\u2019ouverture, donc les clientes qui viennent \nexpr\u00e8s de l\u2019Is\u00e8re ou de la Loire doivent \nm\u2019appeler pour s\u2019assurer de ma pr\u00e9sence. \nSur rendez-vous, je peux ouvrir \u00e0 tout \nmoment, que ce soit entre midi et deux, le \nlundi quand tout est ferm\u00e9 ou parfois m\u00eame \nle dimanche. Donc oui, il y a des contraintes \nmais au prix de la libert\u00e9, \u00e7a vaut le coup\u00a0! \u00bb.\n\u00ab\u00a0Ma publicit\u00e9 c\u2019est moi et mes clientes\u00a0\u00bb.\nAfin de se faire conna\u00eetre, Christine \nparticipe \u00e0 de nombreux salons de \ncr\u00e9ateurs. Elle organise \u00e9galement des \nsoir\u00e9es de type \u00ab\u00a0ventes priv\u00e9es\u00a0\u00bb et des \njourn\u00e9es portes ouvertes. Sa meilleure \npublicit\u00e9 reste ses clientes, qui n\u2019h\u00e9sitent \npas \u00e0 parler autour d\u2019elles de cette petite \nbijouterie aux divers tr\u00e9sors.\nSi vous voulez d\u00e9couvrir ces bijoux ludiques \net color\u00e9s mais aussi d\u2019\u00e9l\u00e9gants colliers \npour toutes occasions, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 rendre\nvisite \u00e0 cette sympathique bijouti\u00e8re dans \nson \u00ab\u00a0atelier-boutique\u00a0\u00bb inimitable.\nPour plus d\u2019infos\u00a0: \ncontact@premicescreations.fr\nPr\u00e9mices Cr\u00e9ations\nUn bijou \u00e0 l\u2019\u00e9tat pur\nC\u2019est sur les hauteurs de Miribel que Christine Sermet tient une bijouterie aussi color\u00e9e \nqu\u2019originale. Cr\u00e9atrice de bijoux fantaisie, cette \u00e9tonnante Miribelane doit sa r\u00e9ussite \naux particularit\u00e9s de son magasin et \u00e0 ses cr\u00e9ations uniques dans leur genre.\nCalendrier pr\u00e9visionnel \npour le mandat du prochain CME :\n Les 13 et 14 septembre\u00a0: \npr\u00e9sentation du C.M.E. dans les \u00e9coles\n Du lundi 20 au dimanche 26 septembre\u00a0: \norganisation de la campagne \u00e9lectorale \ndans les \u00e9coles\n Mardi 28 septembre\u00a0: \n\u00e9lections dans les \u00e9coles\n Samedi 2 octobre\u00a0: \ns\u00e9ance d\u2019ouverture avec le nouveau conseil \u00e9lu\nMIP6.indd\n15\nMIP6.indd   15\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\nPARTENAIRES\n16\nMIP6.indd\n16\nMIP6.indd   16\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\n17\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l\u00a0: 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices techniques et urbanisme\ndu lundi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \n(fermeture le mercredi)\n Permanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien-Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre-Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \n Permanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M.\u00a0\nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\n04 78 55 17 72\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nRappel pratique sur le tri\u00a0s\u00e9lectif :\u00a0\nCollecte des d\u00e9chets en porte \u00e0 porte depuis \nle 1er d\u00e9cembre 2009.\nDes sacs jaunes transparents sont mis \u00e0 \nla disposition des habitants de logements \nindividuels pour les emballages et contenants \nrecyclables. \nLes habitations collectives sont \u00e9quip\u00e9es \nde bacs sp\u00e9cifiques munis d\u2019un couvercle \njaune.\nLe ramassage du verre fait l\u2019objet d\u2019une \ncollecte en points d\u2019apport volontaire.\nListe des points d\u2019apport volontaire sur \nMiribel\u00a0: rue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral \nDegoutte, avenue de la Gare, place de la \nR\u00e9publique, avenue des Balmes, quartier \nC\u00e9lestin, avenue Henri-Deschamps, rue \ndes Garines, avenue de Saint-Maurice, rue \ndu Figuier, chemin de la L\u00f4ne, chemin de \nMargnolas, quartier du Tr\u00e8ve, chemin de \nla Chapelle et chemin 71A / les Ormes, \nQuai du Rh\u00f4ne.\nPlus d\u2019informations \nsur le site de la C.C.M.P.\u00a0: \nwww.cc-miribel.fr \nou aupr\u00e8s d\u2019Ana\u00ebl Rascle, \nambassadrice du tri \u00e0 la C.C.M.P. au\u00a0\n04 78 55 52 18.\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les services techniques de la \nVille a\ufb01 n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. Les dates de \ufb01 n de chantier sont \ndonn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et ne prennent pas en compte certains al\u00e9as de chantier ou des \n\u00e9ventuels retards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\nEnfouissements des \nr\u00e9seaux \u00e9lectriques :\nJusqu\u2019en Octobre\n Rue Jos\u00e9phine-Guillon\u00a0: \nR\u00e9novation compl\u00e8te de la voirie. Rue barr\u00e9e \nentre 7h30 \u00e0 17h durant toute la dur\u00e9e du \nchantier. D\u00e9viation de la circulation par la place \nde la R\u00e9publique, la Grande rue et la rue de \nSaint-Martin avec maintien de l\u2019acc\u00e8s riverain.\nInfos Travaux\nServices locaux d\u2019urgence\nPompiers \n18\nGendarmerie \n17 \nUrgences m\u00e9dicales et SAMU \n15 \nGDF (s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9pannage) \nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 433\u00a0001\nUrgence d\u00e9pannage \u00e9lectricit\u00e9\nN\u00b0 Azur\u00ae \n0 810 333 001\nCentre anti-poison \n04 72 11 69 11\nEnvironnement\nAssainissement:\nSeptembre\n Rue des Brotteaux : \nMise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux. Rue barr\u00e9e \nentre le carrefour de la rue de la Traille et \nle quai du Rh\u00f4ne. D\u00e9viation par la rue de \nla Traille.\n\u00c9clairage public :\n Rue des Brotteaux\u00a0: \nChangement de l\u2019\u00e9clairage public, \ninstallation de 12 nouveaux luminaires \nbasse consommation.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nNouveaux horaires annuels \ndepuis le 1er avril 2009 : \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nMIP6.indd\n17\nMIP6.indd   17\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\nLe septi\u00e8me art en bas \nde chez soi\nDepuis 35 ans, la section cin\u00e9ma de \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel (U.L.M.) \nCin\u00e9ma propose un cin\u00e9ma de proximit\u00e9 \ndont la programmation est soigneusement \ns\u00e9lectionn\u00e9e par une \u00e9quipe associative \ntr\u00e8s investie dans sa mission communale.\nSon pr\u00e9sident, Guy Berlie, les projectionnistes \nMicha\u00ebl Grosset et Emilie Rigaudon et les \nb\u00e9n\u00e9voles\u00a0: Louis et Gis\u00e8le Barcet, Catherine \nBarrot et Mich\u00e8le Guillermin travaillent \navec passion pour offrir aux spectateurs \ndes sorties agr\u00e9ables \u00e0 Miribel.\nEnviron 70 s\u00e9ances publiques ont lieu \nchaque ann\u00e9e dans la spacieuse salle de \n272 places de l\u2019All\u00e9gro. L\u2019association r\u00e9alise \n\u00e9galement des projections sp\u00e9ciales aupr\u00e8s\ndes scolaires. Les seniors ne sont pas \noubli\u00e9s puisqu\u2019ils sont r\u00e9guli\u00e8rement \naccueillis dans la structure en collaboration \navec les maisons de retraite.\nBon \u00e0 savoir\u00a0:\nUne s\u00e9ance tous les mercredis soirs, \net souvent les 1er et 3e jeudis apr\u00e8s midis \ndu mois.\nTarifs : \n6 \u20ac la s\u00e9ance, 5,50 \u20ac en tarif r\u00e9duit, cartes de \n22,50 \u20ac pour 5 entr\u00e9es.\nCulture\nExposition\nApr\u00e8s une ann\u00e9e rythm\u00e9e par une \nprogrammation \nambitieuse, \nl\u2019Office \nCulturel de Miribel n\u2019a pas fini de vous \nsurprendre \u00e0 l\u2019All\u00e9gro en 2010 et 2011 !\nOuverture le 24 septembre prochain \ncaf\u00e9-concert, th\u00e9\u00e2tre et marionnettes \npour f\u00eater ensemble cette nouvelle aventure \nartistique.\nDes \u00ab\u00a0t\u00eates d\u2019af\ufb01 ches\u00a0\u00bb de r\u00eave\nSi le c\u00e9l\u00e8bre duo de jazz Tuck and Patti \net le conteur qu\u00e9b\u00e9cois Fred Pellerin sont \nd\u00e9j\u00e0 des pointures internationales \u00e0 ne pas \nrater, deux moments forts rythmeront cette \nann\u00e9e. Premier acte le 30 novembre avec \nla venue inoubliable de la com\u00e9dienne/\nchanteuse Agn\u00e8s Jaoui qui, accompagn\u00e9e \nde six musiciens virtuoses, donnera un concert \nexceptionnel de chansons du sud. Et le 25 \nf\u00e9vrier prochain, l\u2019humoriste Marc Jolivet \navec un best of de ses sketchs.\nClassiques et nouveaut\u00e9s entrem\u00eal\u00e9s : \ndes spectacles pour tous les go\u00fbts et \ntous les \u00e2ges!\nPour les valeurs s\u00fbres, ne manquez pas \nles \u00ab\u00a0classiques\u00a0\u00bb de la programmation : \nth\u00e9\u00e2tre de boulevard avec Labiche, Ph\u00e8dre \nde Racine, com\u00e9die musicale d\u00e9jant\u00e9e \nautour de Boris Vian ou m\u00eame le magni\ufb01 que\nOctuor de Mendelssohn.\nPour les curieux, d\u00e9couvrez les \u00ab\u00a0pochettes-\nsurprises\u00a0\u00bb concerts de poche ou pi\u00e8ces de \nth\u00e9\u00e2tre burlesque dans un espace cabaret\nconvivial ou les \u00ab\u00a0 veill\u00e9es lectures\u00a0 \u00bb, \nnouveaut\u00e9 de saison!\nPour nos jeunes miribelans, les rendez-vous\nfamiliaux se multiplient : go\u00fbters/spectacles \ndu mercredi, cirque avant no\u00ebl avec Le \nCubitus du Manchot, et Festival Vas-y Petit \nen avril.\nEt puis si vous \u00eates \u00ab\u00a0entre deux\u00a0\u00bb venez \naux Nuits du Rock, organis\u00e9es en partenariat \navec l\u2019association \u00ab\u00a0Ev\u00e9nement-Ciel\u00a0\u00bb, les \n11 et 12 f\u00e9vrier prochains.\nCette ann\u00e9e encore, l\u2019All\u00e9gro rayonne donc \navec brio sur la cit\u00e9 miribelane gr\u00e2ce \u00e0 des \nprogrammations toujours imaginatives, \naccessibles et ouvertes.\nAlors abonnez-vous vite et que la f\u00eate \ncommence\u00a0!\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel / All\u00e9gro\nOn ne change pas une \u00e9quipe qui gagne\nCompos\u00e9e d\u2019une vingtaine de membres \nadultes et d\u2019une quinzaine d\u2019adolescents, la \nsection dessin de l\u2019Union La\u00efque de Miribel\npropose un cursus de cours allant de \nl\u2019initiation \u00e0 la pr\u00e9paration des plus initi\u00e9s \n\u00e0 l\u2019art, parfois dif\ufb01 cile, de l\u2019exposition en \npublic.\nDans le cadre de cette d\u00e9marche \np\u00e9dagogique et artistique, l\u2019association a \norganis\u00e9 le 17 juin dernier une exposition \nde peinture ouverte \u00e0 tous.\nV\u00e9ritable moment de valorisation de la \ntechnique et de la cr\u00e9ativit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, \nl\u2019exposition a donn\u00e9 \u00e0 voir pr\u00e8s d\u2019une \nsoixantaine de productions libres.\nAvec gentillesse et professionnalisme, \nPlaquette de la saison \n\u00e0 disposition sur demande ou sur place\u00a0: \nAll\u00e9gro Place de la R\u00e9publique\nOuvert  du lundi au vendredi de 13h30 \u00e0 18h \n04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\nPlus d\u2019informations dans chaque \n\u00e9dition du Miribel Info ou sur le site de \nl\u2019U.L.M.\u00a0: \nhttp://pagesperso-orange.fr/u.l.m./\nExposition de l\u2019U.L.M. Dessin\nces passionn\u00e9s ont comment\u00e9 les oeuvres \npr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la galerie. Belle palette de \ndiversit\u00e9s, aussi bien dans l\u2019inspiration que \ndans les m\u00e9diums employ\u00e9s pour l\u2019exprimer. \nUne vraie bouff\u00e9e de cr\u00e9ativit\u00e9 !\nphoto : G. rancinan\nphoto : P. Swirc\nMIP6.indd\n18\nMIP6.indd   18\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\n19\n\ufffd\n\ufffd\n6\n3\n5\n3\n5\n2\n7\n2\n9\n1\n2\n5\n8\n9\n9\n3\n1\n4\n1\n4\n8\n3\n2\n4\n1\n1\n8\n7\n4\n1\n9\n3\n1\n4\n9\n6\n8\n7\n9\n8\n5\n6\n4\n1\n3\n7\n8\n5\n6\n4\n8\n6\n1\n3\n9\n2\n7\n7\n5\n4\n2\n6\n3\n6\n2\n4\n5\n8\n7\n6\n9\n2\n5\n3\n2\n7\n6\n7\n5\n9\n8\n1\n6\n4\n1\n6\n7\n2\n1\n5\n5\n3\n3\nPlus d\u2019infos sur les dates et th\u00e8mes des \nlectures sur le site\u00a0: \nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\n9\n9\n6\n6\n6\n2\n7\n3\n5\n8\n8\n4\n1\n8\nAdultes\u00a0:\nLE VOLEUR D\u2019OMBRES\nMarc Levy - Editions Robert Laffont\n\u00ab \u2014 Maintenant, assieds-toi, il faut que l\u2019on parle, \na dit l\u2019ombre. \nJe me suis assis en tailleur sur le sol. \n\u2014 Tu as un pouvoir tr\u00e8s rare, il faut que tu \nacceptes de t\u2019en servir, m\u00eame s\u2019il te fait peur.\n\u2014 Pour quoi faire ? \n\u2014 Trouve pour ceux dont tu d\u00e9robes l\u2019ombre cette petite \nlumi\u00e8re qui \u00e9clairera leur vie, un morceau de leur m\u00e9moire \ncach\u00e9e, c\u2019est tout ce que nous te demandons. \n\u2014 Nous ? \n\u2014 Nous, les ombres, souf\ufb02 a celle \u00e0 qui je m\u2019adressais. \nJ\u2019ai souri, je comprenais tr\u00e8s bien de quoi elle parlait. \u00bb \nEt si l\u2019enfant que vous \u00e9tiez rencontrait l\u2019adulte que vous \n\u00eates devenu\u2026 \nDepuis le 3 janvier 2010,\u00a0la biblioth\u00e8que \nouvre ses portes \nLe lundi de 15h \u00e0 17h,\nLe mercredi de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \nLe vendredi de 16h30 \u00e0 19h, \n1er et 3e dimanches du mois de 9h45 \u00e0 11h45. \nSudoku (niveau champion)\nMots \ufb02 \u00e9ch\u00e9s\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nSolutions\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nEnfants\u00a0:\nLES L\u00c9GENDAIRES (Tome 12) Renaissance\nPatrick Sobral\u00a0\u2013 Editions Delcourt\nC\u2019est tout Alysia qui se dresse contre le mal\u00e9fique Anathos \net ses Infernaux. Tous se sont unis pour lever la plus grande \ndes arm\u00e9es et pour stopper les forces du mal. Forts de cet \nappel, les L\u00e9gendaires r\u00e9pondent pr\u00e9sents. C\u2019est une guerre \ntotale, sur terre, sur mer, dans les airs, qui se pr\u00e9pare. Mais \nun sacrifice sera n\u00e9cessaire pour offrir au monde d\u2019Alysia ce \nqu\u2019il avait cess\u00e9 d\u2019esp\u00e9rer... une renaissance !\nLES TROIS COPINES (Tomes 1 \u00e0 6) \nAnne-Marie Pol \u2013 Editions Flammarion : \nLes trois copines est une s\u00e9rie de romans dont les h\u00e9ro\u00efnes \nsont trois jeunes filles int\u00e9grant un pensionnat pour leur rentr\u00e9e \nen sixi\u00e8me au coll\u00e8ge. Ecrits par l\u2019auteur de la s\u00e9rie de romans\n\u00ab\u00a0 Danse!\u00a0 \u00bb, les histoires de ces intr\u00e9pides coll\u00e9giennes \nespi\u00e8gles et rigolotes \u00e0 qui il arrive une multitude d\u2019aventures \nremportent un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s des 8-10 ans.\nParticipez \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019heure du conte\u00a0\u00bb\u00a0: \nLectures gratuites pour les enfants de 4 \n\u00e0 10 ans, un mercredi par mois de 14h \u00e0 15h.\nNouveaut\u00e9\u00a0:\nPour les grands lecteurs \nil y a \u00ab\u00a0l\u2019atelier lecture\u00a0\u00bb\u00a0: \nD\u00e9bat, pr\u00e9sentation de \u00ab\u00a0coups de c\u0153ur\u00a0\u00bb, \nun lundi par mois de 17h \u00e0 18h.\nMIP6.indd\n19\nMIP6.indd   19\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 47 95 59 48\nALLEGRO \nnouvelle saison \ndemandez le programme! \n\ufffd\nMIP6.indd\n20\nMIP6.indd   20\n04/08/10\n11:15\n04/08/10   11:15\n", "publication_date": "20/06/2010"}