{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS83MS1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZGVuZmFudHMtZHUtMjEtb2N0b2JyZS0yMDA5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/71-compte-rendu-du-conseil-municipal-denfants-du-21-octobre-2009/file", "text": "1\n                                                                   \nMANDAT 2009 \u2013 2010\nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE PRIVEE du 21 OCTOBRE 2009\nPRESENTS :\nLe  Conseil Municipal des Enfants : Lisa, Maureen, Quentin, Fran\u00e7ois, Mallaury, Emma,\nPhil\u00e9a, Antoine G., Lauriane, Capucine, R\u00e9mi, Lo\u00efc , Lucas, L\u00e9onard, Antoine L., Florine,\nEnzo, Arnaud, Emilie, Thomas, No\u00e9mie, C\u00e9cilia, Dahlia, Bastien, Martin, Imane , L\u00e9a.\nLe Conseil municipal des adultes : Patricia Drai, Marie-Chantal Jolivet, Nathalie\nJoutard, Magali Rouger, Virginie Tourte, Aur\u00e9lie Giron.\nLa coordinatrice : Florence Gaillard\nEXCUSES : -\nABSENTS : Samuel\n\n2\nI - D\u00e9signation du secr\u00e9taire de s\u00e9ance :\nFlorine est d\u00e9sign\u00e9e parmi les enfants ; Virginie Tourte est d\u00e9sign\u00e9e parmi les adultes.\nII - Approbation du compte-rendu de la s\u00e9ance du 10 octobre 2009 :\nLes jeunes conseillers souhaitent avoir quelques pr\u00e9cisions \u00e0 propos des informations\ndonn\u00e9es lors de la s\u00e9ance du 10 octobre :\nLes c\u00e9r\u00e9monies officielles sont celles du 1er novembre pour les hameaux et celle du 11\nnovembre pour le centre ville.\nLes jeunes conseillers sont invit\u00e9s \u00e0 assister aux c\u00e9r\u00e9monies de leur choix, en tant que\njeunes conseillers municipaux ; occasions pour lesquelles ils pourront porter leur \u00e9charpe\ntricolore.\n*********\nLes r\u00e9unions du mercredi auront toujours lieu au Centre-socio-Culturel.\n*********\nLe th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re choisi par le CME est-il en lien avec la pr\u00e9vention\nrouti\u00e8re abord\u00e9e dans les \u00e9coles ?\nMagali Rouger, conseill\u00e8re  intervenante dans les \u00e9coles pour la pr\u00e9vention routi\u00e8re,\nconfirme que le th\u00e8me est en lien avec la s\u00e9curit\u00e9 dans Miribel pour les pi\u00e9tons et sur la\nroute.\n********\nLe r\u00f4le du logo : Patricia Drai pr\u00e9cise qu\u2019il est la marque de distinction du CME. Il\nfigurera sur tous les documents du CME.\n*******\nLa photo des jeunes conseillers prise le 10 octobre et la liste de leurs noms figureront\ndans le MIP (Miribel Info Plus) de Novembre dans un article consacr\u00e9 au CME.\nLa photo a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans le Progr\u00e8s.\nUn dossier \u00ab presse \u00bb sur le CME sera constitu\u00e9 tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire.\n******\n\n3\nAccueil des enfants du Centre Romans Ferrari :l\u2019ensemble du conseil municipal, adultes\net enfants, souhaite la bienvenue \u00e0 Imane et L\u00e9a, \u00e9lues du CME pour le Centre Romans\nFerrari.\nSalom\u00e9 et In\u00e8s seront rempla\u00e7antes.\nImane et L\u00e9a souhaitent travailler sur le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.\n******\nPatricia Drai remercie Mesdames Sylvie Viricel, Premi\u00e8re adjointe au Maire, Josiane\nBouvier, Adjointe en charge de l\u2019environnement et du cadre de vie, Messieurs Alain\nRoux, Adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme, Henri Secco, Adjoint en charge de l\u2019information, de la\ncommunication et de la culture, pour leur soutien et leur pr\u00e9sence.\nIII - Pr\u00e9sentation de la ville de Miribel et diaporama\nUn diaporama est diffus\u00e9 : il pr\u00e9sente Miribel au travers de ses rues, commerces et\ndiverses installations.\nIV - Rappel des trois commissions et th\u00e8mes de travail :\n\u00b0La commission SOLIDARITE : compos\u00e9e de Capucine, Mallaury, Dahlia, Florine, Antoine\nL., Samuel, L\u00e9onard, Lisa.\n- liens avec l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et le Centre Romans Ferrari.\n- sport avec les personnes handicap\u00e9es.\n- transport (bus) pour les personnes handicap\u00e9es.\n- le respect des enfants : \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole, les grands maltraitent les plus jeunes\nphysiquement et verbalement.\n- r\u00e9colte de jouets et de v\u00eatements.\n- jumelage avec DJANKE au Mali.\nVirginie Tourte et Marie-Chantal Jolivet seront charg\u00e9es de la commission Solidarit\u00e9.\n\u00b0La commission ENVIRONNEMENT : compos\u00e9e de Antoine G., Emilie, Phil\u00e9a, Emma,\nC\u00e9cilia, No\u00e9mie, Arnaud, Lauriane.\n- Eclairage des \u00ab grapillons \u00bb\n\n4\n- Panneaux solaires sur les toitures des lieux publics\n- Parc naturel\n- Fleurissement dans les \u00e9coles : Josiane Bouvier pr\u00e9cise que Miribel b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un\nterritoire tr\u00e8s \u00e9tendu sur lequel les massifs de fleurs sont nombreux. Mme\nBouvier sugg\u00e8re que les \u00e9coles participent \u00e9galement au concours d\u00e9partemental de\nfleurissement de la ville de Miribel avec l\u2019aide des services de la mairie. Elle\ninsiste sur la r\u00e9gularit\u00e9 des soins que n\u00e9cessitent les plantes.\n- Le tri s\u00e9lectif : Aur\u00e9lie Giron pr\u00e9sente le tri en porte \u00e0 porte, mis en place \u00e0\npartir du 1er D\u00e9cembre. Chaque famille disposera de sacs en plastique (pour les\nmaisons) ou de bacs (pour les immeubles). Ce nouveau syst\u00e8me de tri ne\ns\u2019appliquera pas au verre : celui-ci continue d\u2019\u00eatre port\u00e9 dans les bacs mis \u00e0\ndisposition dans la rue.  Nathalie Joutard pr\u00e9cise que le tri s\u00e9lectif est le r\u00f4le de\nla Communaut\u00e9 de communes (CCMP) mais que l\u2019action du tri en porte \u00e0 porte est\nun effort suppl\u00e9mentaire pour la ville de Miribel en lien avec le projet des jeunes\n\u00e9lus d\u2019ajouter davantage de poubelles publiques dans la ville. L\u00e9a nous informe que\nle tri est d\u00e9j\u00e0 en place au centre Romans Ferrari.\n- Les brigades vertes.\nNathalie Joutard et Aur\u00e9lie Giron seront charg\u00e9es de la commission Environnement.\n\u00b0 La commission AMENAGEMENT URBAIN ET SPORTIF : compos\u00e9e de R\u00e9mi, Lo\u00efc,\nBastien, Enzo, Thomas, Quentin, Lucas, Fran\u00e7ois, Maureen, Martin.\nQuelques d\u00e9finitions pour commencer !\nLe paint-ball : projection de peinture sur un mur \u00e0 l\u2019aide d\u2019un pistolet.\nLe BMX : pratique d\u2019un v\u00e9lo de petite taille avec des figures acrobatiques.\nLe p\u00e9dibus : parcours \u00e9cole-maison et maison-\u00e9cole par les enfants, encadr\u00e9s par des\nadultes.\nLe laser-game : m\u00eame principe que le paint-ball mais avec un pointeur laser.\nLa ludoth\u00e8que : comme la biblioth\u00e8que mais on emprunte des jeux.\nLa m\u00e9diath\u00e8que : comme la biblioth\u00e8que mais on emprunte des DVD, cassettes video, \u2026\nLe d\u00e9pose-minute : Florine explique que c\u2019est un lieu particulier o\u00f9 les parents d\u00e9posent\nleur enfant en toute s\u00e9curit\u00e9 et sans g\u00eaner la circulation.\n\n5\nLes filets de cage de foot dans les \u00e9coles : ils sont interdits pour des raisons de\ns\u00e9curit\u00e9.\nEn plus de toutes ces propositions qui ont m\u00e9rit\u00e9 une d\u00e9finition, s\u2019ajoutent :\n- Le th\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 : L\u00e9a propose l\u2019\u00e9largissement des trottoirs.\n- Un skate park : Josiane Bouvier pr\u00e9cise que ce projet est r\u00e9alisable pendant le\nmandat actuel car la commune a le terrain adapt\u00e9.\nPatricia Drai et Magali Rouger seront charg\u00e9es de la commission Am\u00e9nagement\nUrbain et Sportif.\nEn ce qui concerne les th\u00e8mes de travail, il est pr\u00e9cis\u00e9 que le CME \u00e9labore des projets\npour la ville et non pour les \u00e9coles.\nCes projets devront \u00eatre r\u00e9alisables d\u2019un point de vue financier et sur l\u2019ann\u00e9e scolaire.\nC\u2019est pourquoi L\u00e9onard propose que chaque commission travaille \u00e0 la fois sur un projet\nqui n\u00e9cessite une construction et un projet sans construction (par exemple, des visites).\nCertains projets sont d\u00e9j\u00e0 existants : panneaux solaires sur la toiture du stade de La\nChanal, BMX club, canisettes et sacs pour d\u00e9jections canines, \u00e9largissement de\ntrottoirs,\u2026\nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0  11 h, puis visite de la Mairie et des Services Techniques.\nLes jeunes \u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 accueillis par les responsables des diff\u00e9rents services (accueil,\n\u00e9tat civil, restauration scolaire, service social, secr\u00e9tariat du Maire, service du\npersonnel, secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral, comptabilit\u00e9, services techniques), par Monsieur Jean-\nJacques Neuveut, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services et par Monsieur Xavier Perino,\ndirecteur des services techniques.\nLe fonctionnement de la Mairie a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 aux jeunes conseillers. De nombreuses\nquestions ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es.\nLa visite s\u2019est achev\u00e9e par la salle des mariages o\u00f9 le collaborateur de Monsieur le\nS\u00e9nateur Maire, Monsieur Jean-Claude Jannin, a propos\u00e9 quelques explications sur les\nsymboles de la R\u00e9publique.\n", "publication_date": "20/06/2009"}