{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTMzLW1pcmliZWwtaW5mby1vY3RvYnJlLTIwMTktMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1933-miribel-info-octobre-2019-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0259\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019 octobre 2019 !\nCONSEIL MUNICIPAL\nR\u00e9union publique  \nle jeudi 17 octobre \u00e0 20h30  \nau centre socio-culturel\n\u00abMANGER, BOUGER\u00bb  \nATELIERS SENIORS\n\u00abL\u2019UFOLEP, Atouts Pr\u00e9vention et la \nmairie de Miribel sont heureux de vous \nproposer des ateliers gratuits sur la \nnutrition et l\u2019activit\u00e9 physique.  \nCes ateliers enti\u00e8rement gratuits sont \nouverts \u00e0 tous les retrait\u00e9s vivant \u00e0 leur \ndomicile qui souhaitent partager des \nmoments conviviaux autour de conseils \npour favoriser une alimentation adapt\u00e9e \net une pratique sportive r\u00e9guli\u00e8re\u00bb \nVendredi 4 octobre : atelier nutrition \nVendredi 11 octobre : atelier nutrition \nVendredi 18 octobre : activit\u00e9 physique \n41\u00e8me BROCANTE  \nau profit des \u00e9coles de Miribel par les \nSous des \u00e9coles et FCPE du coll\u00e8ge de \nMiribel. Infos/r\u00e9servations sur www.brocante- \nmiribel.fr- Contact 06 24 18 21 18\nJOURN\u00c9E NATIONALE\nDU CARILLON\nDimanche 13 octobre\nConcerts gratuits - Ouvert \u00e0 tous\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Mardi 1er \nConf\u00e9rence organis\u00e9e par les Anciens \nCombattants sur le 75\u00e8me anniversaire  \nde la rafle de Miribel le 10 ao\u00fbt 1944  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h. Conf\u00e9rencier : Laurent Tronche\n Samedi 5 \nBoum/Bal ap\u00e9ro d\u00eenatoire de la SAP du \nMas Rillier \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 17h30 puis \u00e0 19h30. R\u00e9servations  \n\u00e0 la SAP, \u00e0 l\u2019\u00e9cole ou sur sapdumasrillier.free.fr\n Samedi 12 \nBoum d\u00e9guis\u00e9e des enfants par le Sou \ndes Ecoles des Echets \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets de 14h \u00e0 17h. Entr\u00e9e 2 \u20ac\nConf\u00e9rence sur Madagascar\norganis\u00e9e par Peuples solidaires \u00e0 15h \n\u00e0 la MJC de Montluel. Entr\u00e9e libre\n Dimanche 13 \nRepas Club Rencontre Loisir  \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h\noctobre\nAGENDA DU GRAND PARC\nSamedi 12 Dimanche 13 \n13\u00e8me Raid des Castors\nCourse/cano\u00eb/vtt. Rdv \u00e0 l\u2019Atol d\u00e8s 12h. \nContact 04 78 80 56 20 - www.grand-parc.fr\n \n  \nDES ENFANTS\n Les 8. 10 et 11 octobre   \nElections dans les \u00e9coles\n Samedi 12 octobre  S\u00e9ance publique \nd\u2019ouverture \u00e0 10h30 au centre socio-culturel\nDemandez \n\u00e0 \nrecevoir \nle \nMiribel \nInfo  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en commu-\nniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail  \nsur iclavel@miribel.fr\n \n Mercredi 2\n21h\n\u00abDeux moi\u00bb\n \nMercredi 23\n21h\n\u00abLes hirondelles de Kaboul\u00bb\nMercredi 9\n21h en V.O.\n\u00abAd Astra\u00bb\nJeudi 24\n14h30\n\u00abLe dindon\u00bb\nMercredi 16\n21h en V.O.\n\u00abUn jour de pluie \u00e0 New York\u00bb\n \nMercredi 30\n21h\n\u00abAlice et le Maire\u00bb\nMardi 22\n19h film-d\u00e9bat\n\u00abRosie Davis\u00bb\n \nJeudi 31\n14h30 \u00abLa fameuse\ninvasion des ours en Sicile\u00bb\n Vendredi 04 octobre \n \u00e0 20h30 \n\u00abNotre Dame de Paris\u00bb\nL\u2019autre com\u00e9die musicale ! Th\u00e9\u00e2tre - Musique - \nHumour par la Cie Le Voyageur Debout\nTh\u00e9\u00e2tre All\u00e9gro\nContact@theatreallegro.fr - www.theatreallegro.fr - T\u00e9l 04 78 55 80 20\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement musculaire, step,  \nzumba, marche nordique, Pilates. \nCours et tarifs sur notre site.\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table au gymnase de la Chanal  \nde 18h30 \u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nULM SECTION RANDONN\u00c9E\nSorties pr\u00e9vues en octobre :\n. du 2 au 6 : s\u00e9jour St Guilhem le d\u00e9sert (34) \n. Samedi 12 : Tour du Molard de Don (01) \n. Mercredi 16 : Grand Parc de Miribel-Jonage\n. Dimanche 20 : hauteurs de Cerdon (01)\nContact@unionlaiquedemiribel.fr\nACCUEIL LOISIRS  \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nLes mercredis et vacances scolaires - \nContacts 04 78 55 55 01 \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Accompagnement scolaire :  \nantenne du Tr\u00e8ve les lundis et  \nmardis 16h30/18h (CP au CM2)\n. Soutien administratif : antenne du Tr\u00e8ve le \nmardi 8h30/11h30 et 13h30/17h00 - antenne \ndu centre ville le jeudi 9h00/11h30\n. Mercredi 2 : lieu ressources parents \n\u00abSens en \u00e9veil\u00bb \u00e0 la salle des f\u00eates  \ndes Echets 10h/11h30 \net atelier \u00abLes P\u2019tits Cuistots\u00bb  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre ville 15h/17h\n. Vendredi 4 : atelier \u00ab1.2.3 bouger\u00bb  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre ville 10h/11h\n. Jeudi 10 : la Cantina sant\u00e9 \u00e0 l\u2019antenne du \ncentre ville \u00e0 partir de 10h\n. Vendredi 25 : soir\u00e9e jeux en famille  \n\u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. Accueil loisirs : vacances de la Toussaint \npour les 3/10 ans et les jeunes sur les \nantennes centre-ville et Tr\u00e8ve du 21 oct au \n31 oct. Sports, ateliers manuels et sorties. \nInscriptions \u00e0 partir du 24 sept \u00e018h\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - Mail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Vendredi 18 octobre  \n \u00e0 20h30 \n\u00abCartes Blanches\u00bb\nSpectacle de danse \nCCN Cr\u00e9teil - Cie K\u00e4fig - Mourad Merzouki\n Vendredi 18 \nAss. G\u00e9n\u00e9rale des Anciens combattants \net d\u00e9mobilis\u00e9s du Mas Rillier, \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 18h\n  Samedi 19 \nBanquet des Classes en 4 et 9 \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier \u00e0 12h \nInscriptions au 06 16 13 40 93\nHABITAT ET HUMANISME \nMardi 22 octobre 2019  \u00e0 19h   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro : cin\u00e9-d\u00e9bat \nVendredi 25 octobre 2019  \u00e0 19h   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro : th\u00e9\u00e2tre de Guignol \nINSTITUTION J. GUILLON\nFilm D\u00e9bat \nJeudi 10 octobre 2019   \u00e0 19h   \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nBi-centenaire de la naissance  \nde Jos\u00e9phine Guillon \nVendredi 25 octobre 2019  \u00e0 17h30 \nAp\u00e9ritif avec exposition photos \nsur l\u2019histoire de l\u2019Institution,  \nle Dr Plaisant, Jean Beaufort,  \nles fr\u00e8res Vallet au nouveau res-\ntaurant de la r\u00e9sidence du C\u00e8dre\n Samedi 26 \nSoir\u00e9e dansante du Bonheur Echetois  \n\u00e0 la salle des F\u00eates des Echets \u00e0 19h30 \nContact : Mme NOURRY 06 69 44 00 90\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. au Mas Rillier \nles mardis 1er. 15 et 29 oct \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 11 et 25 oct\n. aux Echets  \nles lundis 14 et 28 oct\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nINFOS \nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nMARIAGES\nTHOMAS Walid Louis Victor et \nBORRON Louise Jeanne le 06/07\nPIPON Victor Jean Christian \nNo\u00ebl et IDOUX Pauline le 10/08\nVILLEVIEILLE Franck Marc  \nGeorges et GACON Laurence  \nSophie le 31/08\nGUILLAUBEZ Arnaud Ga\u00ebl et  \nBERLIE Sophie Nicole le 31/08\nPIEGAY Marc et PERVILHAC \nCatherine Agathe le 31/08\nNAISSANCES\nSAIDI Rahim Ouramtane le 22/06\nHAMILI Manel le 29/06\nTUSHA L\u00e9on le 07/07\nBISLIMI Enar le 05/07\nSAGONA L\u00e9onie Alice le 02/07\nKINGRASPHONE Eva Sengdao  \nle 06/07\nFAURE Capucine le 07/07\nPIVEUX L\u00e9na Sochivy le 09/07\nARCHER Mathilde le 09/07\nMALOMUJEV Agn\u00e8s le 15/07\nMACAUDIERE Gabriel Guy Jean  \nle 16/07\nKRIMAT CUER Jessim Mohamed \nBouzid le 21/07\nANDRE Man\u00f6a Bernard Ali le 24/07\nIRVAZIAN Alix le 24/07\nMASOUD Walid le 25/07\nD\u00c9C\u00c8S\nMARTIN vve RECOPE DE TILLY-BLARU \nMarie-No\u00eblle Fran\u00e7oise le 11/07\nLESIEUX vve MIGLIARESE \nJeannine Estelle Louise le 11/07\nGALLAND Madeleine Claudia  \nle 12/07\nDAHOUK Ma\u00e2ti le 13/07\nVANIER Maurice le 22/07\nDUCHAMPS vve HULEUX \nFran\u00e7oise Antoinette le 29/07\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019octobre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 05, M. Jean-Pierre BOUVARD  -  le 12, Mme Marie-Chantal JOLIVET -  \nle 19, Mme Sylvie VIRICEL  -  le 26, M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 1. 15 et 29 octobre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous \npris au 04 78 55 84 21 ou 23\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 14 octobre \u00e0 18h30\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 19 octobre de 9h \u00e0 11h\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nPLEIN D\u2019AVANTAGES POUR LES JEUNES !\n. A la R\u00e9gion, demandez votre \n\u00abPass\u2019R\u00e9gion\u00bb \nhttps://jeunes.auvergnerhonealpes.fr\n. Le D\u00e9partement vous adresse \nvotre \u00abch\u00e8quier jeunes 01\u00bb \nchequierjeunes.ain.fr - 03 87 78 78 21\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement)  \nle 2\u00e8me mercredi du mois de 11h \u00e0 \n12h sans rendez-vous\n. D\u2019UN AVOCAT  \nde 9h \u00e0 12h sans rendez-vous le 3\u00e8me \nmercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATIMENTS \nDE FRANCE ET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi matin par mois (services \ntechniques municipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris au  \n04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2\u00e8me mercredi du mois de\n9h \u00e012h. Prendre rendez-vous au  \n04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de 9h \n\u00e0 12h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv)\n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. \nRendez-vous \u00e0 domicile  \npossibles T\u00e9l 04 74 98 39 29  \nou 06 84 53 20 37\nLA BIBLIOTH\u00c8QUE \nMUNICIPALE / ULM\nen partenariat avec la biblioth\u00e8que \nd\u00e9partementale de l\u2019Ain\nvous propose \n. Mardi 8 octobre \u00e0 10h :  \nconf\u00e9rence et randonn\u00e9e  \nsur \u00ables anciennes voies  \nde circulation\u00bb\n. du 5 au 12 octobre :  \nexposition \u00abChemins faisant\u00bb\n. du 5 au 30 octobre :  \nexposition photos sur  \nles moyens de circulation \nd\u2019autrefois \u00e0 Miribel\n. du 16 au 30 octobre :  \nexposition d\u00e9ambulation  \nphotographique\nau centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre - 04 78 55 17 72  \nbiblio-miribel@orange.fr\nA.M.A.P. \n(Association pour le maintien  \nde l\u2019agriculture paysanne) \npropose des paniers  \nde l\u00e9gumes le jeudi. \n\u00abPortes ouvertes\u00bb  \navec nos producteurs le  \njeudi 10 octobre de 17h30 \u00e0 19h \nau 1104 grande rue\n", "publication_date": "20/06/2019"}