{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yMzgtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTE0", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/238-echo-des-echets-nd-14/file", "text": "            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nD\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, ce n\u2019est pas la canicule mais bient\u00f4t les vacances  \net un repos bien m\u00e9rit\u00e9.  \nNous nous retrouverons en octobre pour la prochaine \n\u00e9dition de L\u2019ECHO des ECHETS et notre projet phare sera \nune conf\u00e9rence sur notre hameau le 6 novembre \u00e0 15h que \nnous esp\u00e9rons mener \u00e0 bien avec l\u2019aide de tous. \nVenez nombreux, vous d\u00e9couvrirez l\u2019histoire du hameau. \nBonnes vacances \u00e0 tous ! \nB. CECCHINATO \n \nAPPEL \u00e0 TEMOINS \nL\u2019ECHO DES ECHETS organise le 6 novembre 2011 une \nconf\u00e9rence sur les ECHETS. Elle aura lieu \u00e0 la salle des \nf\u00eates des ECHETS \u00e0 partir de 15 h. Nous cherchons des \npersonnes connaissant le hameau et ayant des anecdotes, \ndes histoires v\u00e9cues ou des faits divers relatant la vie du \nhameau. Veuillez prendre contact avec L\u2019ECHO des \nECHETS \n 259, all\u00e9e des platanes \nOu par courriel \u00e0 lechodesechets@gmail.com \nF\u00eate de l\u2019\u00e9cole  \n\u00c7a a roul\u00e9 pour le Sou de l\u2019\u00e9cole des ECHETS le 24 juin \ndernier apr\u00e8s la classe ! La f\u00eate de l\u2019\u00e9cole a rassembl\u00e9 les \nfamilles \u00e9chetoises dans la cour o\u00f9 de nombreux stands \ntenus par quelques parents ont fait la joie de tous ! \nDans l\u2019apr\u00e8s-midi, les enfants ont eu la surprise de voir \ns\u2019installer un circuit de mini-quad financ\u00e9 par le Sou de \nl\u2019\u00e9cole. Les pilotes en herbe, des \u00e9toiles plein les yeux, s\u2019en \nsont donn\u00e9 \u00e0 c\u0153ur joie avant de faire honneur aux \np\u00e2tisseries confectionn\u00e9es avec amour et imagination par \ndes mamans b\u00e9n\u00e9voles. \n \nLa f\u00eate s\u2019est poursuivie, comme chaque ann\u00e9e, par un repas \nconvivial partag\u00e9 avec l\u2019\u00e9quipe enseignante au complet. \nTous ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de cette journ\u00e9e \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par les sourires et \u00e9clats de rire des \nenfants. \nMerci \u00e0 tous ! \nMagali et Patricia (Photo Magali) \n21 JUIN : LES ECHETOIS EN NOMBRE A MIRIBEL \n \n \n \nLES ECHETOIS ont fait une descente en nombre remarqu\u00e9e \n\u00e0 la f\u00eate de la musique au square EGO \u00e0 MIRIBEL le 21 juin \ndernier. Sur le devant de la  sc\u00e8ne le groupe NEVE (dont un \ndes musiciens est ECHETOIS) a grandement particip\u00e9 \u00e0 \nl\u2019ambiance de f\u00eate, en coulisses Telmo CASTEDO le DJ du \nhameau a lui aussi pouss\u00e9 le son (h\u00e9las entre 2 averses avec \nson mat\u00e9riel sous b\u00e2che), sans oublier toute l\u2019\u00e9quipe de \nl\u2019ECHO DES ECHETS, qui pour la 2\u00e8me ann\u00e9e s\u2019est mobilis\u00e9e \npour tenir la buvette avec boissons, hot dog et croque-\nmonsieur dans une super ambiance. Malgr\u00e9 les averses la \npopulation Miribelane a r\u00e9pondu pr\u00e9sent et tous nous \navons pass\u00e9 une tr\u00e8s bonne soir\u00e9e musicale. Une id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \n\u00e9mise : dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, pourquoi ne pas d\u00e9localiser \nla f\u00eate dans les hameaux ?? A m\u00e9diter. \n \nTexte et photo Herv\u00e9 ROCLE   \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCARNET BLANC \n C\u00e9l\u00e9brer un mariage est toujours une grande joie pour un \n\u00e9lu mais lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019amis, c\u2019est un sentiment encore \nplus fort. Samedi 28 mai dernier, j\u2019ai eu le plaisir de \nc\u00e9l\u00e9brer, aux c\u00f4t\u00e9s de notre Adjoint \u00e0 la culture et \u00e0 la \ncommunication,  l\u2019union d\u2019Audrey Cecchinato avec Fran\u00e7ois \nen pr\u00e9sence des familles et amis des jeunes mari\u00e9s. Henri \nSecco qui fut le pr\u00e9sident du club de judo d\u2019Audrey, voici \nquelques ann\u00e9es, rappelait les valeurs enseign\u00e9es dans \ncette discipline et qu\u2019Audrey a su faire siennes : honneur et \nrespect, amiti\u00e9, contr\u00f4le de soi. C'est avec \u00e9motion que \nColette et Bernard, tr\u00e8s impliqu\u00e9s dans la vie de la \ncommune et en particulier dans notre hameau des ECHETS, \nont conduit leur fille a\u00een\u00e9e dans la belle salle des mariages \nde \nla \nMairie \nde \nMIRIBEL. \nApr\u00e8s la lecture des articles du Code civil, les jeunes mari\u00e9s \nont \n\u00e9chang\u00e9 \nleurs \nconsentements, \nconscients \nde \nl'importance de cette c\u00e9r\u00e9monie dont ils \u00e9taient les acteurs.  \n \n \n \nApr\u00e8s le mariage civil, Edmond Chapuis a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la  \nc\u00e9r\u00e9monie religieuse avant que les jeunes mari\u00e9s \nn'entra\u00eenent tous leurs convives pour une soir\u00e9e joyeuse et \nchaleureuse. Chaque fois qu'une femme et un homme \nd\u00e9cident d'unir leurs destin\u00e9es, c'est un monde nouveau qui \ns'ouvre : gageons qu'Audrey et Fran\u00e7ois, forts de leur \namour et de l'affection de leurs familles, feront la route \nmain dans la main, dans un esprit de partage et une grande \ncomplicit\u00e9. Tous nos v\u0153ux de bonheur aux jeunes mari\u00e9s et \nnos f\u00e9licitations \u00e0 leurs familles. \n \nPatricia DRAI (photo Michel AVELINE) \nGroupe Photo \n \n  Un bilan tr\u00e8s positif pour cette premi\u00e8re ann\u00e9e puisque la \nplupart des participants a d\u00e9cid\u00e9 de revenir l\u2019ann\u00e9e \nprochaine. Certains ont investi dans un appareil en fin \nd\u2019ann\u00e9e tandis que d\u2019autres ont appris \u00e0 mieux exploiter le \nleur. Ainsi la d\u00e9couverte (ou le rappel) des bases,  \nl\u2019apprentissage de l\u2019analyse d\u2019une photo et l\u2019intervention de \nMr Binard (photographe de Miribel) ont permis des progr\u00e8s \nsensibles. La motivation du groupe (o\u00f9 r\u00e8gnent bonne \nambiance et humilit\u00e9 devant le travail des autres) ne s\u2019est \npas d\u00e9mentie : en t\u00e9moigne la participation active de tous \u00e0 \ndes cours o\u00f9 chacun apporte son exp\u00e9rience, ses photos \nr\u00e9ussies ou manqu\u00e9es et dont l\u2019analyse coll\u00e9giale permet \nune rapide progression. \n  L\u2019ann\u00e9e \nprochaine \nverra \nl\u2019approfondissement \ndes \nconnaissances en consacrant des soir\u00e9es \u00e0 des th\u00e8mes \npr\u00e9cis (portrait, paysage, macro etc.\u2026). Des sorties seront \norganis\u00e9es.  \nQuelques places seront disponibles \u00e0 la rentr\u00e9e. Si vous \u00eates \nint\u00e9ress\u00e9(e)s \ncontactez-moi \n\u00e0 \nl\u2019adresse \nsuivante : \navelinemima@orange.fr \n(si \npossible \navant \nd\u00e9but \nseptembre). Un rattrapage pour mise \u00e0 niveau sera organis\u00e9 \nen d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e pour les d\u00e9butants. Le groupe se r\u00e9unit \nles 2i\u00e8me et 4i\u00e8me mardis du mois de 20 h 30 \u00e0 22 h, salle \ndes associations aux ECHETS. \nMichel Aveline \n \n14 JUILLET \nCe jeudi 14 juillet, comme chaque ann\u00e9e, les ECHETOIS se \nsont retrouv\u00e9s devant le local des sapeurs-pompiers pour \nc\u00e9l\u00e9brer ensemble la f\u00eate nationale en pr\u00e9sence de M. le \nS\u00e9nateur-Maire et de repr\u00e9sentants du conseil municipal. \nApr\u00e8s le traditionnel l\u00e2cher de ballons pour les petits et la \ndistribution de brioches, tous ont partag\u00e9 le verre de \nl'amiti\u00e9 offert par la Municipalit\u00e9 avant de participer \u00e0 la \nc\u00e9r\u00e9monie officielle en centre ville. \n \nNul doute que les petits ECHETOIS  - apr\u00e8s avoir admir\u00e9 les \ncamions des pompiers - attendent d\u00e9j\u00e0 avec impatience de \nconna\u00eetre le chemin parcouru par leurs ballons.... \n \nPatricia DRAI (Photo Jean-Michel DRAI)  \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nUn pied devant l\u2019autre \nEt les yeux grands ouverts \nVoici la 3\u00e8me \u00e9dition de la randonn\u00e9e de l\u2019Echo des ECHETS \nqui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e et a remport\u00e9 un vif succ\u00e8s puisque 62 \npersonnes y ont particip\u00e9. Le temps id\u00e9al pour une \nrandonn\u00e9e \u00e9tait au rendez-vous. Pas question de battre des \nrecords de vitesse car le plus important est de profiter de \nce que les environs des ECHETS, notamment le Marais, \noffrent de simple et de beau. Afin d\u2019accompagner cette \ncontemplation, les randonneurs disposaient de photos \nprises sur le parcours et avaient pour mission de les situer \nsur le plan. De m\u00eame, un concours photo \u00e9tait propos\u00e9. \nPetit rappel : ceux qui n\u2019ont pas encore envoy\u00e9 leurs photos \n(3 maximum) peuvent le faire jusqu\u2019\u00e0 fin ao\u00fbt par mail \u00e0 \navelinemima@orange.fr ou lechodesechets@gmail.com. \nAinsi, chacun \u00e0 son rythme et sans pression a suivi son \nparcours. A noter que 2 circuits \u00e9taient propos\u00e9s mais la \nplupart des marcheurs ont suivi le plus grand. \n Nous adressons un clin d\u2019\u0153il  particulier aux 2 benjamins, \nqui malgr\u00e9 leur jeune \u00e2ge ont assur\u00e9 leur parcours. Enfin, \nafin de parfaire cette journ\u00e9e d\u00e9tente, un barbecue \u00e9tait \npropos\u00e9 dans une grande convivialit\u00e9 agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019un \nconcours de pes\u00e9e de courgette g\u00e9ante suivi de jeux de \nboules, petit tour en cal\u00e8che, activit\u00e9s personnelles ou \ndiscussions\u2026 \nUn grand merci \u00e0 toutes les personnes qui ont contribu\u00e9 \u00e0 \nla r\u00e9ussite de cette journ\u00e9e, notamment Jacky JOLIVET, \nMonsieur  G\u00e9rard PINAD et Christian MARGUIN ici en \npromenade avec Zo\u00e9. \n \n \nPhoto Michel AVELINE  Texte Magali AVELINE \n \nCONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS DE \nMIRIBEL \n \nBILAN DE MANDAT : une r\u00e9ussite ! \n \nLe Mercredi 22 juin dernier, les jeunes \u00e9lus du mandat \n2010/2011 se sont r\u00e9unis pour la derni\u00e8re fois, en public, \npour dresser le bilan des actions men\u00e9es lors de cette \nann\u00e9e scolaire. A noter la pr\u00e9sence des repr\u00e9sentants des \nCME de Montluel et de Rillieux-la-Pape \u00e0 cette s\u00e9ance. \n Divers projets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des deux \ncommissions de travail constitu\u00e9es en septembre 2010, \nnotamment : \n- Commission \"Vivons notre ville\"  \n \n  \n \n- Commission \" Donner du bonheur\"  \n \n* animation chansons \u00e0 la r\u00e9sidence de personnes \u00e2g\u00e9es  \n J. Guillon avec deux chanteurs professionnels \n* solidarit\u00e9 envers les enfants malades ou handicap\u00e9s : \ncollecte de jouets et livres, fabrication de c\u0153urs par les \nenfants des \u00e9coles pour d\u00e9corer les chambres des enfants \net \nadolescents \nhospitalis\u00e9s \ndans \nle \nd\u00e9partement \n(partenariat avec l'Amicale des donneurs de sang de Miribel \net l'association France ADOT 01) \n \n* organisation d'un concours de dict\u00e9e pour tous publics \n Le mercredi 29 juin, quelques jeunes \u00e9lus miribelans ont \nr\u00e9pondu \u00e0 l'invitation des CME de Saint-Romain-au-Mont-\nd'Or et Collonges : les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 si amicaux que \nd'ores et d\u00e9j\u00e0, c'est promis, des actions seront men\u00e9es en \ncommun \u00e0 l'avenir ! \n \n Le hameau \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 cette ann\u00e9e par L\u00e9ia, Yasmine, \nYassine et Nathana\u00ebl, tous particuli\u00e8rement impliqu\u00e9s et \nactifs. Un bel exemple d'engagement au service de la \ncommune, \u00e0 suivre ! Pour tous les CM2 de la prochaine \nann\u00e9e scolaire, RV pour les \u00e9lections du CME le  lundi  \n19 septembre 2011. \nMagali ROUGER et Patricia DRAI \n \n* op\u00e9ration Brigades \nvertes, nettoyage des \nrues de la commune \n* s\u00e9curit\u00e9 aux abords \ndes \u00e9coles (fabrication \nde papillons \u00e0 apposer \nsur les v\u00e9hicules mal \nstationn\u00e9s devant les \n\u00e9coles) \n* sensibilisation \u00e0 la \nprotection des insectes \nrencontre \nd'un \napiculteur et cr\u00e9ation \nde trois maisons pour \ninsectes dont une dans \nle marais des ECHETS \n \nDamien, Lilian et Alexis \nCe sont les trois jeunes sapeurs pompiers des ECHETS partis \navec leurs camarades de MIRIBEL \u00e0 KOCEVJE en SLOVENIE \nrepr\u00e9senter la France au concours international CTIF \n(Championnat de Technique International du Feu), apr\u00e8s les \nchampionnats de r\u00e9gion et de France qu\u2019ils ont remport\u00e9s, \nils auront \u00e0 c\u0153ur de r\u00e9ussir ces olympiades internationales. \nD\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 nous sommes fiers de leur parcours et leur \nsouhaitons une bonne participation et pourquoi pas une \nplace sur le podium ? \nB.CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCONCOURS DE PETANQUE \nChallenge Brigitte Maret \nLe concours aura lieu le samedi 10 septembre. \nInscriptions \u00e0 partir de 13 h 30, d\u00e9but du \nconcours \u00e0 14 h 30.10 euros la doublette \nadulte, 5 euros la doublette enfant. Toutes les \ndoublettes sont prim\u00e9es. \n \nLe Tennis et son Tournoi \nSamedi 11 juin le tennis ECHETOIS faisait tournoi. Pr\u00e9par\u00e9 \nde longue date par l\u2019\u00e9quipe du club, le tournoi de tennis a \nd\u00e9marr\u00e9 vers 14 h 30 sous un beau soleil. Les enfants ont \ncommenc\u00e9 un entra\u00eenement dirig\u00e9 par leur moniteur et \ndevant tous leurs parents satisfaits des progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par \nles jeunes tennismen. Les adultes suivirent par un tournoi \ntr\u00e8s amical dot\u00e9 d\u2019une coupe remise au vainqueur par \nmadame la pr\u00e9sidente Elisabeth ROY ; en fin d\u2019apr\u00e8s midi, \nun ap\u00e9ritif a \u00e9t\u00e9 offert \u00e0 toutes les personnes pr\u00e9sentes au \nstade, sangria et pizzas ont r\u00e9gal\u00e9 le public  venu soutenir le \nclub parmi lequel se trouvaient de nombreux \u00e9lus.  \n \nF\u00e9licitations \u00e0 toute l\u2019\u00e9quipe du club de tennis qui a su \nrassembler les ECHETOIS et proposer une apr\u00e8s-midi \nconviviale qui se cl\u00f4tura en soir\u00e9e par un repas champ\u00eatre \ndans la salle des ormes. \nTexte et photo B.CECCHINATO \nUn nouvel \u00e9quipement sportif pour \nles ECHETOIS  \n \nLes ECHETOIS avaient chauss\u00e9 leurs baskets le samedi 18 \njuin dernier pour inaugurer, en pr\u00e9sence de Monsieur le \nS\u00e9nateur Maire et de nombreux \u00e9lus, le tout nouveau \nterrain multisports \u00e0 ciel ouvert des ECHETS. La commission \nmunicipale des sports, pr\u00e9sid\u00e9e par Andr\u00e9 GIRON, Adjoint \nau Maire, avait men\u00e9 en amont une r\u00e9flexion afin de \ncompl\u00e9ter  les \u00e9quipements sportifs install\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de \nl\u2019\u00e9cole : appareils de musculation, courts de tennis, terrains \nde boules. Ce terrain permet la pratique de divers jeux : \nfootball, basket Ball, hand Ball, hockey sur gazon, volley \nBall, badminton et tennis-ballon, ce que les petits \nECHETOIS, associ\u00e9s \u00e0 l\u2019installation de l\u2019\u00e9quipement, ont tr\u00e8s \nvite compris si l\u2019on en juge par la fr\u00e9quentation massive et \nr\u00e9guli\u00e8re des lieux\u2026 De plus, les parents peuvent en \nautoriser l\u2019utilisation en toute qui\u00e9tude car la soci\u00e9t\u00e9 \nAgorespace a utilis\u00e9 des mat\u00e9riaux adapt\u00e9s pour une \nparfaite s\u00e9curit\u00e9 et a pos\u00e9 un panneau informatif sur les \nr\u00e8gles de jeux et de vie. Les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole du hameau \navaient eu le privil\u00e8ge, durant toute une matin\u00e9e, de \nd\u00e9couvrir toutes les possibilit\u00e9s de jeux avec leurs \nenseignants et le responsable de la soci\u00e9t\u00e9. Tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e scolaire, ils auront le plaisir d\u2019y retourner \nr\u00e9guli\u00e8rement lors d\u2019activit\u00e9s sportives encadr\u00e9es. \n \n \n \nUn \u00e9quipement aux portes de l\u2019\u00e9cole tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de tous ! \n Magali ROUGER et Patricia DRAI  \n(Photos Jean-Michel DRAI) \nDe la couleur pour la cabane \u00e0 \nv\u00e9los de l\u2019\u00e9cole \nDans le cadre d\u2019une formation professionnelle des agents \nmunicipaux \ndes \n\u00e9coles \nde \nla \ncommune,  B\u00e9atrice \nBEAUFORT a propos\u00e9 et encadr\u00e9 des   \ns\u00e9ances de peinture d\u00e9corative sur les murs du local \u00e0 v\u00e9los \nsitu\u00e9 dans la cour de l\u2019\u00e9cole  avec le collectif \"La Coulure\". \n \nSur les temps p\u00e9riscolaires, les \u00e9l\u00e8ves volontaires - du CP au \nCM2 - ont  ainsi  eu le plaisir de retrouver Reno et Docteur \nChips du collectif La Coulure  (avec lesquels ils avaient d\u00e9j\u00e0 \ntravaill\u00e9 sur d'autres projets) afin de donner libre cours \u00e0 \nleur cr\u00e9ativit\u00e9 : le li\u00e8vre, la tortue et autres animaux sont \nsortis des fabliers pour rendre hommage \u00e0 leur \ncr\u00e9ateur dont l'\u00e9cole du hameau porte le nom. \nMagali ROUGER et Patricia DRAI (Photo Jean-Michel DRAI)  \n \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \nlechodesechets@gmail.com  \n \n", "publication_date": "02/12/2021"}