{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDY1LW1pcmliZWwtaW5mby1wbHVzLW4tNTctYXZyaWwtMjAxOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1065-miribel-info-plus-n-57-avril-2018/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b057.  \nAVRIL 2018\nSANT\u00e9\nMiribel  \na la p\u00eache \net la banane !\nMiribel info plus\nN\u00b057.  \nAVRIL 2018\n\n2\n3\nMip   AVRiL 2018\nMip   AVRiL 2018\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Mirib\u00e9lans,\nLes projets du centre-ville avancent et avec eux, \nleur lot de difficult\u00e9s. Le projet de \u00ab L\u2019ilot Saint-\nRomain \u00bb a connu un accident avec l\u2019effondrement \nd\u2019une partie de la fa\u00e7ade mi-f\u00e9vrier qui a cr\u00e9\u00e9 une \nvive \u00e9motion.\nJe tiens \u00e0 remercier les services municipaux, \nles sapeurs-pompiers, les gendarmes et les \u00e9lus qui \nont su r\u00e9agir imm\u00e9diatement pour une mise en s\u00e9curit\u00e9 \ndu p\u00e9rim\u00e8tre. C\u2019est avec la m\u00eame r\u00e9activit\u00e9 que je \nsouhaite voir continuer ce projet. Les r\u00e9sultats des \nexpertises structurelles sont attendus pour fin avril \net une d\u00e9cision sera prise rapidement concernant \nl\u2019avenir du chantier. L\u2019important est d\u2019avancer pour \nproposer de nouveaux commerces aux Mirib\u00e9lans. \nCe projet fait partie d\u2019une politique globale de \nrevitalisation du centre qui met l\u2019accent sur les \ncommerces mais pas seulement\u2026 d\u00e9placements, \noffre de logements adapt\u00e9e, mise en valeur de l\u2019identit\u00e9 \npatrimoniale de la ville et acc\u00e8s aux services font \npartie de l\u2019\u00e9quation. \nC\u2019est ce dernier point qui sera \nd\u00e9velopp\u00e9 dans ce num\u00e9ro, \navec une ambition forte :  \nfaire de Miribel une r\u00e9f\u00e9rence \nen mati\u00e8re de sant\u00e9 sur \nle territoire. \nBon MIP et bonne lecture  \n\u00e0 tous !\nMerci Ma(i)rie ! \nTous les Mirib\u00e9lans ont pu \nc\u00e9l\u00e9brer le 8 d\u00e9cembre place \nde la R\u00e9publique lors d'une \nsoir\u00e9e festive et caritative. \nLa Ville a choisi un format court \net dense, fort en \u00e9motions : \nfanfare, pyrotechnie \nacrobatique, arbres \u00e0 fondue, \norgue de barbarie et autres \nanimations sur une place mise \nen lumi\u00e8re. Cette soir\u00e9e s\u2019est \ncl\u00f4tur\u00e9e par un feu d\u2019artifice \nau son de la fameuse chanson \nAllumez le feu.\nOn vOus sOuhaite tOut \nle bOnheur du MOnde \nMadame la Maire, Sylvie \nViricel, et les \u00e9lus r\u00e9unis  \nau complet ont invit\u00e9 plus \nde 600 personnes \u00e0 la \nc\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux,  \nmardi 9 janvier, \u00e0 l'All\u00e9gro. \nActeurs associatifs, \ncommer\u00e7ants, industriels, \nagriculteurs, professionnels \nde l'\u00e9ducation, \nrepr\u00e9sentants des cultes, \ngendarmes, pompiers, \nb\u00e9n\u00e9voles et partenaires  \nde la mairie ont profit\u00e9 \nd'un buffet pr\u00e9par\u00e9 par  \n11 commer\u00e7ants mirib\u00e9lans  \nsur une musique jou\u00e9e par \nl'Acad\u00e9mie de musique  \net de danse de la CCMP.  \nUne c\u00e9r\u00e9monie qui f\u00e9d\u00e8re \npour commencer l'ann\u00e9e  \nen bonne intelligence.\n + de 15 000 \u20ac \nC'est le montant des dons collect\u00e9s dans le village AFM-T\u00e9l\u00e9thon \ninstall\u00e9 sur les trois communes de Miribel, Saint-Maurice-de-Beynost  \net Thil entre le 4 novembre et le 10 d\u00e9cembre 2017. L'AFM de l'Ain \na reconnu le dynamisme de la collecte \u00e0 Miribel depuis plusieurs \nann\u00e9es, et apport\u00e9 un soutien sp\u00e9cifique pour am\u00e9liorer le score.\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nJulien Benhamou, Nathalie \nChabert, Thierry Demco \nVille de Miribel, Freepik.com\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nJuin 2018 \nISSN : 164-0715\nSylvie ViRiceL \nMadame la Maire\nSport\nles nOuveaux cOurts du Miribel tennis club \nLes quatre courts ext\u00e9rieurs du MTC ont \u00e9t\u00e9 \nenti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9s cet \u00e9t\u00e9. Les acc\u00e8s aux courts et \nau parking pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite sont \nen passe d'\u00eatre achev\u00e9s. Ces travaux ont \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9s \npar la qualit\u00e9 du dialogue entre les services \nmunicipaux et le club tout au long du projet. \n\u00c0 Jean beauFOrt\nToute l'\u00e9quipe municipale \nrend hommage \u00e0 Jean \nBeaufort\u00a0qui nous a \nquitt\u00e9s le 27 novembre \n2017 au terme d'une vie \nconsacr\u00e9e \u00e0 l'action \npublique. Maire de \nMiribel de 1983 \u00e0 1995, \nil est \u00e0 l\u2019origine de \nnombreux \nam\u00e9nagements qui ont \nfa\u00e7onn\u00e9 la ville. Il fut \n\u00e9galement conseiller \ng\u00e9n\u00e9ral, directeur de \nl'EHPAD Bon s\u00e9jour et \npr\u00e9sident d'associations. \nIl a grandement contribu\u00e9 \n\u00e0 l'am\u00e9lioration de la vie \nlocale.\nF\u00caTE DES LUMI\u00c8RES \n280 spOrtiFs r\u00e9cOMpens\u00e9s par la Mairie \nC'\u00e9tait en novembre \u00e0 l'All\u00e9gro en pr\u00e9sence \nd'Oph\u00e9lie Constance, Miss Pays de l'Ain 2017, et \nHenri Secco, 1er adjoint au Maire, autour d'un show \nde capoeira. La Ville a d\u00e9cern\u00e9 des troph\u00e9es aux \nsportifs dont les clubs ont signal\u00e9 les performances, \nainsi qu'aux b\u00e9n\u00e9voles dont les clubs ont signal\u00e9 \nla grande implication. Une fa\u00e7on de c\u00e9l\u00e9brer les valeurs \ndu sport qui rendent chacun meilleur : d\u00e9passement \nde soi, respect de l'autre, mixit\u00e9 et int\u00e9gration.\ntrOis teMps FOrts avec les anciens \nLa mairie de Miribel a choy\u00e9 les habitants \u00e2g\u00e9s  \nde 75 ans et plus en leur offrant des colis de No\u00ebl.  \nTrois distributions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es au Mas Rillier, \naux Echets et \u00e0 Miribel en pr\u00e9sence des \u00e9lus, \ndu CME et des membres du CCAS.  \nLes salles \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9es par les enfants. \nPlusieurs animations ont r\u00e9chauff\u00e9 le c\u0153ur  \ndes anciens, et chacun est reparti avec une jolie \nbo\u00eete en bois peint pleine de gourmandises.\n\u2192\n\u2192\n\u2192\nColis de No\u00ebl\nT\u00e9l\u00e9thon\nInauguration\nHommage\n\u2192\n\u2192\nV\u0153ux\ndu maire\n\nVous avez r\u00e9alis\u00e9 \nune maquette de la gare  \ndes ann\u00e9es 50 \u00e0 Miribel pour les \nJourn\u00e9es du patrimoine en 2012. \nComment fonctionnait la gare  \n\u00e0 cette \u00e9poque ?\n\u00c0 plein r\u00e9gime ! Avec beaucoup de \nfr\u00eats en direction des usines Grobon  \net de la teinturerie Besson. Le train \napportait le charbon \npour alimenter\nles chaufferies \nindutrielles.  \nIl apportait aussi \nles engrais et les \npommes de terre \npour la graineterie. \nIl y avait une halle \ncouverte o\u00f9 les \nprofessionnels et \nles particuliers \nd\u00e9posaient les sacs \nde marchandises  \n\u00e0 livrer. Il n'y avait \nquasiment pas de \nfr\u00eat routier, tout \ncheminait par train. \nC'\u00e9tait l'\u00e2ge d'or du chemin de fer...\nCompl\u00e8tement ! Plusieurs personnes \nse relayaient jour et nuit pour arr\u00eater \nles trains et les faire partir, y compris \nle dimanche apr\u00e8s-midi. Un jour, le chef \nde gare m'a fait monter \u00e0 bord \net  le m\u00e9canicien m'a expliqu\u00e9 \nle fonctionnement du train. C'est l\u00e0 \nque j'ai commenc\u00e9 \u00e0 bricoler des \nlocomotives en bois. Apr\u00e8s les ann\u00e9es \n50, l'\u00e9lectrification a \nprogress\u00e9 et l'ambiance \ndans les gares de \nFrance a compl\u00e8tement \nchang\u00e9. Apr\u00e8s son \nd\u00e9part dans les ann\u00e9es \n80, monsieur Langlois \nn'a pas \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9. \nC'\u00e9tait le dernier chef \nde gare. Et depuis \nseptembre 2017,  \nla SNCF a ferm\u00e9 \nle dernier guichet.\nComment \u00eates-vous devenu  \nun si bon maquettiste ?\nComme \u00e7a. Et aussi gr\u00e2ce aux \ninstituteurs de l'\u00e9cole Edgar-Quinet \nque je tiens \u00e0 remercier de tout c\u0153ur. \nIls emmenaient les gar\u00e7ons aux \nateliers o\u00f9 nous rabotions du bois  \net du m\u00e9tal apr\u00e8s la classe. \nDe quelles autres r\u00e9alisations \n\u00eates-vous fier ?\nJe pense par exemple \u00e0 la maquette du \ncampanile du Mas Rillier actuellement \nexpos\u00e9e \u00e0 l'office de tourisme . \nOu encore aux murs peints de Miribel et \n\u00e0 la fontaine Saint-Martin que je viens de \nmettre en eau... Je voudrais conseiller \u00e0 \ntout le monde de visiter Mini World Lyon \nau Carr\u00e9 de Soie. C'est \u00e9patant.\nVous continuez \ndonc cette activit\u00e9 ?\nEh oui ! \u00c0 presque 80 \nans, je suis heureux \nde faire quelque \nchose avec mes doigts. Actuellement \nje travaille sur l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 la \ndemande de madame la Maire,  \nSylvie Viricel. J'ai termin\u00e9 la fa\u00e7ade nord. \nJe commence les fa\u00e7ades est et ouest \nqui regorgent de d\u00e9tails architecturaux.\nI N S T A N T A N \u00e9\nP E O P L E\nMERCI\n\u00e0 nos commer\u00e7ants locaux  \nqui ont r\u00e9gal\u00e9 les Mirib\u00e9lans  \nde leurs sp\u00e9cialit\u00e9s  \nlors des v\u0153ux du Maire \nle 9 janvier dernier\nN\u00c9 \u00e0 Miribel en 1938, \nil se passionne \nbient\u00f4t pour  \nle chemin de fer. \nTaille d'abord \nune locomotive \ndans un morceau \nde bois et devient, \nde baguette \nen aiguille, \nmaquettiste \nchevronn\u00e9.  \n\u00c0 79 ans, il r\u00e9alise \nla maquette de \nla mairie... parmi \nd'autres projets !\n4\n5\nMip   AVRiL 2018\nMip  AVRiL 2018\n5\nP E O P L E\nGuy \nBARSE\n\u00ab Les trains me passionnent  \ndepuis L'enfance \u00bb\nMip   AVRiL 2018\n\nlle soutient deux projets majeurs qui \ncorrespondent pleinement aux attentes  \nde la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des professionnels \nde sant\u00e9. \nLe but ? Pr\u00e9server l'offre m\u00e9dicale actuelle, mais aussi \nl'enrichir en attirant de nouveaux praticiens. Ceux-ci \nrecherchent des cabinets partag\u00e9s pour mutualiser  \nles moyens (\u00e9quipements, secr\u00e9taires, horaires, etc.)  \net rompre l'isolement propre aux activit\u00e9s lib\u00e9rales.  \nLa pr\u00e9sence de coll\u00e8gues est synonyme d'entraide et de \nsolidarit\u00e9, de renouvellement et d'enrichissement des \npratiques. Pour la population, c'est la garantie d'une prise \nen charge plus rapide quel que soit le motif de la consultation.\nDeux projets maJeurs\nE\n6\n7\nMip   AVRiL 2018\n\u00ab D\u00e8S LE D\u00e9BUT DU MANDAT, NOUS AVONS PRIS LA D\u00e9CISION DE \nFACILITER LE REGROUPEMENT DES PROFESSIONNELS DE SANT\u00e9 \n\u00c0 MIRIBEL \u00bb ANNONCE MADAME LA MAIRE, SyLVIE VIRICEL. \nR\u00e9suLtat : OUVERTURE PROGRAMM\u00e9E D'UN P\u00f4LE  ET D'UNE \nMAISON DE SANT\u00e9 QUI ACCUEILLERONT UNE QUARANTAINE DE \nPROFESSIONNELS DE TOUS HORIzONS, DANS LES MEILLEURES \nCONDITIONS.\nd O S S I E R\nMip   AVRiL 2018\nnOus vOulOns Faire de Miribel \nun p\u00f4le de r\u00e9F\u00e9rence en Mati\u00e8re de sant\u00e9\nsylvie viricel\n\ufffd\u2009\ufffd\ufffd\ufffd \nhAbiTANTS\n\ufffd\ufffd%\u2009 \n45 ANS eT +\n\ufffd\ufffd%\u2009 \n- de 14 ANS\nMiribel a la p\u00eache \net la banane !\nSANT\u00e9\nL'\n\u00e9quipe municipale favorise \net facilite les projets d\u00e8s \nqu'elle le peut, pour aider les \nprofessionnels \u00e0 s'installer  \net \u00e0 p\u00e9renniser leur activit\u00e9. \u00bb  \nL'objectif est de maintenir une offre \nm\u00e9dicale diversifi\u00e9e et de qualit\u00e9 sur \nla commune pour tous les habitants.  \nCes r\u00e9flexions accompagnent les changements \nculturels des m\u00e9decins qui h\u00e9sitent \u00e0 \ns'installer seuls. R\u00e9cemment, l'Agence \nr\u00e9gionale de sant\u00e9 a class\u00e9 le secteur de la \nC\u00f4ti\u00e8re en zone tendue \u00e0 la suite d'un d\u00e9part \nen retraite d'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste.  \nLa mairie a choisi d'anticiper cette \u00e9volution. \n\nune maison de sant\u00e9 \npr\u00e8s de l'All\u00e9gro\neut-\u00eatre l'avez-vous remarqu\u00e9 ?  \nDes travaux de terrassement ont commenc\u00e9 \npr\u00e8s de l'All\u00e9gro. C'est l'endroit de la future \nMaison de sant\u00e9, un projet sur lequel les \u00e9lus et \nles services municipaux travaillent depuis plusieurs ann\u00e9es \navec les professionnels de sant\u00e9 qui portent le projet. En 2014, \nles \u00e9lus ont vot\u00e9 la r\u00e9vision du Plan local d'urbanisme (PLU) \npour autoriser la construction de cet ouvrage de  \n500 m\u00b2. Ils ont vendu le foncier \u00e0 prix raisonnable aux \nporteurs de projet, un terrain enti\u00e8rement viabilis\u00e9 :  \ntous les r\u00e9seaux passent en bordure de parcelle \n(eau, \u00e9lectricit\u00e9, assainissement, gaz). \n\u00ab Nous avons cultiv\u00e9 un dialogue continu pour favoriser \nl'aboutissement de ce projet qui nous tenait \u00e0 c\u0153ur \u00bb , \nexplique Sylvie Viricel. \nLe stationnement aussi a fait l'objet d'une attention \nparticuli\u00e8re pour satisfaire aux exigences du projet.  \nLe permis de construire ayant \u00e9t\u00e9 purg\u00e9 de tous recours,  \nla vente du terrain \u00e0 la SCIA Maison de sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e \nle 5 mars 2018. Dix-huit mois de travaux sont estim\u00e9s  \navant l'ouverture. En parall\u00e8le, le conseil municipal a vot\u00e9 \nla r\u00e9alisation d'une perc\u00e9e verte pour cheminer depuis  \nle centre-ville jusqu'\u00e0 la Maison de sant\u00e9...  \nen toute tranquillit\u00e9.\nEN SAVOIR \n   au 06 60 33 75 27 / jacqueline.oulevay@wanadoo.fr \nComprendre les enjeux en visionnant \u00ab M\u00e9decine, le grand tournant \u00bb sur youTube\n\u00ab Nous formons \nun collectif de 7 \nprofessionnels de \nsant\u00e9, et nous avons \ncherch\u00e9 des solutions \naux probl\u00e8mes que \nnous rencontrons : \nsurcharge de travail, \nmanque de moyens, \nabsence d'accessibilit\u00e9 \nde nos locaux, etc. \nFinalement, nous avons \nd\u00e9cid\u00e9 de nous associer \npour cr\u00e9er la Maison de \nsant\u00e9.\nNous tenons \u00e0 dire \nque c'est un projet \nfinanc\u00e9 \u00e0 100% par des \nfonds priv\u00e9s m\u00eame \nsi la mairie nous a \nbeaucoup aid\u00e9s. Un \ngrand merci aux \u00e9lus \net \u00e0 l'architecte sans \nqui le projet n'aurait \npas \u00e9t\u00e9 possible. Ils \nsont au bout du fil, \ninlassablement, depuis \nplusieurs ann\u00e9es...\nEnfin, en 2019, nous \naurons une belle \nstructure avec cinq \ncabinets g\u00e9n\u00e9ralistes \ninvestis par 6 ou 7 \nprofessionnels pour \nassurer une pr\u00e9sence \npermanente. Il y aura \n8 kin\u00e9sith\u00e9rapeutes au \nlieu de 5 actuellement, \nce qui permettra l\u00e0 \naussi de r\u00e9duire les \nd\u00e9lais de rendez-vous.  \nIl pourrait y avoir 1 ou  \n2 secr\u00e9taires m\u00e9dicales : \nun vrai appel d'air pour \nles professionnels de \nsant\u00e9 asphyxi\u00e9s par les \nt\u00e2ches administratives.  \nEt nous aurons une \nsalle de repos...  \nUn lieu qui servira  \naussi \u00e0 nous r\u00e9unir pour \n\u00e9laborer des approches \npluridisciplinaires. \u00bb\n\u00ab Nous avons cr\u00e9\u00e9 cette \nassociation il y a quelques \nmois. Un accident familial  \na d\u00e9clench\u00e9 le passage  \n\u00e0 l'acte. Nous pensons que \nles pratiques alternatives, \npar exemple la m\u00e9decine \n\u00e9nerg\u00e9tique chinoise, \nl'ost\u00e9opathie ou l'hypnose, \npeuvent compl\u00e9ter les \nsoins re\u00e7us dans le cadre \nconventionnel. \nCela apporte \u00e9norm\u00e9ment \naux patients atteints d'une \npathologie lourde ou \nchronique, en les aidant \n\u00e0 se reconnecter \u00e0 leurs \ncorps, \u00e0 leurs sensations, \nmais aussi aux personnes \n\u00e2g\u00e9es qui souhaitent \npr\u00e9venir ou mieux vivre  \nle vieillissement.\nNotre but est de cr\u00e9er les \nconditions du dialogue entre \nm\u00e9decine conventionnelle \net pratiques alternatives \npour travailler ensemble et \navec les patients.  \nNous cherchons \u00e0 organiser \ndes conf\u00e9rences en ce sens. \nD'ores et d\u00e9j\u00e0 \u2013et je dois \ndire que la mairie nous a \nbeaucoup aid\u00e9s en nous \npr\u00eatant une salle\u2013 nous \norganisons des ateliers \nd'automassage et de \nth\u00e9rapie imag\u00e9tique  \nUnivers sant\u00e9. Le succ\u00e8s \na \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat puisque \nc'est complet ! Je projette \naussi de mettre en place \nun atelier pour d\u00e9velopper \nle ressenti int\u00e9rieur au \nmoyen de promenades en \nfor\u00eat. Tout cela prend du \ntemps, mais nous sommes \ncertains d'aller dans  \nle bon sens.\u00bb\nautre projet phare du mandat pour la sant\u00e9 \npublique est le futur p\u00f4le de sant\u00e9 en centre-\nville. Il prendra place au c\u0153ur du nouveau \nquartier urbain en voie d'am\u00e9nagement :  \nune zac de 2,7 hectares qui m\u00eale des logements collectifs, \ndes locaux de services et des commerces de proximit\u00e9. \nLe 26 janvier 2018, les \u00e9lus r\u00e9unis en conseil municipal ont \nchoisi le groupe AliLa, un promoteur immobilier lyonnais \nsp\u00e9cialis\u00e9 dans la construction de logements aid\u00e9s.  \nLe compromis de vente doit \u00eatre sign\u00e9 en avril, et 3 projets \nd'architectes diff\u00e9rents sont attendus pour le choix final. \n\u00c0 la place de l'ancien immeuble EDF d\u00e9moli en mars, \nun nouveau b\u00e2timent va sortir de terre. \n \nun p\u00f4Le de sant\u00e9 \nen centre-ville\nP\nL'\ndes b\u00e9n\u00e9Fices en cOMpl\u00e9Ment  \nde la M\u00e9decine cOnventiOnnelle\nJAcQUeLiNe OUVeLAY \nFONDATRICE DE TERRE CONNExION SANT\u00e9\navec ce type de structure, \nnOus pOuvOns attirer de \nJeunes M\u00e9decins\nJ\u00e9R\u00f4Me GARNieR G\u00e9RANT DE LA SCIA MAISON  \nDE SANT\u00e9 DE MIRIBEL\n8\n9\nMip   AVRiL 2018\nd O S S I E R\nMip   AVRiL 2018\nOuverture pr\u00e9vue  \nen septembre 2019\nP\u00f4Le de 1000M2 \nM\u00e9DICAL \u00e9QUIP\u00e9, ACCESSIBLE AUx \nPERSONNES \u00c0 MOBILIT\u00e9 R\u00e9DUITE (PMR)\n1\nLAbORATOiRe \nd'ANALYSeS\nDES M\u00e9DECINS, INFIRMIERS, \nPSyCHIATRES, OST\u00e9OPATHES, \nPODOLOGUES\u2026\nPour faciliter la vie des \npersonnes \u00e2g\u00e9es,  \ndes logements sociaux \nadapt\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus \ndans le m\u00eame \nimmeuble, aux pieds  \nde tous les services  \net commerces.\n\n66,7%  \nPOUR UN RETOUR \u00c0 LA \nSeMAiNe deS 4 JOURS \n22%  \nPOUR UN MAINTIEN DE LA \nSeMAiNe \u00c0 4,5 JOURS \n1,3% DE VOTE BLANC\n10\n11\nMip   AVRiL 2018\nMip   AVRiL 2018\nDeux  \npersonnalit\u00e9s \nlocales m\u00e9daill\u00e9es \npar la mairie\nIl s'agit de France \nCharmetton, g\u00e9rante  \nde l'h\u00f4tel-restaurant  \nLe Marillian, et de Jean-\nPierre Cornet, pr\u00e9sident  \ndu club Les Caisses \u00e0 \nsavon. Tous deux ont \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9compens\u00e9s pour leur \npassion communicative et \nleur implication sans faille, \ndepuis de nombreuses \nann\u00e9es, dans la vie locale.\nRESTAURATiON\nRyThMES \nScOLAiRES \nOn en parle !\nApr\u00e8s plusieurs mois de concertation, \nle conseil d\u2019\u00e9cole extraordinaire s\u2019est \nr\u00e9uni le jeudi 1er mars 2018 pour se \nprononcer sur l\u2019organisation des temps \np\u00e9riscolaires pour la rentr\u00e9e 2018.  \nLes repr\u00e9sentants de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \net les enseignants ont pris part au vote \npour un r\u00e9sultat assez tranch\u00e9 :\nUne d\u00e9lib\u00e9ration doit donc \u00eatre soumise \nau conseil municipal pour proposer une \ndemande de d\u00e9rogation permettant le \nretour \u00e0 une organisation sur 4 jours de \nclasse par semaine. Les votes du conseil \nd\u2019\u00e9cole et du conseil municipal seront \ntransmis \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie qui rendra sa \nd\u00e9cision d\u00e9finitive courant avril. \nAccueil du public en mairie \nr\u00e9organis\u00e9 !\nLe service Etat civil a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 service Population sous \nl'impulsion de sa nouvelle responsable, Anne-Laure Gely. \nAuparavant responsable du service Elections et Affaires \ng\u00e9n\u00e9rales \u00e0 la Ville de Villeurbanne, elle est arriv\u00e9e \n\u00e0 Miribel en octobre 2017. En plus d'assurer le bon \nfonctionnement du service qui compte quatre agents, \nelle administre les relations avec les associations, \nl'affranchissement du courrier et l'action sociale \nde la mairie (aide sociale, logement, etc). \nEn 2018, l'accueil physique sera modernis\u00e9 : \npeinture, mobilier, am\u00e9nagement...  \nun grand coup de frais !\nE N  A C T I O N S\nNOUVEAU pERSONNEL\nM\u00c9RiTE\nLa  \nmairie  \n\u00e9duque  \n\u00e0 la  \ncitoy- \nennet\u00e9\nLine Marion a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e par \nla mairie de Miribel pour animer \nle conseil municipal des enfants \njusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire. \nde quoi s'agit-il ? \u00ab C'est une \u00e9cole \nde la citoyennet\u00e9 \u00bb , explique la \njeune dipl\u00f4m\u00e9e en service civique.  \nUne vingtaine d'\u00e9l\u00e8ves de CM1  \net CM2 issus des cinq \u00e9coles de la \nville ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour repr\u00e9senter \nleurs camarades dans cette instance qui se r\u00e9unit \nmensuellement les samedis matins de 9h30 \u00e0 11h30 \npour d\u00e9lib\u00e9rer sur des sujets d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.  \n\u00ab Cet automne, nous avons cr\u00e9\u00e9 deux commissions : \nEnvironnement et Citoyennet\u00e9. Les enfants abordent  \nles sujets relatifs \u00e0 ces th\u00e9matiques, et font part de ce \nqui leur tient \u00e0 c\u0153ur dans la commune \u00bb , explique \nLine Marion. Au fil de l'eau, deux projets ont \u00e9merg\u00e9 \ndes discussions : la mise en place de poubelles \nludiques dans les \u00e9coles pour sensibiliser au tri,  \net l'organisation d'une f\u00eate sportive pour tous \nles enfants. \nTrois des cinq statues \nen bois peint de la chapelle \nSaint-Martin ont \u00e9t\u00e9 \nrestaur\u00e9es et expos\u00e9es au \npublic le 12 novembre 2017.  \net ensuite ?\nAu cimeti\u00e8re Saint-Martin  \nse trouve une chapelle dont la \nconstruction remonte au d\u00e9but \ndu xIIe si\u00e8cle. Cet ouvrage \nclass\u00e9 au titre des monuments \nhistoriques est depuis \nlongtemps ferm\u00e9 au public.  \nEn 2017, la mairie s'est \nint\u00e9ress\u00e9e \u00e0 la fixation des \nstatues en bois peint qu'elle \ncontient : un pr\u00e9alable \nindispensable avant une \nouverture au public.  \nTrois d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9sinsectis\u00e9es, nettoy\u00e9es  \net restaur\u00e9es puis fix\u00e9es.  \nElles repr\u00e9sentent les Saints \nqui jouent un r\u00f4le dans l'histoire \nde la ville : Saint Martin bien \ns\u00fbr, mais aussi Saint Vincent, \npatron des vignerons autrefois \n\u00e9tablis sur la C\u00f4ti\u00e8re, et Saint \nNicolas, patron des mariniers \net bateliers qui oeuvraient  \nsur le canal. Le Christ en croix \net les deux statues manquantes \nvont \u00e9galement suivre le \nchemin de l'atelier de \nrestauration. \nLe promeneur pourra \nles admirer lors  \ndu Printemps des \ncimeti\u00e8res,  \ndimanche 13 mai 2018. \nPour mener \u00e0 bien cette \nop\u00e9ration, la mairie a travaill\u00e9 \nen relation avec les services du \nD\u00e9partement qui financent 25% \nde cette r\u00e9novation, tandis que \nl'Etat contribue \u00e0 hauteur de \n20%. La restauration des \nstatues mang\u00e9es par les \ninsectes xylophages \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \nmentionn\u00e9e dans un rapport \nmunicipal de 1989... rest\u00e9 sans \nsuite. Soucieuse de la qualit\u00e9 de \nvie et du patrimoine communal, \nla municipalit\u00e9 ambitionne \nd'ouvrir l'\u00e9glise au public. \nLA MAIRIE AGIT POUR L'OUVERTURE DE  \nla chapelle Saint-Martin\nNOUVEAU pERSONNEL\n\nPR\u00e8S DE  \n 1O 000 \nOUVRAGES \nSONT \u00c0 DISPOSITION \nDES MIRIB\u00e9LANS  \n\u00c0 LA BIBLIOTH\u00e8QUE \nMUNICIPALE\u2026  \nDES ROMANS, DES \nBD, DES POLARS, \nDES BEST-SELLERS, \nDES ALBUMS \nJEUNESSE, ETC.  \nIL SUFFIT DE  \nS'INSCRIRE  \nPOUR EN PROFITER. \n12\n13\nMip   AVRiL 2018\nMip   AVRiL 2018\nNOUVeAUT\u00e9 2017 : la gratuit\u00e9 pour les enfants \ngr\u00e2ce \u00e0 l'intervention municipale. Ce soutien \nplus appuy\u00e9 de la mairie est reconnu par la \nbiblioth\u00e8que d\u00e9partementale qui, en janvier \n2018, lors du renouvellement de la convention \navec les biblioth\u00e8ques communales, a fait entrer \nMiribel dans son r\u00e9seau. Ce partenariat va \nbooster l'activit\u00e9 de la biblioth\u00e8que \u00e0 tous les \nniveaux : formations pour les 17 b\u00e9n\u00e9voles qui \ng\u00e8rent les lieux, animations et expositions \nconjointes, nouvelles possibilit\u00e9s d'emprunt \ndans un fonds de 40 000 livres ! \nDeux fois par an, l'\u00e9quipe se rend sur place \u00e0 \nBourg-en-Bresse pour emprunter plusieurs \ncentaines d'ouvrages et, deux fois par mois,  \nla navette d\u00e9partementale livre \u00e0 la biblioth\u00e8que \ndes titres demand\u00e9s par les lecteurs. \nUn syst\u00e8me qui va permettre d'enrichir le fonds \ndocumentaire de Miribel dans les domaines \ndes arts, des sciences et de la vie pratique \n(sant\u00e9 et bien-\u00eatre, philosophie et  \nspiritualit\u00e9, cuisine, jardinage, bricolage, \nsciences  \net g\u00e9ographie).\nE N  A C T I O N S\nR\u00c9ViSiON DU pLU\nTERREAUX\nLa mairie ach\u00e8ve \nles travaux\nAvec l'ouverture au public du nouveau \nparking Terreaux d\u00e9but d\u00e9cembre,  \nc'est un projet complet de r\u00e9habilitation \nqui s'ach\u00e8ve. Le parking vient compl\u00e9ter \nla r\u00e9novation de l'Espace Terreaux et  \nde l'esplanade avec la fontaine entrepris \nil y a quelques ann\u00e9es. L'ensemble offre \nun nouveau morceau de ville, embelli  \net s\u00e9curis\u00e9, \u00e0 l'usage des Mirib\u00e9lans.  \nLa chauss\u00e9e a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement reprise, \nles arbres malades remplac\u00e9s par des \narbres sains, et une place de stationnement \npour les Personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite \n(PMR) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e.\nDepuis 2016, les \u00e9lus planchent sur \nla mise en conformit\u00e9 du r\u00e8glement \nd'urbanisme avec les nouvelles lois CAP \net ALUR. Ils ont saisi cette opportunit\u00e9 \npour conduire une large r\u00e9flexion sur \nles fa\u00e7ons de vivre et d'habiter en ville \naujourd'hui, et pour anticiper les besoins \n\u00e0 venir. Cette r\u00e9flexion touche le domaine \ndu patrimoine b\u00e2ti mais aussi du \npatrimoine vert, de l'agriculture,  \nde la mobilit\u00e9 et des services de \nproximit\u00e9 comme la sant\u00e9, les loisirs  \nou les commerces. Pour collecter  \navis et id\u00e9es, les \u00e9lus ont mobilis\u00e9  \nde nombreux acteurs locaux autour  \nde tables rondes th\u00e9matiques : \narchitectes, bailleurs et promoteurs, \nmais aussi industriels, agriculteurs, \ncommer\u00e7ants, acteurs associatifs et \nhabitants. Un diagnostic a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli.\n\u00c0 l'automne 2017, la phase d'\u00e9laboration \ndu Projet d'am\u00e9nagement et de \nd\u00e9veloppement durable (PADD) \na commenc\u00e9. Les \u00e9lus ont choisi \nd'associer les acteurs locaux lors  \nde balades urbaines organis\u00e9es les \n15 et 22 septembre qui ont f\u00e9d\u00e9r\u00e9 \nune soixantaine de personnes au total.  \nDeux parcours en bus \u00e9taient propos\u00e9s, \nen passant par Le Mas Rillier et  \nLes Echets, pour que tous prennent \nconscience du patrimoine communal \net des \u00e9volutions possibles in situ. \nLe PAdd qui en d\u00e9coule contient \nles grandes orientations du futur PLU. \nil est pr\u00e9sent\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en conseil \nmunicipal au 1er trimestre 2018.  \ndans le m\u00eame temps, une phase de \nconcertation publique va \u00eatre lanc\u00e9e \npour partager le projet avec les citoyens. \nBiBLiOTh\u00e8QUE MUNicipALE   \nEncore plus de bouquins !\nLa municipalit\u00e9 est porteuse  \nd'un projet ambitieux pour la ville.  \nIl se traduit par une d\u00e9marche \nconcert\u00e9e et transversale dans  \nle cadre de la r\u00e9vision du Plan local \nd'urbanisme (PLU). \nAbonnement individuel\nPr\u00eat de 6 documents, \ndurant 3 semaines\nTARIFS : \nGratuit jusqu'\u00e0 18 ans  \n3\u20ac/an de 18 \u00e0 25 ans \n15\u20ac/an pour les adultes\nConsultez les horaires, \nle catalogue, les animations sur  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr/\nbibliotheque !\nRenseignements au  \n04 78 55 17 72  \n::: biblio-miribel@orange.fr ::: \n17, rue Joseph Carre\nComment \nla mairie pr\u00e9pare \nla ville  \nde demain\nMunicipale depuis janvier 2017, la biblioth\u00e8que g\u00e9r\u00e9e par l'Union \nla\u00efque de Miribel conna\u00eet un renouveau.\nABONNEz-VOUS\n\n \n15\nMip   AVRiL 2018\nMAIRIE\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00e9\n14\nIL N'EST PLUS UTILE DE SE RENDRE \nAU TRIBUNAL POUR SE PACSER. \nD\u00e9SORMAIS CELA SE PASSE PR\u00e8S \nDE CHEz VOUS : VOTRE MAIRIE \nS'OCCUPE DE TOUT. UNE DIzAINE \nDE COUPLES SE SONT D\u00e9J\u00c0 PACS\u00e9S \n\u00c0 MIRIBEL DEPUIS LE 1ER NOVEMBRE \n2017. \u00c0 QUI LE TOUR ?\n   D\u2019INFOS : www.service-public.fr \nPACS conclus avant le 1er novembre 2017\nC'est \u00e0 la mairie de Tr\u00e9voux qu'il faut s'adresser pour les modifications  \nou dissolutions de PACS conclus avant le 1er novembre 2017.\nMip  AVRiL 2018\nVous \u00eates follement \namoureux.ses ?  \nVous vivez ou \nprojetez de vivre \nensemble \u00e0 Miribel ? \nBingo !  \nVous pouvez vous \nPAcSer en mairie. \n2 possibilit\u00e9s :  \nle d\u00e9p\u00f4t physique ou l'envoi du \ndossier complet par courrier ou \nemail \u00e0 mairie@miribel.fr. \nDes questions, vous pouvez aussi \nappeler le service Population  \nde la mairie au 04 78 55 84 00.\nLes effets  du pacs \n\u2192 Pas d'effet sur le nom  \nni sur la filiation.\n\u2192 D\u00e9claration fiscale \ncommune d\u00e8s l'ann\u00e9e  \ndu PACS.\n\u2192 Aide mat\u00e9rielle \nr\u00e9ciproque, contribution \nproportionnelle aux \nfacult\u00e9s respectives  (sauf \ndisposition contraire)\n\u2192  R\u00e9gime d'indivision ou \nde s\u00e9paration de biens\n\u2192 \u00e9l\u00e9ment d\u2019appr\u00e9ciation \ndu droit au s\u00e9jour du \npartenaire \u00e9tranger.\nComment s'y \npr\u00e9parer ?\nEn se rendant sur www.service-public.fr \no\u00f9 vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les  documents \nqui vont bien : le formulaire Cerfa de demande de PACS \n\u00e0 remplir par vos soins, la notice qui l'accompagne, \net un mod\u00e8le type de convention de PACS pour vous inspirer.\n1\n_  www.service- \npublic.fr\n\u2026 C'est le jour J \nLes 2 signataires du PAcS  \ndoivent \u00eatre pr\u00e9sents  \nen personne. \nIls peuvent venir accompagn\u00e9s \nde t\u00e9moins ou de la famille. \nL'enregistrement du PACS \na lieu en salle des mariages.  \nLes jeunes PACS\u00e9s repartent  \navec leur convention en main,  \net les mairies de naissance \nrespectives sont averties par \nle service Population de Miribel. \n5\nRassemblez les \ndocuments \ncompl\u00e9mentaires \n\u00e0 fournir au cas par cas,  \net voil\u00e0, votre dossier pr\u00eat \n\u00e0 \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 en mairie \nde Miribel !\n2\n3\ndates \nLa mairie accuse r\u00e9ception de votre \ndemande et instruit le dossier. \nUn rendez-vous vous est propos\u00e9 \nsi tout est complet, sinon vous \u00eates \ninform\u00e9s des pi\u00e8ces manquantes...\n1\n4\n\u00c0 table comme des grands\nLa mairie a investi 23 000 euros dans du \nmobilier neuf aux vertus p\u00e9dagogiques et \nacoustiques. Les plus petits sont servis \u00e0 \ntable, install\u00e9s sur des chaises et tables \nhautes pour \u00ab manger comme des \ngrands \u00bb. C\u00f4t\u00e9 \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire,  \nles enfants se l\u00e8vent pour aller chercher \nleur plat tant\u00f4t \u00e0 l'espace froid tant\u00f4t \u00e0 \nl'espace chaud. Ce fonctionnement, dit \nen semi-self, apporte aux enfants une \nautonomie qu'ils appr\u00e9cient et permet  \nde mieux g\u00e9rer les flux. Le personnel  \nen salle les accompagne et facilite leurs \nd\u00e9placements.\nGroupe scolaire  \nedgar-Quinet,  \nl'extension  \nqui a tout bon !\nREVUE DE pRojEt\nLa nouvelle cantine de l'\u00e9cole \nest en service depuis le 8 janvier. \n\u00c0 pr\u00e9sent, les enfants d\u00e9jeunent \ndans des conditions optimales. \nApr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 plusieurs sc\u00e9narios, \nles \u00e9lus ont opt\u00e9 pour la construction  \nd'une extension \u00e0 Edgar-Quinet.  \nCette option a permis d'augmenter  \nla capacit\u00e9 des salles de restauration \nqui passe de 250 \u00e0 340 enfants. \nCe faisant, la mairie r\u00e9pond \u00e0 la \ndemande des familles et \u00e0 l'\u00e9volution \nd\u00e9mographique. Le projet retenu \u00e0 \nl'issue de l'appel d'offre est celui de \nl'architecte lyonnais Bruno Morel : \nl'insertion harmonieuse du pavillon \ncontemporain dans le patrimoine \nexistant a s\u00e9duit les \u00e9lus. \nUNe exTeNSiON de \n238 M\u00b2\nPour accueillir 340 enfants \n12 mois de chantier\n894 000 \u20ac d'investissements\ndont 9% financ\u00e9s par  \nle D\u00e9partement de l'Ain\nUn chantier de 12 mois\nIl a fallu une ann\u00e9e aux 14 \nentreprises de ma\u00eetrise d'\u0153uvre \npour r\u00e9aliser l'ensemble de \nl'ouvrage.  \nL'extension comprend un \nb\u00e2timent en rez-de-chauss\u00e9e \navec toit-terrasse v\u00e9g\u00e9talis\u00e9, \nune construction \u00e0 ossature bois \nqui relie ce dernier au b\u00e2timent \nexistant et accueille l'office \nde r\u00e9chauffage, ainsi que de \nnouveaux sanitaires ext\u00e9rieurs \nhabill\u00e9s d'une v\u00eature bois. En \noutre, une salle de classe et la \nsalle informatique ont  \n\u00e9t\u00e9 partiellement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9es.\n\u00ab La nouvelle structure, plus \nlumineuse, plus fonctionnelle,  \na \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour r\u00e9pondre  \naux attentes des familles, ainsi qu'\u00e0 \ncelles du personnel qui peut nouer \nune relation diff\u00e9rente  \navec les enfants. [\u2026]  \nMes remerciements vont \u00e0 tous \nceux qui se sont impliqu\u00e9s dans ce \nbeau projet. R\u00e9alis\u00e9 dans les d\u00e9lais \nannonc\u00e9s, il remporte d\u00e9j\u00e0 un franc \nsucc\u00e8s aupr\u00e8s  des enfants !  \u00bb \nPatricia DRAI, adjointe en charge  \ndes Affaires scolaires\n>  INAUGURATION SAMEDI 3 MARS 2018  \nPAR MADAME LA MAIRE, SyLVIE VIRICEL\nse pacser en \nmairie\n \nC'est possible depuis le 1er novembre !\n\n16\n17\nMip   AVRiL 2018\nMip   AVRiL 2018\nLes  \nrendeZ-Vous\nde L\u2019ocm\nroman  \nado\n\"ROSLeNd\"\nde nathalie somers\nDeux mondes,  \ndeux guerres,  \nlui seul peut agir. \nUne aventure \nhistorique et \nfantastique pleine  \nde rebondissements.\nBd ado\n\"hARMONY\" \nPREMIER CyCLE  \nTOME 3 \"AGO\"  \nde Mathieu reyn\u00e8s\n\"Est-ce qu'ils vont \nencore nous s\u00e9parer ? \nHors de question ! \nJe crois que le moment \nest venu de passer  \n\u00e0 l'action. Mais on fait \n\u00e7a \u00e0 notre fa\u00e7on.  \nTu te sens pr\u00eat, Payne ? \nC'est quand tu veux, \nchef ! Lancement de \nl'op\u00e9ration \"on fiche  \nle camp d'ici \".\nBd ado\n\"Le  \nSOUffLeVeNT\" \nTOME 4 \"HORIzON\" \nde andoryss  \net xavier collette\nColine a disparu, \nenlev\u00e9e par les \nmilitaires alors \nm\u00eame qu'elle tentait \nd'attirer l'attention \nde tout Hercynion sur \nles agissements de \nFirenza. Mais dans \nl'\u00eele o\u00f9 elle est retenue \ncaptive, Coline est bien \nplus qu'une otage ... \nElle est le prototype \nde l'arme la plus \ndestructrice jamais \ncr\u00e9\u00e9e, l'esprit du vent.\nd \u00e9 T E N T E\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nles   \ncoups \nde    \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00e8QUE\n Mercredi 25 avril  \nDoGGY bLues \ncirque et dressage canin\nGo\u00fbter-Spectacle d\u00e8s 3 ans \nCompagnie R\u00eave de Singe\n15h - Hilti, c'est ce petit chien \nfac\u00e9tieux aux nombreux tours \nde passe-passe et qui en fait \nvoir de toutes les couleurs \u00e0 son \nma\u00eetre. Entre ces deux complices, \ntout est pr\u00e9texte au jeu et tous \nles jeux sont vite pr\u00e9textes \u00e0 de \nv\u00e9ritables num\u00e9ros de cirque. \nJongleries, port\u00e9s a\u00e9riens, \ndanses vertigineuses et concours \nd'escalade, m\u00eame les objets du \nquotidien deviennent des prises \npour grimper du sol au plafond \net surtout s'amuser.\nOffice cULTUReL de MiRibeL / L\u2019ALL\u00e9GRO Place de la R\u00e9publique 01700 Miribel\nRenseignements et r\u00e9servations : allegro.free.fr / 04 78 55 80 20\n17\n vendredi 27 avril  \nau boNHeuR \nDes ViVaNts \nF\u00e9erie visuelle, cirque, \nillusion po\u00e9tique\nShlemil th\u00e9\u00e2tre\n20h30 - Le fabuleux Shlemil \nTh\u00e9\u00e2tre revient nous transporter \navec son deuxi\u00e8me opus. \nP\u00e9tri d\u2019humour tendre et \nloufoque, ce spectacle atypique \net d\u2019une gr\u00e2ce sans pareil, \nm\u00eale avec joie et nostalgie l\u2019art \ndu mime, le th\u00e9\u00e2tre d\u2019objets, \nle burlesque, la po\u00e9sie du visuel, \nle clown, l\u2019acrobatie, l\u2019illusion \net... le grand art du r\u00eave \u00e9veill\u00e9. \nOn s\u2019\u00e9merveille de cette vision \nfaussement na\u00efve du monde qui \nmontre gr\u00e2ce \u00e0 milles et une \np\u00e9rip\u00e9ties le simple enchantement \nde la vie.\n vendredi 25 mai  \nLe cabaRet \neXtRaoRDiNaiRe \nchanson, cirque, humour... \ncabaret !\nCr\u00e9ation collective  \n(Cirque des Mirages,  \nMaria Dolores, Elise Roche...)\n20h30 - Ils sont d\u00e9j\u00e0 venus et  \nils sont encore tous l\u00e0 pour cl\u00f4turer \nen liesse cette saison ! Plateau de \nprestige et plateau foisonnant qui \nprendra feu sous les paillettes, nous \nemmenant de num\u00e9ros improbables \nen num\u00e9ros rat\u00e9s, en passant par de \nla voltige, de la magie ou encore des \nparodies. Sous la houlette sulfureuse \net explosive de l\u2019ic\u00f4ne madril\u00e8ne \nMaria Dolores, diva sensuelle \nalmodovarienne, entrez Mesdames \net Messieurs dans ce cabaret \nd\u00e9complex\u00e9 et fr\u00e9n\u00e9tique !  \nPot-au-feu    \nagr\u00e9ment\u00e9 de nombreux \nl\u00e9gumes anciens\nDes carottes de toutes \nles couleurs \n(noire, jaune, blanche \net bien sur orange)\nDes navets raves \n(violet), blanc, jaune\nQuelques topinambours\nQuelques choux de \nBruxelles\n3/4 branches de c\u00e9leri\nQuelques pommes  \nde terre\n1 jarret de boeuf  \n(ou flanchet, \nou plat de cote)\n1 morceau de porc \n(jarret, lard, cotis)\n1 os \u00e0 moelle  \npar personne\nThym et laurier, sel\nMettre la viande \u00e0 dorer dans la casserole, \nquand celle-ci est bien dor\u00e9e, recouvrir \nd'eau, ajouter le sel, le thym, le laurier. \nAjouter les l\u00e9gumes et laisser mijoter \n(puissance 4/5) et laisser cuire le plus \nlongtemps possible.\nLe lendemain faite r\u00e9chauffer votre plat. \nSi vous avez des restes, vous pouvez hacher \nles restes de viandes et de l\u00e9gumes  \npour faire un hachis parmentier !\nPour encore plus de vari\u00e9t\u00e9, vous pouvez \nfaire un pot-au-feu de poulet ou de poisson. \nUne recette propos\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me BOYET,  \ng\u00e9rant de La Ferme de Miribel\nTOUS \nEN  \nPISTE\nhOraires d\u2019Ouverture de la bibliOth\u00e8que Municipale  \n17 rue Joseph Carre \nLundi 15h \u00e0 17h30    Mercredi 10h \u00e0 12h et 15h \u00e0 18h  \nVendredi 16h30 \u00e0 19h   Samedi 10h \u00e0 12h \n1er et 3\u00e8me dimanche de chaque mois 9h45 \u00e0 11h45\ntariFs    Adultes 13 \u20ac    Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac     Enfants GRATUIT\nBiblioth\u00e8que g\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM\nMip   AVRiL 2018\n\n18\n19\nMip   AVRiL 2018\nMip   AVRiL 2018\nINNONdATION\nQue faire en cas de\ncrues du Rh\u00f4ne ?\nLes berges du canal de Miribel sont \nsusceptibles d\u2019\u00eatre inond\u00e9es en cas \nde crues. Les riverains concern\u00e9s, \nparticuliers ou professionnels, doivent \nse tenir au courant de l\u2019actualit\u00e9 des \nmont\u00e9es d\u2019eau via le site www.vigicrues.\necologie.gouv.fr . En cas d\u2019alerte,  \nla mairie d\u00e9clenche le Plan communal \nde sauvegarde qui pr\u00e9voit un p\u00e9rim\u00e8tre \nde s\u00e9curit\u00e9 et la mise en place d\u2019une \nd\u00e9viation. Une information est pass\u00e9e \nvia les panneaux lumineux et le site \ninternet. Il est important de respecter \nces signalisations et de ne jamais tenter \nde passer les barrages. Le SDIS et \nla gendarmerie sont les ressources \n\u00e0 contacter en cas de besoin de secours. \nCh\u00e8res Miribelanes, chers Mirib\u00e9lans,\nLe d\u00e9but de l'ann\u00e9e est le temps du bilan, \ncelui des 2/3 du mandat municipal. Nous \nprendrons quelques r\u00e9f\u00e9rences culturelles \npour l'imager.\nLe Radeau de la M\u00e9duse, un tableau de \nTh\u00e9odore G\u00e9ricault : il illustre bien le \nnaufrage de la majorit\u00e9 municipale sur l'\u00eelot \nSaint-Romain. Un investissement de 3,4 \nmillions d'euros, pour avoir \u00e0 la fin, deux \ncommerces et une galerie d'exposition \nqui existaient d\u00e9j\u00e0 et des trottoirs toujours \naussi \u00e9troits. La nouveaut\u00e9 va \u00eatre, peut \n\u00eatre, des appartements r\u00e9nov\u00e9s  \u00e0 louer ? \n\u00e0 vendre ? \u00e0 qui et \u00e0 quel prix ? O\u00f9 alors \ns'agira-t-il du TITANIC ?\nLe bateau ivre, d'Arthur Rimbaud :  \nL'Office Culturel de Miribel, un sujet qui \nnous oppose depuis 2014 avec la majorit\u00e9. \nNous avons obtenu, vu le co\u00fbt de son \nfonctionnement, qu'un avis soit demand\u00e9 \n\u00e0 la Cour R\u00e9gionale des Comptes pour \njustifier du montant de fonctionnement. \nMais, surprise lors du conseil \nd'administration la directrice artistique \nd\u00e9missionne, par rupture conventionnelle, \nsans en discuter avec la mairie. Hormis \nle co\u00fbt secret de ce d\u00e9part, on peut se \ndemander qui dirige ce navire....\nNous pourrions continuer cet inventaire \u00e0 \nla Pr\u00e9vert, par \"les fourberies de Scapin\" \nde Moli\u00e8re pour la maison b\u00e2tie \u00e0 l'angle \nde la rue du pont de l'\u00cele et la Grande Rue \nemp\u00eachant d'avoir une perspective sur le \npont et le Parc de Miribel Jonage. \nNous restons tr\u00e8s vigilants sur l'actualit\u00e9 \ncommunale. La d\u00e9fense de vos int\u00e9r\u00eats est \nnotre priorit\u00e9.\nUN PLAN DE D\u00e9PLACEMENTS \nAU SERVICE DE LA QUALIT\u00e9 DE VIE\nUn nouveau plan de d\u00e9placements dans la \nville est actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Ce plan est \nun outil, parmi d\u2019autres, dont nous voulons  \nnous doter au service de la qualit\u00e9 de vie \nqui reste notre objectif. L\u2019ambition est donc \nde pacifier la circulation pour que voitures, \npi\u00e9tons et cyclistes cohabitent de fa\u00e7on \napais\u00e9e. L\u2019\u00e9tude urbaine men\u00e9e en d\u00e9but \nde mandat a permis de poser un diagnostic \npartag\u00e9. Elle a \u00e9galement fait appara\u00eetre \ndes pistes de solutions. Elles ne sont pas \nd\u00e9finitives, elles doivent \u00eatre affin\u00e9es. \nComme nous en avons pris l\u2019habitude \ndepuis le d\u00e9but de ce mandat, nous avons \nsouhait\u00e9 prendre le temps de construire \nce plan de d\u00e9placements en concertation \navec les habitants car ce sont bien \nles Mirib\u00e9lans qui sont les premiers \nusagers de la ville.\nDes comptages pr\u00e9cis ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s en \noctobre 2017, un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 travaille \nles probl\u00e9matiques pour proposer des \nsc\u00e9narios de changement. \u00c0 pr\u00e9sent,  \ndes ateliers participatifs sont mis en place \nsur certains secteurs pour entendre les \nattentes et les contraintes des Mirib\u00e9lans.\nVous serez donc mis \u00e0 contribution \net nous vous attendons nombreux car  \nc\u2019est un sujet qui nous concerne tous. \nil s\u2019agit de pr\u00e9parer l\u2019avenir, ensemble \nprenons le virage d\u2019une ville plus sereine \net plus conviviale !\ncourrier \ndES LECTEURS\nMAjORIT\u00e9\nOPPOSITION\nLes \u00e9lus de \u00ab Miribel comme vous l\u2019aimez \u00bb\nUN RENOUVEAU POUR MIRIBEL\nACCUEIL dES MIGRANTS\nQuelles aides pour les  familles de migrants  \n\u00e0 Miribel ?\nLe CADA de Miribel accueille de nombreuses familles de \ndemandeurs d\u2019asile issues de pays diff\u00e9rents qui sont souvent en \ntransit pour une dur\u00e9e limit\u00e9e sur la commune, en attendant une \nd\u00e9cision de l\u2019OFPRA \u00e0 leur demande. La commune s\u2019est organis\u00e9e \npour apporter l\u2019aide possible : int\u00e9gration dans nos \u00e9tablissements \nscolaires, inscription \u00e0 la cantine, aides du CCAS etc. En janvier 2018, \n31 enfants de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9taient scolaris\u00e9s \u00e0 Miribel. \nEn revanche, la commune n\u2019a ni la comp\u00e9tence, ni la capacit\u00e9 pour \nprendre en charge l\u2019h\u00e9bergement. Pendant la p\u00e9riode hivernale, \nles familles sont accueillies inconditionnellement en centre \nd\u2019h\u00e9bergement en faisant la demande aupr\u00e8s des partenaires \n(DDCS \u2013 Pr\u00e9fecture \u2013 115).\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups de c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00e9crivez-nous sur \nmip@miribel.fr \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans \nla bo\u00eete aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil \nde la mairie.\nF A C E S  \u00e0  F A C E S\ntriBune LIBRE\nVILLE  \npratiQue\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h-12h et 13h30-17h\n(sauf jeudi 8h-12h et 14h30-17h)\nSamedi : 9h-11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi : 14h30-17h \nMardi, mercredi, jeudi,  \nvendredi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 13\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00e9LUS\nSamedi en mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00e9S\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\nR\u00e9SEAU INTERNET \n\u00c0 quand  la fibre sur Miribel  ?  \nLe SIEA d\u00e9veloppe aujourd'hui \nle r\u00e9seau de fibre optique dans  \nle d\u00e9partement de l'Ain.\nPour ce qui est du raccordement  \ndes particuliers, le SIEA annonce \nun c\u00e2blage fibre de la commune  \nd'ici 2021. \nSTATIONNEMENT\nSaturation  \ndu Parking de la gare des Echets\nBien qu\u2019\u00e9tendu en 2011, le parking  \nde la gare des Echets, qui compte  \n96 places, victime de son succ\u00e8s, arrive \n\u00e0 saturation. On s\u2019aper\u00e7oit qu\u2019il attire des \nusagers des territoires limitrophes hors \nd\u00e9partement mais aussi par d\u2019autres \nusagers que ceux de la SNCF. La police \nmunicipale s\u2019assure du respect du code \nde la route durant ses heures de service \n(8h-18h) notamment sur les places  \nGIC-GIG, et les arr\u00eats de bus.  \nUne extension a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e \u00e0 la CCMP \nqui dans un premier temps doit acqu\u00e9rir \nle foncier n\u00e9cessaire et mener une \nr\u00e9flexion sur les usages, pour un projet \nd\u2019extension \u00e0 horizon 2021. \n\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde l\u2019am\u00e9nagement \ndu territoire\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nV\u00e9ronique Geronutti - NATUROPATHE\n103, avenue des Balmes - 01700 Miribel\nConsultations de naturopathie - R\u00e9flexologie plantaire\n           Drainage lymphatique manuel bien-\u00eatre\n                 D\u00e9placement \u00e0 domicile possible\n06 50 14 01 13\nwww.naturopathe-geronutti.fr \nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\n", "publication_date": "11/12/2018"}