{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzIzNC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMTYtMDktMjAxMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/234-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-16-09-2011/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 16 septembre 2011 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes P. DRAI, 3e \nAdjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e \nAdjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. \nPFAENDER ; MM. H. CHARLES ;P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-\nC. JOLIVET ; M P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; \nM. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents :  \n \nMonsieur CORGIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur SAINT-ANTOINE \nMadame JOLY  donne pouvoir \u00e0 Monsieur BODET \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMonsieur TOURANCHEAU  \nMadame JOUTARD donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame LEPROMPT \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Jean-Marc BODET a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 22 juillet 2011 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 22 juillet 2011 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 26 \nvoix pour et une abstention (Monsieur SAINT-ANTOINE \u00e9tant absent). \n \nIII PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU  \n \n1\u00b0 Modification du tableau des emplois \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la modification du tableau des emplois afin \nd\u2019int\u00e9grer les cr\u00e9ations de postes et les modifications de quotit\u00e9s hebdomadaires de travail au 1er septembre \n2011. \n \nCes modifications correspondent aux avancements de grade obtenus par les agents d\u2019une part et \n\u00e0 l\u2019ajustement de la dur\u00e9e hebdomadaire de travail d\u2019agents \u00e0 temps non complet d\u2019autre part. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n \n      rapporteur Mme ESCOBESSA  \n \n1\u00b0 Dur\u00e9e d\u2019amortissement des biens \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 17 novembre 1995, le Conseil Municipal avait fix\u00e9 les cadences \nd\u2019amortissement des biens.  \n \n\n2 \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil, qui l\u2019a accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019ajouter \u00e0 cette liste, les dur\u00e9es \nd\u2019amortissement concernant : \n \n- \nLes frais relatifs aux documents d\u2019urbanisme : 10 ans \n- \nLes frais d\u2019\u00e9tude et d\u2019insertion non suivis de r\u00e9alisation : 5 ans \n \n \nPar ailleurs, le Conseil a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 que les biens mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels \nayant une valeur inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1000 euros soient amortis en une seule fois \u00e0 compter du 1er janvier \n2012. \n \n2\u00b0 Transfert de Charges  \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau. \nApprobation du rapport de la Commission Locale des Charges Transf\u00e9r\u00e9es (CLECT) \n \nSuite au transfert du terrain d\u2019honneur de football de la Commune de St-Maurice-de-Beynost et \nde ses \u00e9quipements \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), la CLECT a rendu \nson rapport et fix\u00e9 \u00e0 25 000 euros le montant de la charge relative \u00e0 ce transfert. \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 12 juillet 2011, le Conseil Communautaire de la CCMP a donn\u00e9 un \navis favorable \u00e0 ce rapport. \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L 5211 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et \u00e0 l\u2019article \n1609 nonies C du Code G\u00e9n\u00e9ral des Imp\u00f4ts, le montant de la charge qui viendra en d\u00e9duction de \nl\u2019attribution de compensation vers\u00e9e \u00e0 la Commune de St-Maurice-de-Beynost,  doit faire l\u2019objet d\u2019une \nd\u00e9lib\u00e9ration concordante des Conseils Municipaux des Communes membres, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 \ncompter de la notification qui leur a \u00e9t\u00e9 faite. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. \n \nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des \u00e9l\u00e9ments du dossier, a approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 le montant de la charge transf\u00e9r\u00e9e calcul\u00e9e par la CLECT. \n \n3\u00b0 Instauration et actualisation de la taxe communale sur la consommation finale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \n(TCCFE) \n \nLa Loi n\u00b0 2010-1488 a substitu\u00e9 \u00e0 la taxe sur la fourniture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 une nouvelle taxe \nd\u00e9nomm\u00e9e \u00ab taxe locale sur la consommation finale d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00bb. \n \nCette taxe appliqu\u00e9e \u00e0 la suite des pr\u00e9conisations de l\u2019Union Europ\u00e9enne ne sera plus assise sur \nle montant de la facture mais sur la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \n \nMonsieur SAINT-ANTOINE a fait remarquer que le mode de calcul pr\u00e9sent\u00e9 ne permet pas \nd\u2019\u00e9valuer correctement les incidences sur les usagers. \n \nLe Conseil municipal a alors d\u00e9cid\u00e9 par 25 voix pour et 2 voix contre : \n \n. de fixer \u00e0 8 le coefficient multiplicateur de la taxe appliqu\u00e9e \u00e0 la consommation finale \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9. \n \n. de fixer les modalit\u00e9s d\u2019actualisation annuelle de ce coefficient \u00e0 partir de 2012. \n \n4\u00b0 Conservation et valorisation de la Fontaine Saint-Romain - Demande de subvention au Conseil \nR\u00e9gional \n \nLe projet de travaux de conservation et de valorisation de la fontaine Saint-Romain, ainsi que le \nplan de financement de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \n\n3 \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter une aide aupr\u00e8s du Conseil R\u00e9gional \npour la r\u00e9alisation de cette op\u00e9ration. \n \n5\u00b0 R\u00e9alisation d\u2019une voie cyclotouristique - Demande de subvention au Conseil R\u00e9gional et au Conseil \nG\u00e9n\u00e9ral  \n \nUn projet de voie cyclotouristique en liaison avec l\u2019anneau bleu et la Via Rh\u00f4na a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \nau Conseil municipal.  \n \nCes travaux permettront d\u2019am\u00e9liorer la circulation cycliste de la grande rue au quai du Rh\u00f4ne \navec une liaison \u00e0 la perc\u00e9e verte et en empruntant l\u2019avenue des Balmes. \n \nCe projet \u00e9tant \u00e9ligible \u00e0 des subventions du Conseil R\u00e9gional, et du Conseil G\u00e9n\u00e9ral, il a \u00e9t\u00e9 \npropos\u00e9 au Conseil de les solliciter. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que cette op\u00e9ration faisait partie du programme du mandat et en \napprouve l\u2019engagement. \n \nMonsieur SAINT-ANTOINE a propos\u00e9 de solliciter \u00e9galement la CCMP compte tenu de la \ncoh\u00e9rence du projet par rapport aux besoins de liaison sur l\u2019anneau bleu. \n \nMonsieur le Maire a r\u00e9pondu que ces travaux se raccorderont \u00e0 l\u2019anneau bleu mais qu\u2019ils ne \ns\u2019inscrivent pas encore dans le sch\u00e9ma de gestion de la CCMP. \n \nLe plan de financement de l\u2019op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par le Conseil Municipal qui \na sollicit\u00e9 les subventions correspondantes aupr\u00e8s de la R\u00e9gion et du D\u00e9partement. \n \n6\u00b0 Am\u00e9nagement c\u0153ur de ville \u2013 espace Terreaux - Demande de subvention au Conseil R\u00e9gional et au \nConseil  G\u00e9n\u00e9ral  \n \nLe projet d\u2019am\u00e9nagement c\u0153ur de ville - espace terreaux, ainsi que le plan de financement de \nces travaux ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \n \nCe type de travaux pouvant faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part du Conseil R\u00e9gional et du \nConseil G\u00e9n\u00e9ral, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unaimit\u00e9 de solliciter ces aides. \n \n7\u00b0 Am\u00e9nagement d\u2019une tribune t\u00e9l\u00e9scopique \u00e0 l\u2019Allegro - Demande de subvention au Conseil \nR\u00e9gional \n \nLe projet de travaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une tribune t\u00e9lescopique \u00e0 l\u2019Allegro, ainsi que le plan de \nfinancement de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nCette op\u00e9ration \u00e9tant \u00e9ligible \u00e0 une subvention du Conseil R\u00e9gional, le Conseil Municipal a \nd\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter cette aide. \n \n8\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019octroyer une subvention exceptionnelle d\u2019un \nmontant de 650 euros, \u00e0 l\u2019Association \u00ab La Riveraine Miribelane \u00bb pour financer l\u2019achat de rames pour \nbarques de comp\u00e9tition. \n \nV URBANISME \n \n \n \n \n \n \n \n \n        rapporteur M. ROUX  \n \n1\u00b0Acquisition d\u2019un t\u00e8nement immobilier b\u00e2ti \n \n\n4 \n \nUn projet d\u2019acquisition d\u2019un t\u00e8nement immobilier b\u00e2ti sis grande rue \u00e0 Miribel appartenant \u00e0 la \nSCI RMVF, a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Cet immeuble abrite actuellement  un commerce (caf\u00e9, petite \nrestauration). Il a donc \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir, outre l\u2019immobilier, le droit au bail et la licence de d\u00e9bit de \nboisson. \nLe service des Domaines a donn\u00e9 un avis favorable sur un prix global de  \n280 000 \u20ac. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette acquisition et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 prendre \ntoute disposition et \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette affaire, notamment l\u2019acte authentique \ncorrespondant. \n \nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que le projet de modification de la ZAC Centre-Ville a \u00e9t\u00e9 suspendu \nafin de permettre une r\u00e9flexion approfondie sur les orientations \u00e0 prendre. Toutefois, des opportunit\u00e9s telles \nque celle-ci doivent \u00eatre saisies afin de disposer ult\u00e9rieurement des emprises n\u00e9cessaires au projet de \nrevitalisation. \n \nMadame CHAMPION ayant demand\u00e9 quelle destination \u00e9tait pr\u00e9vue pour le fonds de \ncommerce, Monsieur le Maire a r\u00e9pondu qu\u2019une r\u00e9flexion sera \u00e0 mener sur l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un bail pr\u00e9caire \nmais qu\u2019il conviendra d\u2019\u00e9viter une utilisation susceptible de limiter les possibilit\u00e9s de r\u00e9utilisation ult\u00e9rieure. \n \n2\u00b0 Vente d\u2019une parcelle \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9gularisation de limite de terrain, entre les \nparcelles cadastr\u00e9es section AD n\u00b0 1037 appartenant \u00e0 la Commune et AD n\u00b0 915 appartenant \u00e0 la SCI Les \nJardins d\u2019Alexandre. \n \nEn effet, suite \u00e0 une erreur de bornage sur la limite nord de la parcelle AD n\u00b0 915, la SCI \npropose d\u2019acqu\u00e9rir une partie de 9 m2 \u00e0 prendre sur la parcelle AD n\u00b0 941 au prix de 164 euros le m2, prix \nvalid\u00e9 par le service des Domaines. La parcelle c\u00e9d\u00e9e a \u00e9t\u00e9 cadastr\u00e9e, apr\u00e8s division, AD n\u00b0 1037. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette cession et a habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer tout document s\u2019y \nrapportant, notamment l\u2019acte notari\u00e9 correspondant. \n \nVI TRAVAUX \n \n \n \n \n \n \n \n              rapporteur BAULMONT \n \n1\u00b0 Am\u00e9lioration de l\u2019esth\u00e9tique des r\u00e9seaux Avenue Henri Deschamps et rue du Four \u00e0 Chaux - \nApprobation de l\u2019avant-projet sommaire \n \nAfin de r\u00e9aliser la dissimulation des r\u00e9seaux basse tension et des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication \nsur l\u2019Avenue Henri Deschamps et la rue du Four \u00e0 Chaux, la Commune a confi\u00e9 l\u2019\u00e9tude au Syndicat \nIntercommunal d\u2019Energie et de e-communication. \n \nUn avant-projet sommaire de cette op\u00e9ration a alors \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le syndicat, comprenant \nnotamment le plan de financement des travaux d\u2019\u00e9lectrification et celui des travaux de g\u00e9nie civil de \nt\u00e9l\u00e9communication. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 les plans de financement et les Avant-Projets \nsommaires de ces op\u00e9rations et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 les signer. \n \nMadame ROUGER ayant demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues pour la \nr\u00e9alisation des travaux devant l\u2019\u00e9cole, Monsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que le planning des travaux et le \nmode op\u00e9ratoire prendront en compte les indispensables dispositions s\u00e9curitaires. \n \n\n5 \n \nA la suite de la remarque de Madame ROUGER, Monsieur le Maire a \u00e9galement indiqu\u00e9 que la \nparcelle communale situ\u00e9e \u00e0 l\u2019angle du carrefour ayant fait l\u2019objet r\u00e9cemment d\u2019une d\u00e9molition, pourra \u00eatre \nutilis\u00e9e pour le stockage et le stationnement d\u2019engins pour limiter les g\u00eanes aux riverains et \u00e0 la circulation. \n \n2\u00b0 Convention avec le D\u00e9partement de l\u2019Ain pour la mise en place de signalisation sur la RD 1083  \n \nEn vue de r\u00e8glementer la circulation des poids lourds sur la RD 1083 dans les agglom\u00e9rations \ntravers\u00e9es, \u00e0 savoir de Mionnay, Miribel \u2013 Les Echets, Saint-Andr\u00e9-de-Corcy, Saint-Marcel-en-Dombes et \nVillars-les-Dombes, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral propose la signature d\u2019une convention avec ces communes. \n \nCette convention a pour objet de d\u00e9finir les conditions administratives et techniques de \nfourniture et mise en place de signalisation de police et d\u2019information relatives \u00e0 la limitation de tonnage sur \ncette voie dans la travers\u00e9e de ces agglom\u00e9rations. \n \nLe co\u00fbt de l\u2019op\u00e9ration d\u2019investissement concernant les fournitures sera assur\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales par \nles communes, pour une somme de 2 800 euros par commune. La pose des \u00e9l\u00e9ments de signalisation sera \u00e0 \nla charge du D\u00e9partement de l\u2019Ain, leur entretien restera \u00e0 la charge des communes. \n \nLe projet de convention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e qui a \u00e9galement habilit\u00e9 le \nMaire \u00e0 le signer. \n \nVII AFFAIRES SOCIALES \n \n \n \n \n \n \nrapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Convention avec un m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent pour les structures petite enfance \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 2 f\u00e9vrier 2007, le Conseil Municipal avait approuv\u00e9 une convention \navec un m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent pour les structures petite enfance de la Commune. \n \nCette convention \u00e9tant arriv\u00e9e \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance, le Conseil municipal a approuv\u00e9 son renouvellement \ncomportant notamment les modifications apport\u00e9es par les nouvelles dispositions r\u00e9glementaires. \n \n 2\u00b0 Convention avec la SNCF pour le versement de la prestation \u00ab Indemnit\u00e9 de Garde Cr\u00e8che \u00bb \n \nUne convention d\u2019objectifs et de financement relative \u00e0 l\u2019indemnit\u00e9 de garde en cr\u00e8che vers\u00e9e \npar la SNCF pour ses allocataires dont les enfants sont gard\u00e9s en cr\u00e8che, a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour \napprobation et habilitation du Maire \u00e0 la signer. \n \nCette convention a pour objet de d\u00e9finir et encadrer les modalit\u00e9s d\u2019intervention et de versement \nde cette indemnit\u00e9. \n \nLe Conseil municipal a adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ces dispositions. \n \nVIII ASSAINISSEMENT  \n \n \n \n \n \n          rapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport technique et financier 2010 du service de l\u2019Assainissement par la Soci\u00e9t\u00e9 \nNantaise des Eaux \u2013 Rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 des services \n \nLe rapport technique et financier 2010 du service de l\u2019Assainissement \u00e9tabli par la Nantaise des \nEaux a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, qui en a pris acte. \n \nDes \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s, il ressort que la tendance \u00e0 la baisse de la consommation de l\u2019eau se \nconfirme. Le rapport est \u00e0 la disposition du public et des \u00e9lus pour des informations compl\u00e9mentaires. \n \n \n\n6 \n \nIX INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n \n \nrapporteur M. BERTHO  \n \n1\u00b0 Rapport sur le prix et la qualit\u00e9 des services de l\u2019eau potable pr\u00e9sent\u00e9 par le Syndicat \nIntercommunal des Eaux du Nord-Est de Lyon (SIENEL) pour l\u2019ann\u00e9e 2010 \n \nEn vertu du d\u00e9cret n\u00b0 95-635 du 6 mai 1995, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal le rapport \nannuel du service de distribution publique d\u2019eau potable, exercice 2010. \n \nLe rapport n\u2019indiquait pas de faits notables sur l\u2019exercice, en dehors du renouvellement de la \nd\u00e9l\u00e9gation de service public en 2011. \n \nLe rapport est \u00e0 la disposition du public et des \u00e9lus pour des informations compl\u00e9mentaires. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 35. \n", "publication_date": "20/06/2011"}