{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80NjMtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTE4LTA0LTIwMTQtMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/463-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-18-04-2014-1/file", "text": "Commune de Miribel \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 18 avril 2014 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e \nAdjoint ; Mme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, \n7e Adjoint ; Mme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; MM. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. \nMONNIN, P. PROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, \nM.S. COQ, M. M. PEREZ, Mme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, \nM. L. TRONCHE, Mmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n      Absents :  \nMadame JOLIVET donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMonsieur JOLIVET donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30 \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMonsieur Michel PEREZ a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nArriv\u00e9e de Madame COQ \u00e0 20 heures 40. \n \nII AFFAIRES GENERALES \n1\u00b0 Commissions Municipales Permanentes \nEn application de l\u2019article L 2121-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, \nl\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de former neuf commissions municipales permanentes. \nCes commissions sont compos\u00e9es, outre le Maire, Pr\u00e9sident de droit, de huit membres du \nConseil Municipal \u00e9lus en son sein. \nApr\u00e8s appel de candidature pour chaque commission, une seule liste de candidats dont la \ncomposition respectait le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle (six membres de la \nmajorit\u00e9, deux membres de l\u2019opposition), a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L2121-21 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT), \nMadame le Maire a port\u00e9 lecture des nominations des membres imm\u00e9diatement \u00e9lus. \nIl s\u2019agit des Commissions suivantes : \n1) Sport \u2013 Animation de la ville \u2013 Vie Associative \n- \nH. SECCO \n- \nJ.P. BOUVARD \n\n- \nG. MATILE-CHANAY \n- \nP. PROTIERE \n- \nF. JOLIVET \n- \nP. DRAI \n- \nJ.M. LADOUCE \n- \nN. THOMAS \n \n \n2) Environnement \u2013 Cadre de vie \n- \nJ. BOUVIER \n- \nG. MATILE-CHANAY \n- \nA. GIRON \n- \nM. PEREZ \n- \nG. MONNIN \n- \nP. BERTHO \n- \nL. TRONCHE \n- \nF. D\u2019ANGELO \n \n3) Travaux \u2013 Assainissement \n- \nG. BAULMONT \n- \nM.C. JOLIVET \n- \nJ. BOUVIER \n- \nG. MONNIN \n- \nV. TOURTE \n- \nS. COURANT \n- \nJ. GRAND \n- \nJ.P. GAITET \n \n4) Urbanisme \n- \nP. GUINET \n- \nP. PROTIERE \n- \nS. COURANT \n- \nJ. BERTHOU \n- \nM. PEREZ \n- \nP. BERTHO \n- \nJ. GRAND \n- \nL. TRONCHE \n \n5) Affaires scolaires \n- \nP. DRAI \n- \nM.P. LUNION \n- \nA. GIRON \n- \nH. SECCO \n- \nM.C. JOLIVET \n- \nM.S. COQ \n- \nN. THOMAS \n- \nI. CHATARD \n \n6) Finances \u2013 Prospectives \n- \nJ.M. BODET \n\n- \nF. JOLIVET \n- \nN. DESCOURS-JOUTARD \n- \nG. MONNIN \n- \nG. BAULMONT \n- \nG. MATILE-CHANAY \n- \nJ.P. GAITET \n- \nJ.M. LADOUCE \n \n7) Affaires sociales \n- \nM.C. JOLIVET \n- \nM.P. LUNION \n- \nM.S. COQ \n- \nH. SECCO \n- \nP. DRAI \n- \nP. GUINET \n- \nF. D\u2019ANGELO \n- \nI. CHATARD \n \n8) Culture \u2013 Communication \n- \nN. DESCOURS-JOUTARD \n- \nG. MATILE-CHANAY \n- \nV. TOURTE \n- \nA. GIRON \n- \nM.S. COQ \n- \nP. DRAI \n- \nI. CHATARD \n- \nL. TRONCHE \n \n9) Patrimoine \n- \nJ.P. BOUVARD \n- \nP. DRAI \n- \nG. MATILE-CHANAY \n- \nA. GIRON \n- \nM.C. JOLIVET \n- \nP. BERTHO \n- \nL. TRONCHE \n- \nJ.P. GAITET \n \n2\u00b0 Commission d\u2019Appel d\u2019Offres \nEn application des dispositions de l\u2019article 22 du Code des March\u00e9s Publics, la commission \nd'Appel d\u2019offres est compos\u00e9e : \n- \ndu Maire ou son repr\u00e9sentant, Pr\u00e9sident \n- \ncinq membres du Conseil Municipal, \u00e9lus en son sein \u00e0 la repr\u00e9sentation proportionnelle \nau plus fort reste. \n \nUne seule liste de candidats a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s \u00e0 la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres : \n\nMembres titulaires : Patrick GUINET \u2013 Georges BAULMONT \u2013 St\u00e9phanie COURANT \u2013 \nFr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET \u2013 Jean-Pierre GAITET \nMembres suppl\u00e9ants : Guy MONNIN \u2013 Patricia DRAI \u2013 Marie-Pierre LUNION \u2013 Nathalie \nDESCOURS JOUTARD \u2013 Jean GRAND \n3\u00b0 Commission de D\u00e9l\u00e9gation de Service Public (DSP) \nEn application des dispositions de l\u2019article L 1411-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, la commission de D\u00e9l\u00e9gation de Service Public est compos\u00e9e : \n- \ndu Maire ou son repr\u00e9sentant, Pr\u00e9sident \n- \ncinq membres du Conseil Municipal, \u00e9lus en son sein \u00e0 la repr\u00e9sentation proportionnelle \nau plus fort reste \n- \ndu tr\u00e9sorier municipal et du repr\u00e9sentant de la Direction D\u00e9partementale de la \nConcurrence, Consommation et R\u00e9pression des Fraudes qui ont voix consultative. \nUne seule liste de candidats a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s \u00e0 la Commission de D\u00e9l\u00e9gation de Service Public : \nMembres titulaires : Henri SECCO \u2013 Patrick GUINET \u2013 Marie-Sophie COQ \u2013 Marie-Pierre \nLUNION \u2013 Jean-Pierre GAITET \nMembres suppl\u00e9ants : Nathalie DESCOURS JOUTARD \u2013 Jean-Pierre BOUVARD \u2013 \nSt\u00e9phanie COURANT \u2013 Philippe BERTHO \u2013 Jean GRAND \n \n4\u00b0 Conseil d\u2019Administration du Centre Communal d\u2019Action Sociale (CCAS) \na) L\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de fixer le nombre de membres du Conseil \nd\u2019Administration du CCAS \u00e0 huit membres \u00e9lus et huit membres nomm\u00e9s, soit seize \nmembres. \nb) La d\u00e9signation des membres du Conseil d\u2019Administration du Centre Communal d\u2019Action \nSociale, a lieu au scrutin secret de liste, \u00e0 la repr\u00e9sentation proportionnelle au plus fort \nreste, sans panachage, ni vote pr\u00e9f\u00e9rentiel. Chaque groupe de conseillers peut pr\u00e9senter \nune liste de candidats, m\u00eame incompl\u00e8te. Dans cette hypoth\u00e8se, si le nombre de candidats \nfigurant sur une liste est inf\u00e9rieur au nombre de si\u00e8ges qui reviennent \u00e0 celle-ci, le ou les \nsi\u00e8ges non pourvus le sont par les autres listes. \nUne seule liste de candidats a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s membres du Conseil d\u2019Administration du Centre Communal d\u2019Action \nSociale, les personnes suivantes : \nMarie-Chantal JOLIVET \u2013 Marie-Pierre LUNION \u2013 Marie-Sophie COQ \u2013 Henri SECCO \u2013 \nPatricia DRAI \u2013 Patrick GUINET \u2013 Isabelle CHATARD \u2013 Fabienne D\u2019ANGELO. \n5\u00b0 Election des repr\u00e9sentants du Conseil Municipal au sein des Syndicats \nIntercommunaux \nEn application de l\u2019article L 5211-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le \nConseil Municipal a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et suppl\u00e9ants, pour le \nrepr\u00e9senter au sein des structures intercommunales. \nCette \u00e9lection a lieu au scrutin secret \u00e0 la majorit\u00e9 absolue aux deux premiers tours et \u00e0 la \nmajorit\u00e9 relative au troisi\u00e8me tour. En cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 de suffrages, le plus \u00e2g\u00e9 sera \u00e9lu. \na) Syndicat Intercommunal des Eaux du Nord-Est de LYON (SIENEL) \nL\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants. \n\nPour le poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire n\u00b0 1, ont \u00e9t\u00e9 candidats : Philippe BERTHO et Jean GRAND. \nUn vote \u00e0 bulletins secrets a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9. \nOnt \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s comme assesseurs : Marie-Pierre LUNION et Fabienne D\u2019ANGELO. \nLe r\u00e9sultat du scrutin a \u00e9t\u00e9 le suivant : \nBulletins trouv\u00e9s dans l\u2019urne  \n: \n \n29 \nBulletins nuls ou blancs \n \n: \n \n  0 \nSuffrages exprim\u00e9s \n \n \n: \n \n29 \nMajorit\u00e9 absolue \n \n \n: \n \n15 \nOnt obtenu \n \n \nPhilippe BERTHO \n \n \n: \n \n22 voix \nJean GRAND  \n \n \n: \n \n  7 voix \nPhilippe BERTHO ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des suffrages, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire. \nPour le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire n\u00b0 2, seul Patrick GUINET \u00e9tait candidat. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \ntitulaire. \nPour le poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant n\u00b0 1, seule St\u00e9phanie COURANT a \u00e9t\u00e9 candidate. Elle a \n\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e suppl\u00e9ante. \nPour le poste de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant n\u00b0 2, seul Guy MONNIN a \u00e9t\u00e9 candidat. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant. \nb) Syndicat Intercommunal d\u2019Assainissement de MIRIBEL et NEYRON (SAMINE) \nL\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants. \nPour \nchaque \nposte \n\u00e0 \npourvoir, \nune \nseule \ncandidature \na \n\u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s : \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires : Patrick GUINET \u2013 Georges BAULMONT \u2013 Sylvie VIRICEL  \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants : Philippe BERTHO \u2013 St\u00e9phanie COURANT \u2013 Guy MONNIN \nc) Syndicat Intercommunal d\u2019Energie et de e.communication \nL\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe trois d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et un suppl\u00e9ant. \nPour chaque poste \u00e0 pourvoir, une seule candidature a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s : \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires : Jacques BERTHOU \u2013 Henri SECCO \u2013 Fr\u00e9d\u00e9ric JOLIVET \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant : Pascal PROTIERE \nd) Syndicat Mixte pour l\u2019Am\u00e9nagement de la Zone de Loisirs de l\u2019Ile de MIRIBEL-\nJONAGE (SYMALIM) \nL\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants. \nPour le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire n\u00b0 1, les candidatures pr\u00e9sent\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 : Nathalie DESCOURS \nJOUTARD \u2013 Laurent TRONCHE \nUn vote \u00e0 bulletins secrets a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9. \nLes assesseurs \u00e9taient : Marie-Pierre LUNION \u2013 Fabienne D\u2019ANGELO \nLe r\u00e9sultat du scrutin a \u00e9t\u00e9 le suivant : \n\nBulletins trouv\u00e9s dans l\u2019urne  \n: \n \n29 \nBulletins nuls ou blancs \n \n: \n \n  0 \nSuffrages exprim\u00e9s \n \n \n: \n \n29 \nMajorit\u00e9 absolue \n \n \n: \n \n15 \nOnt obtenu \n \n \nNathalie DESCOURS JOUTARD \n: \n \n22 voix \nLaurent TRONCHE  \n \n \n:             7 voix \nNathalie DESCOURS JOUTARD ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des suffrages, a \u00e9t\u00e9 \nnomm\u00e9e d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire. \nPour le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire n\u00b0 2, \u00e9taient candidats : Michel PEREZ \u2013 Laurent TRONCHE \nUn vote \u00e0 bulletins secrets a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9. \nLes assesseurs \u00e9taient : Marie-Pierre LUNION \u2013 Fabienne D\u2019ANGELO \nLe r\u00e9sultat du scrutin a \u00e9t\u00e9 le suivant : \nBulletins trouv\u00e9s dans l\u2019urne  \n: \n \n29 \nBulletins nuls ou blancs \n \n: \n \n  0 \nSuffrages exprim\u00e9s \n \n \n: \n \n29 \nMajorit\u00e9 absolue \n \n \n: \n \n15 \nOnt obtenu \n \n \nMichel PEREZ \n \n \n: \n \n22 voix \nLaurent TRONCHE  \n \n:                       7 voix \nMichel PEREZ ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des suffrages, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire. \nChacun des postes de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant n\u2019a fait l\u2019objet que d\u2019une candidature. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es suppl\u00e9antes : Sylvie VIRICEL \u2013 Aur\u00e9lie GIRON \ne) Syndicat Intercommunal d\u2019am\u00e9nagement et d\u2019entretien du RUISSEAU des \nECHETS et du Ravin des PROFONDIERES \nL\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9signe deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants. \nPour chaque poste \u00e0 pourvoir, une seule candidature a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s : \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires : Marie Chantal JOLIVET \u2013 Jean-Michel LADOUCE \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants : Jean-Pierre BOUVARD \u2013 Josiane BOUVIER \n6\u00b0 Election des repr\u00e9sentants du Conseil Municipal \u00e0 divers organismes \na) Conseil d\u2019Administration du Coll\u00e8ge Anne Frank \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9, pour la repr\u00e9senter :  \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire : Marie-Pierre LUNION \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e suppl\u00e9ante : Guyl\u00e8ne MATILE CHANAY \nb) Conseil d\u2019Etablissement de l\u2019Institution St-Joseph \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9, pour la repr\u00e9senter :  \nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire : Virginie TOURTE \n\nc) Conseil d\u2019Administration de CESAM \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 trois repr\u00e9sentants, le Maire ou son repr\u00e9sentant \u00e9tant membre de \ndroit,  :  Marie-Chantal JOLIVET \u2013 Marie-Pierre LUNION \u2013 Marie-Sophie COQ \nd) des Etablissements : \n1- \u00ab EHPAD R\u00e9sidence Bon S\u00e9jour \u00bb \n2- \u00ab Etablissement Logements Foyers R\u00e9sidences Le C\u00e8dre et Le Coteau \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 au \u00abConseil de la vie sociale \u00bb de l\u2019EHPAD R\u00e9sidence Bon S\u00e9jour : \nMarie-Chantal JOLIVET, et au \u00ab Conseil de la Vie Sociale de l\u2019Etablissement Logements \nFoyers R\u00e9sidences Le C\u00e8dre et Le Coteau : Josiane BOUVIER. \ne) Association FONCIERE des ECHETS \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e titulaire : Marie-Chantal JOLIVET \net comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant : Jean-Michel LADOUCE. \nf) Association FONCIERE du MARAIS des ECHETS \nCe point a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de l\u2019ordre du jour, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \ng) Association HELIANTHE \nLa Commune est repr\u00e9sent\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019Association HELIANTHE par un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. \nEtaient candidats : Josiane BOUVIER et Jean GRAND. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de proc\u00e9der \u00e0 un scrutin public. \nOnt obtenu, sur 29 votants : \nJosiane BOUVIER  : \n22 voix \nJean GRAND  \n:  \n  7 voix \nJosiane BOUVIER ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019Association HELIANTHE. \nh) SEMCODA                   \nLa Commune \u00e9tant actionnaire de la SEMCODA, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9e comme \nrepr\u00e9sentante du Conseil Municipal \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sp\u00e9ciale des Communes, organe \nrepr\u00e9sentatif des Communes actionnaires : Sylvie VIRICEL. \ni) Conseil d\u2019Administration de l\u2019Office Culturel de MIRIBEL (OCM)    \nLa Commune est repr\u00e9sent\u00e9e au Conseil d\u2019Administration de l\u2019OCM par le Maire, membre de \ndroit, et six repr\u00e9sentants \u00e9lus au sein du Conseil Municipal. \nPour le poste de repr\u00e9sentant n\u00b0 1, \u00e9taient candidats : Nathalie DESCOURS JOUTARD \u2013 \nLaurent TRONCHE. \nA l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 un scrutin public. \nSur 29 suffrages exprim\u00e9s, ont obtenu : \nNathalie DESCOURS JOUTARD \n \n: \n22 voix \nLaurent TRONCHE  \n \n \n: \n  7 voix \nNathalie DESCOURS JOUTARD ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \nrepr\u00e9sentante du Conseil Municipal \u00e0 l\u2019OCM. \n\nPour le 2\u00e8me poste de repr\u00e9sentant, \u00e9taient candidats : Guyl\u00e8ne MATILE CHANAY \u2013 Laurent \nTRONCHE \nSur 29 suffrages exprim\u00e9s, ont obtenu : \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY \n \n: \n22 voix \nLaurent TRONCHE  \n \n \n: \n  7 voix \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY ayant obtenu la majorit\u00e9 absolue, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e repr\u00e9sentante \ndu Conseil Municipal \u00e0 l\u2019OCM. \nPour chacun des autres postes de repr\u00e9sentant \u00e0 l\u2019OCM, une seule candidature a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. \nOnt donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s repr\u00e9sentants \u00e0 l\u2019OCM : Marie-Sophie COQ \u2013 Aur\u00e9lie GIRON \u2013 Henri \nSECCO \u2013 Patricia DRAI \nj) Conseil d\u2019Administration de l\u2019association \u00ab Rencontres Loisirs Miribel \u00bb \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 Jean-Pierre BOUVARD pour la repr\u00e9senter au Conseil \nd\u2019Administration de l\u2019association \u00ab Rencontres Loisirs Miribel \u00bb. \nk) Commission Locale d\u2019Information et de Surveillance (C.L.I.S.) du Centre de \nValorisation des D\u00e9chets  - VALORLY \u00e0 RILLIEUX LA PAPE        \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9sign\u00e9 Josiane BOUVIER comme  repr\u00e9sentante titulaire et Aur\u00e9lie GIRON \ncomme repr\u00e9sentante suppl\u00e9ante. Il est pr\u00e9cis\u00e9 que cette Commission a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour le \nCentre de Valorisation des D\u00e9chets \u2013 VALORLY \u00e0 Rillieux-la-Pape. \n7\u00b0 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs au Maire  \n \n \n  \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, le Conseil Municipal peut accorder au Maire diverses d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs. \nL\u2019Assembl\u00e9e doit d\u00e9cider des d\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs qu\u2019elle accorde au Maire et leurs \nlimites \u00e9ventuelles. \nMonsieur Laurent TRONCHE a pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs remarques sur le projet de d\u00e9lib\u00e9ration \nsoumis au Conseil Municipal. \nSur le cadre g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9lib\u00e9ration, il a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait souhaitable de pr\u00e9ciser que les \nrendus compte des d\u00e9cisions prises par le Maire dans le cadre de ces d\u00e9l\u00e9gations, soient \neffectu\u00e9s au cours de la s\u00e9ance du Conseil suivant imm\u00e9diatement la d\u00e9cision. \nSur la teneur des d\u00e9l\u00e9gations, il a indiqu\u00e9 que pour les points pr\u00e9vus aux N- (exercice du droit \nde pr\u00e9emption) ; Q- (Avis pr\u00e9alable aux op\u00e9rations men\u00e9es par un Etablissement Public \nFoncier Local) ; et R- (Etablissement des conventions de participation des constructeurs aux \n\u00e9quipements d\u2019une Zone d\u2019Am\u00e9nagement Concert\u00e9 ou d\u2019une participation pour voirie et \nr\u00e9seaux) du projet de d\u00e9lib\u00e9ration, il serait souhaitable que ces d\u00e9l\u00e9gations ne soient pas \ndonn\u00e9es, afin que le Conseil Municipal ne soit pas dessaisi de ces dossiers. \nA la demande de Madame le Maire, Monsieur NEUVEUT, DGS, a pr\u00e9cis\u00e9 que les d\u00e9l\u00e9gations \nque le Conseil Municipal peut donner au Maire, dans le cadre de l\u2019application de l\u2019article \nL2122-22 du CGCT, portent sur des domaines o\u00f9 il peut \u00eatre important de r\u00e9agir rapidement \npour respecter les d\u00e9lais d\u2019instruction des dossiers, ce qui est notamment le cas des d\u00e9cisions \nde pr\u00e9emption. Les d\u00e9cisions prises par le Maire dans le cadre de ces d\u00e9l\u00e9gations, remplacent \nles d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil Municipal. Elles sont retranscrites au registre des d\u00e9lib\u00e9rations, et \nfont l\u2019objet d\u2019un rendu compte au Conseil. Le projet de d\u00e9lib\u00e9ration comprend pour les \ndomaines o\u00f9 les pr\u00e9cisions sont n\u00e9cessaires, les limites dans le cadre desquelles le Maire peut \nagir.  \n\nMonsieur Jacques BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019effectivement, les d\u00e9lais n\u00e9cessaires pour \nr\u00e9pondre aux D\u00e9clarations d\u2019Intention d\u2019Ali\u00e9ner, en vue de savoir si la Commune va exercer \nson droit de pr\u00e9emption, sont contraints et ne co\u00efncident pas toujours avec la fr\u00e9quence des \nr\u00e9unions du Conseil Municipal. \nSur proposition de Madame le Maire, et apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9, de supprimer le paragraphe \u00ab R \u00bb du projet de d\u00e9lib\u00e9ration et d\u2019ajouter que le \nrendu compte des d\u00e9cisions prises par le Maire sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance du Conseil Municipal \nintervenant dans le mois suivant la d\u00e9cision, et d\u2019adopter le texte de la d\u00e9lib\u00e9ration ainsi \nmodifi\u00e9e. \n8\u00b0 Indemnit\u00e9s de fonction des \u00e9lus \n \n \n \n \nEn application des articles L 2123-20, L 2123-22, L 2123-23 et L 2123-24 du Code G\u00e9n\u00e9ral \ndes Collectivit\u00e9s Territoriales, l\u2019exercice des fonctions de Maire, d\u2019Adjoints et de Conseillers \nmunicipaux ouvre droit au versement d\u2019indemnit\u00e9s de fonctions. Celles-ci constituent une \nd\u00e9pense obligatoire de la Commune. \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019adopter le projet de d\u00e9lib\u00e9ration fixant le taux \ndes indemnit\u00e9s de fonction du Maire, des adjoints, du conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, et des \nconseillers municipaux. \nMonsieur Jacques BERTHOU a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il ne souhaite pas percevoir son indemnit\u00e9 de \nconseiller municipal. \nMadame le Maire a alors indiqu\u00e9 que l\u2019enveloppe ainsi lib\u00e9r\u00e9e sera report\u00e9e sur l\u2019indemnit\u00e9 \u00e0 \nverser au conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, et qu\u2019une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration sera prise pour acter la \nmodification de taux correspondante. \n \nIII PERSONNEL COMMUNAL \n1\u00b0 Cr\u00e9ation d\u2019un poste de collaborateur du Maire \nL\u2019article 110 de la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 permet au Maire de recruter, pour la dur\u00e9e \nde son mandat, un collaborateur de cabinet apr\u00e8s d\u00e9cision du Conseil Municipal. \nMadame le Maire a propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de l\u2019autoriser \u00e0 recruter un collaborateur de \ncabinet et d\u2019inscrire au budget les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires \u00e0 sa r\u00e9mun\u00e9ration. \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que ces cr\u00e9dits sont plafonn\u00e9s \u00e0 90 % de la r\u00e9mun\u00e9ration indiciaire que \npercevrait le fonctionnaire occupant le poste le plus \u00e9lev\u00e9 dans la Collectivit\u00e9 s\u2019il \u00e9tait au \ndernier \u00e9chelon (d\u00e9cret 87-1004 du 16 d\u00e9cembre 1987).  \nMonsieur Jean GRAND a fait remarquer que le poste de collaborateur de cabinet existant sur \nle pr\u00e9c\u00e9dent mandat se justifiait par le cumul des mandats qu\u2019exer\u00e7ait Monsieur BERTHOU \net que, d\u00e8s lors, ce poste n\u2019a plus de raison d\u2019\u00eatre. \nDe plus, l\u2019emploi pr\u00e9c\u00e9dent n\u2019\u00e9tait occup\u00e9 par son titulaire, qu\u2019\u00e0 temps partiel, et il n\u2019est donc \npas n\u00e9cessaire de pr\u00e9voir un poste \u00e0 temps complet. \nEn p\u00e9riode de crise, un poste de ce type repr\u00e9sente une charge importante pouvant \ncorrespondre \u00e0 2 % de la Taxe Fonci\u00e8re. Le fait de ne pas cr\u00e9er le poste pourrait permettre de \nbaisser les imp\u00f4ts d\u2019autant. \nMonsieur Jacques BERTHOU a indiqu\u00e9 que la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des communes de strate \nd\u00e9mographique comparable, ont un emploi de collaborateur de cabinet. \n\nMonsieur Jean-Marc BODET a ajout\u00e9 qu\u2019on ne peut analyser l\u2019opportunit\u00e9 de cr\u00e9ation de ce \ntype de poste sur des \u00e9l\u00e9ments quantitatifs sans rapport avec l\u2019utilit\u00e9 qualitative que peut \napporter ce poste. \nMonsieur Laurent TRONCHE a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019effectivement le Maire ne peut se d\u00e9multiplier \nface au travail \u00e0 effectuer, mais c\u2019est pour cela qu\u2019il dispose d\u2019adjoints ayant des d\u00e9l\u00e9gations. \nIl a alors demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur la teneur du poste \u00e0 cr\u00e9er. \nMadame Le Maire a indiqu\u00e9 que le profil du poste \u00e9tait orient\u00e9 sur la communication et la \ncoordination des actions de la municipalit\u00e9. \nLa cr\u00e9ation du poste a alors \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e au vote de l\u2019Assembl\u00e9e qui a d\u00e9cid\u00e9, par 23 voix \npour, 5 abstentions et une voix contre, de l\u2019approuver. \n2\u00b0 Modification du Tableau des Emplois \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019annuler sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 f\u00e9vrier \n2014 relative \u00e0 la modification du tableau des emplois, et de prendre la d\u00e9cision suivante de \nmodification du tableau des emplois : \n- \nCr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019ing\u00e9nieur principal \u00e0 temps complet. \n \n \nIV FINANCES \n1\u00b0 Attribution d\u2019une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2014 \nComme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer une subvention aux \nassociations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2014. \nCette subvention est \u00e0 hauteur de 150 euros pour les sept associations ayant cr\u00e9\u00e9 un char, et de \n75 euros pour les cinq associations ayant anim\u00e9 un cort\u00e8ge. \nLes membres de l\u2019Assembl\u00e9e \u00e9tant personnellement int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration \ncar faisant partie des associations subventionn\u00e9es, ont d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019ils ne prendraient pas part ni \nau vote, ni \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22 heures. \n \n \n \n", "publication_date": "20/06/2014"}