{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85NTktbWlyaWJlbC1pbmZvLXNlcHRlbWJyZS0yMDE3LTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/959-miribel-info-septembre-2017-1/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0236\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de septembre 2017 !\nFORUM DE\nL\u2019ENTREPRENEURIAT\nJeudi 21 septembre\n de 14h \u00e0 20h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nForum  \nENTREPRENEURIAT  \n2017 \nF\u00caTE ANNUELLE DE \nL\u2019INSTITUTION J. GUILLON\nDimanche 3 septembre\n de 14h \u00e0 18h   \nde Jos\u00e9phine\nGUINGUETTE\nExpo\nAutos & motos retro\nBuvette\nMusique\nJeux\n14h \u00e0 18h\nDimanche\nEntr\u00e9e libre\nInstitution Jos\u00e9phine Guillon Miribel\n80 avenue J. Guillon \n& rue J. Carre\n3 septembre\nLa\n70\u00e8me ANNIVERSAIRE  \nDU CARILLON\nSamedi 30 septembre  de 14h \u00e0 18h   \n\u2022 Concerts de carillon\n\u2022 Exposition\n\u2022 Danse, slam, contes\n\u2022 D\u00e9jeuner des sonneurs\n11h30 : D\u00e9couverte de la 51\u00e8me cloche\nPour plus d\u2019informations :\nDombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme\nT\u00e9l 04 78 55 61 16\naccueil@dombes-cotiere-tourisme.fr\nwww.dombes-cotiere-tourisme.fr\n9h - 16h30 : concours peinture et photo  \nouvert \u00e0 tous  (adultes, enfants)\navec remise des prix en fin de journ\u00e9e \n(R\u00e8glement et inscriptions sur  \nwww.miribel.fr)\nF\u00caTE DU VIVRE ENSEMBLE\nVendredi 22 septembre\n \u00e0 partir de 17h  au parc de la Villa \nMonderoux \u00e0 Beynost\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 2 \nConcours de p\u00e9tanque  \ndu Football-Club et du Moto-cross du \nMas Rillier sur le terrain du Moto-cross \nau Mas Rillier \u00e0 partir de 12h. Buvette et \nrestauration\n Lundi 4 \nRentr\u00e9e des Classes\n Jeudi 7 \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n \n Mercredi 20\n21h\n\u00ab120 battements par minute\u00bb\n \nJeudi 21\n14h30\n\u00abChouquette\u00bb\nMercredi 27\n18h\n\u00abVal\u00e9rian et la cit\u00e9 des mille plan\u00e8tes\u00bb\nMercredi 27\n21h\n\u00abBonne pomme\u00bb\n Dimanche 10 \nComm\u00e9moration Laffaux  \ndes Anciens Marins\nau Monument aux Morts place de la \nR\u00e9publique \u00e0 11h30\n Dimanche 17 \nCross pour les enfants et pique-nique \norganis\u00e9s par la St\u00e9 d\u2019Animation P\u00e9ris-\ncolaire du Mas Rillier au stade du Mas \nRillier\nCOURS DE ZUMBA\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.frewe.fr\nseptembre\n \nVendredi 29 septembre \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Vendredi 8 et mardi 26  : Marche  \nnordique \u00e0 9h30. Tarif 19.50 \u20ac (mat\u00e9riel fourni) \n. Les dimanches : visites guid\u00e9es de \nl\u2019\u00celoz d\u00e8s 11h - Gratuit\n. Samedi 16 : f\u00eate de l\u2019Automne (10h/18h) \n\u00e0 l\u2019Iloz avec dans le cadre de la 14e biennale \nd\u2019art contemporain de Lyon vols de \ncerfs-volants confirm\u00e9s et \"amateurs\"  \n\u00e0 proximit\u00e9 de la plage du Fontanil\n. Samedi 23 : Veill\u00e9e naturaliste et  \nrepas partag\u00e9 dans les jardins \u00e0 19h - Gratuit \n. Jusqu\u2019au 15 septembre, participez au \nconcours photos \u00abBougez, respirez, explorez\u00bb\nInfos/r\u00e9serv. 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nTAROT-CLUB DU MAS RILLIER\nVous aimez jouer au tarot (d\u00e9butants ou \niniti\u00e9s), rejoignez-nous \u00e0 la salle polyva-\nlente au Mas Rillier chaque vendredi \u00e0 \n20h15. Reprise le vendredi 8 septembre.  \nContact stephane.monnet1@orange.fr\n \n Vendredi 29 septembre \u00e0 19h30  \nOUVERTURE DE SAISON\nde l\u2019Office Culturel de Miribel \n\u00abParades nuptiales en Turakie\u00bb,  \nth\u00e9\u00e2tre d\u2019objets, Turak th\u00e9\u00e2tre \nTN 22 \u20ac - TR 20 \u20ac - TE 14 \u20ac \nInfos et r\u00e9serv. au 04 78 55 80 20 \nou sur billetterie.ocm@free.fr \nhttp://allegro.free.fr \nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nFOIRE ST MARTIN 2017\nVillage des Artisans organis\u00e9 par  \nl\u2019Association des commer\u00e7ants  \net artisans de la CCMP\nSi vous souhaitez participer, faites-\nvous conna\u00eetre au 09 51 64 50 40  \nou sur contact@aca-ccmp.fr\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE \nULM\nHoraires d\u2019ouverture : \nLundi 15h00 - 17h30 \nMercredi 10h00 - 12h00 et 15h - 18h \nVendredi 16h30 - 19h00 \nSamedi 10h00 - 12h00\nTarifs par an : \nEnfant gratuit - Jeunes 18/25 ans : 3 \u20ac \nAdultes : 15 \u20ac\nInfos et inscriptions sur  \nbiblio-miribel@orange.fr\nSite : www.unionlaiquedemiribel.fr\n  \nDES ENFANTS\n Du 25 au 29 sept  Campagne \u00e9lectorale\n Les 5 et 6 oct  Elections dans les \u00e9coles\n Samedi 23 \nAnimation sportive du Sou des Ecoles \ndes Echets \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets de 10h30 \u00e0 11h30 et Boum \u00e0 16h\n\u00abPortes ouvertes\u00bb \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de \nMusique et de danse all\u00e9e P. Perret\nBanquet des 20 ans de l\u2019association \nfamiliale des rapatriements d\u00e9funts \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier\n Dimanche 24 \nBourse aux jouets organis\u00e9e par le Sou \ndes Ecoles des Echets \u00e0 la salle des \nf\u00eates des Echets\nSOUTIEN ADMINISTRATIF \nAppel \u00e0 b\u00e9n\u00e9voles\nParce que les dossiers administratifs  \nsont de plus en plus complexes \u00e0 remplir, \nparce que l\u2019\u00e8re du tout num\u00e9rique exclut \ncertains d\u2019entre nous, nous accompa-\ngnons au quotidien les habitants dans \nleurs d\u00e9marches.\nVous \u00eates \u00e0 l\u2019aise dans les d\u00e9marches \nadministratives (papier ou num\u00e9rique) ? \nVous avez un peu de temps \u00e0 offrir ?\nAlors rejoignez le r\u00e9seau de b\u00e9n\u00e9voles et \nprofessionnels du soutien administratif \nde la C\u00f4ti\u00e8re.\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s, prenez contact \navec Cl\u00e9mentine au 06 35 39 03 77 ou sur \ndirection@artemis-smb.fr \nMIRIBEL EN POCHE - ERRATA\nInfirmi\u00e8re : cabinet DROUET 1527 grande rue b\u00e2t. A - 07 81 54 67 20\nRhumatologue : PERRET - RODRIGUE Elisabeth 62 rue Gal Degoutte - 04 72 25 84 95 \nADAPA 1820 grande rue T\u00e9l 04 78 55 25 51 \nMme FUMAZ, p\u00e9dicure, n\u2019exerce plus \u00e0 Miribel\nAttention fermeture \ndu Pont de l\u2019Ile pour travaux\ndu 4 au 8 septembre 2017 inclus \nde 8h \u00e0 17h\nCONF\u00c9RENCE AINterpros\nALEC01\nJeudi 14 septembre\nau centre socio-culturel 17 rue J. Carre\n17h/18h : visite de chantier au Grand Pr\u00e9\n18h/19h : conf\u00e9rence de professionnels \nautour des garanties de gains  \u00e9nerg\u00e9-\ntiques par CPE - Ouvert au public\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de tennis de \ntable (\u00e0 partir de 11 ans) \nInscriptions chaque mardi scolaire au \ngymnase de la Chanal de 18h30 \u00e0 20h\nContact 06 99 27 68 88 \nMail rob-07@hotmail.fr\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel les vendredis  \n1er. 15 et 29 sept\n. aux Echets  \nles lundis 4 et 18 sept \n. au Mas Rillier \nles mardis 5 et 19 sept\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nARSLAN Mutlu et OZTAS  \nTugba le 17/06\nNAISSANCES\nSAM SENGPRASITH Sohann \nle 20/05 \nDRAHY WOLFF Hannah \nFran\u00e7oise R\u00e9gine le 26/05 \nFRIDHI Nassim le 30/05 \nVIDAL Jasmine Marie Hidaya \nle 02/06 \nMONGE-ROFFARELLO  \nAlexandre Jean Guy le 06/06 \nBESSE Nathan Pierre  \nNicolas le 07/06 \nGREMBI Ester L\u00e9a le 07/06 \nBERRY Nina le 09/06 \nMEYET Milan le 09/06 \nMEYET Romy le 09/06 \nBRIANT Valentin Johann \nThomas le 13/06 \nGILBERT Naelys Lorelai  \nWanda le 13/06 \nBERTHET Liv Christiane \nVibeke le 14/06 \nHOCQUET Ruben St\u00e9phane \nVirgile le 14/06 \nSADI Nahil Sa\u00efd le 18/06 \nMINGUET Arthur Aur\u00e9lien \nLucien le 19/06 \nCOUDREAU Lou-Ann Stanie \nle 26/06 \nD\u00c9C\u00c8S\nCOUTURIER Louis Charles \nle 29/05 \nMANDRAN Guy Henri le 31/05 \nTHORR\u00c9AU Paulette  \n\u00e9p. ALCARAZ le 18/06 \nBOUCHARD Anna No\u00eblle  \n\u00e9p. WALDACK le 18/06 \nTRABELSI Ahmed le 25/06\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n.  Activit\u00e9s adulte, jeunesse, \nparentalit\u00e9 : reprise \u00e0 partir \ndu mardi 5 septembre\n. Accueil de loisirs : reprise \u00e0 \npartir du mercredi 6 septembre\nToutes les infos sont  \ndisponibles sur le site  \ninternet du centre social et/\nou sur la plaquette mise \u00e0 \ndisposition dans les antennes\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-\nsociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de septembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 02, Mme Sylvie VIRICEL  -  le 9, pas de permanence -  \nle 16, M. Georges BAULMONT -  le 23, M. Jean-Marc BODET -   \nle 30, M. Patrick GUINET\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 12 et 26 septembre de 16h \u00e0 18h sur rendez-\nvous pris au 04 78 55 84 21 ou 23 \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 23 septembre \nde 9h \u00e0 11h\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier \ndans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 25 septembre \u00e0 18h30. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-\nvous en Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nDEVIENS JEUNE SAPEUR-POMPIER DE MIRIBEL\nSi tu as entre 11 et 16 ans et que tu souhaites vivre une exp\u00e9rience \nunique et d\u00e9couvrir le plaisir de la force d\u2019un travail d\u2019\u00e9quipe, \nrejoins-nous ! Tu apprendras les gestes d\u2019urgence et de sauvetages, \nla discipline, le civisme et le respect d\u2019autrui. Tu pratiqueras du \nsport et participeras aux rassemblements d\u00e9partementaux,  \nr\u00e9gionaux et nationaux. Dossier de candidature \u00e0 retirer au centre \nde secours de Miribel 1920 Grande rue\nContact G. Ballivy 06 33 71 48 55 - jspmiribel@hotmail.fr\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 20/09, 18/10, 15/11 \net 20/12\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\n", "publication_date": "20/06/2017"}