{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMjItcGVybWFuZW5jZXMtanVyaWRpcXVlcy1kdS1jaWRmZi1lbi1qdWluLTIwMjI=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2022-permanences-juridiques-du-cidff-en-juin-2022/file", "text": " \n12 -26 \n \nBOURG-EN-BRESSE :  \nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 17h  \nFermeture le mercredi apr\u00e8s-midi  \n 100 place Louis Bl\u00e9riot \n\uf028 : 04-74 22 39 64  \n\uf02a : cidff01@cidff01.fr \n \n \nMAISON DE LA JUSTICE ET DU DROIT : Prise de RDV au 04 74 14 01 40  \n34 cours Verdun  \n3\u00e8me lundi du mois de 14H \u00e0 17h  \nLundi 20                         \n\uf028 : 04 74 14 01 40  \n \n \nBOURG -PERMANENCES D\u2019ACCES AU DROIT DE PROXIMITE : \n - Centre socio-culturel espace Dumas (Reyssouze) : \n12 place Alexandre Dumas \n1er mercredi du mois de 15h \u00e0 17h  \nMERCREDI  01 \n\uf028 : 04 74 23 37 77  \n - Centre Social Am\u00e9d\u00e9e Mercier (Croix Blanche) : \n57 avenue Am\u00e9d\u00e9e Mercier  \n3\u00e8me jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \nJEUDI  16 \n \n- Centre social Terre en Couleur : \n6 rue des Lilas \n1er mardi du mois de 9h \u00e0 12h  \nMARDI  07             \n\uf028 : 04 74 21 17 17  \n \n \nAMBERIEU-EN-BUGEY : \nCentre Social le Lavoir, Maison du peuple, place Pierre S\u00e9mard \n1 permanence hebdomadaire en alternance le mardi et le vendredi \nMardi de 14h \u00e0 16h \n \nMARDI    14 - 28 \nVendredi de 9h \u00e0 12h  \n \nVENDREDI  10 - 24 \n\uf028 : 04 74 38 65 71  \n \n \nBELLEY : \nPoint Cyber du Centre Social Escale -170 avenue Paul Chastel \n2\u00e8me lundi de 9h \u00e0 12h  \n \nLUNDI  13 \n4\u00e8me lundi de 9h \u00e0 12h  \n \nLUNDI  27 \n\uf028 : 04 79 81 26 56  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCHATILLON SUR CHALARONNE : \nLa Communaut\u00e9 de Communes de la Dombes \n100 avenue Foch \n3\u00e8me vendredi du mois de 13h30 \u00e0 16h30  \nVENDREDI  17 \n\uf028 : 04 28 36 12 12  \n \n \nGEX : PRISE DE RENDEZ-VOUS au 04 50 41 35 86  \nPoint d\u2019acc\u00e8s au droit au 148 rue du Commerce \n2\u00e8me vendredi du mois de 13h \u00e0 16h  \nVENDREDI  10 \nA titre exceptionnel                                                           MERCREDI  15 \n4\u00e8me mardi du mois de 13h \u00e0 16h  \nMARDI  28 \n\uf028 : 04 50 41 35 86  \n \n \nMIRIBEL : \nCentre social d\u2019Animation de Miribel \u00ab CESAM \u00bb  \n194 rue des \u00e9coles 01700 MIRIBEL \n3\u00e8me mardi du mois de 9h \u00e0 12h  \nMARDI  21  \n\uf028 : 04 78 55 05 30  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNANTUA : \nMSAP \u2013 Maison de services au Public - 36 rue du Coll\u00e8ge \n2\u00e8me mercredi du mois de 9h \u00e0 12h  \nMERCREDI  08 \n\uf028 : 09 62 66 27 35  \n \n \nOYONNAX : \n - Centre Social Ouest - \u00e0 l\u2019atelier 30 bis rue St Exup\u00e9ry \nQuartier de la forge \nMercredi de 13h30 \u00e0 17h00  \nMERCREDI  01 \u2013 08 \u2013 15 \u2013 22 - 29   \n\uf028 : 04 74 81 39 17  \n \n - Centre Social de la Plaine - 1 place Mar\u00e9chal Leclerc \n2\u00e8me et 4\u00e8me Mardi du mois de 9h \u00e0 12h  \n \nMARDI  14 \u2013 28 \n\uf028 : 04 74 12 04 60  \n(Hors vacances scolaires)  \n \n \nSAINT-GENIS-POUILLY :  \nMairie \u2013 94 rue de la R\u00e9publique \n4\u00e8me mardi du mois de 10h \u00e0 12h  \nMARDI  28 \n\uf028 : 04 50 20 52 50  \n \n \nSAINT MAURICE DE BEYNOST :  \nCentre social Art\u00e9mis 32-route de Gen\u00e8ve \n1er Jeudi du mois de 14h \u00e0 17h  \nJEUDI  02 \n\uf028 : 04 78 55 13 90  \n \n \nSAINT TRIVIER DE COURTES : \nEspace de la Carronni\u00e8re - 58 route de Chalon \n1er jeudi de chaque mois pair  de 14h \u00e0 17h  \n \nJeudi 02 \n\uf028 : 04 74 30 77 41  \n  \n \n \nVALSERHONE (ex - Bellegarde-sur-Valserine) : \nCentre Jean Marinet (ex-centre Jean Vilar) - place Jeanne D'Arc \n2\u00e8me vendredi du mois de 9h \u00e0 12h  \nVENDREDI 10 \n\uf028 : 04 50 56 05 92  \nNOS DOMAINES D\u2019INTERVENTION :  \n\u25aa \nAcc\u00e8s au droit (droit de la famille, du travail, des \u00e9trangers, droit des proches aidant.e.s, d\u00e9marches et proc\u00e9dures)  \n\u25aa \nLutte contre les violences sexistes  \n\u25aa \nM\u00e9diation Familiale  \n\u25aa \n\u00c9ducation et Citoyennet\u00e9  \n\u25aa \nVie professionnelle : accompagnement individuel et collectif pour la formation et l\u2019emploi  \nPERMANENCES JURIDIQUES DU CIDFF DE L\u2019AIN \u2013 JUIN 2022 (Sous r\u00e9serve de modification) \nTOUTES NOS PERMANENCES SONT SUR RENDEZ-VOUS TEL : 04 74 22 39 64 \n \n \n \nCEYZERIAT: \nP\u00f4le Territorial Sud Revermont - CA3B \u2013 place des Anciens Combattants  \n2\u00e8me mardi du mois de 13h30 \u00e0 16h30  \nMARDI  14 \n\uf028 : 04 74 25 04 91  \nMONTREVEL EN BRESSE (Mairie)  \nCA3B Cit\u00e9 administrative \u2013 place de la R\u00e9sistance \n1er jeudi de chaque mois impair de 14h \u00e0 17h  \nPas de Permanence \n\uf028 04 74 25 68 98            \n", "publication_date": "26/12/2011"}