{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvODMyLWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/832-l-echo-des-echets-n-35/file", "text": "EDITO \n \nLe sport a domin\u00e9 un \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaud, la coupe d\u2019Europe \nde football, puis les jeux olympiques de Rio. \nNous faisant oublier un printemps pluvieux et \nmaussade, nos athl\u00e8tes ont port\u00e9 haut les couleurs de \nleur sport. Finalistes dans le championnat Europ\u00e9en de \nfootball, les bleus ont ouvert la voie vers les finales \nolympiques : 10 en or, 18 en argent et 14 en bronze. Les \njeux paralympiques ont cl\u00f4tur\u00e9 cet \u00e9v\u00e8nement sportif \nBr\u00e9silien \u00e9galement avec de tr\u00e8s belles m\u00e9dailles.   \n \n \nB. CECCHINATO r\u00e9dacteur de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPIERRE CORMORECHE \n \nApr\u00e8s 17 ans \u00e0 la t\u00eate du conseil d\u2019administration de la \nchambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de l\u2019AIN, Pierre \nCORMORECHE a termin\u00e9 ses 3 mandats.  Depuis 1999, il a \nmen\u00e9 des actions fortes pour le d\u00e9veloppement des \nentreprises et des artisans. La progression  depuis son \narriv\u00e9e \u00e0 la chambre des m\u00e9tiers a \u00e9t\u00e9 significative, tr\u00e8s \nimportante. Il a aussi soutenu des projets au niveau de \nl\u2019apprentissage en partenariat avec d\u2019autres chambres, \nl\u2019\u00e9ducation, les \u00e9lus et les services de l\u2019\u00e9tat.  Son dernier \nmandat se terminera apr\u00e8s les \u00e9lections du mois \nd\u2019octobre, l\u2019assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale constitutive du 7 \nnovembre 2016 et l\u2019assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale constitutive \nr\u00e9gionale le 16 novembre 2016. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPierre CORMORECHE a \u00e9t\u00e9 le garagiste des ECHETS \npendant 40 ans. Outre son activit\u00e9 de m\u00e9canicien, aid\u00e9 par \nson \u00e9pouse, son garage  distribuait le carburant aux \nautomobilistes de passage. C\u2019est certainement ce cursus \nqui dans toute sa carri\u00e8re l\u2019obligea \u00e0 \u00eatre au service des \nautres et \u00e0 l\u2019\u00e9coute de tous ses clients et a fait que Pierre \ns\u2019est dirig\u00e9 naturellement vers des actions pour l\u2019aide et la \ncr\u00e9ation d\u2019entreprise \u00e0 la chambre des m\u00e9tiers de l\u2019AIN. 17 \nans de bons et loyaux services pour la collectivit\u00e9. \nMerci Pierre et bonne retraite.     \nPhoto capture d\u2019\u00e9cran internet \nTexte B. CECCHINATO \n  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCEREMONIE DE \nCOMMEMORATION DE \nL\u2019ARMISTICE DU 11 \nNOVEMBRE 1918 \n \nIl est rappel\u00e9 que l\u2019ensemble des ECHETOIS \npetits et grands,  \nresponsables des associations, \n  sont invit\u00e9s par la municipalit\u00e9 \n \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie qui aura lieu  \nle mardi 1er novembre 2016 \nau cimeti\u00e8re des Echets \u00e0 10H30 \nsuivie du pot de l\u2019amiti\u00e9  \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates \n \n\nMr Claude DUCRET \n \nClaude \u00e9tait une figure locale, tr\u00e8s connu des Echetois. Il a \n\u00e9t\u00e9 durant toute sa carri\u00e8re l\u2019\u00e9lectricien du hameau. Il a \naussi \u00e9t\u00e9 un membre tr\u00e8s actif chez les pompiers volontaires \npendant de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es et a particip\u00e9 \ngrandement \u00e0 la vie locale en s\u2019impliquant dans le b\u00e9n\u00e9volat \nd\u2019associations.  Claude a quitt\u00e9 ses proches, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de \nmaladie \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, il avait 75 ans. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nClaude, \u00e0 gauche, avec Roger SANGLARD ami de toujours \nparti lui aussi trop t\u00f4t. \n \nL\u2019ECHO des ECHETS pr\u00e9sente ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 \nMme Simone DUCRET, son \u00e9pouse ainsi qu\u2019\u00e0 leurs enfants, \nparents et amis. \n \nTexte et Photo Bernard CECCHINATO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n b \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nQUELQUES ANNONCES  \nAUX ECHETOIS \n \n TELETHON 2016 : samedi 3 d\u00e9cembre  \n Apr\u00e8s une collaboration tr\u00e8s fructueuse avec St Maurice \nde Beynost en 2015, Tramoyes viendra nous rejoindre en \n2016. Le Ph\u00e9nix Taekwondo bas\u00e9 aux Echets est d\u00e9sormais \nune fid\u00e8le association participante du TELETHON. D\u2019autre \npart, les Echetois seront sans doute concern\u00e9s par le d\u00e9fi \nde G\u00e9raldine QUERAT qui propose un marathon pendant \n30 heures (course \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo) sur un parcours en \nboucle avec passage dans diff\u00e9rents villages et lien avec les \ndiff\u00e9rentes manifestations du week-end. Elle terminera \nson p\u00e9riple \u00e0 l\u2019Allegro et sera accueillie par les convives du \nrepas dansant (choucroute garnie : 15 \u20ac) anim\u00e9 par \nl\u2019orchestre de GWENDAL PEZERAT. Toutes les informations \nconcernant cet \u00e9v\u00e9nement seront relay\u00e9es sur les supports \nde communication habituels de Miribel.  \nAPRES-MIDI FESTIF POUR NOS AINES : vendredi 16 \nd\u00e9cembre \u00e0 partir de 14H \nLa remise des colis aux personnes de 75 ans et plus sera \nanim\u00e9e par la rencontre, d\u00e9sormais habituelle, avec les \nenfants de l\u2019\u00e9cole encadr\u00e9s par l\u2019intervenante musicale qui \noffre un spectacle toujours tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9. L\u2019apr\u00e8s-midi se \nterminera par le go\u00fbter convivial offert par le CCAS.    \nMarie-Chantal Jolivet \nREMISE DE LA LEGION D\u2019HONNEUR \nA JACQUES BERTHOU \n \nLe vendredi 16 septembre apr\u00e8s-midi, le village des Echets a \nconnu une animation importante au niveau de la nouvelle \nsalle des f\u00eates. En effet, Mr Jacques Berthou, ayant effectu\u00e9 \n3 mandats de maire \u00e0 Miribel de 1995 \u00e0 2014, a re\u00e7u la \nL\u00e9gion d\u2019Honneur remise par le pr\u00e9fet Mr Laurent Touvet. \nLa pr\u00e9sence de Jean-Pierre Chev\u00e8nement, ancien ministre, \nd\u00e9put\u00e9 et s\u00e9nateur que Jacques Berthou a rencontr\u00e9 sur les \nbancs du S\u00e9nat de 2008 \u00e0 2014, des principaux responsables \npolitiques du d\u00e9partement de l\u2019Ain et parfois de la r\u00e9gion, \ndes maires des communes de la CCMP et des environs ainsi \nque de nombreux Miribelans a occasionn\u00e9 une grande \neffervescence dans le hameau. Les discours successifs de \nMme Viricel, actuelle maire de Miribel, de Mr Gadiolet, \nmaire de Neyron et ami de toujours de Jacques Berthou, de \nMr Jean-Pierre Chev\u00e8nement tr\u00e8s humoristique ont fait \nmonter l\u2019\u00e9motion crescendo. Le discours tr\u00e8s marquant du \npr\u00e9fet, Mr Touvet dont c\u2019\u00e9tait le dernier acte dans l\u2019Ain \navant son d\u00e9part, a r\u00e9sum\u00e9 les actions fondamentales et \nimportantes, le caract\u00e8re d\u00e9termin\u00e9, le travail acharn\u00e9 et la \nm\u00e9thode Berthou qui font que celui-ci est devenu et \ndemeure  une personnalit\u00e9 incontournable bien au-del\u00e0 de \nnotre d\u00e9partement. Apr\u00e8s la remise solennelle de la L\u00e9gion \nd\u2019Honneur, c\u2019est au tour de Jacques Berthou de rappeler les \nmoments forts de sa jeunesse et de sa carri\u00e8re politique, \ntout en remerciant fortement et avec \u00e9motion sa famille et \nnotamment son \u00e9pouse pour leur soutien sans faille.  \n                                                                                                        Marie-Chantal Jolivet \n \n               \nBILAN SUR LES JOURNEES \nEUROPEENNES DU PATRIMOINE \n(JEP) AUX ECHETS \n Cela fait maintenant 4 ans que j\u2019organise une visite du \nmarais des Echets et une exposition avec commentaires \ndes planches du \u00ab plan terrier \u00bb et depuis l\u2019an dernier, de \n\u00ab l\u2019atlas des grandes et petites prairies des Echets \u00bb. Cette \nann\u00e9e, la promenade comment\u00e9e des \u00e9tangs Salendre, du \nmarais ass\u00e9ch\u00e9 et de sa partie encore sauvage \u00e0 partir du \nlieu-dit \u00ab la Tourbi\u00e8re \u00bb a int\u00e9ress\u00e9 une trentaine de \npersonnes le samedi 17 septembre. Ce chiffre en \naugmentation constante, montre l\u2019int\u00e9r\u00eat des Echetois \nmais \u00e9galement des gens des villages voisins pour un \npatrimoine naturel encore trop m\u00e9connu.  Afin d\u2019attirer un \nplus grand nombre de visiteurs \u00e0 l\u2019exposition, les \nb\u00e9n\u00e9voles des JEP ont propos\u00e9 aux familles un jeu- \nd\u00e9couverte qui concernait 5 sites : l\u2019\u00e9glise de Neyron, le \nvieux ch\u00e2teau sur l\u2019esplanade de la Madone au Mas Rillier, \nles 2 fermes des Fresnes et du Colombier \u00e0 Tramoyes et le \nmarais des Echets. Un grand nombre de familles a \ncommenc\u00e9 le jeu mais il s\u2019est vite av\u00e9r\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait tr\u00e8s \ndifficile de visiter les 5 sites sur la journ\u00e9e du samedi. Par \ncontre, les adultes et les enfants \u00e2g\u00e9s de 10 ans et plus se \nsont piqu\u00e9s au jeu et ont relev\u00e9 le d\u00e9fi. L\u2019id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 bien \nappr\u00e9ci\u00e9e mais il faudra am\u00e9liorer la proc\u00e9dure pour qu\u2019un \nplus grand nombre puisse aller jusqu\u2019au bout du chalenge. \nEn ce qui concerne les Echets, plus de trente personnes \nsont pass\u00e9es \u00e0 l\u2019expo : ce nombre est \u00e9galement en \naugmentation. L\u2019id\u00e9e d\u2019int\u00e9resser les plus jeunes au \npatrimoine b\u00e2ti, naturel ou au patrimoine humain qui met \nen avant des savoir-faire est bonne et donc \u00e0 poursuivre. \n Rendez-vous donc pour les JEP 2017. \n                                                                            Marie-Chantal Jolivet \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n               \nLE MARCHE DES ECHETS \n \nUn march\u00e9 donne une \u00e2me, une vie, un c\u0153ur de village. \nAller au march\u00e9 \u00e9voque la douceur de vivre, faire ses \ncourses en d\u00e9ambulant pour choisir, rencontrer et \n\u00e9changer avec d\u2019autres personnes, les march\u00e9s \nparfum\u00e9s et chantant de Provence, le temps de se poser, \nde fl\u00e2ner\u2026 \nPour LES ECHETS, hameau dortoir, sinistr\u00e9 en \ncommerces de proximit\u00e9, cela prend encore plus de sens \nnotamment \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les rares centres d\u2019int\u00e9r\u00eats sont \nsur le point de dispara\u00eetre. En effet, \u00ab le Phoc\u00e9en \u00bb avec \nses diff\u00e9rents services ferme d\u00e9finitivement ses portes \nle 31 octobre 2016 pour laisser place \u00e0 des logements \nindividuels. \nOr, comme nous l\u2019annoncions dans le pr\u00e9c\u00e9dent num\u00e9ro \nde L\u2019ECHO DES ECHETS, la municipalit\u00e9 ainsi qu\u2019un petit \ngroupe de forains ont eu la volont\u00e9 d\u2019offrir un peu de cet \nespace aux Echetois. \nLas, au bout de cinq mois, la fr\u00e9quentation des diff\u00e9rents \nbancs reste trop timide, ce qui inqui\u00e8te les \ncommer\u00e7ants. Ils ont alors d\u00e9cid\u00e9 de quitter le parking \nde l\u2019\u00e9cole pour s\u2019installer d\u00e9sormais aux m\u00eames \ncr\u00e9neaux horaires, sur le site de l\u2019entreprise PIGUET. Le \nmarch\u00e9 municipal devient alors march\u00e9 priv\u00e9. Les \nartisans commer\u00e7ants esp\u00e8rent ainsi \u00eatre plus visibles \nmais aussi toucher les employ\u00e9s de la zone industrielle \net \u00e9ventuellement les utilisateurs de la route nationale. \nToutefois, des contraintes administratives nous auront \noblig\u00e9s \u00e0 patienter jusqu\u2019au 28 octobre, nous laissant \nainsi 3 semaines sans march\u00e9.  \nA noter : notre vigilance devra porter sur le respect des \nr\u00e8gles de stationnement afin de ne pas se mettre en \ninfraction et encourir une contravention. \nIl nous appartient d\u00e9sormais, \u00e0 nous Echetois, de savoir \nsi nous voulons voir vivre notre hameau. \n \nTexte Magali AVELINE \n \nBOURSE AUX JOUETS  \nDU SOU DES ECOLES \n \nCe dimanche 25 septembre, l'association du Sou des \n\u00e9coles, de notre \u00e9cole Jean de la Fontaine, organisait sa \npremi\u00e8re bourse aux jouets, dans la salle des \nf\u00eates.  Jouets, v\u00eatements enfants et articles de \npu\u00e9riculture ont \u00e9t\u00e9 vendus tout au long de la journ\u00e9e, \ndans la bonne humeur. 25 tables ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9es sur \nles 35 propos\u00e9es. Le b\u00e9n\u00e9fice des r\u00e9servations et les \nventes de g\u00e2teaux/sandwiches serviront \u00e0 financer une \npartie des activit\u00e9s propos\u00e9es \u00e0 nos enfants dans le \ncadre scolaire.  Un grand merci aux organisateurs, \nexposants, \nvisiteurs \nou \ncuisiniers, \npour \nleur \nparticipation ainsi qu'\u00e0 la mairie de Miribel pour le pr\u00eat \nde la salle. Devant cette r\u00e9ussite, cette manifestation \nsera sans doute renouvel\u00e9e l'ann\u00e9e prochaine, nous a \nd\u00e9j\u00e0 gliss\u00e9 la pr\u00e9sidente du Sou. \n \nListe des prochaines actions du SOU des ECOLES \n \nVente de sapins \n        vendredi 9 d\u00e9cembre 2016 \nVente brioches/kits galettes \nvendredi 6 janvier 2017 \nVente pizzas \n \n            vendredi 17 f\u00e9vrier 2017 \nChasse aux \u0153ufs \n \n   dimanche 9 avril 2017 \nCadeau f\u00eates des m\u00e8res \n         mardi 23 mai 2017 \nKermesse \n \n \n   vendredi 30 juin 2017 \n \nNous souhaitons mettre en place une vente de \ng\u00e2teaux, sur le parking de l'\u00e9cole. Premi\u00e8re date le \nmercredi 9 novembre \u00e0 12h. Si l'op\u00e9ration est un \nsucc\u00e8s nous la r\u00e9p\u00e8terons, le premier mercredi de \nchaque mois. \n \n \nLE SOU DES ECOLES \nELECTIONS au CME \nANAE et LORIS \n \nAna\u00e9 ESPIE, seule candidate pour les CM2 et Loris \nHOXHA sont les \u00e9lus de l\u2019\u00e9cole des ECHETS. Ils \nproposent de faire des actions solidaires et des \nrencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles. Ils militent pour \nl\u2019installation d\u2019une pharmacie et d\u2019un supermarch\u00e9. \n \nTexte et Photo repris de l\u2019article paru dans le PROGRES du 09 /10/ 2016 \nLE BONHEUR ECHETOIS \nORGANISE UN SUPER LOTO \nLE 19 NOVEMBRE 2016 \nA PARTIR DE 19 H \n1ER PRIX UNE TELEVISION \net nombreux lots : \nTablettes et petits \u00e9lectrom\u00e9nagers \nETC\u2026 \nQuine pour les enfants \nBuvette et sandwiches \n3\u20ac le carton (10\u20ac les 4) \nVenez nombreux \n \n\n \nUNE COURSE POUR DAMIEN \n \n \nChacun d\u2019entre nous peut \u00eatre touch\u00e9 par le handicap d\u00e8s \nsa naissance, durant sa vie, accidentellement ou dans \nd\u2019autres circonstances malheureuses. Suite \u00e0 des \ncomplications m\u00e9dicales, Damien, notre voisin \u00e9chetois, \ngrand sportif et p\u00e8re de 3 enfants se bat pour r\u00e9cup\u00e9rer \nson autonomie. \nUne course solidaire (ouverte handisport) est organis\u00e9e \npar l\u2019association Connect\u2019In Lyon et la ville de Rillieux la \nPape. L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des fonds r\u00e9colt\u00e9s sera revers\u00e9e pour \nfinancer sa r\u00e9\u00e9ducation. \n La course se d\u00e9roulera \u00e0 Rillieux la Pape, d\u00e9part au \ngymnase \nCOSEC \nrue \nd\u2019Ath\u00e8nes, le \nDIMANCHE \n30 OCTOBRE 2016.  \n-1km \u00e0 9h00 (r\u00e9serv\u00e9 aux enfants n\u00e9s en 2007-2008, \ninscription obligatoire avant le 27/10) \n-2kms \u00e0 9h15 (r\u00e9serv\u00e9 aux enfants n\u00e9s en 2003-2007, \ninscription obligatoire avant le 27/10) \n-5kms et 10 kms \u00e0 10h00 pour les autres participants \n Modalit\u00e9s d\u2019inscription : \nBulletin d\u2019inscription + certificat m\u00e9dical de non contre-\nindication \u00e0 la course \u00e0 pied en comp\u00e9tition de moins d\u2019un \nan \u00e0 la date du 30 octobre (obligatoire) + r\u00e8glement pour \nles courses concern\u00e9es. \nPour les enfants : directement au Service des sports de la \nmairie de Rillieux la pape avant le 27 octobre, aucune \ninscription le jour m\u00eame. \nPour les adultes : en ligne \nsur www.connectinlyon.fr jusqu\u2019au 27 octobre et sur \nplace jusqu'\u00e0 9h le jour m\u00eame dans la limite des places \ndisponibles \nPour tout renseignement : \n- Service des sports de la mairie de Rillieux la \npape : 04.37.85.01.50 \n-  Association Connect\u2019in LYON : 09.82.26.29.20 \n-  Par e-mail : labandrill@gmail.com \n  \nCourons pour lui, nous vous attendons nombreux. \n \n \nLe directeur de l'\u00e9cole, Jean Touffaire, demande donc la \nvigilance et la participation de chacun. Ainsi, seuls les \nparents dont les enfants sont scolaris\u00e9s en maternelle \npeuvent p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte et ceux-ci doivent \nscrupuleusement respecter les horaires r\u00e9duits d'ouverture \ndu portail.  \nPar ailleurs, il est demand\u00e9 \u00e0 tous d'\u00e9viter de s'attarder \ndevant l'\u00e9cole, de signaler tout objet suspect et de respecter \nles emplacements de stationnement.  \nTrois exercices seront organis\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e afin de \npr\u00e9parer les enfants \u00e0 l'\u00e9vacuation (en cas d'incendie) ou au \nconfinement \ndans \nles \nlocaux \n(en \ncas \nd'alerte \nm\u00e9t\u00e9orologique, chimique ou terroriste). En cas de \nconfinement, les \u00e9l\u00e8ves doivent se d\u00e9placer dans un silence \nabsolu et dans le noir. Cet exercice, d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 l'ann\u00e9e \nderni\u00e8re s'\u00e9tait tr\u00e8s bien d\u00e9roul\u00e9 et les enfants avaient, \ncontre toute attente, su respecter le silence impos\u00e9 par les \ncirconstances.  \nNous pouvons compter sur l'\u00e9quipe des enseignants, qui \nsauront trouver les mots pour expliquer aux plus petits \ncomme aux plus grands l'int\u00e9r\u00eat de ces r\u00e9p\u00e9titions sans les \ninqui\u00e9ter outre mesure. Esp\u00e9rons ne jamais devoir en faire \nusage... \n \nAng\u00e9lique BOSCHETTI \n \n \n \nLA RENTREE DES CLASSES \n \nLundi 1er Septembre, les 156 \u00e9l\u00e8ves de maternelle et de \nprimaire de l'\u00e9cole Jean de la Fontaine ont fait leur \nrentr\u00e9e. Les chaussures roses \u00e0 paillettes et les cartables \n\u00e0 l'effigie des h\u00e9ros Disney \u00e9taient \u00e0 l'honneur comme \ntous les ans. Avec un d\u00e9but de mois de septembre tr\u00e8s \nestival, les shorts et les sandales \u00e9taient de mise !  \nCette rentr\u00e9e 2016 a surtout eu pour mot d'ordre la \ns\u00e9curit\u00e9. Dans un contexte tr\u00e8s tendu et avec les terribles \n\u00e9v\u00e9nements survenus en France depuis des mois, l\u2019Etat a \nd\u00fb revoir sa copie en la mati\u00e8re. Ainsi, de nouvelles \ndirectives minist\u00e9rielles visent \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des \n\u00e9tablissements scolaires et leurs abords.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nVous raconte : Les origines du tour de France \n \nLe tour de France cycliste, c\u2019est l\u2019histoire d\u2019une passion \nfran\u00e7aise. Elle est n\u00e9e en 1903 pour devenir l\u2019un des plus \ngrands spectacles populaires. Mais sait-on que la grande \nboucle a une origine politique, \u00e9conomique et m\u00eame \nid\u00e9ologique ? \nLe Tour de France a toujours refl\u00e9t\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 historique, \nen particulier \u00e0 ses d\u00e9buts  lorsqu\u2019il s\u2019inscrivit dans le \ndouble contexte de la revanche face \u00e0 l\u2019Allemagne et du \nfort d\u00e9veloppement \u00e9conomique. \nAvec la bicyclette, l\u2019auto \u00e9tait apparue et la comp\u00e9tition \nallait \u00eatre un tremplin promotionnel extraordinaire pour \nles constructeurs. Les premiers tours furent des \u00e9pop\u00e9es. \nSurtout quand on faisait rouler les coureurs la nuit ! On \nse perdait, les contr\u00f4les de pointage \u00e9taient impossibles, \nle chauvinisme r\u00e9gional faisait des ravages : on mettait \ndes clous sur la route apr\u00e8s le passage du \u00ab r\u00e9gional de \nl\u2019\u00e9tape \u00bb. Malgr\u00e9 l\u2019environnement international, la \ncomp\u00e9tition fut la plus forte : le Tour de France eut bien \nlieu en juillet 1914 et Jaur\u00e8s croisa le peloton \u00e0 Cherbourg \nle 30 juin, un mois avant d\u2019\u00eatre assassin\u00e9. Malgr\u00e9 les \ndestructions massives du quart nord-est de la France, le \nTour 1919 fut organis\u00e9. Et il passa bien \u00e9videmment par \nl\u2019Alsace et la Lorraine ! \nSource Les Almaniacs  \n \n \n", "publication_date": "14/12/2020"}