{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvMTg5OS1sLWVjaG8tZGVzLWVjaGV0cy1uLTU1LTE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/1899-l-echo-des-echets-n-55-1/file", "text": "N\u00b055 JANVIER 2022 \n EDITO \nL\u2019ensemble du bureau de l\u2019ECHO des ECHETS se joint \u00e0 \nmoi pour vous souhaiter une  \nTR\u00c8S BONNE ANN\u00c9E 2022 ! \nVoici le 55\u00e8me et dernier num\u00e9ro de l\u2019\u00e9quipe en place \n(pour certains depuis 2008) ! \nCette petite aventure humaine, enrichissante et pleine \nde bons moments, nous serions heureux de la voir per-\ndurer avec de nouvelles personnes. \nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s vous pouvez nous le faire savoir \nsur le mail de l\u2019Echo des Echets et/ou assister \u00e0 \nl\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association. \n \nSOU DES ECOLES : NOUVEAU BUREAU \nLes membres du Sou des \u00c9coles des ECHETS \u00e9taient \nd\u00e9missionnaires et ont lanc\u00e9 un appel aux parents \npour reconstituer un nouveau bureau... Et ils ont r\u00e9-\npondu pr\u00e9sents ! Le bureau est aujourd'hui constitu\u00e9 \nde 13 membres tr\u00e8s motiv\u00e9s. Cette ann\u00e9e va nous per-\nmettre de nous r\u00e9inventer apr\u00e8s une p\u00e9riode compli-\nqu\u00e9e. Nous avons h\u00e2te de mettre en place nos pro-\nchains \u00e9v\u00e9nements. \n \nLe Sou des Ecoles \nNO\u00cbL DU SOU DES ECOLES \n \nPhotos Michel AVELINE \n\nAUX ECHETS AUSSI LE TELETHON EST DE \nRETOUR \n       Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2020, marqu\u00e9e par la pand\u00e9mie, le \nTELETHON 2021, sous le th\u00e8me de la lumi\u00e8re, a repris \ndes couleurs. La mobilisation des responsables et des \nb\u00e9n\u00e9voles et l\u2019envie des habitants de se retrouver ont \npermis des remont\u00e9es de dons et recettes importantes \npresque \u00e9quivalentes \u00e0 2019.  \n     Dans l\u2019AIN, c\u2019est plus de 50 nouvelles communes qui \nont sign\u00e9 un contrat avec l\u2019AFM TELETHON. C\u2019est donc \ntout naturellement que les 6 A L\u2019UNITHON regroupant \nles 6 communes de notre communaut\u00e9 de communes \nont propos\u00e9 un programme d\u2019animations tant sportives \nque culturelles et des expositions-ventes d\u2019objets con-\nfectionn\u00e9s par les associations. \n      Dans notre hameau, le BONHEUR ECHETOIS et LE \nSOU DES \u00c9COLES DES ECHETS ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents. Le \nBONHEUR ECHETOIS a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9corer des lumignons \npour \u00eatre dans le th\u00e8me de la lumi\u00e8re. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9-\nrosit\u00e9 d\u2019Iseline MALINGE de BASSE-COUR ET POTAGER \nqui leur a donn\u00e9 de gros pots en verre, des photophores \ntr\u00e8s originaux ont \u00e9t\u00e9 confectionn\u00e9s. Pendant plus d\u2019un \nmois, tous les mardis et m\u00eame certains jeudis, l\u2019atelier \nplut\u00f4t f\u00e9minin, dans une ambiance joyeuse, a permis de \nproposer environ 150 lumignons \u00e0 la vente. \n     Quant au SOU DES \u00c9COLES DES ECHETS, ils ont rever-\ns\u00e9 1 euro par commande de lumignons lors de leur mati-\nn\u00e9e festive du samedi 4 d\u00e9cembre. Le vin chaud, les \nphotos avec le p\u00e8re No\u00ebl, les balades en cal\u00e8ches, la r\u00e9-\ncup\u00e9ration des sapins, tout \u00e9tait pr\u00e9vu pour que petits \net grands passent un moment festif en faisant une \nbonne action pour le SOU et \u2026 pour le TELETHON. \n     Un grand merci \u00e0 tous ceux qui ont confectionn\u00e9, or-\nganis\u00e9, aid\u00e9 ou achet\u00e9 et en particulier aux Echetois ! \nCes \u00ab petites \u00bb actions qui rassemblent dans un esprit \nconvivial et chaleureux font vivre notre village et contri-\nbuent \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e remarquable de la recherche au ni-\nveau du GENETHON qui est pass\u00e9 \u00e0 la phase des m\u00e9dica-\nments pour la gu\u00e9rison de plusieurs maladies orphe-\nlines. \n            PLUS QUE JAMAIS L\u2019ESPOIR EST PERMIS, CONTI-\nNUONS ENSEMBLE ! \nMarie\u2013Chantal JOLIVET \nASSEMBLEE GENERALE  \nECHO DES ECHETS \nVous appr\u00e9ciez retrouver ce petit journal dans \nvotre bo\u00eete \u00e0 lettres. Venez nous le prouver en r\u00e9-\npondant nombreux \u00e0 notre invitation \u00e0 notre \nASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE  \nLundi 07 F\u00e9vrier 2022 \n\u00e0 20 heures  \nSalle des F\u00eates des ECHETS \nPasse sanitaire et masque obligatoires. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa naissance de V\u00e9nus \n(d\u2019apr\u00e8s un tableau de Botticelli) \n \nArabesque de formes et de courbes \nV\u00e9nus appara\u00eet, blanche colombe \nVentre rond, riche de promesses \nDans un vertige me laisse \nMille espoirs de conqu\u00eate \nEt l\u2019Amour en qu\u00eate. \n \nCupidon n\u2019est pas loin, tel un roi mage \nL'atteint de ses fl\u00e8ches, blesse la m\u00e9sange. \nV\u00e9nus, iris\u00e9e des reflets nacr\u00e9s de son coquillage \nSourit, candeur touchante, choisit son page. \nDe son bras blanc et gracieux, cache sa nudit\u00e9 \nTout n\u2019est alors, que tendre beaut\u00e9. \n \nMaryl\u00e8ne HALIMI \n \nImage Internet \n\n \n \nTRANCHEE ANTI-INTRUSION \n \nde l\u2019espace situ\u00e9 derri\u00e8re la salle des f\u00eates. \n \nTOURNAGE DU FILM \u00ab L\u2019INNOCENT \u00bb \n \nde Louis GARREL avec Roschdy ZEM et Anouk GRINBERG \n \nMise en place de  la sc\u00e8ne de poursuite sur la D71A \nentre LES ECHETS  et LE MAS RILLIER. \n \n \nSupport technique bas\u00e9 \u00e0 la salle des f\u00eates. \nCOMMEMORATION DU 1er NOVEMBRE \n \n \nASSEMBLEE \nGENERALE \nDU \nBONHEUR \nECHETOIS \nAMENAGEMENT CHEMIN PIETONNIER \n \nreliant la route de TRAMOYES \u00e0 l\u2019Ecole Jean de la FON-\nTAINE. \n \n \nACTUALITES DES ECHETS EN IMAGES \nPhotos J.M. MAUCATEL et M. AVELINE \n\nL\u2019ENCYCLO DE L\u2019ECHO vous raconte :  \nL\u2019ALMANACH \nL\u2019almanach est un calendrier contenant, \u00e0 l\u2019origine, \ndes \u00e9ph\u00e9m\u00e9rides, telles que les diff\u00e9rentes phases de \nla lune, le mouvement des plan\u00e8tes \u2026.  Au fil des \nsi\u00e8cles, cette publication annuelle a rencontr\u00e9 un large \nsucc\u00e8s. Le premier almanach connu fut r\u00e9dig\u00e9 par le \npo\u00e8te grec H\u00e9siode. Dans son ouvrage, Les travaux et \nles jours, l\u2019auteur traitait aussi bien d\u2019agronomie que \nde morale ou bien de navigation. L\u2019almanach s\u2019ache-\nvait sur un calendrier consignant les jours fastes et \nn\u00e9fastes de l\u2019ann\u00e9e. Au cours de l\u2019histoire, nombre \nd\u2019almanachs se sont rendus c\u00e9l\u00e8bres, tels que Les \nSpectacles de Paris (almanach th\u00e9\u00e2tral de 1751 \u00e0 \n1797), l\u2019Almanach des Muses (revue po\u00e9tique de 1765 \n\u00e0 1833) ou encore l\u2019almanach Vermot, c\u00e9l\u00e8bre pour \nses plaisanteries populaires, fond\u00e9 en 1886. L\u2019alma-\nnach a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 pour rappeler les grands cycles de \nla nature et les principales f\u00eates religieuses. Celui que \nvous avez avec L\u2019ECHO DES ECHETS permet en plus de \ns\u2019instruire \u00e0 chaque parution du journal et de mani\u00e8re \nludique, de d\u00e9couvrir ou de red\u00e9couvrir des \u00e9ph\u00e9m\u00e9-\nrides, des inventions, des faits divers et des moments \nimportants de l\u2019histoire.  \nSource Internet - Bernard CECCHINATO \n \n \nEXPO PHOTO DU CLUB PHOTO \n de L\u2019ECHO DES ECHETS \nDimanche 1er mai de 10h \u00e0 18h \nSalle des F\u00eates des Echets \nVernissage-ap\u00e9ritif  \u00e0 11h30 \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \n \nREFECTION DU PARKING DE NOTRE HALTE \nFERROVIAIRE \nImage Internet \n", "publication_date": "20/06/2022"}