{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS82NTQtbWlyaWJlbC1pbmZvLWphbnZpZXItMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/654-miribel-info-janvier-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\niribelinfo\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de\nN\u00b0218\n janvier 2016 !\nVOEUX DE L\u2019\u00c9QUIPE\nMUNICIPALE\nMadame Sylvie VIRICEL, \nMaire de Miribel,  \net le Conseil municipal\nainsi que l\u2019ensemble du   \npersonnel de la commune \nvous pr\u00e9sentent \nleurs meilleurs voeux \npour cette nouvelle ann\u00e9e\nACCUEIL DES NOUVEAUX MIRIBELANS\nMardi 26 janvier\n18h30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nSi vous avez emmenag\u00e9 \u00e0 Miribel entre le 1er janvier 2015 et \nle 31 d\u00e9cembre 2015, Madame le Maire et le Conseil municipal \nvous invitent \u00e0 venir \u00e9changer et partager un moment de  \nconvivialit\u00e9.\nPour une bonne organisation, vous voudrez bien vous faire \nconna\u00eetre en Mairie aupr\u00e8s de l\u2019accueil. T\u00e9l 04 78 55 84 00\nSamedi 30 janvier \n12h-19h\nDimanche 31 janvier\n10h-18h\n26 membres d\u2019Image Contact exposent \nleurs photographies aupr\u00e8s de deux  \ninvit\u00e9s : Julie de Waroquier et Eric Forey\nEntr\u00e9e 1 \u20ac/personne\nGratuit pour les -18 ans\nPlus d\u2019infos sur http://expo.imagecontact.org/\nGRANDE EXPOSITION PHOTO \u00e0 L\u2019ALL\u00c9GRO\nATTENTION LES HORAIRES DE LA MAIRIE CHANGENT\nA compter du 1er/01/2016 \nHoraires d\u2019ouverture au public du service accueil\ndu Lundi au Vendredi : 8 h -12 h et 13 h 30 -17 h\nle samedi : 9 h -11 h 30\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \nDu 4 au 17 \nM. Vincent Prochilot, de Neyron, expose masques \net peintures\nDu 19 au 31\nM. Guy Barse \u00e9voque le 160\u00e8me anniversaire de \nl\u2019arriv\u00e9e du chemin de fer \u00e0 Miribel\nM. Alain Faure pr\u00e9sente des dessins \u00e0 la plume \nillustrant Miribel et Tr\u00e9voux\n1001 Grande Rue\nJeudi 7\nC\u00c9R\u00c9MONIE DES VOEUX de la \nmunicipalit\u00e9 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30\nSamedi 9\nTIRAGE DES ROIS des Anciens \nCombattants \u00e0 la salle polyva-\nlente au Mas Rillier \u00e0 15h \nContact 06 99 39 63 58 \nLOTO DES SAPEURS-POMPIERS  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 20h30 \nContact 04 78 55 42 79\n      Mercredi 6\n     21 h\n    Star Wars \n      Le r\u00e9veil de \n     la Force (VO)\n     Mercredi 13\n     21 h\n     Babysitting 2\n     Mercredi 20\n     21 h\n     Je compte     \n     sur vous \n Jeudi 21\n14 h 30\nLe grand \npartage   \nMercredi 27\n18 h\nPension \ncompl\u00e8te\nMercredi 27 \n21 h\nLes huit \nsalopards (VO)\n  \nOFFICE CULTUREL \nDE MIRIBEL\nInfos et r\u00e9servations au \n04 78 55 80 20 \nou sur http://allegro.free.fr\nVendredi 15 \u00e0 20h30  \nEglise St Romain\nABEND MUSIKEN\nConcert classique                  \nEnsemble Vesontio - Isabelle DRUET \nAvant-sc\u00e8ne : concert du choeur \nF\u00e9minin Plurielles de l\u2018Acad\u00e9mie de \nMusique de la CCMP\nMercredi 27 \u00e0 15h \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nOPERA VINYLE\nGo\u00fbter-spectacle Op\u00e9ra Marionnettes\net objets par Th\u00e9\u00e2tre pour deux mains\nDimanche 10\nTIRAGE DES ROIS \ndes M\u00e9daill\u00e9s militaires \u00e0 la \nsalle polyvalente au Mas Rillier \n\u00e0 15h \nContact 04 78 06 35 83\nSamedi 23\nLOTO du Football-Club du Mas \nRillier \u00e0 la salle polyvalente au \nMas Rillier \u00e0 18h30. Nombreux \nlots. Contact 06 51 27 00 00\nDimanche 10\nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\nRaquettes aux Plans d\u2019Hotonnes\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Daniel 06 04 08 87 39\nDimanche 31\nRANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE\norganis\u00e9e par l\u2019ULM\nau Mont Thou\nRdv devant l\u2019All\u00e9gro\nContact Yves 04 78 55 06 60\nTous les vendredis\nCOURS DE ZUMBA\nde 20h15 \u00e0 21h15  \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal \nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\n \nVendredi 29 janvier \u00e0 20h30\nR\u00e9union du Conseil municipal \nau Centre socio-culturel\n17 rue Joseph Carre, \nsous r\u00e9serve de modification de date \ncommuniqu\u00e9e par voie d\u2019affichage et \nsur www.miribel.fr\njanvier\nSamedi 30\nCONCOURS DE BELOTE des \nPetits du Mas Rillier \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 \n19h. Inscription sur place. Mail \npetitsmasrillier@gmail.com     \nNOUVEAUX COMMERCES \nEN CENTRE-VILLE\nOuverture d\u2019un atelier de \ntapisserie-d\u00e9coration-abat-jour \n(artisan cr\u00e9atif) au 1455 Grande \nRue\nLa boutique de pr\u00eat \u00e0 porter \n\u00abEvanescence\u00bb a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 au \n1022 Grande Rue\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET DE DANSE\n. D\u00e9couvertes musicales : mini-concerts \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie  \nles mardis 5. 12. 19. 26 janvier \u00e0 17h et mercredis 13 et  \n27 janvier 15h30 \n. Avant-concert \u00abAbend Musiken\u00bb le jeudi 14 janvier  \n\u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie et le vendredi 15 janvier \u00e0 20h30  \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise St Romain\n. Animation musicale du go\u00fbter des Amis du foyer du \nTr\u00eave le samedi 16 janvier \u00e0 14h30 \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \n. Auditions des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie les jeudis 21 et  \n28 janvier \u00e0 18h45, le samedi 23 janvier \u00e0 14h30 \u00e0 la  \nr\u00e9sidence J. Guillon \n. Concert de la classe de chant musiques actuelles \n\u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie le vendredi  \n22 janvier \u00e0 19h\n. Stage de danse Flamenco ouvert \u00e0 tous au gymnase  \nintercommunal les samedi 30 janvier apr\u00e8s-midi et           \ndimanche 31 janvier matin (20 \u20ac/personne)\nInfos et inscriptions au 04 78 55 62 45  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nNOS D\u00c9PLACEMENTS, PARLONS-EN !\nLa CCMP lance une concertation sur les d\u00e9placements de \ndemain. Venez donner votre avis sur facebook.com/ccmp-\ndeplacements. Plus d\u2019infos sur 3w.miribel.fr\n\nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nvendredis 8/1 et 22/1 \n. au Mas Rillier  \nmardis 12/1 et 26/1\n. aux Echets  \nlundis 11/1 et 25/1\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nANTONIOLLI Julien Ennio \nFortonato et BLANCHARD \nAmandine Virginie le 7/11\nNAISSANCES\nLASSOUAG Rayan Souleyman \nle 30/10\nHASANOVIC Naid le 5/11\nBISIAUX Elsa Nad\u00e8ge le 10/11\nCOUROUBLE Hadrien le 17/11\nAVDIA Estjan le 18/11\nSAIDI Jassem le 20/11\nDUCOM Maxence Daniel Michel \nle 22/11\nPELISSON Lissandre Christian \nAlexis le 22/11\nD\u00c9C\u00c8S\nJOSSE Jean-Luc le 25/10\nMITIC Zoran le 30/10\nPOIRON Marie-Jos\u00e8phe Jeanne \nle 30/10\nCHAUVET Claude Jean le 1/11\nCHULILLA Mich\u00e8le \n\u00e9p.SERVERIN le 2/11\nRAMASSOT Jeanne Marie \u00e9p. \nGRISON le 3/11\nMARTHOUD Jacqueline \nMicheline \u00e9p. GERONUTTI  \nle 6/11\nCONDAMIN Henriette Colette \n\u00e9p. CAILLOT le 10/11\nJAYET Germaine Antonia  \n\u00e9p. OTTAVY le 12/11\nFALQUERHO Serge Joseph Guy \nle 16/11\nPEGUET Pierre Antoine  \nle 17/11\nBARBET Claudius le 17/11\nTOKATLIAN Chantal Marie  \n\u00e9p. DUMOULIN le 18/11\nSANGLARD Roger Louis \nFrancis le 21/11\nFOUCHER Albertine Genevi\u00e8ve \n\u00e9p. OLIVIER le 23/11\nLARGE Marc Charles le 29/11\nBAUD Suzanne \u00e9p. MILLAND  \nle 30/11\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nVacances d\u2019hiver du 15 au 26 f\u00e9vrier\nTh\u00e8me : \u00abUne avalanche de jeux\u00bb \nInscriptions : -  par mail pour les enfants ayant d\u00e9j\u00e0 un dossier \n- au Centre Socio-Culturel les mardis 19 et 26* janvier \u00e0 16h30\n- au Cabanon les mercredis apr\u00e8s-midi 20 et 27* janvier\n- \u00e0 l\u2019\u00e9cole H. Deschamps les jeudis 21 et 28* janvier \u00e0 16h30\n   *permanences r\u00e9serv\u00e9es aux non Miribelans\nPlus d\u2019infos : 04 78 55 55 01 cabanon.leolagrange@free.fr\nLe centre \nsocial C\u00e9SAM \nvous propose\n. Lieu ressources \nparents  le mercredi 6 \u00e0 \n10h Salle des F\u00eates des \nEchets (modelage) et les \nlundis \u00e0 8h30 au Tr\u00e8ve \n. Table d\u2019h\u00f4te le jeudi 7 \n\u00e0 la maison de quartier \nduTr\u00e8ve \u00e0 12h\n. Jeudi Evasion le 21 au \nPlan\u00e9tarium \u00e0 Vaulx en \nVelin (r\u00e9servation obligatoire, \ntarif 7,50\u20ac) \n. Accueil loisirs du 15 au \n26 f\u00e9vrier : inscriptions \u00e0 \npartir du 19/01\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nL\u2019hiver est l\u00e0, \nen cas de neige ...\nNous vous rappelons \nque les riverains des \nvoies publiques ou \npriv\u00e9es sont tenus de \nd\u00e9neiger les trottoirs au \ndroit de leur \npropri\u00e9t\u00e9\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matin de novembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 02, pas de permanence -  le 9, M. Henri SECCO\nle 16, Mme Josiane BOUVIER  -  le 23, M. Georges BAULMONT \nle 30, Mme Patricia DRAI\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux \nservices techniques les lundis 11 et 25 janvier de 16h \u00e0 18h sur \nrendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 23.\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence \naux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 16 \njanvier de 9h \u00e0 11h. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au  \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 25 janvier \u00e0 18h30.\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit  \nsur rendez-vous en Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nLES RESTAURANTS  \nDU C\u0152UR \nCampagne 2015-2016 \njusqu\u2019au 31 mars 2016.\nInscriptions le mardi de 9h30 \n\u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.\nDistribution des repas les \nmardis et vendredis de 9h15 \u00e0 \n11h30 et de 13h30 \u00e0 16h.\nIl est indispensable de se munir \ndes pi\u00e8ces justificatives de \ndomicile et de ressources (carte \nidentit\u00e9, imp\u00f4ts, loyer, livret de \nfamille).\nPlus d\u2019infos : 20 passage \ndu Lavoir \u00e0 Miribel  \nou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nAIDE \u00c0 LA PERSONNE\nADAPA\n04 74 45 59 66\nContacts de proximit\u00e9 : \nM. CONSTANT-MARTINS \net Mme BRUN\n14 rue du Mollard\nHORAIRES D\u2019HIVER  \nDE LA D\u00c9CH\u00c8TERIE\nDu 1er novembre au 31 \nmars, les horaires de \nla d\u00e9ch\u00e8terie changent :\n-  du lundi au vendredi\u00a0:  \nde 8h \u00e0 11h45  \net de 14h \u00e0 16h45\n-  le samedi : de 8h \u00e0 16h45 \nnon stop (attention le \nsamedi 2/01 ouverture \u00e0 \n9h30 au lieu de 8h)\n", "publication_date": "20/06/2016"}