{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDU3LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtdHJhdmFpbC1kdS03LWF2cmlsLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1057-compte-rendu-de-la-seance-de-travail-du-7-avril-2018/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL DES \nENFANTS\nSamedi 07 avril 2018\nDe 09h30 \u00e0 11h30\n1\n\nPERSONNES PRESENTES :\nPatricia DRAI, \nadjointe aux affaires \nscolaires.\nMarie-Chantal \nJOLIVET, adjointe aux \naffaires familiales et \nsociales.\nJean Pierre \nBOUVARD, adjoint au \npatrimoine.\nAdrien BOTTA, \nresponsable adjoint \nservice scolaire.\nLyne MARION, \nservice civique, \nr\u00e9f\u00e9rente CME.\n2\n13 \u00e9l\u00e8ves du CME \n(excus\u00e9s: Aliette, \nPablo, Armand, \nRihanna, Alicia, \nMa\u00efssa et Manon).\n\nORDRE DU JOUR :\n3\nPr\u00e9paration de la F\u00eate du Sport\nOrganisation des Brigades Vertes\nActivit\u00e9 pour le Souvenir Fran\u00e7ais\n\nDivision du CME en 3 groupes\n1 groupe s\u2019occupant \ndes flyers de la F\u00eate du \nSport\n\u2022 4 \u00e9l\u00e8ves sur le projet:\nMathilde,\nLouise\nA,\nMatthias, Joanna.\n\u2022 Mission:\nfaire\ndes\ndessins\nd\u2019un\nsport,\nqui seront int\u00e9gr\u00e9s au\nflyer.\n1 groupe s\u2019occupant de \nl\u2019activit\u00e9 pour le \nSouvenir Fran\u00e7ais\n\u2022 4 \u00e9l\u00e8ves sur le projet:\nLouise L, Cassandra,\nPauline et Carla.\n\u2022 Mission:\n\u00e9laboration\nde fiches consacr\u00e9es \u00e0\ndes\nMiribelans\ntomb\u00e9s\npour\nla\nFrance\n1 groupe s\u2019occupant de \nl\u2019organisation des \nBrigades Vertes\n\u2022 5 \u00e9l\u00e8ves sur le projet :\nSamuel, Diego, R\u00e9my,\nMilan, Timoth\u00e9.\n\u2022 Mission: Red\u00e9finir le\nd\u00e9roulement\nde\nla\njourn\u00e9e, affiches pour\nla vente de bl\u00e9 et de\ng\u00e2teaux.\n4\n\nActivit\u00e9 pour le Souvenir Fran\u00e7ais, avec deux \nmembres de la d\u00e9l\u00e9gation et J-P BOUVARD.\n5\n\nPr\u00e9paration des Brigades Vertes, avec Marie-\nChantal JOLIVET.\n6\n\nPr\u00e9paration de la F\u00eate du Sport, avec Adrien. \n7\n\nPause go\u00fbter pour l\u2019anniversaire de Pauline, \nqui a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans le 7 avril\n8\n\nRappel des dates importantes\nSamedi 28 avril 2018\nJourn\u00e9e de l\u2019Environnement \u00ab Un Samedi \nsur la Terre \u00bb, de 9h \u00e0 12h. \nMardi 8 mai 2018\nC\u00e9r\u00e9monie Victoire de la guerre de \n1939/1945, Monument aux morts. \nSamedi 26 mai 2018\nProchain CME, de 09h30 \u00e0 11h30. \nInitiation aux gestes de premiers secours\n9\n\nRappel\nNous vous rappelons l\u2019importance de la pr\u00e9sence des enfants aux\nBrigades Vertes et \u00e0 la F\u00eate du Sport. Les parents sont bien\n\u00e9videmment \u00e9galement sollicit\u00e9s, toute aide nous est pr\u00e9cieuse.\nPour les Brigades Vertes, les parents sont sollicit\u00e9s pour:\n- Confection de g\u00e2teaux\n- Encadrement des enfants lors du ramassage des d\u00e9chets.\nMerci de vous inscrire pour nous permettre d\u2019organiser au mieux la\njourn\u00e9e.\n10\n\n11\nProchains \nmariages\nSamedi 21 \navril \u00e0 \n16h30\nSamedi 28 \navril \u00e0 \n14h30\nSamedi 05 \nmai \u00e0 \n17h00\nSamedi 19 \nmai \u00e0 15h, \n15h30, \n16h00\nProchain \nparrainage \nr\u00e9publicain\nSamedi 14 avril \u00e0 \n11h30\nSamedi 26 \nmai \u00e0 \n15h00\n", "publication_date": "20/12/2022"}