{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yMzYtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW5kLTEy", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/236-echo-des-echets-nd-12/file", "text": " \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nD\u00e9j\u00e0 le n\u00b012, voil\u00e0 3 ans que nous avons lanc\u00e9 l\u2019ECHO DES \nECHETS, une belle aventure trimestrielle pour que chacun \nd\u2019entre nous connaisse notre hameau, son histoire, \nd\u00e9couvre des activit\u00e9s, rencontre ses voisins ou se fasse de \nnouveaux amis. \nVous \u00eates nombreux \u00e0 nous faire part du plaisir que vous \navez \u00e0 nous lire, nous avons \u00e9galement beaucoup de plaisir \n\u00e0 rechercher des sujets d\u2019articles, \u00e0 nous documenter, \u00e0 \nr\u00e9diger et \u00e0 mettre en page pour  le num\u00e9ro \u00e0 venir. \n \n \n \nBernard, Herv\u00e9, Fabienne, Michel, Georges \n \nToute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019ECHO DES ECHETS vous adresse ses \nmeilleurs v\u0153ux de sant\u00e9 et de bonheur pour 2011 et vous \ninvite \u00e0 sa 1\u00e8re Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale le vendredi 4 f\u00e9vrier \u00e0 \npartir de 20 h 30 \u00e0 la salle des associations (ancienne poste \nface \u00e0 la station ESSO). Votre participation \u00e0 cette r\u00e9union \nd\u2019une heure environ est importante, elle vous permettra de \nnous t\u00e9moigner votre int\u00e9r\u00eat et de nous sugg\u00e9rer des id\u00e9es \nd\u2019articles ou d\u2019activit\u00e9s pour 2011. Cette Assembl\u00e9e \nG\u00e9n\u00e9rale sera suivie du verre de l\u2019amiti\u00e9. Venez nombreux, \nnous comptons sur vous !  \n \nlechodesechets@gmail.com \nL\u2019ECHO DES ECHETS \n259, all\u00e9e des platanes \n01700 LES ECHETS \n \n \n \nNO\u00cbL aux ECHETS \n \nEnfants, enseignants et \u00e9lus avaient conjugu\u00e9 leurs efforts \net mis les petits plats dans les grands pour accueillir ce \nlundi 13 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi les anciens des ECHETS \ndans les locaux de l\u2019\u00e9cole Jean de La Fontaine, selon leur \nsouhait (\u00e9mis l\u2019an dernier). \nChants et danses propos\u00e9s par les plus petits (avec la \ncomplicit\u00e9 de l\u2019intervenant de musique Gilles) et g\u00e2teaux \nconfectionn\u00e9s par les plus grands (CM1/CM2) ont permis \u00e0 \ntous de se retrouver pour un moment de partage, de \nconvivialit\u00e9 et tout simplement de joie. \nLe go\u00fbter propos\u00e9 par le CCAS (Centre Communal d\u2019Action \nSociale) et servi par les \u00e9lus  s\u2019est conclu par la remise d\u2019un \ncolis de No\u00ebl offert comme chaque ann\u00e9e par la \nMunicipalit\u00e9 \u00e0 tous les Miribelans \u00e2g\u00e9s de plus de 75 ans. \nMonsieur le S\u00e9nateur Maire, venu \u00e0 la rencontre de ses \nadministr\u00e9s, a pu \u00e9changer avec eux sur divers sujets de \nleur vie quotidienne dans le hameau. \nLes anciens qui n\u2019ont pu se d\u00e9placer ce lundi \u00e0 l\u2019\u00e9cole, \nnotamment pour des raisons de sant\u00e9, n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \noubli\u00e9s : le colis de No\u00ebl leur a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 \u00e0 domicile par les \n\u00e9lues ECHETOISES ! \n \nD\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, rendez-vous est pris pour une nouvelle \nrencontre interg\u00e9n\u00e9rationnelle : tel est le souhait des \nanciens mais \u00e9galement des enfants et de leurs \nenseignants, ravis de ce temps fort ! \nPhoto et texte Patricia DRAI \nHerv\u00e9 ROCLE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nDe nouvelles couleurs pour le \ntransformateur des ECHETS \n \nPartie int\u00e9grante du paysage de nos communes, les \ntransformateurs ERDF sont souvent la cible des taggeurs. \nCelui que tous les ECHETOIS connaissent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du \nhameau a fait l\u2019objet de toute l\u2019attention de deux \nadjoints, respectivement en charge du cadre de vie \u2013 \nJosiane BOUVIER \u2013 et de l\u2019information et de la culture \u2013 \nHenri SECCO.  \nC\u2019est ainsi que l\u2019embellissement de ce transformateur fut \nconfi\u00e9 au collectif \u00ab La Coulure \u00bb.  \nFinanc\u00e9e conjointement par la commune et ERDF, \nl\u2019op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en Octobre dernier dans un \nobjectif pr\u00e9cis : l\u2019int\u00e9gration de l\u2019\u00e9quipement dans \nl\u2019environnement. \nPari \ndoublement \nr\u00e9ussi \npuisque \nnon \nseulement \nl\u2019op\u00e9ration a permis de parer ce transformateur de \ncouleurs \nparfaitement \nint\u00e9gr\u00e9es \ndans \nle \npaysage \nbucolique mais elle a \u00e9galement offert aux jeunes du \nCentre social de Miribel l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u0153uvrer avec Reno \nde la Coulure au cours de trois s\u00e9ances de travail : apr\u00e8s \navoir imagin\u00e9 et dessin\u00e9 les contours, tous se sont \nemploy\u00e9s \u00e0 redonner une nouvelle  jeunesse au \ntransformateur. \nC\u2019est donc le samedi 24 Novembre dernier que s\u2019est \nd\u00e9roul\u00e9e l\u2019inauguration officielle de ce transformateur (et \ncelui voisin du Mas Rillier)  en pr\u00e9sence de Monsieur le \nS\u00e9nateur Maire, Jacques BERTHOU, de Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric \nSOUMAGNAC, Directeur Territorial d\u2019ERDF (Electricit\u00e9  \nR\u00e9seau Distribution France) et Madame Emilie POCHON, \nCharg\u00e9e des relations avec les collectivit\u00e9s ainsi que de \nnombreux \u00e9lus et riverains. \n \n \nFr\u00e9d\u00e9ric SOUMAGNAC pr\u00e9cisait que \u00ab une fois qu\u2019ils sont \nembellis, les postes de transformation \u00e9lectrique sont \nmieux respect\u00e9s \u00bb. \nLe S\u00e9nateur Maire  a rappel\u00e9 la volont\u00e9 commune de la \nville de Miribel et d\u2019ERDF de mener de tels projets en \nfaveur de la collectivit\u00e9 et de ses habitants dans le cadre \nd\u2019une d\u00e9marche citoyenne p\u00e9dagogique. \nLes ECHETOIS, quant \u00e0 eux, ralentissent (et c\u2019est tant \nmieux !) pour  admirer ce \u00ab transfo relook\u00e9 \u00bb ! \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nUne association qui tourne rond \nComme chaque ann\u00e9e le BONHEUR ECHETOIS a organis\u00e9 pour \nla plus grande joie des 57 inscrits, un succulent repas pr\u00e9par\u00e9 \npar Olivier PARDAN, servi sur des tables chatoyantes dont la \nd\u00e9coration fut r\u00e9alis\u00e9e par Mauricette, Ghislaine et S\u00e9verine.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBon anniversaire \u00e0 la doyenne de l\u2019apr\u00e8s-midi, Madame \nPINAD Gabrielle, qui avait  f\u00eat\u00e9 la veille ses 87 ans. \nLe samedi pr\u00e9c\u00e9dent LE BONHEUR ECHETOIS avait organis\u00e9 \navec la participation du PHOCEEN une vente de boudin et \nd\u2019andouillettes arros\u00e9e de BEAUJOLAIS NOUVEAU. Monsieur \nle S\u00e9nateur Maire, Jacques BERTHOU et Monsieur le \nConseiller G\u00e9n\u00e9ral Pierre GOUBET ainsi que des membres du \nconseil municipal de MIRIBEL ont par leur pr\u00e9sence, particip\u00e9 \n\u00e0 la r\u00e9ussite de cette journ\u00e9e culinaire.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLa \nmunicipalit\u00e9 \nrepr\u00e9sent\u00e9e \npar la premi\u00e8re \nadjointe \nSylvie \nVIRICEL entour\u00e9e \nde nombreux \u00e9lus \na offert l\u2019ap\u00e9ritif, \ntandis \nque \nFran\u00e7ois PIGEROT \nassurait la sono. \n \nCe n\u2019est pas moins de 130 \nkg \nde \nboudin,     \n240 andouillettes, 40 litres \nde Beaujolais qui ont \u00e9t\u00e9 \nvendus dont 220 repas pris \nsur place.  \n   \nPhoto B CECCHINATO \nPhoto B CECCHINATO \nAtelier initiation Photo \n  Au  cours de l\u2019exposition \u00ab Le Talent est chez Toi\u00bb, une \nproposition d\u2019initiation aux bases de la photographie a \nrencontr\u00e9 un vif int\u00e9r\u00eat. Le nombre de places fix\u00e9 \u00e0 une \ndizaine de participants a rapidement \u00e9t\u00e9 atteint.  \n Apr\u00e8s accord de la mairie (qu\u2019il convient de remercier ainsi \nque Mme Patricia DRAI \u00e9lue du Hameau) les cours d\u00e9buteront \nen janvier (2\u00e8me et 4\u00e8me mardi du mois, salle des associations). \nIls sont destin\u00e9s aux d\u00e9butants ou aux personnes ayant une \ncertaine pratique et qui veulent \u00e9changer sur la photographie.  \n  Les th\u00e8mes abord\u00e9s concernent le fonctionnement d\u2019un \nappareil photo, le cadrage, la composition, l\u2019exposition, les \ntechniques particuli\u00e8res li\u00e9es aux diff\u00e9rents types de photo \n(portrait, paysage, sport, nuit\u2026.), les diff\u00e9rents mat\u00e9riels etc\u2026 \nLe programme pourra varier en fonction de la demande des \nparticipants.  Il sera anim\u00e9 par Michel Aveline, amateur \npassionn\u00e9 de photo, membre du club photo de Saint Andr\u00e9 de \nCorcy et de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Photographie. \nPhoto B.CECCHINATO \nPatricia DRAI \nMichel AVELINE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe CME : en route pour de nouveaux projets ! \n \nPour ce 2\u00e8me mandat du Conseil Municipal des Enfants de \nMiribel, les \u00e9lus des Echets - L\u00e9ia, Yassine, Nathana\u00ebl et \nEli\u00e8s (Elisa a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en d\u00e9cembre et Eli\u00e8s la remplace \nd\u00e9sormais puisqu'il \u00e9tait le candidat suivant lors des \n\u00e9lections) - ont tous choisi de s'impliquer au sein de la \ncommission \"Donner du bonheur\" afin de proposer des \n\u00e9changes et rencontres interg\u00e9n\u00e9rationnelles. La solidarit\u00e9 \nrime avec les Echets : c'est ainsi qu'une collecte de jouets \nen faveur des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9cid\u00e9e et men\u00e9e tambour battant en d\u00e9cembre. \n \nD'autres projets notamment avec les personnes \u00e2g\u00e9es de la \nr\u00e9sidence J. Guillon seront d\u00e9velopp\u00e9s au cours des \nprochains mois. La collecte de bouchons, initi\u00e9e l'an \ndernier, se poursuit \u00e0 l'\u00e9cole Jean de La Fontaine et au \nPhoc\u00e9en et l'op\u00e9ration \"Brigades vertes\" sera renouvel\u00e9e \nau printemps. \nLa Commission \"Vivons notre ville\" travaille sur trois axes : \ns\u00e9curit\u00e9 et environnement, am\u00e9nagement et organisation \nd'\u00e9v\u00e8nements sur la commune mais laissons le temps \u00e0 nos \njeunes \u00e9lus de m\u00fbrir leurs projets. \nSi vous souhaitez en savoir un peu plus, n'h\u00e9sitez pas et \nvenez assister \u00e0 la s\u00e9ance publique de mi-mandat du CME \npr\u00e9vue le Mercredi 16 f\u00e9vrier prochain au Centre \nsocioculturel (salle du Conseil) \u00e0 9h30 ! \n \nPatricia DRAI \nLa neige \n \nJe m\u2019\u00e9veille dans un silence de coton. \nLa neige a d\u00e9ploy\u00e9 sa douce cape blanche, \nD\u2019un effet d\u2019illusion, masqu\u00e9 les diff\u00e9rences. \nElle peaufine son \u0153uvre par touches de flocons. \n \nDouillet cocon o\u00f9 flotte une apaisante ambiance. \nLes v\u00e9hicules se d\u00e9placent avec prudence, \nLes gens se croisent, se sourient et se saluent, \nL\u2019attention \u00e0 l\u2019autre semble \u00eatre revenue. \n \nLe chien fou et heureux se roule dans la neige, \nLes oiseaux s\u2019affairent sur les boules de graisse, \nDans le jardin, na\u00eet un bonhomme de neige, \nTous les enfants jouent et rient, c\u2019est un jour de liesse. \n  \n \n \nMagali AVELINE \n\"A l'heure o\u00f9 nous imprimons ce journal, nous apprenons \navec une immense tristesse le d\u00e9c\u00e8s subit d'une \nEchetoise de longue date, Madame Marie-Jeanne \nBOIREAUD. Ses obs\u00e8ques se sont d\u00e9roul\u00e9es le Samedi       \n8 Janvier 2011 en l'\u00e9glise Saint-Romain de MIRIBEL en \npr\u00e9sence d'une foule particuli\u00e8rement nombreuse. Nous \nlui rendrons un hommage - \u00f4 combien m\u00e9rit\u00e9 - dans \nnotre prochain num\u00e9ro. D'ores et d\u00e9j\u00e0,  toute l'\u00e9quipe de \nl'Echo des Echets adresse ses condol\u00e9ances les plus \nchaleureuses \u00e0 Monsieur BOIREAUD, \u00e0 ses enfants et \u00e0 \ntoute sa famille.\" \n \n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 aux Echets \n \nApr\u00e8s l\u2019incendie qui a provoqu\u00e9 la fermeture du COIN \nPERDU du 20 avril au 20 septembre 2010, ce dernier \u00e0 r\u00e9-\nouvert pour la fin d\u2019ann\u00e9e. \nLes sympathiques g\u00e9rants, Corinne et Eric, entour\u00e9s de \nleurs 2 serveuses et 2 commis cuisiniers, ainsi que le chef \ncuisinier, Monsieur Preke VILUNI, vous accueillent tous les \nmidis 7 jours / 7 ainsi que les vendredis et samedis soirs (\u00e0 \npartir d\u2019avril, \u00e9galement tous les soirs sauf dimanche et \nlundi) \nLe  COIN PERDU dispose d\u2019une grande salle de \n100 couverts, d\u2019une terrasse couverte et chauff\u00e9e de \n100 couverts suppl\u00e9mentaires. La terrasse ext\u00e9rieure \nproche des jeux de boules accueille les groupes de \nboulistes, chasseurs et diverses amicales pour de \nsympathiques banquets. \nUn large choix de formules du jour de 8.80 \u20ac \u00e0 18 \u20ac permet \n\u00e0 chacun de manger \u00e0 sa faim, sans oublier la carte et les \nmenus grenouilles fra\u00eeches, foie gras maison, fritures et \nfromages blancs de 18 \u00e0 42 \u20ac qui permettent de se faire \nplaisir en sortant de l\u2019ordinaire. \n \nSouhaitons \u00e0 Corinne, \nEric et leur \u00e9quipe, ainsi \nqu\u2019\u00e0 \nleurs \nfid\u00e8les \nclients, une bonne et \nheureuse ann\u00e9e 2011.  \n \nHerv\u00e9 ROCLE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCalendrier des activit\u00e9s \n \nVendredi 4 f\u00e9vrier 2011 : Assembl\u00e9e \nG\u00e9n\u00e9rale de L\u2019ECHO des ECHETS, salle des \nassociations derri\u00e8re l\u2019ancienne poste \u00e0 \n20h. \nDimanche 3 juillet 2011 : Randonn\u00e9e \np\u00e9destre autour des ECHETS, avec cette \nann\u00e9e un concours de photos num\u00e9riques. \nUn barbecue sera servi en fin de parcours. \nD\u00e9part 9h 30 arriv\u00e9e 12 h (l\u2019apr\u00e8s-midi, une \np\u00e9tanque pourra \u00eatre organis\u00e9e suivant la \ndemande) \nDimanche 6 novembre 2011 : Conf\u00e9rence \nsur LES ECHETS, salle des f\u00eates des ECHETS \n\u00e0 partir de 15 h 30  \n(Entr\u00e9e gratuite, buvette et petite restauration) \n   \n \n \n \nOrganise \n \nSAMEDI 19 FEVRIER 2011  \n \nEn association avec les jeunes sapeurs pompiers du CIS de MIRIBEL  \nSalle des F\u00eates du Mas Rillier \n\u00e0 partir de 19h30 \n \nREPAS DANSANT \n \nKir offert en ap\u00e9ritif \n \nChoucroute garnie \nFromage blanc ou Fromage sec \nSalade de fruits exotiques \nCaf\u00e9 gourmand \n \nTarif adulte : 20 \u20ac \nTarif ado moins de 18 ans : 12.50 \u20ac \n(Possibilit\u00e9 de remplacer la choucroute par salade verte/lasagnes) \nTarif enfants moins de 11 ans : 7.50 \u20ac \n(Lasagnes, glace, une boisson) \nInscription jusqu\u2019au 13 f\u00e9vrier 2011 au : \n06.48.78.93.90 (14 h \u00e0 20 h du lundi au samedi) \nmail :letennisechetois@free.fr \n \nVENEZ NOMBREUX VOUS AMUSER \n \nCarte d\u2019adh\u00e9rent  \n \nAdh\u00e9rez \u00e0 l\u2019Association l\u2019Echo des ECHETS par une modeste participation annuelle \nde 3 \u20ac, vous nous t\u00e9moignerez ainsi de votre soutien et de l\u2019int\u00e9r\u00eat que vous \nportez \u00e0 notre action dans le hameau. \nUn grand MERCI d\u2019avance \u00e0 toutes et \u00e0 tous !... \nCette carte permettra  \u00e0 son d\u00e9tenteur  de recevoir une convocation pour \nparticiper \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, et d\u2019obtenir, \u00e0 sa demande, un exemplaire \nsuppl\u00e9mentaire de l\u2019Echo des ECHETS. Le prix de la carte sera d\u00e9duit d\u00e8s la \npremi\u00e8re inscription payante \u00e0 une activit\u00e9 organis\u00e9e par l\u2019Echo des ECHETS. \nPour l\u2019obtenir, remplissez ce bulletin d\u2019inscription et renvoyez-le \u00e0 L\u2019Echo des \nECHETS 259, all\u00e9e des platanes 01700 LES ECHETS  avec votre cotisation.   \n \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nT\u00e9l : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nPr\u00e9nom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nE-mail : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nAdresse : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \n \nSi vous souhaitez une deuxi\u00e8me carte \nNOM : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. \nT\u00e9l : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nPr\u00e9nom : \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nE-mail : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \nAdresse : \n\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nLes Echets \u00e0 Miribel \n \nLors de l\u2019exposition organis\u00e9e par l\u2019Echo des Echets en \nseptembre, certains ont pu appr\u00e9cier les photos du \nMarais des Echets propos\u00e9es par Michel AVELINE. Le \nbouche \u00e0 oreille ayant suivi son chemin, Mme GEMETO \nde l\u2019Office de Tourisme de Miribel a contact\u00e9 le \nphotographe amateur pour lui proposer d\u2019exposer \u00e0 \nnouveau ses photos dans leurs locaux. Vous pouvez \ndonc d\u00e9couvrir ou revoir ces photos ainsi que quelques \nnouveaut\u00e9s, \u00e0 l\u2019Office du Tourisme de Miribel \u00e0 partir du \nmardi 11 janvier 2011. \n \nMagali AVELINE \n \nen collaboration avec les SANS SOUCI  \nde MIONNAY \nL\u2019ECHO DES ECHETS  \nvous propose  \nJOURNEE TRABOULES ET GUIGNOL \njeudi 24 Mars 2011 \n \n08h30 d\u00e9part des ECHETS en car \n(en face du restaurant MARGUIN) \nvisite guid\u00e9e dans les traboules et miraboules  \nde Saint Jean \ncasse croute du matin dans un bouchon lyonnais \nvisite de l\u2019atelier des canuts \nl\u2019horloge astronomique de la cath\u00e9drale Saint \nJean \nD\u00e9jeuner lyonnais  \nentr\u00e9e, plat, dessert, vin, caf\u00e9 \nspectacle guignol pour adultes a Saint Georges \nRETOUR AUX ECHETS VERS 18H00 \n75 \u20ac PAR PERSONNE \ndemandez le programme d\u00e9taill\u00e9 et inscriptions \navant le 31/01/11 \n\u00e0 Nicolas ROCLE, VLV,  \n06 18 31 26 15 \n \n", "publication_date": "20/12/2022"}