{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNTMxNy9kb3dubG9hZD90b2tlbj1zVzJvUUpSaA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/25317/download?token=sW2oQJRh", "text": "GROS PLAN SUR\nManuel de civilit\u00e9s\n10-11\n\u00c9V\u00c9NEMENT\n11 et 12 d\u00e9cembre\n20\nENFANCE JEUNESSE\nEn vert contre le \nharc\u00e8lement scolaire\n13\nOCTOBRE ROSE \nPAGE 5\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - NOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nMercredi 1er\nTh\u00e9 dansant \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 6)\nVendredi 3\nConf\u00e9rence Parlons s\u00e9paration\nau centre social Agora (voir p. 8)\nVendredi 3\nDanse Itmahrag\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nSamedi 4\nJourn\u00e9e adh\u00e9sions de l\u2019UNRPA \nau centre social Agora (voir p. 8)\nSamedi 4\nLes 12 heures du T\u00e9l\u00e9thon avec \nFosses Escrime : initiation, jeux, \nbuvette\u2026 Passe sanitaire obligatoire\nau gymnase Cathy Fleury (de 14h \u00e0 2h \ndu matin)\n7 au 10 \nDistribution des colis de f\u00eates aux \nseniors (voir p. 17)\nJeudi 16\nTh\u00e9\u00e2tre La M\u00e9canique du Hasard\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 15)\nSamedi 18\nConterie musicale \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\nSamedi 18\nConcert de No\u00ebl de l\u2019EMMD\n\u00e0 l\u2019\u00e9glise Ste Th\u00e9r\u00e8se (voir p. 7)\nMercredi 22\nS\u00e9ance de No\u00ebl au cin\u00e9ma de \nl\u2019Ysieux avec l\u2019Agora (voir p. 8)\nD\u00c9CEMBRE 2021\nNovembre-D\u00e9cembre 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires - \u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - Courriel : contact@ville-fosses95.fr\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  \nmardi, mercredi, vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ;\njeudi : 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 88 47 74 86\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville \nsur www.ville-fosses95.fr,\net sur \n :\nVille de Fosses\nla page \n : \nVilledeFosses\nMardi 7 \nTh\u00e9\u00e2tre D\u00e9sob\u00e9ir\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 15)\nMercredi 8\nAtelier Tous issus de l\u2019immigration !\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 15)\nJeudi 9 \nConf\u00e9rence-concert \nau centre social Agora (voir p. 8)\nSamedi 11\nSoir\u00e9e-jeux Dehors les m\u00f4mes !\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 7)\n11 et 12 \nMarch\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 l\u2019Espace Germinal \n(voir p. 20)\nMercredi 15\nNo\u00ebl au P\u00f4le devant et dans la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que (voir p. 18)\nMercredi 15\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\nDu 15 au 25 novembre\nExposition Non au harc\u00e8lement\nen mairie (voir p. 13)\nJeudi 18\nConseil de maison \nau centre social Agora\nJeudi 18\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 sur le sommeil \nau Bouquet d\u2019automne (voir p.6)\nJeudi 18 \nJourn\u00e9e internationale contre le \nharc\u00e8lement scolaire (voir p. 13)\nSamedi 20\nSoir\u00e9e Back to Life de Let\u2019s Dance \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 7)\n22 au 26\nExpo sur les violences faites aux \nfemmes \nau centre social Agora (voir p. 9)\nMercredi 24\nQuizz musical \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMercredi 24\nConseil municipal \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e0 20h\nMercredi 24\nTh\u00e9\u00e2tre \u00c0 tir d\u2019elles \nau centre social Agora (voir p. 9)\nJeudi 25\nCin\u00e9-d\u00e9bat L\u2019\u00c9v\u00e9nement\nau cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 9)\nVendredi 26\nCaf\u00e9 des rencontres \nau centre social Agora (voir p. 9)\nVendredi 26\nAtelier g\u00e9n\u00e9alogie \nau Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 26\nCirque Le Puits\n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 14)\nMardi 30\nAssembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNRPA \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 8)\nNOVEMBRE 2021\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nO\nn pensait l\u2019ann\u00e9e 2020 \nsinguli\u00e8re et 2021 l\u2019est \ntout autant. Elle touche \n\u00e0 sa \ufb01 n et cette p\u00e9riode \nlaissera dans nos m\u00e9moires le sou-\nvenir de profonds bouleversements \n\u00e9conomiques, sociaux, qui ont im-\npact\u00e9 notre relation aux autres, notre \norganisation du travail, notre fa\u00e7on \nde transmettre, de partager, d\u2019ensei-\ngner ou encore de se former\u2026 Cha-\ncun a d\u00fb s\u2019adapter en permanence et \ncette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9prouvante \u00e0 bien \ndes \u00e9gards.\nVoil\u00e0 pourquoi ce dernier trimestre \nest \u00e0 nouveau tr\u00e8s attendu : nous \navons besoin de nous retrouver, tous \nencore plus proches, pour vivre une \npetite parenth\u00e8se enchant\u00e9e, ou tout \nau moins illumin\u00e9e ! Se ressourcer \nautour d\u2019animations festives pour \ntoute la famille, entourer nos s\u00e9niors \npour un th\u00e9 tr\u00e8s \u00ab dansant \u00bb, d\u00e9am-\nbuler au march\u00e9 de No\u00ebl ou dans \nles soir\u00e9es \u00ab germinalesques \u00bb pour \nfestoyer avec un menu 100 % cultu-\nrel o\u00f9 cirque, th\u00e9\u00e2tre et danse nous \nr\u00e9galent.\nProjetons-nous dans un futur davan-\ntage \u00e9clair\u00e9, avec con\ufb01 ance et soli-\ndarit\u00e9. Rappelons-nous les bases du \nvivre-ensemble parfois laiss\u00e9es de \nc\u00f4t\u00e9, happ\u00e9s que nous sommes par \nun quotidien envahissant. Alors, oui, \ntrions nos d\u00e9chets, participons en-\nsemble \u00e0 rendre notre ville belle et \npropre\u2026 Soyons des citoyens enga-\ng\u00e9s, pensons aux autres et \u00e9vitons \nde leur in\ufb02 iger ce que nous ne sou-\nhaitons pas pour nous m\u00eames. Enga-\ngeons-nous pour lutter contre les \npollutions, qu\u2019elles soient visuelles, \nauditives, soyons \u00e0 l\u2019\u00e9coute, bienveil-\nlants pour garantir \u00e0 tous une ville o\u00f9 \nil fait bon vivre. \nPour nous aider \u00e0 traverser cette \np\u00e9riode avec chaleur, Fosses s\u2019illu-\nminera \u00e0 partir du 23 novembre. \nLes festivit\u00e9s de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e seront \nl\u2019occasion de vous retrouver et c\u2019est \navec h\u00e2te que j\u2019esp\u00e8re vous croiser \nau d\u00e9tour d\u2019une rue, pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cole, \nd\u2019un \u00e9quipement sportif, chez un de \nnos artisans ou encore lors d\u2019un \u00e9v\u00e9-\nnement festif.\nLes \u00e9lus et les services se joignent \u00e0 \nmoi pour vous souhaiter de merveil-\nleuses f\u00eates de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e, et surtout, \nde beaux projets \u00e0 r\u00eaver ensemble.\nPIERRE BARROS\nMAIRE DE FOSSES\n\u00c9dito\nPROJETONS-NOUS DANS UN FUTUR\nDAVANTAGE \u00c9CLAIR\u00c9, AVEC CONFIANCE\nET SOLIDARIT\u00c9. \n\u00a9 DR\n\u279c L\u00e9gende de couverture : Une mairie toute de rose illumin\u00e9e durant le mois consacr\u00e9 \u00e0 la lutte contre le cancer \ndu sein. Octobre Rose met l\u2019accent sur la pr\u00e9vention et le d\u00e9pistage de ce cancer qui touche 1 femme sur 8, mais \naussi aide \u00e0 la recherche m\u00e9dicale.\nFosses en habit de f\u00eates !\nLe 23 novembre Fosses se pare de d\u00e9co-\nrations lumineuses aux ronds-points du \ncin\u00e9ma, du Poteau de Marly et du village \net, comme l\u2019an dernier, d\u2019un sapin g\u00e9ant \nsur la place du 19-Mars-1962. Vous y \ntrouverez aussi un dispositif rigolo pour \nles photos souvenirs !\nD\u00e9corations responsables\nVous pourrez \u00e9galement admirer sur \nl\u2019avenue de la Haute-Gr\u00e8ve les sapins \nfabriqu\u00e9s par les services techniques \u00e0 \npartir de palettes en bois et peintes par \nles Draggkids et les Dems\u00e9nous, les plus \ngrands de l\u2019accueil de loisirs !\n\u279c Les sapins taill\u00e9s par les agents des services \ntechniques dans des palettes en bois, ont \u00e9t\u00e9 peints par \nles enfants du centre de loisirs.\nDans les \u00e9coles des sapins en volume, tou-\njours cr\u00e9\u00e9s \u00e0 partir de palettes recycl\u00e9es, \nsont install\u00e9s. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement fabri-\nqu\u00e9s par les agents des services techniques. \nLes \u00e9coliers des accueils p\u00e9riscolaires les \nont d\u00e9cor\u00e9s avec l\u2019aide des animateurs.\n\u279c Sapins en \ufb01 n de montage \u00e0 l\u2019atelier des services \ntechniques, en avril dernier ! Ce mod\u00e8le en volume est \ndestin\u00e9 aux \u00e9coles.\nUn grand merci \u00e0 toutes celles et tous ceux \nqui ont particip\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ces d\u00e9corations. \nCela permet de revaloriser des mat\u00e9riaux \net d\u2019\u00e9viter l\u2019achat de sapins. Cr\u00e9ativit\u00e9, \nr\u00e9emploi, \u00e9conomies !\nCadeaux pour petits et grands\nOutre le colis gourmand pour les a\u00een\u00e9s, \ndistribu\u00e9 au Bouquet d\u2019automne (voir \np. 17), la municipalit\u00e9 offre \u00e9galement \nchaque ann\u00e9e un cadeau \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves \nde maternelle. Il est remis par le P\u00e8re No\u00ebl \nen personne entre le 6 et le 17 d\u00e9cembre.\n\n4 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nRETOUR EN IMAGES\nLundi 4 octobre\nUne s\u00e9ance sur la di\u00e9t\u00e9tique d\u00e9di\u00e9e aux s\u00e9niors, \nsuivi d\u2019un atelier cuisine, a r\u00e9uni une dizaine de \nparticipantes au centre social Agora dans le cadre de \nla Semaine Bleue. Un chef les a guid\u00e9es pour cuisiner le \nrepas qui a ensuite \u00e9t\u00e9 d\u00e9gust\u00e9.\nMardi 19 \nL\u2019entretien du cimeti\u00e8re mobilise les \u00e9quipes espaces \nverts et propret\u00e9 r\u00e9unies pour un grand nettoyage \navant la Toussaint. Le grand cimeti\u00e8re (no3) a \u00e9t\u00e9 \nfait la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. Les deux anciens sont \naussi d\u00e9sherb\u00e9s avec binettes, r\u00e2teaux, brouettes \net huile de coude. Z\u00e9ro phyto oblige !\nMardi 12\nR\u00e9union de rue en \ufb01n de journ\u00e9e sur l\u2019avenue Debussy, \nsuite \u00e0 des demandes de riverains pour s\u00e9curiser la \nvoie et ralentir la circulation. Patrick Muller, adjoint au \nmaire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019urbanisme, aux travaux et \u00e0 la qualit\u00e9 \ndes espaces publics, et Gildas Quiquempois, conseiller \nmunicipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la gestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9 et \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, \u00e9changent avec \nles habitants pr\u00e9sents pour concevoir ensemble un \nam\u00e9nagement ad\u00e9quat.\nMercredi 20\nDe 17h \u00e0 20h, l\u2019\u00e9quipe de la s\u00e9rie \u00ab FiXion \u00bb accueille les \npersonnes qui souhaitent participer au tournage d\u2019un \n\u00e9pisode \u00e0 Fosses entre les 19 et 21 novembre 2021. Jouer \ndevant la cam\u00e9ra ou pr\u00eater main forte aux techniciens, \nau r\u00e9alisateur, \u00e0 la scripte\u2026 de nombreux r\u00f4les sont \u00e0 \ndisposition des habitants dans ce projet port\u00e9 par le cin\u00e9-\nma de l\u2019Ysieux et l\u2019agglom\u00e9ration Roissy Pays de France.\nVendredi 29\nInitiation \u00e0 l\u2019escrime au gymnase Cathy Fleury avec \nFosses\u2019Escrime, dans le cadre de la semaine D\u00e9couvrons \nnos associations propos\u00e9e aux familles qui fr\u00e9quentent \nle centre social Agora.\nAVANT\nAPR\u00c8S\n\u00a9 Fosses Escrime\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nOctobre Rose\nPlace \u00e0 la zumba, avec Fouad de l\u2019Ecam, apr\u00e8s 6 km \nde marche ! \nRemont\u00e9e par le chemin de la Tuillerie, \u00e0 travers pr\u00e9s, \nbois et jardins familiaux.\nLes dons pour la Ligue sont cons\u00e9quents : 542 \u20ac, \ndont 87 \u20ac gr\u00e2ce \u00e0 la vente de badges customis\u00e9s sur \nles th\u00e8mes de la lutte contre le cancer du sein, de la \nrecherche et de la pr\u00e9vention.\nUne centaine de personnes en rose se sont retrouv\u00e9es \nsur la place du 19-Mars-1962 et, apr\u00e8s un \u00e9chauffement \nconduit par Fit Move Body, ont entam\u00e9 la Rando Rose \nde 6 km men\u00e9e par Les Marcheurs de Fosses. Quinze \nminutes plus tard, la chenille rose \u00e9tait sur le Chemin de \nBeaumont.\nSamedi 16 octobre\nPause bienvenue pour une photo de groupe au village. \n\n6 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nEn cette \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e, il y a toujours de \nl\u2019activit\u00e9 au Bouquet d\u2019automne. La fr\u00e9-\nquentation du foyer est maintenant limit\u00e9e \n\u00e0 14 personnes en m\u00eame temps, avec \nle port du masque obligatoire en dehors \ndu d\u00e9jeuner (\u00e0 r\u00e9server une semaine \u00e0 \nl\u2019avance). Pour les sorties aussi, le nombre \nde places est limit\u00e9 et l\u2019inscription pr\u00e9alable \nobligatoire. Programme complet disponible \nau foyer ou par courriel.\nFossatussien.ne.s de 65 ans et plus, \nn\u2019oubliez pas de venir cherche votre colis \nde \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e (voir p. 17) !\nTh\u00e9 de la sant\u00e9 : le sommeil\nL\u2019in\ufb01 rmi\u00e8re du centre de sant\u00e9 anime un \nth\u00e9 de la sant\u00e9 autour du sommeil le jeudi \n18 novembre \u00e0 14h.\nTh\u00e9 dansant\nLes personnes qui se sont inscrites avant \nle 12 novembre se retrouveront au \nth\u00e9 dansant le 1er d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal \u00e0 partir de 13h30.\nLa musique en s\u00e9ries\nFlorence vous propose un quizz pour recon-\nna\u00eetre les musiques des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. \nOreilles et m\u00e9moire au rendez-vous le \nmercredi 24 novembre \u00e0 13h30 !\nGym douce\nCette activit\u00e9 adapt\u00e9e aux s\u00e9niors a repris \n\ufb01 n octobre avec Karima, coach de l\u2019associa-\ntion Fit Move Body. Il reste quelques places. \nS\u00e9ance le lundi matin de 9h \u00e0 10h30 dans \nla salle de danse de l\u2019EMMD. Tarif : 110 \u20ac\nl\u2019ann\u00e9e. Une s\u00e9ance d\u2019essai gratuite est \npossible, sur inscription au foyer.\nG\u00e9n\u00e9alogie\nLes retrouvailles mensuelles autour de vos \nanc\u00eatres, c\u2019est le vendredi 26 novembre et \nle vendredi 17 d\u00e9cembre.\nSortie gourmande\nLundi 6 d\u00e9cembre, le foyer vous emm\u00e8ne \u00e0 \nCompi\u00e8gne (Oise) pour un d\u00e9jeuner Chez \nFouillette (menu \u00e0 18,90 \u20ac) puis visite de \nla brasserie Saint-M\u00e9dard avec d\u00e9gustation \nde bi\u00e8re (5 \u20ac). Nombre de places limit\u00e9, \npaiement \u00e0 l\u2019inscription au foyer.\nAteliers\nLes ateliers cr\u00e9atifs (lundi apr\u00e8s-midi) et \ninformatiques (lundi et mercredi matin) \nfonctionnent pendant l\u2019ann\u00e9e scolaire et sont \ndonc suspendus \u00e0 compter du 20 d\u00e9cembre. \nReprise d\u00e9but janvier. Les tricoteuses tricotent \nsans rel\u00e2che, tous les mardis \u00e0 partir de 14h.\ng Foyer Bouquet d\u2019automne, place \nTaslima-Nasreen (acc\u00e8s par l\u2019avenue de la \nHaute-Gr\u00e8ve ou par l\u2019all\u00e9e Gis\u00e8le-Halimi). \nT\u00e9l. : 01 34 72 72 72. \nCourriel : bmercuri@mairiefosses.fr\nPATINOIRE INTERCOMMUNALE\nApprendre \u00e0 patiner\nAvec le dispositif Jardin des glaces de la \npatinoire de Garges-l\u00e8s-Gonesse, vos enfants \npeuvent apprendre \u00e0 patiner gratuitement \nchaque dimanche de 9h30 \u00e0 11h30 (il suf\ufb01 t \nde s\u2019acquitter du prix d\u2019entr\u00e9e). Unique \npatinoire \u00e0 l\u2019Est du Val d\u2019Oise, la patinoire \nde Garges-l\u00e8s-Gonesse accueille petits et \ngrands pour la pratique des sports de glisse. \nDes soir\u00e9es \u00e0 th\u00e8mes sont r\u00e9guli\u00e8rement \norganis\u00e9es.\ng Patinoire intercommunale, 2 all\u00e9e Jules-\nFerry, 95140 Garges-l\u00e8s-Gonesse. \nT\u00e9l. : 01 39 86 36 92. Voir aussi le site \nwww.roissypaysdefrance.fr.\n\u00a9 Stocklib_Denis Raev\nARCH\u00c9A-CIN\u00c9MA\nAtelier \u00ab mash-up \u00bb\nUn mash-up est une \u0153uvre qui m\u00e9lange \ndeux ou plusieurs genres a priori \u00e9loign\u00e9s, \nici l\u2019arch\u00e9ologie et le cin\u00e9ma. En partenariat \navec le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, le mus\u00e9e Arch\u00e9a \npropose un atelier parents-enfants (\u00e0 partir \nde 8 ans) le samedi 4 d\u00e9cembre de 14h30 \u00e0 \n16h30. Il s\u2019agit de monter en famille un petit \n\ufb01 lm avec les collections arch\u00e9ologiques du \nmus\u00e9e sur une table de mixage. Avant ou \napr\u00e8s, on visite le mus\u00e9e. Les grands-parents \nsont bienvenus, et m\u00eame les adultes sans \nenfants ! Tarif : 5 \u20ac par personne.\ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris. 95380 Louvres. \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 02 ou sur \nwww.archea.roissypaysdefrance.fr\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\n\u00ab Dehors les m\u00f4mes ! \u00bb\nEn\ufb01 n, les soir\u00e9es jeux reprennent ! Pour les \njoueurs masqu\u00e9s de 18 \u00e0 98 ans. Un moment \nde d\u00e9tente et de rires pour combattre la \nsinistrose, le samedi 11 d\u00e9cembre de 20h \u00e0 \nminuit. Gratuit, sur r\u00e9servation.\nNouki et Tilutin au pays \nde No\u00ebl\nUn ours en peluche et un lutin d\u00e9couvrent \nles pays des f\u00e9es. Une aventure musicale \ncont\u00e9e par Laure Murillo et Julio Salazar \n(avec sa guitare) le samedi 18 d\u00e9cembre \u00e0 \n14h. Gratuit sur r\u00e9servation. \nFermeture annuelle\nLa ludo-m\u00e9diath\u00e8que est ouverte jusqu\u2019au \nvendredi 24 d\u00e9cembre, puis ferm\u00e9e jusqu\u2019au \nvendredi 31 d\u00e9cembre. R\u00e9ouverture le mardi \n4 janvier 2022. Pensez \u00e0 faire vos provisions \nde lectures, de jeux et de vid\u00e9os avant No\u00ebl.\nPour m\u00e9moire, le passe sanitaire est \nobligatoire d\u00e8s 12 ans, pour acc\u00e9der \u00e0 la \nludo-m\u00e9diath\u00e8que, ainsi que le masque.\ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43. \nCourriel : ludomediatheque@mairiefosses.fr\nLET\u2019S DANCE\nRetour \u00e0 la vie !\nLET'S DANCE PR\u00c9SENTE\nBACK TO LIFE !\nSAMEDI 20 NOVEMBRE 2021, 20H00\nAU PROGRAMME:\nSPECTACLE\nLet's Dance et ses invit\u00e9s\nJAM SESSION\nSoir\u00e9e dansante (Hip Hop, House, Afro..)\nL'Espace Germinal, Fosses\nWWW.LETSDANCE95.JIMDOFREE.COM\nLet\u2019s Dance fait son grand retour \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal, le samedi 20 novembre 2021 \n\u00e0 20h ! \nEt pour l\u2019occasion, l\u2019association vous pro-\npose une soir\u00e9e in\u00e9dite \u00ab Back to life ! \u00bb\navec :\n- un spectacle regroupant ses danseurs en \nherbe mais aussi des groupes invit\u00e9s venant \nde la r\u00e9gion parisienne, puis\n- une soir\u00e9e dansante pour cr\u00e9er un moment \nconvivial o\u00f9 la danse et la musique sont \nfacteurs d\u2019\u00e9change et de partage.\nEntr\u00e9e : 5 \u20ac par personne. Port du masque \nobligatoire d\u00e8s 12 ans et passe sanitaire \nobligatoire.\ng Let\u2019s Dance www.letsdance95.jimdofree.\ncom et courriel : letsdance95470@gmail.com\nEMMD\nConcert de No\u00ebl\nLe samedi 18 d\u00e9cembre \u00e0 15h \u00e0 l\u2019\u00e9glise \nsainte Th\u00e9r\u00e8se, les \u00e9l\u00e8ves et professeurs \nde l\u2019Ecole municipale de musique et danse \n(EMMD) vous esp\u00e8rent nombreux \u00e0 leur \ntraditionnel concert de No\u00ebl. La chorale des \nenfants, l\u2019ensemble intercommunal de \ufb02 \u00fbtes, \nl\u2019ensemble \u00e0 cordes Marly/Fosses, entre \nautres, vous enchanteront sur tous les tons.\nCe concert est gratuit mais le nombre de \nplaces est limit\u00e9. La r\u00e9servation est obliga-\ntoire, aupr\u00e8s de l\u2019accueil de l\u2019EMMD. L\u2019acc\u00e8s \n\u00e0 l\u2019\u00e9glise se fera dans le respect de la r\u00e9gle-\nmentation sanitaire en vigueur \u00e0 cette date.\ng EMMD, 1 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 \n34 47 35 40. Courriel : emmd@mairiefosses.fr\nNOUVEAU\nCours de salsa avec \nl\u2019Ecam !\nVenez d\u00e9couvrir la salsa cubaine tous les \nmercredis \u00e0 Fosses avec Herminio, professeur \ncubain, et Carole dans la joie, la convivialit\u00e9, \nle partage et la bonne humeur ! \nCes cours sont assur\u00e9s aussi pendant les \nvacances scolaires, sauf cas exceptionnels. \nIls ont lieu \u00e0 l\u2019ancien Point Information \nJeunesse, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Cosec (avenue de la \nHaute-Gr\u00e8ve). \nLes mercredis : \u00e0 20h niveau d\u00e9butant et \u00e0 \n21h niveau interm\u00e9diaire/avanc\u00e9. Puis de \n22h \u00e0 23h : danse libre. \nLe cours d\u2019essai est gratuit, venez tester !\ng Informations au 06 30 63 54 36.\nPNR OISE PAYS DE FRANCE\nPlantons le d\u00e9cor 2022\nLe Parc naturel r\u00e9gional Oise Pays de France \npropose sa 3e op\u00e9ration de commande \ngroup\u00e9e de v\u00e9g\u00e9taux. L\u2019objectif est de \nfavoriser les plantations de haies cham-\np\u00eatres et de permettre la conservation des \nvari\u00e9t\u00e9s anciennes d\u2019arbres fruitiers et de \nl\u00e9gumes. Les commandes s\u2019effectuent en \nligne sur le site d\u00e9di\u00e9, le 5 janvier 2022 au \nplus tard. Elles seront livr\u00e9es le 29 janvier \n2022 de 10h \u00e0 16h \u00e0 la Maison du Parc \u00e0 \nOrry-la-Ville en pr\u00e9sence des producteurs \nfournisseurs qui pourront ainsi apporter \ndes conseils de plantation et d\u2019entretien.\nPassez vos commandes \njusqu\u2019au 5 janvier 2022 !\nFlyer plantons le d\u00e9cor 2021.indd   1\n13/09/2021   16:35:16\n\n8 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nSENIORS\nLes rendez-vous de \nl\u2019UNRPA\nLa section locale de l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es (UNRPA) \norganise son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal, le mardi 30 novembre \u00e0 14h. Tous \nles membres \u00e0 jour de leur cotisation sont \nconvi\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9union qui permettra aussi \nde discuter des projets de sorties et activit\u00e9s \net se terminera par le pot de l\u2019amiti\u00e9.\nPour adh\u00e9rer ou renouveler votre adh\u00e9-\nsion, faites un tour au centre social Agora \nle samedi 4 d\u00e9cembre entre 9h et 12h ou \nentre 14h et 17h. L\u2019\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles \nvous accueillera, dans le respect des r\u00e8gles \nsanitaires en vigueur. Les personnes d\u00e9j\u00e0 \nadh\u00e9rentes en 2021 devront apporter leur \ncarte. Le traditionnel cadeau de \ufb01n d\u2019ann\u00e9e \nleur sera remis \u00e0 cette occasion.\nCe sera aussi le moment de s\u2019inscrire \u00e0 la \ngalette des rois et des reines qui aura lieu le \n11 janvier 2022 \u00e0 partir de 14h30 \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal. On d\u00e9gustera les galettes et on se \nd\u00e9gourdira les gambettes, comme chaque \nann\u00e9e. Cet apr\u00e8s-midi dansant et gourmand \nest r\u00e9serv\u00e9 aux membres. Participation 2 \u20ac\npar personne.\nPour m\u00e9moire : on peut s\u2019inscrire \u00e0 l\u2019UNRPA \nquel que soit son \u00e2ge et pro\ufb01ter ainsi des \nanimations, sorties et informations qu\u2019elle \npropose.\ng UNRPA Fosses. T\u00e9l. : 06 42 55 46 43 ou \n06 80 55 52 96.\nSauvez 3 vies en 1 heure !\nLe lundi 29 novembre, donnez votre \nsang au centre social Agora de 15h \u00e0 \n19h30. Prenez rendez-vous sur le site \nd\u00e9di\u00e9 mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr. \nPour \u00eatre s\u00fbr.e que vous pouvez donner, \nvous pourrez faire un test de quelques \nquestions. Le don de sang est s\u00fbr et \ntoute la proc\u00e9dure respecte les mesures \nsanitaires en vigueur. Bon \u00e0 savoir : on \npeut donner m\u00eame juste avant ou juste \napr\u00e8s un vaccin.\nNo\u00ebl solidaire\n\u00c0 partir du 1er d\u00e9cembre, vous pouvez \napporter des jouets en bon \u00e9tat au centre \nsocial. Ils seront redistribu\u00e9s au Secours \nPopulaire qui les offrira \u00e0 des enfants de \nfamilles en dif\ufb01cult\u00e9.\nS\u00e9paration, si on en \nparlait ?\nParlons s\u00e9paration, c\u2019est le titre de la \nconf\u00e9rence du vendredi 3 d\u00e9cembre \u00e0 \n19h propos\u00e9e par le REAAP. Elle sera le \npr\u00e9lude \u00e0 deux groupes de paroles qui \nauront lieu aussi au centre dans les deux \nsemaines suivantes (sur inscription).\nCENTRE SOCIAL AGORA\nFin d\u2019ann\u00e9e solidaire et conviviale au centre social\nJ\u2019ai la m\u00e9moire qui chante\nUne conf\u00e9rence-concert r\u00e9serv\u00e9e aux \nseniors le jeudi 9 d\u00e9cembre \u00e0 14h30. \nSouvenirs, souvenirs\u2026\nUne sortie \u00e0 Chantilly\nLe centre social Agora vous emm\u00e8ne aux \nGrandes \u00c9curies de Chantilly le samedi \n18 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 18h30 : visite \ndes \u00e9curies et spectacle de No\u00ebl sous le \nd\u00f4me. Un grand moment de f\u00e9\u00e9rie ! Ins-\ncription \u00e0 partir du 2 d\u00e9cembre. Nombre \nde places limit\u00e9.\nUne s\u00e9ance de f\u00eate\nCap sur le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux pour une \ns\u00e9ance sp\u00e9ciale No\u00ebl en famille le mer-\ncredi 22 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi. Inscription \n\u00e0 partir du 9 d\u00e9cembre. Nombre de places \nlimit\u00e9. \nNB : Le passe sanitaire est obligatoire pour \nles sorties ou activit\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du \ncentre social Agora. Il convient de respecter \nla r\u00e9glementation sanitaire en vigueur.\ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. 01 34 47 40 22. Courriel : \naccueilagora@mairiefosses.fr\nUNE FOSSATUSSIENNE PUBLIE\n\u00ab Toute une histoire \u00bb\nPatricia Pietri a com-\nmenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire par \njeu ! Les 25 mots \nd\u2019une partie de Pic-\ntionary ont titill\u00e9 son \nimagination et elle a \n\u00e9crit un premier r\u00e9cit \nqui les incluait tous. \nElle y a pris go\u00fbt et \na publi\u00e9 sur son blog \nde courts textes \u00e0 partir de 25 mots tir\u00e9s \nau sort dans le dictionnaire puis qu\u2019on lui \nenvoyait. Au \ufb01l du temps, les r\u00e9cits se sont \nmultipli\u00e9s et les lecteurs et proches l\u2019ont \nmise au d\u00e9\ufb01 : \u00ab Tu devrais publier \u00bb. Et c\u2019est \nainsi qu\u2019est n\u00e9 l\u2019ouvrage \u00ab Toute une his-\ntoire \u00bb qui en rec\u00e8le en fait 182 : une pour \nchaque jour, du 1er janvier au 30 juin. Et \ncomme cette fossatussienne est pleine de \ncr\u00e9ativit\u00e9, elle a aussi illustr\u00e9 la couverture ! \nLe tome 2 est pr\u00e9vu pour bient\u00f4t !\ng \u00ab Toute une histoire \u00bb, Editions Le Lys \nBleu, Paris, 24 \u20ac disponible en librairies sur \ncommande et sur Amazon.\n\nCAF\u00c9 DES RENCONTRES\nvendredi 26 novembre\n9h30 avec la juriste \net la psychologue du CIDFF*\nCIN\u00c9 D\u00c9BAT\n\"L'\u00e9v\u00e9nement\"\njeudi 25 novembre\n20h au cin\u00e9ma de l'Ysieux\n \n \nINTERVENTION TH\u00c9\u00c0TRALE\n\"A tir d'Elles\"\ndu collectif Sangs M\u00eal\u00e9s\nmercredi 24 novembre\n19h30 au centre social Agora\n2021 FOSSES\nCONTRE LES VIOLENCES\nFAITES AUX FEMMES\nInformations et r\u00e9servations au centre social Agora\n1 rue Fernand-Picquette - 95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22\n*Centre d'information des droits\ndes femmes et des familles\nExpo au centre\nsocial Agora\n22-26 novembre\n\n10 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nNos petits efforts font la diff\u00e9rence entre un espace public agr\u00e9able et serein et un \nenvironnement d\u00e9grad\u00e9 qui peut g\u00e9n\u00e9rer agacements, lassitude, anxi\u00e9t\u00e9, con\ufb02its\u2026 \net amendes ! Oui, \u00e7a prend parfois quelques minutes, mais on a tous \u00e0 y gagner.\nVIVRE ENSEMBLE\nPetit manuel de civilit\u00e9s \nillustr\u00e9es\nEpargner les oreilles de son \nentourage\nVous aimez Mozart, Beyonc\u00e9, Soprano, \nJustin Bieber ou Mireille Matthieu. Parfait ! \nEcoutez-les autant que vous voulez, mais \navec une mod\u00e9ration sonore.  Votre entou-\nrage n\u2019a pas \u00e0 pro\ufb01ter de votre musique. \nEncore moins du bruit de vos travaux \nint\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs. Il y a des d\u00e9cibels \u00e0 \nne pas d\u00e9passer et des horaires \u00e0 respecter \n(voir sur le site de la ville page Tranquillit\u00e9). \nAstuce : pr\u00e9venir ses voisins quand on \norganise un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel et \npeut-\u00eatre bruyant, c\u2019est de la courtoisie \n\u00e9l\u00e9mentaire. On s\u2019entend mieux quand on \ns\u2019entend mieux !\nAmende : Tapage (nocturne ou diurne c\u2019est \npareil) : 68 \u20ac\ng Site : www.ville-fosses95.fr/tranquillit\u00e9\nApprivoiser les bornes\nEnterr\u00e9es ou a\u00e9riennes, ces dispositifs \naccueillent nos ordures \u00e0 toute heure dans \nle centre-ville. Encore faut-il bien les utili-\nser : introduire les d\u00e9chets dedans et ne pas \nles laisser \u00e0 c\u00f4t\u00e9. \u00ab Oui, mais l\u2019ori\ufb01ce de la \nborne est trop petit ! \u00bb Et si on changeait de \nperspective : c\u2019est le sac qui est trop gros ! \nAvec des sacs de 50 litres, tout va bien. Les \ngros cartons, on les plie et on les \u00e9crase, ou \non les d\u00e9coupe, et \u00e7a rentre ! \nAstuce : Inutile d\u2019embo\u00eeter les emballages \nles uns dans les autres, \u00e7a ne sert \u00e0 rien, \u00e7a \nemp\u00eache m\u00eame les trieuses automatis\u00e9es \ndu centre de tri de les acheminer dans le \nbon circuit.\nAmende : Tout ce qui est d\u00e9pos\u00e9 autour \ndes bornes est un d\u00e9p\u00f4t sauvage : 114,06 \u20ac\nRamasser les crottes de son \nchien\nParce que Parce que contrairement \u00e0 ce \nqu\u2019on dit, cela ne porte pas bonheur ! Et \nque ce n\u2019est pas du bon engrais\u2026. Parce \nque marcher dedans, au mieux \u00e7a salit, au \npire \u00e7a fait glisser et tomber ! \nM\u00eame dans l\u2019herbe, on ramasse : vous-m\u00eame \npourriez marcher dedans au retour de votre \nbalade ! Au pied des arbres ou dans les \nmassifs \ufb02euris des parcs, on n\u2019oublie pas de \nramasser les tr\u00e9sors de M\u00e9dor : les jardiniers \nde la ville aimeraient s\u2019en passer quand ils \nentretiennent les espaces verts. La crotte, \nfra\u00eeche ou s\u00e8che, dans la tondeuse ou sur \nles gants, \u00e7a n\u2019est pas un cadeau.\nAstuce : Avoir toujours un petit sac (plastique \nou papier) dans sa poche pour sortir le chien. \nEt ne pas h\u00e9siter \u00e0 s\u2019en servir ! M\u00e9dor sera tel-\nlement \ufb01er d\u2019avoir un ma\u00eetre si bien \u00e9duqu\u00e9.\nAmende : 35 \u20ac\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nBien se garer\nPour laisser le passage aux pi\u00e9tons, aux v\u00e9los, \naux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (PMR), \naux poussettes, aux bennes \u00e0 ordures, aux \nv\u00e9hicules de secours et \u00e0 votre propre voiture \nen cas d\u2019urgence ! Se garer un peu plus loin \nsur une vraie place \u00e9vite la contravention \n(et la marche entretient les articulations).\nRespecter les zones de stationnement \nlimit\u00e9 : zone bleue, d\u00e9pose-minute, places \nr\u00e9serv\u00e9es aux PMR. Toutes ces zones sont \ncr\u00e9\u00e9es pour faciliter la vie dans la ville : \nfavoriser la fr\u00e9quentation des commerces, \ns\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s des enfants aux \u00e9coles, \npermettre aux PMR de se d\u00e9placer\u2026\nAstuce : se garer dans son garage (quand on \nen a un, bien s\u00fbr). Cela d\u00e9gage de la place \nsur l\u2019espace public et la voiture b\u00e9n\u00e9\ufb01cie \nd\u2019une plus longue dur\u00e9e de vie, \u00e0 l\u2019abri des \nintemp\u00e9ries. Economies !\nAmendes : \n\u2022 arr\u00eat sur une place PMR : 135 \u20ac\n\u2022 arr\u00eat ou stationnement g\u00eanant : 135 \u20ac\n\u2022 d\u00e9faut de disque ou d\u00e9passement de la \ndur\u00e9e en zone bleue : 35 \u20ac\nRespecter les dates et les \nlieux des collectes\nLe canap\u00e9 de M\u00e9m\u00e9 qui vous sort par les \nyeux, il est encore plus laid sur le trottoir ! \nAttendez le bon jour et la bonne heure pour \nle sortir, au bon endroit : devant chez vous. \nLa machine \u00e0 laver d\u00e9pos\u00e9e pr\u00e8s des bornes \nd\u2019apport enterr\u00e9es ne va pas trouver preneur. \nSon retrait mobilise les services techniques \nqui pourraient faire autre chose pendant ce \ntemps. En for\u00eat ou dans les champs, le t\u00e9l\u00e9-\nviseur abandonn\u00e9 va se d\u00e9grader et polluer, \nvoire empoisonner la faune et la \ufb02ore. La \ncafeti\u00e8re et l\u2019ordinateur gliss\u00e9s dans le bac, \nou le sac, d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res, seront inci-\nn\u00e9r\u00e9s et d\u00e9gageront des substances toxiques, \nalors que des mat\u00e9riaux auraient pu \u00eatre \nr\u00e9cup\u00e9r\u00e9s. Pour prot\u00e9ger notre descendance, \net la plan\u00e8te, direction la d\u00e9ch\u00e8terie !\nD\u2019accord c\u2019est de plus en plus complexe : \nverres, emballages et papiers, d\u00e9chets verts, \nencombrants, DEEE\u2026 mais, entre nous, \u00e7a \nn\u2019est pas si dif\ufb01cile que \u00e7a ! \nAstuces : Garder le calendrier du Sigidurs \n\u00e0 port\u00e9e de mains. Il vous explique tout : \nles dates et les horaires, les objets collec-\nt\u00e9s, l\u2019art et la mani\u00e8re de les pr\u00e9senter, les \nd\u00e9ch\u00e8teries, le r\u00e9emploi\u2026 Sur le web aussi \nil prodigue ses conseils.\nAmende : D\u00e9p\u00f4t sauvage 114,06 \u20ac\ng Le Sigidurs est sur Facebook, Instagram \net YouTube. Site : www.sigidurs.fr. \nT\u00e9l. : 0 800 735 736.\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nLe lien avec les habitants est \nnotre priorit\u00e9. Ce qui nous \nimporte, c\u2019est le bien vivre-\nensemble. Aussi, parfois, \nles mesures coercitives sont \nn\u00e9cessaires quand le respect \nn\u2019est plus de mise sur le domaine public. \nLes agents de la ville travaillent chaque \njour \u00e0 rendre notre environnement propre, \nagr\u00e9able et \u00e0 faire respecter les droits et \ndevoirs de chacun. La police municipale est \nun acteur incontournable : elle veille chaque \njour \u00e0 cet enjeu. Sa mission premi\u00e8re, c\u2019est \nle terrain, ce sont les patrouilles. C\u2019est \nune police pr\u00e9ventive, d\u00e9mocratique et \npartenariale : pr\u00e9sence sur l\u2019espace public, \ncontact avec la population, s\u00e9curisation \ndes passages pi\u00e9tons aux abords des \n\u00e9coles, surveillance de la circulation et \ndu stationnement des v\u00e9hicules\u2026 tant \nde missions qui facilitent le quotidien des \nuns\u2026 et qui parfois en chagrinent d\u2019autres. \nNotre ville m\u00e9rite que chacun apporte \nune petite pierre \u00e0 un bel \u00e9di\ufb01ce, celui de \nla tranquillit\u00e9 publique ! C\u2019est pourquoi, \nlorsque vous nous interpellez sur un \nprobl\u00e8me concret, localis\u00e9, nous essayons \nde vous rencontrer sur place, parfois \npour expliquer les limites \u00e0 respecter, \nd\u2019autres fois, pour trouver ensemble une \nsolution : am\u00e9nagement, action ponctuelle, \ncommunication cibl\u00e9e. Elus, nous sommes \n\u00e0 votre service pour am\u00e9liorer le quotidien \nde tous : n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter !\nGildas Quiquempois\nconseiller municipal, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la \ngestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9 et \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique\nPour signaler une incivilit\u00e9\nPolice municipale \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville. \nT\u00e9l. : 01 34 72 30 45. Courriel : \npfosses@mairiefosses.fr\nGendarmerie nationale : 01 34 72 10 20.\n\n12 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nENFANCE-JEUNESSE\nPOINT JEUNES\nTirelire \u00e0 canettes\nLes jeunes ont pro\ufb01t\u00e9 des derni\u00e8res \nvacances pour d\u00e9corer un conteneur o\u00f9 ils \npeuvent d\u00e9poser leurs canettes vides qui \ntrouvent ainsi un nouvel avenir, \u00e9cologique \net solidaire.\nElles sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par le Marlysien \nChristophe Le Navelan, un b\u00e9n\u00e9vole d\u00e9j\u00e0 \ntr\u00e8s actif pour Les Bouchons d\u2019Amour, \nmaintenant ambassadeur de K\u2019Net Partage. \nEnsuite, elles sont vendues \u00e0 des entre-\nprises qui utilisent l\u2019aluminium pour leur \nproduction. Le produit de la vente revient \n\u00e0 K\u2019Net Partage qui depuis 15 ans (2006) \n\u0153uvre pour promouvoir la valorisation des \nd\u00e9chets recyclables et pour venir en aide \naux enfants handicap\u00e9s ou en situations \nvuln\u00e9rables en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. \nBon \u00e0 savoir :\nK\u2019Net Partage met \naussi \u00e0 disposition \ndes r\u00e9cup\u00e9rateurs \nde canettes pour \nles commerces et \nentreprises. Jet Lag \nFood dans la galerie \ncommerciale du centre Leclerc en a un pour \nsa client\u00e8le. On esp\u00e8re que son exemple \nsera suivi par tous les restaurateurs rapides \nde la ville !\ng K Net Partage. Site : knetpartage.fr. \nAussi sur Facebook, Twitter, Instagram et \nLinkedIn.\nLes services municipaux Petite enfance \net Jeunesse ont organis\u00e9 le samedi 23 \noctobre, une pr\u00e9sentation du m\u00e9tier \nd\u2019assistant maternel destin\u00e9e plus parti-\nculi\u00e8rement aux jeunes de Fosses. Sur une \ndizaine d\u2019inscrits, sept jeunes femmes ont \nparticip\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9union matinale. Apr\u00e8s \nl\u2019expos\u00e9, elles ont pu poser leurs questions \nPETITE ENFANCE - JEUNESSE\nLe m\u00e9tier d\u2019assistant.e maternel.le\nFutsal amical \nLe mercredi 27 octobre, le service jeunesse \nde Roissy-en-France a invit\u00e9 ceux d\u2019Ecouen, \nFosses et Louvres \u00e0 un tournoi amical de \nfutsal (football en salle qui se joue par \n\u00e9quipe de 5). Fosses \u00e9tait la seule \u00e0 pr\u00e9-\nsenter une \u00e9quipe f\u00e9minine qui a jou\u00e9 six \nmatchs contre les gar\u00e7ons. Pour les \u00e9quipes \nmasculines de Fosses, les 11-14 ans ont \ntermin\u00e9 2e et l\u2019\u00e9quipe des 15-17 ans a \nremport\u00e9 la \ufb01nale !\ng Point Jeunes, rue Fernand-Picquette (au \nrez-de-chauss\u00e9 du gymnase Nelson-Man-\ndela). T\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\n\u00e0 Muriel Vincentelli, assistante maternelle \n\u00e0 Fosses, et \u00e0 Camille Fribolle, animatrice \ndu Relais assistantes maternelles (Ram). \nJeanick Solitude, adjointe au maire, d\u00e9l\u00e9-\ngu\u00e9e \u00e0 l\u2019enfance et la petite enfance, et \nCamille Gicquelet, responsable du service \njeunesse, sport et vie associative \u00e9taient \n\u00e9galement pr\u00e9sentes.\nCONCOURS DE DESSIN\nLa maison de ses r\u00eaves\nKaaveya Rajananthan, Fossatussienne de \n7 ans, a remport\u00e9 le concours de dessin \norganis\u00e9 l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier par l\u2019agence Mon \nBien Immobilier. Le th\u00e8me de ce concours \nde dessin ouvert aux enfants de 6 \u00e0 10 ans \n\u00e9tait \u00ab La maison de mes r\u00eaves \u00bb. Le 10 sep-\ntembre 2021, Gilles Cicchelero, le directeur \nde l\u2019agence, a remis deux entr\u00e9es pour le Parc \nAst\u00e9rix \u00e0 la jeune dessinatrice, une pour elle \net l\u2019autre pour l\u2019adulte accompagnateur. \ng Agence MBI, 37 avenue Henri-Barbusse. \nT\u00e9l. 01 34 31 33 50.\n\u279c Kaaveya pose \n\ufb01\u00e8rement avec son \ndessin prim\u00e9 et ses \nbillets d\u2019entr\u00e9e.\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nENFANCE-JEUNESSE\n\u279c Une des photos r\u00e9alis\u00e9es lors des ateliers Non au harc\u00e8lement \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri-Barbusse. L\u2019exposition est visible \u00e0 \nl\u2019accueil de la mairie jusqu\u2019au 25 novembre 2021.\nEn vert et contre tout \nharc\u00e8lement scolaire\nLa journ\u00e9e nationale Non au harc\u00e8lement \nscolaire, instaur\u00e9e en 2014, a lieu cette \nann\u00e9e le jeudi 18 novembre 2021. Cha-\ncun peut porter du vert ce jour-l\u00e0 pour \ns\u2019associer \u00e0 cette lutte. \nSensibiliser les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles \u00e9l\u00e9men-\ntaires au harc\u00e8lement, leur donner des outils \npour l\u2019\u00e9viter, le neutraliser, tel est l\u2019objectif \nd\u2019une action initi\u00e9e cette ann\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nHenri-Barbusse.\nD\u00e8s le mois de septembre, pour r\u00e9pondre \naux questionnements d\u2019\u00e9coliers interpell\u00e9s \npar l\u2019actualit\u00e9, un d\u00e9bat sur le harc\u00e8lement \nscolaire a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative de C\u00e9cile \nAngeneau, enseignante de CM1- CM2, et \ndes animateurs du p\u00e9riscolaire. \u00ab Nous \navons constat\u00e9 que les enfants \u00e9taient \nr\u00e9ceptifs et posaient beaucoup de ques-\ntions. C\u2019est pourquoi nous avons propos\u00e9 de \nmettre en place un projet photo \u00bb explique \nJohann Le\ufb02em, animateur passionn\u00e9 de \nphotographie. Les \u00e9coliers ont ainsi con\u00e7u \nune collection de photos originales, prises \ndans le cadre de l\u2019accueil du soir, pour \nillustrer, mettre en sc\u00e8ne, le harc\u00e8lement \net ses effets.\nElles sont expos\u00e9es \u00e0 l\u2019accueil de l\u2019h\u00f4tel de \nville du 15 au 25 novembre 2021. \nBon \u00e0 savoir : l\u2019id\u00e9e de porter un ruban \nou un bracelet vert, symbole de son enga-\ngement pour lutter contre les violences \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2000 par le magazine \nOkapi destin\u00e9 aux coll\u00e9giens.\nECOLES PRIMAIRES\nLes partenaires se \nconcertent\nLes partenaires locaux de l\u2019\u00e9cole primaire, \nc\u2019est-\u00e0-dire les directions des \u00e9coles mater-\nnelles et \u00e9l\u00e9mentaires, les services munici-\npaux et \u00e9lus charg\u00e9s de ce secteur et les \nrepr\u00e9sentants de l\u2019Education Nationale se \nr\u00e9unissent r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9changer et \nconstruire ensemble. La r\u00e9union du 14 oc-\ntobre 2021 \u00e0 la mairie (photo ci-contre) \u00e9tait \nl\u2019occasion, entre autres sujets, de pr\u00e9senter \nl\u2019avanc\u00e9e du Plan \u00e9ducatif du territoire qui \nsera pr\u00e9sent\u00e9 aux parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves par la \nsuite. Il \u00e9tait aussi question du projet de \nremise en place des \u00e9tudes accompagn\u00e9es  \nau premier trimestre 2022 dans toutes les \n\u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de Fosses. Le nouvel \ninspecteur de l\u2019Education nationale du \nsecteur, Eddy Mar\u00e9chal, a tenu \u00e0 f\u00e9liciter les \nparticipants pour leur approche collective \nsur l\u2019ensemble des sujets.\n\n14 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nCULTURE-LOISIRS\nFestin \n\u00ab germinalesque \u00bb\nEspace Germinal - Avenue du Mesnil \nBP 60025 - 95471 Fosses Cedex\nT\u00e9l. : 01 34 72 88 80 - Fax : 01 34 72 26 24\nCourriel : contact@espacegerminal.fr\nSite : www.espacegerminal.fr\nAdh\u00e9sion annuelle : 10 \u20ac\nLes spectacles et ateliers de cette \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e nous emm\u00e8nent explorer le puits, au \nson de l\u2019\u00e9lectro \u00e9gyptienne, \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir pour enrayer la m\u00e9canique du hasard. \u00c0 bas \nles peurs et les pr\u00e9jug\u00e9s, \u00e0 nous de jouer !\nCIRQUE\nLe Puits\nCie Jupon\nVendredi 26 novembre \u00e0 20h30 - Tout \npublic d\u00e8s 9 ans - 55 min\nUn lieu hors du temps et de l\u2019espace, une \nparoi lisse de cinq m\u00e8tres de haut, quatre \npersonnages qui se rencontrent et vivent, \nau gr\u00e9 de leur solitude et de leurs r\u00eave-\nries\u2026 tous en qu\u00eate d\u2019un ailleurs, ils vont \nse chercher et s\u2019organiser face \u00e0 l\u2019espace, \n\u00e0 eux-m\u00eames et aux autres. Ensemble, ils \nont des murailles personnelles et collectives \n\u00e0 affronter, des \u00e9di\ufb01 ces de peurs et d\u2019illu-\nsions \u00e0 sonder pour puiser en eux-m\u00eames \nle courage d\u2019agir et le chemin de l\u2019\u00e9vasion.\nCe huis clos r\u00e9aliste, symbolique et fantas-\nmagorique de haute voltige est une cr\u00e9ation \nde 2020 qui aurait d\u00fb \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 \nFosses l\u2019an dernier.\n\u00a9 Rapha\u00ebl Arnaud\nDANSE\nItmahrag\nCie Olivier Dubois\nVendredi 3 d\u00e9cembre \u00e0 20h30 - Tout \npublic d\u00e8s 15 ans - 1 h 30\nLe chor\u00e9graphe Olivier Dubois r\u00e9side depuis \nde nombreuses ann\u00e9es en Egypte. Il nous \nplonge avec ce spectacle dans le mahra-\nganat, musique \u00e9lectro cha\u00e2bi, qui inonde \nle Moyen Orient. Des f\u00eates branch\u00e9es aux \nmariages de quartier, le mahraganat est le \ncorps et la voix d\u2019une jeunesse \u00e9gyptienne. \nD\u00e9couvrez cinq performeurs et trois jeunes \nmusiciens se jeter \u00e0 corps perdus dans une \ndanse incendiaire. Une pulsion de vie !\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nCULTURE-LOISIRS\nTous issus de \nl\u2019immigration ! \nATELIER GERMI DISCOVERY\nEnsemble essayons de d\u00e9construire \nles pr\u00e9jug\u00e9s que nous avons face \u00e0 \nl\u2019immigration, au racisme. L\u2019association \nSOS Racisme anime cet atelier.\nMercredi 8 d\u00e9cembre \u00e0 15h. Nombre de \nplaces limit\u00e9.\nL\u2019acteur, c\u2019est \ncelui qui joue !\nATELIER GERMI DISCOVERY\nAvec un des artistes de La M\u00e9canique \ndu Hasard, une s\u00e9rie d\u2019exercices \nludiques et joyeux pour d\u00e9couvrir les \noutils de l\u2019acteur et se mettre en jeu.\nMercredi 15 d\u00e9cembre \u00e0 15h. Nombre \nde places limit\u00e9.\nTH\u00c9\u00c2TRE\nD\u00e9sob\u00e9ir\nCie Les Cambrioleurs\nMardi 7 d\u00e9cembre \u00e0 20h30 - Tout public \nd\u00e8s 12 ans - 1 h 20\nLe pas guerrier, la t\u00eate haute, quatre jeunes \nfemmes entrent en sc\u00e8ne comme si elles \npartaient au combat. Entre \ufb01d\u00e9lit\u00e9 et refus \ndu poids de l\u2019h\u00e9ritage, cette pi\u00e8ce sonde \nles r\u00eaves et les r\u00e9voltes des jeunes femmes \nd\u2019aujourd\u2019hui. Comment elles empoignent \nla vie, dans un monde o\u00f9 il faut lutter pour \ntracer sa route. Quatre femmes de moins \nde 25 ans ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du \nspectacle en apportant chacune sa propre \nhistoire et, \u00e0 travers elle, celle de ses parents.\n\u00a9 Axelle de Russe\nTH\u00c9\u00c2TRE\nLa M\u00e9canique du Hasard\nTh\u00e9\u00e2tre du Phare / Olivier Letellier\nJeudi 16 d\u00e9cembre \u00e0 20h30 - En famille \nd\u00e8s 8 ans - 1 h 00\nStanley Yelnats a le sentiment d\u2019\u00eatre mau-\ndit. Il a le chic pour se retrouver \u00abau mauvais \nendroit au mauvais moment \u00bb ! R\u00e9sultat : \nil creuse des trous, tous les jours, dans un \ncamp de redressement pour adolescents \nau milieu du d\u00e9sert texan. \u00c7a commence \ncomme un western, mais bient\u00f4t ce sont \ndes histoires familiales qu\u2019il d\u00e9terre\u2026\nDans un espace aussi nu qu\u2019une page \nblanche, le r\u00e9cit est port\u00e9 par deux com\u00e9-\ndiens qui nous entra\u00eenent \u00e0 travers les lieux \net les \u00e9poques en incarnant \u00e0 peine les \npersonnages. Une puissante histoire d\u2019amiti\u00e9 \nentre ados sur fond de l\u00e9gende h\u00e9r\u00e9ditaire.\n\u00a9 Christophe Raynaud-de-Lage\n\n16 FOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nCHARTE QUALIT\u00c9\nTrois artisans de Fosses distingu\u00e9s\n\u279c Morgane Vasseur re\u00e7oit son dipl\u00f4me de la Charte Qualit\u00e9, cat\u00e9gorie Con\ufb01ance, \u00e0 sa gauche, Jacqueline Haesinger, \n1re adjointe au maire de Fosses qui participait \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie.\n\u00a9 Roissy Pays de France\n\u279c Le garagiste Didier Catin 2e \u00e0 gauche, et le boucher Hassane El-Battar, posent \ufb01\u00e8rement avec leur dipl\u00f4me de la Chart\u00e9 \nQualit\u00e9 2021. Ils sont encadr\u00e9s par Jean-Louis Orain, pr\u00e9sident de la CMA95, \u00e0 gauche et jacqueline Haesinger \u00e0 droite.\n\u00a9 Roissy Pays de France\n\u279c Le pr\u00e9sident de l\u2019AIGPF, Thierry Poignant, accueille les membres de l\u2019association et les \u00e9lus \u00e0 l\u2019Espace Germinal le \n15 octobre. En rouge Jacqueline Haesinger, 1\u00e8re adjointe au maire.\nASSOCIATION D\u2019ENTREPRISES\nLa rentr\u00e9e de l\u2019AIGPF\nLe vendredi 15 octobre, l\u2019Association inte-\nrentreprises de Gonesse et du Pays de France \n(AIGPF) r\u00e9unissait ses membres pour un \nmoment convivial \u00e0 l\u2019Espace Germinal. Une \nquarantaine de responsables d\u2019entreprises \n\u00e9taient pr\u00e9sents autour de son pr\u00e9sident \nThierry Poignant pour reprendre contact \napr\u00e8s 18 mois de distanciation. \u00ab Nous avons \n\u00e9chang\u00e9 sur les \u00e9volutions dans le domaine \n\u00e9conomique dans l\u2019est du Val d\u2019Oise et sur \nles \u00e9lections de la Chambre de commerce \net d\u2019industrie du Val d\u2019Oise, ainsi que sur \nl\u2019ouverture au mois de novembre d\u2019un bureau \nde la CPME 95 \u00e0 Roissy-en-France. Nous \navons aussi mis en avant l\u2019Apels, une asso-\nciation qui d\u00e9veloppe une \u00e9cole d\u2019insertion \npar le sport \u00e0 Garges-l\u00e8s-Gonesse \u00bb, r\u00e9sume \nThierry Poignant.\ng AIGPF. T\u00e9l. : 06 71 99 19 80. Courriel : \nthierry.poignant@pbdcom.com\nBOULANGER DE FRANCE\nUne autre charte pour la \nMaison Vasseur\nD\u00e9cidemment la Maison Vasseur attire les \nchartes de qualit\u00e9 ! Elle a r\u00e9cemment adh\u00e9r\u00e9 \n\u00e0 celle du Boulanger de France. Cela signi\ufb01e \nqu\u2019elle fa\u00e7onne et cuit ses pains dans son \nfournil, avec maximum 18 g de sel par kg ; \nque toutes les viennoiseries marqu\u00e9es du \nsigle B sont p\u00e9tries, fa\u00e7onn\u00e9es et cuites dans \nson fournil, selon les pratiques traditionnelles \nde la boulangerie ; que toutes les p\u00e2tisseries \nboulang\u00e8res, quiches, pizzas, sandwiches\u2026 \nmarqu\u00e9s B sont fabriqu\u00e9s dans la boulan-\ngerie\u2026 et bien d\u2019autres engagements, sur \nl\u2019accueil, l\u2019approvisionnement, la formation \nd\u2019apprentis, le gaspillage alimentaire\u2026 En \nbref, il s\u2019agit de \u00ab d\u00e9fendre la boulangerie \nartisanale face \u00e0 toutes formes de boulangerie \nindustrielle\u00bb. Tout ceci est soumis au contr\u00f4le \nr\u00e9gulier d\u2019un cabinet d\u2019expert ind\u00e9pendant.\ng Maison Vasseur, 23 av. Henri-Barbusse et \n5 place du 19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 34 72 98 17. \nCourriel : maisonvasseur2021@gmail.com. \nSite : maisonvasseur.fr\n\u279c La boutique de la Maison Vasseur sur la place du \n19-Mars-1962 (anciennement Les Mille Saveurs) arbore \ndepuis peu sa nouvelle enseigne.\nLe garage Renault, la Maison Vasseur \net la Boucherie du Plateau ont re\u00e7u le \nlabel Charte Qualit\u00e9 2021 le 6 octobre \ndernier. Bravo \u00e0 ces artisans fossatussiens \nattach\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer leur accueil et leur \nsavoir-faire.\nCette c\u00e9r\u00e9monie, organis\u00e9e par Roissy Pays \nde France en partenariat avec les Chambres \nde M\u00e9tiers et de l\u2019Artisanat (CMA) d\u2019\u00cele-\nde-France, met \u00e0 l\u2019honneur l\u2019excellence de \nl\u2019artisanat sur le territoire. Ce label est une \nreconnaissance du savoir-faire des artisans \nen terme de con\ufb01ance, de performance \net d\u2019excellence. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e cette \nann\u00e9e \u00e0 43 entreprises de l\u2019agglom\u00e9ration \nqui se sont engag\u00e9es dans un parcours de \nformation et ont r\u00e9ussi un processus de \ncerti\ufb01cation propos\u00e9 par les CMA.\n\u00a9 AIGPF\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  17\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022 Andy-Alaan MATROU 1er, n\u00e9 le 14 sep-\ntembre 2021\n\u2022 Ishak FERHATI, n\u00e9 le 18 septembre 2021\n\u2022 Clara DURAND, n\u00e9e le 7 octobre 2021\n\u2022 Eden LERDU, n\u00e9 le 13 octobre 2021\nMariages\n\u2022 P\u00e9lagie DRUESNES et Ousseynou NIOM, \nle 1er octobre 2021\n\u2022 Sylda CH\u00c9RAL et Pascal GUILBAUX, \nle 9 octobre 2021\n\u2022 Tou\ufb01try AMINE et Azar IJAZ, le 30 oc-\ntobre 2021\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022 Joseph FERNANDEZ, le 14 octobre 2021\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nVotre agent immobilier ou votre artisan vous \ndemande d\u2019af\ufb01cher un panneau publicitaire \nsur votre portail, sur votre fa\u00e7ade ou dans \nvotre haie, avec d\u2019\u00e9ventuels avantages \u00e0 la \ncl\u00e9 ? Rappelez-lui gentiment que ce type \nd\u2019af\ufb01chage n\u2019embellit pas la ville et qu\u2019il \nest interdit.\nUn courrier du maire est envoy\u00e9 ce mois-\nci aux agences immobili\u00e8res, entre autres \nentreprises, pour leur rappeler la r\u00e9glemen-\ntation. Il s\u2019agit de stopper la surench\u00e8re de \npanonceaux, banderoles et autres dispositifs \npublicitaires qui nuit \u00e0 notre cadre de vie. \nCette pollution visuelle est envahissante et \ninutile \u00e0 l\u2019heure du num\u00e9rique, des r\u00e9seaux \nsociaux et des divers m\u00e9dias qui diffusent \nles messages publicitaires. Sans oublier le \nbouche-\u00e0-oreille qui est le meilleur outil de \ncommunication.\nLa publicit\u00e9 ext\u00e9rieure, c\u2019est \u00e0 dire visible \nd\u2019une voie ouverte \u00e0 la circulation publique, \nest r\u00e9gie par le chapitre 1er du titre VIII du \nLivre V du code de l\u2019Environnement. Elle \nest strictement encadr\u00e9e : limit\u00e9e \u00e0 des \nsupports p\u00e9rennes et assujettie \u00e0 la taxe \nlocale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure (TLPE) \nen ville comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des zones \nurbanis\u00e9e. \u00c0 Fosses, elle est notamment \ninterdite sur tout le territoire du village \nqui fait partie int\u00e9grante du Parc naturel \nr\u00e9gional Oise Pays de France.\nCADRE DE VIE\nTrop de publicit\u00e9 nuit\nR\u00e9serv\u00e9 aux Fossatussien.ne.s de 65 ans \net plus inscrits sur la liste des b\u00e9n\u00e9\ufb01ciaires \n(voir Fosses Mag octobre novembre p. 14). \nSe pr\u00e9senter avec un masque, le passe sani-\ntaire, une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01catif \nde domicile \u00e0 Fosses.\nMardi 7 d\u00e9cembre : Les personnes dont le \nnom de famille commence par A, B ou C.\nMercredi 8 : D \u00e0 K\nJeudi 9 : L \u00e0 O\nVendredi 10 : P \u00e0 Z\ng Bouquet d\u2019automne : 01 34 72 72 72.\nColis gourmand des a\u00een\u00e9s\nDistribu\u00e9 du 7 au 10 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 16h30 au Bouquet d\u2019automne.\nPlan neige : chacun \u00e0 son poste !\nDepuis le 15 novembre, le Plan Neige est en place. Chacun est pr\u00eat \u00e0 intervenir en \ncas d\u2019\u00e9pisode neigeux d\u2019envergure. Et vous, connaissez-vous votre mission ?\nLes stocks de sel et sable sont pr\u00eats, les \n\u00e9quipes d\u2019astreinte constitu\u00e9es pour pouvoir \nintervenir de jour comme de nuit, les engins \nr\u00e9vis\u00e9s, que ce soient ceux de la commune ou \nde Jean-Luc Lionnet l\u2019agriculteur de Fosses \nqui, li\u00e9 par une convention avec la ville, \nintervient en cas de fortes chutes de neige.\nEn ce qui concerne la route d\u00e9partementale \n922, elle est class\u00e9e en niveau 1 d\u2019inter-\nvention pour le d\u00e9partement qui assure sa \nviabilit\u00e9. Elle est surveill\u00e9e en continu !\nLes 37 bacs \u00e0 sel et sable ont \u00e9t\u00e9 remplis pour \npermettre aux riverains de saler la chauss\u00e9e \ndes petites voies non prioritaires.\nN\u2019oubliez pas que les trottoirs doivent \n\u00eatre \u00ab lib\u00e9r\u00e9s, d\u00e9livr\u00e9s\u2026 \u00bb de la neige et du \nverglas, comme des feuilles mortes, par les \nriverains. C\u2019est l\u00e0 votre mission ! V\u00e9ri\ufb01ez \nl\u2019\u00e9tat de vos pelles et vos gants.\ng Mairie : 01 34 47 40 40 et \nwww.ville-fosses95.fr\n\u279c L\u2019avenue de Beaumont fait partie des voies \nstructurantes de Fosses, trait\u00e9es en priorit\u00e9 lors \nd\u2019\u00e9pisodes neigeux.\nRecensement citoyen \u00e0 \n16 ans\nChaque jeune Fran\u00e7ais.e de 16 ans doit \nse faire recenser. La d\u00e9marche se fait \u00e0 la \nmairie de la commune de r\u00e9sidence. Il faut  \nprendre rendez-vous.\nSon recensement citoyen (parfois appel\u00e9 \npar erreur recensement militaire) fait, il ou \nelle re\u00e7oit une attestation de recensement \n\u00e0 conserver et pr\u00e9senter lors de certaines \nd\u00e9marches (par exemple, pour s\u2019inscrire au \nbac avant 18 ans). Le recensement permet \n\u00e0 l\u2019administration de convoquer les jeunes \n\u00e0 la journ\u00e9e d\u00e9fense et citoyennet\u00e9 (JDC).\nLe recensement permet aussi \u00e0 l\u2019adminis-\ntration de les inscrire automatiquement sur \nles listes \u00e9lectorales \u00e0 18 ans. Ils pourront \nalors voter d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 18 ans, sans faire \nd\u2019autres d\u00e9marches.\ng Service Accueil-Affaires g\u00e9n\u00e9rales : \n01 34 47 40 40 ou accueil.affairesgenerales.\nfosses@mairiefosses.fr\n\u00c9LECTIONS 2022\n\u00cates-vous bien inscrit.e ?\nSi vous vous \u00eates r\u00e9cemment install\u00e9.e \u00e0 \nFosses, ou m\u00eame si vous avez d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 \nl\u2019int\u00e9rieur de la commune, v\u00e9ri\ufb01ez si vous \n\u00eates bien inscrit.e sur le bureau de vote dont \nd\u00e9pend votre adresse. Il y a sept bureaux \nde vote \u00e0 Fosses. Les listes \u00e9lectorales sont \n\u00e9tablies et mises \u00e0 jour par l\u2019Insee. Sur le site \nservice-public.fr vous pouvez v\u00e9ri\ufb01er si vous \n\u00eates inscrit.e et sur quel bureau de vote. Les \nformalit\u00e9s pour s\u2019inscrire \ny sont aussi d\u00e9taill\u00e9es et \npeuvent se faire en ligne.\ng https://www.service-\npublic.fr/particuliers/\nvosdroits/R51788\n\nPASSE SANITAIRE\nOBLIGATOIRE\nSELON R\u00c8GLES EN\nVIGUEUR\nCHASSE AUX TR\u00c9SORS, MUSIQUE\nET DANSE AVEC L'EMMD, ACTIVIT\u00c9S\nMANUELLES, BOISSONS CHAUDES\nN\u00d6EL\nAU P\u00d4LE\nCULTUREL\n15 d\u00e9cembre 2021\nde 15h \u00e0 18h\nplace du 19-Mars-1962\n\nFOSSESMAG\nNOVEMBRE-D\u00c9CEMBRE 2021  19\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nSaluons les b\u00e9n\u00e9voles\nCette p\u00e9riode de refroidissement des \ntemp\u00e9ratures nous invite \u00e0 rester sous \nnos couettes au chaud\u2026 ou au contraire \n\u00e0 rassembler notre \u00e9nergie et \u00e0 penser \u00e0 \nceux qui sont dans le besoin !\nJe souhaite saluer ici les b\u00e9n\u00e9voles qui \ns\u2019engagent pour faire de notre soci\u00e9t\u00e9 une \ncommunaut\u00e9 bienveillante et chaleureuse : \ntous ceux et toutes celles qui consacrent \nune heure, une journ\u00e9e aux autres\u2026 Ces \ntemps hivernaux nous rappellent combien \nil est essentiel de d\u00e9passer ses pr\u00e9occu-\npations personnelles pour r\u00e9\ufb02 \u00e9chir et agir \ncollectivement : c\u2019est ce que l\u2019on appelle \n\u0153uvrer pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\nC\u2019est la volont\u00e9 constante de vos \u00e9lus de \ngauche et socialistes et les actions ordi-\nnaires des agents territoriaux : vous rendre \nun service, un service public. \nInvestissez-vous dans les associations fossa-\ntussiennes : elles ont besoin de renfort et il \ny a de grandes chances que vous en tirerez \ndu plaisir et ferez de belles rencontres. \nContribuez, \u00e0 votre mesure, \u00e0 r\u00e9chauffer le \nc\u0153ur de votre entourage, de vos proches \ncomme de ceux que vous c\u00f4toyez.\n\u00c0 toutes et tous, bonnes f\u00eates de \ufb01 n \nd\u2019ann\u00e9e. \nPour le groupe socialiste\nMichel NUNG\nConseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \naux \ufb01 li\u00e8res courtes\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nTout va bien\u2026 mais pour qui ?\nDepuis 2019, Fosses est class\u00e9e en QRR \n\u00ab quartier de reconqu\u00eate r\u00e9publicaine \u00bb. \nPour la pr\u00e9fecture du 95, notre ville pr\u00e9-\nsente plusieurs facteurs de risques tels que \nla multiplication de rixes, l\u2019opposition plus \nou moins grave aux forces de l\u2019ordre et de \nnombreuses incivilit\u00e9s en lien avec le tra\ufb01 c \nde stup\u00e9\ufb01 ants qui alimentent le sentiment \nd\u2019ins\u00e9curit\u00e9.\nApr\u00e8s une accalmie relative li\u00e9e aux \nmesures de con\ufb01 nement, nous constatons \n\u00e0 nouveau un accroissement des violences, \nvols et cambriolages. Dans tout le secteur \ndes bandes rivales se donnent rendez-vous \u00e0 \nFosses pour \u00ab en d\u00e9coudre \u00bb en toute impu-\nnit\u00e9 car ils savent que la police municipale \nest en sous-effectif (2 \u00e0 3 agents) et qu\u2019ils \nne seront pas inqui\u00e9t\u00e9s en l\u2019absence de \ncam\u00e9ras. Pire, ces d\u00e9linquants ont attaqu\u00e9 \nla gendarmerie au mortier d\u2019arti\ufb01 ce \u00e0 deux \nreprises le 1er avril et le 15 juillet.\nDans le Fosses Mag de mai, la majorit\u00e9 \nannon\u00e7ait un budget 2021 de 452 600 \u20ac\npour la tranquillit\u00e9 publique et 190 000 \u20ac\npour la vid\u00e9oprotection. \u00c0 ce jour, hormis \n2 cam\u00e9ras install\u00e9es en 2020, nous consta-\ntons peu d\u2019avancement dans les travaux de \nd\u00e9ploiement de la vid\u00e9oprotection et la ville \npeine \u00e0 recruter des agents pour la police \nmunicipale tant ce qui leur est propos\u00e9 en \n\u00e9quipements et r\u00e9mun\u00e9ration est en de\u00e7\u00e0 \nde ce qui se pratique.\nCette situation nous pousse \u00e0 nous interro-\nger si la tranquillit\u00e9 publique fait r\u00e9ellement \npartie des priorit\u00e9s de la majorit\u00e9 ?  \nPrenez soin de vous et de vos proches. \nRestons solidaires, bienveillants et unis.\nA tr\u00e8s vite !\nContactez vos \u00e9lus : \ninfo@unionpourfosses.fr\n L\u2019\u00c9CHO \nDES POMPIERS\nAttention au monoxyde de \ncarbone !\nPrendre conscience du risque, c\u2019est \nd\u00e9j\u00e0 agir\nLe monoxyde de carbone (CO) est \nun gaz asphyxiant ind\u00e9tectable : il \nest invisible, inodore et non irritant. \nIl peut \u00eatre mortel en moins d\u2019une \nheure selon la quantit\u00e9 pr\u00e9sente. Le \nmonoxyde de carbone se d\u00e9gage des \nappareils de chauffage, des chemin\u00e9es \net des moteurs \u00e0 combustion interne \n(fonctionnant au gaz, au bois, au \ncharbon, \u00e0 l\u2019essence, au fuel ou encore \n\u00e0 l\u2019\u00e9thanol). Plus des trois quarts des \nintoxications ont lieu pendant la saison \nde chauffe, d\u2019octobre \u00e0 mars.\nMaux de t\u00eates, naus\u00e9es, vomissements, \nsont les sympt\u00f4mes qui doivent alerter. \nSi ces sympt\u00f4mes sont observ\u00e9s chez \nplusieurs personnes dans une m\u00eame \npi\u00e8ce ou qu\u2019ils disparaissent hors \nde cette pi\u00e8ce, cela peut \u00eatre une \nintoxication au monoxyde de carbone. \nDans ce cas, il est n\u00e9cessaire d\u2019a\u00e9rer, \nd\u2019\u00e9vacuer le lieu et d\u2019appeler les secours.\nQuelques conseils\n-  avant chaque hiver, faire \nsyst\u00e9matiquement v\u00e9ri\ufb01 er et \nentretenir les installations de \nchauffage et de production d\u2019eau \nchaude et les conduits de fum\u00e9e par \nun professionnel quali\ufb01 \u00e9 ;\n-  tous les jours, a\u00e9rer au moins dix \nminutes, maintenir les syst\u00e8mes \nde ventilation en bon \u00e9tat de \nfonctionnement et ne jamais boucher \nles entr\u00e9es et sorties d\u2019air ;\n-  respecter les consignes d\u2019utilisation \ndes appareils \u00e0 combustion : ne jamais \nfaire fonctionner les chauffages \nd\u2019appoint en continu ;\n-  placer imp\u00e9rativement les groupes \n\u00e9lectrog\u00e8nes \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des \nb\u00e2timents ; ne jamais utiliser pour se \nchauffer des appareils non destin\u00e9s \u00e0 cet \nusage : cuisini\u00e8re, brasero, barbecue, etc.\ng www.sdis95.fr ou le site \ninpes.santepubliquefrance.fr\n\n\u00c0 l'Espace Germinal\nAvenue du Mesnil\n95470 Fosses\nphoto JESHOOT.COM via unsplash\nMARCH\u00c9\nDE NO\u00cbL\nDE NO\u00cbL\nDE NO\u00cbL\nDE NO\u00cbL\nMARCH\u00c9\nDE NO\u00cbL\nDE NO\u00cbL\nMARCH\u00c9\nDE NO\u00cbL\nMARCH\u00c9\nDE NO\u00cbL\nMARCH\u00c9\nDE NO\u00cbL\n2021\n2021\nSAMEDI 11 D\u00c9CEMBRE (10h-20h)\nDIMANCHE 12 D\u00c9CEMBRE (11h-17h)\nMASQUE OBLIGATOIRE\n", "publication_date": "11/10/2022"}