{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjI3LXBhZ2UtY2VudHJhbGUtY29uc2FjcmVlLWEtbGEtam91cm5lZS1kZS1sLWVudmlyb25uZW1lbnQ=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1227-page-centrale-consacree-a-la-journee-de-l-environnement/file", "text": " \n \nSAMEDI 27 AVRIL 2019 \nPLACE DU MARCH\u00c9 \u00e0 MIRIBEL \nDe 8h00 \u00e0 15h00 \nMarch\u00e9 aux fleurs \nHorticulteurs, p\u00e9pini\u00e9ristes, fleuristes et espaces verts de la ville,  \ntout pour fleurir balcons et jardins ! \n \nUn plan\u00e7on offert par la municipalit\u00e9 pour 4 achet\u00e9s \n+ Tombola (coupon \u00e0 d\u00e9couper sur votre Miribel info) \n \nAteliers environnement \nAlec 01, Ambassadrices du tri de la CCMP, Organom, C\u00f4ti\u00e8re Prim\u2019vert, La M\u00e9sangerie,                     \nLe Bl\u00e9 de l\u2019esp\u00e9rance, librairie \u00ab Raconte-moi la Terre \u00bb, Conseil Municipal des Enfants                       \net bien d\u2019autres proposeront des ateliers ludiques et pratiques pour s\u2019initier aux bons gestes \n \nRejoignez les brigades vertes ! \n \nMuni d\u2019un gilet jaune, participez \u00e0 la grande op\u00e9ration de nettoyage de la commune organis\u00e9e avec \nle Conseil Municipal des Enfants. \nRDV \u00e0 9h00 Place du March\u00e9 ou devant les \u00e9coles du Mas Rillier et des Echets. \nInscriptions au 04 78 55 84 25 ou sur cme@miribel.fr \nLa pes\u00e9e des d\u00e9chets aura lieu place du March\u00e9 \u00e0 11h30. \n \n \nRestauration sur place \n", "publication_date": "20/06/2019"}