{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NTQtY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWR1LTIwLTAyLTIwMTU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/554-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-20-02-2015/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 20 f\u00e9vrier 2015 \n\u00e0 20 h 30 \n_______ \n \nCOMPTE \u2013 RENDU \n \nPr\u00e9sents : Mme  S. VIRICEL, Maire ; M. H. SECCO, 1er Adjoint ; Mme  J. BOUVIER, 2e Adjoint ; M. P. GUINET, 3e Adjoint ; \nMme P. DRAI, 4e Adjoint ; M. J.M. BODET, 5e Adjoint ; Mme M.C. JOLIVET, 6e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 7e Adjoint ; \nMme N. DESCOURS-JOUTARD, 8\u00e8me Adjoint ; M. J. BERTHOU, J.P. BOUVARD, P. BERTHO, G. MONNIN, P. \nPROTIERE, Mme G. MATILE CHANAY, M. F. JOLIVET, Mmes M.P. LUNION, V. TOURTE, A. GIRON, M.S. COQ, M. M. \nPEREZ, Mme S. COURANT, MM. J. GRAND, J.P. GAITET, J.M. LADOUCE, Mme F. D\u2019ANGELO, M. L. TRONCHE, \nMmes I. CHATARD, N. THOMAS. \n \nAbsents :  \n \nMadame DRAI \nMadame COQ donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20h30. \n \nI   DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 19 d\u00e9cembre 2014 \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte-rendu de sa s\u00e9ance du 19 d\u00e9cembre 2014. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \n                    \n1\u00b0 Information des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de                 \nl\u2019article L 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                              Rapporteur H. SECCO \n  \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation de \npouvoirs \u00e0 Madame le Maire pour la dur\u00e9e de son mandat. \n \nEn vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame code, le Maire a rendu compte au Conseil \nMunicipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n \n \n2\u00b0 Association Fonci\u00e8re Miribel \u2013 Neyron \u2013 Rillieux - d\u00e9signation de propri\u00e9taires        \n \n \n \n \n \n \n \n                                                     Rapporteur S. VIRICEL \n \nMonsieur le Pr\u00e9sident de l\u2019Association Fonci\u00e8re Miribel \u2013 Neyron - Rillieux  a sollicit\u00e9 Madame le Maire \nafin de soumettre au Conseil Municipal la d\u00e9signation de trois propri\u00e9taires sur la Commune de Miribel pour \n\u00eatre membre du bureau de cette Association. \n \n\n2 \n \nCette d\u00e9signation est pr\u00e9vue par l\u2019article 10 des statuts de l\u2019Association. Cet article pr\u00e9cise \u00e9galement que le \nMaire de chacune des Communes concern\u00e9es, ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un membre du Conseil Municipal d\u00e9sign\u00e9 \npar le Maire, est membre de droit du bureau. \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 de d\u00e9signer les trois propri\u00e9taires suivants : \n \nMonsieur Maurice VARAY \u2013 Monsieur Michel RAY \u2013 Monsieur Gilbert MEYET. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de d\u00e9signer les propri\u00e9taires mentionn\u00e9s ci-dessus pour etre \nmembres du bureau et a d\u00e9sign\u00e9 pour le repr\u00e9senter au bureau Monsieur Jean-Michel LADOUCE. \n \nIV FINANCES \n \n \n \n \n \n \n               \n1 \u00b0   D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire       \n \n \n                             Rapporteur S. VIRICEL \n \nAux termes de l\u2019article L 2312-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le D\u00e9bat d\u2019Orientation \nBudg\u00e9taire doit \u00eatre tenu par l\u2019Assembl\u00e9e D\u00e9lib\u00e9rante, dans les deux mois pr\u00e9c\u00e9dant le vote du Budget \nPrimitif. \n \nLe Conseil Municipal a \u00e9t\u00e9  invit\u00e9 \u00e0 tenir ce d\u00e9bat. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les axes de r\u00e9flexion principaux devant pr\u00e9sider \u00e0 l\u2019\u00e9laboration \ndu budget de l\u2019exercice 2015 par la lecture du document annex\u00e9 au pr\u00e9sent compte-rendu. \n \nElle a invit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 d\u00e9battre de ces \u00e9l\u00e9ments \u00e0 l\u2019issue de la pr\u00e9sentation d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019informations \ncompl\u00e9mentaires par Monsieur Jean-Marc BODET. \n \nMonsieur BODET a alors pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les caract\u00e9ristiques principales des d\u00e9penses et recettes du \nbudget communal de l\u2019exercice 2014, illustr\u00e9es des ratios principaux repr\u00e9sentatifs de l\u2019\u00e9volution de \nl\u2019autofinancement. \n \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e9galement les perspectives li\u00e9es \u00e0 la baisse de la Dotation Globale de Fonctionnement et \u00e0 \nl\u2019augmentation du pr\u00e9l\u00e8vement au titre du Fonds de P\u00e9r\u00e9quation des ressources Intercommunales et \nCommunales (FPIC). \n \nIl a notamment illustr\u00e9 \u00ab l\u2019effet ciseau \u00bb correspondant \u00e0 la baisse des recettes et \u00e0 l\u2019augmentation des \nd\u00e9penses. \n \nIl a pr\u00e9sent\u00e9 les pistes d\u2019actions envisageables pour le budget 2015 ainsi que pour anticiper les exercices \nsuivants, dont notamment la d\u00e9termination du niveau d\u2019investissement \u00e0 r\u00e9aliser et de son mode de \nfinancement, de la rationalisation des d\u00e9penses de fonctionnement en fonction du niveau de service public \nattendu et de l\u2019action sur la fiscalit\u00e9 locale, tant sur les taux que sur les \u00e9l\u00e9ments d\u2019abattement. \n \nMadame le Maire a alors invit\u00e9 l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 d\u00e9battre sur ces \u00e9l\u00e9ments en pr\u00e9cisant que la commune \u00e9tait \nen attente de la position de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau pour fixer d\u00e9finitivement \nla possibilit\u00e9 d\u2019augmenter ses taux. \n \nMonsieur GAITET a indiqu\u00e9 que les charges de personnel repr\u00e9sentent 53 % des d\u00e9penses r\u00e9elles de \nfonctionnement. Si on continue \u00e0 les augmenter alors qu\u2019elles sont d\u00e9j\u00e0 major\u00e9es des frais de remplacement \ndu personnel en arret maladie, on accentuera la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019effectuer une pression financi\u00e8re qui s\u2019applique \ntoujours sur la classe moyenne. \n \nLes charges devraient etre r\u00e9parties sur toute la population et notamment on devrait limiter les services \nfournis gratuitement tels que les Temps d\u2019Accueil P\u00e9riscolaires (TAP) pour lesquels une participation des \nparents b\u00e9n\u00e9ficiaires pourrait etre demand\u00e9e au lieu d\u2019envisager une augmentation des impots. \n\n3 \n \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que prochainement la commission \u00abVie scolaire \u00bb sera saisie de l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 du \npaiement des TAP car \u00e0 la mise en place du service, il avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 que la gratuit\u00e9 concernait la \npremi\u00e8re ann\u00e9e mais qu\u2019elle pouvait etre revue pour les exercices suivants. \n \nSur les d\u00e9penses de personnel, la Municipalit\u00e9 examine le rapport entre la masse salariale et le niveau de \nservice attendu pour envisager les possibilit\u00e9s de remaniement pouvant etre effectu\u00e9es.  \n \nLa politique de remplacement du personnel pourra sur les postes adapt\u00e9s faire l\u2019objet d\u2019un \u00ab tuilage \u00bb \npermettant la formation de jeunes mais reste assujettie au projet de service \u00e9labor\u00e9. \n \nMonsieur BODET a alors pr\u00e9sent\u00e9 un comparatif des charges de personnel pour des communes de meme \nstrate indiquant que la masse salariale de Miribel reste d\u2019un montant inf\u00e9rieur. \n \nMadame le Maire pr\u00e9cise \u00e9galement que le budget doit tenir compte de la croissance de la population et de \nl\u2019augmentation des besoins de services correspondants. \n \nMonsieur GAITET a alors ajout\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait d\u2019autant plus n\u00e9cessaire d\u2019anticiper cette croissance pour \u00e9viter \nune augmentation trop abrupte de la masse salariale qui risquerait de co\u00efncider avec un besoin de travaux \u00e0 \nr\u00e9aliser pour ajuster les \u00e9quipements.  \nIl a \u00e9galement demand\u00e9 si l\u2019aide de l\u2019Etat allait \u00eatre poursuivie. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019aide de l\u2019Etat est bien reconduite pour l\u2019ann\u00e9e et que la Caisse \nd\u2019Allocations Familiales participe \u00e9galement au financement du service. \n \nIl sera toutefois n\u00e9cessaire d\u2019envisager le service p\u00e9riscolaire dans sa globalit\u00e9 pour d\u00e9terminer le niveau de \nservice public souhait\u00e9. \n \nMonsieur TRONCHE ayant demand\u00e9 si le bilan de fonctionnement du service avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli, Madame le \nMaire a indiqu\u00e9 que ce bilan allait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission \u00ab Vie scolaire \u00bb puis ult\u00e9rieurement au \nConseil municipal. Elle a pr\u00e9cis\u00e9 que le cout global estim\u00e9 du service sur un exercice est de 240 000 \u20ac et \nqu\u2019en mati\u00e8re d\u2019effectif, le taux de fr\u00e9quentation des \u00e9l\u00e8ves est d\u2019environ 65 %. \n \nMonsieur BAULMONT a demand\u00e9 si une \u00e9valuation g\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e pour savoir si cette r\u00e9forme \n\u00e9tait une bonne chose. \n \nMadame le Maire a alors pr\u00e9cis\u00e9 que du retour fourni par les enseignants, les enfants \u00e9taient plus concentr\u00e9s \nle matin mais plus fatigu\u00e9s le soir. \n \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 pourquoi le D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire \u00e9tait vot\u00e9 maintenant, ce \u00e0 quoi \nMonsieur BODET a r\u00e9pondu que la r\u00e9glementation impose \u00e0 ce que ce d\u00e9bat ait lieu dans les deux mois qui \npr\u00e9c\u00e8de le vote du budget. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que les charges de personnel devront prendre en consid\u00e9ration le cout en \nann\u00e9e pleine et en temps plein de l\u2019emploi de chef de cabinet alors que l\u2019emploi pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait \u00e0 mi-temps, \net qu\u2019il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que le recrutement d\u2019agents de cat\u00e9gorie A tel que le poste cr\u00e9\u00e9 pour la gestion des \naffaires familiales soit effectu\u00e9 apr\u00e8s la r\u00e9flexion sur les services publics au lieu d\u2019avant. \n \nMadame le Maire a alors pr\u00e9cis\u00e9 que la r\u00e9flexion \u00e9tait globale et que sur ce dernier exemple nous \u00e9tions \ndans le cas d\u2019un \u00ab tuilage \u00bb li\u00e9 \u00e0 un d\u00e9part partiellement compens\u00e9 par l\u2019absence de renouvellement d\u2019un \nposte aux espaces verts. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 si compte tenu des diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses abord\u00e9es l\u2019augmentation des \nimp\u00f4ts de 6 % allait \u00eatre suffisante. \n\n4 \n \n \nMadame le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019augmentation des imp\u00f4ts de 6 % (et non de 6 points) \npermettait de compenser partiellement la baisse de D.G.F. \n \nMonsieur TRONCHE a sugg\u00e9r\u00e9 que pour les subventions aux associations on int\u00e8gre aux conventions \nd\u2019objectifs des clauses permettant de faire varier les montants en fonction des r\u00e9sultats pour motiver les \nassociations. \n \nMadame le Maire a alors fait part du travail engag\u00e9 pour refondre les dossiers de demandes de subventions \navec notamment la pr\u00e9sentation des fonds propres des associations en vue de rationaliser les \u00e9l\u00e9ments de \ndemandes. \n \nMonsieur SECCO a ajout\u00e9 que les charges suppl\u00e9tives \u00e9taient \u00e9galement en cours d\u2019\u00e9valuation afin de \ncompl\u00e9ter ces \u00e9l\u00e9ments et que de nouvelles conventions d\u2019objectifs allaient \u00eatre souscrites. \n \nMonsieur PEREZ a demand\u00e9 si dans les r\u00e9flexions d\u2019\u00e9conomies possibles il avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 de passer \nd\u2019un Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) \u00e0 un PLU intercommunal. \n \nMadame le Maire a r\u00e9pondu que ce domaine faisait l\u2019objet d\u2019un large d\u00e9bat et que notamment la CCMP a \nengag\u00e9 avec le Cabinet SEMAPHORE une \u00e9tude sur les transferts de comp\u00e9tences, mutualisation et r\u00e9vision \ndu pacte financier. \n \nMonsieur BODET a ajout\u00e9 que les transferts de comp\u00e9tences s\u2019accompagnent de transfert de charges et de \nrecettes \u00e9valu\u00e9es par la C.L.E.C.T., ce qui implique qu\u2019on ne se cantonne pas \u00e0 transf\u00e9rer le travail \u00e0 la \nCommunaut\u00e9 et que l\u2019attribution de compensation peut \u00eatre impact\u00e9e. \n \nMonsieur PROTIERE a f\u00e9licit\u00e9 Monsieur BODET sur la clart\u00e9, la p\u00e9dagogie et l\u2019aspect didactique de la \npr\u00e9sentation des informations. \n \nConvenant de la difficult\u00e9 de la p\u00e9riode, il a nuanc\u00e9 \u00ab l\u2019effet ciseau \u00bb annonc\u00e9 en craignant un peu trop de \npessimisme dans la pr\u00e9sentation des courbes. \n \nIl a toutefois pr\u00e9cis\u00e9 que la tendance actuelle nous indique que nous ne connaitrons plus jamais les marges \nde man\u0153uvre que nous avions auparavant et que si l\u2019investissement des collectivit\u00e9s a un impact important \nsur l\u2019activit\u00e9, les premiers acteurs de l\u2019investissement sont avant tout les entreprises. \n \nAinsi afin de tenir compte de ces \u00e9l\u00e9ments, le Plan Pluriannuel d\u2019Investissement (P.P.I.) de la CCMP se \ndirige vers \u2013 25 \u00e0 \u2013 30 % de d\u00e9penses sur le mandat pour conserver des marges de man\u0153uvre notamment \nn\u00e9cessaires pour venir en aide aux communes. \n \nLe pacte financier avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 sur le pr\u00e9c\u00e9dent mandat afin d\u2019abonder les 2.7 millions d\u2019euros \nl\u2019attribution de compensation. \n \nL\u2019\u00e9valuation de la baisse de D.G.F. sur le territoire de la communaut\u00e9 est de 2.9 millions d\u2019euros jusqu\u2019en \n2017 ; aussi une simple r\u00e9plique de l\u2019action du pr\u00e9c\u00e9dent mandat effacerait l\u2019impact de la diminution de la \nD.G.F. \n \nCependant la r\u00e9flexion de la CCMP est plus globale et s\u2019oriente autant sur le pacte financier que sur le \ntransfert de comp\u00e9tences et la mutualisation de services pour rechercher de nouveaux \u00e9quilibres. \n \nAinsi la solidarit\u00e9 de la communaut\u00e9 avec ses communes membres est acquise et sera d\u00e9battue au cours du \nD\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire de la CCMP le mercredi 25 f\u00e9vrier 2015. \n \nLa possibilit\u00e9 d\u2019appliquer cette solidarit\u00e9 d\u00e8s 2015 donnera lieu \u00e0 une r\u00e9ponse au cours de ce d\u00e9bat. \n\n5 \n \n \nIl esp\u00e8re que ce sera un signe suffisamment positif pour utiliser d\u2019autres leviers que la hausse de la fiscalit\u00e9 \ndans les communes. \n \nMonsieur BODET a pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019augmentation de la fiscalit\u00e9 \u00e9tait une des nombreuses pistes explor\u00e9es \npour l\u2019\u00e9laboration du budget et que cette d\u00e9marche \u00e9tait r\u00e9fl\u00e9chie pour anticiper les effets sur \nl\u2019autofinancement dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. \n \nMadame le Maire a ajout\u00e9 le caract\u00e8re prudent et responsable de cette d\u00e9marche et accueille avec plaisir \nl\u2019information pr\u00e9sent\u00e9e par le Pr\u00e9sident. \n \nMonsieur BERTHOU a ajout\u00e9 ses f\u00e9licitations \u00e0 celles du pr\u00e9sident de la CCMP sur la qualit\u00e9 de la \npr\u00e9sentation des informations de ce d\u00e9bat et que la r\u00e9ponse qu\u2019apportera la CCMP \u00e0 la demande de la \ncommune n\u2019emp\u00eache en rien l\u2019exploration des pistes envisag\u00e9es. \n \nAucune autre intervention n\u2019\u00e9tant sollicit\u00e9e, Madame le Maire a clos le D\u00e9bat d\u2019Orientation Budg\u00e9taire pour \nl\u2019exercice 2015. \n \n2 \u00b0 Attribution de subventions \u00e0 CESAM \n \n \n                          Rapporteur J.M. BODET \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil municipal d\u2019approuver le versement d\u2019un acompte de la subvention de \nfonctionnement \u00e0 l\u2019association CESAM, en raison des contraintes li\u00e9es aux \u00e9ch\u00e9ances de versement. \n \nIl a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 qu\u2019une convention portant sur l\u2019attribution de subventions de fonctionnement a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e le \n8 d\u00e9cembre 2010 entre la commune et CESAM. \n \nLe montant de l\u2019acompte est de 31 176 \u20ac soit 2/12\u00e8me des versements de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente calcul\u00e9 sur la \npr\u00e9vision d\u2019attribution pour l\u2019ann\u00e9e 2015, soit 132 000 \u20ac pour le fonctionnement, 9 000 \u20ac pour l\u2019ALSH et  \n59 \u20ac pour le Contrat Enfance Jeunesse. \n \nMonsieur GAITET a demand\u00e9 quelle \u00e9tait la position de la Municipalit\u00e9 sur la consommation de vin au \ncours des tables d\u2019h\u00f4tes organis\u00e9es par l\u2019association. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que ceux qui organisent les tables d\u2019h\u00f4tes choisissent les \u00e9l\u00e9ments servis en \nfonction du budget et du th\u00e8me. La Municipalit\u00e9 ainsi que l\u2019association travaillent ensemble pour s\u2019inscrire \ntotalement dans une d\u00e9marche de la\u00efcit\u00e9. \n \nMonsieur TRONCHE a signal\u00e9 que la convention sur laquelle est assis le projet de d\u00e9lib\u00e9ration est caduque \net qu\u2019elle n\u2019existe donc plus. Il a alors indiqu\u00e9 qu\u2019il ne prendra pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 qu\u2019un travail avait \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 qui tiendra compte des n\u00e9gociations dans le cadre \ndu futur contrat enfance jeunesse et des T.A.P.. \n \nLe Conseil municipal a alors approuv\u00e9 par 22 voix pour, 1 voix contre et 4 abstentions l\u2019attribution de la \nsubvention de 31 176 \u20ac \u00e0 l\u2019Association CESAM \u00e0 titre d\u2019acompte de la subvention de fonctionnement pour \n2015. \n \n   \n \n3\u00b0 Attribution d\u2019une subvention \u00e0 l\u2019Office Culturel de Miribel (OCM)  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                           Rapporteur J.M. BODET \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 au Conseil municipal d\u2019approuver le versement d\u2019un acompte de la subvention de \nfonctionnement \u00e0 l\u2019association OCM en raison des contraintes li\u00e9es aux \u00e9ch\u00e9ances de versement. \n \n\n6 \n \nIl a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 qu\u2019une convention portant sur l\u2019attribution de subventions de fonctionnement a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e \nentre la commune et l\u2019OCM, approuv\u00e9e par le Conseil municipal le 17 juillet 2009. \n \nLe montant de l\u2019acompte est de 47 500 \u20ac soit \u00bc des versements de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente calcul\u00e9 sur la \npr\u00e9vision d\u2019attribution pour l\u2019ann\u00e9e 2015 soit 195 000 e. \n \nTour \u00e0 tour, Messieurs TRONCHE et GAITET ont indiqu\u00e9 que l\u2019association exc\u00e8de ses pr\u00e9rogatives \nnotamment en rebaptisant la galerie Utrillo et en intervenant dans les activit\u00e9s men\u00e9es par d\u2019autres \nassociations telles que le tennis de table. \n \nMonsieur TRONCHE a ajout\u00e9 que la convention sur laquelle \u00e9tait assise la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e9tait caduque et \nqu\u2019elle n\u2019existe donc plus. Il a alors indiqu\u00e9 qu\u2019il ne prendra pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nMadame le Maire a indiqu\u00e9 que la refonte de la convention est en cours et doit s\u2019appuyer notamment sur le \nr\u00e9sultat de l\u2019audit en cours. \n \nElle a ajout\u00e9 sur les difficult\u00e9s li\u00e9es aux programmations des activit\u00e9s des autres associations que la \ncommune verse une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019OCM pour assurer la programmation culturelle dans \nl\u2019All\u00e9gro. Il serait illogique de lui demander de suivre ces objectifs et \u00e0 cot\u00e9 de permettre la r\u00e9alisation de \nspectacles sans qu\u2019il y soit associ\u00e9. \n \nLes associations peuvent faire des spectacles en dehors de l\u2019All\u00e9gro ou dans ses salles en collaboration avec \nl\u2019OCM. \n \nLe pr\u00e9sent probl\u00e8me est surtout une difficult\u00e9 de communication. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 l\u2019attribution de la subvention de 47 500 \u20ac \u00e0 titre d\u2019acompte sur la \nsubvention de l\u2019exercice 2015 par 21 voix et 6 abstentions. \n \nV TRAVAUX \n \n \n \n \n                                              Rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Convention de servitudes au profit d\u2019 ERDF \u2013 \u00ab sous les Balmes \u00bb \n \nEn vue de remplacer une ligne a\u00e9rienne haute tension, ERDF doit poser un c\u00e2ble \u00e9lectrique souterrain d\u2019une \nlongueur de 65 m sur la parcelle communale cadastr\u00e9e section AE n\u00b0528 lieudit \u00ab Sous les Balmes \u00bb. \n \nUne convention de servitude a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \u00e0 la \nsigner. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cette convention \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nVI MARCHES PUBLICS  \n \n             \n                                  Rapporteur G. BAULMONT \n \n1\u00b0 Participation au groupement de commandes de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau (C.C.M.P.) en vue de la passation d\u2019un march\u00e9 \u00e0 bons de commande pour les travaux de \nvoirie \u2013 approbation de la convention \u2013 d\u00e9signation des membres de la CAO \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 8 du Code des March\u00e9s Publics, les Communes membres de la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau ont d\u00e9cid\u00e9 de se regrouper pour la passation d\u2019un march\u00e9 \u00e0 bons de \ncommandes pour les travaux de voirie, r\u00e9seaux, divers constituant un lot n\u00b0 1 et signalisation horizontale \nconstituant un lot n\u00b0 2. \n \nPour ce faire, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (C.C.M.P.) propose de lancer une \nconsultation commune. \n\n7 \n \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver la cr\u00e9ation d\u2019un groupement de commandes, d\u00e9signant la \nC.C.M.P. en tant que coordonnateur ayant la qualit\u00e9 de pouvoir adjudicateur pour mettre en \u0153uvre  \nl\u2019organisation technique et administrative de la proc\u00e9dure de consultation. \n \nUne convention de groupement a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie. \n \nMonsieur BERTHOU a demand\u00e9 si un seuil maximum a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini sur le projet de march\u00e9 \u00e0 bon de \ncommande. \n \nMonsieur PROTIERE a r\u00e9pondu que seul un seuil minimum est pr\u00e9vu sur le projet de consultation qui sera \n\u00e9labor\u00e9, l\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral \u00e9tant de mutualiser les commandes pour rendre le march\u00e9 attractif et obtenir un \ngain en terme de prix. \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver l\u2019adh\u00e9sion de la commune de Miribel au \ngroupement de commande, d\u2019approuver la convention de groupement de commande et d\u2019autoriser Madame \nle Maire \u00e0 la signer et de d\u00e9signer Monsieur Georges BAULMONT et Monsieur Patrick GUINET, membres \nde la commission d\u2019appel d\u2019offres de la commune, comme repr\u00e9sentants de celle-ci \u00e0 la commission d\u2019appel \nd\u2019offres du groupement de commandes en tant respectivement que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil municipal a approuv\u00e9 l\u2019examen de la question diverse qui suit : \n \nVII QUESTIONS DIVERSES \n \n \nI AFFAIRES SOCIALES  \n  \n \n \n \n                       Rapporteur M.C. JOLIVET \n \n1\u00b0 Avenant n\u00b0 1 \u00e0 la Convention G\u00e9n\u00e9rale de Partenariat avec CESAM \n \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver et d\u2019habiliter le Maire \u00e0 signer un avenant n\u00b0 1 \u00e0 la Convention \ng\u00e9n\u00e9rale de partenariat sign\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 2010 entre la Commune et CESAM. \n \nCet avenant a pour objet la prolongation de la dur\u00e9e de la convention dans ses effets, depuis son \u00e9ch\u00e9ance \njusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2015. \n \nMonsieur TRONCHE a indiqu\u00e9 que cet avenant \u00e9tant pr\u00e9vu sur une convention qui n\u2019existait plus, ne \npouvait \u00eatre pris. \n \nIl indique alors qu\u2019il ne prendra pas part au vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 cet avenant et a autoris\u00e9 Madame le Maire \u00e0 le signer par 22 voix pour et 5 \nabstentions. \n \n \nLa s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 35. \n \n", "publication_date": "20/06/2015"}