{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80MzgtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kZS1taS1tYW5kYXQtZHUtMTItZmV2cmllci0yMDE0", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/438-compte-rendu-de-la-seance-de-mi-mandat-du-12-fevrier-2014/file", "text": "1 \n \n \nMANDAT 2013 \u2013 2014 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE DE MI-MANDAT DU  \nMERCREDI 12 FEVRIER 2014 \n \nElus CME pr\u00e9sents : \nAYALA Matis (St Joseph), BARIO Mathis (Henri Deschamps), BUFFIN Alexandre (Jean de la Fontaine), \nCHEBALLAH Sam (Edgar Quinet), CITTADINI Flavie (Le Mas Rillier), CORNET Lola (Edgar Quinet), GIMENEZ \nEmma (Edgar Quinet), HOUDAYER-DARMON Arthur (Henri Deschamps), , JOUTARD Sasha (Edgar Quinet), \nMOULIN M\u00e9lissa (Le Mas Rillier), PIERINI Titouan (Jean de la Fontaine), PIRAT Anna (Henri Deschamps), \nRICHARD Hugo (Edgar Quinet), ROUSSEL Thomas (St Joseph), SADI Liana (Henri Deschamps), SAN \nFRATELLO Dimitri (Edgar Quinet), SEVA Nathan (Henri Deschamps), SPAY Paulin (Henri Deschamps), \nTRIBOLLET Maxime (Edgar Quinet). \nElu CME absent : IRRERA Valentin (Edgar Quinet). \nElues Conseil municipal adultes : \nMagali ROUGER, Marie-Chantal JOLIVET, Josiane BOUVIER et Patricia DRAI. \nCoordinatrice : C\u00e9cile CHAVONAND. \n \n***************** \n \nOrdre du jour de la s\u00e9ance priv\u00e9e: points sur les projets en cours et \u00e0 venir, interventions \nde nos partenaires.  \n \n\n2 \n \n- Prix du fleurissement : \nMarie-Chantal rappelle la date de la Remise des prix du Comit\u00e9 D\u00e9partemental de l\u2019Ain \n\u00ab Concours Graines de l\u2019Ain des enfants jardiniers \u00bb  le samedi 22 mars \u00e0 14h30 \u00e0 St \nRambert en Bugey Salle des F\u00eates, elle repr\u00e9sentera le CME car aucun \u00e9lu ne semble \ndisponible. \nToutefois si vous souhaitez participer, vos parents peuvent vous y conduire. \n \n- Op\u00e9ration \u00ab Chariots du C\u0153ur \u00bb : \nCette ann\u00e9e, nous participerons \u00e0 nouveau \u00e0 l\u2019op\u00e9ration  \u00ab Chariots du c\u0153ur \u00bb le samedi 8 \nmars 2014 \u00e0 Carrefour Market, vous trouverez en pi\u00e8ce jointe le planning qui indique les \ncr\u00e9neaux horaires sur lesquels vous vous \u00eates inscrits. Si vous ne l\u2019avez pas encore fait, il \nreste des possibilit\u00e9s pour l\u2019apr\u00e8s-midi. \nM. CHICHA \u00e9tant indisponible ce mercredi, nous avons re\u00e7u deux b\u00e9n\u00e9voles des Restos du \nC\u0153ur, Mireille et Vincent, qui ont bien not\u00e9 la participation du CME \u00e0 la collecte du samedi \n8 mars. \nDurant cette rencontre, nous avons \u00e9voqu\u00e9 le projet de \u00ab Baguettes suspendues \u00bb  \npropos\u00e9s par Magali. \nLes \u00e9lus du CME ont eu l\u2019accord de plusieurs boulangers Miribelans, Magali doit finaliser les \nmodalit\u00e9s de cette op\u00e9ration avec les boulangers et les Restos du C\u0153ur. \n \n- Participation au Carnaval de Miribel : \nHerv\u00e9 CHARLES, Conseiller municipal et en charge du Comit\u00e9 des F\u00eates, nous rappelle la \ndate du carnaval, le samedi 29 mars 2014 \u00e0 14h, nous d\u00e9filerons dans les rues de Miribel \navec le char que nous d\u00e9cidons de confectionner avec l\u2019aide de l\u2019Amicale du Personnel de la \nMairie.  \nLe th\u00e8me retenu : les animaux de la ferme. Tous les \u00e9lus du CME pourront participer au \nd\u00e9fil\u00e9, d\u00e9guis\u00e9s en \u00ab poussins verts \u00bb (du nom de la commission).  \nNous pr\u00e9voyons deux s\u00e9ances de pr\u00e9paration le mercredi 26 f\u00e9vrier matin et le mercredi \n19 mars apr\u00e8s-midi (apr\u00e8s notre s\u00e9ance de travail du CME). Attention ! Merci d\u2019apporter   \n\n3 \n \nvotre pique-nique pour le mercredi 19 mars. Nous d\u00e9jeunerons tous ensemble sur place. \nPar ailleurs, lors du carnaval, comme convenu avec notre adjointe au cadre de vie, Josiane \nBouvier, vous distribuerez aux propri\u00e9taires de chiens de petites affichettes et un \ndistributeur de \u00ab sacs \u00e0 crottes \u00bb  \n \n- Projet d\u2019action avec les r\u00e9sidents de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon : \nLe CME valide sa participation \u00e0 l\u2019action \u00ab 1, 2, 3 albums \u00bb propos\u00e9 par l\u2019animateur de \nl\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon : Fabrice nous propose de d\u00e9couvrir 3 albums et d\u2019en \nproposer la lecture sous une forme originale (ex : sketchs) par les jeunes \u00e9lus aux r\u00e9sidents. \nCette intervention pourrait \u00eatre programm\u00e9e \u00e0 la r\u00e9sidence un mercredi en mai ou juin. \nNous vous proposons de travailler ce projet lors de la s\u00e9ance du 19 mars, 2 albums seront \nchoisis et 12 enfants pourront les pr\u00e9senter. \n \n- Forum des enfants citoyens : \nVous aviez vot\u00e9 et vous souhaitiez participer \u00e0 deux rencontres avec d\u2019autres jeunes pour \n\u00e9changer et d\u00e9battre sur les th\u00e8mes suivants : \n\uf0b7 Le mercredi 9 avril 2014 de 14h15 \u00e0 16h15 au Centre d\u2019Histoire de la R\u00e9sistance et de \nla D\u00e9portation sur les th\u00e8mes suivants : \u00ab Dis-moi comment tu t\u2019habilles \u00bb. Seuls 3 \n\u00e9lus se sont inscrits, Thomas, Sam, Mathis B. : nous sommes donc dans l\u2019obligation \nd\u2019annuler notre participation. \n \n\uf0b7 Pour le mercredi 30 avril 2014 de 14h15 \u00e0 15h45 \u00e0 la Fnac Lyon Bellecour : \u00ab Fille = \nGar\u00e7on ? \u00bb, sont inscrits \u00e0 ce jour : Maxime, Lola, Hugo, Anna, Dimitri, Titouan, \nAlexandre ? \n \n- Courrier \u00e0 la SNCF : \n\uf0b7 pour ceux qui ne l\u2019ont pas encore fait, pensez pour la s\u00e9ance de mars, \u00e0  pr\u00e9parer par \n\u00e9crit des id\u00e9es, des constats et vos revendications concernant les retards de train, \npour que nous puissions ensemble r\u00e9diger et envoyer cette lettre (vous pouvez \ndemander l\u2019aide de vos parents\u2026) \n\n4 \n \n \n- Collecte des fournitures scolaires : \nLes \u00e9lu(e)s nous font un bilan de la collecte sur leurs \u00e9coles respectives. Ils redemandent \ndes cartons suppl\u00e9mentaires pour St Joseph, Edgar Quinet et Odette Joly. Les cartons sur \nHenri Deschamps Maternelle et El\u00e9mentaire seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s car ils sont bien pleins. Les \njeunes \u00e9lu(e)s s\u2019engagent \u00e0 relancer la collecte dans leurs \u00e9coles. \n \n- Participation \u00e0 la Biennale de la danse dans le cadre du Festival \u00ab VAS-Y PETIT ! \u00bb : \nSt\u00e9phanie LEDJAM, Directrice artistique de l\u2019Allegro, nous propose de participer au \n\u00ab Charivari \u00bb du dimanche 13 avril 2014. \nD\u00e9finition Larousse du charivari : \u00ab Bruits assourdissants, vacarme. Bruits de sifflets, de \ncasseroles et autres objets, que l\u2019on faisait jadis \u2026\u2026 \u00bb En somme un joyeux bazar !!  \nLes jeunes \u00e9lu(e)s proposent de participer en collaboration avec les jeunes de Romans \nFerrari, en \u00e9crivant une chanson ou en utilisant une chanson existante. Pour la prochaine \ns\u00e9ance du 19 mars, vous devez donc r\u00e9fl\u00e9chir soit \u00e0 un texte de chanson, soit nous \nproposer un tube que vous souhaiteriez chanter ou adapter. \n \nS\u00e9ance de mi-mandat publique :  \n\uf0b7 Un tour de table permet aux jeunes \u00e9lus de se pr\u00e9senter et d\u2019expliquer leur travail au \nsein du CME. Chacun peut exprimer son sentiment sur les actions d\u00e9j\u00e0 men\u00e9es et \ncelles \u00e0 venir. \n\uf0b7 La s\u00e9ance s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en pr\u00e9sence de parents, d\u2019enseignants, et de repr\u00e9sentants \nd\u2019autres communes.  \n\uf0b7 En l\u2019absence de M. le S\u00e9nateur-Maire, Jacques Berthou, sa Premi\u00e8re Adjointe, Sylvie \nViricel f\u00e9licite les jeunes \u00e9lu(e)s pour leur engagement et les encourage \u00e0 poursuivre \nleurs actions qui sont reconnues non seulement dans la commune mais au-del\u00e0 de \nMiribel. \n\uf0b7 La question est pos\u00e9e de reconduire ou non de l\u2019Op\u00e9ration Brigades Vertes : les \n\u00e9lu(e)s votent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 pour et la date du dimanche 18 mai est propos\u00e9e. \n\n5 \n \n \n \n \nRappel du travail \u00e0 faire pour les prochaines s\u00e9ances :  \n\uf0b7 Rendre r\u00e9ponse par mail \u00e0 C\u00e9cile : \n\uf0d8 Participation op\u00e9ration \u00ab Chariots du c\u0153ur \u00bb \n\uf0d8 Participation Forum des enfants citoyens du 30 avril \n \nS\u00e9ance du 19 mars : \n\uf0b7 Notez vos id\u00e9es pour le courrier \u00e0 la SNCF \n \nAttention : vous avez plusieurs choses \u00e0 pr\u00e9voir et \u00e0 faire dans les semaines qui viennent : \nde votre implication d\u00e9pend la r\u00e9ussite de vos actions. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 11h30. \n \nContact CME :   cme@miribel.fr \nCoordinatrice : C\u00e9cile Chavonand : 06 07 54 13 71  \nAdj. aux Affaires Scolaires : Patricia : 06 61 90 21 40  \n", "publication_date": "12/12/2013"}