{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDE2LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kZS1sYS1zZWFuY2UtZGUtdHJhdmFpbC1kdS0xMy1qYW52aWVyLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1016-compte-rendu-de-la-seance-de-travail-du-13-janvier-2018/file", "text": "Conseil Municipal des Enfants\nSamedi 13 janvier 2018\nDe 9h30 \u00e0 11h30\n1\n\nPersonnes pr\u00e9sentes\nPatricia DRAI, adjointe aux affaires scolaires\nAdrien BOTTA, responsable service scolaire\nLyne MARION, service civique\nSylvie BELAMIE, pr\u00e9sidente de l\u2019association AMIDIA\n17 \u00e9l\u00e8ves du CME (Absents: Diego, Armand et Timoth\u00e9).\n2\n\nOrdre du jour\nForum des Enfants Citoyens\nAnimation pour le 8 mai 2018\nF\u00eate du Sport\nPoubelles ludiques\nExposition sur le Mali\n3\n\nFORUM DES ENFANTS CITOYENS 2018\nLe forum des enfants citoyens permet aux jeunes de 9 \u00e0 13 ans de se retrouver pour\ns\u2019exprimer, \u00e9changer et d\u00e9battre autour de sujets en lien avec leur quotidien. Les r\u00e9unions\nont lieu sur Lyon. Nous ferions les trajets en bus (aucune participation ne sera demand\u00e9e\naux familles), avec possibilit\u00e9 de pique-niquer sur place si la m\u00e9t\u00e9o le permet.\nCHOISIR UNE DATE :\n- Mercredi 28 f\u00e9vrier (14h15 \u00e0 16h15) : \u00ab A nous la ville ! \u00bb.\n- Mercredi 18 avril (vacances scolaires \u2013 14h15 \u00e0 16h15) : \u00ab Femmes, hommes : si on inversait les \nr\u00f4les? \u00bb.\n- Mercredi 20 juin (14h15 \u00e0 15h45) : \u00ab L\u2019image tout un art ? \u00bb.\nVos pr\u00e9f\u00e9rences quant aux dates vous seront demand\u00e9es via un questionnaire doodle\n(r\u00e9ponse en ligne).\n4\n\nMarseillaise en LDS pour le 8 mai 2018\nA l\u2019occasion du centenaire de la guerre de 14/18, la directrice de l\u2019\u00e9cole\nmaternelle de Saint-Maurice-de-Beynost souhaite apprendre \u00e0 nos\njeunes \u00e9lus, la Marseillaise en langue des signes (uniquement une\npartie), pour la c\u00e9r\u00e9monie du 8 mai 2018.\nMerci de nous indiquer votre pr\u00e9sence ce jour-ci (ce jour tombant\npendant la semaine des jours f\u00e9ri\u00e9s en mai).\nA noter que l\u2019apprentissage de la langue des signes se ferait, a priori,\nsur les temps m\u00e9ridiens ou pendant le TAP.\n5\n\nFETE DU SPORT\nDate fix\u00e9e: Samedi 9 juin 2018.\nLes enfants nous ont soumis leurs id\u00e9es quant \u00e0 l\u2019organisation de cette f\u00eate du sport:\n- spectacle, d\u00e9monstration de sport\n- Course/cross\n- Relai interg\u00e9n\u00e9rationnel\n- Historique du sport\n- 1 course enfant et 1 course adulte\n- Course de vitesse et regarder \u00e0 la fin de la journ\u00e9e qui a le meilleur temps\n- L\u00e2cher de ballons pour les meilleurs sportifs de la journ\u00e9e\n- Tirs au panier de basket\n- D\u00e9monstration de judo\nProposition du CME de Neyron de faire un pique-nique ce jour-l\u00e0 avec le CME de Miribel et de\nBeynost.\nToute id\u00e9e suppl\u00e9mentaire est la bienvenue. \n6\n\nAutres sujets :\nDate de la journ\u00e9e de l\u2019Environnement (\u00ab Un samedi sur la Terre \u00bb)\nfinalement fix\u00e9e au samedi 28 avril 2018 (Brigades Vertes le matin +\nvente de fleurs/g\u00e2teaux au profit du Bl\u00e9 De l\u2019Esp\u00e9rance + Pyramide de\nlivres).\nC\u00e9l\u00e9brations de mariages:\n- 03 f\u00e9vrier \u00e0 14h30\n- 24 f\u00e9vrier \u00e0 11h30\nParrainage r\u00e9publicain:\n- 03 f\u00e9vrier \u00e0 15h00\n7\n\nPOUBELLES LUDIQUES\nDepuis l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, les \u00e9lus du CME ont pour projet de r\u00e9aliser des\n\u00ab poubelles ludiques \u00bb pour inciter au recyclage et \u00e0 la propret\u00e9 dans les \u00e9coles.\nPour des questions de co\u00fbt, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que ces poubelles seront en carton,\npuis customis\u00e9es/d\u00e9cor\u00e9es par les enfants avec des mat\u00e9riaux recycl\u00e9s (cartons,\ntissus, bouteilles, bouchons, bo\u00eetes \u2026).\nDepuis quelques semaines, les enfants ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 toutes sortes de mat\u00e9riaux\npour pouvoir construire ces poubelles. Les enfants ont form\u00e9 des bin\u00f4mes :\nCassandra/Pauline;\nMa\u00efssa/Manon;\nLouise/Aliette;\nPablo/Matthias;\nRihanna/Carla; Alicia/Mathilde; Samuel/Milan/R\u00e9my.\nDiego, Armand et Timoth\u00e9 se grefferont aux autres groupes.\nLa s\u00e9ance du mois de mars sera enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la construction des\npoubelles.\n8\n\n9\n\n10\n\n11\n\nEXPOSITION ALLEGRO SUR LE MALI\nMme Sylvie BELAMIE, pr\u00e9sidente de l\u2019association AMIDIA, est\nvenue pr\u00e9senter aux enfants le projet d\u2019exposition sur le Mali,\nen association avec la SMARA, qui aura lieu \u00e0 l\u2019All\u00e9gro du 28 mai\nau 10 juin 2018.\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu que les enfants r\u00e9aliseront, sur les temps de\nmidi, des affiches pour promouvoir l\u2019exposition.\n12\n\nEncore un grand merci aux enfants pr\u00e9sents mardi 9 janvier pour la c\u00e9r\u00e9monie \ndes v\u0153ux du Maire. La prestation des enfants a fait l\u2019unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des \ninvit\u00e9s !!\n13\n\nDATES DOODLE\nhttps://doodle.com/poll/yixkb7w7egpwzv6k\n03 f\u00e9vrier de 14h30 \u00e0 15h : Mariage (Mairie de Miribel)\n03 f\u00e9vrier de 15h \u00e0 15h30 : Parrainage r\u00e9publicain (Mairie de Miribel)\n24 f\u00e9vrier \u00e0 11h30 : Mariage (Mairie de Miribel)\n28 f\u00e9vrier de 14h15 \u00e0 16h15 : Forum des enfants citoyens (Lyon)\n18 avril de 14h15 \u00e0 16h15 : Forum des enfants citoyens (Lyon)\n28 avril (matin) : Journ\u00e9e de l\u2019environnement (Miribel)\n8 mai : Marseillaise en LDS (Place de la R\u00e9publique, Miribel)\n9 juin (Journ\u00e9e): F\u00eate du sport (Stade Lachanal, Miribel)\n20 juin de 14h15 \u00e0 15h45: Forum des enfants citoyens (Lyon)\n14\n", "publication_date": "29/12/2007"}