{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDc3My9kb3dubG9hZD90b2tlbj15N3NaSlhnMQ==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24773/download?token=y7sZJXg1", "text": "FOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nMarch\u00e9 de No\u00ebl\n6-7\nGROS PLAN SUR\nVos illuminations\n8-9\nVIE \u00c9CONOMIQUE\nLa pharmacie de la gare\n14\nLES FINANCES  \nDE LA VILLE \nPAGES 10 \u00c0 12\n\n2 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nMercredi 20\nPoint gouvernemental sur \nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie et les mesures sanitaires\nMercredi 14\nV\u0153ux du maire en direct sur la \npage Facebook Ville de Fosses et la \ncha\u00eene Youtube \u00e0 19h\nVendredi 5\nTh\u00e9\u00e2tre, La M\u00e9canique du hasard \n\u00e0 l\u2019Espace Germinal (sous r\u00e9serve)\nMercredi 27\nConseil municipal \u00e0 l\u2019Espace \nGerminal \u00e0 19h\nVous pouvez suivre le conseil \nmunicipal sur la cha\u00eene YouTube \nde la ville de Fosses et sur sa page \nFacebook en direct.\nSamedi 13\nVacances scolaires de la zone C \njusqu\u2019au 28 f\u00e9vrier inclus\nJANVIER 2021\nF\u00c9VRIER 2021\nLe prochain num\u00e9ro de Fosses Mag para\u00eetra d\u00e9but mars 2021.\nD\u2019ici l\u00e0 suivez l\u2019actualit\u00e9 de la ville sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nJanvier-F\u00e9vrier 2021 - 45e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi \net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h15.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, MC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nR\u00e9ouverture des \u00e9quipements sportifs, du foyer Bouquet d\u2019automne, de l\u2019Espace \nGerminal, du cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux\u2026 selon la situation sanitaire et les mesures \ngouvernementales !\nJeudi 11\nMentalisme, Manipulation po\u00e9tique\n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que (sous r\u00e9serve)\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nL\na crise \u00e9conomique et \nsanitaire li\u00e9e \u00e0 la propaga-\ntion de la Covid-19 depuis \nl\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re est in\u00e9-\ndite. Elle frappe beaucoup d\u2019entre \nnous, nos familles, nos proches et \nau-del\u00e0 de ces drames humains, elle \ns\u2019insinue dans nos vies par le ch\u00f4-\nmage, partiel ou total, par l\u2019impossi-\nbilit\u00e9 pour beaucoup \u00e0 faire face aux \ncharges du quotidien et par la soli-\ntude pesante, notamment pour nos \na\u00een\u00e9s. Nous sommes impact\u00e9s par la \nr\u00e9duction de nos d\u00e9placements, de \nnos loisirs, de nos activit\u00e9s cultu-\nrelles et sportives, toutes ces choses \nde la vie qui, maintenant on le sait, \nsont indispensables pour se sentir \nvivant et faire soci\u00e9t\u00e9.\nNous subissons tous cette crise \nd\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre et \nnous souhaitons tous que cette an-\nn\u00e9e 2021 soit diff\u00e9rente de la pr\u00e9c\u00e9-\ndente. Nous esp\u00e9rons revivre un jour \nsans masque, sans geste barri\u00e8re et \nretrouver ces moments de convivia-\nlit\u00e9 qui nous manquent tant.\nLa crise a atteint gravement de \nnombreuses entreprises sur notre \nterritoire. Elle a aussi fortement fra-\ngilis\u00e9 les finances des collectivit\u00e9s \nterritoriales et le service public. La \nville de Fosses n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e et \npour passer le cap, nous, \u00e9lus muni-\ncipaux, devons prendre des d\u00e9ci-\nsions fortes pour rester \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, \n\u00e0 votre service. \nDans le dossier Finances de ce Fosses \nMag, nous vous expliquons la situa-\ntion et les solutions envisag\u00e9es. Des \nd\u00e9cisions qui pr\u00e9serveront le budget \ndes m\u00e9nages mais qui nous deman-\nderont de travailler autrement et de \nrevoir nos priorit\u00e9s.\nPour autant, comme c\u2019est souvent le \ncas dans les situations de crise, des \ntr\u00e9sors de solidarit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9 \nse sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s. Nous avons choisi \nd\u2019en mettre quelques uns \u00e0 l\u2019hon-\nneur dans ce Fosses Mag.\nDe 2020, nous esp\u00e9rons retenir ces \n\u00e9lans de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et faire durer cet \n\u00e9tat d\u2019esprit. Pour 2021, je vous sou-\nhaite des f\u00eates, des restaurants, des \ns\u00e9ances de cin\u00e9ma, des spectacles, \ndes sorties entre amis, des matchs \nde foot et des galas de danse, de \nretourner sur les lieux de travail, des \nprojets plein la t\u00eate, des embras-\nsades, des gestes sans barri\u00e8re, des \nsourires sans masque et du plaisir \u00e0 \nse retrouver tout simplement.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nDes d\u00e9cisions fortes pour rester  \n\u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, \u00e0 votre service.\nPosez vos questions,  \nles services municipaux vous \nr\u00e9pondent.\nJ\u2019ai 80 ans et j\u2019habite chez moi, \nquand et o\u00f9 pourrai-je me faire \nvacciner contre la Covid-19 ?\nUne dizaine de centres de vaccination vont \n\u00eatre ouverts sur le Val d\u2019Oise d\u2019ici la fin du \nmois de janvier a annonc\u00e9 la pr\u00e9fecture le \n8 janvier. Ils compl\u00e8teront les centres d\u00e9j\u00e0 \nop\u00e9rationnels des h\u00f4pitaux de Pontoise, \nGonesse et Argenteuil, mis en place pour \nvacciner les personnels soignants, et le \ncentre de d\u00e9pistage de Taverny qui a \u00e9t\u00e9 \nconverti en centre de vaccination.\nLes personnes de 75 ans et plus r\u00e9sidant \nhors des Ehpad sont prioritaires pour la \ndeuxi\u00e8me vague de vaccination, mais les \nmodalit\u00e9s (lieux, rendez-vous, transport \n\u00e9ventuel) ne sont pas encore connues de \nnos services.\nNous relaierons les informations re\u00e7ues de \nl\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) ou de la \npr\u00e9fecture sur le site internet de la ville et \nsur la page Facebook Ville de Fosses, d\u00e8s \nqu\u2019elles auront \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es.\nVotre m\u00e9decin traitant, le personnel du \ncentre municipal de sant\u00e9 seront aussi \nbient\u00f4t en mesure de vous r\u00e9pondre.\nNB : Le respect des gestes barri\u00e8res doit \nperdurer encore apr\u00e8s la vaccination, et ce \ntant que l\u2019immunit\u00e9 collective n\u2019est pas \natteinte.\ng\ng www.gouvernement.fr/info-coronavirus/\nvaccins \nCentre de sant\u00e9 Fosses Marly-la-Ville, 15 place \ndu 19-Mars-1962. T\u00e9l. : 01 83 08 00 15.\nPosez vos questions via le site de la ville \nwww.ville-fosses95.fr rubrique Contact.\n\u00a9 DR\n\n4 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nRETOUR EN IMAGES\nD\u00e9cembre actif malgr\u00e9 la \nsituation\nMardi 1er au jeudi 3 d\u00e9cembre\nLes \u00e9quipes techniques r\u00e9alisent en trois jours le montage d\u2019un \nabri \u00e0 v\u00e9los sur la place du 19-Mars-1962. Il fait partie du \nplan v\u00e9lo : un projet pl\u00e9biscit\u00e9 en 2019 lors de la concertation \nFosses 2030 et qui voit progressivement le jour.\nLundi 23 novembre\nVous l\u2019attendiez, le sapin de No\u00ebl se \ndresse sur la place du 19-Mars-1962, \nhabill\u00e9 de belles d\u00e9corations. Il a re\u00e7u \nvos \u00e9loges sur le compte Facebook de \nla ville (Ville de Fosses) et s\u2019est invit\u00e9 \ndans vos foyers, sur la carte de v\u0153ux \ndistribu\u00e9e dans toutes les bo\u00eetes aux \nlettres.\nMercredi 9 \nTravaux au village : la soci\u00e9t\u00e9 Suez remplace \ndes canalisations d\u2019eau potable et une borne \nd\u2019incendie au carrefour de la RD922 avec les \nrues de la Mairie et de la Source.\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nMercredi 23 \nDes \u00e9lus des villes partenaires visitent le parking de la gare \nsitu\u00e9 sur le territoire de La-Chapelle-en-Serval et g\u00e9r\u00e9 par \nun syndicat interr\u00e9gional. Une tourn\u00e9e de terrain avant le \nconseil syndical du 19 janvier 2021. De gauche \u00e0 droite : \nGr\u00e9goire Dubourg (La-Chapelle-en-Serval), Nelly Gicquel et \nNadine Racault (Survilliers), Daniel Mella et Sylvie Jalibert (de \nMarly-la-Ville) et Gildas Quiquempois (Fosses). (Non visible \nsur cette photo Etienne Briche, de La-Chapelle-en-Serval).\nVendredi 11\nDerni\u00e8res retouches au pinceau sur les \nfresques de No\u00ebl du centre social Agora. \nThierry Bouchacourt, animateur au centre de \nloisirs, est aussi un artiste. Il peaufine ici une \nde ses \u0153uvres. Merci \u00e0 lui d\u2019embellir la ville !\nMardi 8 au vendredi 11\nLa distribution des colis de fin d\u2019ann\u00e9e aux s\u00e9niors s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \n\u00e0 la mairie cette ann\u00e9e. En raison du contexte sanitaire, les \n\u00e9lu(e)s de la ville ont remis les colis par ordre alphab\u00e9tique \ntout au long de la semaine pour \u00e9viter les rassemblements trop \nimportants. L\u2019occasion d\u2019\u00e9changer id\u00e9es et sourires derri\u00e8re le \nmasque.\nMercredi 16 au vendredi 18 \nLe centre social Agora remercie toutes les familles qui ont \nparticip\u00e9 \u00e0 cette collecte de No\u00ebl. Les b\u00e9n\u00e9voles du Secours \nPopulaire les ont v\u00e9rifi\u00e9s et nettoy\u00e9s. Le P\u00e8re No\u00ebl a pu \nainsi r\u00e9cup\u00e9rer 114 jouets et jeux pour les distribuer \u00e0 No\u00ebl.\nNB : D\u2019autres initiatives du m\u00eame style, comme la \npr\u00e9paration de bo\u00eetes \u00e0 chaussures pour les SDF, ont aussi \nrencontr\u00e9 un grand succ\u00e8s chez les Fossatussien.ne.s. \nBravo \u00e0 celles et ceux qui ont coordonn\u00e9 ces op\u00e9rations.\n\n6 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nOrganiser un march\u00e9 de No\u00ebl en mode covid-19 ? D\u00e9fi relev\u00e9 par la ville et ses agents \nmunicipaux, notamment l\u2019\u00e9quipe du service Sport et vie associative et citoyenne !\nLa police municipale a veill\u00e9 \u00e0 ce que la limite de 75 personnes soit respect\u00e9e dans la grande salle de l\u2019Espace Germinal, gr\u00e2ce \u00e0 un \nsyst\u00e8me de tickets. Sens de circulation, gel hydroalcoolique, port du masque et d\u00e9sinfections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, tout le monde a suivi \u00e0 la lettre \nles consignes sanitaires. M\u00eame le P\u00e8re No\u00ebl a pris la distanciation sociale au s\u00e9rieux. \nMarch\u00e9 de No\u00ebl \nSamedi 12 et dimanche 13\n\u2026 surprise pour ces deux jeunes \nFossatussiens autoris\u00e9s \u00e0 y \np\u00e9n\u00e9trer : le P\u00e8re No\u00ebl lui-m\u00eame \nd\u00e9barque \u00e0 l\u2019improviste et les prend \npour de nouveaux assistants !\nUne vingtaine de stands, bien espac\u00e9s, proposaient une grande \nvari\u00e9t\u00e9 de produits : jeux, d\u00e9corations, artisanat d\u2019ici et \nd\u2019ailleurs, accessoires, bijoux\u2026\nL\u2019igloo a intrigu\u00e9 plus d\u2019un \nvisiteur. On annon\u00e7ait que des \nlutins viendraient s\u2019affairer \ndans cette antenne de la \nfabrique du P\u00e8re No\u00ebl et\u2026\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nTravail du cuir ou \ngravure sur verre, \nles artisans ont \ntravaill\u00e9 sur place et \nappr\u00e9ci\u00e9 de retrouver \nl\u2019animation d\u2019un \nmarch\u00e9 de No\u00ebl \nqui leur avait bien \nmanqu\u00e9 !\nDes disques vinyles \ntransform\u00e9s en \nabat-jour pour des \nluminaires uniques, \nvintages, fabriqu\u00e9s \u00e0 \nGroslay. Le P\u00e8re No\u00ebl \nen aurait mis plein \nsa hotte.\nBougies aux multiples parfums, \nbonnets aux motifs divers\u2026 \nDe quoi faire des cadeaux \nchauds et lumineux.\nAu stand du Comit\u00e9 de jumelage Fosses-Kampti : artisanat \nburkinab\u00e8 et sourires - masqu\u00e9s - fossatussiens.\n\n8 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nGROS PLAN SUR\u2026\nAu hasard de ses d\u00e9ambulations, en ville et sur un r\u00e9seau social, Fosses Mag a rep\u00e9r\u00e9 \nquelques maisons joliment d\u00e9cor\u00e9es. Vos tr\u00e9sors d\u2019imagination, de bricolage et de \ncr\u00e9ation m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre partag\u00e9s.\nVos d\u00e9corations lumineuses\nLe bricoleur de l\u2019all\u00e9e Debussy\nInstall\u00e9 \u00e0 Fosses depuis 6 ans, Stiven \nHinic, commercial de 49 ans, bricole \u00e0 \nses heures perdues. Adroit et cr\u00e9atif, il \nr\u00e9pare et recycle des objets pour leur \ndonner une seconde vie. C\u2019est le cas par \nexemple de ces bouteilles en plastique \ntransform\u00e9es en guirlandes de No\u00ebl. \nOn adore !\n\u00ab Pour certains, c\u2019est fatigant, mais moi, \nj\u2019aime bien m\u2019occuper de mon jardin et le \nd\u00e9corer pour les f\u00eates. La plupart de mes \nd\u00e9corations viennent d\u2019objets de r\u00e9cup\u2019 : \nguirlandes ou suspensions lumineuses. Je \ntrouve \u00e7a dommage de s\u2019en d\u00e9barrasser \nalors qu\u2019il suffit de les r\u00e9parer. Mon jardin \nje le d\u00e9core avant tout pour mes filles de \n10 et 12 ans. \u00c7a me fait plaisir de voir les \nenfants heureux. Et puis je trouve \u00e7a plus \nagr\u00e9able quand la fa\u00e7ade d\u2019une maison, \nle passage qui y m\u00e8ne sont bien arrang\u00e9s. \nDepuis que j\u2019ai d\u00e9cor\u00e9 ma maison, \nles gens qui se prom\u00e8nent devant \ns\u2019arr\u00eatent, prennent des photos, posent \ndes questions. Il y a quelques jours, un \npapy est pass\u00e9 devant chez moi avec son \npetit-fils et lui a dit : \"Tu vois ici, c\u2019est la \nmaison du p\u00e8re No\u00ebl.\" Quand j\u2019entends \n\u00e7a, \u00e7a m\u2019enl\u00e8ve toute la fatigue des \nheures de bricolage. \u00bb\nLe\u00e7on n\u00b0 1 :  \nSoigner son entr\u00e9e\nC\u2019est toujours une bonne option si on n\u2019a pas beaucoup de mat\u00e9riel, et c\u2019est accueillant. \nIllustration rue Rabelais.\nLe\u00e7on n\u00b0 2 :  \nS\u2019adapter au terrain\nRue Rabelais, on habille les rambardes et \nles grilles de lumi\u00e8res. Une cord\u00e9e de p\u00e8res \nNo\u00ebl grimpe aux goutti\u00e8res.\nCes maisons ne sont qu\u2019un \u00e9chantillon des nombreuses d\u00e9corations lumineuses qui \u00e9gayent nos rues. Merci \u00e0 \ntous ceux qui donnent de leur temps et de leur cr\u00e9ativit\u00e9 pour \u00e9blouir petits et grands et faire vivre la magie de \nNo\u00ebl, surtout en cette p\u00e9riode difficile.\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nLe\u00e7on n\u00b0 3 : \nSe la jouer vitrine de No\u00ebl\nOn joue sur la transparence, le m\u00e9lange \ndedans-dehors. C\u2019est id\u00e9al quand on a une \nentr\u00e9e vitr\u00e9e ou une v\u00e9randa, comme ici \nsquare d\u2019Alsace.\nLe\u00e7on n\u00b0 6 : \nPrendre de la hauteur\nPour \u00eatre vu de la rue, ne pas h\u00e9siter \u00e0 \ninvestir les \u00e9tages, surtout quand un muret \ncache le jardin, comme ici rue Jean-Jaur\u00e8s.\nLe\u00e7on n\u00b0 4 : Cr\u00e9er la f\u00e9\u00e9rie\nAll\u00e9e Debussy, un bricoleur (voir encadr\u00e9 ci-contre) r\u00e9pare et recycle ses d\u00e9corations. Il \ntransforme aussi des objets ordinaires en ornements f\u00e9\u00e9riques. C\u2019est magique !\nLe\u00e7on n\u00b0 5 : Oser les effets sp\u00e9ciaux\nProjections lumineuses sur la fa\u00e7ade d\u2019une \u00ab chalandonnette \u00bb du square d\u2019Alsace : des \nconfettis de lumi\u00e8re en mouvement perp\u00e9tuel. Fascinant !\nLe\u00e7on n\u00b0 7 : D\u00e9cliner un univers\nAu 10 rue de Bretagne, on se croirait chez le P\u00e8re No\u00ebl\u2026 D\u2019ailleurs si on glisse une lettre \ndans la bo\u00eete et qu\u2019on donne son adresse, on re\u00e7oit une r\u00e9ponse du fameux barbu. Appa-\nremment, Biagio Cappalonga, le propri\u00e9taire le re\u00e7oit souvent chez lui car parfois il sort et \nse pr\u00eate aux photos.\nNB : Fin octobre, pour Halloween, cette fa\u00e7ade regorge de monstres...\n\n10 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nFINANCES\nLa pand\u00e9mie a de multiples cons\u00e9quences sur la vie \u00e9conomique et les collectivit\u00e9s \nlocales sont toutes touch\u00e9es. Pour surmonter cette crise, la ville de Fosses a \u00e9labor\u00e9 \nune politique budg\u00e9taire drastique. Elle est pr\u00e9sent\u00e9e au conseil municipal du 27 janvier \n2021. Fosses Mag vous explique ici la situation et les solutions choisies.\nUne situation de crise, une r\u00e9ponse rigoureuse\n\u00c0 \ncause de la pand\u00e9mie, la ville a \nperdu 600 000 \u20ac de recettes par \nrapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. \nOr l\u2019Etat a annonc\u00e9 qu\u2019il ne ver-\nserait pas d\u2019aide aux collectivit\u00e9s locales \ncomme il le fait pour les entreprises, et \nce, en d\u00e9pit des multiples alertes des \u00e9lus \nlocaux et de l\u2019Association des Maires de \nFrance sur les difficult\u00e9s budg\u00e9taires des \ncommunes. La ville de Fosses n\u2019est pas \nla seule \u00e0 subir cette crise : toutes les \ncommunes de France font face \u00e0 cette \nsituation.\nLes d\u00e9penses ont continu\u00e9 d\u2019augmenter \navec le co\u00fbt de la vie comme pour chacun \nde nous. Elles servent \u00e0 la gestion courante \nde la ville et de la collectivit\u00e9 : l\u2019\u00e9clairage \npublic, la gestion des \u00e9coles, les r\u00e9parations \ndes b\u00e2timents municipaux, les salaires \ndu personnel de la ville qui assurent, par \nexemple, l\u2019entretien des espaces verts, le \nm\u00e9nage dans les \u00e9coles, l\u2019aide aux ensei-\ngnants (les Atsem), l\u2019accueil et l\u2019\u00e9tat civil \nou encore la propret\u00e9 des rues.\nEt en cette ann\u00e9e de crise sanitaire, les \nd\u00e9penses ont aussi augment\u00e9 parce que la \nville a d\u00fb mettre en place des protocoles \nsanitaires qui ont engendr\u00e9 des co\u00fbts sup-\npl\u00e9mentaires au quotidien (produits de \nd\u00e9sinfection, masques pour le personnel, \nheures suppl\u00e9mentaires de m\u00e9nage...)\nDes recettes en moins, des \nd\u00e9penses en plus\nEt comme les autres services publics indis-\npensables, tels les h\u00f4pitaux, les forces de \nl\u2019ordre ou encore les pompiers etc., la mai-\nrie a continu\u00e9 pendant les confinements \n\u00e0 travailler pour les habitants et \u00e0 payer \nles agents sans aides de l\u2019Etat. La ville de \nFosses a maintenu de nombreuses activit\u00e9s \ncomme l\u2019\u00e9tat civil, l\u2019entretien des espaces \npublics, l\u2019accompagnement des foyers en \ndifficult\u00e9s\u2026 et \u00e9tendu d\u2019autres comme le \nportage de repas \u00e0 domicile pour nos a\u00een\u00e9s.\nLa gestion de la ville est saine et aurait, \nsans la crise, permis comme chaque ann\u00e9e \nde d\u00e9gager une \u00e9pargne pour investir. \nLe mot du Maire\nAlors que la gestion de \nla ville est particuli\u00e8re-\nment saine et assure \nchaque ann\u00e9e la pos-\nsibilit\u00e9 de d\u00e9gager une \n\u00e9pargne pour investir \ndans de beaux projets \nqui am\u00e9liorent le quo-\ntidien des habitants \n(comme le centre de sant\u00e9 en 2018), la \nsituation s\u2019est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e en 2020.\nD\u00e8s le premier confinement, nous \navons suivi avec attention l\u2019\u00e9volution \ndes d\u00e9penses et recettes de la ville. \nD\u00e9but ao\u00fbt 2020, j\u2019ai alert\u00e9 la ministre \nJacqueline Gourault et la d\u00e9put\u00e9e du \nterritoire Zivka Park sur les baisses \nimportantes de recettes pour la ville. \nNos inqui\u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 relay\u00e9es en \ncommission des finances \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nnationale, mais n\u2019ont re\u00e7u aucun \u00e9cho de \nla part du gouvernement.\nDans cette suite, j\u2019ai \u00e9galement interpell\u00e9 \nla Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de \nRoissy Pays de France afin d\u2019obtenir une \nmeilleure r\u00e9partition des aides au regard \nde l\u2019impact de la crise.\nChaque jour et depuis le d\u00e9but de la crise, \nla ville veille et agit pour que l\u2019impact sur \nles finances publiques soit minor\u00e9. Gr\u00e2ce \n\u00e0 cette action permanente, les chiffres \nactuels, bas\u00e9s sur le compte administratif \nestim\u00e9 de 2020 de la collectivit\u00e9, restent \ncontenus.\nForts de notre analyse, des actions d\u00e9j\u00e0 \nen place et des mesures \u00e9tudi\u00e9es, nous \navons d\u00e9cid\u00e9 de prendre des orientations \nbudg\u00e9taires pour 2021 qui corrigent le \nd\u00e9s\u00e9quilibre actuel, sans quoi la ville toute \nenti\u00e8re pourrait ne plus fonctionner.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\nMais, fin 2020, le budget ne permet plus \nce m\u00e9canisme car le taux d\u2019\u00e9pargne brute \na fortement diminu\u00e9 (voir le graphique \npage 12).\nIl manque aujourd\u2019hui environ 1 million \nd\u2019euros sur les 12 millions du budget annuel \npour continuer \u00e0 investir en 2021 : r\u00e9parer \nles routes, am\u00e9liorer le patrimoine historique \ncomme l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne ou le cimeti\u00e8re \net d\u00e9fendre tous ces autres projets auxquels \nles \u00e9lus et les habitants tiennent!\nRetrouver un \u00e9quilibre \nbudg\u00e9taire et continuer \u00e0 \nfaire vivre la ville\nPour continuer \u00e0 faire vivre le service public \net proposer des services de qualit\u00e9 dans \nnotre ville, deux solutions sont possibles : \nil faut soit augmenter les recettes, soit \ndiminuer les d\u00e9penses.\nAugmenter les imp\u00f4ts, la solution \n\u00e9cart\u00e9e \nLes \u00e9lus ne veulent pas augmenter les \nimp\u00f4ts, compte tenu de la situation, tr\u00e8s \ncompliqu\u00e9e pour de nombreux Fossatus-\nsiens, et dramatique pour certains. De \nm\u00eame ils ne souhaitent pas augmenter les \ntarifs des services municipaux au-del\u00e0 du \nco\u00fbt de la vie.\nPar ailleurs, contracter des emprunts n\u2019est \npas envisageable. En effet, il est impossible \npour une collectivit\u00e9 d\u2019emprunter pour \nassurer son fonctionnement : c\u2019est interdit \npar la loi. Si cela n\u2019\u00e9tait pas ill\u00e9gal, ce serait \nprendre le risque d\u2019entrer dans la spirale du \nsurendettement et de se retrouver \u00e0 terme \nen d\u00e9faut de paiement.\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  11\nwww.ville-fosses95.fr\nFINANCES\nUne situation de crise, une r\u00e9ponse rigoureuse\nLe budget d\u2019une collectivit\u00e9\nMAIRIE\nInvestissement\nRemboursement des emprunts\nEquipements\nR\u00e9fection des routes, am\u00e9lioration des \u00e9quipements \ncommunaux (peintures, \u00e9clairage, sols\u2026)\nD\u00e9penses pour grandes infrastructures\nstade, gymnases, \u00e9coles\u2026\nInvestissement\nEpargne de la ville\nPr\u00eats bancaires\nSubventions \nGrands projets, patrimoine\nRECETTES\nDotations de l\u2019Etat\nDotations de p\u00e9r\u00e9quation\nde la CARPF, de l\u2019Etat\u2026\nImp\u00f4ts locaux\nTaxe d\u2019habitation et taxe fonci\u00e8re\n(part communale)\nRecettes des services aux habitants\nRestauration scolaire, cours EMMD, activit\u00e9s\u2026\nFonctionnement\nD\u00c9PENSES\nSubventions aux associations\nPolice municipale\nEspaces verts\nEclairage public\nEntretien et propret\u00e9\nInt\u00e9r\u00eats d\u2019emprunts\nAccueils de loisirs\nCLSH, p\u00e9riscolaire\nServices de la mairie\nRestauration scolaire et foyer\nFonctionnement\nLe budget d\u2019une ville, c\u2019est comme le \nbudget d\u2019une famille : des recettes et des \nd\u00e9penses, qui doivent imp\u00e9rativement \ns\u2019\u00e9quilibrer. Chaque ann\u00e9e, les \u00e9lus \nexposent les besoins des habitants et le \nbudget de la ville est discut\u00e9 en Conseil \nmunicipal avant le 15 avril. \nLes imp\u00f4ts locaux (taxe d\u2019habitation \net taxes fonci\u00e8res) constituent les \nprincipales rentr\u00e9es d\u2019argent de la \ncommune.\nAutre source de recettes : les dotations \nde l\u2019Etat ou de partenaires \u00e9tatiques. Mais \ncelles-ci stagnent depuis des ann\u00e9es et ne \npermettent pas d\u2019endiguer l\u2019augmentation \ndes charges qu\u2019engendrent les \ncomp\u00e9tences exerc\u00e9es par les communes \npour le compte de l\u2019Etat.\nCertains services publics g\u00e9n\u00e8rent aussi des \nrecettes : le centre de loisirs, la restauration \nscolaire, l\u2019\u00e9cole municipale de musique et \nde danse, la location de la salle polyvalente \ndu centre social Agora etc. Mais ces \nrecettes ne permettent pas \u00e0 elles seules \nde faire vivre ces services.\nLes d\u00e9penses de la commune sont \nregroup\u00e9es en deux grandes sections :\n- le fonctionnement qui couvre les \nsalaires des agents, les petites fournitures \net toutes les charges courantes (gaz, \n\u00e9lectricit\u00e9, eau...)\n- l\u2019investissement (r\u00e9fection de voiries, \nnouveaux \u00e9quipements ou gros travaux \ndans les b\u00e2timents communaux, \nnouveaux mat\u00e9riels\u2026)\nDiminuer les d\u00e9penses, le choix \nassum\u00e9\nR\u00e9duire les d\u00e9penses de fonctionnement a \n\u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, malgr\u00e9 ses cons\u00e9quences sur \nl\u2019action de la collectivit\u00e9. Cela entra\u00eenera \nen effet une r\u00e9duction du service public, \nau minimum temporaire. Deux d\u00e9marches \nparall\u00e8les vont s\u2019engager pour l\u2019ann\u00e9e \n2021 :\n- Une diminution drastique des d\u00e9penses \nde fonctionnement : les services vont \nredoubler d\u2019inventivit\u00e9 pour construire \nau quotidien des r\u00e9ponses adapt\u00e9es aux \nbesoins des habitants. Chaque service \naura une enveloppe minimale pour \nfonctionner ; \n- La suppression momentan\u00e9e de postes \net de services : la ville va devoir proc\u00e9der \n\u00e0 des diminutions de personnel afin de \nNB : Dans les communes ayant des zones industrielles ou artisanales, des recettes substantielles \nproviennent des taxes fonci\u00e8res sur les entreprises : mais ce n\u2019est pas le cas \u00e0 Fosses qui a \nune population plus importante que les communes voisines mais tr\u00e8s peu d\u2019entreprises sur son \nterritoire. En outre, Fosses n\u2019a pas non plus de terrains disponibles pour y accueillir des activit\u00e9s \n\u00e9conomiques.\n\n12 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nFINANCES\nPersonnes \u00e2g\u00e9es  \net action sociale\nTranquillit\u00e9 publique  \n(police municipale, vid\u00e9o-protection)\nCulture  \n(ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \nEMMD, Espace Germinal)\nPetite enfance, enfance, jeunesse, \nsport et vie associative \nAffaires g\u00e9n\u00e9rales, urbanisme \net projets urbains\nEcoles et restauration scolaire\nCharges financi\u00e8res\nCadre de vie (espaces verts, propret\u00e9, \nvoirie, entretien des b\u00e2timents)\nLes d\u00e9penses de fonctionnement inscrites au budget 2020\nfaire face \u00e0 la crise. D\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, des \nd\u00e9parts n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s (dans \nles services techniques, communication \net urbanisme). \nConclusion \nAffronter la crise implique d\u2019analyser la \nsituation et d\u2019envisager toutes les solutions \npour y rem\u00e9dier, tout en pr\u00e9servant la \ncontinuit\u00e9 du service public pour r\u00e9pondre \nau mieux aux besoins des habitants, \naujourd\u2019hui et demain. Ce sont des choix \ndifficiles mais que les \u00e9lus assument en \ntoute responsabilit\u00e9. Ils maintiennent leur \nvolont\u00e9 de d\u00e9velopper les projets pour \nlesquels ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus.\nL\u2019ann\u00e9e 2021 sera une ann\u00e9e \ndifficile pour tous. Nous sommes \ntous touch\u00e9s. Particuliers, \nassociations, commer\u00e7ants, \nartisans, entreprises de toutes \ntailles et collectivit\u00e9s locales, nous sommes \ntous concern\u00e9s par la crise. \nNous devons prendre des mesures s\u00e9v\u00e8res \nmais temporaires. Nous devons le faire \nd\u00e8s maintenant parce que plus t\u00f4t nous les \nprenons, plus efficaces elles seront. Il s\u2019agit \nde revenir le plus vite possible \u00e0 une situation \nqui nous permette de porter des projets \u00e0 \nlong terme. \nNous comptons sur votre compr\u00e9hension, c\u2019est \nensemble que nous devons faire face \u00e0 la crise.\nBlaise Ethodet\nAdjoint au maire\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux finances, affaires \u00e9conomiques,\nemploi et insertion socioprofessionnelle\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\n16%\nTaux d\u2019\u00e9pargne brute\nZone de vigilance\nZone d\u2019alerte\n2017\n12,76%\n12,20%\n13,51%\n6,49%\n8,96%\n2018\n2019\n2020\n2021\n14%\n12%\n0%\n2%\n4%\n6%\n8%\n10%\nTaux d\u2019\u00e9pargne brute\nLe taux d\u2019\u00e9pargne brute de la collectivit\u00e9 est l\u2019un des \ncrit\u00e8res retenus par l\u2019Etat dans l\u2019analyse des documents \nbudg\u00e9taires des collectivit\u00e9s (budgets pr\u00e9visionnels \net comptes administratifs). Il permet d\u2019observer leur \nsolvabilit\u00e9 \u00e0 court et moyen terme. \nIl indique la part des recettes de fonctionnement qui \npeut \u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 investir ou rembourser la dette. \nLe taux d\u2019\u00e9pargne brute minimum peut \u00eatre fix\u00e9, de \nmani\u00e8re empirique, autour de 7 % des recettes r\u00e9elles \nde fonctionnement pour que la collectivit\u00e9 affronte les \nimpr\u00e9vus. La zone d\u2019alerte commence d\u00e8s que le taux \npasse au-dessous de 10 % : \u00e0 ce stade, l\u2019Etat estime \nque la collectivit\u00e9 n\u2019est plus en capacit\u00e9 de rembourser \nsa dette ni d\u2019investir. \nFin 2020, le taux d\u2019\u00e9pargne brute de Fosses en 2020 \nest estim\u00e9 \u00e0 8,96 % (alors qu\u2019il \u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 13 %). \nIl est donc en dessous du seuil d\u2019alerte (10 %). La \ncapacit\u00e9 de la collectivit\u00e9 \u00e0 investir est donc infime \npour 2021. Ceci confirme la n\u00e9cessit\u00e9 de recr\u00e9er des \nmarges de man\u0153uvre afin de d\u00e9gager de l\u2019\u00e9pargne en \n2021.\n5,\n2\n0\n\u2009\u20ac\n5,\n2\n3\u2009\n\u20ac\n8\n,\n8\n8\n\u2009\n\u20ac\n1\n9\n,\n6\n6\n\u2009\n\u20ac\n5,\n2\n7\u2009\n\u20ac\n2\n2\n,\n3\n7\n\u2009\n\u20ac\n4\n,6\n9\u2009\n\u20ac\n2\n8\n,\n7\n0\n\u2009\n\u20ac\nR\u00e9partition des  \nd\u00e9penses de la ville\nPour 100 \u20ac de d\u00e9penses \nde fonctionnement\n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Manoah MARTINAGE, n\u00e9 le 21 novembre \n2020\n\u2022  Taha BOUNOUA, n\u00e9e le 26 novembre \n2020\nMariage\n\u2022  Justine GILLET et Anthony DUBOIS, \nle 25 novembre 2020\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Marcel CENDRE, le 23 d\u00e9cembre 2020\n\u2022 Mme CISSOKO, le 00 d\u00e9cembre 2020\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nInscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle\nSIGIDURS \nCollecte des sapins de No\u00ebl\n\u00c0 partir du 1er mars\nInscrire son enfant dans les temps permet \nd\u2019\u00e9viter les classes surcharg\u00e9es. Les parents \ndes enfants n\u00e9s en 2018 doivent inscrire \nleur enfant en maternelle (petite section) \nentre le lundi 1er mars et le vendredi 30 avril \n2021. Pour ce faire, ils doivent transmettre \npr\u00e9alablement les documents ci-dessous :\n-  copie du livret de famille  \n-  justificatif de domicile de moins de 3 mois \n(quittance de loyer, promesse de vente, \nfacture EDF\u2026)\n-  copie du carnet de sant\u00e9 \u00e0 jour des vac-\ncins DT Polio\n-  avis d\u2019imposition 2020 sur les revenus \n2019\n-  un \u00e9crit avec leurs coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9pho-\nniques et adresses mails, ainsi que le nom \nde l\u2019employeur et ses coordonn\u00e9es pour \nchaque parent.\nLe Sigidurs enl\u00e8ve vos sapins No\u00ebl avec les \nd\u00e9chets verts. La collecte est mensuelle en \nhiver, chaque premier mercredi du mois. La \nprochaine a lieu le mercredi 3 f\u00e9vrier, la sui-\nvante le mercredi 3 mars. Si cette solution \nne vous convient pas, il est toujours possible \nCompte tenu des circonstances actuelles, \nles documents doivent \u00eatre d\u2019abord remis \n\u00ab sans contact \u00bb :\n-  Par mail : \nguichet.unique.fosses@mairiefosses.fr\n-  Par courrier (adresse ci-dessous) \n-  En les d\u00e9posant \u00e0 l\u2019accueil de la mairie\n-  Ou en les d\u00e9posant dans la bo\u00eete aux \nlettres ext\u00e9rieure de la mairie.\n\u00c0 l\u2019issue de cette pr\u00e9-inscription adminis-\ntrative, un rendez-vous en mairie leur sera \npropos\u00e9 afin de la finaliser.  \nLes \u00e9ventuelles demandes de d\u00e9rogation \nse font durant la m\u00eame p\u00e9riode. Les \ndossiers seront examin\u00e9s fin mai par une \ncommission.\ng\ng Mairie de Fosses \u2013 Service vie scolaire \u2013 \n1 place du 19-Mars-1962 \u2013 95470 Fosses. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 07 / 35 50\nd\u2019apporter votre sapin en d\u00e9ch\u00e8terie.\nLa collecte des d\u00e9chets verts reprendra \nun rythme hebdomadaire d\u2019avril \u00e0 juin, \ntoujours le mercredi.\ng\ng Sigidurs sur www.sigidurs.fr et au 0 800 \n735 736.\nSecours \nPopulaire\nDans le dossier sur \nla solidarit\u00e9 dans \nle Fosses Mag de \nd\u00e9cembre (p. 8), \ndes erreurs se \nsont gliss\u00e9es sur \nle nombre de colis \nalimentaires et sur celui des b\u00e9n\u00e9voles. \nJosiane Mathi\u00e8re, la pr\u00e9sidente, nous a \npri\u00e9 de les rectifier.\nAinsi, au moment de l\u2019enqu\u00eate, 20 colis \n\u00e9taient distribu\u00e9s en plus des 111 colis \nhabituels (et non 12 !), dont la moiti\u00e9 \n\u00e0 des familles de Fosses (les autres \ncolis sont destin\u00e9s \u00e0 des familles des \nenvirons).\nPar ailleurs le Secours Populaire \u00e0 \nFosses compte 21 b\u00e9n\u00e9voles. Dix sont \nactifs sur la distribution des colis, mais \ndiverses missions sont assur\u00e9es par les \nautres b\u00e9n\u00e9voles.\nMerci \u00e0 tous pour leur action continue, \ndepuis des ann\u00e9es, aupr\u00e8s des \npersonnes en difficult\u00e9s.\nERRATUM \n\n14 FOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nLa Pharmacie de la gare\nDepuis octobre dernier une \u00ab nouvelle \u00bb pharmacie se trouve en face de la gare \nde Fosses. Blaise \u00c9thodet et son \u00e9quipe vous y accueillent chaleureusement. \nComme avant !\n\u00ab Nous avons quitt\u00e9 l\u2019ancienne officine \navec un pincement au c\u0153ur, confie Blaise \nEthodet pharmacien titulaire depuis 12 ans \nrue C\u00e9sar-Franck. C\u2019\u00e9tait la plus vieille phar-\nmacie de Fosses, la premi\u00e8re : elle existait \ndepuis 1953 ! C\u2019\u00e9tait un peu la m\u00e9moire \nde la ville. Mais nous voulions aussi nous \ninscrire dans le plan de modernisation de \nla commune, et il y a bien plus de place ici. \nNous avons h\u00e2te de pouvoir remettre en \nplace des d\u00e9cors et des animations comme \non le faisait avant. C\u2019est important de faire \nvivre la pharmacie, je trouve \u00bb.\nQui dit nouvelle adresse, dit nouvelle \nstructure : plus grande (120 m\u00b2), elle \npermet d\u2019accueillir plus de personnes et \nde proposer davantage de soins. L\u2019\u00e9quipe, \ncompos\u00e9e de deux pharmaciens, deux \npr\u00e9paratrices et une apprentie, valorise la \nm\u00e9decine naturelle qui utilise les bienfaits \ndes plantes. Vous y trouverez des produits \nde phytoth\u00e9rapie, d\u2019aromath\u00e9rapie etc.\nen mains propres. La sant\u00e9 et le service \u00e0 la \npersonne avant tout, mais pas que...\nEn attendant le retour des animations et \ndes d\u00e9cors \u00e0 th\u00e8mes, on peut toujours \nvenir \u00e9changer des livres gr\u00e2ce aux meubles \ntroc-livres. Une belle initiative qui a prouv\u00e9 \nson succ\u00e8s !\ng\ng Pharmacie de la Gare, 4 place Jean-Moulin.  \nT\u00e9l. : 01 34 72 98 23. Horaires am\u00e9nag\u00e9s \ndepuis la pand\u00e9mie : du lundi au vendredi de \n8h30 \u00e0 13h et de 14h \u00e0 20h.\nLe conseil du pharmacien\n\u00ab Respecter les gestes barri\u00e8res est tr\u00e8s important et pour celles et \nceux qui souhaitent se r\u00e9unir dans les limites autoris\u00e9es, faites le test \nantig\u00e9nique, c\u2019est gratuit, pr\u00e9cise Blaise Ethodet. Ici, je le fais sans \nrendez-vous \u00bb. Le test antig\u00e9nique se fait par voie nasale moins de \nquatre jours apr\u00e8s l\u2019apparition des premiers sympt\u00f4mes. Il ne remplace \npas le test RT-PCR (souvent demand\u00e9 aux voyageurs).\nDans le \u00ab cabinet de confidentialit\u00e9 \u00bb, un \nprofessionnel peut mener ses consultations, \nadministrer des vaccins ou prendre, en toute \ndiscr\u00e9tion, les mesures des personnes ayant \nbesoin de bas de contention.\nLe lieu change, les bonnes \npratiques continuent\nComme elle le faisait \u00e0 l\u2019ancienne officine, \nl\u2019\u00e9quipe continue de vous offrir la possibilit\u00e9 \nde r\u00e9cup\u00e9rer vos m\u00e9dicaments en glisse & \ncollecte. Il vous suffit en effet de glisser \ndans la bo\u00eete aux lettres votre ordonnance \net votre carte vitale. L\u2019\u00e9quipe de sant\u00e9 se \ncharge de pr\u00e9parer votre sachet et vous \nle met de c\u00f4t\u00e9. Vous pouvez le r\u00e9cup\u00e9rer \nult\u00e9rieurement.\nSi vous ne pouvez pas venir le chercher, \nlaissez un mot indiquant que vous sou-\nhaitez vous faire livrer et votre adresse. Le \npharmacien se rend personnellement chez \nvous, \u00e0 v\u00e9lo, pour vous remettre vos effets \n\nFOSSESMAG    JANVIER-F\u00c9VRIER 2021  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses, la ville que \nj\u2019aime\nNos associations face \u00e0 la crise\nLa crise sanitaire laisse planer une incer-\ntitude sur l\u2019avenir de la vie associative : \nnombre de nos associations ont d\u00fb sus-\npendre leurs activit\u00e9s pour cause d\u2019\u00e9pid\u00e9-\nmie, et l\u2019impact financier se fait ou se fera \ndurement ressentir dans les jours, semaines, \nou mois \u00e0 venir.\nLes associations dites non-employeuses ne \nb\u00e9n\u00e9ficient en principe pas des mesures de \nsoutien mises en place \u00e0 l\u2019\u00e9chelon national, \nou r\u00e9gional. Pourtant toutes, sans pr\u00e9juger \nde leurs objectifs, taille ou moyens, jouent \nun r\u00f4le essentiel dans le vivre ensemble, \ncar ce sont de vrais acteurs du terrain, des \ngarants du lien citoyen.\nLa priorit\u00e9 doit toujours \u00eatre donn\u00e9e \u00e0 la rela-\ntion humaine, l\u2019entraide, la solidarit\u00e9. Cette \npriorit\u00e9 s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9e par des initiatives et \nactions nouvelles, propos\u00e9es par les services \nde la ville, les \u00e9lu.es et avec l\u2019engagement \nde certaines de nos associations (comme le \nportage des repas aux a\u00een\u00e9s, d\u00e9velopp\u00e9 avec \nl\u2019aide de la Croix Rouge).\nPour autant n\u2019oublions pas les associations \nmises en sommeil. Et saluons ici l\u2019investisse-\nment de nombreux dirigeants et animateurs \npour maintenir le lien avec leurs adh\u00e9rents. \nCette crise aurait pu susciter le d\u00e9coura-\ngement, mais pour la majorit\u00e9, l\u2019envie de \nreprendre les activit\u00e9s, de partager leurs \npassions, est plus forte.\nNous nous r\u00e9jouissons de cet \u00e9tat d\u2019esprit \net esp\u00e9rons qu\u2019en 2021 toutes nos \nassociations retrouveront le chemin des \nstructures communales. Elles sont pr\u00eates \n\u00e0 accueillir l\u2019ensemble de leurs activit\u00e9s \nd\u00e8s que possible.\nPour la majorit\u00e9\nF\u00e9lix Miram\nGroupe socialiste\nLa Maison de l\u2019Emploi \nrenforce son action \u00e0 \nFosses\nQuelle que soit votre situation et \nvotre \u00e2ge, la Maison de l\u2019Emploi est \n\u00e0 votre \u00e9coute, \u00e0 Fosses. Gr\u00e2ce \u00e0 ses \nnombreux partenaires, elle propose \ndes accompagnements personnalis\u00e9s.\nAu sein de cet Espace Emploi, Agn\u00e8s vous \naccueille, vous informe et vous aide dans \nvos diff\u00e9rentes d\u00e9marches (pr\u00e9inscription \n\u00e0 P\u00f4le Emploi, d\u00e9claration de ressources \nRSA, changement de situation\u2026).\nDes ordinateurs sont disponibles pour \nvos recherches, la r\u00e9daction de votre \nCV, votre actualisation aupr\u00e8s de P\u00f4le \nEmploi\u2026 Pour aller plus loin, vous pour-\nrez rencontrer un conseiller, \u00e9changer \nsur votre situation et comprendre avec \nlui ce qui vous emp\u00eache d\u2019avancer dans \nvotre projet ou de trouver un emploi. Il \nvous aidera notamment \u00e0 travailler votre \nprojet professionnel et votre candidature, \ncomprendre les attentes d\u2019un recruteur, \nou encore chercher une formation.\nIl pourra \u00e9galement vous orienter vers \nles actions individuelles ou collectives \niniti\u00e9es par la Maison de l\u2019Emploi ou par \nses nombreux partenaires, programm\u00e9es \n\u00e0 Fosses ou \u00e0 proximit\u00e9 (mobilit\u00e9, ateliers \nnum\u00e9riques, cr\u00e9ation d\u2019entreprise\u2026).\nSelon la situation, un accompagnement \nindividualis\u00e9 et renforc\u00e9 pourra vous \u00eatre \npropos\u00e9. Vous rencontrerez alors Johan \nou un autre acteur intervenant au sein \nm\u00eame de la maison de l\u2019emploi de Fosses : \nMission Locale, CAP Emploi, Initiactive 95, \nAAF (Action Avenir Formation)\u2026\ng\ng Maison de l\u2019Emploi, 3 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 72 11 59\nEXPRESSIONS DE L\u2019OPPOSITION\nUnion pour Fosses\nForce de proposition\nD\u00e8s l\u2019installation du Conseil Municipal \nau mois de juin, notre groupe a toujours \nr\u00e9pondu pr\u00e9sent aux diff\u00e9rentes com-\nmissions municipales et \u00e9v\u00e8nements \nlocaux. Malgr\u00e9 le confinement et les \nmesures sanitaires qui l\u2019accompagnent, \nmalgr\u00e9 la profonde mutation du mode de \ntravail, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de maintenir \nle lien en \u00e9tant pr\u00e9sents physiquement \ndans la vie locale tout en respectant les \ngestes barri\u00e8res.\nNous sommes \u00e9galement heureux du \nd\u00e9ploiement progressif de nos id\u00e9es telles \nque le grand sapin de no\u00ebl sur le parvis \nde l\u2019h\u00f4tel de ville et l\u2019am\u00e9lioration de \nla qualit\u00e9 et quantit\u00e9 des illuminations. \nD\u2019autres propositions qui rel\u00e8vent du bon \nsens vont certainement suivre comme un \nvrai march\u00e9 de no\u00ebl avec des chalets et \nanimations de qualit\u00e9 ou la brocante en \ncentre-ville. Soyez rassur\u00e9s que le groupe \nUnion Pour Fosses restera toujours une \nforce de propositions inclusives qui nous \nrassemblent.\nCh\u00e8res Fossatussiennes, chers Fossatus-\nsiens, vous pouvez compter sur nous pour \n\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s tout au long de cette \nmandature 2020-2026. Dans ce climat \natypique que nous traversons, nous avons \n\u00e9t\u00e9 le relais de plusieurs habitants exasp\u00e9-\nr\u00e9s par les galimatias qui ne les avancent \npas dans leurs d\u00e9marches. Sachez que \nnous restons mobilis\u00e9s et \u00e0 l\u2019\u00e9coute pour \nvous assister en cas de besoin.\nNous vous adressons nos v\u0153ux les plus \nchaleureux pour cette nouvelle ann\u00e9e. \nQue celle-ci vous apporte l\u2019inspiration \net l\u2019ambition n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9ussite de \nvos projets. Prenez soin de vous et de vos \nproches. Restons solidaires, bienveillants \net unis.\nA tr\u00e8s vite!\ninfo@unionpourfosses.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\n\nCOVID-19\n \nLES UNS LES AUTRES\n0 800 130 000\n(appel gratuit)\nINFORMATION CORONAVIRUS\nSe laver r\u00e9guli\u00e8rement les mains \nou utiliser une solution hydro-\nalcoolique\nRespecter une distance d\u2019au \nmoins un m\u00e8tre avec les autres \nPorter correctement un masque \nquand la distance ne peut pas \n\u00eatre respect\u00e9e et dans les lieux \no\u00f9 cela est obligatoire\nSaluer sans serrer la main  \net arr\u00eater les embrassades\nTousser ou \u00e9ternuer dans son \ncoude ou dans un mouchoir\nSe moucher dans un mouchoir \n\u00e0 usage unique\nEviter de se toucher le visage\nW-0333-001-2003 \u2013 14 octobre 2020     \n \nLimiter au maximum ses \ncontacts sociaux (6 maximum)\nA\u00e9rer les pi\u00e8ces 10 minutes, \n3 fois par jour\nUtiliser les outils num\u00e9riques (TousAntiCovid)\n", "publication_date": "20/06/2021"}