{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzE2MjgtaWNpLTYyNw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/1628-ici-627/file", "text": " \n \nCONCOURS PEINTURE \u2013 PHOTO  \ndu 12 septembre 2020 \nListe des Laur\u00e9ats \n________________ \n \nTh\u00e8me : \u00ab Inspirations v\u00e9g\u00e9tales et min\u00e9rales \u00bb \nNombre de participants : 33 \n \n   CONCOURS PEINTURE \n \n   Prix Ferraris - Enfants de 6 \u00e0 12 ans \n   Manon CATTEAU \n   Prix Ferraris - Juniors de 13 \u00e0 17 ans \n   Olivia GHILARDI \n   Salom\u00e9 PIGNON-POJER \n   Prix Ville de Miribel - Adultes \n   Anne VERMOT-DESROCHES \n   Martin PIGNON \n   CONCOURS PHOTO \n \n   Prix Ferraris - Jeunes (moins de 17 ans) \n   Elouan PAULOZ \n   Aurelien PAUTET \n   Apolline FACQ \n   Prix Ville de Miribel - Adultes (plus de 17 ans) \n   David PAULOZ \n\n   Tatiana GUILLE \n  Catherine ALLEGRET \n   Doroth\u00e9e BERT \nMerci aux organisateurs et \u00e0 tous les participants ! \nBravo aux Laur\u00e9ats ! \nRendez-vous le jeudi 10 d\u00e9cembre pour le vernissage \n \n1er Prix Peinture (adultes) : Mme Anne VERMOT-DESROCHES \n \n \n1er Prix Photo (adultes) : M. David PAULOZ \n", "publication_date": "12/09/2020"}