{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzM1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0xNy0wNy0yMDA5", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/35-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-17-07-2009/file", "text": "Commune de Miribel \n \nREUNION DU CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 17 juillet 2009 \n\u00e0 20 heures 30 \n______________________ \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; \nMmes P. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; MM. G. \nBAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. \nJ-P. BOUVARD ; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; \nG. CORGIER ;  P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; MM  P. PROTIERE \n; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes  N. JOUTARD ; M. ROUGER ; \nV. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents : \nMadame VIRICEL donne pouvoir \u00e0 Madame ESCOBESSA \nMonsieur SAINT-ANTOINE \nMonsieur BERTHO donne pouvoir \u00e0 Monsieur ROUX \nMadame JOLY donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMadame TOURTE donne pouvoir \u00e0 Madame GIRON \nMadame LEPROMPT  \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nI DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame B\u00e9atrice PFAENDER est d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du  19 juin 2009  \nLe conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le compte rendu de la s\u00e9ance du 19 \njuin 2009. \n \nIII ASSAINISSEMENT \n1\u00b0 Pr\u00e9sentation du rapport technique et financier 2008 du service de l\u2019assainissement \nMonsieur le Maire a salu\u00e9 la pr\u00e9sence de Monsieur BOUCHET, de la Nantaise des \nEaux Service (N.D.E.S.) qui est venu pr\u00e9senter au Conseil les rapports techniques et financiers \ndu d\u00e9l\u00e9gataire du service assainissement, et r\u00e9pondre aux questions des conseillers. \nMonsieur le Maire a notamment donn\u00e9 lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, de la lettre de \nMonsieur SAINT-ANTOINE, demandant des pr\u00e9cisions et \u00e9mettant des remarques sur le rapport \nfourni par le d\u00e9l\u00e9gataire. \nMonsieur BOUCHET a r\u00e9pondu \u00e0 ces remarques au cours de la pr\u00e9sentation du \nrapport. \nA l\u2019occasion de la pr\u00e9sentation des donn\u00e9es relatives aux autorisations de \nd\u00e9versement d\u2019effluents par les industriels, Monsieur le Maire a soulign\u00e9 la r\u00e9solution prochaine \ndes difficult\u00e9s de fonctionnement caus\u00e9es par les rejets d\u2019eau en tr\u00e8s grande quantit\u00e9 en \nprovenance de l\u2019entreprise ALLAINE, par la mise en place d\u2019un dispositif d\u2019\u00e9vacuation en \nmilieu naturel de ces eaux de refroidissement.  \n \n1\n\nLa pr\u00e9sentation des tarifs a \u00e9galement mis en \u00e9vidence le fait que la part communale \nde la redevance d\u2019assainissement n\u2019a pas augment\u00e9 depuis la mise en \u0153uvre du contrat \nd\u2019affermage. En d\u00e9cembre 2001, Monsieur le Maire avait demand\u00e9 \u00e0 Monsieur BAULMONT \nd\u2019\u00e9valuer avec sa commission, l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019augmenter ces tarifs afin de prendre en compte \nl\u2019effort d\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune. \nArriv\u00e9e de Monsieur TOURANCHEAU \u00e0 21h 05. \nLors de la pr\u00e9sentation des indicateurs techniques, Monsieur BOUCHET a \u00e9galement \nindiqu\u00e9 que des probl\u00e8mes ponctuels apparaissent \u00e0 l\u2019occasion de fortes pluies sur la station de \nrelevage des Echets, provoquant des rejets en milieu naturel, d\u2019eaux provenant de la surverse du \nbassin d\u2019orage et que la dimension de celui-ci pourra \u00e9ventuellement \u00eatre revue. \nLa pr\u00e9sentation du rapport achev\u00e9e, les conseillers municipaux ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 poser \nleurs questions. \nMonsieur BODET a demand\u00e9 si les habitations disposant d\u2019un puits perdu \u00e9taient \noblig\u00e9es de se raccorder dans le d\u00e9lai de deux ans suivant la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau collectif dans la \nrue les desservant. \nMonsieur le Maire a alors r\u00e9pondu que dans cette situation, seul le raccordement au \nr\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es s\u2019imposerait, le traitement par infiltration des eaux pluviales \u00e9tant autoris\u00e9. \nMadame JOUTARD a demand\u00e9 ce qu\u2019il convient de faire en cas de construction \ndans une rue ne disposant pas de r\u00e9seau s\u00e9paratif. \nMonsieur BOUCHET a r\u00e9pondu qu\u2019il convenait d\u2019anticiper la cr\u00e9ation du r\u00e9seau en \npr\u00e9voyant les \u00e9l\u00e9ments de branchement jusqu\u2019en limite de propri\u00e9t\u00e9, soit en s\u00e9paratif, soit en \nr\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es, les eaux pluviales \u00e9tant trait\u00e9es par ailleurs par infiltration. \nMonsieur CHEVILLON a demand\u00e9 si on connaissait la dur\u00e9e de vie d\u2019une \ncanalisation. Monsieur BOUCHET a r\u00e9pondu que dans de bonnes conditions, celles-ci pouvaient \ndurer 60 \u00e0 70 ans. \nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que cette dur\u00e9e de vie d\u00e9pend de la qualit\u00e9 des \nmat\u00e9riaux utilis\u00e9s, et qu\u2019il fallait \u00eatre tr\u00e8s prudent en utilisant certains types de P.V.C. pouvant \ns\u2019ovaliser. \nMonsieur CHEVILLON a \u00e9galement demand\u00e9 la raison motivant le traitement des \neffluents \u00e0 la station de Pierre B\u00e9nite. \nMonsieur BOUCHET a indiqu\u00e9 qu\u2019une station, pour recevoir au maximum les \neffluents en gravitaire aurait du \u00eatre implant\u00e9e le long du canal, dans une zone sensible en \nmati\u00e8re de protection du p\u00e9rim\u00e8tre de captage des eaux, et en mati\u00e8re de risque d\u2019inondation. \nMonsieur GIRON a rappel\u00e9 que ce choix est \u00e9galement un calcul \u00e9conomique, le \nco\u00fbt de traitement par la COURLY, avec relevage des effluents, restant inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la \ncr\u00e9ation d\u2019une station. \nA la question pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur BODET sur la position de la N.D.E.S. en \nmati\u00e8re de prix par rapport \u00e0 ses concurrents, Monsieur le Maire a \u00e9galement rappel\u00e9 que la \nNantaise a \u00e9t\u00e9 retenue \u00e0 l\u2019issue d\u2019une consultation ayant permis de diviser par deux la part \ncommunale due \u00e0 cette Soci\u00e9t\u00e9.  \nAucun autre point n\u2019ayant \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9, le Conseil a pris acte de la pr\u00e9sentation du \nrapport, et a remerci\u00e9 Monsieur BOUCHET pour l\u2019ensemble des renseignements fournis. \n \n \n2\n\nIV AFFAIRES GENERALES \n1\u00b0 Cr\u00e9ation d\u2019un Conseil Municipal des enfants \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, la cr\u00e9ation d\u2019un Conseil Municipal \ndes enfants, en vertu de l\u2019article L 2143-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nA cette occasion, Madame DRAI a pr\u00e9cis\u00e9 que les vingt neuf membres de cette \nAssembl\u00e9e proviendront des classes de CM2 des \u00e9coles publiques et priv\u00e9es de la Commune et \nseront \u00e9lus pour une ann\u00e9e scolaire. \nCette \u00e9lection est pr\u00e9vue le 8 octobre 2009. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n   \n1\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019A.D.S.E.A. \nLe Conseil a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, d\u2019attribuer une subvention exceptionnelle de \n199,90 \u20ac \u00e0 l\u2019A.D.S.E.A. Cette somme correspond au solde du montant devant \u00eatre vers\u00e9 \u00e0 cette \nassociation dans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (C.U.C.S.). \n2\u00b0 Demande de subvention pour travaux 2009 dans les \u00e9tablissements scolaires de la \nCommune \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 la demande de subvention effectu\u00e9e aupr\u00e8s du \nConseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain pour la r\u00e9alisation de travaux dans les \u00e9coles de la Commune pour un \nmontant de 39 766 \u20ac H.T. \nMonsieur BAULMONT a pr\u00e9cis\u00e9 que ce montant repr\u00e9sente les d\u00e9penses pouvant \n\u00eatre \u00e9ligibles aux subventions du Conseil G\u00e9n\u00e9ral, et que le montant total des travaux r\u00e9alis\u00e9s sur \ncet exercice lui \u00e9tait sup\u00e9rieur. \n3\u00b0 Demande de subvention d\u2019investissement aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations Familiales de \nl\u2019Ain \nLes d\u00e9penses d\u2019investissement des structures de la petite enfance, r\u00e9alis\u00e9es au titre de \nl\u2019exercice 2009 pouvant faire l\u2019objet d\u2019une subvention de la part de la C.A.F. de l\u2019Ain, le Conseil \nMunicipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de solliciter cette aide. \n \n4\u00b0 Contrat Educatif Local (C.E.L.) \nLe nouveau Contrat Educatif Local et son avenant financier \u00e9tablis pour l\u2019ann\u00e9e \n2009, fixant les engagements financiers des parties a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par les membres \ndu Conseil Municipal. \nToutefois, conform\u00e9ment \u00e0 la remarque de Monsieur GIRON, le document sera \nrectifi\u00e9 pour pr\u00e9ciser que le montant de l\u2019aide sera vers\u00e9 \u00e0 la Commune de Miribel, et pour \nmodifier l\u2019intitul\u00e9 de la personne signataire. \n \nVI URBANISME \n1\u00b0 Modification du P.L.U. \nMonsieur ROUX a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet d\u2019engagement d\u2019une proc\u00e9dure \nde modification du P.L.U. devant permettre d\u2019ouvrir \u00e0 l\u2019urbanisation les deux zones \u00ab 2AUx \u00bb \ndes Echets, \u00e0 savoir \u00ab Champaye de Rosarge \u00bb et \u00ab Folliouses \u00bb. \n \n3\n\nMadame JOLIVET a alors indiqu\u00e9 qu\u2019elle n\u2019approuvait pas ce projet pour trois \nmotifs : \n1) le fonctionnement des r\u00e9seaux d\u2019assainissement de la zone industrielle pose des \nprobl\u00e8mes d\u2019\u00e9coulement. De ce fait, l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation de nouveaux terrains industriels \ndoit faire l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude pr\u00e9alable en la mati\u00e8re, d\u2019autant plus que la zone concern\u00e9e est une \nzone naturelle de marais qu\u2019il convient de prot\u00e9ger ; \n2) la d\u00e9fense incendie des zones actuelles est d\u00e9j\u00e0 difficilement assur\u00e9e. L\u2019ouverture \nde nouveaux \u00e9tablissements poserait obligatoirement des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ; \n3) la circulation des poids lourds dans les Echets est d\u00e9j\u00e0 source de difficult\u00e9s \nr\u00e9currentes. Une augmentation du nombre d\u2019entreprises ne pourra qu\u2019accentuer ce ph\u00e9nom\u00e8ne.   \nAussi, compte tenu de ces \u00e9l\u00e9ments, elle indique qu\u2019elle votera contre ce projet. \nMonsieur le Maire, en r\u00e9ponse, a pr\u00e9sent\u00e9 les informations suivantes : \n- Les eaux us\u00e9es ne sont pas rejet\u00e9es dans le marais des Echets. Les r\u00e9seaux captent \ncorrectement les effluents pour les amener \u00e0 la station de relevage. Il peut exister ponctuellement \ndes dysfonctionnements en cas d\u2019arriv\u00e9es importantes d\u2019eaux pluviales, mais ces cas restent \nmarginaux. \n- En ce qui concerne la d\u00e9fense incendie, afin de r\u00e9pondre aux prescriptions des \nsapeurs-pompiers, \u00e0 la cr\u00e9ation de la zone, des b\u00e2ches ou r\u00e9servoirs seront construits. Ainsi pour \nle projet d\u2019extension de l\u2019entreprise STEMMELEN, une citerne de 400 m3 a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue pour \nam\u00e9liorer la d\u00e9fense incendie. L\u2019autorisation d\u2019exploitation de l\u2019entreprise ne sera donn\u00e9e \nqu\u2019apr\u00e8s l\u2019accord du SDIS sur le projet. \n- La zone du Parc des Ch\u00eanes cr\u00e9\u00e9e r\u00e9cemment n\u2019a pas apport\u00e9 trop de g\u00e8ne \nsuppl\u00e9mentaire \u00e0 la circulation, son acc\u00e8s ayant \u00e9t\u00e9 con\u00e7u afin d\u2019\u00e9viter le village. Toutefois, il \nreste toujours des cas isol\u00e9s de v\u00e9hicules contrevenant \u00e0 la r\u00e8glementation. La signalisation devra \n\u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e pour rappeler les interdictions et obligations de circulation. L\u2019extension de cette \nzone sera desservie depuis la RD 38, avec un rond-point \u00e0 proximit\u00e9 de la Base Intermarch\u00e9. \n- La possibilit\u00e9 de cr\u00e9er une desserte de la zone industrielle par la rue de la Chapelle \npourra \u00eatre d\u00e9battue, mais ne sera pas forc\u00e9ment la solution la plus adapt\u00e9e. \nMadame JOLIVET a indiqu\u00e9 qu\u2019elle comprenait que la poursuite de la zone de \nFolliouses est in\u00e9vitable, mais selon elle, l\u2019extension de la zone du Parc des Ch\u00eanes est \nincoh\u00e9rente car elle concoure \u00e0 un \u00ab b\u00e9tonnage \u00bb de la zone des marais, et risque d\u2019apporter  une \ng\u00e8ne \u00e0 la vie des habitants des Echets. \nMonsieur le Maire a alors r\u00e9pondu que la zone du Parc des Ch\u00eanes a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e avec \nune grande qualit\u00e9 architecturale. Son extension pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions, \nen n\u00e9gociation avec les entreprises, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019implantation de grosses industries n\u2019est \npas souhait\u00e9e. \nMonsieur BODET ayant demand\u00e9 des pr\u00e9cisions sur l\u2019opportunit\u00e9 de l\u2019ouverture de \nces zones face au projet de suppression de la taxe professionnelle, Monsieur le Maire a r\u00e9pondu \nque l\u2019annonce initiale de cette suppression a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9e, et que si la taxe, telle que nous la \nconnaissons actuellement sera effectivement amen\u00e9e \u00e0 dispara\u00eetre, il ne souhaite pas qu\u2019elle soit \nremplac\u00e9e par une dotation de l\u2019Etat. En effet, les exp\u00e9riences pr\u00e9c\u00e9dentes de compensation par \ndes dotations fixes ont amen\u00e9 les \u00e9lus \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer des m\u00e9canismes de substitution qui garantissent \nles compensations al\u00e9atoires de l\u2019Etat. Ainsi, les mesures envisag\u00e9es \u00e0 l\u2019heure actuelle, \ns\u2019orientent vers un  imp\u00f4t de substitution dont l\u2019assiette serait le foncier et la valeur ajout\u00e9e. \n \n4\n\nMonsieur PROTIERE est intervenu pour signaler qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 sensible aux remarques \nli\u00e9es \u00e0 la qualit\u00e9 environnementale et aux principes de d\u00e9veloppement durable. De fa\u00e7on \ng\u00e9n\u00e9rale, sur toutes les zones industrielles \u00e0 cr\u00e9er, il faudra privil\u00e9gier cette approche et \u00eatre \nattentif \u00e0 la qualit\u00e9 paysag\u00e8re des am\u00e9nagements projet\u00e9s. \nMonsieur BODET, reprenant une remarque de Madame JOLIVET, a indiqu\u00e9 qu\u2019il \n\u00e9tait effectivement n\u00e9cessaire de pr\u00e9server un c\u0153ur de village sur les Echets et a demand\u00e9 si \nquelque chose pourra \u00eatre pr\u00e9vu sur le site des anciens abattoirs. \nMonsieur le Maire rappelle que l\u2019id\u00e9e d\u2019un c\u0153ur de village aux Echets a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue \nd\u00e8s 1996 par le CAUE, \u00e0 l\u2019emplacement des abattoirs, et c\u2019est ce que pr\u00e9voit le projet actuel \nd\u2019urbanisation. \nMonsieur GIRON a \u00e9galement signal\u00e9 que la perspective de cr\u00e9ation d\u2019emplois \nnouveaux implique d\u2019envisager la construction de logements, notamment par rapport \u00e0 la p\u00e9nurie \nactuelle de logements sociaux. \nMonsieur le Maire a alors expos\u00e9 que des projets de cr\u00e9ation de logements existent, \net que des solutions de type \u00ab Pass foncier \u00bb pourront \u00eatre envisag\u00e9es dans le cadre d\u2019une \npolitique sociale. Toutefois, il serait souhaitable que la Commune de Miribel ne soit pas la seule \n\u00e0 agir en ce sens. \nLa d\u00e9cision d\u2019engager la proc\u00e9dure de modification du P.L.U. a alors \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par \n24 voix pour, 1 voix contre et 2 abstentions. \n2\u00b0 Acquisition de parcelles \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019acquisition des parcelles de terrain \ncadastr\u00e9es section AE n\u00b0 229, n\u00b0 231 et n\u00b0 456 de superficies respectives de 183 m2, 452 m2 et \n386 m2. Le service des Domaines a estim\u00e9 ces parcelles \u00e0 15 000 \u20ac, 170 000 \u20ac et 27 500 \u20ac, \ntenant compte de la d\u00e9molition, par la Commune, d\u2019un hangar mena\u00e7ant ruine sur la parcelle  \nn\u00b0 229. \nLa Commune ayant \u00e9galement pris en charge des travaux de nettoyage sur la parcelle \nAE n\u00b0 456, ces frais s\u2019\u00e9levant \u00e0 2 631,20 \u20ac, pourront \u00e9ventuellement \u00eatre d\u00e9duits du prix d\u2019achat. \nMonsieur le Maire a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 signer tous documents se rapportant \u00e0 cette \nacquisition. \n \nVII TRAVAUX \n1\u00b0 Etablissement d\u2019une servitude de tr\u00e9fonds sur une propri\u00e9t\u00e9 communale au profit \nd\u2019E.R.D.F. \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une servitude de \ntr\u00e9fonds au profit d\u2019E.R.D.F., sur la parcelle communale cadastr\u00e9e section AI n\u00b0 593 situ\u00e9e \n\u00ab sous les Balmes \u00bb, afin de faire passer une ligne \u00e9lectrique. \n \nVIII AFFAIRES FUNERAIRES \n1\u00b0 R\u00e9trocession d\u2019une concession au cimeti\u00e8re St-Martin \nLe Conseil Municipal, statuant sur la demande de Madame Rose Marie FAYARD, a \nd\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser la r\u00e9trocession d\u2019une concession trentenaire au cimeti\u00e8re St-\nMartin. \n \n5\n\n \n \nIX ENQUETE PUBLIQUE \n1\u00b0 Extension des installations de la soci\u00e9t\u00e9 STEMMELEN \nLe Conseil Municipal a \u00e9mis \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 un avis favorable sur le dossier de \ndemande d\u2019autorisation pour l\u2019extension et l\u2019augmentation des capacit\u00e9s de production des \ninstallations de la S.A. STEMMELEN sur la ZAC de Rosarge aux Echets. \n \n \nX AFFAIRES CULTURELLES \n1\u00b0 Convention avec l\u2019Office Culturel de Miribel (O.C.M.) \nMonsieur SECCO a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le projet de convention pr\u00e9vue avec \nl\u2019association O.C.M. fixant les modalit\u00e9s de collaboration entre cette association et la Commune, \net notamment le montant de la subvention communale allou\u00e9e. \nMonsieur PROTIERE souligne que le point noir de l\u2019organisation de la gestion de \nl\u2019Allegro est avant tout l\u2019utilisation du r\u00e9gisseur. Compte tenu de besoins croissants, il est \nn\u00e9cessaire de s\u2019interroger sur l\u2019extension de cet emploi et ses cons\u00e9quences \u00e9conomiques \nnotamment sur la subvention communale. \nMonsieur le Maire indique que cet \u00e9quipement est victime de son succ\u00e8s et du \ndynamisme de l\u2019O.C.M. amenant des demandes d\u2019intervention du r\u00e9gisseur de plus en plus \nimportantes. \nMadame BOUVIER ayant not\u00e9 que l\u2019association n\u2019\u00e9tait pas prioritaire sur \nl\u2019utilisation de l\u2019Allegro, Monsieur le Maire a r\u00e9pondu que l\u2019association est prioritaire de fait, les \nlocations n\u2019\u00e9tant accord\u00e9es qu\u2019apr\u00e8s que l\u2019O.C.M. ait fix\u00e9 son planning. \nApr\u00e8s examen des termes de la convention, l\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de modifier les \narticles 6 et 7 et d\u2019approuver la convention rectifi\u00e9e. \nLes conseillers municipaux directement int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019objet de la d\u00e9lib\u00e9ration \nn\u2019ayant pas pris part au vote. \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 23h 45. \n \n \n6\n", "publication_date": "20/06/2009"}