{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS85MzUtbWlyaWJlbC1pbmZvLWp1aWxsZXQtYW91dC0yMDE3", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/935-miribel-info-juillet-aout-2017/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0235\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2017 !\nCIN\u00c9MA PLEIN-AIR\nVendredi 7 juillet\n \u00e0 partir de 22h   \nPlace de la R\u00e9publique - gratuit -\n(Repli dans l\u2019All\u00e9gro en cas de pluie)\n\u00abKung-Fu Panda 3\u00bb pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de la  \nprojection du court-m\u00e9trage \u00abConte \u00e0 \nrebours\u00bb r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge \nAnne Frank de Miribel - Buvette\nBAL POPULAIRE & FEU D\u2019ARTIFICE\nJeudi 13 juillet\n \u00e0 20 h 30  au Stade de la Chanal - Gratuit\norganis\u00e9 en partenariat avec l\u2019association des commer\u00e7ants et \nartisans de la CCMP - Buvette\n \u00e0 23 h  Feu d\u2019artifice\nDans le cadre du plan vigipirate, les p\u00e9tards et autres artifices sont interdits sur le site\n \u00e0 21h  sur l\u2019esplanade de la Madone\nwww.swingsouslesetoilesmiribel.com\nGRANDE F\u00caTE \nDE LA MOBILIT\u00c9\nSamedi 8 juillet\n de 10h \u00e0 18h  place de la R\u00e9publique\nDe nombreux stands, une pr\u00e9sentation \ncompl\u00e8te des grands projets de la CCMP \nen mati\u00e8re de mobilit\u00e9, restauration \npossible sur place. \n+ d\u2019infos sur www.cc-miribel.fr\n\n \n                           Gratuit\n+ d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \n  \n Samedi 1er juillet \nF\u00eate de fin d\u2019ann\u00e9e  \nau groupe scolaire H. Deschamps \nl\u2019apr\u00e8s-midi\n Jeudi 6 juillet \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 15h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\n   Vendredi 7 juillet\n  22h place de la R\u00e9publique\nS\u00e9ance en plein-air\n  \u00abKung Fu Panda 3\u00bb\n Vendredi 14 juillet \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n. aux Echets : \u00e0 10h30 vin d\u2019honneur,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\n. au Mas Rillier : \u00e0 11h vin d\u2019honneur, \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\n. \u00e0 Miribel : \u00e0 11h30 c\u00e9r\u00e9monie au Monument \naux Morts suivie d\u2019un vin d\u2019honneur \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro et distribution de brioches\nConcours de boules  \nau Stade la Chanal \u00e0 14h\njuillet-ao\u00fbt\n Lundi 4 septembre \nRentr\u00e9e des classes\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi  \net vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nAGENDA DU GRAND PARC \n. En juillet \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb Plage du \nFontanil et aire de jeux du Castor, \npour tous, gratuit.\n. Vendredi 7 et Samedi 8 juillet :  \nEvasion Festival plage priv\u00e9e de l\u2019Atol \n. Vendredi 25 Samedi 26 Dimanche 27 \nao\u00fbt : Festival Woodstower \nau Fontanil (Navettes Colibri gratuites)\nTout l\u2019\u00e9t\u00e9 : activit\u00e9s terrestres,  \nnautiques, nature, stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et  \nbalades Nature \u00e0 l\u2019\u00eeloz\nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20 ou sur www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info  \nmensuel sur votre bo\u00eete mail en  \ncommuniquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr \nPR\u00c9VENTION \nCAMBRIOLAGES\nPour mieux prot\u00e9ger votre domicile, \npensez \u00e0 la r\u00e8gle des \u00ab3S\u00bb :\nS\u00c9CURISER - SURVEILLER - SIGNALER \n(au 17)\n(Prot\u00e9gez et renforcez les points d\u2019acc\u00e8s \u00e0 \nvotre habitation, \u00e9vitez les signes r\u00e9v\u00e9lant \nvotre absence, ne laissez pas d\u2019outils ou \nde mat\u00e9riels \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de votre domi-\ncile pouvant faciliter une intrusion, restez \ndiscrets sur vos p\u00e9riodes d\u2019absence mais  \ndemandez \u00e0 un voisin de confiance de  \nporter une vigilance particuli\u00e8re \u00e0 votre \ndomicile).\nEnfin, pensez \u00e0 adh\u00e9rer au disposi-\ntif \u00abOp\u00e9ration tranquillit\u00e9 vacances\u00bb, \nc\u2019est gratuit, simple (formulaire \u00e0  \nt\u00e9l\u00e9charger sur le site internet de la \ngendarmerie ou \u00e0 prendre dans votre \nbrigade).\nSignalez toute pr\u00e9sence suspecte de \nv\u00e9hicules ou d\u2019individus en composant \nle 17\nDepuis le mois de mars 2017, la ville de \nMiribel s\u2019est engag\u00e9e avec la Soci\u00e9t\u00e9 \nProtectrice des Animaux \u00e0 st\u00e9riliser les \nchats libres vivant sur le territoire de la \ncommune. En cons\u00e9quence, merci de \nbien vouloir signaler en Mairie tout chat \nlibre circulant dans votre quartier pour la  \nprochaine campagne de st\u00e9rilisation\nVISITES DE LA MADONE \nET DU CARILLON CET \u00c9T\u00c9\n. Visites libres tous les jours sauf le \nmardi en juillet et en ao\u00fbt de 15h \u00e0 19h.\n. Visites guid\u00e9es sur r\u00e9servation \n(\u00e0 partir de 15 personnes)\nInfos tarifs et r\u00e9servations \u00e0 Dombes \nC\u00f4ti\u00e8re Tourisme 1104 grande rue  \nT\u00e9l 04 78 55 61 16\naccueil@dombes-coti\u00e8re-tourisme.fr\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Lieu ressources parents : mercredi 5/7 \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates des Echets \n\u00e0 10h\n. Yoga sur chaise : mercredi 5/7 \u00e0 10h15 \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Table d\u2019h\u00f4te : jeudi 6/7 au Tr\u00e8ve \u00e0 12h. \nR\u00e9servation obligatoire\n. Sortie familiale des centres sociaux du \nsecteur samedi 8/7 \n. Accueil loisirs vacances d\u2019\u00e9t\u00e9  \ndu 10 juillet au 4 ao\u00fbt pour les 3/17 ans \n(Plaquette des activit\u00e9s propos\u00e9es dispo-\nnible sur csmiribel.centres-sociaux.fr)\n. Sortie familiale avec la petite enfance \nmercredi 12/7 au Parc des Oiseaux\n. Fermeture du centre social du 4/8 au \n25/8 inclus\n. Rentr\u00e9e de septembre - mercredis : \ninscriptions depuis le 17 juin\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \ncesam01accueil@orange.fr\nVOUS AVEZ \nUN PROJET  \nOU UNE ID\u00c9E \nD\u2019ENTREPRISE ? \nElan Cr\u00e9ation \nvous accueille \ndans les locaux de la CCMP \n1820 grande rue\nProchain forum \nde l\u2019Entreprenariat  \nde la C\u00f4ti\u00e8re, \norganis\u00e9 par la CCMP,  \nen septembre 2017 \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nVIGILANCE S\u00c9CHERESSE\nLe d\u00e9partement est plac\u00e9 en \nvigilance s\u00e9cheresse pour les \neaux souterraines. Aussi, il est \ndemand\u00e9 \u00e0 chacun d\u2019\u00e9cono-\nmiser sa consommation d\u2019eau \nque ce soit \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8-\nvements dans les cours d\u2019eau, \ndans les nappes ou \u00e0 partir des \nr\u00e9seaux de distribution d\u2019eau \npublics\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel, les vendredis  \n7, 21 juillet et 4, 18 ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 10, 24 juillet\net 7, 21 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 11, 25 juillet,\net 8, 22 ao\u00fbt \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nPas de permanence en juillet et en ao\u00fbt\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 3. 17. 31 juillet et 28 ao\u00fbt de 16h \u00e0 18h sur rendez-\nvous pris au 04 78 55 84 21 ou 23  \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales  \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, n\u2019assurera pas de permanence aux \u00c9chets en \njuillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le samedi 2 septembre de 9h  \n\u00e0 11h salle de r\u00e9union Route de la Dombes  \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, n\u2019assurera pas de permanence au Mas Rillier \net juillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le lundi 25 septembre \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nSont admis les v\u00e9hicules l\u00e9gers ou \nutilitaires dont le PTAC est inf. ou \n\u00e9gal \u00e0 3.5 T dont le genre est VP ou \nCTTE, de hauteur inf. ou \u00e9gale \u00e0 2.5 \nm, sans remorque dont la longueur \nhors tout est inf. ou \u00e9gal \u00e0 5.5 m, \navec remorque si le PTAC est inf. ou \n\u00e9gal \u00e0 1 T. D\u00e9telage de la remorque \nobligatoire.\nLA D\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre  \ndomicile. En cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux moustiques, vous pouvez  \neffectuer un signalement sur le site internet \nwww.eid-rhonealpes.com\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit \nsur un registre nominatif des  \npersonnes \n\u00e2g\u00e9es \net/ou \nhandi-\ncap\u00e9es cr\u00e9\u00e9 par la Mairie, vous  \npouvez \ncontacter \nle \nCCAS  \nau \n04 \n78 \n55 \n84 \n00 \nou  \nenvoyer un courrier en Mairie  \nindiquant  vos coordonn\u00e9es et  \nles \npersonnes \nou \norganismes  \n\u00e0  pr\u00e9venir en cas d\u2019urgence\nUTILISATION DES \nBARBECUES - Rappel - \nDans le cadre du respect  \ndu voisinage, les odeurs et \nles fum\u00e9es des barbecues \nne doivent pas constituer \nune g\u00eane\nNAISSANCES\nZERZAIHI Leya Henia le 1/5 \nFLORIMONT Iris Marie-France \nCatherine le 3/5 \nDESSEIGNES Cl\u00e9ment Simon \nRomain le 6/5 \nCOSTANTINI Maxence Ernest \nVictor le 11/5 \nBOILLOT Ma\u00efna le 14/5 \nGARCIA Ruben Michel le 18/5 \nROSSET Ruben Paul le 18/5 \nGANDRILLE Cl\u00e9mence Margot \nle 19/5\nSCHLOTTER Nathan le 25/5 \nD\u00c9C\u00c8S\nMAYCKIZAK Olga  \n\u00e9p. PESCHAUD le 3/5 \nFETTET Simone  \n\u00e9p. BERTRAND le 5/5 \nHERNANDEZ Ange le 6/5 \nCONFAVREUX Andr\u00e9 le 10/5 \nREVEL Gilberte Georgette \n\u00e9p. PAVOT le 12/5 \nTHEVENIN Ren\u00e9e Catherine \nJanine \u00e9p. DUVERNEY le 14/5 \nBLANC Marcel Alain le 23/5 \nJEANNEAU Lucienne \n\u00e9p. CASAGRANDE le 30/5\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de g\u00eaner \nle voisinage ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables \n8h/12h et 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h et les \ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nLE FRELON ASIATIQUE\nSI vous suspectez la pr\u00e9sence de frelons asiatiques sur une \nzone, faites un signalement au 04 74 28 09 91 ou  \nau 04 74 45 56 56\nFIN DU D\u00c9SHERBAGE TOXIQUE\nLa Loi nous oblige \u00e0 travailler autrement : depuis le \n1er janvier 2017, il est en effet interdit d\u2019utiliser des \npesticides afin de pr\u00e9server la qualit\u00e9 des ressources \nen eau, la biodiversit\u00e9 et l\u2019air que nous respirons.\nLes services Espaces verts de la commune utilisent donc des \nmachines de d\u00e9sherbage \u00e0 eau chaude et la v\u00e9g\u00e9tation sera  \nd\u00e9sormais ma\u00eetris\u00e9e suivant une gestion diff\u00e9renci\u00e9e par zones.  \nIl en va de la bonne sant\u00e9 de tous ! Merci pour votre compr\u00e9hension\n", "publication_date": "20/06/2017"}