{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8yNjEtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDEtamFudmllci0yMDEy", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/261-miribel-info-plus-nd-41-janvier-2012/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b041  - Janvier 2012\nDossier\nTemps fort\nA.T.S.E.M.\nLe camion \"C'est pas sorcier\"\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nNOUVEAUX ARRIVANTS\nPr\u00e9sentation de la commune et de son patrimoine, \ninformations pratiques sur les animations \nsociales et culturelles ou \u00e9changes informels \nsur les \u00ab bons plans \u00bb de Miribel... Les sujets \nde conversation et les questions \u00e9taient \nnombreux et vari\u00e9s le 12 d\u00e9cembre dernier \nlors de l\u2019accueil des nouveaux arrivants. Une \nsoir\u00e9e de rencontre et d\u2019accueil appr\u00e9ci\u00e9e des \nnouveaux miribelans comme des \u00e9lus pr\u00e9sents \npour l\u2019occasion.\nLES R\u00c9UNIONS PUBLIQUES\nTravaux, propret\u00e9, \ufb01 nances et grands projets de ville, \nautant de questions et r\u00e9ponses abord\u00e9es lors des \nr\u00e9unions publiques organis\u00e9es par la municipalit\u00e9 durant \nle mois d\u2019octobre dernier. Un bilan de mi-mandat format \npocket a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans les bo\u00eetes aux lettres et est \nlibrement t\u00e9l\u00e9chargeable sur www.miribel.fr\nBONHEURS SIMPLES\nLes plaisirs de la bonne ch\u00e8re et du bien-vivre ensemble\n\u00e9taient de rigueur en octobre dernier lors de la \nchoucroute du Bonheur \u00c9chetois de Miribel.\nC'EST LA FOIRE\nUn air de f\u00eate a flott\u00e9 sur Miribel avec la traditionnelle \nFoire de la Saint-Martin : man\u00e8ges, march\u00e9 \u00e0 ciel ouvert \ndans la Grande Rue, et d\u00e9couverte du village des artisans.\nTous les ingr\u00e9dients \u00e9taient r\u00e9unis pour permettre \u00e0 tous, \nenfants et parents, de passer une agr\u00e9able journ\u00e9e et \nd'acheter les premiers cadeaux de no\u00ebl.\n8 D\u00c9CEMBRE\nLoin du tumulte des animations lyonnaises, les \nmiribelans de tous \u00e2ges se sont press\u00e9s en nombre \npour pro\ufb01 ter, cette ann\u00e9e encore, des nombreuses \nd\u00e9corations et animations propos\u00e9es dans la commune. \nUn grand bravo \u00e0 tous les organisateurs pour cet \n\u00e9merveillement nocturne !\nCRIT\u00c9RIUM D\u00c9PARTEMENTAL \nVTT JEUNES\n\u00c9quilibre et esprit de d\u00e9passement \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur \navec les 54 participants du crit\u00e9rium VTT Jeunes \norganis\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Cyclotourisme.\nParcours d\u2019orientation, \u00e9preuves techniques de \nmaniabilit\u00e9, connaissance de la faune et de la flore, \nles jeunes cyclotouristes des 7 clubs de l\u2019Ain ont tous \nsalu\u00e9 les qualit\u00e9s d\u2019organisation, d\u2019accueil et le niveau \ndes \u00e9preuves propos\u00e9es par les 28 b\u00e9n\u00e9voles du club \nMiribel VTT. Un grand bravo \u00e0 tous.\nCONCOURS COMMUNAL DE \nFLEURISSEMENT\nForte mobilisation et festival d\u2019inventivit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 de \nmise pour cette derni\u00e8re \u00e9dition qui rassembla plus \nd\u2019une quarantaine de participants et couronna le \ntravail de pr\u00e8s de 27 artistes en herbe. Pour leur rendre \nhommage, soulignons le travail de Laurent Massonet,\nnouveau responsable des espaces verts, qui a cr\u00e9\u00e9 \npour eux une fontaine v\u00e9g\u00e9tale compos\u00e9e de diverses \nplantes et fleurs dans le hall de l\u2019All\u00e9gro. Un v\u00e9ritable \ntravail d\u2019orf\u00e8vre pour c\u00e9l\u00e9brer le pouvoir des fleurs.\n\nVille\nVillage\n3\n\u00c9DITO\nL\u2019ann\u00e9e 2012, il n\u2019est pas besoin d\u2019\u00eatre devin pour l\u2019af\ufb01 rmer, sera une ann\u00e9e qui \nfera date dans notre histoire.\nChaque jour, tout au cours du premier semestre, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et \nl\u00e9gislatives mart\u00e8leront notre actualit\u00e9. La crise \u00e9conomique que nous connaissons \nsera au coeur de tous les d\u00e9bats. Continuellement les candidats s\u2019essaieront \u00e0 \nd\u00e9montrer la justesse de leurs propositions et n'auront de cesse d'af\ufb01 rmer qu'il n'y \na pas d'autre v\u00e9rit\u00e9 que la leurs. \nMalheureusement ces \u00e9changes n\u2019\u00e9viteront pas les invectives, les mots acides, \nles phrases assassines d\u2019autant plus virulents qu\u2019ils seront relay\u00e9s, ampli\ufb01 \u00e9s \npar les m\u00e9dias qui se d\u00e9lectent de ces joutes. L\u2019importance des enjeux, notre \navenir, la sortie de la crise, m\u00e9ritent des \u00e9changes, des r\u00e9\ufb02 exions, des analyses \ndont la pertinence et le s\u00e9rieux seront d\u2019autant plus appr\u00e9ci\u00e9s qu\u2019ils ne seront pas \nle pr\u00e9texte \u00e0 \u00ab d\u00e9molir \u00bb son adversaire.\n\u00c0 Miribel, l\u2019\u00e9quipe municipale, forte de son exp\u00e9rience et des chemins trac\u00e9s \ndepuis plusieurs ann\u00e9es, poursuivra avec certitude ses diff\u00e9rentes politiques \nd\u2019am\u00e9nagements, d\u2019animations, de relations et de contacts avec vous tous.\nQuelles que soient les dif\ufb01 cult\u00e9s que nous pourrons rencontrer, je tiens \u00e0 vous \naf\ufb01 rmer que la Municipalit\u00e9, \u00e9lus et personnels, seront au plus pr\u00e8s de vos \npr\u00e9occupations. Ensemble nous serons beaucoup plus forts et beaucoup plus solidaires.\nC'est avec cet engagement que je vous souhaite, avec tous les \u00e9lus, une bonne et \nheureuse ann\u00e9e, en esp\u00e9rant que de meilleures relations humaines l'emporteront \nsur toutes les craintes et inqui\u00e9tudes.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain\nMaire de Miribel\nUne annee\nou la chaleur humaine \nl\u2019emportera \n\n4\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b041 - Janvier 2012\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous \n   p.2\nFoire de Saint-Martin, 8 d\u00e9cembre, nouveaux arrivants...\n\u00c9dito \n p.3 \nTemps fort \n  p.5\nLe camion \"C'est pas sorcier\"\nVivre sa ville \n p.6\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des \u00c9chets\nDossier sp\u00e9cial A.T.S.E.M. \nR\u00e9unions publiques \n p.13\nInterview de M. le s\u00e9nateur Maire Jacques Berthou\nPortrait \n p.14\nRencontre avec Patrick Sapin\nMiribel en mouvement \n p.15 \nR\u00e9seau de transport Colibri\nPartenaires \n p.16\nVille Pratique \n p.17\nAdresses utiles et info travaux\nCulture - Loisirs                   \n p.18\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n p.9\nBonne Annee\n\n55\n\ufffd\nTemps\nfort\nD\u00e9couvertes dans tous les sens \navec le camion\nTemps\nfort\nRegard du faucon, doigt\u00e9 du chat, odorat \ndu chien et ou\u00efe de l\u2019\u00e9l\u00e9phant, les \u00e9l\u00e8ves du \nCE2 au CM2 ont pu, avec leurs parents et \nleur classe, mesurer leurs sens au sein des \ndiff\u00e9rents ateliers du c\u00e9l\u00e8bre camion \u00ab C\u2019est \npas sorcier \u00bb.\nRavis de pouvoir, le temps d\u2019une visite, prendre \nla place de leurs idoles du petit \u00e9cran (Fred et \nJamy ndlr.), tous se sont pr\u00eat\u00e9s de bon coeur\naux diff\u00e9rentes exp\u00e9riences scienti\ufb01 ques et \nludiques accompagn\u00e9es de l\u2019embl\u00e9matique \n\u00ab petite voix \u00bb pour les aider.\nChaise de fakir, manipulation d\u2019objets \nalternativement mous, durs ou piquants, jeu de \nl\u2019enclume et du marteau pour diff\u00e9rencier les \nsons. \u00c0 chaque \u00e9tape un nouveau probl\u00e8me \u00e0 \nr\u00e9soudre et une nouvelle connaissance sur les \npouvoirs des sens du genre humain et du r\u00e8gne \nanimal.\n\u00c0 la \ufb01 n du voyage, enrichis de tous ces nouveaux savoirs, tous \nles enfants, et presque tous les parents, ont su identi\ufb01 er le \ngrand chef d\u2019orchestre de notre symphonie interne : \nle cerveau !\n\u00ab C\u2019est pas sorcier ! \u00bb\nBravo \u00e0 tous !\n\nCentre Ville\nCentre Ville\nVIVRE SA VILLE\nPatrimoine\nLes Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine \npoursuivent leur route au fil de l\u2019histoire...\nCette ann\u00e9e les animations organis\u00e9es sur le th\u00e8me de \u00ab La C\u00f4ti\u00e8re 1900, de l\u2019\u00e9cole aux \nvieux m\u00e9tiers \u00bb ont fait carton plein ! Plus de 2000 personnes se sont rendues sur les \ndiff\u00e9rents lieux d\u2019animations dans le cadre des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine. Forte \nde son succ\u00e8s, l\u2019exposition sur les \u00e9coles miribelanes continue \u00e0 vivre au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9v\u00e8nement \net fera une halte \u00e0 la maison de retraite \u00ab Bon s\u00e9jour \u00bb pour que ses r\u00e9sidents revivent et \n\u00e9changent sur leurs souvenirs d\u2019\u00e9cole \u00e0 travers photos et anecdotes. Elle reprendra ensuite sa \nroute pour sillonner l\u2019ensemble des groupes scolaires de Miribel.\nGr\u00e2ce \u00e0 Rh\u00f4ne-Alpes Tourisme, les Of\ufb01 ces \nde Tourisme se sont f\u00e9d\u00e9r\u00e9s pour mettre en \ncommun leurs informations touristiques et de \nloisirs au sein d\u2019un syst\u00e8me d\u2019information \nS.I.T.R.A. L\u2019objectif : permettre aux usagers \nde b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019une information claire et \nexhaustive sur les possibilit\u00e9s d\u2019h\u00e9bergement, \nd\u2019animations ou de balades dans leur r\u00e9gion. \nVous \u00eates organisateurs d\u2019\u00e9v\u00e8nements \nsur le territoire de la C.C.M.P. ? Pro\ufb01 tez \nde ce canal de diffusion d\u2019informations \nsur vos \u00e9v\u00e8nements (soir\u00e9es, brocantes, \nexpositions) en informant votre Of\ufb01 ce \nde Tourisme des dates et modalit\u00e9s de \nparticipation. Il compte sur vous !\nPlus d\u2019informations\naupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.\nau 04 78 55 61 16 ou www.cc-miribel.fr.\n6\nSyst\u00e8me \nd\u2019information S.I.T.R.A. :\nOrganisateurs,\nfaites-vous conna\u00eetre !\nTourisme\nCitoyennet\u00e9\nNouvelle \u00e9lection du CME :\n\u00ab plus fort que la parit\u00e9 \u00bb\nLes \u00e9l\u00e8ves de CM2 de Miribel se sont r\u00e9unis \nle 8 octobre pour la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture \ndu Conseil Municipal des Enfants (C.M.E.) \nen charge de ce troisi\u00e8me mandat.\nFra\u00eechement \u00e9lus, les 28 petits conseillers ont \nre\u00e7u de la part de M. le Maire leurs \u00e9charpes \ntricolores, symbole de leurs nouvelles \nfonctions. En citoyens tr\u00e8s impliqu\u00e9s, les \njeunes \u00e9lus ont d\u00e9velopp\u00e9 ensemble les \ngrandes th\u00e9matiques de leur mandat.\nIls travailleront dans deux nouvelles \ncommissions : la commission \u00ab aide du coeur \u00bb \nax\u00e9e sur les \u00e9changes, la solidarit\u00e9 et les \nrencontres et la commission \u00ab espace libre \net nature \u00bb tourn\u00e9e vers l\u2019environnement, \nla s\u00e9curit\u00e9 et le sport. Le conseil municipal, \ncuv\u00e9e 2011, nous propose des projets \n\u00e0 la fois dans la continuit\u00e9 des mandats \nCulture\nLa nuit du Rock \u00c9v\u00e8nement Ciel\nUn dynamique m\u00e9lange pop rock, voici le programme annonc\u00e9 pour la troisi\u00e8me \u00e9dition de \nla nuit du Rock le samedi 18 f\u00e9vrier 2012 \u00e0 l\u2019O.C.M.. En ouverture un set de Mister T, \ndj dubstep en ambiance d\u2019accueil donnera le \u00ab la \u00bb de la soir\u00e9e. Suivront trois concerts : N\u00e8ve \ndont le style \u00e9nergique alterne entre douceur et explosion de rythme, puis le trio Sarro et \npour cl\u00f4turer cette soir\u00e9e, l\u2019honneur sera fait aux dames du groupe Raz\u2019Rockette au rock \nrac\u00e9 Anglo-saxon.\nLa nouvelle \u00e9dition du Guide touristique \nde la C\u00f4ti\u00e8re se pr\u00e9pare ! Pour f\u00eater sa \n5e parution, la brochure s\u2019\u00e9toffe et propose \nde nouvelles informations telles que la \npr\u00e9sentation de l\u2019offre loisirs de l\u2019espace \naquatique LILO, le r\u00e9seau de transports\nColibri, et une rubrique d\u00e9di\u00e9e au S.I.T.R.A. \nSortie pr\u00e9vue \ufb01 n mars.\nNouveau Guide de la \nC\u00f4ti\u00e8re\nTourisme\npr\u00e9c\u00e9dents mais aussi des actions novatrices \ntelles que la cr\u00e9ation de jardins familiaux, \nl\u2019organisation d\u2019une rencontre sportive \ninter \u00e9coles ou encore la mise en place d\u2019un \nmur de tags\u2026\nDes id\u00e9es que nos jeunes \u00e9lus comptent \nbien r\u00e9aliser !\nRenseignements \naupr\u00e8s de l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16 ou www.cc-miribel.fr.\ngnements\nR\u00e9servez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent vos places \u00e0 \nl\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.. \nPour les retardataires, une billetterie \nsera ouverte sur place le jour du \nconcert. \nEntr\u00e9e 10\u20ac, \u00e9tudiant 5\u20ac.\nContact sur : \nwww.evenement-ciel-encotiere.fr\n\n7\nRequalification\nLa mairie transforme son \npignon sur rue\nEmbl\u00e9matiques de notre patrimoine \ncommunal, les anciens locaux de l\u2019\u00c9cole \nde musique ont fait l\u2019objet de plusieurs \nvagues de travaux depuis le d\u00e9but de \nl'ann\u00e9e 2011. Aujourd\u2019hui rebaptis\u00e9 Espace \nTerreaux, le b\u00e2timent, remis \u00e0 neuf, va \nconserver une fonction importante dans \nla vie de la commune, non plus dans le \ndomaine culturel, mais dans celui de \nl\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. En effet, l\u2019Espace \nTerreaux va devenir le nouvel espace \nd\u2019accueil du Centre Interprofessionnel de \nBilan de Comp\u00e9tences qui intervient dans \nPlacette face \u00e0 l\u2019entr\u00e9e \ndu Centre Romans Ferrari\nAm\u00e9nagement\nAm\u00e9nagement\nTravaux de l\u2019Espace Terreaux\nSitu\u00e9 \u00e0 l\u2019intersection de la rue de la Chanal \net de l\u2019avenue des C\u00e9lestins, cet espace \npr\u00e9sentait peu d\u2019attrait esth\u00e9tique et \nsurtout un fort caract\u00e8re accidentog\u00e8ne \npour les pi\u00e9tons qui souhaitaient traverser\nla chauss\u00e9e pour rejoindre les tennis ou \nla Grande Rue.\nC\u2019est pourquoi, la commission cadre de \nvie et environnement urbain a choisi de \nproc\u00e9der \u00e0 son r\u00e9am\u00e9nagement : cr\u00e9ation \nde stationnements en \u00e9pi et d\u2019un v\u00e9ritable \npassage pour pi\u00e9tons en front de voirie \ndans des tonalit\u00e9s proches de celles choisies \nlors de la cr\u00e9ation du parking du tennis de \nla Chanal.\nUn projet exemplaire de revalorisation de \nnotre cadre de ville !\nDans le cadre de la 5e \u00e9dition de \nl\u2019op\u00e9ration \u00ab commerces en f\u00eate \u00bb \nlanc\u00e9e par la Chambre du Commerce \net de l\u2019Industrie, l\u2019Association des \ncommer\u00e7ants et artisans a propos\u00e9 un \nconcours de dessins au jeune public.\n\u00ab Mes achats \u00e0 deux pas, c\u2019est \nvraiment plus sympa \u00bb... Voil\u00e0 le \nth\u00e8me du concours pour lequel de \njeunes artistes ont pu laisser libre cours \u00e0 \nleur imagination et \u00e0 leur sens artistique, \n\u00ab Commerces en f\u00eate \u00bb\n\u00c9conomie\nApr\u00e8s plusieurs mois de chantier, les travaux \nde la premi\u00e8re tranche de la Perc\u00e9e Verte \ntouchent \u00e0 leur \ufb01 n pour notre plus grand \nplaisir ! Con\u00e7ue pour les pi\u00e9tons et les \nutilisateurs de modes de d\u00e9placements \ndoux, la Perc\u00e9e Verte se veut \u00eatre un \nespace de d\u00e9tente et de loisirs en coeur \nPerc\u00e9e Verte\nLe plein d\u2019essences \npour le plaisir des sens\nAm\u00e9nagement\nl\u2019aide \u00e0 la formation des actifs, ainsi qu\u2019une \nagence d\u2019int\u00e9rim sp\u00e9ciale S\u00e9niors. Apr\u00e8s \navoir soutenu l\u2019expression artistique de \nplusieurs g\u00e9n\u00e9rations d\u2019apprentis musiciens, \nles lieux op\u00e8rent donc une reconversion \nr\u00e9ussie dans les domaines de l\u2019aide \u00e0 la \nr\u00e9insertion professionnelle et l\u2019acquisition \nde nouvelles comp\u00e9tences. Un accueil \nde jour des malades d'Alzheimer sera \n\u00e9galement mis en place au sein des locaux.\nNouvelle ann\u00e9e et grands travaux pour la \nmairie de Miribel avec le d\u00e9marrage des \ntravaux des abords de la Mairie.\nPr\u00e9vue pour une dur\u00e9e de 5 mois, cette \nrequali\ufb01 cation va permettre de cr\u00e9er un \ncheminement en pente douce accessible \naux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite et une \nrampe d\u2019acc\u00e8s. La dimension esth\u00e9tique \nn\u2019a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e avec le choix d\u2019une \ntonalit\u00e9 claire proche des couleurs du b\u00e2timent \net l\u2019implantation d\u2019un espace arbor\u00e9. Il est \n\u00e0 noter que, pendant toute la dur\u00e9e du \nchantier, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la Mairie et aux services \nsera naturellement maintenu aux heures \nd\u2019ouverture habituelles.\nencadr\u00e9 par les \u00e9quipes d\u2019accueil \np\u00e9riscolaire de la commune.\n\u00c0 la clef, pour les 32 participants, un \nch\u00e8que cadeau de 50 \u20ac et la quali\ufb01 cation \nd\u2019un dessin au concours d\u00e9partemental.\nUne \nbelle \ninitiative \nmontrant \nl\u2019attachement de nos plus jeunes \u00e0 \nleurs commerces de proximit\u00e9.\nde ville. V\u00e9ritable trait d\u2019union \u00e9cologique \nentre les am\u00e9nagements sportifs de \nMiribel et la poste, l\u2019am\u00e9nagement comptera\n\u00e0 terme plus de 280 arbres \u00e0 tiges et \narbustes, 685 rosiers, 404 couvre-sols et \nplus de 700 gramin\u00e9es hautes ou basses \ndont la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 apportera une note moderne \net sauvage \u00e0 l\u2019ensemble des 1280m\u00b2 de \nparcours gazonn\u00e9.\nEnvelopp\u00e9 par tant de senteurs v\u00e9g\u00e9tales, \nle promeneur, qu\u2019il soit seul ou en famille, \npourra marquer une pause d\u00e9tente ou \nprendre un bain de soleil sur une des chaises \nlongues am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet, pour faire \ndurer \u00e0 loisir cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e.\nContact sur : \nwww.aca-ccmp.fr\n\nLes Echets\nLes Echets\nVIVRE SA VILLE\n8\nen bref\nFoot + en direct sur le \u00ab multi \u00bb des \u00c9chets\nSport et bonne humeur \u00e9taient de mise le \n24 septembre pour une premi\u00e8re rencontre \nsportive sur le \u00ab tout nouveau, tout beau \u00bb \nterrain multisports aux \u00c9chets.\nSport\nCoup d\u2019envoi de la nouvelle saison du \ncentre social CE.S.A.M., le tournoi de foot \n\u00e0 4 n\u2019a compt\u00e9 aucune faute majeure : ni \ncarton rouge, ni bless\u00e9, mais au contraire \nun vrai spectacle anim\u00e9 de dribbles, de \npassements de jambes et autres prouesses \ntechniques dignes des plus grands ! Une \nbelle performance de nos 4 \u00e9quipes, qui \nont su manier le ballon rond dans la bonne \nhumeur et une ambiance sportive et fair-play.\nUne bonne entame d\u2019ann\u00e9e pour la nouvelle \n\u00e9quipe de direction du centre social !\nProgramme de l\u2019OCM : \nLes grands rendez-vous\nhttp://allegro.free.fr\nVendredi 13 janvier 20h30\n\u00ab Arianna Savall \u00bb\nFille du c\u00e9l\u00e8bre chef d\u2019orchestre et musicien \nJordi Savall et de la soprano Montserrat \nFigueras... Ce concert promet un d\u00e9licat \nm\u00e9lange de harpe et de musique baroque \nen compagnie de cette artiste de renomm\u00e9e \ninternationale !\nTarifs : normal 20\u20ac | r\u00e9duit 18\u20ac | enfant 12\u20ac\nMardi 7 f\u00e9vrier 20h30\n\u00ab FATRASIE ou la fabuleuse histoire de \nLouis Leroy \u00bb de et par les \u00c9pis Noirs\nFantaisie musicale et th\u00e9\u00e2trale, o\u00f9 Louis \nLeroy se souvient de son pass\u00e9 avec un subtil \nm\u00e9lange de plaisir, d\u2019\u00e9motion, de rire et de \nrock.\nTarifs : normal 22\u20ac | r\u00e9duit 20\u20ac | enfant 14\u20ac\nJeudi 8 mars 20h30\n\u00ab Claudette et les femmes d\u2019aujourd\u2019hui \u00bb \nde et par Sandrine Bourreau\nDe retour sur la sc\u00e8ne de l\u2019Allegro, Sandrine \nBourreau nous propose cette fois ci une \nconf\u00e9rence pleine de rire et de plaisir sur \nles femmes d\u2019aujourd\u2019hui.\nTarifs : normal 18\u20ac | r\u00e9duit 16\u20ac | enfant 10\u20ac\nJeudi 22 mars 20h30\nAlina Orlova\nChanteuse internationale, pianiste et auteur \ncompositeur, cette prodige de la musique \nlituanienne vous donne rendez-vous pour \nun moment plein de charme et d\u2019\u00e9motion.\nTarifs : normal 20\u20ac | r\u00e9duit 18\u20ac | enfant 12\u20ac\nJeudi 26 avril 20h30\n\u00ab L\u2019\u00e9preuve \u00bb de Marivaux par la compagnie \nImaginoir Th\u00e9\u00e2tre\nAdaptation de la com\u00e9die classique de \nMarivaux revisit\u00e9e par la compagnie. Cette \npi\u00e8ce promet une mise en sc\u00e8ne spontan\u00e9e \net des improvisations la rendant unique \u00e0 \nchaque repr\u00e9sentation !\nTarifs : normal 20\u20ac | r\u00e9duit 18\u20ac | enfant 12\u20ac\n4e Rand\u2019O Givr\u00e9e\nDimanche 5 f\u00e9vrier 2012\nChaussures de marche, carte, boussole\u2026 \nVous voil\u00e0 fin pr\u00eats pour participer \u00e0 la \nRand\u2019O Givr\u00e9e!\nVous serez amen\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir ou red\u00e9-\ncouvrir le Grand Parc de Miribel et ses \npaysages de saison tout au long d\u2019une \njourn\u00e9e 100% nature. Que vous soyez non-\niniti\u00e9s ou pratiquants r\u00e9guliers, n\u2019h\u00e9sitez pas ! \nGrand Parc de Miribel Jonage\nCentre a\u00e9r\u00e9 \u00ab L\u00e9o Lagrange \u00bb Le Cabanon\nAccueil des enfants de 4 \u00e0 13 ans \nde 7h30 \u00e0 18h30 pour de nombreuses \nactivit\u00e9s manuelles, sportives et des sorties.\nInformations au 04 78 55 55 01 ou \nsur le site http://cabanon.leolagrange.free.fr\nScolaire\nLes vacances de f\u00e9vrier se pro\ufb01 lent. Pour \nfaire le plein d\u2019actions et d\u2019animations, le \nCentre Social d\u2019Animation CE.S.A.M. et \nle centre a\u00e9r\u00e9 du Cabanon vous proposent \ndiff\u00e9rentes formules d\u2019accueil \u00e0 la carte.\nAlors n\u2019oubliez pas d\u2019inscrire vos enfants !\nCE.S.A.M. Miribel \nAccueil des enfants de 3 \u00e0 16 ans \nde 8h \u00e0 17h45 en journ\u00e9e ou demi-\njourn\u00e9e pour des ateliers cuisine, p\u00e2te \u00e0 \nmodeler, ou des activit\u00e9s sportives\u2026 \nInformations au 04 72 88 28 55.\nVacances de f\u00e9vrier\nInformations sur www.grand-parc.fr.\nPlusieurs circuits sont propos\u00e9s. Seul, en \nfamille ou entre amis vous partirez \u00e0 la \nrecherche des diff\u00e9rentes balises cach\u00e9es \nsur le site pour une course d\u2019orientation \nsportive et conviviale.\n\n\ufffd\nAgent Territorial Sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00c9coles Maternelles\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b041 - Janvier 2012\nCharte des Agents Territoriaux Sp\u00e9cialis\u00e9s \ndes \u00c9coles Maternelles (A.T.S.E.M.)\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nTableau r\u00e9capitulatif\nEn charge : \n propret\u00e9 et mise en \u00e9tat des outils \np\u00e9dagogiques\nSoutien aux responsables \u00e9ducatifs :\n  accueil des enfants, contr\u00f4le des \nentr\u00e9es et sorties de l\u2019\u00e9tablissement \nscolaire,\n apprentissage des r\u00e8gles de vie en \ncommunaut\u00e9 et d\u2019hygi\u00e8ne de l\u2019enfant,\n activit\u00e9s p\u00e9dagogiques, organisation \nd\u2019ateliers et encadrement des sorties \nscolaires.\nLes A.T.S.E.M. sont pr\u00e9sents \u00e0 chaque temps de la journ\u00e9e de nos ch\u00e8res t\u00eates \nblondes. Pour autant nous avons encore du mal \u00e0 d\u00e9finir clairement leurs r\u00f4les et \nmissions dans l\u2019\u00e9cole. \nle m\u00eame but, \nmais pas les m\u00eames missions\n\u0152uvrant au quotidien \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, les A.T.S.E.M. aident et soutiennent les enseignants \n(article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 92-850 du 28 ao\u00fbt 1992) dans l\u2019accompagnement \u00e9ducatif de \nl\u2019enfant. Elles constituent d\u2019ailleurs pour ces derniers un rep\u00e8re au m\u00eame titre que leurs \nprofesseurs et travaillent \u00e0 leur \u00e9panouissement \u00e0 l\u2019\u00e9cole.\nApprentissage des r\u00e8gles de vie et du respect d\u2019autrui, acquisition de l'autonomie vestimentaire\net alimentaire, sensibilisation aux r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne et aide \u00e0 l'acquisition du langage, \nautant de domaines pour lesquels les A.T.S.E.M. s\u2019investissent avec les instituteurs pour le \nbien-\u00eatre de l\u2019enfant.\nPour autant, employ\u00e9s par la municipalit\u00e9, les A.T.S.E.M. ne sauraient se substituer aux \nmembres du corps enseignant, seuls responsables et d\u00e9cisionnaires en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation, \nd\u2019encadrement et de s\u00e9curit\u00e9.\nA.T.S.E.M. et enseignants,\nInformations recueillies aupr\u00e8s des A.T.S.EM. \nde la commune, de Patricia Drai, adjointe  \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00e9coles et \u00e0 la vie scolaire, de C\u00e9cile \nChavonand, responsable du Service Scolaire de \nMiribel\nC\u2019est d\u2019ailleurs ce qui est ressorti d\u2019une \nr\u00e9cente enqu\u00eate de satisfaction men\u00e9e \nsur la commune. Fortes de ce constat, les \nseize A.T.S.E.M. de Miribel ont d\u00e9cid\u00e9, \navec l\u2019appui de la municipalit\u00e9, d\u2019\u00e9laborer \nensemble une charte d\u00e9finissant leurs \nr\u00f4les et objectifs r\u00e9glementaires par \nrapport \u00e0 l\u2019enfant que ce soit sur les temps \nscolaires, m\u00e9ridiens et p\u00e9riscolaires.\nDestin\u00e9e \u00e0 l'harmonisation des attitudes \n\u00e9ducatives de l'ensemble des intervenants, \nla charte permet de conna\u00eetre concr\u00e8tement \nles t\u00e2ches et responsabilit\u00e9s de chacun, \nquel que soit son statut, dans \u00ab l'int\u00e9r\u00eat \nde l'enfant \u00bb.\nGroupe de travail de la charte des A.T.S.E.M.\nPersonnel communal du Service Scolaire de \nMiribel travaillant sur la future \nCharte d\u2019accueil.\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nSi la journ\u00e9e d\u2019un A.T.S.E.M.\nL\u2019accueil et l\u2019animation d\u2019ateliers :\nSi les entr\u00e9es et sorties de l\u2019\u00e9cole sont sous la responsabilit\u00e9 de \nl\u2019\u00e9quipe enseignante, l\u2019accueil des enfants est souvent organis\u00e9 en \ncollaboration avec le personnel A.T.S.E.M.. Lors de ces moments \nstrat\u00e9giques, cette collaboration s\u2019op\u00e8re pour permettre une bonne \nprise en charge des petits : accompagnement des enfants dans leur \nclasse, aide pour se d\u00e9v\u00eatir, s\u2019installer \u00e0 sa place et parfois, selon le \nprogramme d\u00e9\ufb01 ni par l\u2019enseignant, encadrer un atelier p\u00e9dagogique.\n\u00c0 la \ufb01 n de la matin\u00e9e ou de l\u2019apr\u00e8s-midi, c\u2019est \u00e0 l\u2019enseignant ou \u00e0 \nl\u2019un de ses coll\u00e8gues de s\u2019assurer que tous ses \u00e9l\u00e8ves ont bien \u00e9t\u00e9 \npris en charge par les parents, les tuteurs ou encore une personne \nautoris\u00e9e.\nLes temps de repos et la r\u00e9cr\u00e9ation :\nSelon la n\u00e9cessit\u00e9 et les dispositions prises par les \u00e9quipes enseignantes, \nles A.T.S.E.M. peuvent \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 intervenir en renfort.\nLes sorties de classe :\nElles s\u2019int\u00e8grent au projet p\u00e9dagogique de classe ou au projet \nd\u2019\u00e9cole. Initi\u00e9s et organis\u00e9s par les enseignants, les A.T.S.E.M. \npeuvent \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 l\u2019encadrement.\nEn tant qu\u2019agents municipaux, ils veillent au maintien de bonnes \nconditions d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019\u00e9cole, et en m\u00eame temps, agissent en \nsoutien de l\u2019action p\u00e9dagogique des enseignants.\nL\u2019hygi\u00e8ne et la propret\u00e9 :\nPour l'apprentissage fondamental de la vie en collectivit\u00e9, l'A.T.S.E.M. \napporte son aide aux \u00e9l\u00e8ves pour les faire monter en autonomie : \nlavage des mains, passage aux toilettes, pr\u00e9paration de la collation, \nnettoyages, rangements, ...\nDe m\u00eame, l\u2019agent peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 apporter les premiers soins \naux enfants pour les \u00ab petits bobos \u00bb mais toujours sous le contr\u00f4le\ndes enseignants. Les A.T.S.E.M. ont aussi la charge de la pr\u00e9paration \net de la mise en \u00e9tat de propret\u00e9 des locaux et du mat\u00e9riel \np\u00e9dagogique (rangement, nettoyage des jouets et serviettes...). \nCe travail s\u2019effectue pendant et hors du temps scolaire.\nPr\u00e9sents \u00e0 chaque moment important de la journ\u00e9e, les A.T.S.E.M., \nloin d\u2019\u00eatre de simples \u00ab femmes de m\u00e9nage \u00bb, participent \u00e0 \nl\u2019apprentissage des r\u00e8gles et comportements enseign\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole.\nLes actions quotidiennes des A.T.S.E.M. s\u2019articulent autour de 4 \u00ab grands domaines \u00bb \nnormatifs qui se retrouvent \u00e0 chaque \u00e9tape de la journ\u00e9e de l\u2019enfant : l\u2019hygi\u00e8ne, la s\u00e9curit\u00e9, \nl\u2019apprentissage des r\u00e8gles de vie en communaut\u00e9 et l\u2019autonomisation (repas, habillage...).\nIntervenant \u00e0 Miribel sur les diff\u00e9rents temps scolaires, temps m\u00e9ridiens et p\u00e9riscolaires \nde l\u2019enfant, les A.T.S.E.M. pro\ufb01 tent de chaque moment pour parfaire son apprentissage et \nfavoriser son \u00e9veil.\nm\u2019\u00e9tait cont\u00e9e...\nCharte d\u2019accueil\nApr\u00e8s la Charte d'A.T.S.E.M., qui fut le pr\u00e9lude \u00e0 la (re)connaissance claire et objective \nde leurs r\u00f4le et missions dans les \u00e9coles, une r\u00e9\ufb02 exion va \u00eatre men\u00e9e cette ann\u00e9e par le \npersonnel municipal des \u00e9coles. Elle donnera naissance \u00e0 une charte d'Accueil, qui loin \nd'\u00eatre anecdotique, permettra de faire le point sur les pratiques et techniques \u00e0 mettre en \noeuvre aupr\u00e8s des enfants sur les temps extrascolaires.\nDans les prochains \nnum\u00e9ros du MIP :\nConsciente \nque \nl\u2019activit\u00e9 \ndes \ndiff\u00e9rents services municipaux peut \npara\u00eetre parfois dif\ufb01 cile \u00e0 cerner \npour les miribelans, la municipalit\u00e9 \na choisi d\u2019ouvrir les pages de son \njournal pour la d\u00e9couverte de ces \ndiff\u00e9rents m\u00e9tiers et comp\u00e9tences. \n\u00c0 bient\u00f4t pour de nouvelles \nd\u00e9couvertes au coeur de nos services !\nMiribel est une des rares communes \u00e0 ne pas d\u00e9l\u00e9guer \n\u00e0 des intervenants ext\u00e9rieurs la gestion des temps \np\u00e9riscolaires et m\u00e9ridiens, ce sont les A.T.S.E.M. \nqui assument ces missions. Il lui semblait donc \nimportant de travailler ensemble \u00e0 l\u2019\u00e9laboration \nd\u2019une charte sp\u00e9ci\ufb01 que, garante de l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 \ndes bonnes pratiques utilis\u00e9es. Professionnels et \ndisponibles, les A.T.S.E.M. de Miribel oeuvrent \nensemble \u00e0 ce nouveau projet pour le plus grand \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 ce de nos ch\u00e8res t\u00eates blondes..\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLeurs missions\nDonner \u00e0 manger\nAccompagner aux toilettes\nAccompagner le \nd\u00e9veloppement de l'enfant\nR\u00e9soudre des con\ufb02 its\nL\u2019apprentissage du partage\nLacer ses lacets\nL\u2019\u00e9ducation passe par l\u2019apprentissage \nde r\u00e8gles de vie et de comportement \nen groupes. \n\n13\nLES R\u00c9UNIONS PUBLIQUES\nMIP : M. Berthou, tout au long du mois d\u2019octobre, vous avez, avec \nl\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe municipale, organis\u00e9 5 r\u00e9unions publiques \n\u00e0 Miribel. Pourquoi ce besoin ?\nHomme de terrain, j\u2019ai r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer avec \nles miribelans. Ces r\u00e9unions permettent des rencontres pendant \nlesquelles les miribelans peuvent dialoguer en toute simplicit\u00e9 avec \nle Maire et les \u00e9lus municipaux. C\u2019est l\u2019occasion pour chacun de \nfaire part de ses pr\u00e9occupations sur \u00ab sa quotidiennet\u00e9 \u00bb et de ses \ninterrogations sur les projets communaux en cours ou \u00e0 venir. \n\u00c0 mi-chemin de notre mandat \u00e9lectoral, il nous semblait important\nd\u2019exposer de mani\u00e8re claire et pr\u00e9cise, o\u00f9 nous en sommes et \nproposer aux habitants une vue d\u2019ensemble de notre politique locale.\nMIP : Pourquoi avoir organis\u00e9 5 r\u00e9unions, plut\u00f4t qu\u2019une grande \nr\u00e9union publique pour tous ?\nNous nous sommes pos\u00e9 la question mais avons \ufb01 nalement opt\u00e9 \npour l\u2019organisation de 5 rendez-vous successifs. Il nous a sembl\u00e9 \nimportant de venir au plus pr\u00e8s des miribelans a\ufb01 n de pr\u00eater une \n\u00e9coute attentive aux remarques qu\u2019ils avaient \u00e0 nous formuler. \nInd\u00e9pendamment des grands projets sur lesquels nous souhaitions \ncommuniquer, il est primordial de r\u00e9pondre aux questions, qui les \ntouchent. Bien prises en compte par les \u00e9lus, les th\u00e9matiques abord\u00e9es\nconduisent \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de notre cadre de vie puisqu\u2019elles \nconcernent bien souvent la voirie, les espaces publics mais aussi la \nsignal\u00e9tique, l\u2019information et la propret\u00e9 canine\u2026 \nMais il est aussi un domaine r\u00e9current que stigmatisent les \nMiribelans, c\u2019est celui de l\u2019incivilit\u00e9, pour ne pas dire l\u2019agressivit\u00e9 de \ncertains conducteurs qui ne respectent ni les limitations de vitesse,\nni les stationnements interdits... Il \u00e9tait essentiel que chaque habitant \npuisse nous les exposer lors de rendez-vous en plus petit comit\u00e9, \nc\u2019est \u00e0 dire en r\u00e9unions de quartier.\nMIP : L\u2019actualit\u00e9 de la commune a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par \nde nombreux travaux...\nEffectivement, au cours de chacune de nos r\u00e9unions, les questions \nsur les r\u00e9alisations en cours ou les futurs projets n\u2019ont pas manqu\u00e9 \nsurtout lorsque ceux-ci concernaient directement les habitants du \nquartier.\nAinsi au centre socio-culturel, c\u2019est la future zone d\u2019am\u00e9nagement \nconcert\u00e9e qui a suscit\u00e9 des demandes d\u2019information. J\u2019ai donc pr\u00e9cis\u00e9\nque les \u00e9tudes sont actuellement au ralenti, le temps n\u00e9cessaire \n\u00e0 une meilleure analyse des choix propos\u00e9s ; en 2012, le dossier \nreprendra son cours normal et la population sera tenue inform\u00e9e de \nson \u00e9volution.\n\u00c0 la Chanal, c\u2019est la perc\u00e9e verte, liaison cycliste et pi\u00e9tonne \nentre les terrains de sport et la poste, et dont les travaux sont \ntermin\u00e9s depuis \ufb01 n d\u00e9cembre, qui a justi\ufb01 \u00e9 la curiosit\u00e9 des habitants \ndu quartier.\nAu Mas Rillier, la question a \u00e9t\u00e9 de savoir \u00e0 quelle date d\u00e9buteraient \nles travaux d\u2019am\u00e9nagement sportif autour de la salle polyvalente. \nCeux-ci ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9s au tout d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e du fait d\u2019un probl\u00e8me \nli\u00e9 au bureau d\u2019\u00e9tudes.\nAux \u00c9chets, il va de soi que le projet de la nouvelle salle des f\u00eates a \n\u00e9t\u00e9 au centre des conversations. Les travaux de cette salle d\u00e9buteront \n\u00e0 l\u2019automne 2012 pour une mise en service en 2013. La commission\ncr\u00e9\u00e9e pour l\u2019\u00e9tude de cette r\u00e9alisation a valid\u00e9 le projet architectural. De \nm\u00eame, nous avons \u00e9voqu\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle zone d\u2019activit\u00e9s \naux \u00c9chets pour soutenir et d\u00e9velopper plus encore notre attractivit\u00e9 \n\u00e9conomique et faire venir de nouvelles entreprises, g\u00e9n\u00e9ratrices \nd\u2019emplois.\nEt \u00e0 Saint-Martin, c\u2019est la r\u00e9novation urbaine du quartier du \nTr\u00eave qui avait la faveur des discussions. Pour toutes ces r\u00e9unions, \nles \u00e9changes furent cordiaux, francs, sans langue de bois. Il est \nvraiment dommage que pour une ou deux d\u2019entre elles, le nombre de \nparticipants n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 plus important.\nMIP : Quel est l\u2019impact de tous ces nouveaux projets sur les \n\ufb01 nances publiques ?\nVous savez, j\u2019ai coutume de dire qu\u2019une ville se g\u00e8re avec l\u2019intelligence \nd\u2019un bon p\u00e8re de famille. Miribel \ufb01 nance ses investissements gr\u00e2ce \n\u00e0 ses fonds propres sans recours \u00e0 l\u2019emprunt, ni hausse du taux \nd\u2019imposition. Pour 2012, le budget de la commune sera un budget \no\u00f9 l'investissement sera fort a\ufb01 n d'am\u00e9liorer notre cadre de vie \nmais aussi soutenir l'activit\u00e9 industrielle et commerciale de notre \nsecteur. C\u2019est le r\u00e9sultat d\u2019une bonne gestion de nos finances \npubliques comme le souhaite l'ensemble des miribelans.\nInterview du S\u00e9nateur Maire Jacques Berthou\nCe document est disponible dans \nvotre mairie ou t\u00e9l\u00e9chargeable \nsur le site www.miribel.fr\nLe saviez-vous\n?\nLa \ufb01 n de l\u2019ann\u00e9e 2011 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la tenue de 5 r\u00e9unions publiques r\u00e9parties sur \nles diff\u00e9rents quartiers de Miribel. L\u2019objectif de ces r\u00e9unions : faire un point d\u2019\u00e9tape \u00e0 \nmi-mandat sur les actions mises en oeuvre par l\u2019\u00e9quipe municipale et sur les grands \nprojets de ville des 3 prochaines ann\u00e9es.\n\n14\nPORTRAIT\n\u00ab Il y a tellement de cho-\nses qui m\u2019int\u00e9ressent \u00bb.\nC\u2019est avec les yeux pleins \nd\u2019\u00e9toiles, que Patrick Sapin \nentame la pr\u00e9sentation \nde son parcours.\nPassionn\u00e9 de musique \ndepuis son plus jeune \u00e2ge,\nil a suivi une formation\nde musicien (batterie, \npercussion et tuba) et \ncommenc\u00e9 sa carri\u00e8re \nen travaillant pour plusieurs \norchestres. Tr\u00e8s vite sollicit\u00e9 \npour intervenir sur sc\u00e8ne pour des spectacles \nde th\u00e9\u00e2tre et de cirque contemporain, il \ntravaille avec diff\u00e9rents corps de m\u00e9tiers, \net va rapidement \u00e9largir ses champs \nd\u2019inspiration.\nAujourd\u2019hui son univers artistique est un \nfabuleux m\u00e9lange de musique et d\u2019arts \nvisuels propices \u00e0 l\u2019\u00e9veil des sens et de \nl\u2019imaginaire des petits comme des grands.\n\u00ab Que ce soit un bouton, une th\u00e9i\u00e8re \nou une chaussure, au-del\u00e0 du simple \nobjet, c\u2019est toute une histoire person-\nnelle qu\u2019il s\u2019agit de faire ressurgir \u00bb. \u00c0 \npartir d\u2019objets usuels, Patrick Sapin invente \nun nouvel univers, point de d\u00e9part pour des \nhistoires dr\u00f4les et abracadabrantes. Ainsi, \nlorsqu\u2019il cr\u00e9\u00e9 son \u00ab peuple d\u2019en bas \u00bb \n(photo \u00e0 droite de l'article) l\u2019artiste nous \nraconte les aventures du roi Jacques \n\u00ab l\u2019embobineur \u00bb et de sa \nreine Bernadette, joyeux \nclin d\u2019oeil \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du \nmoment. Pour autant, \ncette satyre du monde \ncontemporain, ne saurait \nexpliquer \u00e0 elle seule \nle travail de l\u2019artiste. \nEn utilisant, comme \nici, des chaussures pour \nconstruire ses personnages, \nPatrick Sapin agit sur un \nautre ressort chez son auditoire :\nles souvenirs. Le choix des objets \nPatrick Sapin \nMusicien, com\u00e9dien, plasticien, Patrick Sapin se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un artiste aux multiples facettes. \nApr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 plusieurs spectacles et expositions en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, cet homme au \ntalent polymorphe compte encore bien nous surprendre.\nPortrait\nn\u2019est jamais anodin, il s\u2019agit aussi de faire \n\u00e9clore nos souvenirs d\u2019enfance. Chaque \nmontage, chaque sculpture renvoie tant\u00f4t \n\u00e0 un imaginaire collectif tant\u00f4t \u00e0 un \nparcours personnel nous permettant de \nfaire sens \u00e0 notre tour.\nSes spectacles faisant une large place \u00e0 \nl\u2019improvisation et \u00e0 l\u2019\u00e9change, il n\u2019a pas \nh\u00e9sit\u00e9, lors de son dernier passage dans le \nfestival \u00ab Vas-y Petit \u00bb, \u00e0 faire appel aux \nenfants des \u00e9coles de Miribel pour leur \nproposer de fabriquer eux-aussi des \npersonnages insolites. Les jeunes artistes ont \nensuite pu raconter eux-m\u00eames l\u2019histoire de\nleurs personnages et les pr\u00e9senter \ufb01 \u00e8rement \n\u00e0 leurs parents lors de l\u2019exposition organis\u00e9e \nau sein de l\u2019All\u00e9gro.\nNaviguant \nsans \ncesse \nentre \nimaginaire et cynisme, Patrick \nSapin a r\u00e9cemment publi\u00e9 \nun ouvrage peu commun \n\u00ab Arch\u00e9ologie du presse \npur\u00e9e \u00bb. Inspir\u00e9 par \nl\u2019int\u00e9r\u00eat surdimensionn\u00e9 \nque portent les m\u00e9dias \naux stars et \u00e0 leurs \nobjets f\u00e9tiches, il \nnarre avec subtilit\u00e9 \nl\u2019histoire de onze \npresses \npur\u00e9e \nayant \u00ab appartenu \u00bb\n\u00e0 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s \nmythiques. \n\u00ab Ce qui est amusant \ndans ce type de projet, c\u2019est qu\u2019au-del\u00e0 \nde la dimension artistique et ironique, le \npublic perd peu \u00e0 peu conscience de \nla r\u00e9alit\u00e9 \u00bb.\nIci encore, il ne s\u2019agit pas simplement \nde cr\u00e9er pour cr\u00e9er, mais de cr\u00e9er \npour faire partager sa passion. \nPari \u00e0 nouveau r\u00e9ussi lorsqu\u2019il \nlance en 2011 \u00ab M\u00e9caniStibul \u00bb,\nun concert-spectacle pour tous \npublics, et aussi donn\u00e9, dans une \nforme plus courte et l\u00e9g\u00e8re, dans \nles cr\u00e8ches, haltes garderies, centres \np\u00e9riscolaires ou pour des publics en \nsituation de handicap physique ou mental. Un \nprojet compl\u00e8tement novateur dans lequel \nil propose, en compagnie d\u2019Emmanuelle \nSaby, une repr\u00e9sentation sc\u00e9nique dans \nlaquelle une musicienne improvisatrice se \nmesure \u00e0 un dispositif sonore m\u00e9canique. \nDurant 30 minutes les objets dispos\u00e9s en \ncercle dans la pi\u00e8ce s\u2019animent au rythme \nde la musique. Une v\u00e9ritable performance \no\u00f9 se m\u00e9lange po\u00e9sie, musique, humour \net cirque.\nL\u2019ann\u00e9e 2012 s\u2019annonce d\u00e9j\u00e0 tambour\nbattant. \nPour \npreuve \nl\u2019exposition \n\u00ab Archa\u00efque Sound System D \u00bb devrait \nvoir le jour dans les mois \u00e0 venir. Il nous \nproposera cette fois-ci une s\u00e9rie d\u2019objets \nsonores que le public pourra \nmanipuler. \nEncore \nune \nexp\u00e9rience culturelle alliant \npartage et \u00e9change.\nRetrouvez \nPatrick Sapin lors \nde la prochaine \n\u00e9dition du festival \n\u00ab Vas-y Petit \u00bb : \nprogramme \npr\u00e9sent\u00e9 en \npage culture \ndu journal.\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\n\u00c7a roule pour le r\u00e9seau de transport Colibri\nIssu d\u2019un long travail d\u2019\u00e9tude et de \nconcertation d\u00e9but\u00e9 en janvier 2008 par \nla Communaut\u00e9 de Communes de Miribel \net du Plateau (C.C.M.P.), le r\u00e9seau Colibri \nr\u00e9pond \u00e0 un r\u00e9el besoin d'am\u00e9lioration des \nd\u00e9placements domicile-travail et permet le \nd\u00e9senclavement des communes de Thil et \nTramoyes.\nAu d\u00e9part de ce projet un constat : le r\u00e9seau\nne proposait aucun trajet transversal \nentre les communes et notamment vers \nles zones d\u2019activit\u00e9s ou les gares avec \nla seule ligne 171. Un v\u00e9ritable manque \npour notre territoire au fort dynamisme \n\u00e9conomique. C\u2019est la raison pour laquelle \nce projet n\u2019aurait jamais vu le jour sans \nla consultation et la mobilisation des\nprincipaux publics concern\u00e9s : les salari\u00e9s \net chefs d\u2019entreprises du secteur. Plusieurs \nr\u00e9unions et une enqu\u00eate \u00ab d\u00e9placements \nsalari\u00e9s \u00bb ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans chacune\ndes six communes de la C.C.M.P. a\ufb01 n de \nd\u00e9terminer les attentes de chacun en \nmati\u00e8re de d\u00e9placement. Mais l\u2019implication \ndes futurs utilisateurs ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0 ! \nLes habitants de la C.C.M.P. ont pu, gr\u00e2ce \n\u00e0 un vote grandeur nature, choisir eux-\nm\u00eames le nom de leur r\u00e9seau. C\u2019est ainsi \nque l\u2019appellation Colibri s\u2019est impos\u00e9e \naupr\u00e8s de 61% du public sond\u00e9.\nLe lancement du r\u00e9seau de bus est annonc\u00e9 \npour \ufb01 n f\u00e9vrier 2012. Trois nouvelles lignes \nviendront compl\u00e9ter les offres TER et la \nligne 171 d\u00e9j\u00e0 existantes et permettront \nles d\u00e9placements pendulaires des salari\u00e9s \nvers les gares et les zones d\u2019activit\u00e9s. La \nligne 1 Tramoyes - Thil desservira les petites \ncommunes excentr\u00e9es et sera accessible \u00e0 \nla demande en dehors des heures de pointe. \nLa ligne 2 Beynost - Miribel assurant le \ntransport des habitants domicili\u00e9s sur les \nhauteurs des communes. En\ufb01 n la ligne 3 \nassurant la liaison Rillieux Semailles - Les \n\u00c9chets, sera connect\u00e9e au r\u00e9seau TCL du \nGrand Lyon par la ligne C2 passant \u00e0 Rillieux.\nLes navettes passeront toutes les demi-\nheures en heure de pointe (de 6 h 30 \u00e0 \n8 h 30 et de 17 h 30 \u00e0 19 h 30) et toutes \nles heures en dehors de ces p\u00e9riodes.\nD\u2019autres actions, comme par exemple la \ncr\u00e9ation d\u2019une plateforme de covoiturage, \npourraient venir compl\u00e9ter ce projet \ndans l\u2019objectif d\u2019am\u00e9liorer sans cesse les \nd\u00e9placements quotidiens de nos habitants.\nPlus d\u2019informations \ndans le \u00ab Communaut\u00e9 de vues \u00bb du mois \nde janvier ou sur le site de la C.C.M.P. : \nwww.cc-miribel.fr.\nTransports\nSi \nvous \nsouhaitez \nutiliser \nl'itin\u00e9raire reliant la Gare des \n\u00c9chets \u00e0 Tramoyes aux heures\ncreuses, il faut appeler une\ncentrale d\u2019appels la veille jusqu\u2019\u00e0 \n17h et un bus viendra vous chercher \n\u00e0 l\u2019arr\u00eat souhait\u00e9.`\nwww.cc-miribel.fr.\nInfo \u00c9chetoise\nFaciliter le transport et d\u00e9velopper la mobilit\u00e9 sur le territoire, tels sont les objectifs du \nnouveau r\u00e9seau de transport Colibri !\n15\nenfants de moins de 4 ans\nticket \u00e0 l\u2019unit\u00e9 \ncarnet de 10 tickets \nabonnement mensuel tout public \nabonnement mensuel tarif r\u00e9duit\n- usagers de moins de 26 ans \n(int\u00e9grant les \u00e9tudiants et apprentis)\n- personnes justi\ufb01 ant d\u2019un emploi \nsur la CCMP ou a l\u2019ext\u00e9rieur du PTU\n- usagers d\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9s \nau r\u00e9seau TCL ou SNCF ou Philibert (lignes 171 et 132)\nabonnement mensuel \u00e0 vocation sociale\nToute personne \u00e9ligible \u00e0 la \nCouverture Maladie Universelle Compl\u00e9mentaire (C.M.U.C.).\ngratuit\n1 \u20ac\n8 \u20ac\n16 \u20ac\n10 \u20ac\n8 \u20ac\ngrille tarifaire du r\u00e9seau COLIBRI\n\nPARTENAIRES\n16\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70\n\n17\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h \nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30\nServices Techniques et Urbanisme\nlundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur - Maire \nau 04 78 55 84 08\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France pour les habitants de \nla Z.P.P.A.U.P., tous les jeudis du mois de \n9h \u00e0 12h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9h \u00e0 12h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nViolences conjugales\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9(e) et orient\u00e9(e) vers une \naide 24h/24, composez le 04 74 32 55 93.\nPermanence Juridique du CIFF \n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9h \u00e0 12h \nsans rendez-vous en mairie.\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien-Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre-Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie \n04 78 55 84 00 \nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P.. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nhttp://ul-miribel.pagesperso-orange.fr/\nEnvironnement\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P..\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18\nHoraires \ndu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nTravaux de voirie\n\u00c0 partir d\u2019avril 2012 \n Avenue des Balmes. Travaux de reprise \nde voirie suite aux travaux d\u2019enfouissement \ndes r\u00e9seaux et cr\u00e9ation d\u2019une piste cyclable.\nSeptembre jusqu\u2019\u00e0 l\u2019automne 2012\n Zone d\u2019activit\u00e9s de Folliouses : Cr\u00e9ation \nde voirie avec une aire de retournement \net viabilisation dans le cadre du projet de \ncr\u00e9ation de la nouvelle zone d\u2019activit\u00e9s.\nINFO TRAVAUX\nEnfouissement des r\u00e9seaux\nJusqu\u2019\u00e0 avril 2012 : \n Avenue des Balmes.\nPremier semestre 2012 :\n Mise en s\u00e9paratif des r\u00e9seaux rue du \nFour \u00e0 Chaux, avenue Henri Deschamps et \nRue du Tour.\nPlan d\u2019Intervention \nD\u00e9clench\u00e9 depuis novembre, le P.I.V.H. \ndonne le coup d\u2019envoi du plan de vigilance \net d\u2019intervention des services techniques \nde la commune pour le d\u00e9neigement et la \nviabilisation des 45 Km de voirie que \ncompte Miribel.\nDisposant de 2 v\u00e9hicules lourds de \nd\u00e9neigement \u00e0 lame et d\u2019un tracteur \n\u00e9quip\u00e9 pour les routes plus \u00e9troites, les \nservices se sont cette ann\u00e9e \u00e9quip\u00e9s d\u2019une \nsaleuse permettant de d\u00e9neiger les places \net rues \u00e9troites, autrefois balay\u00e9es \u00e0 la \nmain.\nPour rappel, le d\u00e9blaiement des pas \nde portes et trottoirs situ\u00e9s devant \ndes r\u00e9sidences particuli\u00e8res est de la \nresponsabilit\u00e9 de leur propri\u00e9taire.\nDurant les travaux, des d\u00e9viations seront mises en place par les Services Techniques\na\ufb01 n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. Les dates de \ufb01 n de chantier sont donn\u00e9es \n\u00e0 titre indicatif et ne prennent pas en compte certains al\u00e9as de chantier ou des \u00e9ventuels \nretards li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.\nRequali\ufb01 cation\nAm\u00e9nagements\nJanvier 2012\n Mont\u00e9e de la Gare : Fin des travaux \nd\u2019am\u00e9nagement pour la cr\u00e9ation d\u2019un \ncheminement pi\u00e9tonnier reliant la gare et \nl\u2019H\u00f4tel de Ville.\nde la Viabilisation Hivernale \n(P.I.V.H.)\n \nMise en service d'une carte \nd'acc\u00e8s magn\u00e9tique d\u00e8s avril 2012 :\npour obtenir cette carte, vous pouvez vous \npr\u00e9-inscrire sur le : www.cc-miribel.fr\n!\n\n18\nCULTURE - LOISIRS\n\ufffd\nCulture\n\u00ab Vas-y petit \u00bb\nCulture\nNouvel atelier th\u00e9\u00e2tre de l\u2019U.L.M.\nApr\u00e8s la danse, la peinture, l\u2019anglais, le \ncin\u00e9ma ou la biblioth\u00e8que, le th\u00e9\u00e2tre \nfait donc son entr\u00e9e \u00e0 l\u2019U.L.M. avec des \nateliers pour adultes et pour enfants de \ntous \u00e2ges (7/9ans, 10/12ans, 13/15 ans et \n16/18ans).\n Plus d\u2019informations au 04 78 55 80 20 \nou sur le site : http://allegro.free.fr/\nSi vous souhaitez sentir le feu des \nprojecteurs sur des textes classiques et \ncontemporains, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre \ncontact avec l\u2019association, il reste encore \ndes places (04 78 55 17 72).\nApr\u00e8s une 1\u00e8re \u00e9dition plus que r\u00e9ussie le festival jeune public \u00ab Vas-y Petit \u00bb est de \nretour \u00e0 l\u2019All\u00e9gro pour le plus grand plaisir de tous. Organis\u00e9 par l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel, \nle festival se d\u00e9roulera du 30 mars au 8 avril prochain pour 10 jours dans la joie et la \nbonne humeur. Il y en aura pour tous les go\u00fbts : danse, cin\u00e9-concert, th\u00e9\u00e2tre, musique et \natelier cr\u00e9atif.\nApr\u00e8s la prouesse de la compagnie \n\u00ab \u00e0 Petit Pas \u00bb, l'O.C.M. propose le \n1er f\u00e9vrier prochain le spectacle \u00ab Rouge \nTomate ! \u00bb de Tartine Reverdy. Un concert \nrempli de chansons de toutes les couleurs \npour dire \u00e0 tous que nous ne sommes \njamais ni noir ni blanc mais rose chamalow, \nvert haricot et rouge coquelicot  et que \ngr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a, le r\u00e9sultat est beau !\nAlors n\u2019h\u00e9sitez pas, prenez place pour un \nvoyage d\u2019initiation artistique pour vous et \nvos petits.\nLes premiers enfants \narrivent \ufb01 \u00e8rement dot\u00e9s \nde leur billet et pren-\nnent place dans la salle. \n15h10 le rideau se l\u00e8ve, \nles artistes entrent en \nsc\u00e8ne, et c\u2019est parti pour \n50 minutes d\u2019un spectacle alliant danse \net vid\u00e9o. 16h \ufb01 n du spectacle. Apr\u00e8s un \ntonnerre d\u2019applaudissements aux artistes, \nles enfants sortent de la salle tout sourire. \nLes reporters du MIP ont pro\ufb01 t\u00e9 du \npremier rendez-vous le 23 novembre \net vous propose de revivre les \ndiff\u00e9rents moments de l\u2019apr\u00e8s-midi. \n\u00ab J\u2019ai aim\u00e9 quand il tire \nle t\u00e9l\u00e9phone avec la \ngrande \ufb01 celle et qu\u2019ils \ns\u2019enroulent tous dedans \u00bb \nexplique Pauline. \u00ab J\u2019ai \npr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quand la \ufb01 lle \nest dans la voiture, elle \nse fait arr\u00eater car elle met une musique \ndouce et elle s\u2019endort. \u00bb rajoute \u00c9tienne.\nC\u2019est maintenant l\u2019heure \ndu go\u00fbter. L\u2019occasion \npour les enfants d\u2019\u00e9changer \nsur le spectacle, leurs \nimpressions et la perfor-\nmance des artistes.\nD\u00e8s le d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-\nmidi le th\u00e9\u00e2tre est \nen \nmouvement. \nEn \ncoulisses, les artistes\ninvestissent la salle pour \nune ultime r\u00e9p\u00e9tition et \nles derniers pr\u00e9paratifs : \nmaquillage, coiffure et costume pour les \ninterpr\u00e8tes, jeux de lumi\u00e8res, images et \nsons pour l\u2019\u00e9quipe technique. \n\u00ab C\u2019est l\u2019occasion de mettre les enfants \n\u00e0 l\u2019honneur en reproduisant pour eux ce \nque nous organisons toute l\u2019ann\u00e9e pour les \ngrands : des surprises, des espaces de libre\nexpressions et des projets \u00e9ducatifs. \u00bb \nexplique St\u00e9phanie Ledjam, directrice \nartistique de l'Of\ufb01 ce Culturel de Miribel.\nCette fois encore l\u2019\u00e9v\u00e8nement est un \nmoment d\u2019apprentissage et de d\u00e9couverte \ndu monde artistique. Plus que de simples \nspectateurs, les enfants sont aussi spect-\nacteurs du festival. Durant ces quelques \njours, un village de caravanes proposera des \ncourts m\u00e9trages, des projections d\u2019images, \ndes concerts et pleins d\u2019autres spectacles \nseront propos\u00e9s pour faire voyager petits et \ngrands. Le premier week-end est enti\u00e8rement \nconsacr\u00e9 aux familles. Parents et enfants \npourront passer un moment privil\u00e9gi\u00e9 au \nsein d\u2019ateliers cr\u00e9atifs sur le th\u00e8me du conte. \nAvec leur \u00e9cole, ils auront aussi la chance \nde passer une journ\u00e9e enti\u00e8re \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. \nConscient de sa mission de r\u00e9v\u00e9lateur de \nsensibilit\u00e9 artistique, l'O.C.M. agr\u00e9mente \ncet engagement en leur consacrant aussi des \n\u00ab go\u00fbters-spectacles \u00bb le mercredi apr\u00e8s-\nmidi. Qu\u2019ils viennent avec leurs parents \nou leurs amis, ils pro\ufb01 tent de spectacles \n\u00e9clectiques et d\u2019un go\u00fbter leur permettant \nd\u2019aller \u00e0 la rencontre des artistes. \nFid\u00e8le \u00e0 sa volont\u00e9 de proposer un accueil \u00e0\ntoutes les associations culturelles ou de \nloisirs du territoire, c\u2019est tout naturellement \nque l\u2019Union La\u00efque de Miribel a ouvert ses \nportes \u00e0 la compagnie \u00ab Peut-\u00eatre \u00bb, dont \nla r\u00e9sidence au sein de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de \nMiribel avait pris \ufb01 n la saison derni\u00e8re.\nLa t\u00eate et les jambes sont port\u00e9es par des \nactivit\u00e9s, sport, judo, gym, badminton et \nculture qui ne cessent de s'enrichir. \nAur\u00e9lien est venu avec \nsa maman et sa petite \ns\u0153ur pour une apr\u00e8s \nmidi en famille et pour \nlui le t\u00e9l\u00e9phone \u00ab c\u2019\u00e9tait \ntrop dr\u00f4le !\u00bb.\n\n19\nHoraires d'ouverture : \nLe lundi \nde 15h \u00e0 17h,\nLe mercredi \nde 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h, \n1er et 3e dimanches du mois \nde 9h45 \u00e0 11h45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb : \nLectures gratuites \npour les enfants de 5 \u00e0 10 ans, \nun mercredi par mois de 14h \u00e0 15h. \nNouveaut\u00e9 :\nla biblioth\u00e8que vous propose une nouvelle \nformule d\u2019abonnement pour les jeunes \n\u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 20 ans d\u2019un montant de \n20 euros en cas d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019U.L.M.\nLes autres tarifs restent inchang\u00e9s : \nadulte 29,5 \u20ac ou 12,5 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\nenfant 10,5 \u20ac ou 4 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\n(2 \u20ac \u00e0 partir du 3e enfant).\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nbiblio-miribel@orange.fr\nL'ILE DES CHEVALIERS  \n \n 6/10 ans\nA LA TABLE RONDE\nde C\u00e9dric Janvier \u2013 \u00c9dition lyonnaise\nIl y a fort longtemps, dans notre r\u00e9gion, deux villages se \ndisputaient une bataille sans merci pour une richesse \napparemment in\u00e9puisable : l\u2019Eau. Saccageant le fleuve par leur \ncupidit\u00e9, le Rh\u00f4ne se gonfla d\u2019une col\u00e8re terrible, recouvrant\ntout ce que les hommes poss\u00e9daient, leurs maisons et leurs biens. \nPrenant conscience de leur folie, les survivants se rassembl\u00e8rent...\nLE GRAND VOYAGE  \n Adultes\n Tome 1 de Nicolas Vanier\n\"Tu iras par la terre, la pierre, le flot et les glaces\". Par ces \nparoles prononc\u00e9es par son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, Mohawks, seize \nans, entame son Grand Voyage ! La route est longue... le Voyageur \ndoit rejoindre quatre villages sacr\u00e9s et recr\u00e9er le lien qui est \nl'unit\u00e9 et la force des Peuples d'en haut. Opini\u00e2tre, fier et vaillant, \nmalgr\u00e9 l'amour, le froid, la solitude et les \u00e9preuves, le Voyageur \nn'abandonnera jamais.\nRECETTE\nL' HOMME A LA TETE D'HORLOGE  \n \n Ados\nde Jack Chaboud \u2013 \u00c9dition lyonnaise\n\"Qui est Archibald L\u00e9onin, peintre myst\u00e9rieux du portrait d\u2019un \nhomme \u00e0 t\u00eate d\u2019horloge, que Pierre d\u00e9couvre dans le grenier de \nson grand-p\u00e8re ? Pourquoi un tableau identique se trouve-t-il au \nmus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon ? Pour r\u00e9soudre ces myst\u00e8res, \nPierre et Victor devront tendre un pi\u00e8ge, se lancer dans une \nfolle course-poursuite \u00e0 travers la ville et d\u00e9couvrir le monde de \nl\u2019art et des mus\u00e9es.\n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\nPour 5 litres de sang de porc :\n1 kg 700 d\u2019oignons\n1 kg 700 de fruits \n(pommes et poires gouteuses et bien m\u00fbres)\n1 kg 700 de gras mou\n1 litre de cr\u00e8me\n1 litre de lait\n100 g de sel\n5 g de poivre (1 cuill\u00e8re \u00e0 caf\u00e9 bien rase)\n5 g de 4 \u00e9pices\nPr\u00e9paration des boudins\nHachez les oignons, les fruits \net le gras mou\nFaites cuire 30 minutes\nAjoutez la cr\u00e8me, le lait et assaisonnez\nLaissez chauffer 10 minutes\nAjoutez les 5 litres de sang\nEmbossez dans les boyaux de porc en \nattachant bien des deux cot\u00e9s\nFaites cuire dans de l\u2019eau\n20 \u00e0 25 minutes \u00e0 85\u00b0C\nConseils \nCoupez les boudins en morceaux \n(10 cm environ) et enlevez la peau\nTaillez les pommes en quartiers\nMettez le tout dans un plat\nFaites cuire au four \n30 minutes \u00e0 180\u00b0C\nUn grand merci \u00e0 la Boucherie Petit  du \nMas Rillier pour cette recette simple et \nsans mati\u00e8re grasse, id\u00e9ale apr\u00e8s les f\u00eates \nde \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e !\nBoudin\nIngr\u00e9dients \n(pour 10kg de boudin)\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 74 95 59 48\n\ufffd\nMeilleurs v\u0153ux\n", "publication_date": "20/06/2012"}