{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNjAxLWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMjk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/601-l-echo-des-echets-n-29/file", "text": "  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n, \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \n \nNous voil\u00e0 au printemps qui a d\u00e9marr\u00e9 de la meilleure \nfa\u00e7on possible : des temp\u00e9ratures nettement plus \nhautes que les normales pour la saison. Est-ce le signe \npr\u00e9curseur d\u2019un \u00e9t\u00e9 caniculaire ?!! Esp\u00e9rons que non. \nPour l\u2019instant, profitons du beau printemps qui \ncommence. N\u2019oublions pas le proverbe : \u00ab en avril ne te \nd\u00e9couvre pas d\u2019un fil, en mai fait ce qu\u2019il te pla\u00eet \u00bb. \nAttendons encore un peu pour vraiment savoir si la \nchaleur \u00e9cartera d\u00e9finitivement les gel\u00e9es matinales qui \npeuvent encore nous surprendre.  \n \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCARNAVAL de L\u2019ECHO \nA l\u2019occasion de l\u2019exposition photos qui se tenait \u00e0 la \nGalerie de la Presse, l\u2019animateur empereur, Michel \nAVELINE,  d\u00e9guis\u00e9 en C\u00e9sar ainsi que les \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sents \nl\u2019apr\u00e8s-midi du carnaval ont contribu\u00e9 \u00e0 leur fa\u00e7on au \nd\u00e9fil\u00e9 en accueillant le public et les passants dans des \ntenues vestimentaires ne correspondant pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque \nde la photographie. Peu importe, il s\u2019agissait seulement \nde participer \u00e0 la f\u00eate. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte B.CECCHINATO \nPhoto J.P. DUDEMAINE \n \n\u00e7a vaut le coup d\u2019\u0153il ! \n  \nDimanche 8 mars, pour sa 2\u00e8me exposition, le groupe \nphoto de l\u2019Echo des Echets exposait ses clich\u00e9s, sans \nth\u00e8me impos\u00e9. Ainsi, chacun a pu pr\u00e9senter sa s\u00e9lection \nen fonction de sa personnalit\u00e9, sa sensibilit\u00e9 et son \nexp\u00e9rience. Alors les visiteurs ont pu voyager \u00e0 travers \nles objectifs des exposants sous l\u2019eau, sur terre ou dans \nles airs. En effet, une d\u00e9monstration de drone a compl\u00e9t\u00e9 \ncette exposition. Des photos prises au dessus du Marais \ndes \nEchets \n\u00e9taient \nexpos\u00e9es. \nLe \npilote, \nNicolas \nDUDEMAINE, a fait voler l\u2019engin dans la salle sous les \nyeux \u00e9tonn\u00e9s et int\u00e9ress\u00e9s du public. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe travail des photographes \u00e9tait r\u00e9compens\u00e9 par la \nvisite d\u2019un public nombreux : une centaine de personnes \nvenues des Echets, du Mas Rillier, de Miribel et des \nenvirons (St Andr\u00e9 de Corcy, Dagneux etc\u2026) mais \n\u00e9galement par la pr\u00e9sence de Madame le Maire Sylvie \nVIRICEL, des \u00e9lues du hameau et de plusieurs adjoints ou \nconseillers municipaux. \nPar la suite l\u2019exposition s\u2019est transport\u00e9e du 23 mars au \n6 avril \u00e0 la Galerie de la Presse de Miribel o\u00f9 elle a \nrencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s (encore une centaine de \nvisiteurs). \nOutre le plaisir de montrer ses r\u00e9alisations, les \nexpositions permettent de progresser gr\u00e2ce aux retours \ndes visiteurs, au partage avec des connaisseurs\u2026. \nUne exp\u00e9rience que nous souhaitons voir renouveler, ne \nserait-ce que pour le plaisir des yeux.  ;-) \nMagali AVELINE \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNOUVELLE PRESTATION \nTRAITEUR \nAlexandre \nCENTURELLI \na \nd\u00e9but\u00e9 \nsa \ncarri\u00e8re \nprofessionnelle en obtenant son CAP de boucher \ncharcutier traiteur. Il y a d\u00e9j\u00e0 dix sept ans, ses \u00e9tudes \ntermin\u00e9es et son dipl\u00f4me en poche, c\u2019est dans une \nboucherie de la capitale qu\u2019il a fait ses d\u00e9buts et a \nprogress\u00e9 dans son m\u00e9tier pendant onze ans jusqu\u2019en \n2008. Alexandre d\u00e9cide de quitter Paris pour rejoindre sa \nfamille qui est dans la r\u00e9gion. C\u2019est donc en 2009 qu\u2019il \ns\u2019installe sur les ECHETS. Il travaillera dans diverses \nprestations comme la restauration et le service dans des \nsoir\u00e9es, mais c\u2019est avec Olivier PARDAN, qu\u2019il s\u2019oriente et \nse sp\u00e9cialise traiteur.  \nC\u2019est parce qu\u2019il aime son travail, qu\u2019il ne compte pas ses \nheures et adore le contact direct avec le client qu\u2019il se \nd\u00e9cide enfin \u00e0 l\u2019aboutissement de son projet de toujours \n\u00ab travailler pour lui \u00bb. C\u2019est chose faite depuis d\u00e9but \nf\u00e9vrier 2015.  \nSon activit\u00e9  dont le patronyme est TRAITEURALEX vous \npropose \nl\u2019organisation \nde \nmariages, \nbapt\u00eames, \nanniversaires, repas d\u2019entreprise et d\u2019association ou \ncollectif priv\u00e9. Un service peu commun vous est \n\u00e9galement propos\u00e9, c\u2019est le repas chez le particulier : \nAlexandre vient chez vous, prend possession de votre \ncuisine et avec une partie de son mat\u00e9riel, il s\u2019occupera \nde tout, m\u00eame du service. C\u2019est le restaurant \u00e0 domicile. \nPour les personnes seules ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, \nuniquement sur LES ECHETS des plateaux repas livr\u00e9s \u00e0 la \nmaison le midi ou le soir peuvent \u00eatre demand\u00e9s \u00e0 \ncondition de commander deux jours avant (le jeudi pour \nle samedi par exemple). Enfin, pour finir cet \u00e9ventail d\u00e9j\u00e0 \nbien garni de prestations, Alexandre vous propose la \nfourniture de cocktails \u00e0 la carte, verrines, quiches et \nautres ainsi que l\u2019organisation et l\u2019animation plancha \npour des ap\u00e9ritifs dinatoires. \nModulable aux souhaits du client, faites lui faire un devis, \nrenseignements par courriel \u00e0 : \n traiteuralex@hotmail.com \nou \npar \nt\u00e9l\u00e9phone \nau \n0629346815. Bient\u00f4t un site internet sera cr\u00e9\u00e9 o\u00f9 vous \npourrez r\u00e9server et choisir en ligne. \nBernard CECCHINATO      \n \nLE BONHEUR ECHETOIS \nSortant au terme de leur mandat, le pr\u00e9sident Alexandre \nCENTURELLI avec la majorit\u00e9 du bureau n\u2019a pas voulu \npoursuivre l\u2019aventure du Bonheur Echetois. Nous leur \nadressons toutes nos f\u00e9licitations et nos remerciements \npour \nleur \nimplication \net \nd\u00e9vouement \ndans \nl\u2019accomplissement des animations qu\u2019ils ont r\u00e9alis\u00e9es \nenvers les Echetois :  l\u2019organisation des voyages, du repas \ndes anciens et de la journ\u00e9e festive  \u00ab boudin, beaujolais \nnouveau \u00bb. Merci \u00e0 tous.  \nNous souhaitons, \u00e0 la nouvelle \u00e9quipe qui a pris le relais, \nd\u2019avoir le m\u00eame succ\u00e8s. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe bureau :  \nPr\u00e9sidente  \n \nJulia NOURRY \n \nVice-pr\u00e9sidente  \nAlexandra REVEL \nSecr\u00e9taire  \n \nSuzanne REVEL \n \nTr\u00e9sori\u00e8re \n \nKarine BERGERON \nLe conseil d\u2019administration : \n \n \n \n \nJacky JOLIVET \n \n \n \n \nAlberta DEBUYSER \n \n \n \n \nG\u00e9rard NOURRY   \nBernard CECCHINATO \nL\u2019all\u00e9e des Platanes a \n\u00e9t\u00e9 \u00e9lagu\u00e9e avec l\u2019aide \nde nacelles et d\u2019engins \nsp\u00e9ciaux \npour \nun \n\u00e9branchage en hauteur. \nUne \ncoupe \nindispensable qui aura \nn\u00e9cessit\u00e9 la fermeture \nde la circulation deux \njourn\u00e9es. \nLes travaux d\u2019\u00e9lagage de \nla route de TRAMOYES \nont finalis\u00e9 cette taille \nqui redonnera de la \nvigueur aux arbres. \n  \nELAGAGE des PLATANES \nTexte et photo B.CECCHINATO \nCARNET BLANC \n C\u2019est toujours une joie pour les Echetois lorsqu\u2019un de leurs \njeunes se marie. C\u2019\u00e9tait au tour de Jean-Michel et Patricia \nDRAI, tous deux bien connus dans le hameau,  de conna\u00eetre \nce bonheur. \n En effet, le lundi 9 f\u00e9vrier \u00e0 midi, devant Madame le Maire, \nSylvie VIRICEL, second\u00e9e par Patricia  elle-m\u00eame, tr\u00e8s \u00e9mue \nmais rayonnante, entour\u00e9es de nombreux coll\u00e8gues \u00e9lus, \nJohanna  DRAI et Jesson ont \u00e9chang\u00e9 leur consentement \nmutuel par un OUI retentissant dans une salle des mariages \ntrop petite pour la famille et les amis. L\u2019\u00e9motion fut \u00e0 son \ncomble lorsque Patricia pronon\u00e7a son discours, cette fois-ci \nbeaucoup plus personnel mais toujours aussi touchant que \nceux qu\u2019elle tient \u00e0 prononcer lors des mariages qu\u2019elle \nc\u00e9l\u00e8bre. \nFamilles et amis se retrouv\u00e8rent ensuite dans la nouvelle \nsalle des f\u00eates des Echets, magnifiquement mise en valeur, \npour un d\u00e9licieux repas. \nLa c\u00e9r\u00e9monie religieuse s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e quelques jours plus \ntard dans la r\u00e9gion parisienne o\u00f9 Johanna et Jesson r\u00e9sident \net travaillent. \nNous adressons tous nos v\u0153ux de bonheur aux jeunes \nmari\u00e9s et des f\u00e9licitations sinc\u00e8res et affectueuses aux \nheureux parents sans oublier Nathana\u00ebl et Ilan, tr\u00e8s fiers de \nleur grande s\u0153ur. \n                                                                                                      \nMarie-Chantal JOLIVET \n \n\n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPartie de Tetris sur le parking de la gare \n \nPour les habitants des Echets et des environs qui \ntravaillent \u00e0 Lyon, l\u2019int\u00e9r\u00eat de prendre le train n\u2019est plus \n\u00e0 d\u00e9montrer malgr\u00e9 les gr\u00e8ves, retards et rames parfois \nbond\u00e9es : pas de bouchons et un co\u00fbt beaucoup moins \nimportant. N\u00e9anmoins, les voyageurs du train de 8h23 \nsont confront\u00e9s \u00e0 un autre d\u00e9sagr\u00e9ment : la difficult\u00e9 \u00e0 \ntrouver une place de parking. \nAdmettons-le, les courageux passagers des trains \npr\u00e9c\u00e9dents ont bien gagn\u00e9 le droit de se garer ais\u00e9ment. \nCependant, malgr\u00e9 l\u2019agrandissement du parking il y a \nquelques ann\u00e9es, la t\u00e2che est compliqu\u00e9e. Cela \ns\u2019explique par l\u2019augmentation constante des voyageurs \nvenant des Echets et des communes voisines ainsi que \nl\u2019interdiction de stationner aux alentours de la gare. \nAinsi, tous les jours \u00e0 partir de 8h08 pr\u00e9cises, le ballet \ndes voitures commence \u00e0 la mani\u00e8re de ce jeu vid\u00e9o \nnomm\u00e9 Tetris qui consiste \u00e0 embo\u00eeter parfaitement des \nbriques de mani\u00e8re \u00e0 ne laisser aucun vide. Dans cette \nsituation, diff\u00e9rents profils se dessinent : les plus \npr\u00e9voyants contraints de patienter plusieurs dizaines de \nminutes dans leur v\u00e9hicule ou les astucieux ayant opt\u00e9 \npour une Mini ou une Fiat 500. Il y a aussi les g\u00e9om\u00e8tres \ncapables de se glisser dans un mouchoir de poche quitte \n\u00e0 sortir par la porti\u00e8re passager, ou bien  les \nopportunistes qui se garent au dernier moment en \nbloquant la sortie des autres sans vergogne. Et enfin, il y \na les malchanceux, qui ont finalement d\u00fb se garer \u00e0 \nl\u2019ancienne salle des f\u00eates et que l\u2019on voit arriver en \ncourant, les joues rosies par l\u2019effort, l\u2019air d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 de \nvoir le train s\u2019enfuir sous leurs yeux. La plupart du \ntemps, \nune \nsolidarit\u00e9 \ndiscr\u00e8te \ns\u2019organise \ntout \nnaturellement. Les habitudes s\u2019installent au fil des jours. \nN\u00e9anmoins, \ndans \nl\u2019attente \nd\u2019une \n\u00e9ventuelle \naugmentation des places de parking, on n\u2019est certain de \npouvoir prendre le train de 8h23 que lorsqu\u2019on se \ntrouve effectivement sur le quai. \nAng\u00e9lique COCCO \n \n \n \nNouvelle signalisation \u00e0 la gare des Echets \n \nLa \nhalte \nferroviaire \ndes \nEchets \naccueille \nquotidiennement de nombreux voyageurs du hameau et \ndes environs. En l'absence de passage souterrain ou de \npasserelle, un am\u00e9nagement des voies a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour \npermettre aux pi\u00e9tons d\u2019acc\u00e9der \u00e0 la voie B en toute \ns\u00e9curit\u00e9. Un signal lumineux rouge annonce l'arriv\u00e9e \nd'un train. Cependant, les comportements dangereux de \nla part des voyageurs sont fr\u00e9quents. Certains n'h\u00e9sitent \npas \u00e0 traverser alors que le pictogramme rouge est \nallum\u00e9. Pire encore, d'autres descendent du quai pour \nenjamber les rails. Pour s\u00e9curiser la travers\u00e9e des voies, \nle R\u00e9seau Ferroviaire de France a d\u00e9cid\u00e9 d'exp\u00e9rimenter \nune nouvelle signalisation de janvier \u00e0 juin 2015. \nD\u00e9sormais, un signal sonore identique \u00e0 celui des \npassages \u00e0 niveaux retentit \u00e0 l'approche d'un train. De \nplus, deux cam\u00e9ras ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es afin d'analyser \nl'utilit\u00e9 du dispositif \u00e0 long terme. Au mois de janvier, un \nagent \u00e9tait charg\u00e9 d'assurer une mission de pr\u00e9vention \naupr\u00e8s des voyageurs et de veiller au respect de la \nsignalisation. \n \nAng\u00e9lique COCCO \n \nHOMMAGE \u00e0 MARYSE \nQuand une personne part, il est naturel de d\u00e9sirer lui rendre \nhommage d\u2019une mani\u00e8re personnelle. Transcrire son \n\u00e9motion et ses \u00e9gards en mots se traduit parfois par une \npage blanche, mais pour Maryse, il y a tant de choses \u00e0 dire. \nComment ne pas oublier cette chevelure blonde et ce visage \ntoujours souriant en toutes circonstances, m\u00eame dans les \nmoments difficiles. Son sourire \u00e9tait le plus doux et son rire \nenchantait \u00e0 tous les coups. Dans son van, lorsqu\u2019on la \ncroisait, on \u00e9tait assur\u00e9 d\u2019avoir un geste d\u2019amiti\u00e9, un bonjour \nd\u2019une main lev\u00e9e accompagn\u00e9 d\u2019un large sourire. Lorsqu\u2019on \nla rencontrait dans Les ECHETS, elle avait toujours du temps \npour papoter. Disponible, \u00e0 l\u2019\u00e9coute et d\u00e9vou\u00e9e, Maryse \navait des amis, beaucoup d\u2019amis, et ils \u00e9taient venus \nnombreux en l\u2019\u00e9glise du MAS RILLIER lui dire au revoir. La vie \nnous a appris tout ce qu\u2019elle a toujours \u00e9t\u00e9, une femme \nsinc\u00e8re, donnant toute son amiti\u00e9. Dans son travail qu\u2019elle \nfera jusqu\u2019au dernier instant avec courage, elle donnait \nencore plus que des le\u00e7ons de math\u00e9matiques ou de fran\u00e7ais, \nelle donnait aux enfants qu\u2019elle avait dans sa classe toute la \ntendresse d\u2019une maman. En t\u00e9moignage de cette gentillesse, \nles \u00e9coliers avaient \u00e9crit des po\u00e8mes exprimant sans d\u00e9tour \nl\u2019affection qu\u2019ils avaient pour leur ma\u00eetresse. Beaucoup \nd\u2019\u00e9motions aussi lorsque les jeunes filles, amies de M\u00e9lissa et \nde Fanny ont lu des textes lui rendant ainsi un \u00e9mouvant \nhommage.  Extrait de Candice : \u00ab Parce que tout le monde \nt\u2019adorait Maryse, tu avais le don de rassembler les gens et \nd\u2019offrir un sourire radieux \u00e0 ceux que tu rencontrais. En fait tu \nes \u00e0 l\u2019effigie de ta fleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, un tournesol qui ne pouvait \nvivre que sous le soleil. Mais \u00e0 la diff\u00e9rence du tournesol, c\u2019est \nle soleil qui \u00e9tait attir\u00e9 par toi et c\u2019est toi qui r\u00e9chauffais les \nc\u0153urs. Tout le monde t\u2019adorait et t\u2019admirait Maryse, pour ta \nforce, ta bont\u00e9, ta joie de vivre, ta fraicheur et ta gentillesse. \nTu \u00e9tais un exemple de femme, de m\u00e8re, d\u2019amie, de s\u0153ur, de \nvie et aucun mot ne pourra jamais exprimer combien on t\u2019a \naim\u00e9 et combien ta disparition bouleverse nos vies \u00bb       \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJe me souviens au d\u00e9but de L\u2019ECHO, elle venait nous aider \npour les tous premiers articles. Apr\u00e8s, par manque de temps \net surtout parce qu\u2019elle s\u2019occupait de ses enfants, elle n\u2019avait \npas pu continuer \u00e0 participer. Aujourd\u2019hui, L\u2019ECHO lui rend \nhommage. Maryse n\u2019est plus avec nous mais elle n\u2019est pas \nloin, juste de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du chemin. Son souvenir est parmi \nnous, ce qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 pour nous, elle le sera toujours. Toute \nl\u2019\u00e9quipe de L\u2019ECHO des ECHETS pr\u00e9sente ses sinc\u00e8res \ncondol\u00e9ances \u00e0 ses enfants : Thomas, M\u00e9lissa, Fanny, \nThibault, ainsi qu\u2019\u00e0 notre ami Thierry son compagnon. Une \nmesse sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le samedi 02 mai \u00e0 18h \u00e0 la chapelle des \nECHETS. \nB.CECCHINATO \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nLe calendrier :  \nUn outil n\u00e9cessaire aux Hommes \nPour tous les Hommes, il est important de se rep\u00e9rer dans le \ntemps. Ces rep\u00e8res temporels permettent aux diff\u00e9rents \npeuples de fixer certains \u00e9v\u00e9nements communs religieux ou \nla\u00efques. Au fil du temps les peuples ont adapt\u00e9 les \ncalendriers \u00e0 leurs usages, leurs coutumes et leurs besoins, \npar exemple tous les pays ne f\u00eatent pas le Nouvel An au \nm\u00eame moment. \nIl existe 3 sortes de calendrier : le calendrier lunaire,  il suit \nles phases de la lune, 354 jours r\u00e9partis en 12 mois \n(calendrier musulman) ; le calendrier solaire : bas\u00e9 sur les \nsaisons, 365 jours r\u00e9partis en 12 mois (calendrier julien et \ngr\u00e9gorien) ; le calendrier luni-solaire : m\u00e9lange des 2, donc \n365 jours, mais les mois co\u00efncident avec la lunaison \n(calendrier chinois). \nDans un premier temps les peuples durent diviser le temps \nen jours, en mois et en ann\u00e9es. Pour cela ils se sont bas\u00e9s sur \nplusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes astronomiques : le jour solaire qui \ns\u00e9pare les 2 levers ou  les 2 couchers du soleil (environ 24 \nheures) ; la lunaison qui est l'intervalle de temps s\u00e9parant 2 \nnouvelles lunes. Le premier calendrier a \u00e9t\u00e9 dat\u00e9 au 5e \nmill\u00e9naire avant J-C dans le sud de l'\u00c9gypte. Ce calendrier \n\u00e9tait bas\u00e9 sur les mouvements de la lune et comptait 12 mois \ncompos\u00e9s de 29 ou 30 jours. Il \u00e9tait possible de rajouter des \njours, ou m\u00eame des mois suppl\u00e9mentaires pour rester en \nad\u00e9quation avec les diff\u00e9rentes saisons de l'ann\u00e9e. \nEnsuite, les \u00c9gyptiens ont d\u00e9cid\u00e9 de remplacer ce calendrier \nlunaire par un calendrier solaire compos\u00e9 de 12 mois et qui \ncomptait 365 jours et bas\u00e9 sur 4 points de rep\u00e8re : \nl\u2019\u00e9quinoxe de printemps, dur\u00e9e du jour et de la nuit \nidentique, environ 12 heures ; l\u2019\u00e9quinoxe d'automne : dur\u00e9e \ndu jour et de la nuit identique, environ 12 heures ; le solstice \nd'hiver : la nuit est la plus longue de l'ann\u00e9e et le jour le plus \ncourt ; le solstice d'\u00e9t\u00e9 : jour plus long et nuit plus courte. \nLe premier calendrier lunaire romain a vu le jour au 7e si\u00e8cle \navant J-C. Il comptait 304 jours et commen\u00e7ait au mois de \nmars. Des jours \u00e9taient ensuite ajout\u00e9s pour \u00e9galer l'ann\u00e9e \nsolaire. Cette p\u00e9riode rajout\u00e9e devient ensuite les mois de \njanvier et f\u00e9vrier. \nEn 46 av. J-C, pour correspondre avec les saisons, Jules C\u00e9sar \nd\u00e9cida d'adapter le calendrier \u00e9gyptien au calendrier agricole \npour cr\u00e9er le calendrier julien qui comptait 365 jours et une \nann\u00e9e bissextile tous les 4 ans. \nPlusieurs si\u00e8cles apr\u00e8s, les astronomes se sont rendu compte \nque C\u00e9sar avait fait quelques erreurs et que le calendrier \n\u00e9tait en d\u00e9calage avec le cycle des astres. En 1582 le pape \nGr\u00e9goire XIII a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9former \u00e0 nouveau le calendrier et \na cr\u00e9\u00e9 le calendrier gr\u00e9gorien. Depuis cette \u00e9poque le d\u00e9but \nde l'ann\u00e9e est fix\u00e9 au 1er janvier. \nSource Internet \n \n \n \n \n \nhttps://www.facebook.com/EchoEchets \nLA SANTE AU NATUREL \n \nParce que l\u2019adage \u00ab nous sommes ce que nous \nmangeons \u00bb fait sens depuis des ann\u00e9es dans son \nrapport \u00e0 l\u2019alimentation, V\u00e9ronique GERONUTTI s\u2019est \npassionn\u00e9e \npour \nla \nnaturoth\u00e9rapie, \nm\u00e9decine \noccidentale \ntraditionnelle, \net \na \nint\u00e9gr\u00e9 \nl\u2019\u00e9cole \nEuronature \u00e0 LYON pour suivre une formation intensive \net obtenir en d\u00e9cembre 2014 son dipl\u00f4me de \nNaturopathe \ncertifi\u00e9 \nFenahman \n(F\u00e9d\u00e9ration \ndes \nnaturopathes de France). \nAujourd\u2019hui, elle vient d\u2019ouvrir son cabinet de \nNaturopathie \u00e0 MIRIBEL, pour y prodiguer des conseils \nde sant\u00e9 en s\u2019appuyant sur des outils totalement \nnaturels : l\u2019hygi\u00e8ne de vie alimentaire, physique et \n\u00e9motionnelle, l\u2019hydrologie, les plantes (phytologie, \naromatologie, gemmoth\u00e9rapie\u2026..), les bioth\u00e9rapies (les \noli-\u00e9l\u00e9ments\u2026), les nutrith\u00e9rapies (les vitamines\u2026.), les \nfleurs de bach\u2026 \nElle met \u00e9galement \u00e0 disposition des personnes lors de \nses consultations, le Bol d\u2019Air Jacquier, appareil unique \npermettant d\u2019am\u00e9liorer l\u2019oxyg\u00e9nation cellulaire de fa\u00e7on \nsimple et naturelle, pour retrouver vitalit\u00e9 et favoriser le \nfonctionnement normal du corps. \nQue vous soyez en bonne sant\u00e9 en d\u00e9sirant le rester ou \nque vous ayez des troubles de sant\u00e9, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 la \ncontacter. V\u00e9ronique GERONUTTI se d\u00e9place \u00e9galement \nau domicile des personnes ne pouvant pas se d\u00e9placer. \nV\u00e9ronique GERONUTTI \nNaturopathe \n103 avenue des Balmes \n01700 MIRIBEL \nT\u00e9l. 0650140113 \nCourriel.  Geronutti.veronique@gmail.com   \nV\u00e9ronique GERONUTTI \n \nCESAM en F\u00eate \n \nLe CESAM pr\u00e9pare leur traditionnelle animation ''CESAM \nen f\u00eate'' qui aura lieu le samedi 13 juin 2015, de 12h \u00e0 \n19h, sur le parking de la nouvelle salle des f\u00eates des \nEchets. \nAu programme : balade conviviale, pot de bienvenue, \nbarbecue, buvette, plan\u00e9tarium, animation pour les \nenfants (poneys, maquillage), animations adultes \n(p\u00e9tanque, foot \u2026..). \n \nRAPPEL : ateliers parents/enfants mercredi 6 mai et \nmercredi 3 juin de 10h \u00e0 12h salle d\u2019animation ancienne \nposte. \n", "publication_date": "20/12/2022"}