{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDI0LW1pcmliZWwtaW5mby1mZXZyaWVyLTIwMTg=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1024-miribel-info-fevrier-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0241\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   f\u00e9vrier 2018 !\n\u00abPORTES OUVERTES\u00bb AU CENTRE SCOLAIRE \nSAINT JOSEPH \nSamedi 3 f\u00e9vrier   de 9h00 \u00e0 12h30 \n101 rue Henri Grobon\nGRANDE FARFOUILLE\nDimanche 11 f\u00e9vrier             \n de 8 h \u00e0 18 h  \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\norganis\u00e9e par l\u2019Association  \nCap Handicap\nNombreux exposants\nEntr\u00e9e 1 \u20ac au profit de  \nl\u2019association\nContact caphandicap1@gmail.com\n06 16 12 92 23\nR\u00c9UNIONS PUBLIQUES\nDE LA MUNICIPALIT\u00c9\nVenez \u00e9changer et dialoguer \navec vos \u00e9lus lors des r\u00e9unions \npubliques organis\u00e9es les :\n. Mardi 6 f\u00e9vrier  \u00e0 20h  \n\u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier\n. Vendredi 9 f\u00e9vrier  \u00e0 20h   \n\u00e0 la nouvelle salle des f\u00eates \ndes Echets\n. Mardi 6 mars  \u00e0 20h   \nau centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre\n. Samedi 10 mars  \u00e0 10h   \nau centre socio-culturel  \n17 rue J. Carre\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 3 \nREPAS \norganis\u00e9 par l\u2019APEL St Joseph \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier \nContact apel.01700@free.fr\n Dimanche 4 \nREPAS DES ANCIENS \norganis\u00e9 par le Bonheur Echetois \u00e0 la \nsalle des f\u00eates des Echets \u00e0 12h.  \nContact 06 69 44 00 90\n \n Mercredi 7\n\u00e0 21h\nLa monnaie de leur pi\u00e8ce\nJeudi 15\n\u00e0 14h30\nDr\u00f4les de petites b\u00eates\nJeudi 8 \n\u00e0 14h30\nNormandie nue\nMercredi 21\n\u00e0 21h\nL\u2019\u00e9change des princesses\nMercredi 14\n\u00e0 21h\nBrillantissime\nMercredi 28\n\u00e0 21h\nThree billboards\nLes panneaux de la vengeance\n Dimanche 4 \n10\u00c8ME \u00c9DITION RAND\u2019O GIVR\u00c9E\ndans le Grand-Parc de Miribel-Jonage\nde 9h30 \u00e0 15h. Contacts 04 78 80 56 20 \nwww.grand-parc.fr\n Samedi 10 \nGO\u00dbTER MUSICAL  \norganis\u00e9 par Les Amis du Foyer du Tr\u00e8ve \n\u00e0 la salle polyvalente au Mas Rillier\nGYM VOLONTAIRE LA C\u00d4TI\u00c8RE\nvous propose diverses activit\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14 ans : \nDeux cours \u00e0 l\u2019essai gratuits \nTous les horaires sur http://gvmiribel.lacotiere.\nfree.fr - Contacts 06 84 13 56 58 / 09 54 56 39 82\nMIRIBEL KARAT\u00c9 CLUB\nvous propose la pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense \npour tous au gymnase la Chanal(Efficacit\u00e9 -  \nma\u00eetrise - bien \u00eatre)\nCours d\u2019essai gratuit \nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\nf\u00e9vrier\n \n Mercredi 28 f\u00e9vrier \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Jeudi 22 \nCOLLECTE DE SANG \n\u00e0 l \u2018All\u00e9gro de 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h  \n\u00e0 19h. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire \nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Jeudi 1er : concert vocal de la classe de \nchant \u00e0 19h \u00e0 la chapelle de la maison de \nretraite Bon S\u00e9jour. Entr\u00e9e libre\n. Jeudis 1er et 8 : musiques en sc\u00e8ne  \nauditions des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 18h45 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie  \nde musique All\u00e9e P. Perret\n. Vendredi 2 : avant-sc\u00e8ne du spectacle \n\u00abH\u00f4tel Dalida\u00bb \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 19h30. Entr\u00e9e \npayante (TN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac - Pour les El\u00e8ves  \nAMD 20 \u20ac, pour les - de 12 ans 14 \u20ac)\n. Mercredi 7 : concert vocal du P\u2019tit Choeur \n\u00e0 17h \u00e0 la chapelle de la maison de retraite \nBon S\u00e9jour. Entr\u00e9e libre\n. Vendredi 9 : \u00abComme \u00e7a nous chante\u00bb \nAudition de la classe de chant et des ateliers \nmusiques actuelles \u00abSp\u00e9ciale Johnny  \nHalliday\u00bb \u00e0 19h \u00e0 l\u2019acad\u00e9mie de musique \nAll\u00e9e P. Perret. Entr\u00e9e libre\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\n  \nDES ENFANTS\n Samedi 3 f\u00e9vrier \u00e0 10h30   \nS\u00e9ance publique de mi-mandat \nau centre socio-culturel\n \nLe centre social C\u00e9SAM  \nvous propose\n. Jeudi 1er : \u00abJouons ensemble\u00bb \u00e0 15h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Mardi 6 : atelier cuisine \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. Mercredi 7 :  atelier parents/enfants de \n10h \u00e0 11h30 \u00e0 la salle des f\u00eates des Echets \net atelier \u00abLes P\u2019tits cuistots\u00bb de 15h  \n\u00e0 17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Jeudi 8 : \u00abLa Cantina\u00bb \u00e0 partir de 10h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Vendredi 9 : \u00ab1. 2. 3 Bouger\u00bb de 10h  \n\u00e0 11h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville et atelier \nculinaire Multisaveurs \u00e0 partir de 18h  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Tous les mardis Atelier d\u2019\u00e9change et de \nloisirs de 14h \u00e0 16h30 \u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve\n. Tous les mercredis Sport Zen Attitude  \nde 10h \u00e0 12h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Accueil de loisirs : inscriptions pour les \nmercredis de mars et d\u2019avril \u00e0 partir du \nmardi 6 f\u00e9vrier\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55 \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr/\n Vendredi 2 \u00e0 20h30 \nSpectacle chanson th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e  \nClaudine Leb\u00e8gue\n\u00abH\u00f4tel Dalida\u00bb\nTN 24 \u20ac - TR 22 \u20ac -  \npour les - 12 ans 14 \u20ac\n Mercredi 28 \u00e0 15h \nGo\u00fbter-spectacle  \npo\u00e9sie et danse\navec la Compagnie  \nNon Nova\n\u00abL\u2019apr\u00e8s-midi  \nd\u2019un foehn\u00bb\nD\u00e8s 5 ans - Dur\u00e9e 25 mn - \nTU 8 \u20ac\n Jusqu\u2019au 2 mars \nExposition de sculptures, c\u00e9ramiques, \ngr\u00e8s, porcelaine par Sabine Li\n\u00abArm\u00e9es de terre cuite\u00bb\n(Programme sous r\u00e9serve de modification)\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 2 et 16 \n. aux Echets  \nles lundis 5 et 19  \n. au Mas Rillier \nles mardis 6 et 20 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nCORNET Franck Andr\u00e9 Claude  \net ROJON Nancy le 16/12\nNAISSANCES\nCHATENOUD Lenny Christian \nGilbert le 06/11\nGARIC Jean le 06/11\nAVDIA Anjel le 08/11\nPROTIERE Elliot Bastien \nDonatien le 08/11\nTHOLON Rachel Elise  \nMonique le 08/11\nBEN ARFA Younes le 13/11\nGENCO TEIXEIRA Louca \nle 18/11\nCLERC Abdallah le 24/11\nARGAUD Bianco Dior le 04/12\nDEL POZO Anna le 07/12\nNLEME Aaron le 11/12\nPIROUD Lucas le 14/12\nBRIAND Coleen le 18/12\nTHOURET Margot Louise L\u00e9a  \nle 18/12\nGOSTANIAN Thomas Jean  \nMassis le 19/12\nLACHKAR Amir le 20/12\nHASANOVIC Dzan le 25/12\nVIANA Sandro le 25/12\nD\u00c9C\u00c8S\nCOLLIN Ginette Antoinette  \n\u00e9p. FILIPELLI le 26/11\nJAOUI Julie le 08/12\nBERTRAND Jeannine Lucienne  \n\u00e9p. DABEK le 19/12\nMUTIN Lucette L\u00e9a Elisabeth  \n\u00e9p. TERRIER le 21/12\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 3 Mme Sylvie VIRICEL, le 10 M. Jean-Pierre BOUVARD,  \nle 17 Mme Nathalie DESCOURS-JOUTARD, le 24 Mme Patricia DRAI\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 13 et 27 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 24 f\u00e9vrier de 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...\nNous vous rappelons que les riverains des voies publiques  \nou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger les trottoirs au droit de \nleur propri\u00e9t\u00e9\nCHENILLES\nPROCESSIONNAIRES\nSi vous constatez la pr\u00e9sence \nd\u2019un cocon blanc dans un arbre, \nproc\u00e9dez \u00e0 sa destruction par \nincin\u00e9ration avant fin mars.\nContacts 06 10 63 82 13 ou \nfrederic.devaux@onf.fr\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par  \nune maladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 81 91 91 15 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \n1820 grande rue Miribel permanence le mardi de 14h \u00e0 16h \nT\u00e9l 04 74 45 59 66 - Contact h.laurent@adapa01.com\nLa campagne 2017/2018 a d\u00e9but\u00e9 le 21 novembre 2017 \net se terminera le 16 mars 2018\nInscriptions des b\u00e9n\u00e9ficiaires le mardi de 9h30 \u00e0 11h et de 13h30 \u00e0 15h30.  \nSe munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile et de ressources\nDistribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h30 et de 13h30 \u00e0 16h\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20 \nles jours de permanence\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nDemandez \u00e0 recevoir le  \nMiribel Info mensuel sur votre \nbo\u00eete mail en communiquant \nvos pr\u00e9nom, nom et adresse \nmail sur iclavel@miribel.fr\nMAIRIE - RAPPEL \nModification des horaires  \nd\u2019ouverture au public :\nLundi, mardi, mercredi, vendredi : \n8h/12h - 13h30/17h\nJeudi : 8h/12h - 14h30/17h\nSamedi 9h/11h30 (sauf juillet/ao\u00fbt)\nServices techniques \nLundi : 14h30/17h \nMardi, jeudi, vendredi : 8h30/11h30 \nferm\u00e9 le mercredi\nService scolaire\nMardi, mercredi, jeudi : 8h/12h\nPOSTE DE MIRIBEL\nNouveaux horaires\nDepuis le 2 janvier 2018,  \nouverture de votre bureau de poste\n. du lundi au vendredi\nde 8h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h\n. le samedi de 9h \u00e0 12h\n", "publication_date": "20/06/2018"}