{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xOTAyLTIwMjItMDEtdHJpYnVuZS1saXN0ZS1veHlnZW5lLTIwMjA=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1902-2022-01-tribune-liste-oxygene-2020/file", "text": "14 janvier 2022 \n \n \nTRIBUNE LISTE \u00ab OXYGENE 2020 \u00bb \n \nToute l\u2019\u00e9quipe d\u2019 \u2019Oxyg\u00e8ne 2020\u2019 vous souhaite belle ann\u00e9e 2022, qu\u2019elle soit remplie \nde joie, de sant\u00e9 et de bonheur.\u202f  \n  \nCette ann\u00e9e qui d\u00e9marre est l\u2019occasion de revenir sur quelques points cl\u00e9s de ce d\u00e9but \nde mandat.\u202f  \n  \nNous \nnous \nr\u00e9jouissons \nque \nle \nprojet \ndu Repair Caf\u00e9, \npropos\u00e9 \ndans \nnotre programme, ait \u00e9t\u00e9 mis en place par le centre social Cesam.   \n  \nNous d\u00e9plorons cependant :\u202f  \n- Qu\u2019un nouveau march\u00e9 pour la cantine scolaire ait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 avec une soci\u00e9t\u00e9 de \nrestauration collective, dans la continuit\u00e9 de ce qui se faisait auparavant. \u2018Oxyg\u00e8ne \n2020\u2019 \nportait \npourtant \nun \nprojet \nambitieux \nde cuisine \nmunicipale \ncentrale proposant des repas qualitatifs pr\u00e9par\u00e9s sur place \u00e0 base de produits \nlocaux.   \n  \n- Que Miribel n\u2019ait pas d\u00e9pos\u00e9 de dossier dans le cadre du processus \u00ab Petites villes \nde demain \u00bb qui aurait pu apporter des financements de la part de l\u2019Etat (1,8 million \nd\u2019\u20ac en moyenne par commune).   \n  \n- Le refus de la majorit\u00e9 face \u00e0 notre proposition d\u2019accorder un temps de parole en fin \nde conseil municipal aux habitants.   \n  \nL\u2019ann\u00e9e 2022 sera une ann\u00e9e pleine de d\u00e9fis pour notre ville. Nous souhaitons entre \nautres, que les am\u00e9nagements de l\u2019esplanade de l\u2019\u00e9glise et des voiries du centre et \ndes hameaux fassent la part belle aux espaces verts et aux modes de d\u00e9placement \ndoux (pi\u00e9tons et v\u00e9los).   \n  \nNotre ambition est de participer \u00e0 la construction et au d\u00e9veloppement de Miribel pour \nle\u202fbien-\u00eatre des Miribelans.   \n \nNathalie DESCOURS  \nElue liste \u00ab OXYGENE 2020 \u00bb \n", "publication_date": "20/06/2022"}