{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMDA1LW1pcmliZWwtaW5mb3MtcGx1cy1uLTU2LW5vdmVtYnJlLTIwMTc=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1005-miribel-infos-plus-n-56-novembre-2017/file", "text": "Miribel info plus\nN\u00b056.  \nNOVEMBRE 2017\nUne organisation repens\u00e9e et des services in\u00e9dits\nDes animations au top niveau\n\u00c0 table! Les nouveaut\u00e9s au menu\nLe plein  \nde nouveautes  \ndans les ecoles\n\n2\n3\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP   NOVEMBRE 2017\nR E T O U R  E N  I M A G E S\nCh\u00e8res Miribelanes, \nChers Miribelans,\nApr\u00e8s la saison estivale, vient l'effervescence \nde la rentr\u00e9e. C'est toujours un moment \nimportant pour les familles et les services \nde la ville. Ensemble, nous avons \u0153uvr\u00e9 \npour que les jeunes miribelans retrouvent le \nchemin de l'\u00e9cole dans les meilleures \nconditions possibles. Vous le d\u00e9couvrirez \ndans le dossier sp\u00e9cial de ce num\u00e9ro, nous \navons d\u00e9ploy\u00e9 les moyens n\u00e9cessaires\u00a0 : \ntravaux dans les \u00e9coles, nouveaux services \nde paiement en ligne, plus de bio et de local \ndans les assiettes des enfants, nouvelles \nactivit\u00e9s p\u00e9riscolaires, s\u00e9curisation des \nlocaux, etc.\n\u00c0 pr\u00e9sent l'automne s'installe mais Miribel \njamais ne s'endort... Voil\u00e0 bient\u00f4t venu \nl'ouverture des \u00ab hivernales\u00a0\u00bb avec la foire \nde la Saint-Martin, les r\u00e9compenses aux \nsportifs, le T\u00e9l\u00e9thon et le  \n8 d\u00e9cembre pour animer \nce dernier trimestre avec \nchaleur et convivialit\u00e9...\nBonne lecture \u00e0 tous !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel  \nde Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nmairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nDirectrice de publication\u00a0: \nSylvie Viricel\nR\u00e9dactrice en chef :  \nNathalie Descours-Joutard\nCr\u00e9dits photos :  \nThierry Demko, \nGudrun Marlaud, \nIstock, Ville de Miribel\nCr\u00e9ation graphique : \nJ\u2019articule\nImpression :  \nImprimerie Reboul\nProchaine parution : \nF\u00e9vrier 2018 \nISSN : 164-0715\nSylvie VIRICEL \nMadame le Maire\nLES 13 ET 14 JUILLET\nLe 13 juillet, la Ville a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate nationale \nen tirant un feu d'artifice depuis le stade  \nLa Chanal au son de la Marseillaise. Un bal \npopulaire organis\u00e9 avec l'aide de l'Association \ndes Commer\u00e7ants et Artisans de la CCMP  \na permis \u00e0 tous de prolonger ce moment festif. \nLe lendemain, deux l\u00e2chers de ballons ont eu \nlieu au Mas Rillier et aux \u00c9chets ainsi qu'une \nc\u00e9r\u00e9monie officielle de comm\u00e9moration  \nsur le monument aux morts de Miribel. \nA FAIT LE PLEIN CET \u00c9T\u00c9\nEntre 70 et 127 enfants ont \u00e9t\u00e9 accueillis \nchaque jour au Cabanon pendant les vacances \nestivales ! Une annexe ouverte \u00e0 l'\u00e9cole Henri \nDeschamps a permis d'accepter tout le monde \nen juillet, un mois o\u00f9 les demandes sont \nparticuli\u00e8rement nombreuses. Des vacances \nactives pour les enfants de 3 \u00e0 13 ans qui ont \npr\u00e9par\u00e9 un spectacle, sont sortis au parc de la \nT\u00eate d'Or, \u00e0 la ch\u00e8vrerie ou \u00e0 LIL\u00d4, ont particip\u00e9 \n\u00e0 des rencontres inter-centres, etc.\nUNE JOURN\u00c9E POUR CONNA\u00ceTRE\nLe contrat sign\u00e9 le 29 mars 2016 par la CCMP et ses \npartenaires porte sur le fleuve Rh\u00f4ne : sensibilisation \ndes \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s sur la C\u00f4ti\u00e8re de l'Ain, restauration \ndes berges du canal, etc. L'ensemble des actions s'\u00e9l\u00e8ve  \n\u00e0 18 M\u20ac jusqu'en 2020. Le 24 juin, l'\u00e9v\u00e9nement \nDestination Rh\u00f4ne a donn\u00e9 plus de visibilit\u00e9 publique  \n\u00e0 cet ambitieux programme.  \n\u2192\n\u2192\nF\u00eate nationale\nDestination  \nRh\u00f4ne\nSUPER \u00c9DITION DES 15 ANS\nLe festival s'est d\u00e9roul\u00e9 du 30 juin au 5 juillet sur l'esplanade  \nde la Madone, \u00ab un lieu magique \u00bb selon les artistes, qui d\u00e9couvrent  \nune vue exceptionnelle sur la plaine de l'Ain. La programmation  \nde cette \u00e9dition anniversaire \u00e9tait de haute vol\u00e9e : Nine Below Zero  \net Minnie Marks, Murray Head ou encore Cover Queen ont attir\u00e9  \nplus de 1 000 personnes chaque soir dans une ambiance riche  \nen \u00e9motions. On vous laisse guetter l'annonce de la prochaine  \n\u00e9dition sur www.swingsouslesetoilesmiribel.com. \nSwing  \nsous les  \n\u00e9toiles\nLE CABANON\nDES \u00c9L\u00c8VES DE 3E  \nTIENNENT LA CAM\u00c9RA \nConte \u00e0 rebours... un court m\u00e9trage \u00e9crit, r\u00e9alis\u00e9 \net produit par des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Anne Frank \nsous l'impulsion de leur professeur principal \nV\u00e9ro Delprat, a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 en plein air et sur \ngrand \u00e9cran cet \u00e9t\u00e9, place de la R\u00e9publique !  \nUne fiction documentaire de 30 minutes tr\u00e8s bien \nficel\u00e9e \u00e0 visionner sur www.youtube.com/\nwatch?v=3QFx_GrbP7Q !... \nLa  passion partag\u00e9e du cin\u00e9ma avait vu na\u00eetre  \nen 2013 Utopias et donne lieu cette ann\u00e9e   \n\u00e0 l'ouverture d'une section cin\u00e9ma au coll\u00e8ge.  \nLe court m\u00e9trage \u00e9tait projet\u00e9 en premi\u00e8re partie \ndu film d'animation Kung Fu Panda 3 choisi cette \nann\u00e9e par la Ville.\n\u2192\nCinema en \nplein air\nLES 16 ET 17 \nSEPTEMBRE\n\u00c0 cette occasion, \nDombes C\u00f4ti\u00e8re \nTourisme a propos\u00e9  \nde multiples \nanimations sur le \nterritoire : portes \nouvertes de la Madone \net son Carillon, visites \ncomment\u00e9es aux \n\u00c9chets, exposition  \net promenades en \nbarque, etc. En \nparall\u00e8le, le Grand Parc \norganisait la 12e F\u00eate \nde l\u2019Automne \u00e0 l\u2019\u00eeloz'.\nJOURN\u00c9ES \nEUROP\u00c9ENNES  \nDU PATRIMOINE\nPlus d'infos sur www.sauvonslerhone.com.\n\u2192\n\u2192\n\nLa 39e \u00e9dition de la brocante \na eu lieu les 14 et 15 octobre.  \nComment vous y \u00eates-vous  \npr\u00e9par\u00e9 ?\nJe coordonne  \nl'organisation  \nglobale, g\u00e8re  \nles relations  \navec la Ville,  \nles inscriptions  \net le placement \nle jour J.  \nLa fr\u00e9quentation  \nest estim\u00e9e entre \n4 000 et 7 000 \npersonnes sur \nle week-end. \nJe m'appuie \nsur l'\u00e9quipe de \nb\u00e9n\u00e9voles avec \nlaquelle je travaille \nen amont. \nCe sont des parents \nd'\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles \nEdgar Quinet,  \nHenri Deschamps  \net du coll\u00e8ge  \nAnne Frank.\nNous \u00e9tablissons un planning pour \nles entr\u00e9es, organisons le service de \nbuvette et restauration, pr\u00e9parons \nla communication, etc. L'ambiance \nest conviviale, et l'implication des \nb\u00e9n\u00e9voles tr\u00e8s importante pour \n\u00e9viter la surcharge\u00a0! Tous les parents \npeuvent participer \nen s'adressant \u00e0 la \ndirection de l'\u00e9cole.\nPour vous, \nl'\u00e9v\u00e9nement est \nr\u00e9ussi quand...\nQuand il y a du monde ! \nL'objectif est de collecter \nsuffisamment de recettes \npour financer des sorties \net des voyages scolaires. \nPlus nous collectons \nd'argent, moins il y a de \nreste \u00e0 charge pour les \nfamilles. En moyenne, le \nr\u00e9sultat est de 5 000 \u20ac \npar \u00e9cole. Ils proviennent \ndes entr\u00e9es, des locations \nd'emplacement et des \nrecettes de la buvette.\nQuelle est la contribution de la \nVille \u00e0 la brocante de Miribel ?\nUne aide mat\u00e9rielle et technique \nimportante. La police est mobilis\u00e9e, \nles services techniques \u00e9galement. La \nMairie met \u00e0 notre disposition  \nune partie de l'Allegro, le gardien,  \nla buvette \u00e0 l'int\u00e9rieur, les toilettes.  \nElle nous pr\u00eate un barnum, des \nbarri\u00e8res, des panneaux de signalisation \net la place est am\u00e9nag\u00e9e : les plots  \nen b\u00e9ton sont enlev\u00e9s, les raccordements \n\u00e0 l'eau et l'\u00e9lectricit\u00e9 effectu\u00e9s. \nUn dernier mot ?\nApr\u00e8s 7 ans de bons \net loyaux services, \nje cherche un \nsuccesseur !  \n\u00c0 bon entendeur...\nI N S T A N T A N \u00c9\nP E O P L E\n UNE PLUIE DE COULEURS\nJe cherche \u00e0 capter la beaut\u00e9 de la nature et suis tr\u00e8s attach\u00e9e  \naux couleurs vives et harmonieuses. Je n\u2019ai pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 l\u2019envie de placer  \ndes \u00e9l\u00e9ments floraux qui \u00e9gayent cette photo prise par un temps pluvieux ! \nJ\u2019aime que mes photos soient joyeuses et fassent r\u00eaver\u2026  \nD\u00e9couvrez mes autres photos sur Flickr et 500 px. \nPhotographie de Gudrun Marlaud\nVOTRE PHOTO DANS LE PROCHAIN NUM\u00c9RO ! \nPrenez la parole le temps d\u2019un clich\u00e9 pour valoriser \nun paysage qui vous est cher, un lieu insolite,  \nune sc\u00e8ne atypique sur la commune de Miribel\u2026\nPour \u00eatre publi\u00e9, envoyez votre photo en haute \nd\u00e9finition et votre nom sur mip@miribel.fr\nPr\u00e9sident de la \nbrocante depuis \n2010, il a d\u00e9velopp\u00e9 \nun module \nd'inscriptions \nen ligne \u00e0 \nl'attention des \n220 exposants \nannuels pour \nfaciliter le \ntravail des \nb\u00e9n\u00e9voles. \nOn lui doit aussi \nl'optimisation des \nemplacements. \nR\u00e9sultat : 15 000 \u20ac \nde b\u00e9n\u00e9fice \nrevers\u00e9s aux \n\u00e9coles.\nInscriptions ouvertes sur le site  \nweb.brocante-miribel.fr\net par t\u00e9l\u00e9phone au 0 652 000 194. \nOuverture de 7h \u00e0 18h, place de la \nR\u00e9publique. Entr\u00e9e payante pour  \nles plus de 16 ans : 1,50 \u20ac\n4\n5\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP  NOVEMBRE  2017\n5\nP E O P L E\nST\u00c9PHANE \nBRES\n\u00ab NOUS LE FAISONS  \nPOUR LES FAMILLES \u00bb \nMIP   NOVEMBRE 2017\n\nNOUVEAUX SERVICES, CHANGEMENTS \nD'ORGANISATION, QUALIT\u00c9 ET CHOIX DES \nREPAS\u00a0: LA VILLE DE MIRIBEL  \nA MIS LES MOYENS POUR D\u00c9MARRER \nL'ANN\u00c9E SCOLAIRE EN FANFARE,  \nET DOPER LE MORAL DES TROUPES !  \nDES D\u00c9CISIONS QUI T\u00c9MOIGNENT  \nD'UNE COMP\u00c9TENCE FORTE.\n4  \n\u00c9COLES  \nPUBLIQUES\n1 \n\u00c9COLE  \nPRIV\u00c9E\ne sujet des rythmes \nscolaires \u00e9tant \ntoujours vivement \nd\u00e9battue,  \nles \u00e9lus ont voulu \nprendre le temps de faire le tour de \nla question en consultant l'ensemble \ndes partenaires impliqu\u00e9s : familles, \n\u00e9quipes d'enseignants, associations, \nassistantes maternelles.  \nCette concertation aura lieu durant \nl'ann\u00e9e scolaire 2017/2018.  \nEn attendant le r\u00e9sultat des \n\u00e9changes, les rythmes scolaires  \net p\u00e9riscolaires restent inchang\u00e9s  \ncette ann\u00e9e : semaine de 4,5 jours \navec garderie matin et soir, accueil \nr\u00e9cr\u00e9atif, temps d'accueil \np\u00e9riscolaire et d'\u00e9tude. \nL\nLA VILLE AIME  \nSES ENFANTS ET ELLE  \nLE MONTRE. NOUS \nAVONS FAIT BEAUCOUP \nD'AM\u00c9NAGEMENTS  \nEN 2017 POUR LEUR \nDONNER LES MEILLEURES \nCHANCES DE R\u00c9USSITE ET \nPLUS DE PLAISIR \u00c0 L'\u00c9COLE. \nON PEUT DIRE QUE NOUS \nAVONS BIEN TRAVAILL\u00c9  \nET QUE, MAINTENANT,  \nC'EST LEUR TOUR ! \nPATRICIA DRAI \nADJOINTE AU MAIRE  \nEN CHARGE DES AFFAIRES SCOLAIRES\nRythmes scolaires : \nON EN PARLE\nn janvier, la Ville  \na r\u00e9organis\u00e9 la \ndirection Enfance \nJeunesse responsable \ndes quatre \u00e9coles \npubliques. Sous la direction de \nSophie Yilma, nouvelle directrice,  \n12 r\u00e9f\u00e9rents de proximit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 \nnomm\u00e9s. Restauration, entretien \ndes b\u00e2timents, animations \n\u00e9ducatives et encadrement des \nauxiliaires de vie scolaire : il y a \nd\u00e9sormais un interlocuteur par \u00e9cole \net par mission. Au total, 48 agents \nmunicipaux oeuvrent au quotidien \npour le bien-\u00eatre des enfants.  \nLa coordination est organis\u00e9e lors  \nde r\u00e9unions hebdomadaires. Deux \nresponsables adjoints chapeautent \nchacun deux \u00e9coles. Les interfaces \navec les loisirs associatifs ont \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 clarifi\u00e9es. Au final, \nc'est une organisation optimis\u00e9e  \nqui garantit un meilleur service. \nUne organisation  \nREPENS\u00c9E  \nEN 2017\nE\n1 253  \n\u00c9L\u00c8VES\n1,8 M\u20ac  \nPOUR LA R\u00c9USSITE  \nSCOLAIRE DES ENFANTS\n6\n7\nMIP   NOVEMBRE 2017\nD O S S I E R\nMIP   NOVEMBRE 2017\nPERMANENCES  \nDE LA MAIRIE \u00c0 L\u2019\u00c9COLE  \nde 17h15 \u00e0 18h15\n\u00c9cole Edgar Quinet \ntous les lundis\n\u00c9cole Henri Deschamps  \ntous les mardis\n\u00c9cole du Mas Rillier  \ntous les jeudis\n\u00c9cole des \u00c9chets \ntous les vendredis\nLe plein de  \nnouveautes  \npour la rentree scolaire\n\n \nais que font les enfants \nqui restent \u00e0 l'\u00e9cole  \nde 16h15 \u00e0 17h ? Ils \nsont encadr\u00e9s par des \nagents municipaux \nform\u00e9s aux m\u00e9tiers de l'animation. Ils \nprofitent d'une des nombreuses \nactivit\u00e9s p\u00e9riscolaires propos\u00e9es par \nla Ville en collaboration avec plusieurs \nassociations locales. Lire et faire lire \nanime des ateliers autour du livre et \nde la lecture pour faire d\u00e9couvrir aux \nenfants le plaisir de lire, et les \naccompagner dans leur \napprentissage. Fernand Pinto  \nde Phoenix Miribel taekwondo initie  \nles enfants au taekwendo tous les \nmardis au Mas Rillier. Ain Sud Foot \nintervient aux \u00c9chets et \u00e0 l'\u00e9cole \nHenri Deschamps o\u00f9 des \nentra\u00eenements sont propos\u00e9s  \naux filles durant la pause d\u00e9jeuner. \nMonsieur Filipelli, b\u00e9n\u00e9vole,  propose \naux enfants de fabriquer des nichoirs \npour les oiseaux. Le centre social de \nMiribel, CeSAM, organise un stand de \ntir \u00e0 l'arc et des jeux de soci\u00e9t\u00e9 deux \nfois par semaine \u00e0 l'\u00e9cole Edgar \nQuinet. Et bien plus encore !\nouveaut\u00e9 2017 : \nl'Acad\u00e9mie de Musique \net de Danse g\u00e9r\u00e9e par  \nla CCMP d\u00e9localise \nplusieurs ateliers d\u2019\u00e9veil \nmusical sur place dans les \u00e9coles du \nMas Rillier et des \u00c9chets. Cette \ninitiative permet d'accueillir les \nenfants dont les parents travaillent et \nne peuvent assurer les trajets jusqu\u2019\u00e0 \nl\u2019Acad\u00e9mie. \u00c0 signaler enfin que la \nCommunaut\u00e9 de communes poursuit \nson programme de sensibilisation au \nrecyclage et au tri des d\u00e9chets, via \nl'intervention d'ambassadrices du tri \ndans les classes de CE2.\na municipalit\u00e9 a lanc\u00e9 \nun nouveau march\u00e9 de \nrestauration scolaire en \njuillet 2017. Objectif : \nporter la part des \naliments locaux \u00e0 40 % au moins,  \net celle des aliments issus de \nl'agriculture biologique \u00e0 20 %  \nau moins. Ces changements illustrent \nla volont\u00e9 des \u00e9lus d'\u00e9duquer les \nenfants au go\u00fbt et au bien manger. \nLes parents pourront choisir des \nmenus avec viande ou une autre \nsource de prot\u00e9ine : poisson, \nl\u00e9gumineuses, \u0153ufs, etc.  \nDes animations ponctuelles \ns'inviteront au menu et cr\u00e9eront  \nla surprise : brochettes de bonbons, \njus de fruits frais \u00e0 la centrifugeuse, \netc. Une commission commune aux \n\u00e9coles et structures de petite enfance \nse r\u00e9unit r\u00e9guli\u00e8rement pour suivre et \nam\u00e9liorer la qualit\u00e9 des repas servis. \nCette commission associe parents  \net professionnels de la nutrition.\nais ce n'est pas tout. Le nouveau \nrestaurant scolaire de l'\u00e9cole du centre \nentrera en service en janvier 2018 !  \nLe b\u00e2timent flambant neuf s'\u00e9tend  \nsur 378 m\u00b2 et fonctionne pour partie \ncomme un self, ce qui permet d'augmenter le nombre \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves accueillis dans de bonnes conditions.  \nL'ouvrage \u00e0 ossature bois avec toiture semi-v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e \ns'ins\u00e8re parfaitement dans le p\u00e9rim\u00e8tre class\u00e9 de \nl'H\u00f4tel de Ville et de l'ancienne Orangerie, et b\u00e9n\u00e9ficie \nd'une isolation phonique particuli\u00e8rement soign\u00e9e.  \nUn investissement de 874 000 \u20ac qui va beaucoup \nam\u00e9liorer le quotidien des enfants et du personnel.\nM\nN\nL\nM\nDES ANIMATIONS  \nau top niveau\nEn lien avec  \nLA COMMUNAUT\u00c9  \nDE COMMUNES\nLES  \nNOUVEAUT\u00c9S  \nau menu\nUNE SUPER  \ncantoche\n300 900 C  \npour les animations\n17 % du budget \nscolaire total\n392 000  C  \npour la restauration\n22 % du budget scolaire total\nMerci  \na tous les benevoles  \nqui s'impliquent  \naupres des eleves\n-\n-\n-\n-\nLES PRINCIPALES NOUVEAUT\u00c9S DE LA RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2017  \nSONT DANS L'ASSIETTE. PARCE QUE LA SANT\u00c9 ET LE BIEN-\u00caTRE \nPASSENT PAR L'ALIMENTATION, LES \u00c9LUS ONT CHOISI DE CONSACRER \n22 % DU BUDGET DES \u00c9COLES \u00c0 LA QUALIT\u00c9 DES REPAS.  \nUNE D\u00c9MARCHE ACCOMPAGN\u00c9E DE SERVICES IN\u00c9DITS ET DE \nL'OUVERTURE PROCHAINE D'UN NOUVEAU RESTAURANT SCOLAIRE.\nNOUVEAU : \nR\u00c9GLER  \nSA FACTURE \nEN UN CLIC !\nDepuis  \nla rentr\u00e9e,  \nles parents \npeuvent  choisir \nle menu de  \nleurs enfants  \net payer  \nen ligne\u00a0! \nUne nouveaut\u00e9 \nd\u00e9velopp\u00e9e par \nla Ville pour \nsimplifier la vie \ndes familles. \nRendez-vous  \nsur le site web \nwww.miribel.fr \n600  \nrepas/jour  \nservis dans les \ncantines scolaires\n8,50 \u20ac \nCo\u00fbt d'un repas \npour la collectivit\u00e9\n3,60 \u20ac \nTarif unique  \npour les familles \n8\n9\nMIP   NOVEMBRE 2017\nD O S S I E R\nMIP   NOVEMBRE 2017\nATELIERS  \nP\u00c9RISCOLAIRES \nLe civisme, vivre ensemble\nVoyages autour du monde\nLa nature et nous\nImages, sons et vid\u00e9o\nD\u00e9couvrir ma ville\nSciences et techniques\nSpectacle vivant\nArts plastiques\n...\nA table !\n\n10\n11\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP   NOVEMBRE 2017\nBIENNALE D'ART CONTEMPORAIN\nCoutumier de la sc\u00e8ne \nartistique lyonnaise, Ludovic \nPaquelier investit la galerie \ndurant la Biennale avec  \nses dessins g\u00e9ants inspir\u00e9s  \nde la pop culture, des comics, \ndes films noirs et de la publicit\u00e9. \n\u00ab Ma d\u00e9marche artistique \nconsiste \u00e0 raconter des histoires \n\u00e0 partir d'images puis\u00e9es dans un \nstock disponible \u00bb explique-t-il. \nL'usage exclusif de la peinture \nacrylique noire donne sa force \naux \u0153uvres support\u00e9es  \npar les toiles et les murs.  \n\u00ab J'\u00e9labore des univers proches \nde la science-fiction, menac\u00e9s \nde dangers divers et peupl\u00e9s \nde villes-fant\u00f4mes. Les formes, \nsc\u00e8nes ou paysages repr\u00e9sent\u00e9s \nse combinent souvent dans un \naspect fragment\u00e9, avec une \ndimension de prolif\u00e9ration. \nLes figures \u00e9voluent dans une \natmosph\u00e8re \u00e9nigmatique et \nind\u00e9termin\u00e9e. \u00bb Les amateurs \nde voyage int\u00e9rieur ont cinq \nsemaines pour d\u00e9couvrir  \nles Mondes flottants de Ludovic \nPaquelier.\nBient\u00f4t dans \nvos bo\u00eetes aux \nlettres, le bilan \nde mi-mandat \n\u00e9dit\u00e9 par la Ville \navec toutes les \nr\u00e9alisations \npass\u00e9es et \u00e0 venir.\nE N  A C T I O N S\nLudovic  \nPaquelier  \nexpose  \n\u00e0 Miribel\nEXPO \nDESSIN \nPEINTURE\nDu 29 \nseptembre \nau 3 \nnovembre \n\u00e0 la Galerie \nUtrillo \n(th\u00e9\u00e2tre de \nl'All\u00e9gro). \nLibre visite \ndu mardi \nau jeudi  \nde 14h  \n\u00e0 18h, et  \nle vendredi \njusqu'\u00e0 \n17h. \nM\u00c9MOIRE\nAux  \nr\u00e9sistants  \nmiribelans\nL'association lyonnaise La Journ\u00e9e de la \nR\u00e9sistance a rendu hommage aux quatre \nMiribelans fusill\u00e9s par l'occupant allemand  \nle 1er septembre 1944, sur la st\u00e8le comm\u00e9morative \n\u00e9rig\u00e9e chemin des Martyrs \u00e0 Rillieux-la-Pape. \nCes citoyens engag\u00e9s pour la lib\u00e9ration du pays \nont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les Allemands fuyant le sud de \nla France quelques jours apr\u00e8s la lib\u00e9ration de \nParis. Jean-Pierre Bouvard, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Patrimoine, a prononc\u00e9 une allocution \ninspir\u00e9e en pr\u00e9sence des porte-drapeaux des \nAnciens combattants de Miribel. \nLe bilan de mi-mandat\nSOMMAIRE\n Edito ................................................3\n Elus ..................................................3\n Temps forts.....................................4\n1. Qualit\u00e9 de vie .................................6\n2. Famille, enfance, jeunesse .........12\n3. D\u00e9veloppement durable  \net solidaire ........................................16\n Budget ..........................................22\n R\u00e9union publique d\u2019octobre ......24\n2\nBilan de mi-mandat de Miribel\nUNE QUALIT\u00c9  \nDE VIE REVENDIQU\u00c9E\n1\n\u00c9tude urbaine 2016 :  \nun diagnostic global  \nsur l\u2019ensemble de la ville.\nL\u2019un de nos engagements de campagne \u00e9tait \nde mettre les choses \u00e0 plat et de nous mettre \n\u00e0 l\u2019\u00e9coute des attentes de chacun. Une \u00e9tude \nurbaine ambitieuse a permis de dresser  \ncet \u00e9tat des lieux et de prioriser les actions  \n\u00e0 entreprendre. Elle a associ\u00e9 les habitants,  \nles commer\u00e7ants, les agriculteurs.\nLa volont\u00e9 : une ville dynamique,  \nverte et anim\u00e9e.\n+ DE 250 PERSONNES  \nONT ASSIST\u00c9 \u00c0 LA PR\u00c9SENTATION \nFINALE DE L\u2019\u00c9TUDE.\n Donner un cadre \npour une action \nmunicipale efficace  \net calibrer la ville pour \ndemain.\nDurant la premi\u00e8re partie du \nmandat, nous avons souhait\u00e9 \nposer des bases solides \u00e0 notre \naction pour les ann\u00e9es qui \nviennent. Pour cela, nous avons \nengag\u00e9 des \u00e9tudes structurantes.\nPANIFICATION\n  Gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9tude, nous nous \nsommes donn\u00e9 les moyens \nd\u2019accompagner l\u2019\u00e9volution de la ville  \nde mani\u00e8re coh\u00e9rente. \n \nPr\u00e9nom NOM, adjoint.\nFAIT\n4\nBilan de mi-mandat de Miribel\nBILAN DE \nMI-MANDAT\nSEPTEMBRE 2017\nDistribu\u00e9 dans vos bo\u00eetes aux lettres courant septembre. \n\u00c9dit\u00e9 par la ville, il pr\u00e9sente toutes les r\u00e9alisations \npass\u00e9es et \u00e0 venir.\n\n12\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP   NOVEMBRE 2017\n13\nE N  A C T I O N S\nCOMMERCES\nSANT\u00c9\nHABITAT\nOuverture de la  \nsup\u00e9rette cet \u00e9t\u00e9 \n\u00c7a y est ! Le Cocci Market a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et s'est install\u00e9 \n\u00e0 l'\u00eelot Saint-Romain sous une nouvelle enseigne.  \nC'est le premier commerce \u00e0 profiter de cet ensemble \nde 450 m\u00b2 en cours de r\u00e9habilitation par la Ville. \nD\u00e9coup\u00e9 en cinq surfaces commerciales, il accueillera \nbient\u00f4t La Ferme de Miribel et un espace d'expositions \nculturelles. La destination des deux emplacements \nrestants n'est pas encore d\u00e9termin\u00e9e.  \nSi vous avez un projet d'activit\u00e9 et que vous \u00eates \nint\u00e9ress\u00e9 par ces locaux, contactez les services \nmunicipaux.\nMaison  \nde sant\u00e9 : \non avance !\nEn raison des d\u00e9saccords avec le voisinage, \nle projet de maison de sant\u00e9, indispensable \nau maintien d'une offre m\u00e9dicale \u00e0 Miribel, \navait pris du retard. Redimensionn\u00e9, \nle nouveau projet a re\u00e7u un accord de \nprincipe en juillet 2017. Les plans de \nl'architecte sont d\u00e9sormais valid\u00e9s, et les \ntravaux pourront d\u00e9marrer en 2018 pour \nune ouverture en 2019. Situ\u00e9 place de la \nR\u00e9publique, le b\u00e2timent accueillera jusqu'\u00e0 \n17 professionnels de sant\u00e9 en rez-de-\nchauss\u00e9e : m\u00e9decins, kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, \ninfirmiers, etc. Les activit\u00e9s param\u00e9dicales \n(nutritionniste, podologue, etc.) pourraient \n\u00eatre relog\u00e9es dans la ZAC du centre ville.\nVotre chauffage \nfonctionne-t-il  \ncomme vous  \nle pensez ?\nC\u2019est la question que la Ville et l\u2019Agence locale de \nl\u2019\u00e9nergie et du climat de l\u2019Ain (ALEC01) posent aux \nhabitants du territoire. En hiver les \u00e9quipements \ndomestiques de chauffage tournent \u00e0 plein r\u00e9gime, \nparfois efficacement, parfois moins ! Les deux \npartenaires mettent gratuitement \u00e0 disposition des \nm\u00e9nages des enregistreurs de temp\u00e9rature. Objectif : \n\u00e9conomiser entre 5 et 15 % sur la facture \u00e9nerg\u00e9tique. \nProfitez de cette campagne du 31 octobre au 27 novembre \n2017 en vous inscrivant sur: urlz.fr/4FvW. \nR\u00c9COMPENSE\nLa Ville et Roger \nGourdin \u00ab unis  \ncomme \u00e0 bord \u00bb\n \nTelle est la devise de la marine militaire o\u00f9 Roger Gourdin  \nse distingua par d'excellents \u00e9tats de service. Le 1er juillet,  \nla maire de Miribel lui a d\u00e9cern\u00e9 la m\u00e9daille de la Ville  \nen reconnaissance de son engagement dans l'Amicale des \nMarins et Marins Anciens Combattants, association qu'il \npr\u00e9side depuis 22 ans. Elle a salu\u00e9 son \u00ab engagement  \nsans faille (qui) participe \u00e0 la transmission de valeurs fortes  \nde fraternit\u00e9 et d\u2019honneur \u00bb. L'association vient en aide  \naux familles dans le besoin depuis 1942 gr\u00e2ce \u00e0  \nl'implication de nombreux b\u00e9n\u00e9voles.\n\n \n15\nMIP   NOVEMBRE 2017\nE N  M O U V E M E N T S\nC I T O Y E N N E T \u00c9\n14\nMANIFESTATIONS  \nPUBLIQUES \nMais que fait la police ?\nMIP  NOVEMBRE 2017\nAssainissement  \net voirie : tout  \nce que nous avons  \nfait pour vous cet \u00e9t\u00e9\n850 000 \u20ac  \ninvestis\nRue du Rh\u00f4ne\nLe test effectu\u00e9 en 2017 pour casser \nla vitesse sur cet axe suite aux \nplaintes des riverains a \u00e9t\u00e9 concluant. \nLa mairie a donc effectu\u00e9 la mise en \nplace d\u00e9finitive des chicanes avec \nstationnements pour s\u00e9curiser la rue.\nRue Victor Hugo\nLa chauss\u00e9e s'\u00e9tant d\u00e9grad\u00e9e \nsuite \u00e0 l'augmentation du nombre \nde constructions dans ce secteur, \nles \u00e9lus ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre \nint\u00e9gralement la voie. La premi\u00e8re \nphase d'enfouissement s'est \nd\u00e9roul\u00e9e cet \u00e9t\u00e9, avec la cr\u00e9ation \ndes trappes de visite et l'installation \ndes fourreaux. Les m\u00e2ts \u00e9lectriques \nseront bient\u00f4t dress\u00e9s.\nParking Terreaux\nUn vrai parking a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 qui a \nmis fin au stationnement sauvage. \nR\u00e9sultat : 10 emplacements de plus, \ndont un pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 \nr\u00e9duite (PMR), un abribus, du mobilier \nurbain et une place embellie.\nENTRE 4 000 ET 5 000  \nPERSONNES SONT ATTENDUES \nSAMEDI 4 NOVEMBRE \u00c0 LA \nFOIRE DE LA SAINT-MARTIN \nSI LE TEMPS S'Y PR\u00caTE. \nCOMMENT TRAVAILLE LA POLICE \nMUNICIPALE SUR CE TYPE \nD'\u00c9V\u00c9NEMENT ? ET VOUS,  \nQUE POUVEZ-VOUS FAIRE ?\nUNE VIGILANCE \nRENFORC\u00c9E  \nsuite au plan Vigipirate\nCarnaval, F\u00eate de la musique,  \nCin\u00e9ma en plein air, 14 juillet, \n8 d\u00e9cembre : les trois policiers \nmunicipaux sont fortement mobilis\u00e9s \nsur les \u00e9v\u00e9nements grand public. \nPour la Foire, ils g\u00e8rent les demandes \nadministratives en amont et d\u00e9livrent \ndes laisser-passer. Le jour J, aucun \nprofessionnel n'est autoris\u00e9 \u00e0 investir \nla manifestation sans le fameux \ns\u00e9same : \u00ab On s'assure que les gens \nsoient connus de notre service pour \npouvoir retrouver le dossier tout de \nsuite si besoin \u00bb explique C\u00e9dric \nBarbier, policier municipal. En plus, \ndes soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es assurent les \ncontr\u00f4les d'acc\u00e8s.\nAssociations : \nORGANISER SA \nMANIFESTATION\nC'est possible... \u00e0 certaines conditions\u00a0! \nVous devez en faire la demande \nau moins deux mois avant la date \nde l'\u00e9v\u00e9nement, en compl\u00e9tant le \nformulaire d'autorisation accompagn\u00e9 \nd\u2019un plan et d'une lettre \u00e0 Madame  \nle Maire. Les policiers sont l\u00e0 pour \nvous aider. \u00ab Nous accompagnons  \nles associations dans leur demande de \ns\u00e9curisation. Nous apportons un conseil \npour que le dossier ait les meilleures \nchances de passer \u00bb pr\u00e9cise C\u00e9dric \nBarbier.\nVous avez un projet  \nde manifestation  \nsur la voie publique ? \nDemandez le formulaire \nd'autorisation \u00e0 police@miribel.fr \nou sur le site de la pr\u00e9fecture de \nl\u2019Ain.\nLes bons \nr\u00e9flexes\n1 . ALERTER  \nla police ou la gendarmerie  \nsi vous \u00eates t\u00e9moin d'une \naltercation ou d'une sc\u00e8ne \nsuspecte est le meilleur moyen \nd'\u00e9viter que \u00e7a s'aggrave.  \nUn seul num\u00e9ro : le 17.\n2 . SURVEILLER  \nses enfants. Une vigilance utile \npour emp\u00eacher les accidents et \ndisparitions dans la foule.\n3 . RESTER courtois  \nen se souvenant qu'on est l\u00e0 pour \npasser un bon moment.\n4 . RESPECTER  \nles interdictions de stationner.  \nUn stationnement g\u00eanant peut \nmettre des personnes en danger, \npar exemple en obligeant les \npi\u00e9tons avec poussette  \n\u00e0 descendre du trottoir.  \nSi le parking est plein, pensez  \naux autres parkings \u00e0 proximit\u00e9 \n(place du March\u00e9, Espace petite \nenfance), au covoiturage ou  \n\u00e0 Colibri : www.cc-miribel.fr/se-\ndeplacer-en-colibri\nREVUE DE PROJETS\nDe quoi s'agit-il ?\nAu lieu d'un r\u00e9seau unitaire de collecte \ndes eaux us\u00e9es et de pluie, deux r\u00e9seaux \ndistincts sont r\u00e9alis\u00e9s. Cette approche \ninnovante n'a que des avantages. Elle \n\u00e9vite le d\u00e9bordement des eaux us\u00e9es \nen cas d'averse et les inondations ou \nla pollution des milieux naturels. Elle \nfavorise l'infiltration de l'eau de pluie \u00e0 la \nparcelle. Celle-ci n'est donc plus trait\u00e9e \npar les stations d'\u00e9purations qui font ainsi \ndes \u00e9conomies.\n550 m\u00e8tres de r\u00e9seau  \ns\u00e9paratif aux \u00c9chets\nAux \u00c9chets, c'est fait ! Ce lieu faisait partie \ndes priorit\u00e9s des \u00e9lus. Les travaux ont \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s entre le 22 mai et septembre \n2017 sous l'all\u00e9e des Platanes et la \nroute de Strasbourg, en lien avec les \npartenaires de la mairie : Nantaise des \neaux et D\u00e9partement de l\u2019Ain. Les \u00e9lus ont \nchoisi la mise en s\u00e9paratif syst\u00e9matique \nlors des travaux r\u00e9guliers d'entretien du \nr\u00e9seau. Prochain secteur : le chemin  \ndu Milieu \u00e0 Miribel.\nLa mairie a profit\u00e9 \nde l'accalmie estivale \npour lancer les \nchantiers de voirie \net ainsi limiter les \nnuisances sur la \ncirculation et les \nriverains. Parmi \neux, la mise en \ns\u00e9paratif du r\u00e9seau \nd'assainissement  \ndes \u00c9chets.\n15\n\n16\n17\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP   NOVEMBRE 2017\njeunes\nenfants\nadultes\nILS VONT  \nTUER ROBERT \nKENNEDY   \nMarc Dugain\nUn professeur \nd'histoire contem-\nporaine est persuad\u00e9 \nque la mort de ses \ndeux parents est li\u00e9e  \n\u00e0 l'assassinat de \nRobert Kennedy.  \nLes deux histoires \nintimement li\u00e9es sont \npr\u00e9texte \u00e0 revisiter \nl'histoire des \u00c9tats-\nUnis des ann\u00e9es \nsoixante.\nLES REFLETS \nCHANGEANTS\nAude Mermilliod\nElsa, 22 ans, r\u00eave \nd'amours simples  \net heureuses. Jean, \n53 ans, r\u00eave d'\u00e9vasion \net d'amarres qu'on \nlargue. \u00c9mile, 79 ans, \nlui, il r\u00eave de silence, \njuste de silence.\nIls ne se connaissent \npas, et pourtant,  \nle long des chemins  \nde fer de la C\u00f4te  \nd'Azur, leurs vies  \nvont s'entrem\u00ealer.\nCOMMENT J'AI \n\u00c9CRIT UN ROMAN \nSANS M'EN \nRENDRE COMPTE \nAnnet Huizing\n\u00ab Le lecteur doit vivre \nce que tu vis \u00bb, avait \ndit Lidwine. Mais \nqu'est-ce que je vivais \nau juste ? J'avais pas \nl'air maligne avec \nmon r\u00eave de devenir \n\u00e9crivaine. Et l\u00e0, une \nid\u00e9e m'est venue. \nJ'allais raconter \ncomment Dirkje \u00e9tait \nentr\u00e9e dans notre \nvie. J'ai ouvert mon \nordinateur portable \net j'ai retrouss\u00e9 \nmes manches. Mais \nmes doigts sont \nrest\u00e9s immobiles \nsur le clavier. Avant \nd'en venir \u00e0 Dirkje, \nil faudrait d'abord \nque j'\u00e9crive que ma \nm\u00e8re n'est plus l\u00e0, et \nque je parle de mon \np\u00e8re et de Kalle, de \nnotre maison et du \nfait qu'on ne mange \njamais \u00e0 table. Je \ndevais commencer par \nle commencement. \nMais o\u00f9 commen\u00e7ait \nle commencement ? Il \n\u00e9tait une fois une fille \n\u00e0 Hilversum...\nD \u00c9 T E N T E\n La prochaine recette est la v\u00f4tre ! \nChaque MIP vous pr\u00e9sente une recette de \nmiribelan. Vous aussi, participez !\nEnvoyez-nous votre recette personnelle  \net une photographie \nEN MAIRIE sur papier\nPAR EMAIL sur mip@miribel.fr\nles  \ncoups \nde  \ncoeur  \nDE LA \nBIBLIOTH\u00c8QUE\n17\nCocktail \nGinto-jito\nHORAIRES \nD\u2019OUVERTURE  \nDE LA BIBLIOTH\u00c8QUE \nMUNICIPALE \n  \n17 rue Joseph Carre \n  Lundi 15h \u00e0 17h30  \n   Mercredi 10h \u00e0 12h  \net 15h \u00e0 18h \n Vendredi 16h30 \u00e0 19h \n Samedi 10h \u00e0 12h\nTARIFS   \n Adultes 15 \u20ac  \n Jeunes (18-25 ans) 3 \u20ac    \n Enfants GRATUIT\n \nBiblioth\u00e8que  \ng\u00e9r\u00e9e par l\u2019ULM\n1 dose de Gin Bombay \nSaphire ou Hendricks\n3 dose de Schweppes \ntonic\n6 \u00e0 8 feuilles de \nmenthe fra\u00eeche\n\u00bd citron vert\n1 cuil. soupe de sucre \nde canne\nde la glace pil\u00e9e\nLe + : une rondelle de \nconcombre\nDans un grand verre, couper le \u00bd citron  \nen quartiers, ajouter la menthe, le sucre  \nde canne, piler le tout avec un pilon  \nde cuisine\nPuis verser le gin, le Schweppes tonic  \net m\u00e9langer\nAjouter la glace pil\u00e9e et m\u00e9langer\nD\u00e9corer avec une rondelle de concombre  \nqui fera ressortir le go\u00fbt du gin\nServir avec une paille\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9,  \n\u00e0 consommer avec mod\u00e9ration.\nPOUR UN VERRE\n\u00a9 Istock\n04 78 55 80 20 - http://allegro.free.fr\n29.09 PARADES NUPTIALES\u2026\nTurak Th\u00e9\u00e2tre\nTh\u00e9\u00e2tre d\u2019objets \n06.10 RADIO TUTTI  \nfeat BARILLA SISTERS\nCaf\u00e9-pasta-concert\n20.10 IN THE MIDDLE\nCie Swaggers \u2013 Marion Motin\nHip-hop\n10.11 COMMENT VA LE MONDE ?\nTh\u00e9\u00e2tre et clown\n24.11 ON RECONNA\u00ceT LA CHANSON \nPatrick Sapin\nSoubassophone\n29.11 LE PETIT PHIL ROUGE\nGO\u00dbTER-SPECTACLE - conte d\u00e8s 4 ans ! \n01.12 BACHAR MAR-KHALIF\u00c9\nElectro-jazz, voix du monde\n14.12 LE VOL DU REMPART\nCirque acrobatique, slam\n19.01  PETITE MESSE SOLENNELLE\nRossini \nLyrique\n02.02 H\u00d4TEL DALIDA\nClaudine Leb\u00e8gue\nChanson, hommage festif participatif\n28.02 L\u2019APR\u00c8S-MIDI D\u2019UN FOEHN \nGO\u00dbTER-SPECTACLE - danse d\u00e8s 5 ans !\n02.03 MARCHER TOUT DROIT  \nEST UN COMBAT\nTh\u00e9\u00e2tre contemporain\n09.03 COME PRIMA\nBD-concert\n23.03 ANNE SYLVESTRE\nChanson\n05.04 DING DONG\nFeydeau\nTh\u00e9\u00e2tre de boulevard \n25.04 DOGGY BLUES\nGO\u00dbTER-SPECTACLE - cirque d\u00e8s 3 ans !\n27.04 AU BONHEUR DES VIVANTS\nShlemil Th\u00e9atre\nF\u00e9erie visuelle, cirque po\u00e9tique\n25.05 LE CABARET  \nEXTRAORDINAIRE\nCabaret, humour, chanson\ngraphisme : shifumi - www.shifumi.com \u2022 impression : Presta\u2019prim - www.prestaprim.com                                                                   \nUne recette propos\u00e9e par Jonathan Guillermain\n\n18\n19\nMIP   NOVEMBRE 2017\nMIP   NOVEMBRE 2017\nCIRCULATION\nQuid des nouveaux \nplans de circulation \npr\u00e9sent\u00e9s lors de l\u2019\u00e9tude urbaine ?\nLes propositions de l\u2019\u00e9tude urbaine \nen termes de circulation doivent \n\u00eatre affin\u00e9es. Des comptages de \nv\u00e9hicules sont en cours. Ils nous \npermettront d\u2019avoir une vision \najust\u00e9e des flux de circulation et \nseront la base du nouveau plan \ng\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9placements. \nCh\u00e8res Miribelanes, chers Miribelans,\nUn nouveau Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \nM. MACRON, vient d'\u00eatre \u00e9lu, par d\u00e9faut, \noserai-je dire, car il n\u2019a obtenu que 19 % \ndes voix.\nPour nous, habitant(e)s de la C\u00f4ti\u00e8re, \ncette \u00e9lection risque d'avoir de grandes et \ngraves cons\u00e9quences sur notre avenir. Son \nministre de l'Int\u00e9rieur et des territoires, \nl'ex-S\u00e9nateur-Maire de Lyon et Pr\u00e9sident \nde la M\u00e9tropole, n'a jamais cach\u00e9 son \nd\u00e9sir d'expansionnisme sur notre secteur, \nson ambition \u00e9tant d'aller jusqu'\u00e0 la riche \nPlaine de l'Ain.\nLes derni\u00e8res d\u00e9cisions prises par la \nM\u00e9tropole, ent\u00e9rin\u00e9es par le gouvernement \npr\u00e9c\u00e9dent, sont n\u00e9fastes pour  notre \navenir ! Je ne prendrai pour exemple \nque le d\u00e9classement de l'autoroute A6/\nA7 qui va nous amener un flot de poids \nlourds.  Et l'ex\u00e9cutif MACRON relance le \ncontournement ferroviaire EST encore sur \nnotre secteur...\nJe profite donc de cette rubrique pour vous \ndire que nous suivons de tr\u00e8s pr\u00e8s l'\u00e9volution \nde ces dossiers et que nous faisons notre \npossible pour d\u00e9fendre au mieux notre qualit\u00e9 \nde vie et surtout notre pouvoir d\u2019achat.  \nEn effet, si nous  sommes absorb\u00e9s  \npar la M\u00e9tropole, nous allons payer par \nexemple un m\u00e9tro que nous n'utiliserons \njamais. Voila l'une des dures r\u00e9alit\u00e9s de  \nce changement \u00e0 la t\u00eate de la France. \nQuelle  sera notre repr\u00e9sentativit\u00e9 dans \ncette future assembl\u00e9e m\u00e9tropolitaine ?\nComme vous le voyez, nous suivons, aussi \nbien, ce qu\u2019il se passe dans la commune \nque sur notre secteur, pour d\u00e9fendre  \nau mieux les int\u00e9r\u00eats de tous.\n\u00c7a bouge \u00e0 Miribel\u00a0!\nL'\u00e9quipe municipale porte une vision \nclaire pour Miribel : celle d'une commune \ndynamique et anim\u00e9e, dans un cadre \nverdoyant qui offre une qualit\u00e9 de vie \nappr\u00e9ciable et laisse une vraie place \u00e0 \nchacun, quels que soient ses besoins. \nToutes nos actions convergent dans ce sens \net portent leurs fruits\u00a0:\nUn premier commerce a ouvert dans l'\u00eelot \nSaint-Romain\u00a0! Trois autres dans les mois \nqui arrivent. L'immeuble \u00ab\u00a0EDF\u00a0\u00bb de la \nrue des \u00c9coles sera d\u00e9moli avant la fin \nde l'ann\u00e9e et marquera le red\u00e9marrage \nconcret de la ZAC avec la construction d'un \nimmeuble destin\u00e9 \u00e0 accueillir un nouveau \nP\u00f4le de sant\u00e9 en c\u0153ur de ville. Il viendra \ncompl\u00e9ter la maison de sant\u00e9 de la place de \nla R\u00e9publique, projet pour lequel nous nous \nsommes battus.\nDes ann\u00e9es que tout le monde attendait ces \nprojets... nous les concr\u00e9tisons !\nLa r\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme \nest \u00e9galement lanc\u00e9e. Un outil tr\u00e8s \nattendu pour maitriser et rendre le \nd\u00e9veloppement de la ville harmonieux. Elle \nse fait en concertation avec les acteurs \nde la commune. Les 15 et 22 septembre \nderniers, les balades urbaines ont permis \naux administr\u00e9s de sillonner la ville avec \nun groupe d\u2019\u00e9lus afin de cibler les secteurs \nn\u00e9vralgiques et les points strat\u00e9giques sur \nlesquels une attention particuli\u00e8re devra \n\u00eatre apport\u00e9e. Un travail de longue haleine, \npassionnant pour poser les bases de la ville \nde demain.\nNous vous donnons rendez-vous tr\u00e8s \nprochainement pour les r\u00e9unions \npubliques de l\u2019\u00e9quipe, un moment \nd'\u00e9changes et de dialogue essentiel.\ncourrier \nDES LECTEURS\nMAJORIT\u00c9\nOPPOSITION\nLES \u00c9LUS DE  \n\u00ab MIRIBEL COMME VOUS L\u2019AIMEZ \u00bb\nLES \u00c9LUS  \n\u00ab D'UN RENOUVEAU POUR MIRIBEL \u00bb\nMIAOU !\nDes chats sauvages   \nse multiplient dans mon quartier, que faire ?\nSignaler leur pr\u00e9sence \u00e0  la Police municipale. Conform\u00e9ment  \n\u00e0 la convention que la municipalit\u00e9 a pass\u00e9 avec la SPA, la police  \nse chargera de capturer les chats pour les st\u00e9riliser afin d\u2019\u00e9viter \nune prolif\u00e9ration non maitris\u00e9e. La campagne de st\u00e9rilisation, \nmen\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 2017, est un succ\u00e8s. 40 chats \nst\u00e9rilis\u00e9s pour un objectif initial de 30. Elle sera reconduite l\u2019ann\u00e9e \nprochaine avec un objectif de 60 st\u00e9rilisations, ce qui permettra \nd\u2019\u00e9tendre les secteurs concern\u00e9s. \nSTATIONNEMENT \nPourquoi des   \nzones bleues  \n\u00e0 Miribel ?\nLes zones bleues limitent le \nstationnement autoris\u00e9 \u00e0 une dur\u00e9e \nd\u20191h30. Cela permet de lib\u00e9rer \nr\u00e9guli\u00e8rement des places dans le \ncentre pour faciliter l\u2019acc\u00e8s aux \ncommerces et aux services. Nous \navons choisi de ne pas instaurer \nde stationnement payant mais de \nprivil\u00e9gier les zones bleues. Pensez  \n\u00e0 toujours avoir dans votre v\u00e9hicule \nun disque bleu aux normes (une seule \nfen\u00eatre horaire). Ils sont disponibles  \n\u00e0 l\u2019office du tourisme.\nVos questions,  \nvos remarques,  \nvos coups  \nde c\u0153ur, \nvos id\u00e9es !\n\u00c9crivez-nous sur  \nmip@miribel.fr  \nou d\u00e9posez vos \nquestions dans \nla bo\u00eete aux lettres  \n\u00e0 l\u2019accueil  \nde la Mairie.\nF A C E S  \u00c0  F A C E S\nTRIBUNE LIBRE\nVILLE  \nPRATIQUE\nMAIRIE DE MIRIBEL\n04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au vendredi :  \n8h \u00e0 12h et 13h30 \u00e0 17h\nLe samedi : 9h \u00e0 11h30\nSERVICES TECHNIQUES  \nET URBANISME\nLundi, vendredi : 14h30-17h \nMardi, jeudi : 8h30-11h30 \n04 78 55 84 07\nSERVICE SCOLAIRE\nMardi, mercredi et jeudi  \nde 8h \u00e0 12h\nPermanences \u00ab Mairie \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb \nde 17h15 \u00e0 18h15 :  \nlundi \u00e0 E. Quinet,  \nmardi \u00e0 H. Deschamps,  \njeudi au Mas Rillier  \nvendredi \u00e0 J. de la Fontaine\n04 78 55 84 15\nGUICHET PETITE ENFANCE\nMardi, mercredi et jeudi \nde 8h \u00e0 12h\nPERMANENCE DES \u00c9LUS\nSamedi en Mairie : 9h \u00e0 11h \nPas de permanence \nen juillet et ao\u00fbt \nMARCH\u00c9S\nTous les jeudis matin  \nsur la place du March\u00e9\nOFFICE DE TOURISME \nDE LA CCMP\n1104 Grande Rue \n04 78 55 61 16\nOFFICE CULTUREL DE MIRIBEL\nAll\u00e9gro \nPlace de la R\u00e9publique \n04 78 55 80 20\nPOLICE MUNICIPALE \n04 78 55 84 12\nTRAVAUX \nDes travaux dans ma rue  \net je ne suis pas avertie !\nL\u2019ensemble des arr\u00eat\u00e9s pris pour travaux \nsont coordonn\u00e9s par les services municipaux, \ntoutefois la commune n\u2019est pas toujours  \nle maitre d\u2019ouvrage. Lorsque des entreprises \next\u00e9rieures interviennent sur leurs \ninfrastructures (\u00c9lectricit\u00e9 \u2013 T\u00e9l\u00e9com - \nassainissement) nous leur demandons  \nde pr\u00e9venir les riverains de la nature des travaux. \nCe n\u2019est pas toujours respect\u00e9\u2026 Lorsqu\u2019il s\u2019agit \nde travaux de la commune, nous distribuons \ndes informations dans les bo\u00eetes aux lettres \nen amont. Toutefois, les al\u00e9as de chantier \nentrainent parfois des d\u00e9calages de derni\u00e8re \nminute et certaines communications ont pu \u00eatre \nimparfaites. Nous nous effor\u00e7ons de mettre en \nplace de bonnes habitudes de communication \nafin de limiter au maximum les nuisances \nengendr\u00e9es par les travaux. \n\n 941, Grande Rue - 01700 Miribel - T\u00e9l. 04 78 55 25 87\n BOULANGER - P\u00c2TISSIER\nCHOCOLATIER - GLACIER\n Chantal et \nJean-Luc METAY\nPort. 06 64 06 78 14\nMail : pfaivre.cadidev@outlook.fr\nCr\u00e9ation, Publication & \u00c9dition\nConseil & Communication\nWeb & Multim\u00e9dia\nCADIDEV\nCADIDEV\nPour la r\u00e9servation de vos encarts dans\nle bulletin municipal de Miribel\n330, Avenue de St Maurice - 01700 Miribel \nT\u00e9l. 04 78 55 24 58  \nMail : contact@brunetconstruction.fr\nUne \u00e9quipe au service \nde l\u2019am\u00e9nagement \ndu territoire\n\u2022 ECLAIRAGE PUBLIC \u2022 SIGNALISATION \n\u2022 ELECTRICITE \u2022 ALARME \u2022 VIDEOSURVEILLANCE\n \n \n \n \n \n         ECLAIRAGE PUBLIC \n         SIGNALISATION \n         ELECTRICITE \n         ALARME \n         VIDEOSURVEILLANCE \n \n              T\u00e9l. 04 37 26 20 40 \u2013 Fax 04 37 26 04 93 \n              P.A. Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes \n              LES ECHETS \u2013 01700 MIRIBEL \n               \nParc d\u2019Activit\u00e9s Les Ch\u00eanes - Route de Tramoyes - LES ECHETS - 01700 MIRIBEL\nT\u00e9l.  04 37 26 20 40 - Fax : 04 37 26 04 93\nV\u00e9ronique Geronutti - NATUROPATHE\n103, avenue des Balmes - 01700 Miribel\nConsultations de naturopathie - R\u00e9flexologie plantaire\n           Drainage lymphatique manuel bien-\u00eatre\n                 D\u00e9placement \u00e0 domicile possible\n06 50 14 01 13\nwww.naturopathe-geronutti.fr \nLa mairie de Miribel remercie\nles annonceurs de leur participation\n", "publication_date": "20/11/2017"}