{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC80MjUtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDYtc2VwdGVtYnJlLTIwMTM=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/425-miribel-info-plus-nd-46-septembre-2013/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b046 - Septembre 2013\nDossier\nTemps fort\nTravaux\nFresque Place Grobon\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nQUAND LA \" SELE\u00c7\u00c3O \" \nRENCONTRE \" FERRARI \"\nLes \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles de Miribel et ceux du \ncentre Romans Ferrari se sont mis, le temps d\u2019une \njourn\u00e9e, \u00e0 l\u2019heure br\u00e9silienne pour une Batucada \ng\u00e9ante place de la R\u00e9publique. Deux fois dans la \njourn\u00e9e du 20 juin, les rues de Miribel ont vibr\u00e9 \naux sons des surdos, caxixis et tambourins, pour le \nplus grand plaisir de nos petits musiciens\u2026\net de leur public !\nFEUX DE LA SAINT-JEAN \nMalgr\u00e9 une m\u00e9t\u00e9o plut\u00f4t morose, la jeunesse \nmiribelane s\u2019est d\u00e9plac\u00e9e en masse pour \nc\u00e9l\u00e9brer, le 28 juin, la f\u00eate des Feux de la \nSaint-Jean. Fin de l\u2019\u00e9cole, r\u00e9ussite des \nexamens, tous les pr\u00e9textes \u00e9taient bons pour \nenflammer la piste de danse avant le grand \nembrasemen tfinal aux pieds de la Madone \net du Carillon.\n30 ANS DU MIRIBEL \nTENNIS CLUB\nPRENEZ L'AIR\nPro\ufb01 ter de la douceur du soir, tranquillement \net gratuitement, c\u2019\u00e9tait encore possible cet \n\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9ance annuelle de cin\u00e9ma en \nplein air. Que l\u2019on soit seul ou en famille, les \nmains dans les poches ou les \u00ab mains libres \u00bb, \nchacun a pu plonger t\u00eate la premi\u00e8re dans \nl\u2019histoire pas banale du \ufb01 lm \u00e9v\u00e9nement : \nIntouchables.\nGRAND PRIX DE PO\u00c9SIE\nLe 6 juin, la 9e \u00e9dition du concours de po\u00e9sie de \nMiribel a, encore une fois, mis \u00e0 l\u2019honneur le plaisir\ndes mots en proposant la lecture de quelques-uns \ndes 218 po\u00e8mes \u00e9crits tant\u00f4t par des \u00e9coliers \ntant\u00f4t par des \u00e9crivains con\ufb01 rm\u00e9s. Grand Laur\u00e9at\nde cette \u00e9dition 2013, Christian Fert\u00e9 et son \npo\u00e8me : \u00ab C\u2019est \u00e9crit \u00bb.\nCeSAM EN F\u00caTE\nLe 15 juin, animateurs et b\u00e9n\u00e9voles du Centre\nSocial \u00e9taient mobilis\u00e9s pour la traditionnelle f\u00eate \nde l\u2019\u00e9t\u00e9 de CeSAM ! L\u2019occasion de faire d\u00e9couvrir \nles nombreuses activit\u00e9s propos\u00e9es par le centre, \net d'inciter les miribelans \u00e0 pousser la porte des \ndiff\u00e9rentes antennes. Une belle r\u00e9ussite, puisque \nle public, familial, est cette ann\u00e9e encore venu \nnombreux.\nFin juin, l\u2019embl\u00e9matique club miribelan a souffl\u00e9 \nses 30 bougies. L\u2019occasion d\u2019effectuer un rapide \ncoup d\u2019\u0153il sur un parcours sans faute et de remercier \ntous ceux qui ont \u0153uvr\u00e9 au rayonnement d\u2019une \nassociation qui, tr\u00e8s vite, s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre une \nv\u00e9ritable fabrique d\u2019Ace (As) de la balle jaune !\n\n3\nVille\nVillage\n\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715 \nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel, Aux Lucioles, Sylvie Dec\u0153ur, O.C.M.\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nTirage : 4 500 exemplaires\nDistribution : Publi Service \nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148 Papier : \n60 % recycl\u00e9, 40 % FSC (issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\n\ufffd\nH\u00f4tel de Ville - place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - 01700 MIRIBEL - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nDans ce num\u00e9ro du Miribel Info Plus, vous pourrez \nconstater, avec le dossier sp\u00e9cial travaux, que notre \nville poursuit ses am\u00e9nagements : voiries, trottoirs,\nliaisons cyclistes et pi\u00e9tonnes, espaces verts, am\u00e9liorant\nainsi notre cadre de vie. \nCe n\u2019est pas toujours l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 les travaux sont r\u00e9alis\u00e9s\nque l\u2019on mesure pleinement leur impact, c\u2019est en \nregardant derri\u00e8re soi que l\u2019on peut juger le chemin \nparcouru et les am\u00e9liorations qui rendent notre ville \nde plus en plus agr\u00e9able.\nTous les investissements ne se voient pas, il n\u2019emp\u00eache \nque leur importance est primordiale. Je pense aux \nacquisitions fonci\u00e8res, tr\u00e8s nombreuses cette ann\u00e9e, \nqui ont permis \u00e0 la commune de devenir propri\u00e9-\ntaire de t\u00e8nements fonciers situ\u00e9s entre l\u2019impasse \nSaint-Romain et la rue des \u00c9coles et qui auront toutes \nleur importance dans l\u2019avenir.\nEt puis, je ne passerai pas sous silence l\u2019ouverture \nde l\u2019accueil de jour pour les personnes atteintes de \nla maladie d\u2019Alzheimer. Apr\u00e8s de tr\u00e8s longues \nann\u00e9es de d\u00e9marches, de sollicitations, d\u2019espoirs et \nde d\u00e9ceptions, en\ufb01 n, gr\u00e2ce \u00e0 la pugnacit\u00e9 de quelques \npersonnes qui se sont battues sans cesse, cet accueil \nde jour est devenu une r\u00e9alit\u00e9, puisqu\u2019il a ouvert ses \nportes le 19 septembre.\nJe vous souhaite une bonne lecture de ce MIP, \nqui vous apportera d\u2019autres informations et un \nregard sur un grand nombre d\u2019activit\u00e9s culturelles,\nsociales, \u00e9ducatives et sportives.\nJe vous adresse mes meilleures salutations.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain  - Maire de Miribel\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b046 - Septembre 2013\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 \npr\u00e8s de chez vous\n\u00c9dito\nTemps fort\nFresque Place Grobon\nHistoire et patrimoine\nJourn\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine\nVivre sa ville\nDossier sp\u00e9cial \nTravaux\nFocus\nNouvel Accueil de Jour\nMiribel en mouvement\nPartenaires\nCulture\nNouvelle saison de l'O.C.M.\nD\u00e9tente Loisirs\nVille pratique\nAdresses utiles et infos travaux\np.2\np.3\np.4\np.5\np.6\np.9\np.13\np.14\np.18\np.19\n\u00c9DITO\np.16\np.17\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd \ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\n\ufffd\nCarillon, Madone, marais, art culinaire \nde la Dombes : voil\u00e0 ce que connaissent \nsurtout de la ville de Miribel les vacan-\nciers et promeneurs du dimanche. Pour \nautant, en c\u0153ur de ville, une nouvelle \nattraction a fait son apparition, un coup \nde pinceau apr\u00e8s l\u2019autre : la fresque \nmurale de la Place Grobon.\nGrande de pr\u00e8s de 90 m2 et r\u00e9alis\u00e9e \npar les peintres muralistes de la soci\u00e9t\u00e9 \n7e Sens, elle rend hommage aux \ufb01 gures\nembl\u00e9matiques de Miribel : Henri Grobon,\nHenri Deschamps, Jean Moulin et\nJos\u00e9phine Guillon.\nR\u00e9pondant \u00e0 une volont\u00e9 d\u2019embel-\nlissement de la place et \u00e0 une autre \ntradition r\u00e9gionale : celle des murs \npeints, le trompe-l\u2019\u0153il nous conte \nl\u2019histoire de ces hommes et de cette \nfemme qui ont marqu\u00e9 de leur empreinte\nnotre cit\u00e9 que ce soit pour leur \nengagement aupr\u00e8s des n\u00e9cessiteux\n(Jos\u00e9phine Guillon), le d\u00e9veloppement \nindustriel (Henri Grobon) ou leur combat \ndans la R\u00e9sistance (Henri Deschamps et \nJean Moulin).\nCurieux hasard, l\u2019ann\u00e9e 2013 marquait \nles 70 ans de la disparition de Jean \nMoulin, le centenaire de la mort de \nJos\u00e9phine Guillon et les 120 ans de celle \nd\u2019Henri Grobon.\nDonner du relief \nA notre histoire \nTemps\nfort\nUne jolie fa\u00e7on de faire \u0153uvre de m\u00e9moire.\nFresque \nPlace \nGrobon\nDonner du relief \nA notre histoire \n\n15\nE_bougeoisABIABO\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\n5\n30e Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine\nSi les visites de la Madone, du Carillon et de \nses jardins sont devenues des incontournables, \ndans le reste de la commune, certains b\u00e2ti-\nments ont su conserver leurs secrets et leurs \ntr\u00e9sors. C\u2019est le cas du Centre m\u00e9dical de \nr\u00e9\u00e9ducation Romans Ferrari, qui, de par son \nactivit\u00e9, reste un lieu traditionnellement peu \nouvert au public malgr\u00e9 la richesse de son \nhistoire et la beaut\u00e9 de ses jardins. Cette 30e \n\u00e9dition a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de soulever le voile \navec une journ\u00e9e portes ouvertes le dimanche \n15 septembre. Au programme, des d\u00e9ambu-\nlations dans les jardins ext\u00e9rieurs du centre, \nd\u00e9couverte des b\u00e2timents anciens et pour \n\ufb01 nir une exposition des reproductions du plan \nTerrier du quartier La Chanal. Point d\u2019orgue \ndes journ\u00e9es du Patrimoine \u00e9dition 2013, le \nCentre Romans Ferrari \u00e9tait aussi le point \nde d\u00e9part d\u2019un jeu de piste g\u00e9ant organis\u00e9 \u00e0 \ndestination des familles. Le but : d\u00e9crypter au \n\ufb01 l d\u2019\u00e9tapes des r\u00e9bus ou devinettes concoct\u00e9s\npar les enfants du C.M.E. a\ufb01 n de former un mot\nmyst\u00e8re et recevoir une surprise \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e.\nLes hameaux n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 en reste, puisque \ndes circuits \u00ab d\u00e9couverte \u00bb ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s \nau d\u00e9part de la Gare des \u00c9chets pour faire \nconnaissance avec les marais, le Saint-Hubert \net l\u2019H\u00f4tel d\u2019Orient\u2026 tout un programme ! \nAutre particularit\u00e9 cette saison, le Grand \nParc de Miribel Jonage a f\u00eat\u00e9 l\u2019Automne le \nSamedi 14 septembre : balades po\u00e9tiques,\ninstallations artistiques et sensorielles, tout \n\u00e9tait fait pour transporter petits et grands \nChaque ann\u00e9e, l\u2019Of\ufb01 ce de Tourisme de Miribel, en partenariat avec la municipalit\u00e9,\nnous fait d\u00e9marrer la rentr\u00e9e en beaut\u00e9, en nous proposant toutes sortes d'activit\u00e9s \u00e0 la \nd\u00e9couverte des lieux, qui font la richesse du patrimoine miribelan.\nHier, le Ch\u00e2teau de la Chanal \nAujourd\u2019hui le Centre de r\u00e9\u00e9ducation \np\u00e9diatrique Romans Ferrari\n Apr\u00e8s 1888, le domaine reviendra \u00e0 la \nfamille Lazare Wolff. Les b\u00e2timents seront \nvendus en 1938 aux Missionnaires du Sacr\u00e9 \nC\u0153ur (association \u00ab la B\u00e9theline \u00bb) et les \nterrains en 1947 \u00e0 la commune qui y installera\nle stade.\nLa guerre n\u2019ayant pas permis la r\u00e9alisation\ndu projet d\u2019\u00e9cole apostolique, les b\u00e2timents\nsont occup\u00e9s \u00e0 partir de 1946 par les \nmissionnaires en instance de d\u00e9part pour \nl\u2019Oc\u00e9anie ou l\u2019Afrique.\nDe multiples agrandissements, dont la chapelle \nen 1956, en font un centre de r\u00e9\ufb02 exion et de\npri\u00e8res appel\u00e9 \u00ab Centre Alain de Boismenu \u00bb du \nnom d\u2019un \u00e9v\u00eaque missionnaire en Papouasie.\nMalheureusement la rar\u00e9faction des vocations \nreligieuses conduit en 2005 la communaut\u00e9 \n\u00e0 se s\u00e9parer de cette propri\u00e9t\u00e9, achet\u00e9e par \nl\u2019Association Romans Ferrari. Depuis octobre \n2007, le Centre de R\u00e9\u00e9ducation P\u00e9diatrique \npoursuit son \u0153uvre en faveur d\u2019une centaine\nd\u2019enfants grands br\u00fbl\u00e9s ou traumatis\u00e9s \nc\u00e9r\u00e9braux, employant plus de 170 personnes.\nAccroch\u00e9s sur les premi\u00e8res pentes de la C\u00f4ti\u00e8re juste au-dessus du \ncomplexe sportif de la Chanal, les b\u00e2timents du Centre intriguent, \nmais peu connaissent son histoire d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. Retour.\nPatrimoine\n Aux 16e et 17e si\u00e8cles.\nSelon \u00abRichesses touristiques et arch\u00e9ologiques \ndu canton de Miribel \u00bb, cette demeure aurait \n\u00e9t\u00e9 la r\u00e9sidence d\u2019\u00e9t\u00e9 d'un archev\u00eaque de Lyon.\n De 1731 \u00e0 1887.\nEn 1731, la propri\u00e9t\u00e9 est achet\u00e9e par la \nfamille lyonnaise Passerat de la Chapelle. \nPropri\u00e9taire du domaine de la Chanal \npendant 160 ans, elle n\u2019occupera le ch\u00e2teau \nque de fa\u00e7on \u00e9pisodique, pr\u00e9f\u00e9rant Lyon ou \nles environs de Belleville.\nN\u00e9anmoins, en 1750, la propri\u00e9t\u00e9 est d\u00e9tenue \npar un descendant de la famille Anthelme \nJoachim Passerat de la Chapelle.\nSon \ufb01 ls a\u00een\u00e9, Louis Dominique, \u00e9cuyer, \nof\ufb01 cier d\u2019infanterie, demeurant \u00e0 Lyon rue \ndes Marronniers, participe au soul\u00e8vement \ncontre-r\u00e9volutionnaire des Lyonnais hostiles \nau r\u00e9gime de Terreur de Robespierre.\nIl est arr\u00eat\u00e9, condamn\u00e9 \u00e0 mort par le tribunal \nr\u00e9volutionnaire le 14 pluvi\u00f4se de l\u2019an II \n(2 f\u00e9vrier 1794) et fusill\u00e9 (et non guillotin\u00e9) \nle jour m\u00eame.\nPlus tard, Alexandre Passerat, sera nomm\u00e9 \nmaire de Miribel le 1er janvier 1808 par \nd\u00e9cret de Napol\u00e9on 1er. Il n\u2019occupera cette \nfonction que jusqu\u2019en mars 1816, date \u00e0 \nlaquelle il ira r\u00e9sider \u00e0 Lyon.\nCe n\u2019est qu\u2019en 1887 que la mise en vente du \ndomaine sera ordonn\u00e9e par un jugement du \ntribunal civil de Tr\u00e9voux pour dettes.\ndans des univers tendres, ludiques et festifs\nsur la rive droite \u00ab renatur\u00e9e \u00bb. En\ufb01 n, \nles restaurateurs ont cette ann\u00e9e encore \n\u00e9t\u00e9 de la partie, et se sont relay\u00e9s durant\n tout le week-end pour vous \nproposer convivialit\u00e9, d\u00e9tente\net gourmandises avec des\nmenus \net \nop\u00e9rations \nsp\u00e9ciales Patrimoine.\n\nVIVRE SA VILLE\n6   \nLoisirs\nPlateforme d\u2019\u00e9t\u00e9 : \nentre sports, culture et \u00e9ducation\nDans le cadre du Contrat Urbain de Coh\u00e9sion Sociale (C.U.C.S.) de la C\u00f4ti\u00e8re, les villes de Miribel,\nSt-Maurice et Montluel soutiennent, depuis deux ans, l'organisation d'une plateforme \nd\u2019\u00e9t\u00e9. Parmi les objectifs de ce programme : permettre \u00e0 des jeunes qui ne partent pas en \nvacances de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un acc\u00e8s \u00e0 des activit\u00e9s culturelles, sportives et de loisirs et \nd\u2019une prise en charge \u00e9ducative durant leur temps de vacances.\n\u00ab L\u2019int\u00e9r\u00eat de la plateforme est de mutualiser\nles moyens entre les diff\u00e9rents intervenants \nsocio-\u00e9ducatifs locaux a\ufb01 n de cr\u00e9er des \nanimations en commun et de proposer une \namplitude d\u2019accueil couvrant toute la p\u00e9riode \nestivale sans interruption sur les 3 communes \nimpliqu\u00e9es\u00bb.\nCo-\ufb01 nanc\u00e9es par l\u2019\u00c9tat, la C.A.F, le Conseil\nG\u00e9n\u00e9ral et les communes, la plateforme \nd\u2019\u00e9t\u00e9 a mobilis\u00e9 durant toute l\u2019ann\u00e9e les \nintervenants du Centre social sur Miribel a\ufb01 n \nd\u2019informer et de sensibiliser les enfants, et \nleurs parents, au dispositif : Journ\u00e9e \u00ab Girly \nFit \u00bb autour de la Zumba, du \ufb01 tness et de la \nrelaxation pour les \ufb01 lles, animations sportives\npour les gar\u00e7ons, entre autres, d'avril \u00e0 juin. \nCette saison, si le tournoi de football a p\u00e2ti des \nmauvaises conditions m\u00e9t\u00e9orologiques du mois \nde mai, de nombreuses activit\u00e9s ont pu voir le \njour : sorties au cin\u00e9ma, journ\u00e9e sportive sur \nles bases de loisirs du Grand Parc, mais aussi \nun s\u00e9jour \u00e0 Argel\u00e8s-sur-Mer au mois d'ao\u00fbt \nregroupant 6 jeunes de Miribel et 6 jeunes de \nMontluel.\n\u00ab Le programme de la plateforme d\u2019\u00e9t\u00e9 vient \nen compl\u00e9ment des op\u00e9rations \u00e9ducatives \npropos\u00e9es par les partenaires locaux. Main-\ntenant, le fait de rassembler des jeunes des \ndiff\u00e9rentes communes de la C\u00f4ti\u00e8re autour \nd\u2019activit\u00e9s sportives et culturelles va leur\npermettre d\u2019\u00e9changer, de mieux se conna\u00eetre, \nde s\u2019amuser et de tisser un lien d\u2019amiti\u00e9. C'est \naussi l'occasion d'informer les familles sur les \nactivit\u00e9s existantes durant le reste de l\u2019ann\u00e9e \u00bb.\nEn marge de son action en journ\u00e9e, le Centre \nSocial de Miribel a ainsi propos\u00e9 un accueil \nsp\u00e9ci\ufb01 que et nocturne les mardis et vendredis \nde 18 h \u00e0 21 h 30 sous forme de s\u00e9ances vid\u00e9o \nou pour emmener les jeunes, qui en faisaient \nla demande, \u00e0 une s\u00e9ance de cin\u00e9ma \u00e0 Lyon \npar exemple. \u00ab Pour ce type de prestation, le \nr\u00f4le des animateurs est d\u2019\u00eatre en capacit\u00e9 \nde s\u2019adapter \u00e0 la demande des enfants en \nun minimum de temps. Cette disponibilit\u00e9 \npermet de resserrer le lien, de cr\u00e9er un \n\u00e9change. Et puis, pour les parents, cet encad-\nrement est rassurant \u00bb, souligne Fouzia Zahar, \ndirectrice de CeSAM.\nUne belle initiative commune qui devrait \nencore monter en puissance l\u2019ann\u00e9e prochaine, \nalors vivement les prochaines vacances !\nInformations sur le site www.csmiribel.centres-sociaux.fr \nLe 26 juin, le Conseil Municipal des Enfants \ntenait sa s\u00e9ance de cl\u00f4ture en pr\u00e9sence \ndes parents et directeurs d\u2019\u00e9coles de la \ncommune. L\u2019occasion de dresser un bilan de \nleurs actions sur ce mandat. Environnement, \nsolidarit\u00e9 et ouverture aux autres, tels ont \n\u00e9t\u00e9 les moteurs de l\u2019action de nos 20 \u00e9lus. \nFiers de repr\u00e9senter leurs camarades au sein \nd\u2019une assembl\u00e9e \u00e9lue, nos jeunes conseillers \nont eu \u00e0 c\u0153ur de reprendre le \ufb02 ambeau de \nleurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs au travers d\u2019actions aussi \ndiverses que la collecte des bouchons, le \npartenariat avec l\u2019op\u00e9ration \u00ab 10 000 c\u0153urs \u00bb\npour les h\u00f4pitaux, la collecte des Restos \ndu C\u0153ur, la pr\u00e9sence aux c\u00e9r\u00e9monies of\ufb01 -\ncielles ou encore les rencontres interg\u00e9n\u00e9ra-\ntionnelles avec les r\u00e9sidents de Bon S\u00e9jour. \nCapables d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois moteurs et soud\u00e9s \ndans la conduite de leurs projets, ils ont su, \nau cours de ce dernier mandat, mobiliser et \n\u00e9veiller les consciences \u00e0 des probl\u00e9matiques \naussi importantes que l\u2019environnement, le \ncivisme, le respect et l\u2019am\u00e9lioration du cadre \nde vie. Un grand bravo \u00e0 tous !\nC.M.E. entre bilan et projets\nPour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, nos \npetits \u00e9lecteurs en herbe des classes de CM1 \net CM2 des \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de Miribel \nvont prendre la direction des isoloirs pour \n\u00e9lire leurs nouveaux repr\u00e9sentants. Apr\u00e8s \nune campagne \u00e9lectorale en\ufb02 amm\u00e9e \ufb01 n\nseptembre, les \u00e9lections se d\u00e9rouleront le \n3 octobre prochain pour tous les \u00e9tablisse-\nments scolaires de la commune. Sp\u00e9ci\ufb01 cit\u00e9 \ncette ann\u00e9e, l\u2019\u00e9lection ne visera qu\u2019\u00e0 \nremplacer les CM2 partants.\n\u00c9lection du nouveau C.M.E.\nCivisme\nCulture\nRendez-vous incontournable de l\u2019\u00e9t\u00e9, la \nf\u00eate de la musique a, qui plus est, b\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 \nde l\u2019accalmie d\u2019un mois de juin jusqu\u2019alors \ntr\u00e8s maussade. Vous avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 \nfouler les rues de Miribel pour pro\ufb01 ter en \nmusique d\u2019une des premi\u00e8res soir\u00e9es sous les \n\u00e9toiles de la saison. Au programme de cette \n5e \u00e9dition, des interpr\u00e8tes de tous horizons \naux parcours parfois atypiques. Tout d\u2019abord, \nles \u00ab t\u00eates d\u2019af\ufb01 che \u00bb, Alpha Petulay et \nSylvie Kounakou, respectivement congolaise \net togolaise, qui ont mis le feu \u00e0 la grande \nsc\u00e8ne avec leurs airs de rumba za\u00efroise pour \nla premi\u00e8re et de gospel pour la seconde.\nLoin de jouer les seconds couteaux, les autres \ngroupes inscrits \u00e0 la programmation n\u2019ont, \nquant \u00e0 eux, pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9, que ce soit l' U.L.M. \nDanse avec son Flash Mob, le Groupe de \nRock Miribelan Spare Days, Oph\u00e9lie Vincent\nou l\u2019Esp\u00e9rance de Beysnot, qui ont, chacun \n\u00e0 leur mani\u00e8re, en\ufb02 amm\u00e9 la premi\u00e8re partie \nde soir\u00e9e.\nMais l\u2019essence de la f\u00eate du 21 juin, c\u2019est \naussi la volont\u00e9 d\u2019offrir une visibilit\u00e9 \u00e0 des \nartistes et des formes d\u2019expression artis-\ntique plus m\u00e9connus du grand public. En \nt\u00e9moignent les performances appr\u00e9ci\u00e9es sur \nla \u00ab petite sc\u00e8ne \u00bb de l\u2019auteur-compositeur \nirakien Sermad Youkhanna et de la jeune \nchanteuse miribelane d\u2019origine congolaise, \nEstella Plam\u00e9die, qui nous a enchant\u00e9s avec \nson tour de chant des tubes hip-hop fran\u00e7ais. \n\u00c0 Miribel cette ann\u00e9e, la musique \u00e9tait vive, \nla musique \u00e9tait color\u00e9e, la musique \u00e9tait \nmulticulturelle!\nUne F\u00eate de la musique sous le signe \nde l\u2019ouverture culturelle !\nRepartir \u00e0 z\u00e9ro et prendre de bonnes \nr\u00e9solutions avec dans son cartable tout le \nmat\u00e9riel n\u00e9cessaire, tel a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9\ufb01  de nos \npetits \u00e9coliers pour cette rentr\u00e9e. Enregis-\ntrant une l\u00e9g\u00e8re hausse de leurs effectifs, nos \npetits en culottes courtes \u00e9taient pr\u00e8s de 885 \n\u00e0 prendre le chemin d\u2019un de nos 4 \u00e9tablisse-\nments scolaires communaux. Souhaitons-leur \npleine r\u00e9ussite !\nC'est la rentr\u00e9e !\nScolaire\n\nTickets d\u00e9couverte Loisirs\n\u00c9dition 2013\nLoisirs\nPlus d\u2019informations : www.miribel.fr.\nFootball, \nth\u00e9\u00e2tre, \ntennis, \nfutsal, \narts \nmartiaux et tant d\u2019autres... Telles sont \nquelques-unes des 34 activit\u00e9s propos\u00e9es \ndans le cadre de la nouvelle \u00e9dition des \nTickets d\u00e9couverte. Bien connus des jeunes \nmiribelans depuis 2004, les Tickets, \u00e9dition\n2013, ont fait leur rentr\u00e9e \u00e0 Miribel, \nSaint-Maurice-de-Beynost, Beynost et \nNeyron.\nCette ann\u00e9e, ce sont 2700 ch\u00e9quiers qui \nont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s dans les \u00e9tablissements \nscolaires du territoire, permettant aux \u00e9l\u00e8ves \ndu CP jusqu\u2019\u00e0 la 3e de s\u2019essayer, jusqu'\u00e0 deux \nfois, et gratuitement, \u00e0 plus d\u2019une trentaine \nd\u2019activit\u00e9s sportives, culturelles et de loisirs.\n7\nVIVRE SA VILLE\nSport\nNouveau souffle pour le tennis aux \u00c9chets\nDepuis plusieurs semaines, les amoureux de la balle jaune peuvent de nouveau \ns\u2019adonner en famille ou entre amis \u00e0 leur loisir pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 : le tennis, avec la \ncr\u00e9ation de la toute jeune association la Balle \u00c9chetoise. Cr\u00e9\u00e9e par une \npoign\u00e9e de passionn\u00e9s des \u00c9chets, l\u2019association de sport loisir a pour principal\nobjectif de soutenir \u00ab l\u2019\u00e9lan sportif du village \u00bb en redonnant l\u2019acc\u00e8s (et \ndans de bonnes conditions) aux terrains situ\u00e9s pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole Jean de la Fontaine.\nContinuit\u00e9. Tel \u00e9tait le mot d\u2019ordre de la \nderni\u00e8re saison du Football Club du Mas Rillier. \nEt cela ne lui a pas trop mal r\u00e9ussi au vue des \nexcellents r\u00e9sultats af\ufb01 ch\u00e9s par l\u2019association. \nAvec une hausse constante du nombre de \nses licenci\u00e9s (170 en 2012), la mont\u00e9e de \nl\u2019\u00e9quipe fanion (en premi\u00e8re s\u00e9rie d\u00e9parte-\nmentale) et les r\u00e9sultats encourageants des \njeunes U13, en Excellence, le F.C.M.R. a \nfait de son identit\u00e9 familiale une force pour \nencourager les efforts de ses adh\u00e9rents, \nfavoriser l\u2019\u00e9panouissement des jeunes par la \npratique du football, tout en leur inculquant \nles valeurs de respect inh\u00e9rentes \u00e0 la vie au \nsein d\u2019une \u00e9quipe.\nSur le plan \ufb01 nancier, le club, l\u00e0 aussi, fait \npreuve de s\u00e9rieux m\u00eame si la recherche \nde nouveaux sponsors se fait toujours plus \npressante pour accompagner la mont\u00e9e en \npuissance des \u00e9quipes.\nFootball Club du Mas Rillier\nAvec 130 v\u00e9hicules au compteur et les meil-\nleures pilotes fran\u00e7ais de la discipline sur le \ntarmac, les 3 000 spectateurs qui se sont pres-\ns\u00e9s pour l\u2019occasion en ont pris plein les yeux.\nSi la caisse \u00e0 savon \u00e9tait, certes, au d\u00e9but \nde son histoire une invention bricol\u00e9e pour \ndes enfants, elle est devenue aujourd\u2019hui une \ndiscipline sportive \u00e0 part enti\u00e8re et peut \nm\u00eame \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e, au vu des risques \nencourus comme un v\u00e9ritable sport de l\u2019extr\u00eame.\n\u00ab Entre le d\u00e9part situ\u00e9 rue de l\u2019Ancienne \nMont\u00e9e et l\u2019arriv\u00e9e \u00e0 l'Espace Terreaux, \ncertains \ncomp\u00e9titeurs \nparvenaient \n\u00e0 \natteindre des vitesses allant jusqu\u2019\u00e0 70 km/h !\nSachant que le parcours comprenait deux \njolies \u00e9pingles, on peut dire que les bottes de \npaille ont bien fait leurs \u0153uvres ! \u00bb, souligne \n\u00e0 juste titre le Pr\u00e9sident du club Miribelan \nM. Cornet.\nIl faut dire que les bolides, faits de bois ou de \nm\u00e9tal, ne comptent ni ABS, ni essuie-glace !\nPour autant, il ne faudrait pas croire que la \nconduite de caisses \u00e0 savon est affaire de \n\u00ab casse-cous \u00bb. \u00ab Notre discipline est tr\u00e8s \nr\u00e9glement\u00e9e. Toutes les folies sont permises \n\u00e0 partir du moment o\u00f9 les engins ont \u00e9t\u00e9 \ncontr\u00f4l\u00e9s au niveau du syst\u00e8me de frein, de la \ndirection et surtout de l\u2019arceau de protection \nqui prot\u00e8ge le conducteur en cas de retourne-\nment du v\u00e9hicule. Et puis chaque concurrent \nse doit d\u2019avoir un minimum de mat\u00e9riel de \nprotection individuelle \u00bb. Pour preuve, le \nweek-end de comp\u00e9tition n\u2019a enregistr\u00e9 qu\u2019un \nseul bless\u00e9 l\u00e9ger, victime d\u2019une sortie de virage \nun peu rapide lors des derni\u00e8res descentes. \nUn v\u00e9ritable succ\u00e8s populaire et sportif\npour l\u2019association et l\u2019ensemble de la f\u00e9d\u00e9ration \nRh\u00f4ne-Alpes qui a tout de m\u00eame su se hisser, \nmalgr\u00e9 \nla \nfatigue \nde \nl\u2019organisation, \nsur le podium \ufb01 nal\njuste derri\u00e8re l\u2019Alsace. \nUne reconnaissance \nbien m\u00e9rit\u00e9e pour le \nclub qui a f\u00eat\u00e9 ses \n10 ans cette ann\u00e9e !\nQuand le passage de savon \ndevient comp\u00e9tition !\nInformations et inscription aupr\u00e8s de l\u2019association au 04 78 55 13 32.\nCe n\u2019est parce que l\u2019on ne dispose pas de moteurs que l\u2019on ne peut pas faire de bruit ! \nC\u2019est en tout cas ce que nous a d\u00e9montr\u00e9 l\u2019association des Caisses \u00e0 Savon de la C\u00f4ti\u00e8re et du \nPlateau lors du 30e Championnat de France qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Miribel les 28 et 29 juin derniers.\nPour ce faire, les membres du futur bureau \n(J.C. Gaven, B. En\u00e9e, C. Gaven, M.C. Cullet \net S. Bordas) ont pu compter sur le soutien \nind\u00e9fectible de leur \u00ab grand fr\u00e8re \u00bb le Miribel\nTennis Club, qui leur a prodigu\u00e9 conseils et \nencouragements tout au long du processus.\n\u00ab M\u00eame si la Balle \u00c9chetoise est loin d\u2019avoir \nle m\u00eame niveau d\u2019exigence que le M.T.C., \npuisque nous ne proposons que l\u2019acc\u00e8s aux \ncourts pour une pratique de tennis loisir, nous \navons vraiment appr\u00e9ci\u00e9 de pouvoir compter \nsur l\u2019expertise et les encouragements du Club \nhistorique de Miribel \u00bb.\nOuverte au public le 25 avril, et malgr\u00e9 une \nm\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s peu favorable sur le d\u00e9but de saison, \nla jeune association comptabilise d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s \nd\u2019une trentaine d\u2019adh\u00e9rents aujourd\u2019hui. \n\u00ab Ce qui pla\u00eet aux adh\u00e9rents, c\u2019est la sim-\nplicit\u00e9 de notre d\u00e9marche. D\u00e8s que vous \u00eates \nadh\u00e9rents, vous disposez d\u2019une cl\u00e9 pour \nacc\u00e9der librement aux terrains. Lorsque \nl\u2019envie de taper la balle en famille se fait \nsentir, un petit tour sur notre plateforme \nde r\u00e9servation en ligne pour bloquer votre \ncr\u00e9neau horaire et c\u2019est parti ! \u00bb. Une sim-\nplicit\u00e9 qui a de quoi s\u00e9duire, d\u2019autant que \nl\u2019association garantit le maintien de la propret\u00e9\n et des conditions de s\u00e9curit\u00e9 optimales sur les \ncourts pour des tarifs tr\u00e8s accessibles.\nV\u00e9ritablement int\u00e9gr\u00e9e au tissu associatif \nlocal, la Balle \u00c9chetoise a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 \nl\u2019organisation de plusieurs manifestations \nmiribelanes dont la derni\u00e8re f\u00eate de la musique \net la randonn\u00e9e d\u2019\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9cho des \u00c9chets. \nUne belle occasion de faire conna\u00eetre son \nactivit\u00e9 au grand public et de prouver le \ns\u00e9rieux de son organisation.\nIniti\u00e9 dans le cadre du Projet \u00c9ducatif Local \net fort de son succ\u00e8s, le projet a rapidement \nsu s\u2019imposer aupr\u00e8s des enfants \nqui voient ici le moyen de \nd\u00e9couvrir de nouveaux loi-\nsirs en toute autonomie. \nPour les associations, il \ns\u2019agit de s\u2019ouvrir \u00e0 de nou-\nveaux publics, de promou-\nvoir au mieux leurs activit\u00e9s \naupr\u00e8s des enfants, mais aussi et surtout\nd\u2019attirer de nouveaux adh\u00e9rents. Une \nop\u00e9ration gagnants/gagnants qui pro\ufb01 te donc \n\u00e0 tous, petits comme plus grands !\nPour ceux qui souhaiteraient s\u2019initier \u00e0 \nla conduite d\u2019une caisse \u00e0 savon, sachez \nque l\u2019association organise des descentes \nd\u2019initiation en marge de ses courses. Pr\u00eat \ndu v\u00e9hicule et descente de la course vous en \nco\u00fbteront 12\u20ac avec la licence \u00e0 la journ\u00e9e. \nLa prochaine course devrait avoir lieu \u00e0 \nPoleymieux le 22 septembre prochain.\nAlors si vous souhaitez aider cette \nassociation pleine de promesses, n\u2019h\u00e9sitez \npas \u00e0 prendre contact avec elle \nfcmasrillier@lrafoot.org \nou sur son site : fc-masrillier.footeo.com\nInformations et inscription sur le site\n http://laballeechetoise.wix.com/home\n\n8\nen bref\nAu programme \u00e0 l\u2019O.C.M.\nTh\u00e9\u00e2tre antique, Th\u00e9\u00e2tre contemporain\nJeudi 3 et vendredi 4 octobre, \u00ab Gilles et B\u00e9r\u00e9nice \u00bb,\nd\u2019apr\u00e8s Racine par la Cie Attention Fragile,\n\u00e0 14 h 30 et 20 h 30.\nTarifs : Normal 18 \u20ac et 22\u20ac \n|R\u00e9duit 16 \u20ac et 20\u20ac| Enfant 10\u20ac et 12\u20ac\nMusique du monde, caf\u00e9 concert \nde musique cubaine\nVendredi 15 novembre 2013, \n\u00ab Ca\u00f1amo \u00bb, \u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 9 \u20ac | R\u00e9duit 8 \u20ac\nSoir\u00e9e de f\u00eate\nVendredi 13 d\u00e9cembre\nTarifs Soir\u00e9e : Normal 28 \u20ac | R\u00e9duit 26 \u20ac | Enfant 18\u20ac\nTh\u00e9\u00e2tre graphique, performance plastique \u2013 \nPochette Surprise\nD\u00e8s 19 h 30 \u00ab Voli\u00e8re d\u2019Humeurs \u00bb, \nNickel Carton Compagnie de et par Didier Gaduchon.\nTarifs : Normal 22 \u20ac | R\u00e9duit 20\u20ac | Enfant 12 \u20ac\nCirque acrobatique et po\u00e9tique\nD\u00e8s 20h30, \u00ab Ivre d\u2019\u00e9quilibre \u00bb, \nde et par le cirque baroque.\nTarifs : Normal 22 \u20ac | R\u00e9duit 20\u20ac | Enfant 12 \u20ac\nLes Pochettes Surprises\nOuverture de Saison \u2013 Caf\u00e9-concert\nVendredi 20 septembre 2013, \n\u00ab Chansongs Monsieur Nougaro\u00bb, \u00e0 19h 30.\nTarifs : Normal 9 \u20ac | R\u00e9duit 8 \u20ac | Enfant 7 \u20ac\nFausse conf\u00e9rence / Th\u00e9\u00e2tre Burlesque\nVendredi 22 novembre, \u00ab \u00c9loge de la motivation, \nde la performance et du d\u00e9passement de soi par \nle travail\u00bb, cie du d\u00e9tour \u00e0 19 h 30.\nTarifs : Normal 9 \u20ac | R\u00e9duit 8 \u20ac | Enfant 7 \u20ac\nTh\u00e9\u00e2tre graphique, performance plastique\nVendredi 13 d\u00e9cembre, \u00ab Voli\u00e8re d\u2019Humeurs \u00bb, \nNickel Carton Compagnie de et par Didier Gaduchon, \n\u00e0 19 h 30.\nTarifs : Normal 9 \u20ac | R\u00e9duit 8 \u20ac | Enfant 7 \u20ac\nJeune Public\nFestival \u00ab Vas-y petit \u00bb - 3e \u00e9dition\nDu 11 au 18 avril 2014, avec la compagnie \nTraversant 3, Patrick Sapin et bien d\u2019autres\u2026\nGo\u00fbters-spectacles\n* Mercredi 11 D\u00e9cembre, \u00ab Roue Libre \u00bb, \npar la compagnie 3 fois Rien, \u00e0 15 h.\nInformations et r\u00e9servations aupr\u00e8s de l\u2019O.C.M \nau 04 78 55 80 20, allegro@free.fr.\nCeSAM / Saison 2013/2014\nReprise des activit\u00e9s le 2 septembre.\nPour le secteur enfance/jeunesse : \naccueil de loisirs pour les 3/5 ans \u00e0 l'antenne du \ncentre-ville en journ\u00e9e ou demi-journ\u00e9e avec ou \nsans repas les mercredis et vacances scolaires, \naccueil de loisirs pour les 6/10 ans \u00e0 l'antenne \ndu Tr\u00e8ve en demi- journ\u00e9e \u00e0 partir de 13H30 \nles mercredis et vacances scolaires, accueil de \nloisirs pour les 11/17 ans \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve \nles mercredis, samedis et vacances scolaires.\nActivit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res pour le secteur enfance/\njeunesse : Baby gym, Futsal\nInitiatives habitants : \nAtelier d'\u00e9change de savoir les mardis de \n13h30 \u00e0 16h00 \u00e0 l'antenne du Tr\u00e8ve, randonn\u00e9e \nles lundis et mardis RDV \u00e0 l'antenne du centre-\nville, \u00ab jeudi \u00e9vasion \u00bb et table d'h\u00f4te, les jeudis \nune fois par mois \u00e0 la salle polyvalente du Tr\u00e8ve. \nMais aussi, des ateliers d'expression orale, du \nsoutien administratif \u2026 Plus d\u2019informations sur \ncsmiribel.centres-sociaux.fr.\nNouveau bureau du Bonheur \u00c9chetois\nLe nouveau bureau est compos\u00e9 de : Alexandre \nCenturelli (Pr\u00e9sident), Serge Beaugrand (Vice-\npr\u00e9sident), Ghislaine Cante et Georges Pionin \n(Tr\u00e9soriers), Suzanne Revel et Jo\u00eblle Clozel \n(Secr\u00e9taires) Prochains \u00e9v\u00e8nements : samedi \n26 octobre 2013 : soir\u00e9e choucroute (Salle du \nMas Rillier), samedi 23 novembre 2013: beau-\njolais, boudin, andouillettes (Salle des \u00c9chets), \nsamedi 30 novembre 2013 : repas offert aux 70 ans \n(Salle des \u00c9chets), dimanche 01 d\u00e9cembre 2013 : \nmarch\u00e9 de No\u00ebl.\nDates du mandat C.M.E.\nCampagne \u00e9lectorale : \nsemaine du 23 au 27 septembre 2013\n\u00c9lections : jeudi 3 octobre 2013\nS\u00e9ances de travail en commission : \nOuverture : Samedi 12 octobre 2013,\nMi-mandat : Mercredi 12 f\u00e9vrier 2014, \nRemise des prix du Concours \nde fleurissement\nle 27 septembre 2013.\nNouveau march\u00e9 de restauration scolaire\nLe march\u00e9 de restauration scolaire a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9\nen faveur de la soci\u00e9t\u00e9 SOGERES, actuel \nprestataire de la commune, pour une dur\u00e9e de 3 ans.\nCalendrier scolaire 2013-2014\nToussaint :  \ndu 19 octobre au 4 novembre\nR\u00e9cup\u00e9ration des vacances de la Toussaint\nLe mercredi 13 novembre 2013.\nNo\u00ebl :  \ndu 21 d\u00e9cembre au 6 janvier\nHiver :  \ndu 1er mars au 17 mars\nPrintemps :  \ndu 26 avril au 12 mai\nD\u00e9but des vacances d'\u00e9t\u00e9 :  \n5 juillet\nLe d\u00e9part en vacances a lieu apr\u00e8s la classe du jour indiqu\u00e9. \nLa reprise a lieu le matin du jour indiqu\u00e9.\nDes parents pleins de ressources avec le Centre Social !\nQue ce soit via les activit\u00e9s de loisirs, \nl\u2019organisation \nd\u2019ateliers \nsp\u00e9ci\ufb01 ques, \nles \ngroupes de discussions ou les conf\u00e9rences, \ntous les moyens sont bons pour soutenir et \nconsolider la relation parents-enfants.\n\u00ab Parmi nos objectifs, il y a l\u2019envie de cr\u00e9er une \nv\u00e9ritable dynamique autour de la parentalit\u00e9. \nLors de ces rencontres, les parents disposent \nd\u2019un espace pour se rassembler, \u00e9changer \nexp\u00e9riences, questionnements \u00bb, souligne \nMalika Mansouri, Responsable secteur \nadultes familles au centre social. Ces temps \npermettent aussi de mettre en relation des \nparents avec les professionnels des secteurs \nde l\u2019Enfance et de la Petite Enfance, de la \nsauvegarde de l\u2019Enfance, du Point accueil soli-\ndarit\u00e9, du foyer du Tr\u00e8ve a\ufb01 n de s\u2019informer sur \nles dispositifs et aides mis \u00e0 leur disposition.\nConcr\u00e8tement, plusieurs types d\u2019activit\u00e9s \nsont propos\u00e9s. Pour les plus jeunes, CeSAM \norganise des ateliers hebdomadaires autour \nd\u2019un espace ludoth\u00e8que, pour les moins de \n3 ans, ainsi que des activit\u00e9s famille pour les \nplus grands en soir\u00e9e.\nLe centre organise \u00e9galement des ateliers \nde socialisation et d\u2019\u00e9veil pour les enfants \nde 2 \u00e0 6 ans en partenariat avec l\u2019espace \nmulti-accueil \u00ab La Ribambelle \u00bb et le Relais \nd\u2019Assistantes Maternelles : ateliers sensoriels, \nanimations d\u2019\u00e9veil musical ou de d\u00e9couverte \nde la lecture. L\u2019ensemble de ces animations, \npens\u00e9 pour r\u00e9pondre aux besoins de chacun, \nest organis\u00e9 en diff\u00e9rents lieux et horaires \na\ufb01 n de permettre un accueil du plus grand \nnombre.\nLe Centre Social propose, tout au long de \nl\u2019ann\u00e9e, des sorties familiales ouvertes \u00e0 tous, \n(journ\u00e9e en montagne, parc animalier, centres \nde loisirs\u2026).\nLieu ressources parents - Dans le cadre de ses missions d\u2019accueil, d\u2019animation et d\u2019information, le Centre Social et \nd\u2019Animation de Miribel (CeSAM) propose un lieu ressources sp\u00e9ci\ufb01 quement d\u00e9di\u00e9 aux parents qui souhaitent \u00e9changer\nsur leur quotidien et sur l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants. Ce projet est soutenu par la politique de la ville et les partenaires \nprincipaux sont : les communes de Miribel, de Saint-Maurice-de-Beynost, de Montluel , la Caisse d'Allocations Familiales,\nle R\u00e9seau d'Ecoute, d'Appui et d'Accompagnement des Parents et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nSocial\nInformations sur le site www.csmiribel.centres-sociaux.fr\n\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd \ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b046 - Septembre 2013\nComme annonc\u00e9 lors du dernier dossier sp\u00e9cial budget, la \nmunicipalit\u00e9 a maintenu un haut niveau d\u2019investissement sur \nl\u2019ann\u00e9e 2013, notamment pour la mise en \u0153uvre de travaux \nd\u2019\u00e9quipements, de modi\ufb01 cations et de r\u00e9novations de voiries \net de syst\u00e8mes de canalisation.\nLa municipalit\u00e9 a privil\u00e9gi\u00e9 la p\u00e9riode estivale pour concentrer\nles travaux occasionnant le plus de g\u00eane en termes de \ncirculation, plusieurs entreprises ont \u0153uvr\u00e9 tout l\u2019\u00e9t\u00e9 pour \nlivrer un maximum de chantiers lors de la reprise de \nl\u2019activit\u00e9.\nPour autant, certaines op\u00e9rations, toujours en cours, devraient \nse terminer \ufb01 n 2013 - d\u00e9but 2014. Point d\u2019\u00e9tape.\n\nS\u00e9curit\u00e9 et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des modes de d\u00e9placement. Tant \npour les pi\u00e9tons, les cyclistes ou les conducteurs de v\u00e9hicules,\nle nouvel am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e ouest de Miribel a \n\u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour privil\u00e9gier entre les diff\u00e9rents modes de \nd\u00e9placement en ville. C\u00f4t\u00e9 habitation, cr\u00e9ation d'un trottoir \nplus large et de places de stationnements permettant aux \nriverains de se garer au plus pr\u00e8s de leur domicile \u00e9vitant \nainsi de traverser la Grande Rue. C\u00f4t\u00e9 stade, cr\u00e9ation d\u2019un \nnouvel am\u00e9nagement pour les pi\u00e9tons (\u00e9largissement des \ntrottoirs \u00e0 1,40 m\u00e8tre) et les cyclistes (piste de 2,30 m\u00e8tres) \navec v\u00e9g\u00e9talisation d'espaces le long du stade.\nLa voirie recon\ufb01 gur\u00e9e ne comporte plus d'\u00eelots centraux \nentre les deux axes de circulation et les courbes, au d\u00e9but de \nl'am\u00e9nagement, ralentiront les v\u00e9hicules.\nLes modes doux sont \u00e0 l\u2019honneur avec les travaux d\u2019am\u00e9nagement de \nl\u2019entr\u00e9e ouest de la commune, l\u2019\u00e9tude de la nouvelle liaison pi\u00e9tonne\nentre l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon et la Place du March\u00e9 et la \npoursuite de la perc\u00e9e verte entre la Poste et l\u2019\u00c9glise.\nS\u00e9c rit\u00e9 et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des modes de d\u00e9placem\nement Tant\nainsisi d\nt\nl\nGr\nG\nd\nR\nC\u00f4t\u00e9 t d\n\u00e9 ti\nd\u2019d\nAm\u00e9nagements en modes tout doux\u2026\nV\u00e9ritable poumon vert au c\u0153ur de \nla ville, la perc\u00e9e verte entame sa \ntroisi\u00e8me tranche de travaux qui \nassurera un trait d\u2019union entre la Poste \net l\u2019\u00c9glise.\nConform\u00e9ment au projet initial, ce \nnouveau tron\u00e7on verra l\u2019implantation \nde plusieurs essences d\u2019arbres (prunus \nsubirtella Autmonalis et avlum Plena,\nFraxinus excelsior) des m\u00e9langes \nd\u2019arbustes et de rosiers.\nDe quoi ravir sur quelques m\u00e8tres encore, \nle promeneur de rues miribelanes.\nTravaux pr\u00e9paratoires pour l\u2019ouverture d\u2019un chemin pi\u00e9tonnier entre la \nPlace du March\u00e9 et l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon. La r\u00e9alisation peut-\n\u00eatre envisag\u00e9e pour la \ufb01 n de l'ann\u00e9e. Les r\u00e9sidents pourront se rendre au \nmarch\u00e9 et en centre ville en toute s\u00e9curit\u00e9.\n> Entr\u00e9e Ouest de Miribel\nDE JUIN \u00c0 SEPTEMBRE 2013\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 253 680,57 \u20ac)\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 100 000\u20ac)\nD'OCTOBRE \u00c0 D\u00c9CEMBRE\n> Mise en \u0153uvre de la phase 3 \nde la Perc\u00e9e verte\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 195 000 \u20ac)\nFIN 2013 - D\u00c9BUT 2014\n> Travaux pr\u00e9paratoires\nMiribel Centre\n\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nLe syndicat des eaux, la commune de Miribel et le \nConseil G\u00e9n\u00e9ral, poursuivent le vaste chantier de \nremplacement des conduites d\u2019eau en fonte grise. \nPro\ufb01 tant de ces travaux, la S.D.E.I. a, quant \u00e0 \nelle, proc\u00e9d\u00e9 au changement des branchements \nen plomb sur le secteur, pr\u00e9c\u00e9dant la r\u00e9novation \nde la bande de roulement. Ces travaux ont \u00e9t\u00e9 \ntermin\u00e9s \ufb01 n Ao\u00fbt 2013.\nR\u00e9seau d\u2019eau potable \net Assainissement\nAu cours du dernier trimestre, \ufb01 nalisation des \u00e9tudes, consultation des \nentreprises et d\u00e9but des travaux. R\u00e9alisation de travaux de moderni-\nsation du chemin sous les balmes, avec enfouissement de l'\u00e9clairage \npublic, cr\u00e9ation d'une piste cyclable et d'un trottoir.\nR\u00e9novation de voiries\nR\u00e9alisation de travaux d'enfouissement des \nr\u00e9seaux \u00e9lectriques , reprise et r\u00e9am\u00e9nagement \nde la voirie et des trottoirs.\nR\u00e9fection des trottoirs le long de la RD 1083, \nc\u00f4t\u00e9 salle des f\u00eates actuelle.\n> Entr\u00e9e Est de Miribel\n> Chemin sous les balmes\nSEPTEMBRE - OCTOBRE 2013\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 150 000 \u20ac)\n> R\u00e9am\u00e9nagement de \nl\u2019avenue des Pr\u00e9s C\u00e9lestins\nFIN 2013 - D\u00c9BUT 2014\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 220 000 \u20ac)\n> Hameau des \u00c9chets\nSEPTEMBRE - OCTOBRE 2013\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 50 000\u20ac)\nFon\u00e7age sous la voie ferr\u00e9e et \u00e9vacuation des \neaux de pluie vers le Canal.\n> Poursuite du r\u00e9seau s\u00e9paratif \nrue de la Bocquette\nDERNIER TRIMESTRE 2013\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 150 000\u20ac)\n\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd \ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nDans le cadre des travaux de requali\ufb01 cation de \nl\u2019ancienne \u00e9cole de musique, rebaptis\u00e9e \u00ab Espace \nTerreaux \u00bb, la municipalit\u00e9 a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude \net des travaux de requali\ufb01 cation des abords du \nb\u00e2timent. Dans une premi\u00e8re \u00e9tape, un bassin, \npos\u00e9 aux pieds des escaliers, dans l'axe de la rue \nJoseph Carre, recueillera des eaux de sources, \nnombreuses \u00e0 Miribel, mettant en valeur cette \nperspective avec en fond le b\u00e2timent \u00ab Espace \nTerreaux \u00bb enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9.\nTravaux d\u2019embellissement \net d\u2019\u00e9quipement\nDans le cadre de sa programmation pluriannuelle, \nla municipalit\u00e9 entame la derni\u00e8re tranche de \ntravaux de la nouvelle salle des f\u00eates aux \u00c9chets.\nDe taille interm\u00e9diaire entre la salle polyvalente \nau Mas Rillier et celle de l\u2019All\u00e9gro, elle permettra \nd\u2019accueillir des \u00e9v\u00e9nements tr\u00e8s diversi\ufb01 \u00e9s. Mise \nen service pr\u00e9vue d\u00e9but 2014.\nCr\u00e9ation d\u2019un club house boules et football.\nDans le cadre des travaux de la commission \nenvironnement urbain, la Place de la Pompe va \nfaire l\u2019objet d\u2019une requali\ufb01 cation a\ufb01 n de renouer\navec l\u2019esprit du lieu : pose de pav\u00e9s au niveau du \nrond point, installation d\u2019une pompe ancienne.\n> Am\u00e9nagement des abords\n de l'Espace Terreaux\nDERNIER TRIMESTRE 2013\n> Fin des travaux de la nouvelle \nsalle des f\u00eates aux \u00c9chets\nFIN 2013 - D\u00c9BUT 2014\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 1 700 000 \u20ac)\n> Requali\ufb01 cation de la Place \nde la Pompe au Mas Rillier\n\u00c0 PARTIR D'OCTOBRE 2013\n> Poursuite des am\u00e9nagements du \nplateau sportif au Mas Rillier\nOCTOBRE 2013\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 70 000 \u20ac)\n(Co\u00fbt de l\u2019investissement r\u00e9alis\u00e9 par la Commune : 75 000\u20ac)\nCr\u00e9ation d'un Skate Park, en bordure du \nRh\u00f4ne, fruit d'une concertation avec les jeunes \nutilisateurs.\n> Cr\u00e9ation d'un Skate Park\nDERNIER TRIMESTRE 2013\n\n1515151515151515151515\nFOCUS\nEnfin un accueil de jour !\nHandicap\n13\nLe jeudi 19 Septembre 2013, gr\u00e2ce \u00e0 la volont\u00e9 de la municipalit\u00e9 et de \nl'association Cap Handicap, l'Espace Terreaux a ouvert ses portes pour accueillir\nle Nouvel Accueil de Jour pour personnes fragilis\u00e9es par les maladies de \nla m\u00e9moire.\nLe fonctionnement de la structure sera assur\u00e9 \npar les \"Lucioles\", d\u00e9j\u00e0 implant\u00e9e \u00e0 Reyrieux \ndepuis plus de 6 ans, en partenariat avec \nl'Institution Jos\u00e9phine Guillon.\nEn effet, si 3 millions de personnes sont \ndirectement ou indirectement touch\u00e9es par \nla maladie d\u2019Alzheimer ou par une maladie\napparent\u00e9e, on d\u00e9nombre encore trop \npeu de structures sp\u00e9cialis\u00e9es, capables \nd\u2019accompagner les malades et de soulager \nleur entourage (famille, voisins, amis) en \ndehors de toute hospitalisation. Car c\u2019est \nbien de cela qu\u2019il s\u2019agit, proposer une prise \nen charge et un suivi professionnels et \npersonnalis\u00e9s en favorisant le maintien \u00e0 \ndomicile.\n\u00ab Nous nous adressons aux personnes \u00e2g\u00e9es \nde plus de 60 ans qui ont conserv\u00e9 une \ncertaine autonomie malgr\u00e9 la maladie. \nCertes, les capacit\u00e9s cognitives des malades \nont souvent diminu\u00e9 mais elles savent, et \nsouhaitent, encore faire beaucoup de choses. \nOr pour ces personnes, une structure adoss\u00e9e \n\u00e0 un \u00e9tablissement m\u00e9dicalis\u00e9 est souvent \nper\u00e7ue comme un sas d\u2019entr\u00e9e en E.H.P.A.D. \nL\u2019accueil de jour \u00ab AUX LUCIOLES \u00bb est, lui, \npens\u00e9 comme une maison o\u00f9 les personnes \naccueillies se sentent chez elles. Elles y viennent\nle matin, elles repartent en \ufb01 n d\u2019apr\u00e8s-midi\u00bb.\nAlors en vous baladant dans l\u2019enceinte de \nl\u2019\u00e9tablissement, vous ne verrez aucune blouse \nblanche.\nPour autant, l\u2019encadrement est assur\u00e9 pour \nune \u00e9quipe de professionnels du secteur \nm\u00e9dico-social (assistantes de soins g\u00e9ron-\ntologiques, aides-soignantes, aide m\u00e9dico \npsychologique..) proposant aux personnes \naccueillies des activit\u00e9s diverses, stimulantes,\nselon leurs envies et besoins, leurs comp\u00e9-\ntences cognitives, motrices, sensorielles et \naffectives.\nAutre \u00e9l\u00e9ment ayant motiv\u00e9 l\u2019implantation \nde cette structure d\u2019accueil \u00e0 l\u2019espace \nTerreau : cr\u00e9er un lieu de vie au c\u0153ur de \nla ville. \u00ab On vient aux Lucioles pour vivre ! \nRecr\u00e9er un espace de socialisation avec les \nautres personnes, accueillies ou accueillantes,\nmais aussi avec ceux qui nous entourent \u00bb. \nAinsi, l\u2019association souhaite d\u00e9velopper, au \nm\u00eame titre que ce qui est d\u00e9j\u00e0 en place \u00e0 \nReyrieux, des rencontres avec les \u00e9coles, \nles commer\u00e7ants et autres partenaires \nassociatifs locaux. \u00ab Nous faisons le march\u00e9, \naccueillons les enfants de l\u2019\u00e9cole voisine pour \nfaire des cr\u00eapes \u00e0 la chandeleur ou participer\n\u00e0 la f\u00eate du four\u2026 \u00bb. Parce que l\u2019id\u00e9e, \nderri\u00e8re tout cela, est de redonner con\ufb01 ance \nquant aux multiples choses dont les malades \nsont capables au quotidien avec un minimum \nd\u2019encadrement, de permettre aux familles de \ns\u2019accorder un moment de r\u00e9pit et de rendre\nvisible, non pas ce qui est perdu, mais les \nnombreuses comp\u00e9tences qui sont possibles et \nqu\u2019un accompagnement adapt\u00e9 peut stimuler.\nPar un accueil ponctuel d\u2019une ou plusieurs \njourn\u00e9es, l\u2019accueil de jour permet de pour-\nsuivre sa vie \u00e0 domicile dans les meilleures \nconditions possibles gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s de \nstimulation, sans pour autant verser dans \n\u00ab l\u2019occupationnel \u00bb. Le programme d\u2019accueil \net d\u2019accompagnement est d\u00e9\ufb01 ni selon les \ngo\u00fbts de chacun. Les activit\u00e9s sont propos\u00e9es \nen petits groupes, \u00e0 diff\u00e9rents moments de la \njourn\u00e9e. Les temps d'activit\u00e9 sont variables, \nen tenant compte des capacit\u00e9s d'attention \net de concentration de chacun, ainsi que de \nl'envie exprim\u00e9e par les participants. Pour \ncertains, cela sera bricoler, faire de la gymnas-\ntique douce ou m\u00eame commenter l\u2019actualit\u00e9 \u00e0 \nla lecture des nouvelles du jour. \u00ab L'adh\u00e9sion \nde la personne \u00e0 l'activit\u00e9 propos\u00e9e est \nprimordiale et la notion de plaisir est privil\u00e9gi\u00e9e\npour l'ensemble des activit\u00e9s \u00bb.\nAutoris\u00e9 par l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de L\u2019AIN, \nl\u2019accueil de jour de l'Espace Terreaux proposera \u00e0 partir du Jeudi 19 septembre,\n3 jours d\u2019accueil en semaine de 9 h 00 \u00e0 16 h 30 (mardi, jeudi et vendredi) avec une \nprise en charge des personnes chez elles gr\u00e2ce \u00e0 la navette \ufb01 nanc\u00e9e par la C.C.M.P. et \nmise \u00e0 disposition par l\u2019institution Jos\u00e9phine Guillon. 15 places seront disponibles entre \nles sites de Reyrieux et Miribel. Le co\u00fbt, quant \u00e0 lui, a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 au plus juste (21,16 \u20ac\npar jour) a\ufb01 n de ne pas \u00eatre un frein pour les familles et comprend les activit\u00e9s, le \ntransport ainsi que les repas et collations pris sur place.\nPour tout renseignement, vous pouvez vous adresser \u00e0 l\u2019accueil de Jour, \npermanence t\u00e9l\u00e9phonique 04 81 91 91 30 du lundi au vendredi de 9 h \u00e0 17 h \nau 04 74 00 85 01 ou envoyer un courriel \u00e0 l\u2019adresse suivante : plateforme@auxlucioles.fr\nAlzheimer\n\n\ufffd\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nCentre de plani\ufb01 cation et d\u2019\u00e9ducation familiale\n14\nConnu pour l\u2019aide et l\u2019encadrement profes-\nsionnels qu\u2019il propose en mati\u00e8re de con-\ntraception, de pr\u00e9vention ou d\u2019interruption \nvolontaire de grossesse (I.V.G.), le Centre \nde Plani\ufb01 cation familiale propose n\u00e9anmoins \nune palette d\u2019accompagnement beaucoup \nplus large : consultations et soins gyn\u00e9-\ncologiques, d\u00e9sir ou non-d\u00e9sir d'enfant, \ntests de grossesse, accompagnement de \nla grossesse, \u00e9coute et soutien pour des \nprobl\u00e9matiques individuelles, conjugales et \nfamiliales.\nR\u00e9partie entre Miribel et Tr\u00e9voux, l\u2019\u00e9quipe se\ncompose de 5 professionnelles exp\u00e9riment\u00e9es : \nune conseill\u00e8re conjugale et familiale, \nune psychologue, une sage-femme et deux \nm\u00e9decins. Loin de ne s\u2019adresser qu\u2019aux \nmineurs, le Centre est un lieu d'accueil pour \nles \ufb01 lles, les gar\u00e7ons, les mineurs, les majeurs,\navec ou sans couverture sociale, avec ou \nsans autorisation parentale. Garantissant la \ngratuit\u00e9 des consultations et entretiens, ainsi \nque la con\ufb01 dentialit\u00e9 des \u00e9changes, le centre \ns\u2019impose comme un lieu ressource important \npour accompagner et orienter les personnes \nqui en ressentent le besoin. Si concernant \nl\u2019accompagnement m\u00e9dical la sage-femme et \nles deux m\u00e9decins se r\u00e9partissent de mani\u00e8re \nclaire les diff\u00e9rents actes \u00e0 prodiguer, le choix \nde l\u2019accompagnement entre la psychologue \net la conseill\u00e8re familiale fait l\u2019objet d\u2019une \ndiscussion entre les deux professionnelles : \n\u00ab Nous d\u00e9cidons ensemble de la professionnelle\nla plus adapt\u00e9e pour r\u00e9pondre aux dif\ufb01 cult\u00e9s \npersonnelles de nos usagers. Maintenant, des \nrendez-vous crois\u00e9s sont aussi possibles en \nfonction de la demande de chacun\u00bb.\nTr\u00e8s impliqu\u00e9e au niveau local, l\u2019\u00e9quipe du \ncentre de \u00ab planif\u2019 \u00bb m\u00e8ne de nombreuses \nactions avec les \u00e9coles de leurs communes : \n\u00ab Il s\u2019agit pour nous de proposer aux \u00e9l\u00e8ves, \nde la 3e \u00e0 la 1er, un moment d\u2019\u00e9change \nautour des questions li\u00e9es \u00e0 la sexualit\u00e9, la vie \namoureuse. Et puis, il est important qu\u2019ils nous \nconnaissent, ce sera plus simple de passer la \nporte ensuite si le besoin s\u2019en fait sentir. S\u2019il y \na n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019information, on la donne, sinon il \ns\u2019agit aussi d\u2019\u00e9voquer des notions plus larges \ncomme le respect de l\u2019autre en g\u00e9n\u00e9ral \u00bb.\nAccueil de Miribel : \nLes lundis et mercredis \nde 14 h \u00e0 17 h 30\net les vendredis sur rendez-vous \n1820 Grande Rue \u2013 Tel. 04 78 55 19 83.\nLa r\u00e9forme des rythmes scolaires : \nentre concertation et actions\nG\u00e9r\u00e9 par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Ain et situ\u00e9 dans les locaux de la C.C.M.P., le \nCentre de Plani\ufb01 cation et d\u2019\u00c9ducation familiale est un lieu d\u2019accueil, anonyme \net gratuit, s\u2019adressant \u00e0 tous sans condition d\u2019\u00e2ge ou de ressources.\nOr cette extr\u00eame concentration du temps \nd\u2019enseignement, est inadapt\u00e9e, source de \nfatigue et de d\u00e9crochage scolaire. La r\u00e9forme \ndes rythmes scolaires vise \u00e0 mieux r\u00e9partir \nles heures de classe sur la semaine, \u00e0 all\u00e9ger\nla journ\u00e9e et \u00e0 programmer les enseigne-\nments \u00e0 des moments o\u00f9 la facult\u00e9 de concen-\ntration des \u00e9l\u00e8ves est la plus grande.\nProgramm\u00e9e pour 2014 sur Miribel suite a \nun large consensus en faveur du report, la \nr\u00e9\ufb02 exion autour de la r\u00e9forme a fait l\u2019objet \nd\u2019une importante concertation avec l\u2019ensemble \ndes parties prenantes : parents, repr\u00e9sen-\ntants de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, directeurs d\u2019\u00e9coles \net repr\u00e9sentants d\u2019enseignants. De ces \ndiff\u00e9rentes r\u00e9unions de travail sont ressortis\nplusieurs sc\u00e9narios dont celui d\u2019allonger \nd\u2019une demi-heure la matin\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves \nde maternelle et d\u2019\u00e9l\u00e9mentaire pour se \nconcentrer sur l\u2019apprentissage des enseigne-\nments fondamentaux. Le temps de la pause \nd\u00e9jeuner, quant \u00e0 lui, serait simplement \nd\u00e9cal\u00e9 (12 h 00 \u2013 14 h 00), permettant\nd'arr\u00eater les enseignements \u00e0 15 h 45. \nPl\u00e9biscit\u00e9 par pr\u00e8s de 70% des parents et \nvalid\u00e9 par la municipalit\u00e9, ce sc\u00e9nario rejoint \nles pr\u00e9conisations des \u00e9tudes sur les rythmes\nscolaires, \u00e0 savoir la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019\u00e9viter le \nmorcellement du temps de l\u2019enfant, d\u2019int\u00e9grer \ndans la journ\u00e9e scolaire le temps d\u00e9di\u00e9 au \ntravail personnel et d\u2019am\u00e9nager des pauses \nqui soient de v\u00e9ritables moments de repos.\nReste, \u00e0 partir de la rentr\u00e9e, \u00e0 continuer le \ntravail de concertation en marche, autour \nde l\u2019am\u00e9nagement des temps p\u00e9riscolaires \nen int\u00e9grant, cette fois-ci, \u00e0 la r\u00e9\ufb02 exion, les \ndiff\u00e9rents responsables d\u2019associations, les \nassistantes maternelles, et autres partenaires \nlocaux concern\u00e9s et \u00e0 r\u00e9unir le personnel \nmunicipal pour pr\u00e9parer la future organisation.\n\u00ab La mise en place du temps p\u00e9riscolaire \nest fondamentale puisque le contenu de ces \ntemps, les horaires, la formation du personnel \nencadrant et les modalit\u00e9s de fonctionnement  \nSi vous souhaitez b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de l\u2019accom-\npagnement de l\u2019\u00e9quipe du centre de plani\ufb01 -\ncation, appelez aux heures de permanence. \nLes professionnelles r\u00e9pondent elle-m\u00eame \nau t\u00e9l\u00e9phone, leur travail parfois ne leur \npermet pas de prendre les communications,\nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 renouveler votre appel.\nLes \u00e9coliers fran\u00e7ais subissent des journ\u00e9es plus longues et \nplus charg\u00e9es que la plupart des autres \u00e9l\u00e8ves en Europe.\nrestent \u00e0 d\u00e9\ufb01 nir. \u00bb Au niveau du territoire, la \nconcertation est, elle aussi en \u0153uvre, puisque \nles diff\u00e9rentes communes de la C.C.M.P. \nsouhaitent travailler de concert dans l'esprit \nd'un Projet \u00c9ducatif Local de Territoire et \npermettre que les activit\u00e9s propos\u00e9es sur \nles temps p\u00e9riscolaires soient mises en place \nen lien avec les projets d'\u00e9coles (lecture, \nnutrition, environnement\u2026).\nUn vaste programme que les prochains mois \nde l\u2019ann\u00e9e 2013 vont permettre de mener \nsereinement, dans l\u2019adh\u00e9sion du plus grand \nnombre et en gardant toujours \u00e0 l\u2019esprit \nl\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019enfant et son \u00e9panouissement.\n\n\ufffd\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\n\u00ab Tr\u00e8s sinc\u00e8rement, nous nous sommes pos\u00e9 \nla question de la p\u00e9rennit\u00e9 de notre activit\u00e9 \ntant les contraintes et les dif\ufb01 cult\u00e9s \u00e9taient \nimportantes. Nous avons fait le choix de nous \nassocier \u00e0 notre \u00ab grande s\u0153ur \u00bb l\u2019association \nSant\u00e9 Mali Rh\u00f4ne-Alpes (S.M.A.R.A.) pour \nmaintenir le lien avec Diank\u00e9. \u00bb De fait, \nl\u2019Association Miribel Diank\u00e9 a, ces derniers\nmois, r\u00e9orient\u00e9 son action en s\u2019appuyant \nsur le r\u00e9seau malien de S.M.A.R.A., tout en \nassociant son collaborateur sur place, le \nDocteur BA, enseignant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de \nBamako.\nSoutenant, entre autres, la formation \nd\u2019\u00e9tudiants en m\u00e9decine maliens en France, \nS.M.A.R.A. a d\u2019abord propos\u00e9 \u00e0 A.M.I.D.I.A. \nde parrainer l\u2019un de ses \u00e9l\u00e8ves postulants. \n\u00ab Il s\u2019agissait pour A.M.I.D.I.A. de faire un \npremier pas dans l\u2019intensi\ufb01 cation de notre \ncollaboration \u00bb.\nEnsuite, A.M.I.D.I.A. a su, par l\u2019interm\u00e9diaire \ndu docteur BA, accro\u00eetre la port\u00e9e de son \nengagement en participant \u00e0 un programme \nde soutien aux Centres de Sant\u00e9 Commu-\nnautaires (Cescom) port\u00e9s par la S.M.A.R.A.. \nL\u2019objectif : approvisionner en m\u00e9dicaments et \nmat\u00e9riels m\u00e9dicaux des Cescom du Nord-Mali\npar l\u2019interm\u00e9diaire des \u00e9tudiant boursiers, \net ce, malgr\u00e9 l\u2018instabilit\u00e9 du pays. \u00ab Il \u00e9tait \nimportant de permettre la remise en route \nde ces structures de soins m\u00e9dicaux de prox-\nimit\u00e9. Si plusieurs O.N.G., comme Handicap \nInternational, arrivent \u00e0 maintenir un certain \nniveau d\u2019activit\u00e9 et d\u2019aide dans les grandes \nvilles, c\u2019est beaucoup plus compliqu\u00e9 pour des \ncommunes comme Diank\u00e9 \u00bb.\nAinsi, ce sont pr\u00e8s de 9 structures de soins \n(dont celle de Diank\u00e9), qui ont pu reprendre\nleurs activit\u00e9s et soigner la population. Plus \nde 3 000 euros de m\u00e9dicaments ont \u00e9t\u00e9 \nachemin\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 Diank\u00e9, permettant de \nprodiguer des actes m\u00e9dicaux de premi\u00e8re \nurgence et de traiter des pathologies diverses \ncomme la malaria, la malnutrition. Au total, \n1 537 consultations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es sur \n3 mois. Un bilan plus que positif pour la \npetite association miribelane.\n\u00ab Malgr\u00e9 la d\u00e9tresse et le sentiment \nd\u2019impuissance que nous ressentions de ne \npouvoir nous rendre sur place, nous avons su \nrebondir et mutualiser nos efforts pour agir \nde la mani\u00e8re la plus pertinente possible \u00bb. \nSi le retour \u00e0 la normale se con\ufb01 rme avec \nles r\u00e9centes \u00e9lections au Mali, A.M.I.D.I.A. \nsouhaite explorer de nouvelles pistes :\n\u00ab Une bonne partie de nos activit\u00e9s pass\u00e9es \nreposait sur le concours des femmes, formi-\ndables ambassadrices du changement dans \nles villages. Or, en ces temps de guerre, elles \nfont partie, avec les enfants, des premi\u00e8res \nexpos\u00e9es aux violences et d\u00e9rives de toutes \nsortes. C\u2019est pourquoi nous aimerions d\u00e9vel-\nopper un programme sp\u00e9ci\ufb01 quement d\u00e9di\u00e9 \n\u00e0 ces m\u00e8res et \u00e0 ces \ufb01 lles qui ont subi des \nviols ou plus simplement des violences et \nbrimades psychologiques\u00bb. Des perspec-\ntives ambitieuses donc pour l\u2019association \n(reconnue \nd\u2019utilit\u00e9 \npublique) \nqui \na, \nsans doute, plus \nque jamais besoin\nde soutien \ufb01 nan-\ncier ainsi que \nde \nb\u00e9n\u00e9voles\nde la r\u00e9gion.\nAssociation MIribel DIAnk\u00e9\nPlus d\u2019information sur www.miribel.fr ou www.dondusang.net.\nSi vous souhaitez pr\u00eater main-forte \n\u00e0 l\u2019association : amidia@wanadoo.fr \nou 04 78 55 49 13.\nSi aucun ne penserait \u00e0 remettre en cause le \nprincipe selon lequel chaque patient est en \ndroit d\u2019attendre qu\u2019il y ait suf\ufb01 samment de \nsang pour r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins vitaux, nous \nsommes encore trop peu nombreux \u00e0 inscrire \nle don du sang comme un rendez-vous citoyen \nincontournable et r\u00e9current.\nC\u2019est sur ce terrain que l\u2019association de \ndonneurs de sang b\u00e9n\u00e9voles de Miribel \nconcentre son action : informer et sensibiliser\nles adultes en bonne sant\u00e9 \u00e0 la pratique du \ndonc de sang. Loin de l\u2019id\u00e9e de toute culpa-\nbilisation, l\u2019objectif est surtout de \u00ab d\u00e9drama-\ntiser \u00bb ce geste indolore et rapide, puisqu\u2019\u00e0 \npeine 30 minutes suf\ufb01 sent pour proc\u00e9der \n\u00e0 un don et enclencher, par la m\u00eame, une \nmerveilleuse cha\u00eene de solidarit\u00e9.\nAccessible et volontaire, l\u2019association m\u00e8ne \nde nombreuses actions \u00ab coup de poing \u00bb pour \naller \u00e0 la rencontre de donneurs potentiels :\ninstallation d\u2019un camion de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 \nproximit\u00e9 de l\u2019espace aquatique Lilo, organi-\nsation de collectes \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, et m\u00eame, par-\nticipation \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements de plus grande \nenvergure comme, r\u00e9cemment, la participa-\ntion \u00e0 la tentative de record mondial de \nla plus grande goutte de sang humaine en \nmars dernier au stade des Alpes \u00e0 Grenoble. \nSi seul le record europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 battu avec \n3 132 participants (le record du monde \u00e9tant \nd\u00e9tenu par la Malaisie avec 6 000 partici-\npants), cette journ\u00e9e a n\u00e9anmoins permis de \npromouvoir le don dans les m\u00e9dias locaux et \nnationaux.\nLoin de se d\u00e9courager, l\u2019association a d\u2019ailleurs \nencha\u00een\u00e9 avec un nouvel objectif : tenter de \npasser la barre symbolique des 1 000 dons \nannuels \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la C.C.M.P., ce qui au \nregard des 1 000 poches de sang \u00e0 abonder \nchaque jour pour les soins dans les h\u00f4pitaux \nsemble \u00eatre une goutte d\u2019eau.\n30 minutes pour sauver des vies !\nSi depuis deux ans et demi, compte tenu des \u00e9v\u00e9nements int\u00e9rieurs, les membres de \nl\u2019association ne peuvent plus acc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9gion Nord du Mali, A.M.I.D.I.A. n\u2019a pas \nmis ses activit\u00e9s en sommeil \u00ab tant la crise sanitaire est importante et les populations \nd\u00e9sempar\u00e9es \u00bb, con\ufb01 rme Fr\u00e9d\u00e9ric Marat, pr\u00e9sident de l\u2019association. \nSi vous souhaitez pr\u00eater main-forte \n\u00e0 l\u2019association ou effectuer un don \nde sang, sachez que l\u2019association \norganise des collectes \u00e0 l\u2019All\u00e9gro de \n9 h 30 \u00e0 12 h 30 et de 15 h \u00e0 19 h les \n6 d\u00e9cembre et 20 f\u00e9vrier prochains.\nQue ce soit pour les traitements m\u00e9dicaux dits de routine,\npour des interventions m\u00e9dicales complexes ou dans \ndes situations d\u2019urgence, le don du sang permet chaque \nann\u00e9e de sauver des milliers de vies et constitue encore bien \nsouvent le socle de nombreux soins de sant\u00e9 en France.\n\n16\nPARTENAIRES\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire, merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70.\n\n17\nOffice Culturel de Miribel\nInformations et r\u00e9servations \naupr\u00e8s de l\u2019O.C.M. au 04 78 55 80 20 \nou sur le site http://allegro.free.fr.\nPrincipales \nnouveaut\u00e9s, \ndes \nsoir\u00e9es \nth\u00e9matiques compos\u00e9es de deux spectacles \ndistincts cr\u00e9eront l\u2019\u00e9v\u00e9nement ! La premi\u00e8re\naura lieu le 13 d\u00e9cembre pour f\u00eater No\u00ebl \ntous ensemble, avec la programmation d\u2019une \npochette surprise en th\u00e9\u00e2tre visuel \u00e0 19 h 30\net d\u2019un magni\ufb01 que rendez-vous de cirque \nacrobatique et po\u00e9tique \u00e0 20 h 30 : Ivre \nd\u2019\u00e9quilibre, pour tout public d\u00e8s 6/8 ans ! La \nSaint-Valentin aussi, le 14 f\u00e9vrier, sera une \ndate \u00e0 ne pas manquer, sur la th\u00e9matique de \nl\u2019amour \u00e9videmment, mais avec deux angles \nde vues diff\u00e9rents : celui de l\u2019humour par un \nmatch d\u2019improvisation \u00e0 19 h 30 et celui du \nromantisme par un tr\u00e8s beau plateau danse \n\u00e0 20 h 30 avec les Ballets de Lorraine\u2026\ndes deux-en un inspir\u00e9s qui devraient nous en \nmettre plein les yeux !\nSecond axe de la programmation : pour \ndonner, au plus grand nombre, toujours plus de \nmoyens de s\u2019approprier les murs de l\u2019All\u00e9gro, \n2013 sera vraiment l\u2019ann\u00e9e des Pochettes \nsurprises ! D\u00e9sormais programm\u00e9s syst\u00e9ma-\ntiquement un vendredi par mois, ces spectacles\nde format court, souvent faits de d\u00e9couvertes \net propos\u00e9s de mani\u00e8re conviviale en formules \ncabaret, vous offriront une fen\u00eatre de d\u00e9tente \npar la culture en \ufb01 n de semaine, pour des \npetits budgets et sans pour autant remettre \nen cause l\u2019ap\u00e9ro du vendredi !\nCULTURE\nSwing sous les \u00e9toiles\nCette ann\u00e9e encore, le festival d\u2019\u00e9t\u00e9 \nmiribelan nous a propos\u00e9 une pro-\ngrammation riche et \u00e9clectique sur la \nCulture Musique Internationale. \nPour cette 11e \u00e9dition, les spectateurs \nont notamment crois\u00e9 sur les planches\ndes groupes d\u2019envergure \ninternationale tels que \nThe Rabeats (Rythm\u2019n \nBlues), \nMatthew \nLee \n(Rock\u2019n\u2019roll), Diabloson \n(Salsa) ou encore le \ncabaret \ntzigane \nde \nDivano Dromensa. \nAvec 5 soir\u00e9es excep-\ntionnelles, presque toutes \njou\u00e9es \u00e0 \u00ab guichet ferm\u00e9 \u00bb,\nle \nfestival \nSwing \nsous \nles \u00c9toiles s\u2019impose cette \nann\u00e9e \nencore \ncomme \nun \nrendez-vous \nincontournable\ndes soir\u00e9es culturelles estivales\nde la r\u00e9gion. \u00c0 r\u00e9server d\u00e8s \nmaintenant sur son agenda 2014 !\nre \ne \nn \ns \ne \nun \nable\nvales\nr d\u00e8s \n2014 !\nUn certain go\u00fbt pour la f\u00eate et l\u2019\u00e9vasion - C\u2019est ce que nous propose de cultiver l\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel dans sa nouvelle programmation artistique. Structur\u00e9e autour de \nl\u2019amour des mots, la saison 2013-2014 nous invite \u00e0 renouer avec l\u2019esprit de la f\u00eate et \nd\u2019\u00e9mailler notre calendrier de rendez-vous \u00e0 la fois cr\u00e9atifs et imaginatifs.\nD\u2019ailleurs, en parlant de convivialit\u00e9, l\u2019O.C.M. \na vraiment pens\u00e9 \u00e0 tout ! Un NOUVEAU\nbar culturel s\u2019installe en Galerie Utrillo, \nautour des expositions d\u2019arts plastiques et \navec petits coins cosy, pour des lectures ou \ngrignotages entre amis.\nLa nouvelle saison fera bien comme \ntoujours la part belle aux t\u00eates d\u2019af\ufb01 che \ndans les domaines de la musique classique, \ndu jazz et musique du monde. Citons entre \nautres sommit\u00e9s, les concerts tr\u00e8s attendus, \ndu chanteur cubain Raul Paz (10 juin), du \nQuatuor Debussy (11 janvier) ou du Trio de \nJazz Organic (27 mai) en cl\u00f4ture de saison !\nUne ann\u00e9e qui s\u2019annonce donc riche en \n\u00e9motions et en nouvelles r\u00e9sonances \nculturelles\u2026. Toujours plus proches et \naccessibles \u00e0 tous !\nPour vous faciliter la t\u00e2che, l\u2019O.C.M. a \nd\u2019ailleurs revu ses formules d\u2019abonnement \npour les plus grands et cr\u00e9\u00e9 un abonnement \nsp\u00e9cial pour les moins de 12 ans\u2026 le jeune \npublic \u00e9tant aussi l\u2019un de nos premiers publics\n(r\u00e9servez d\u00e9j\u00e0 vos dates pour le Festival \nVas-Y Petit ! du 11 au 18 avril).\nSwi\nBernard Benant\nLever de rideau sur la nouvelle saison \nde l\u2019Of\ufb01 ce Culturel de Miribel\n\n18\n\ufffd\nHoraires d'ouverture \nLundi \nde 15 h \u00e0 17 h.\nMercredi \nde 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h. \nVendredi \nde 16 h 30 \u00e0 19 h.\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9 h 45 \u00e0 11 h 45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab L'heure du conte \u00bb \nLectures gratuites \npour enfants de 5 \u00e0 10 ans \nun mercredi par mois de 14 h \u00e0 15 h.\nAtelier lecture :\nPour adultes,\nune fois par mois environ.\nRenseignements \u00e0 la biblioth\u00e8que.\nParticipation \u00e0 l'activit\u00e9\nAdultes : 13 \u20ac\nAdos (n\u00e9s en 96 ou 97), Etudiants : 3 \u20ac\nEnfants:  2 \u20ac (gratuit \u00e0 partir du 3e enfant)\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nMOTOS SPORTS \n \n Enfants\nde Jack Delaroche, Eds. Fleurus, Grande Imagerie.\nRallyes, Motocross, Trial, Enduro, partez \u00e0 la d\u00e9couverte de ces \nsports extr\u00eames et des plus grandes courses. Une aventure tout \nen m\u00e9canique qui va vous couper le souffle !\nIMMORTELLE RANDONN\u00c9E  \n Adultes\nde Jean-Christophe Rufin, Eds. Gu\u00e9rin fran\u00e7ais\n\u00ab Immortelle randonn\u00e9e \u00bb signe l'entr\u00e9e de Jean-Christophe \nRufin aux \u00e9ditions Gu\u00e9rin. Humour, autod\u00e9rision, portraits, \nrencontres, anecdotes... La finesse de l'analyse, la limpidit\u00e9 du \nstyle dessinent un tableau original et attachant de Compostelle. \nJean-Christophe Rufin a rejoint Compostelle par le Chemin du \nNord, le plus sauvage, celui qui longe la mer. Ce qu'il rapporte \nde ces 900 km \u00e0 pied est la perception d'une humanit\u00e9 po\u00e9tique \net touchante. Son go\u00fbt des gens, son sens de l'Histoire, de la \nsingularit\u00e9 des lieux, des destins, la d\u00e9rision qu'il s'applique \u00e0 \nlui-m\u00eame font de ce texte un manifeste enthousiaste et dr\u00f4le du \ngrand Chemin qui, certes, n'\u00e9pargne pas le p\u00e8lerin, mais dont \ncelui-ci sort grandi et parfois m\u00eame, heureux.\nJeu myst\u00e8re\nLE PRINCE \u00c0 CROQUER - Tome 2 \n \n Ados\nde Patricia Lyfoung, Eds. Delcoourt.\nDepuis l'arriv\u00e9e de Glawdys, Margot est une cocotte-minute \npr\u00eate \u00e0 exploser. Au restaurant Le Petit Pois, la temp\u00e9rature \ngrimpe, et les assiettes volent en \u00e9clat. Cerise sur le g\u00e2teau, \nCharlie, son fr\u00e8re ch\u00e9ri, lui annonce son mariage, de surcro\u00eet \navec une pi\u00e8tre cuisini\u00e8re ! Margot passe ses nerfs derri\u00e8re les \nfourneaux, mais elle apprendra que la technique ne suffit pas... \nLa cuisine vient aussi du coeur !\n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\nD\u00c9TENTE - LOISIRS\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nUn personnage \nJos\u00e9phine Guillon, \ufb01 gure embl\u00e9matique de \nMiribel, fondatrice et directrice de la maison \nde retraite \u00abBon s\u00e9jour \u00bb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e :\nUne Institution\nLe 27 d\u00e9cembre 1813, quatre employ\u00e9s sont \nrecrut\u00e9s au service de la poste, dont le futur \nMaire de Miribel entre 1847 et 1852. Lequel ?\nge\nUne I\n?\nLe 1er f\u00e9vrier 1813\nLe 10 janvier 1793\nLe 1er f\u00e9vrier 1913\nLouis Antoine Larue, 20 ans\nClaude Pacot, 47 ans\nLaurent Monet, 37 ans\nJean Giroud, 40 ans\n\ufffd\na\n\ufffd\nb\n\ufffd\nc\n\ufffd\na\n\ufffd\nb\n\ufffd\nc\nUn personnage : r\u00e9ponse C\nUne Instituion : r\u00e9ponse A\n\ufffd\nd\nR\u00e9ponses\nSources : d\u00e9lib\u00e9rations du conseil municipal de Miribel\n13\n13\npass\u00e9 en\n\u00c7a s\u2019est\n\n19\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h.\nLe vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h.\nLe samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices Techniques et Urbanisme\nLundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h. \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en Mairie.\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur-Maire au \n04 78 55 84 08.\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France, tous les jeudis du \nmois de 9 h \u00e0 12 h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22.\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nAllo femmes battues\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e vers une aide \n24h/24, composez le 3919.\nPermanence Juridique du CIFF \n(Centre d\u2019Information F\u00e9minin et Familial \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nSans rendez-vous en Mairie.\nNum\u00e9ros \net adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nINFOS TRAVAUX\nVILLE PRATIQUE\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel\nOuverture :\ndu lundi au vendredi : \n8h30 \u2013 12h et 13h30 \u2013 17h30\nLe samedi : 9h \u2013 12h\nAccueil t\u00e9l\u00e9phonique :\nService clients la Banque Postale : 36-39\nService clients courrier, colis : 36-31\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en Mairie \n04 78 55 84 00 \n Espace aquatique LIL\u00d4\nLundi, Jeudi, Vendredi de 9 h \u00e0 21 h.\nLe mardi de 9 h \u00e0 22 h.\nLe mercredi de 8 h \u00e0 21 h.\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s \nde 9 h \u00e0 13 h et de 15 h \u00e0 19 h.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du Rh\u00f4ne, \nzones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P.\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P.\nau 04 78 55 52 18.\nHoraires \nDu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h \net le samedi de 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nEnvironnement\nDu 9 septembre au 4 octobre 2013\nTravaux d\u2019entretien - pont de l\u2019\u00eele\nQue se passe-t-il lorsque la \ncollecte tombe un jour f\u00e9ri\u00e9?\nLorsque le jour o\u00f9 vos d\u00e9chets m\u00e9nagers \nsont habituellement collect\u00e9es tombe un jour \nf\u00e9ri\u00e9, la collecte n'a pas lieu ce jour l\u00e0 mais \nest remplac\u00e9e selon les r\u00e8gles suivantes :\n- Si le jour f\u00e9ri\u00e9 tombe entre le lundi et le \njeudi, la collecte s'effectue le lendemain\n- Si le jour feri\u00e9 est un vendredi, la collecte \nde remplacement a lieu la veille\nD\u00e9chetterie intercommunale de \nla C.C.M.P.  Demandez la carte !\nRendez-vous au si\u00e8ge de la C.C.M.P. :\n1820, Grande rue \u00e0 Miribel, \ndu lundi au jeudi : 8 h-12 h et 13 h 30-17 h 30\nLe vendredi : 8 h-12 h et 13 h 30-16 h 30\nMunissez-vous des justi\ufb01 catifs suivants : \nune pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et un justi\ufb01 catif de domicile.\nPlus d\u2019informations sur www cc-miribel.fr\nLa C.C.M.P. proc\u00e8de \u00e0 d\u2019importants travaux \nd\u2019entretien du pont de l\u2019\u00eele qui consistent en \nla d\u00e9pose et repose des capots m\u00e9talliques de \nprotection des trottoirs, le grenaillage du tablier\nde pont, la r\u00e9fection des joints de dilatation \net la remise en place de couches d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \net d\u2019usure de la bande de roulement.\nCes travaux n\u00e9cessitent imp\u00e9rativement pour \nla s\u00e9curit\u00e9 du personnel et des usagers la \nfermeture permanente du pont \u00e0 toute \ncirculation (voitures, motos, scooters, v\u00e9los et \npi\u00e9tons). \nConscient de la g\u00eane occasionn\u00e9e aux usagers,\nla C.C.M.P. fera au mieux pour r\u00e9duire la \ndur\u00e9e de fermeture suivant les conditions \nm\u00e9t\u00e9orologiques permettant ou non l\u2019application \ndes r\u00e9sines d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9.\n\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508\n01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 7\n5 5\n4 95 5\n95 5\n5\n48\n9 48\n9 48\n\ufffd\n", "publication_date": "20/06/2013"}