{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTI4LW1pcmliZWwtaW5mby1zZXB0ZW1icmUtMjAxOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1128-miribel-info-septembre-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0247\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de septembre 2018 !\nGRANDE F\u00caTE A \nL\u2019INSTITUTION J. GUILLON\n\"L'Am\u00e9rique  \nchez Jos\u00e9phine\"\nDimanche 2 septembre\n \u00e0 partir de 14h   \nau 80 avenue J. Guillon \nOuvert \u00e0 tous\n\"MARCHONS POUR \nL'\u00c9GALIT\u00c9 FEMME \nHOMME\"\nDimanche 30 septembre\nParc de la Sathonette\n\u00e0 Saint Maurice de Beynost\nParcours sportif \u00e0 10h \nParcours familial \u00e0 10h et 14h \nVillage d'animations de 10h \u00e0 17h \nRestauration sur place\nEntr\u00e9e libre\nGRAND CONCOURS  \nPEINTURE - PHOTO\nsur la journ\u00e9e du  \nSamedi 8 septembre\n\"Au fil des rues\" \nInscrivez-vous en Mairie  \nde 9h \u00e0 10h30 (gratuit) \nRetour des peintures et photos  \nnon sign\u00e9es \u00e0 l'All\u00e9gro  \n(15h/15h30 pour les photos et 15h30/16h30 \npour les peintures ou dessins) \nRemise des r\u00e9compenses  \n\u00e0 l'All\u00e9gro \u00e0 18 h \nConcours ouvert \u00e0 tous  \nVenez nombreux y participer !\n(R\u00e8glement sur www.miribel.fr)\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 1er \nREPAS DES CLASSES  \norganis\u00e9 par l'Amicale Boules  \ndu Mas Rillier \u00e0 la salle polyvalente \nau Mas Rillier\n Lundi 3 \nRENTR\u00c9E DES CLASSES\n Jeudi 6 \nCOLLECTE DE SANG\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\nReprise de la saison \n               \nle mercredi 26/09\nLe film sera annonc\u00e9  \nsur www.unionlaiquedemiribel.fr  \net affich\u00e9 \u00e0 l'abri-bus  \nplace du March\u00e9\n Dimanche 16 \nCROSS POUR LES ENFANTS  \nET PIQUE-NIQUE  \norganis\u00e9s par la St\u00e9 d\u2019Animation \nP\u00e9riscolaire du Mas Rillier \u00e0 la salle \npolyvalente du Mas Rillier  \n\u00e0 partir de 9h45\nCOMM\u00c9MORATION BATAILLE \nDU MOULIN DE LAFFAUX  \nPAR LES ANCIENS MARINS \nau Monument aux Morts  \nplace de la R\u00e9publique \u00e0 11h\n  \nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement \nmusculaire, \nstep, \nzumba, marche nordique, Pilates. \nCours et tarifs sur notre site.\nInscriptions les vendredis 31 ao\u00fbt \net 7 septembre de 19h \u00e0 19h30, les \nsamedis 1er et 8 septembre de 10h \n\u00e0 12h au centre socio-culturel 17 \nrue J. Carre et les mardi 4 et jeudi 6 \nseptembre de 18h \u00e0 19h30 \u00e0 la salle \npolyvalente au Mas Rillier. Les docu-\nments d'inscription sont disponibles \nsur notre site. Certificat m\u00e9dical  \nobligatoire pour 1\u00e8re inscription\nReprise des cours le 10 septembre\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole de  \ntennis de table \nInscriptions chaque mardi scolaire \nau gymnase de la Chanal de 18h30  \n\u00e0 20h. Contacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\nseptembre\n \nAGENDA DU GRAND-PARC\n. Les dimanches : visites guid\u00e9es de \nl\u2019\u00celoz d\u00e8s 11h et balades d\u00e9couvertes \nles apr\u00e8s-midi - Gratuit \n. Dimanche 2  : Ludoth\u00e8que de plein air  \n\u00e0 l\u2019Iloz, en famille \u00e0 partir de 4 ans.Gratuit \n. Samedi 15 : f\u00eate de l\u2019Automne (10h/18h) \n\u00e0 l\u2019Iloz animations et spectacles pour \ntoute la famille\n. Dimanche 16 : Triathlon de Vaulx en \nVelin au Fontanil \u00e0 partir de 8h30. Adultes \net enfants \u00e0 partir de 6 ans\n. Dimanche 23 : \"Ru\u00e9e des Fadas 2018\" \ncourse avec obstacles (maquill\u00e9s ou \nd\u00e9guis\u00e9s) \u00e0 l'Atol \u00e0 partir de 8h.  \nAdultes et enfants \u00e0 partir de 16 ans\nInfos/r\u00e9serv. 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\nTAROT-CLUB DU MAS RILLIER\nVous aimez jouer au tarot (d\u00e9butants ou initi\u00e9s), rejoignez-nous \u00e0 la salle poly-\nvalente au Mas Rillier chaque vendredi \u00e0 20h. Reprise le vendredi 7 septembre \nContact yoyolexis@sfr.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\n Samedi 22 \nCOUNTRYROCKYDAY  \n4\u00e8me \u00e9dition organis\u00e9e par \"Les \ncopains d'abord\" de Beynost au  \ncomplexe du Mas du Roux \u00e0 Beynost. \nParade d'autos et de motos traver-\nsant Miribel par deux fois \u00e0 11h30\n Samedi 29 \nBOURSE AUX JOUETS  \norganis\u00e9e par le Sou des Ecoles \ndes Echets \u00e0 la salle des f\u00eates des \nEchets de 9h \u00e0 17h\nBIBLIOTH\u00c8QUE MUNICIPALE \nULM 17 rue Joseph Carre\nHoraires d\u2019ouverture : \nLundi 15h00 - 18h00 \nMercredi 10h00 - 12h00 et 15h - 18h \nVendredi 16h30 - 19h00 \nSamedi 10h00 - 12h00\nTarifs par an : \nEnfant - 18 ans gratuit - Etudiant, \ndemandeur d'emploi gratuit (sur justi-\nficatif) - Adultes : 15 \u20ac\nMatin\u00e9e \"portes ouvertes\" :  \nsamedi 13 octobre 2018\nInfos et inscriptions sur  \nbiblio-miribel@orange.fr\nSite : www.unionlaiquedemiribel.fr\n \nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2018\nRetour \u00e0 la semaine  \nde 4 jours\nLe rythme scolaire de la rentr\u00e9e 2018 \nest d\u00e9sormais organis\u00e9 comme suit :\n. Lundi - mardi - jeudi - vendredi : \n7h30/8h30 garderie, 8h30/12h00 classe, \n12h00/14h00 pause d\u00e9jeuner, 14h00/16h30 \nclasse, 16h30/17h30 temps d\u2019animation - \n\u00e9tude, 17h30/18h30 garderie\n. Mercredi : pas d\u2019\u00e9cole : un partenariat \nest engag\u00e9 avec le centre de loisirs le \nCabanon et le centre social C\u00e9SAM afin \nde proposer aux familles une solution  \nd\u2019accueil \u00e0 la journ\u00e9e\n \nVendredi 21 septembre \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n  \nDES ENFANTS\n Jeudi 20 Vendredi 21 septembre \nPr\u00e9sentation dans les \u00e9coles\n Semaine du 24 septembre  \nCampagne \u00e9lectorale dans les \u00e9coles\n Jeudi 4 Vendredi 5 octobre  \nElections dans les \u00e9coles\nDEVIENS JEUNE SAPEUR-POMPIER DE MIRIBEL\nSi tu as entre 11 et 16 ans et que tu souhaites vivre une exp\u00e9rience unique et \nd\u00e9couvrir le plaisir de la force d\u2019un travail d\u2019\u00e9quipe, rejoins-nous ! Tu apprendras les \ngestes d\u2019urgence et de sauvetages, la discipline, le civisme et le respect d\u2019autrui.  \nTu pratiqueras du sport et participeras aux rassemblements d\u00e9partementaux,  \nr\u00e9gionaux et nationaux.  \nDossier de candidature \u00e0 retirer au centre de secours de Miribel 1920 Grande rue\nContact G. Ballivy 06 33 71 48 55 - jspmiribel@hotmail.fr\nCROIX ROUGE FRAN\u00c7AISE\n83 rue des Terreaux : permanences les  \nmardi et jeudi de 17h30 \u00e0 19h30\nOrganisation de d\u00e9placements gratuits \n\u00e0 la CPAM de Bourg pour bilan de sant\u00e9  \ngratuits. Infos au 06 17 97 90 82\nFormations aux Premiers Secours (PSC1)  \nles samedis 22/09, 20/10 et 17/11\nul.cotiere@croix-rouge.fr / 04 78 55 46 45 \nwww.dt01-croix-rouge.com/cotiere-dombes\n\n \n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. aux Echets  \nles lundis 3 et 17 sept \n. au Mas Rillier \nles mardis 4 et 18 sept \n. \u00e0 Miribel les vendredis  \n14 et 28 sept\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nMARIAGES\nMUDARD David Vincent et  \nMIOLANE Delphine Ren\u00e9e \nMich\u00e8le le 02/06\nSEVA Maurice Sour\u00e8che et \nL'HERISSON Laura Audrey \nle 23/06\nNAISSANCES\nPAIS BERGOGNON Robin  \nle 22/05\nGENESSAY Baptiste le 23/05\nGENESSAY Cl\u00e9ment le 23/05\nMARTIN CALLE Ya\u00ebl A\u00efcha \nMichelle le 24/05\nDELIU Reon le 25/05\nACHAHBAR Adam le 27/05\nETCHECOPAR Romane le 04/06\nBENGOUA Dayen le 07/06\nTEBTI In\u00e8s le 15/06\nCHERIER Timoth\u00e9 L\u00e9on \nGuillaume le 17/06\nBENZIANE Maryem le 20/06\nBONNEFOND C\u00e9leste le 21/06\nGARCIA Lenzo Louis-Pierre \nJean le 21/06\nNAVARRO Soria Nary Karine  \nle 26/06\nTIONI BILLARD Emilio le 27/06\nD\u00c9C\u00c8S\nREYMOND Robert Andr\u00e9 Paul  \nle 19/05 \nJANNIN Madeleine Marie  \n\u00e9p. PILLARD le 27/05\nMAZOYER No\u00ebl le 29/05\nTEMPIER Aim\u00e9 Marcel le 05/06\nDESSALES Roger Constant \nFran\u00e7ois le 05/06\nCLEMENT Marguerite Marie \nVictoire \u00e9p. FRANCOIS le 11/06\nESPEISSE Stella Ingrid le 11/06 \nSEGUER Manuel le 15/06\nBERTRAND Paul Marcel  \nle 22/06\nGARONIAN Madeleine \u00e9p.  \nBRONNEC le 24/06\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\nR\u00e9ouverture du centre \nsocial le lundi 27 ao\u00fbt\n.  Activit\u00e9s adulte,  \njeunesse, parentalit\u00e9  \nreprise \u00e0 partir du mardi  \n4 septembre\n. Accueil de loisirs :  \nreprise \u00e0 partir du  \nmercredi 5 septembre\nToutes les infos sont  \ndisponibles sur le site  \ndu centre social et/ou sur \nla plaquette disponible \ndans les antennes\nInfos et inscriptions au \n04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-\nsociaux.fr/\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de septembre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 01, M. Patrick GUINET  -  le 8, Mme Sylvie VIRICEL -  \nle 15, Mme Patricia DRAI -  le 22, M. Henri SECCO -   \nle 29, M. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires \nsociales et familiales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera \nune permanence aux \u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la \nDombes, le samedi 1er septembre de 9h \u00e0 11h \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit \naux services techniques les mardis 4 et 18 septembre de \n16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris au 04 78 55 84 21 ou 23\nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au \nMas Rillier dans l\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 24 septembre  \n\u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit \nsur rendez-vous en Mairie\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nles mercredis et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2e \nmercredi du mois de 11 h \u00e0 12 h \nsans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le mercredi 19 sept\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nle jeudi 20 septembre de 9h30  \n\u00e0 12h30 (services techniques  \nmunicipaux 70 avenue des \nBalmes) sur rdv pris  \nau 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. \nPMI \n(Protection \nMaternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules \nles consultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\n", "publication_date": "20/06/2018"}