{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjQ1LWNvbXB0ZS1yZW5kdS00", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1245-compte-rendu-4/file", "text": " \n1/19 \nNOTE EXPLICATIVE DE SYNTH\u00c8SE \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 29 mars 2019 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \n \nX \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEBEGUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \n \nX \nFabienne D\u2019ANGELO \n \nX \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \nX \n \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \n \nX \nNo\u00e9mie THOMAS \nX \n \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTIERE \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \nPhilippe BERTHO \nGuy MONNIN \nPascal PROTIERE \nJacques BERTHOU \nMarie COCHARD \nNathalie DESCOURS-JOUTARD \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \nPatricia DRAI \nMarie-Sophie COQ \nMarie-Chantal JOLIVET \nSt\u00e9phanie COURANT \nPatrick GUINET \nFabienne D\u2019ANGELO \nJean-Pierre GAITET \nIsabelle CHATARD \nJean-Michel LADOUCE \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nPatricia DRAI \n65,5% \n29 \n19 \n29 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de \ns\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 22 F\u00c9VRIER 2019 \n \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur l\u2019article 40 du Code p\u00e9nal qu\u2019il a cit\u00e9 lors \nde la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance pour pr\u00e9ciser que cet article concerne \u00e9galement les \u00e9lus. \n \nSylvie VRICIEL, Maire, r\u00e9pond que lors de la s\u00e9ance du 22 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait clairement les agents \nqui \u00e9taient d\u00e9sign\u00e9s et cette intervention lourde de sous-entendus a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue comme une \nmenace. \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 22 f\u00e9vrier 2019 est approuv\u00e9 par 28 voix pour et 1 abstention \n(Laurent TRONCHE). \n \n \n\n \n2/19 \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article L \n2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, 1er adjoint au Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent \ncompte rendu. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20190329-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande si la Police Municipale va rester \u00e0 3 unit\u00e9s. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019au regard de l\u2019\u00e9volution de la ville, la possibilit\u00e9 de passer \u00e0 \nun agent de plus est \u00e0 envisager. \nJean GRAND, conseiller municipal, fait remarquer que d\u2019apr\u00e8s ce tableau, on compte 101 \nagents tandis qu\u2019en 2018, sur la base d\u2019un autre document, il y en avait 141. Que-est ce qui \nexplique cet \u00e9cart ? \nS\u00e9bastien FOUCHA, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, explique que ces documents ne sont pas \ncomparables. Le tableau des emplois permanents d\u00e9crit les postes juridiquement ouverts, \nl\u2019autre tableau fait \u00e9tat des personnes employ\u00e9es par la ville. Par exemple, si une personne \ntitulaire se casse la jambe, elle est remplac\u00e9e. Il y a alors physiquement deux personnes sur le \nposte mais une seule juridiquement. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, remercie le DGS pour la transmission de \nl\u2019organigramme. Il indique qu\u2019il aurait aim\u00e9 conna\u00eetre le nombre d\u2019agents par cat\u00e9gorie au sein \nde l\u2019organigramme et qu\u2019il serait int\u00e9ressant d\u2019avoir des explications. \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, explique qu\u2019il est pr\u00e9f\u00e9rable de parler en cadre d\u2019emploi plut\u00f4t que \nde cat\u00e9gorie et que l\u2019\u00e9volution du nombre d\u2019agents par cat\u00e9gorie peut r\u00e9sulter de raisons \ndiff\u00e9rentes. Par exemple, l\u2019Etat a r\u00e9cemment impos\u00e9 l\u2019\u00e9volution du cadre d\u2019emploi des \n\u00e9ducateurs de jeunes enfants de cat\u00e9gorie B \u00e0 cat\u00e9gorie A. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que la mise en place du RIFSEEP a permis d\u2019avoir la pes\u00e9e des \npostes et d\u2019apporter plus de justice sociale. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande si, comme c\u2019est le cas dans les entreprises, un \nsuivi de la gestion du personnel est possible au sein des collectivit\u00e9s (entr\u00e9es/sorties par poste, \ntitre, etc.). \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, r\u00e9pond qu\u2019un bilan social est pr\u00e9sent\u00e9 chaque ann\u00e9e aux instances \nsyndicales. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte la proposition du Maire, fixe le nouveau tableau des \nemplois permanents de la collectivit\u00e9 \u00e0 compter du 1er avril 2019 et autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der \naux d\u00e9clarations de vacances de poste et de prendre les dispositions relatives au recrutement. \n \n \n\n \n3/19 \n \nM PETITE ENFANCE \nDL-20190329-002 : Modification du r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che familiale \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration en date du 28 juin 2018 approuvant le r\u00e8glement de \nfonctionnement de la cr\u00e8che familiale.  \nElle explique qu\u2019il convient aujourd\u2019hui d\u2019y int\u00e9grer les pr\u00e9cisions demand\u00e9es par la Caisse \nd\u2019Allocations Familiales dans le cadre du renouvellement de la convention de prestation de \nservice unique.  \nCette modification doit \u00e9galement permettre : \n\u2022 \nUn alignement sur le r\u00e8glement du multi accueil, \n\u2022 \nUne modernisation du fonctionnement de la cr\u00e8che familiale. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019en pratique, ces modifications \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9es. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le r\u00e8glement de fonctionnement de la cr\u00e8che \nfamiliale et habilite le Maire \u00e0 le signer. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20190329-003 : R\u00e9trocession \u00e0 l\u2019euro symbolique d\u2019une parcelle par le syndicat des \ncopropri\u00e9taires \u00ab l\u2019Arp\u00e8ge \u00bb \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019un \npermis de construire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 le 29 janvier 2014 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Linea construction immobili\u00e8re \npour la cr\u00e9ation de 12 logements, de commerces et de locaux professionnels situ\u00e9s 1545 \nGrande rue. Un transfert de permis a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 au profit de la SCI l\u2019Arp\u00e8ge le 26 novembre \n2014.  \nDans le cadre de l\u2019obtention du permis initial, l\u2019implantation de l\u2019immeuble avec un recul, a \u00e9t\u00e9 \nvalid\u00e9 par la Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles Rh\u00f4ne-Alpes le 11 d\u00e9cembre 2013 et \ndans le cadre de la construction, la SCI l\u2019Arp\u00e8ge a r\u00e9alis\u00e9 un am\u00e9nagement paysager ainsi que \nla d\u00e9limitation de places de stationnement devant l\u2019immeuble. \nLa SCI l\u2019Arp\u00e8ge a approuv\u00e9 lors de son Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 28 novembre 2018, la \nr\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AE 1 464 au profit de la Commune, moyennant \nl\u2019euro symbolique. Il convient donc d\u2019int\u00e9grer cette parcelle dans le patrimoine de la \nCommune. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si l\u2019absence de superficie de la parcelle n\u2019est \npas un probl\u00e8me.  \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond par la n\u00e9gative. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si le num\u00e9ro de parcelle va \u00eatre conserv\u00e9 en \n\u00e9tant int\u00e9gr\u00e9 au domaine public. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que l\u2019int\u00e9gration d\u2019une \nparcelle dans le domaine public entra\u00eene la suppression du num\u00e9ro de parcelle. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la r\u00e9trocession de la parcelle cadastr\u00e9e section AE \n1 464 au profit de la Commune moyennant l\u2019euro symbolique. \n \n \n\n \n4/19 \n \nL COMMANDE PUBLIQUE \nDL-20190329-004 : Convention avec la CCMP pour le groupement de commandes pour la \nr\u00e9alisation des travaux de voirie, r\u00e9seaux divers et signalisation horizontale \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa \nd\u00e9lib\u00e9ration du 20 f\u00e9vrier 2015 approuvant la convention de groupement de commande pour \nla r\u00e9alisation de travaux de voirie, r\u00e9seaux divers (lot 1) et de signalisation horizontale (lot 2). \nIl indique que cette convention arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en juillet 2019 et que la Communaut\u00e9 de \nCommunes de Miribel et du Plateau (CCMP) propose qu\u2019une d\u00e9marche de mutualisation soit \nde nouveau envisag\u00e9e \u00e0 ce sujet. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande des explications quant \u00e0 la participation financi\u00e8re \ndes communes. Pourquoi la participation financi\u00e8re est proportionnelle \u00e0 la population et non \naux travaux \u00e0 r\u00e9aliser ? \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique le fonctionnement d\u2019un \ngroupement de commande. \nLes frais d\u2019assistance \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019ouvrage (AMO) pour s\u00e9lectionner le meilleur prestataire sont \npris en charge \u00e0 hauteur de 50% par CCMP, les 50 % restant sont partag\u00e9s entre les communes \nau prorata de leur population. Une fois le march\u00e9 public pass\u00e9, chaque commune paiera ses \ncommandes. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une somme modeste au regard du montant des \nfuturs travaux. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de groupement de commande pour \nla r\u00e9alisation des travaux de voirie, r\u00e9seaux divers et signalisation horizontale, autorise le Maire \n\u00e0 la signer et d\u00e9signe Georges BAULMONT comme membre titulaire et Patrick GUINET comme \nmembre suppl\u00e9ant pour si\u00e9ger \u00e0 la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres du groupement de \ncommandes. \n \nL COMMANDE PUBLIQUE \nDL-20190329-005 : Convention avec la CCMP pour le groupement de commandes pour \nl\u2019achat de stationnements v\u00e9los \nGuyl\u00e8ne MATILE, Adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, \ninforme l\u2019Assembl\u00e9e que la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \npropose la mise en \u0153uvre d\u2019une d\u00e9marche de mutualisation pour l\u2019achat de stationnement \nv\u00e9los sur l\u2019ensemble du territoire de la CCMP. Ce march\u00e9 a deux ambitions : \n\u2022 \nInstaller un mobilier urbain homog\u00e8ne sur l\u2019ensemble du territoire pour apporter une \nlisibilit\u00e9 de l\u2019offre aux cyclistes, \n\u2022 \nR\u00e9aliser des \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelle par un groupement de commandes. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que 10 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 inscrits au budget pour les \u00e9quipements \njug\u00e9s prioritaires par la ville avec la Commission en lien avec la CCMP et \u00e9galement avec l\u2019aide \nde Michel PEREZ, conseiller municipal, qui a donn\u00e9 son avis en tant que cycliste. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si des stationnements v\u00e9los seront install\u00e9s \nau centre socio-culturel. \nGuyl\u00e8ne MATILE, Adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre de vie, \u00e9num\u00e8re \nla liste des lieux identifi\u00e9s comme prioritaires : Mairie, maison de sant\u00e9 R\u00e9publique, espace \npetite enfance, place du March\u00e9, Allegro, salles des f\u00eates, poste. L\u2019\u00e9quipement du centre socio \nculturel pourra \u00eatre envisag\u00e9. \n\n \n5/19 \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande si l\u2019installation d\u2019arceaux est pr\u00e9vue au stade La \nChanal.  \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que l\u2019installation des arceaux pour le stade sera faite par la CCMP \naux abords du futur gymnase de La Chanal. Elle pr\u00e9cise que les gares seront \u00e9galement \nam\u00e9nag\u00e9es par la CCMP. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, explique que dans le choix du mode de d\u00e9placement, le \nv\u00e9lo est d\u00e9laiss\u00e9 \u00e0 cause des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 (vol). C\u2019est la raison pour laquelle il est \nimportant de s\u00e9curiser le stationnement des v\u00e9los en vue du d\u00e9veloppement de l\u2019utilisation de \nce mode de transport. D\u2019autre part, il pr\u00e9cise que l\u2019implantation d\u2019abris couverts est importante \npour les personnes dont le v\u00e9lo est le mode de transport quotidien, quel que soit le temps.  \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que les architectes des b\u00e2timents de France seront consult\u00e9s \nquant au choix du mobilier. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que lors des r\u00e9unions mobilit\u00e9s du \nD\u00e9partement il a \u00e9t\u00e9 fait \u00e9tat de l\u2019augmentation de l\u2019utilisation des trottinettes. Il demande s\u2019il \nsera possible de cr\u00e9er en m\u00eame temps des emplacements trottinettes par un marquage au sol. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que la r\u00e9flexion est envisageable mais que la r\u00e8glementation va \nencore bouger sur ce sujet et qu\u2019il ne faut pas se pr\u00e9cipiter. Il y a une vraie r\u00e9flexion \u00e0 avoir. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi aucun repr\u00e9sentant n\u2019a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9sign\u00e9 pour si\u00e9ger \u00e0 la Commission d\u2019Appel d\u2019Offres du groupement de commandes. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la d\u00e9signation des repr\u00e9sentants devrait avoir lieu en Conseil \ncommunautaire. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de groupement de commande pour \nl\u2019achat de stationnements v\u00e9los et autorise le Maire \u00e0 la signer. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-006 : Approbation du compte de gestion 2018 \u2013 Budget communal  \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \ncompte de gestion 2018 de la commune, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte \nadministratif 2018. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2018 de la commune.  \n \nP FINANCES \nDL-20190329-007 : Vote du compte administratif 2018 \u2013 Budget communal \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner acte de la pr\u00e9sentation faite du compte \nadministratif de la commune, de constater pour la comptabilit\u00e9 principale les identit\u00e9s de \nvaleur avec les indications du compte de gestion relatives au report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat \nd\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, \naux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes et d\u2019arr\u00eater les \nr\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande la raison de l\u2019augmentation de 100 000 \u20ac du \nbudget \u00e9lectricit\u00e9.  \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique que le pr\u00e9l\u00e8vement a eu \nlieu en avance sur 2018 et que la r\u00e9gularisation aura lieu sur 2019. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi 100 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus en \nentretien et r\u00e9paration r\u00e9seau et seulement 36 000 \u20ac ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s. S\u2019agit-il d\u2019une r\u00e9serve \nen cas de probl\u00e8me ? \n\n \n6/19 \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond par l\u2019affirmative. Il s\u2019agit \nd\u2019une enveloppe globale. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, remarque que le budget \u00ab honoraire \u00bb a doubl\u00e9 et \ndemande la liste d\u00e9taill\u00e9e des honoraires. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique qu\u2019il s\u2019agit des honoraires \nde g\u00e9om\u00e8tres, avocats, etc. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que le nombre de recours \nsur les permis de construire augmente consid\u00e9rablement et qu\u2019aujourd\u2019hui presque tous les \npermis de construire font l\u2019objet d\u2019un recours. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande quelle est la raison de la baisse dans le \nbudget de 94 000 \u20ac \u00e0 33 000 \u20ac pour la section publication. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019un MIP n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 et que le Miribel en poche n\u2019a pas \n\u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9. Ces deux outils doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, fait une analyse financi\u00e8re sur les quatre, cinq derni\u00e8res \nann\u00e9es concernant le chapitre 011 (charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral). Il rappelle qu\u2019il \u00e9tait pr\u00e9vu en \nd\u00e9but de mandat de diminuer de 100 000 \u20ac par an les d\u00e9penses \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral. Cet \nobjectif a \u00e9t\u00e9 atteint en 2014, 2015, 2016 et 2017. Il indique que cependant, en 2018, l\u2019objectif \nn\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tenu puisqu\u2019on note une augmentation de 200 000 \u20ac qui a \u00e9t\u00e9 reconduite en 2019. \nIl note \u00e9galement l\u2019augmentation du budget \u00e9lectricit\u00e9 et demande quelles mesures peuvent \n\u00eatre prises pour \u00e9viter ces d\u00e9rives. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond qu\u2019il ne s\u2019agit pas de \nd\u00e9rives. L\u2019augmentation du budget \u00e9lectricit\u00e9 s\u2019explique notamment par l\u2019augmentation des \ntarifs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et l\u2019augmentation du nombre de points d\u2019\u00e9clairage depuis le d\u00e9but du \nmandat (de 1 500 \u00e0 2 400 points d\u2019\u00e9clairages soit environ 25%). \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente la courbe des charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral rapport\u00e9e \u00e0 \nl\u2019\u00e9volution de la population et explique que l\u2019augmentation des d\u00e9penses est coh\u00e9rente avec \ncelle de la population.  \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, indique qu\u2019il serait plus int\u00e9ressant de pr\u00e9senter un \nratio d\u00e9pense par habitant. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique que d\u2019apr\u00e8s lui ce sch\u00e9ma n\u2019a pas de valeur \nen raison de la mutualisation des moyens faite par les Communes. D\u2019autre part, l\u2019augmentation \nde la population ne doit pas forc\u00e9ment impliquer une augmentation des d\u00e9penses. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que la Commune fait le maximum d\u2019effort mais qu\u2019au bout d\u2019un \nmoment l\u2019augmentation de la population entra\u00eene in\u00e9luctablement l\u2019augmentation des \nd\u00e9penses. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, indique qu\u2019au regard du graphique on peut noter une \ncorr\u00e9lation entre la population et les d\u00e9penses g\u00e9n\u00e9rales et donc une bonne \u00e9volution. Il ajoute \n\u00e9galement qu\u2019il serait int\u00e9ressant de conna\u00eetre le ratio par habitant. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, rel\u00e8ve \u00e0 nouveau les efforts fait pendant 4 ans et \nl\u2019augmentation actuelle du budget \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral.  \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments sont \u00e0 prendre en compte. Elle indique \nnotamment que la Commune est rest\u00e9e longtemps sans renouveler son mat\u00e9riel (par exemple \nla flotte des v\u00e9hicules des services techniques). \nMichel PEREZ, conseiller municipal, demande quelle est la part d\u2019emprunt dans les d\u00e9penses \nd\u2019investissement. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond qu\u2019il n\u2019y en a pas. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pose deux questions concernant le chapitre 65 (autres \ncharges de gestion courante) : \n\n \n7/19 \n\u2022 \n6531 : il demande la derni\u00e8re d\u00e9lib\u00e9ration relative aux indemnit\u00e9s des \u00e9lus ainsi que \nson tableau nominatif annex\u00e9. \n\u2022 \n657362 : il demande pourquoi les conseillers municipaux n\u2019ont pas le d\u00e9tail du budget \nde 75 000 \u20ac octroy\u00e9 au CCAS et demande pourquoi le vote des subventions \u00e0 caract\u00e8re \nsocial n\u2019a pas lieu en Conseil Municipal. Il rajoute qu\u2019autrefois les subventions sociales \n\u00e9taient \u00e9tudi\u00e9es par le CCAS et approuv\u00e9e en Conseil Municipal. Il demande \u00e0 ce que \nle d\u00e9tail des subventions accord\u00e9e par le CCAS lui soit transmis.  \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, rappelle \u00e0 Laurent TRONCHE que le CCAS est un \u00e9tablissement public \navec un budget propre et une instance propre. Les d\u00e9cisions sont prises en Conseil \nd\u2019administration. Le dernier a eu lieu le 26 mars 2019 et ses d\u00e9lib\u00e9rations sont publiques. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique qu\u2019en comparant le compte administratif 2018 \nde la commune et le budget primitif 2019 il note une augmentation de 8% sur la r\u00e9mun\u00e9ration \nprincipale dans le chapitre 012 (article 64111). \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, explique qu\u2019on ne peut pas comparer ces deux \u00e9l\u00e9ments. On ne peut \npas comparer un \u00e9l\u00e9ment prospectif donc incertain, le budget, et un \u00e9l\u00e9ment objectif et r\u00e9alis\u00e9 \ndans son enti\u00e8ret\u00e9, le compte administratif. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que la Commune a radicalement diminu\u00e9 son recours \u00e0 l\u2019int\u00e9rim, \npreuve d\u2019une bonne gestion. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, fait \u00e9tat de l\u2019augmentation des d\u00e9penses au titre du \nchapitre 012 depuis 2011. Il constate une augmentation de 1,5 millions d\u2019euros. Il demande si \nune projection sur les deux, trois prochaines ann\u00e9es serait possible. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle qu\u2019en 7 ans, la Commune \na subi une augmentation de 50% de ses charges et que les d\u00e9penses relatives au recrutement \nd\u2019int\u00e9rimaires a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 du chapitre 011 au chapitre 012. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, revient sur son analyse quant \u00e0 l\u2019augmentation des \nr\u00e9mun\u00e9rations. \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, explique que dans une ville tel que Miribel, qui \u00e9volue, les besoins \nsur le terrain augmentent. Il rappelle qu\u2019environ 70% des agents de la Commune sont des \nagents de terrains (ATSEM, assistantes maternelles, services techniques, etc.). Il indique que le \nco\u00fbt d\u2019une ATSEM pour la collectivit\u00e9 est d\u2019environ 35 000 \u20ac. Par cons\u00e9quent, deux classes qui \nouvriraient en raison de l\u2019augmentation de la population repr\u00e9senteraient 70 000 \u20ac de charges \nen plus pour la collectivit\u00e9. \nJean GRAND, conseiller municipal, indique que depuis le d\u00e9but du mandat, le chapitre 012 \n(r\u00e9mun\u00e9ration des agents) a augment\u00e9 de 6 millions d\u2019euros, soit deux ann\u00e9es \nd\u2019investissement.  \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 Jean GRAND qu\u2019il compare deux \u00e9l\u00e9ments qui ne sont pas \ncomparables : le service public et l\u2019investissement. \nJean GRAND, conseiller municipal, ajoute que selon lui il y a eu une mauvaise gestion de l\u2019\u00eelot \nSaint Romain qui a conduit \u00e0 la perte de 3 millions d\u2019euros (une 3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019investissement \nperdue), \u00e0 quoi s\u2019ajoute la baisse des dotations de l\u2019Etat (une 4\u00e8me ann\u00e9e d\u2019investissement \nperdue). \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle la perte de 1,4 millions \nd\u2019euros de dotations de l\u2019Etat. Aujourd\u2019hui la Commune est tributaire de ce qu\u2019elle touche. Si \non constate une diminution des investissements, c\u2019est avant tout parce que la Commune a \nmoins de recettes. D\u2019autre part, il rappelle qu\u2019en parall\u00e8le un choix fort de la municipalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \nfait de ne pas augmenter les taux d\u2019imposition. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, rappelle que l\u2019argent public \nd\u00e9pens\u00e9 que ce soit pour du personnel ou pour am\u00e9liorer ou construire des b\u00e2timents tels que \nles \u00e9coles correspond \u00e0 une d\u00e9pense pour du service rendu au public.  \n\n \n8/19 \nJean GRAND, conseiller municipal, indique que ce n\u2019est pas le choix qu\u2019il aurait fait. \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, explique qu\u2019au regard \nde l\u2019augmentation de la population aux Echets des services devront \u00eatre mis en place. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, indique que l\u2019\u00e9volution d\u00e9mographique des Echets \npourrait \u00eatre contenue par un Plan Local d\u2019Urbanisme (PLU) plus strict. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que la Commune travaille \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un nouveau PLU qui \na pour objectif d\u2019accompagner l\u2019\u00e9volution des Echets. Elle rappelle \u00e9galement que l\u2019arriv\u00e9e de \nlogements est n\u00e9cessaire pour atteindre le seuil critique de chaland, condition \u00e0 l\u2019installation \net la p\u00e9rennit\u00e9 des commerces tant attendus par les \u00e9chetois. C\u2019est pourquoi logements et \ncommerces vont de pair. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, \u00e9voque les orientations du SCOT et \ndu PLH. Il rappelle la volont\u00e9 de la Commune de limiter au maximum les projets pour une \nurbanisation ma\u00eetris\u00e9e. Le nouveau PLU permettra d\u2019avoir des outils r\u00e9glementaires. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que 2 millions de fran\u00e7ais sont mal log\u00e9s. Elle rappelle les \nengagements de la CCMP pour la cr\u00e9ation de logements et pr\u00e9cise que l\u2019objectif du nouveau \nPLU est de permettre l\u2019\u00e9volution d\u2019une ville \u00e0 taille humaine bas\u00e9e sur la qualit\u00e9 et la mixit\u00e9 \nsociale. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, regrette le manque de vision aux Echets. Il fait \nr\u00e9f\u00e9rence au b\u00e2timent de l\u2019\u00e9cole des Echets qui est neuf et pourtant d\u00e9j\u00e0 obsol\u00e8te. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, indique que le b\u00e2timent n\u2019est \npas neuf et a \u00e9t\u00e9 construit en 1994. Jean-Pierre GAITET convient de son erreur. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que la Commune a anticip\u00e9 en inscrivant l\u2019extension de l\u2019\u00e9cole \nau budget 2019. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, insiste sur :  \n\u2022 \nLe travail fait de la Commission urbanisme pour faire face \u00e0 la pression, \n\u2022 \nL\u2019importance de la r\u00e9flexion \u00e0 avoir dans le cadre du renouvellement du PLU afin \nd\u2019\u00e9viter les projets de lots \u00e9tal\u00e9s (tel que le projet european homes) qui entrainent une \naugmentation du co\u00fbt du service public par rapport au nombre d\u2019habitant, \n\u2022 \nLa position de la Commune d\u2019offrir un service de qualit\u00e9 aux miribelans (en r\u00e9ponse \u00e0 \nJean GRAND). \nGuy MONNIN, conseiller municipal, s\u2019interroge sur la r\u00e9elle capacit\u00e9 d\u2019investissement de la \nCommune au regard de l\u2019augmentation de la part de reste \u00e0 r\u00e9aliser. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle par exemple les 1,5 \nmillions d\u2019euros pr\u00e9vus sur 2018 et report\u00e9s sur 2019 pour l\u2019achat de Philipps dans le cadre du \nprojet d\u2019agrandissement du centre technique municipal.  \nSylvie VIRICEL, Maire, quitte la pi\u00e8ce afin de ne pas prendre part au vote. \n \n\u00c0 27 voix pour et 1 abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte \nadministratif 2018 de la Commune. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-008 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2018 \u2013 Budget \ncommunal \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, apr\u00e8s que le Conseil ait pris \nconnaissance du compte administratif de la commune de l\u2019exercice 2018, propose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2018  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe et les montants de cette affectation. \n\n \n9/19 \nP FINANCES \nDL-20190329-009 : Vote du budget primitif 2019 de la Commune \u2013 Budget communal \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nDe voter par chapitres le budget 2019 de la Commune, \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en \nrecettes par section,  \n\u2022 \nD\u2019approuver le programme des investissements 2019, et leurs financements. \nJean GRAND, conseiller municipal, rel\u00e8ve un emprunt de 3,5 millions d\u2019euros et un report \nd\u2019investissement de 2,5 millions d\u2019euros. On atteint les 7,5 millions d\u2019euros d\u2019investissement \nen grande partie gr\u00e2ce au report et \u00e0 l\u2019emprunt. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle que les reports \ncorrespondent \u00e0 des d\u00e9penses engag\u00e9es mais non r\u00e9alis\u00e9es. \nJacques BERTHOU demande \u00e0 quoi correspond la somme allou\u00e9e au chapitre 176. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, indique qu\u2019il s\u2019agit des am\u00e9nagements \n\u00e0 faire suite au plan de d\u00e9placement de la Grande perri\u00e8re (signal\u00e9tique, mobilier urbain, etc.) \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande quelles sont les am\u00e9liorations de voirie \npr\u00e9vues. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique qu\u2019il y a des voieries \npr\u00e9vues et \u00e9num\u00e9r\u00e9es dans la programmation pluriannuelle d\u2019investissement ainsi qu\u2019une \nenveloppe non n\u00e9gligeable pr\u00e9vue pour les petits travaux.  \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande pourquoi les travaux d\u2019assainissement de \nl\u2019avenue Henri Deschamps \u00e9tant achev\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019avenue est rest\u00e9e \ninachev\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que suite \u00e0 la r\u00e9alisation des travaux d\u2019enfouissement, il a \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9cid\u00e9 de faire une pause en raison des perturbations engendr\u00e9es autour de l\u2019\u00e9cole. L\u2019\u00e9tude \nsur le plan des d\u00e9placements a par ailleurs permis d\u2019identifier les am\u00e9nagements \u00e0 int\u00e9grer \u00e0 \nl\u2019avenue Henri Deschamps en vue de sa r\u00e9fection. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise que les travaux de l\u2019avenue \nHenri Deschamps n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s puisque la Commune est dans une phase de \nprojet avec la CCMP, l\u2019agence 01 et les habitants. Les travaux seront lanc\u00e9s une fois le projet \nvalid\u00e9 et termin\u00e9. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, explique qu\u2019il consid\u00e8re que le budget s\u2019inscrit plus \ndans l\u2019affichage que dans la r\u00e9alisation. Il indique que concernant les travaux pr\u00e9vus sur \nl\u2019avenue Henri Deschamps, il n\u2019a aucune vision de ce qui va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9. Il pr\u00e9cise qu\u2019il \ns\u2019abstiendra mais ne votera pas contre ce budget parce qu\u2019il n\u2019oublie pas faire partie de \nl\u2019\u00e9quipe majoritaire. Il ajoute qu\u2019il a apport\u00e9 son soutien au Maire jusqu\u2019en 2014 mais que tr\u00e8s \nvite certaines orientations l\u2019on conduit \u00e0 la s\u00e9paration. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 Jacques BERTHOU les nombreux projets r\u00e9alis\u00e9s par la \nmunicipalit\u00e9 depuis 2014 pour lesquelles il n\u2019\u00e9tait pas d\u2019accord : le skate parc en centre-ville, \nl\u2019Ilot Saint Romain, l\u2019extension de la cantine de l\u2019\u00e9cole Edgar Quinet ou encore la cession \nimmobili\u00e8re en vue de la cr\u00e9ation d\u2019une maison de sant\u00e9 place de la R\u00e9publique. Elle ajoute \nque malgr\u00e9 les tentatives de certains pour ralentir les projets, un second p\u00f4le de sant\u00e9 sera \ncr\u00e9\u00e9 sur la Commune. Elle indique enfin que lors des prochaines r\u00e9unions publiques, une \nprojection en dimension r\u00e9elle aura lieu afin de se promener virtuellement dans le c\u0153ur de \nville. \nConcernant le soutien de Jacques BERTHOU lors de la campagne \u00e9lectorale, elle l\u2019en remercie \net tient \u00e0 lui rappeler ses 13 ann\u00e9es de fid\u00e8le loyaut\u00e9 \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Elle insiste sur l\u2019unit\u00e9 \nn\u00e9cessaire au bon fonctionnement d\u2019une l\u2019\u00e9quipe majoritaire. \n\n \n10/19 \nMichel PEREZ, conseiller municipal, pr\u00e9cise qu\u2019il n\u2019a pas de doute sur la contribution de Jacques \nBERTHOU \u00e0 la victoire de Madame le Maire. Toutefois, il rappelle que l\u2019objectif \u00e9tait de faire la \npolitique autour d\u2019une t\u00eate de liste choisie par l\u2019\u00e9quipe (Sylvie VIRICEL) et non d\u2019appliquer la \npolitique de l\u2019ancien Maire (Jacques BERTHOU). \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, consid\u00e8re que des concertations doivent avoir lieu sur \ndes projets tels que le projet de la ZAC. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui r\u00e9pond que des concertations ont eu lieu sur ce projet. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que lors du mandat de Jacques BERTHOU, la \nChambre r\u00e9gionale des comptes avait fait remarquer le faible taux de r\u00e9alisation de la \nCommune, ce qui est toujours le cas. Il souligne que la politique men\u00e9e lors de ce mandat est \ndans la continuit\u00e9 de celle du pr\u00e9c\u00e9dent mandat mais qu\u2019elle va \u00e0 l\u2019encontre des \nrecommandations de la Chambre r\u00e9gionale des comptes. \nIl questionne ensuite le Maire : est ce l\u2019opposition qui est vis\u00e9e quand elle \u00e9voque ceux qui ont \ntent\u00e9 de ralentir le projet de maison de sant\u00e9 ? \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit de tous ceux qui se sont oppos\u00e9s au projet. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond ne pas avoir \u00e9t\u00e9 contre le projet mais contre \nla cession de places de stationnement qui aurait engendr\u00e9 de gros probl\u00e8mes de \nstationnement dans le centre-ville. \nIl revient sur la position de l\u2019opposition sur l\u2019accord de garanties d\u2019emprunt par la Commune. \nIl affirme au Maire ne pas \u00eatre contre le logement social mais qu\u2019il ne veut pas laisser une telle \ndette \u00e0 ses enfants. Il ajoute que cette position a pour objectif de prot\u00e9ger la population. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, rappelle \u00e0 Jean-Pierre GAITET \nque dans les logements sociaux il y a des habitants. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que l\u2019opposition dit ne pas \u00eatre contre le logement social mais \nqu\u2019elle fait obstacle \u00e0 son d\u00e9veloppement sur la Commune. Elle rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nl\u2019Etat aide de moins en moins les bailleurs sociaux. Si la Commune n\u2019accorde pas sa garantie, \nles bailleurs sociaux seront dans l\u2019incapacit\u00e9 de reconstruire des logements, la Commune \nperdra ses 25% de logements sociaux et se retrouvera contrainte \u00e0 payer une amende. Elle \nrappelle la situation de la Commune de Beynost qui a d\u00fb payer 350 000\u20ac de p\u00e9nalit\u00e9. Elle \n\u00e9voque la demande de partage des risques de la garantie faite \u00e0 la CCMP et rest\u00e9e aujourd\u2019hui \nsans r\u00e9ponse. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, explique que dans plusieurs Communes, la d\u00e9cision \ndu Conseil Municipal de ne pas accorder de garantie \u00e0 conduit les bailleurs sociaux \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \nsur la dur\u00e9e des garanties. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une diminution de la dur\u00e9e entra\u00eenera tout de m\u00eame un \nmanque \u00e0 construire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que la Commune est garant de ses deniers, \nce \u00e0 quoi, Sylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que la Commune est \u00e9galement garante de l\u2019offre de \nlogement pour ses administr\u00e9s. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, compare le logement social au service public. Tout le \nmonde est pour mais au moment de faire un choix, chacun d\u00e9voile ses vraies opinions. Il \nrappelle que certains ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 supprimer des logements sociaux, plut\u00f4t que de conc\u00e9der \ndes places de stationnement. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, regrette que le Conseil Municipal n\u2019ait pas eu une \npr\u00e9sentation du film sur le projet ZAC centre-ville. \nSylvie VIRICEL, Maire, le film sera pr\u00e9sent\u00e9 en r\u00e9union publique. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande qu\u2019une pr\u00e9sentation des am\u00e9nagements de \nl\u2019accueil de l\u2019H\u00f4tel de ville soit faite aux conseillers municipaux. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019une telle pr\u00e9sentation a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite. \n\n \n11/19 \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande quel est l\u2019avancement du projet de la Madone. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond qu\u2019une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e et a abouti \u00e0 un projet ambitieux de \ns\u00e9curisation et d\u2019embellissement \u00e0 3 millions d\u2019euros. En 2019, un travail de recherche de \nsubventions va \u00eatre lanc\u00e9. \nSylvie VIRICEL, Maire, conclut en rappelant que d\u00e8s le d\u00e9but du mandat la municipalit\u00e9 s\u2019\u00e9tait \nengag\u00e9e \u00e0 r\u00e9aliser des projets mais \u00e9galement \u00e0 accompagner l\u2019installation de services priv\u00e9s \net de commerces. L\u2019am\u00e9nagement d\u2019une ville ne passe pas toujours par de l\u2019investissement \npublique, mais \u00e9galement par l\u2019accompagnement de projets priv\u00e9s qui ont une plus-value pour \nles mirib\u00e9lans. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, reproche de ne pas \u00eatre assez inform\u00e9 sur les projets de la \nCommune. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que de nombreuses r\u00e9unions sont organis\u00e9es et que \nmalheureusement seul un petit nombre y participe. \n\u00c0 17 voix pour, 4 voix contre (Laurent TRONCHE, Jean GRAND, Jean-Pierre GAITET et \nFabienne D\u2019ANGELO) et 8 abstentions (Jacques BERTHOU, Jean-Michel LADOUCE, Marie \nCOCHARD, Pascal PROTI\u00c8RE, Isabelle CHATARD, No\u00e9mie THOMAS, Guy MONNIN et Philippe \nBERTHO), l\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget 2019 de la Commune. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-010 : Bilan des acquisitions et cessions immobili\u00e8res 2018 \u2013 Budget \ncommunal \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nn\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9lib\u00e9rer annuellement sur les acquisitions et les cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es \npar la commune durant l\u2019ann\u00e9e 2018 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2241-1, et suivant du CGCT. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan des acquisitions et des cessions \nimmobili\u00e8res concernant le budget de la Commune et autorise le Maire \u00e0 signer tous les actes \net pi\u00e8ces aff\u00e9rents \u00e0 ce bilan. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-011 : Vote des taux d\u2019imposition 2019 \u2013 Budget communal \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nlors du vote du budget 2018, les taux d\u2019imposition 2018 avaient \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s comme suit : \n\u2022 \nTaxe d\u2019habitation : 10,02 % \n\u2022 \nFoncier b\u00e2ti : 12,15 % \n\u2022 \nFoncier non b\u00e2ti : 43,55 % \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le maintien de ces taux d\u2019imposition pour l\u2019ann\u00e9e \n2019. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-012 : Attribution de subventions aux associations de la Commune \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \nprojets d\u2019attribution de subventions de fonctionnement et de subventions exceptionnelles aux \nassociations de Miribel pour l\u2019ann\u00e9e 2019. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019attribution des subventions aux associations de \nla Commune pour un montant total de 151 930,00 \u20ac. \n\n \n12/19 \nP FINANCES \nDL-20190329-013 : Attribution des subventions \u00e0 l\u2019association CESAM pour l\u2019ann\u00e9e 2019 \nMarie-Chantal JOLIVET, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires sociales, rappelle \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il \nest n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des \nsubventions assorties de conditions d\u2019octroi. L\u2019association CESAM est concern\u00e9e par cette \nr\u00e8glementation. \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e par le Conseil Municipal du 02 janvier \n2017, l\u2019Assembl\u00e9e approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 : \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement de 132 000 \u20ac, \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de 55 100 \u20ac au titre du Contrat Enfance Jeunesse, \n\u2022 \nAttribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 hauteur de 8 000 \u20ac au titre de l\u2019ALSH \net sur pr\u00e9sentation de factures. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-014 : Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019Union La\u00efque de \nMiribel (ULM), hors biblioth\u00e8que, pour l\u2019ann\u00e9e 2019 \nHenri SECCO, 1er Adjoint au Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article  \nL 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une \nd\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour l\u2019attribution des subventions assorties de \nconditions d\u2019octroi. L\u2019ULM est concern\u00e9e par cette r\u00e8glementation. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale et pr\u00e9sidente de l\u2019ULM, explique que l\u2019augmentation \nde 1 000 \u20ac de la subvention est d\u00e9di\u00e9e au cin\u00e9ma. \nSylvie VIRICEL, Maire, ajoute que cette subvention n\u2019est pas int\u00e9gralement prise en charge par \nla CCMP, le compl\u00e9ment est donc vers\u00e9 par la Commune de Miribel. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, remercie Josiane BOUVIER pour la reprise de la gestion de \nl\u2019ULM et fait remarquer \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la chance qu\u2019ont les miribelans d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 une telle \nvari\u00e9t\u00e9 de loisirs gr\u00e2ce \u00e0 cette association. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale et pr\u00e9sidente de l\u2019ULM, rappelle que l\u2019association \ncompte 1 000 adh\u00e9rents et 12 000 participants. C\u2019est une association tr\u00e8s chronophage. \nJosiane BOUVIER, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sidente de l\u2019ULM ne prend pas part au vote. \nVu la convention d\u2019objectifs et de moyens approuv\u00e9e par le Conseil Municipal du 30 \navril 2018, l\u2019Assembl\u00e9e approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 l\u2019attribution d\u2019une subvention de \nfonctionnement de 32 000 \u20ac \u00e0 l\u2019ULM, au titre de l\u2019ann\u00e9e 2019. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-015 : Convention d\u2019objectifs et de moyens avec l\u2019Office Culturel de Miribel  \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, \nrappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la d\u00e9lib\u00e9ration du 26 f\u00e9vrier 2016 approuvant la convention d\u2019objectifs \net de moyens avec l\u2019OCM. Cette convention est arriv\u00e9e \u00e0 son terme le 24 mars 2019. \nPour permettre \u00e0 l\u2019OCM de continuer son activit\u00e9, un nouveau projet de convention d\u2019objectifs \net de moyens est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, regrette qu\u2019un bilan de la pr\u00e9c\u00e9dente convention n\u2019ait \npas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en raison des d\u00e9lais impartis. \n\n \n13/19 \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que le changement d\u2019\u00e9quipe qui a eu lieu cette ann\u00e9e au sein \nde l\u2019OCM n\u2019a pas permis de pouvoir dresser le bilan des actions de l\u2019association. Elle explique \nque cette ann\u00e9e, l\u2019association repart de z\u00e9ro et qu\u2019un travail tout au long de l\u2019ann\u00e9e permettra \nde d\u00e9terminer les objectifs pour les ann\u00e9es suivantes. \n\u00c0 28 voix pour et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la \nconvention d\u2019objectifs et de moyens \u00e0 conclure avec l\u2019OCM. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-016 : Attribution d\u2019une subvention de fonctionnement \u00e0 l\u2019Office Culturel \nde Miribel pour l\u2019ann\u00e9e 2019 \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, \nrappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qu\u2019en vertu de l\u2019article L 2311-7 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s \nTerritoriales, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une d\u00e9lib\u00e9ration distincte du vote du budget, pour \nl\u2019attribution des subventions assorties de conditions d\u2019octroi. L\u2019OCM est concern\u00e9 par cette \nr\u00e8glementation. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande comment ont peut voter l\u2019attribution d\u2019une \nsubvention alors que la convention n\u2019est pas encore sign\u00e9e. \nS\u00e9bastien FOUCHA, DGS, rappelle \u00e0 Laurent TRONCHE que seul le versement de la subvention \nest conditionn\u00e9 par la signature pr\u00e9alable de convention. \n\u00c0 28 voix pour et une abstention (Laurent TRONCHE), l\u2019Assembl\u00e9e approuve \nl\u2019attribution d\u2019une subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 160 000 \u20ac \u00e0 l\u2019OCM, au titre \nde l\u2019ann\u00e9e 2019. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-017 : Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019association Dora-\nSuarez \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires culturelles, \npr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la proposition d\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 \nl\u2019association Dora-Suarez qui a pris en charge l\u2019activit\u00e9 d\u2019accueil des auteurs ayant particip\u00e9 au \nFestival du livre 2019. \u00c0 ce titre, ils ont sollicit\u00e9 de la part de la Commune de Miribel l\u2019attribution \nd\u2019une subvention exceptionnelle correspondant \u00e0 des remboursements de frais. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, attribue avec enthousiasme cette subvention compte tenu \nde la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. \nSylvie VIRICEL, Maire, se r\u00e9jouit \u00e9galement de la participation du Conseil d\u00e9partemental. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019approuver l\u2019attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \nd\u2019un montant de 1 441,40 \u20ac \u00e0 l\u2019association Dora-Suarez. \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20190329-018 : Transfert de la comp\u00e9tence \u00ab assainissement des eaux us\u00e9es \u00bb \u00e0 la \nCCMP au 1er janvier 2020 et non opposition au transfert de la comp\u00e9tence \u00ab eau \npotable \u00bb \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle au Conseil Municipal que la loi du 7 ao\u00fbt 2015 dite \u00ab loi \nNOTRe \u00bb pr\u00e9voyait le transfert obligatoire aux communaut\u00e9s de communes des comp\u00e9tences \n\u00ab eau potable \u00bb et \u00ab assainissement \u00bb, au 1er janvier 2020.  \n\n \n14/19 \nLa loi du 3 ao\u00fbt 2018 est venue assouplir ce dispositif en pr\u00e9voyant :  \n\u2022 \nD\u2019une part, que les Communes membres d\u2019une communaut\u00e9 de communes peuvent \ns\u2019opposer au transfert des comp\u00e9tences \u00ab eau potable \u00bb et/ou \u00ab assainissement des \neaux us\u00e9es \u00bb au 01/01/2020,  \n\u2022 \nEt, d\u2019autre part, que la comp\u00e9tence \u00ab gestion des eaux pluviales urbaines \u00bb n\u2019est pas \nrattach\u00e9e \u00e0 la comp\u00e9tence \u00ab assainissement \u00bb et demeurera une comp\u00e9tence \nfacultative des communaut\u00e9s de communes.  \nA ce jour, la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) : \n\u2022 \nDispose partiellement de la comp\u00e9tence \u00ab assainissement des eaux us\u00e9es \u00bb. Le transfert \nde cette comp\u00e9tence est en cons\u00e9quence obligatoire et automatique au 01/01/2020, \n\u2022 \nNe dispose pas, m\u00eame partiellement, de la comp\u00e9tence \u00ab eau potable \u00bb. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique qu\u2019il y a un int\u00e9r\u00eat fort \u00e0 transf\u00e9rer simultan\u00e9ment les \ncomp\u00e9tences \u00ab assainissement \u00bb et \u00ab eau potable \u00bb et qu\u2019il est pr\u00e9f\u00e9rable de faire conna\u00eetre au \nplus t\u00f4t la position de la Commune de Miribel afin que la CCMP puisse anticiper au plus t\u00f4t les \nprises de comp\u00e9tences au 1er janvier 2020.  \nElle pr\u00e9cise que la CCMP d\u00e9lib\u00e8rera sur ce sujet le 8 avril. La CCMP a dress\u00e9 un r\u00e9troplanning \nde la mise en \u0153uvre du transfert de comp\u00e9tence au 1er janvier 2020 qui justifie l\u2019inscription de \ncette question \u00e0 l\u2019ordre du jour du Conseil Municipal de mars.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, regrette d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 seulement deux jours \navant le Conseil Municipal et ne comprend pas pourquoi la CCMP souhaite que le vote se fasse \nrapidement. \nSylvie VIRICEL, Maire, lui propose de poser la question au pr\u00e9sident de la CCMP et rappelle que \nc\u2019est \u00e0 l\u2019initiative de la commune qu\u2019une r\u00e9union d\u2019information a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que, n\u2019ayant pas assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union \nd\u2019information et n\u2019ayant pas lu le document, il s\u2019abstiendra. \nRomain LEBEGUE, conseiller municipal, rel\u00e8ve l\u2019int\u00e9r\u00eat du document qui permet d\u2019avoir une \nvision prospective avec notamment les cons\u00e9quences sur le prix de l\u2019eau. Ces \u00e9volutions de \nprix \u00e9tant sans lien avec le transfert de comp\u00e9tence. \n\u00c0 27 voix pour et 2 abstentions (Laurent TRONCHE et Jean-Pierre GAITET), l\u2019Assembl\u00e9e : \n\u2022 \nPrend acte du transfert automatique de la comp\u00e9tence \u00ab assainissement des eaux us\u00e9es \n\u00bb au sens de l\u2019article L.2224-8 du CGCT \u00e0 la CCMP au 1er janvier 2020,  \n\u2022 \nD\u00e9cide de ne pas s\u2019opposer au transfert automatique \u00e0 la CCMP de la comp\u00e9tence \u00ab \neau potable \u00bb au sens de l\u2019article L.2224-7 I du CGCT au 1er janvier 2020, \n\u2022 \nAutorise le Maire \u00e0 accomplir tout acte n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de la d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-019 : Approbation du compte de gestion 2018 \u2013 Budget assainissement \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \ncompte de gestion 2018 du service de l\u2019assainissement, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures \nau compte administratif 2018. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2018 du service de \nl\u2019assainissement.  \n \n \n\n \n15/19 \n \nP FINANCES \nDL-20190329-020 : Vote du compte administratif 2018 \u2013 Budget assainissement \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner acte de la pr\u00e9sentation faite du compte \nadministratif du service de l\u2019assainissement, de constater pour la comptabilit\u00e9 du CA du service \nde l\u2019assainissement les identit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de gestion relatives \nau report \u00e0 nouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan \nd\u2019entr\u00e9e et du bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents \ncomptes et d\u2019arr\u00eater les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, regrette que la Commune n\u2019ait pas davantage investi \nau regard du budget d\u2019investissement. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique \u00e0 Jacques BERTHOU que \nles travaux d\u2019assainissement n\u00e9cessitent de mener des \u00e9tudes, la prise en compte de \ncontraintes et l\u2019investissement de grosses sommes. Il rappelle les projets lanc\u00e9s en \nassainissement : une \u00e9tude est en cours sur la r\u00e9fection de l\u2019entr\u00e9e est de Miribel, la rue du \nBourg va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e cette ann\u00e9e, une reprise des canalisation et l\u2019installation d\u2019un poste de \nrelevage est pr\u00e9vu pour 2020. Il rappelle les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es lors du pr\u00e9c\u00e9dent mandat \npour mener \u00e0 bien les travaux d\u2019assainissement, notamment avenue Henri Deschamps. \nJosiane BOUVIER, conseill\u00e8re municipale, demande si le transfert de comp\u00e9tences va entra\u00eener \nla cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab pot commun \u00bb dans lequel chaque commune transf\u00e8rera son budget \nd\u2019assainissement. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, explique qu\u2019aujourd\u2019hui la loi \nimpose la reprise des emprunts mais n\u2019oblige pas les Communes \u00e0 reverser les exc\u00e9dents. Il \ns\u2019agit l\u00e0 d\u2019un choix politique des Communes. \nLe cabinet Merlin a propos\u00e9 une simulation en fixant un certain pourcentage amenant la \nCommune \u00e0 reverser \u00e0 la CCMP environ 278 000 \u20ac en contrepartie de quoi la CCMP s\u2019engagera \n\u00e0 r\u00e9aliser 2,5 millions d\u2019euros de travaux sur la Commune dans les 4 ans \u00e0 venir. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rel\u00e8ve un point positif : 720 000 \u20ac seront r\u00e9inject\u00e9 dans \nle budget de la Commune. \nSylvie VIRICEL, Maire, explique que cette solution \u00e9mane d\u2019un consensus entre les Communes. \nAu d\u00e9part, certaines Communes souhaitaient obtenir la r\u00e9alisation de travaux sans transfert de \nleur budget. \nSylvie VIRICEL, Maire, quitte la pi\u00e8ce afin de ne pas prendre part au vote. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte administratif 2018 du service de \nl\u2019assainissement. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-021 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2018 \u2013 Budget \nassainissement \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, apr\u00e8s que le Conseil ait pris \nconnaissance du compte administratif du service de l\u2019assainissement de l\u2019exercice 2018, \npropose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2018  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe et les montants de cette affectation. \n \n \n\n \n16/19 \nP FINANCES \nDL-20190329-022 : Vote du budget primitif 2019 de la Commune \u2013 Budget \nassainissement \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e :  \n\u2022 \nDe voter par chapitres le budget 2019 du service de l\u2019assainissement, \u00e9quilibr\u00e9 en \nd\u00e9penses et en recettes par section,  \n\u2022 \nD\u2019approuver le programme des investissements 2019, et leurs financements. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, demande ce que la Commune va r\u00e9ellement r\u00e9aliser. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond que des travaux seront \nr\u00e9alis\u00e9s rue du Bourg, rue des \u00e9coles, etc. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le budget 2019 du service de l\u2019assainissement. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-023 : Approbation du compte de gestion 2018 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \ncompte de gestion 2018 de la ZAC centre-ville, qui s\u2019av\u00e8re conforme en ses \u00e9critures au compte \nadministratif 2018. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte de gestion 2018 de la ZAC centre-ville.  \n \nP FINANCES \nDL-20190329-024 : Vote du compte administratif 2018 \u2013 Budget ZAC centre-ville \nIl est propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de donner acte de la pr\u00e9sentation faite du compte \nadministratif de la ZAC centre-ville, de constater pour la comptabilit\u00e9 du CA de la ZAC centre-\nville les identit\u00e9s de valeur avec les indications du compte de gestion relatives au report \u00e0 \nnouveau, au r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice et au fonds de roulement du bilan d\u2019entr\u00e9e et \ndu bilan de sortie, aux d\u00e9bits et aux cr\u00e9dits port\u00e9s \u00e0 titre budg\u00e9taire aux diff\u00e9rents comptes et \nd\u2019arr\u00eater les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs. \nSylvie VIRICEL, Maire, quitte la pi\u00e8ce afin de ne pas prendre part au vote. \n \n\u00c0 25 voix pour et 3 abstentions (Laurent TRONCHE, Maire COCHARD et Jean-Pierre \nGAITET), l\u2019Assembl\u00e9e approuve le compte administratif 2018 de la ZAC centre-ville. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-025 : Affectation du r\u00e9sultat du compte administratif 2018 \u2013 Budget ZAC \ncentre-ville \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, apr\u00e8s que le Conseil ait pris \nconnaissance du compte administratif de la ZAC centre-ville de l\u2019exercice 2018, propose \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e l\u2019affectation des r\u00e9sultats de cl\u00f4ture de l\u2019exercice 2018  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le principe et les montants de cette affectation. \n \n \n\n \n17/19 \nP FINANCES \nDL-20190329-026 : Vote du budget primitif 2019 de la Commune \u2013 Budget ZAC centre-\nville \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, propose \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de \nvoter par chapitres le budget 2019 de la ZAC centre-ville, \u00e9quilibr\u00e9 en d\u00e9penses et en recettes \npar section. \n \n\u00c0 27 voix pour et 2 abstentions (Laurent TRONCHE et Marie COCHARD), l\u2019Assembl\u00e9e \nadopte le budget 2019 de la ZAC centre-ville. \n \nP FINANCES \nDL-20190329-027 : Garantie d\u2019emprunt sollicit\u00e9e par ALLIADE HABITAT \u2013 D\u00e9lib\u00e9ration \ncompl\u00e9mentaire \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018 par laquelle la Commune a accord\u00e9 sa garantie \u00e0 hauteur de \n100 % pour un emprunt souscrit par ALLIADE HABITAT aupr\u00e8s de la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et \nconsignations (CDC), pour un montant de 2 438 597 \u20ac pour financer l\u2019op\u00e9ration d\u2019acquisition \nen VEFA (vente en l\u2019\u00e9tat futur d\u2019ach\u00e8vement) de 20 logements situ\u00e9s 119 Grande rue \u00e0 Miribel. \nSuite \u00e0 la notification \u00e0 ALLIADE HABITAT de la d\u00e9lib\u00e9ration vis\u00e9e par la pr\u00e9fecture le 25 \noctobre 2018 et \u00e0 la transmission du dossier par le bailleur social \u00e0 la CDC, cette derni\u00e8re a \n\u00e9mis des observations. \nEn compl\u00e9ment et correction de cette d\u00e9lib\u00e9ration, la CDC demande \u00e0 la Commune de \nd\u00e9lib\u00e9rer au vu du contrat de pr\u00eat n\u00b0 91882 sign\u00e9 en janvier 2019. \n\u00c0 18 voix pour, 7 voix contre (Laurent TRONCHE, No\u00e9mie THOMAS, Jean-Michel \nLADOUCE, Fabienne D\u2019ANGELO, Jean-Pierre GAITET, Jean GRAND et Isabelle CHATARD) et 4 \nabstentions (Josiane BOUVIER, Jacques BERTHOU, Nathalie DESCOURS-JOUTARD et Marie \nCOCHARD) \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019accorder la garantie de la Commune \u00e0 hauteur de 100 %, pour le \nremboursement d\u2019un pr\u00eat d\u2019un montant total de 2 438 597,00 \u20ac souscrit par ALLIADE HABITAT \naupr\u00e8s de la CDC, selon les caract\u00e9ristiques financi\u00e8res et aux charges et conditions du contrat \nde pr\u00eat n\u00b0 91882 constitu\u00e9 de 7 lignes du pr\u00eat. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 00h13. \n \n \n \n\n \n18/19 \n \nANNEXE 1 \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 29 mars 2019 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 22 mars 2019 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n19/02/2019 \nAvenant 9 - Bail d'habitation - 1856 \nGrande rue \"R\u00e9sidence les Balmes\"  \n583,60 \u20ac \nPOPULATION \n19/02/2019 \nAvenant 9 - Bail de garage - 1856 \nGrande rue \"R\u00e9sidence les Balmes\"  \n57,20 \u20ac \nPOPULATION \n19/02/2019 \nAvenant 6 - Bail d'habitation - 83 rue \ndes Terreaux \"Espace Terreaux\"  \n423,42 \u20ac \nPOPULATION \n19/02/2019 \nAvenant 11 - Contrat d'occupation \nprivative de locaux communaux 20 \npassage du Lavoir lou\u00e9 par la CCMP \nau \nprofit \nde \nl'association \nLes \nrestaurants du c\u0153ur  \n503,17 \u20ac \nPOPULATION \n26/02/2019 \nConvention d'occupation pr\u00e9caire du \n1er mars 2019 au 31 mai 2019 d'un \nimmeuble communal situ\u00e9 Passage \nParavis  \n330,00 \u20ac \nPOPULATION \n07/03/2019 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local occup\u00e9 par \nl'association Le secours catholique au \nprofit de l'association Les ailes de \nl'Ain pour le stockage de mat\u00e9riel \ninformatique \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n18/03/2019 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 06/12/2018 et le \n14/03/2019. \nN\u00e9ant \n \n \n \n \n \n\n \n19/19 \n \n \nANNEXE 2 \n \n \nREGISTRE ANNUEL DES CONCESSIONS \nConcessions fun\u00e9raires acquises entre le 06/12/2018 et le 14/03/2019 \n \nN\u00b0 Concession \nDate achat \nNature Concession \nDate d\u00e9but Concession \nDur\u00e9e \nEch\u00e9ance \nNom du concessionnaire actuel \nAdresse \nCode postal et ville \n3237 \n06/12/2018 \nActuelle \n01/09/2019 \n15 ans \n31/08/2034 \nMme DELAMOTTE \u00e9pouse MOIRENC Patricia \n13 rue du Pont Vier \n01250 GERMAGNAT \n3238 \n18/12/2018 \nActuelle \n08/02/2018 \n30 ans \n07/02/2048 \nMme NIOCHET Janine \n225 chemin du Folu \n01360 BELIGNEUX \n3239 \n20/12/2018 \nActuelle \n02/08/2019 \n15 ans \n01/08/2034 \nM.Mme BOUVARD Lucien \n113 avenue des Balmes \n01700 MIRIBEL \n3240 \n24/12/2018 \nActuelle \n19/06/2019 \n30 ans \n18/06/2049 \nMme CHASSIGNON Eliane \n9 route de Jonage \n69150 DECINES-CHARPIEU \n3241 \n09/01/2019 \nActuelle \n30/06/2019 \n30 ans \n29/06/2049 \nM. FROMENTAL Pierre \nImpasse des Gravelles \n01700 MIRIBEL \n3242 \n10/01/2019 \nActuelle \n07/02/2020 \n15 ans \n06/02/2035 \nM. COUTEUX dit BEAUVAIS Daniel \n1 all\u00e9e Professeur Lacassagne \n01700 BEYNOST \n3243 \n14/01/2019 \nActuelle \n14/01/2019 \n15 ans \n13/01/2034 \nMme EVIEUX Jo\u00eblle \n69 rue du Rh\u00f4ne \n01700 MIRIBEL \n3244 \n21/01/2019 \nActuelle \n21/01/2019 \n30 ans \n20/01/2049 \nM. MIRAPEIX Nicolas \n268 rue du Marquis de Sallmard \n01390 TRAMOYES \n3245 \n01/02/2019 \nActuelle \n01/06/2021 \n30 ans \n31/05/2051 \nMme CHOVET Janine \n64 rue Moli\u00e8re \n69003 LYON \n3246 \n12/02/2019 \nActuelle \n12/02/2019 \n15 ans \n11/02/2034 \nM. ATMP \u2013 S\u00e9pulture ROCHE Jackie \n22 rue Montholon \n01000 BOURG-EN-BRESSE \n3247 \n12/03/2019 \nActuelle \n29/09/2019 \n30 ans  \n28/09/2049 \nM. CHABOUD Raymond \n1181 Grande rue \n01700 MIRIBEL \n3248 \n13/03/2019 \nActuelle \n27/03/2019 \n30 ans \n26/03/2049 \nMme PINAD Gabrielle \nEHPAD Les Mimosas \n01700 SAINT-MAURICE-DE-BEYNOST \n3249 \n14/03/2019 \nActuelle \n27/04/2019 \n30 ans \n26/04/2049 \nMme CONDELLO Antonia \n272 rue de Saint Martin \n01700 MIRIBEL \n \n \n \n \n \n", "publication_date": "19/01/1984"}