{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzM3Mi1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMjUtMDMtMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/372-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-25-03-2013/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 25 mars 2013 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \n \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    \nP. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e \nAdjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   \nJ-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ;  MM. H. CHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. \nGUINET ; Mmes I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. \nHANINE ; M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. \nLEPROMPT  \n \n        Absents :  \n \nMadame Patricia DRAI donne pouvoir \u00e0 Madame Sylvie VIRICEL \nMadame Sylvie ESCOBESSA donne pouvoir \u00e0 Madame Colette CHAMPION \nMonsieur Henri SECCO donne pouvoir \u00e0 M. Patrick GUINET \nMonsieur Guy CORGIER donne pouvoir \u00e0 Madame Marie-Chantal JOLIVET \nMadame Isabelle JOLY \nMonsieur Pascal PROTIERE \nMonsieur Bernard TOURANCHEAU \nMadame Khadija HANINE \nMonsieur Jean-Marc BODET donne pouvoir \u00e0 Madame Nathalie JOUTARD \nMadame Magali ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame Aur\u00e9lie GIRON \nMadame Dami\u00e8ne LEPROMPT \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Aur\u00e9lie GIRON a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 1er MARS 2013 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 1er mars 2013 a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 D\u00e9signation de repr\u00e9sentants au Comit\u00e9 Technique Paritaire (CTP) \n \nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de Madame Isabelle JOLY de son poste de membre titulaire \ndu CTP, et suite \u00e9galement \u00e0 la d\u00e9mission de Monsieur Patrick CHEVILLON, membre \n\n2 \n \nsuppl\u00e9ant du CTP, de son poste de conseiller municipal, le Conseil municipal a proc\u00e9d\u00e9 par \n\u00e9lection \u00e0 main lev\u00e9e \u00e0 la d\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants au CTP : \n \nMembre titulaire : M. Jacques BERTHOU, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \nMembre suppl\u00e9ant : M. Jean-Pierre BOUVARD, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 34 de la loi du 26 janvier 1984, les emplois de chaque \ncollectivit\u00e9 ou \u00e9tablissement sont cr\u00e9\u00e9s par l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 ou de \nl\u2019\u00e9tablissement. Il appartient donc au Conseil Municipal de fixer l\u2019effectif des emplois \u00e0 \ntemps complet et non complet n\u00e9cessaires au fonctionnement des services, m\u00eame lorsqu\u2019il \ns\u2019agit de modifier le tableau des emplois pour permettre des avancements de grade. \n \nA cet effet, le Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de modifier le tableau des \nemplois de la mani\u00e8re suivante, sachant que ce dossier a obtenu l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 \nTechnique Paritaire r\u00e9uni le 14 mars 2013 : \n \nSUPPRESSIONS D\u2019EMPLOIS  \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re administrative : \nTemps complet : \n- \n1 r\u00e9dacteur principal de 1\u00e8re classe \n- \n1 r\u00e9dacteur \n- \n1 adjoint administratif de 1\u00e8re classe \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re animation : \nTemps non complet : \n- \n1 adjoint d\u2019animation de 2\u00e8me classe \u00e0 22 heures hebdomadaires \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re m\u00e9dico-sociale : \nTemps complet : \n- \n1 auxiliaire de pu\u00e9riculture principale de 2\u00e8me classe \n- \n1 ATSEM de 1\u00e8re classe \n \nTemps non complet : \n- \n1 \u00e9ducateur \u00e0 31 heures 30 hebdomadaires \n- \n1 ATSEM de 1\u00e8re classe \u00e0 27 heures 30 hebdomadaires \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re s\u00e9curit\u00e9 : \nTemps complet : \n- \n1 brigadier  \n \n\uf0b7 Fili\u00e8re technique : \nTemps complet : \n- \n1 ing\u00e9nieur principal \n- \n1 technicien principal de 2\u00e8me classe \n- \n1 agent de maitrise principal \n\n3 \n \n- \n1 agent de maitrise  \n- \n1 adjoint technique principal de 1\u00e8re classe \n- \n7 adjoints techniques de 1\u00e8re classe \n \nTemps non complet : \n- \n10 adjoints techniques de 1\u00e8re classe : 29h43-29h37-28h00-26h29-25h46-18h00-\n17h30-16h10-14h47-9h52 hebdomadaires \n- \n3 adjoints techniques de 2\u00e8me classe : 25h37-18h30-17h30 hebdomadaires \n \n2\u00b0 Recrutement d\u2019un vacataire  \n \nDans le cadre de la cr\u00e8che familiale, la Commune doit faire appel \u00e0 un agent \n\u00ab vacataire \u00bb qui intervienne ponctuellement pour animer l\u2019activit\u00e9 d\u2019analyse de la pratique \nprofessionnelle des agents communaux.  \n \nLes collectivit\u00e9s peuvent recruter des \u00ab vacataires \u00bb. Ni fonctionnaire, ni agent \nnon titulaire de droit public, les agents vacataires sont recrut\u00e9s sous les conditions suivantes : \n \n\uf0b7 Pour effectuer un acte d\u00e9termin\u00e9 r\u00e9pondant \u00e0 un besoin ponctuel de la \ncollectivit\u00e9,  \n\uf0b7 Besoin discontinu dans le temps, \n\uf0b7 R\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 l\u2019acte selon la nature de la t\u00e2che. \n\uf0b7  \nUn agent vacataire ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 aucun compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration, ni au \ndroit \u00e0 cong\u00e9s statutaires, ni \u00e0 la formation. Sa r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux cotisations du \nr\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de cr\u00e9er un emploi de vacataire, d\u2019habiliter le \nMaire \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 son recrutement, et de fixer son mode de r\u00e9mun\u00e9ration, notamment sur la \nbase d\u2019un forfait horaire. \n \nMadame Sylvie VIRICEL pr\u00e9cise que l\u2019intervention de la personne repr\u00e9sente peu \nd\u2019heures dans l\u2019ann\u00e9e. \n \n3\u00b0 D\u00e9termination des taux de promotion des avancements \u00e0 l\u2019\u00e9chelon sp\u00e9cial de \nl\u2019\u00e9chelle 6 \n \nL\u2019article 123 de la loi du 12 mars 2012 pr\u00e9voit d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 pour les \nagents territoriaux class\u00e9s en \u00e9chelle 6 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9chelon sp\u00e9cial, dont le b\u00e9n\u00e9fice \u00e9tait \njusque l\u00e0 \u00ab r\u00e9serv\u00e9 \u00bb aux cadres d\u2019emplois des adjoints techniques territoriaux et des adjoints \ntechniques des \u00e9tablissements d\u2019enseignement. \n \nLe nombre maximum de fonctionnaires pouvant \u00eatre promus \u00e0 cet \u00e9chelon sp\u00e9cial \nsera d\u00e9termin\u00e9 par application d\u2019un taux \u00e0 l\u2019effectif des agents remplissant les conditions pour \n\u00eatre promus ; ce taux doit \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal apr\u00e8s avis du \ncomit\u00e9 technique comp\u00e9tent. \n \nLe comit\u00e9 technique paritaire a \u00e9t\u00e9 saisi d\u2019un projet et a \u00e9mis un avis favorable le  \n14 mars 2013. \n\n4 \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019instituer ce dispositif et a \nd\u00e9termin\u00e9 de fixer le taux \u00e0 100 % des agents remplissant les conditions pour \u00eatre promus. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n  rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Attribution d\u2019une subvention \n \nUne subvention de fonctionnement d\u2019un montant de 500 \u20ac ayant \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par \nl\u2019Association \u00ab La Balle Echetoise \u00bb, nouvellement cr\u00e9\u00e9e, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver l\u2019attribution de cette subvention de fonctionnement pour 2013. \n \nVI DELEGATION DE SERVICE PUBLIC \n \nrapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 D\u00e9l\u00e9gation de Service Public pour la gestion d\u2019accueil de Loisirs Sans H\u00e9bergement \n(CLSH) \nDepuis janvier 2009, l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement destin\u00e9 aux enfants de \n3 \u00e0 13 ans est g\u00e9r\u00e9 par l\u2019organisme LEO LAGRANGE suite \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de service public \nqui lui a \u00e9t\u00e9 consentie pour 5 ans. Le contrat de d\u00e9l\u00e9gation arrivera \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre \n2013.  \nAfin d\u2019organiser ce service \u00e0 partir du 1er janvier 2014, il sera propos\u00e9 \u00e0 \nl\u2019Assembl\u00e9e : \n- \nde se prononcer sur le principe d\u2019une nouvelle d\u00e9l\u00e9gation de service public,  \n- \nd\u2019autoriser le Maire \u00e0 lancer la proc\u00e9dure et notamment l\u2019avis d\u2019appel public \u00e0 \nla concurrence  \n- \nd\u2019accepter les caract\u00e9ristiques de la d\u00e9l\u00e9gation de service public telles que \nd\u00e9crites dans le rapport pr\u00e9alable ci-joint. \n \nLe Comit\u00e9 Technique Paritaire r\u00e9uni le 14 mars 2013, a \u00e9mis un avis favorable au \nprincipe de d\u00e9l\u00e9gation de ce service. \n \nLe Conseil municipal apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver \nces dispositions. \n \nArriv\u00e9e de Madame B\u00e9atrice PFAENDER \u00e0 20 heures 50 \n \nVII URBANISME  \n \n \n \n \n \n         rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Droit de Pr\u00e9emption Urbain (DPU) \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 3 juillet 2007, l\u2019Assembl\u00e9e avait institu\u00e9 le Droit de \nPr\u00e9emption Urbain de droit commun sur les zones urbaines, les zones d\u2019urbanisation future, et \nles zones d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9 (zones U et AU) d\u00e9limit\u00e9es par le Plan Local d\u2019Urbanisme \nde la Commune. \n \nIl convient aujourd\u2019hui d\u2019abroger cette d\u00e9lib\u00e9ration et de d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau sur \nl\u2019institution de ce Droit de Pr\u00e9emption. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019instituer ce Droit de pr\u00e9emption sur les \nparcelles class\u00e9es en zone U et AU du Plan Local d\u2019Urbanisme. \n \n\n5 \n \nA la question de Monsieur SAINT-ANTOINE sur l\u2019opportunit\u00e9 de passer les \nzones Nh dans le p\u00e9rim\u00e8tre du DPU, Monsieur le Maire r\u00e9pond que ce type d\u2019extension n\u2019est \npossible qu\u2019en cas de mise en place d\u2019un Droit de pr\u00e9emption renforc\u00e9 faisant l\u2019objet d\u2019une \nmotivation particuli\u00e8re. \n \nVIII TRAVAUX \n \n \n \n \n \nrapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e ouest de Miribel \u2013 Convention de mandat avec la \nCommunaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) \n \nLa Commune de Miribel a pour projet la r\u00e9alisation de l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e \nouest de la Ville, notamment par la cr\u00e9ation d\u2019am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 et d\u2019une piste \ncyclable. \nLa Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP), laquelle est \ncomp\u00e9tente pour la r\u00e9alisation des am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 sur les portions de routes \nd\u00e9partementales situ\u00e9es en milieu urbain, propose, pour ce projet, de confier, par convention \nde mandat, la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage \u00e0 la Commune de Miribel. \n \nLe co\u00fbt pr\u00e9visionnel de cette op\u00e9ration est estim\u00e9 \u00e0 394 551,00 \u20ac HT dont \n161 765,90 \u20ac HT pris en charge par la CCMP. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le projet de convention de mandat et a \nhabilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 la signer. \n \nIX AFFAIRES SOCIALES  \n \n \n \n \nrapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Convention d\u2019objectifs tripartite entre la Commune, la Caisse d\u2019Allocations \nFamiliales de l\u2019Ain (CAF) et l\u2019Association CESAM \n \nUne convention d\u2019objectifs et de moyens du Centre Social d\u2019Animation de \nMiribel (CESAM) sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Cette convention a pour objet de d\u00e9finir les \nconditions d\u2019un partenariat bas\u00e9 sur des objectifs concert\u00e9s entre la Commune, la CAF de \nl\u2019Ain et CESAM. \n \nElle est \u00e9tablie pour 4 ans, allant de sa date de signature au 31 d\u00e9cembre 2016. \n \nUn Comit\u00e9 de suivi comportant des repr\u00e9sentants des trois signataires sera mis en \nplace en vue d\u2019assurer la relation entre les parties et le suivi du respect et de la bonne \napplication des dispositions de cette convention. \n \nLe Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ce document et a habilit\u00e9 \nMonsieur le Maire \u00e0 le signer. \n \n2\u00b0 Conventions avec un psychologue  \n \na) convention pour le Relais Assistantes Maternelles (RAM) \nb) convention pour les haltes-garderies \u00ab La Ribambelle \u00bb et \u00ab Les P\u2019tits \nM\u00f4mes \u00bb \n \n\n6 \n \nAfin d\u2019animer le groupe d\u2019assistantes maternelles du Relais Assistantes \nMaternelles et les agents des deux haltes-garderies sur l\u2019analyse de leurs pratiques \nprofessionnelles, il convient de conclure une convention avec un psychologue clinicien pour \nchacune de ces structures. \n \nCette convention fixe les modalit\u00e9s d\u2019intervention de ce professionnel et sa \nr\u00e9mun\u00e9ration. \n \nCes deux projets de convention ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e qui les a \napprouv\u00e9s \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et a habilit\u00e9 Monsieur le Maire \u00e0 les signer. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, le Conseil municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de \nstatuer sur la question diverse suivante : \n \n1\u00b0 Rythmes scolaires \n \nLe d\u00e9cret n\u00b0 2013-77 du 24 janvier 2013 relatif \u00e0 l\u2019organisation du temps scolaire \ndans les \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires entrera en application \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre \n2013. \nToutefois, les communes ont la possibilit\u00e9, apr\u00e8s information des instances de \nl\u2019\u00e9ducation nationale,  de reporter l\u2019application de cette r\u00e9forme, \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2014-\n2015. \nPour \u00e9tayer sa prise de d\u00e9cision, la Commune de Miribel a engag\u00e9 une \nconcertation entre les diff\u00e9rentes instances concern\u00e9es, \u00e0 savoir, les directeurs d\u2019\u00e9cole, les \nrepr\u00e9sentants de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, les associations locales les plus directement concern\u00e9es, \nainsi que les communes environnantes. \n \nIl ressort de cette d\u00e9marche qu\u2019une mise en application de la r\u00e9forme d\u00e8s \nseptembre 2013 aurait des cons\u00e9quences tr\u00e8s importantes et difficilement maitrisables sur le \ntissu associatif et sur l\u2019\u00e9cole de musique, notamment financi\u00e8res et organisationnelles. \n \nIl parait donc souhaitable de reporter cette mise en place de fa\u00e7on \u00e0 permettre \u00e0 \nces associations et \u00e0 l\u2019\u00e9cole de musique, de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un temps d\u2019adaptation de leur \nfonctionnement. \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de pr\u00e9voir la mise en \u0153uvre de cette nouvelle \norganisation des rythmes scolaires \u00e0 compter de la rentr\u00e9e de septembre 2014 et de solliciter \nla d\u00e9rogation correspondante. \n \nMadame Marie-Chantal JOLIVET pr\u00e9cise que la commune de Miribel a \u00e9t\u00e9 la \nseule commune de la CCMP \u00e0 annoncer souhaiter modifier les rythmes scolaires \u00e0 la rentr\u00e9e \n2013. \nMonsieur le Maire indique qu\u2019effectivement cet \u00e9l\u00e9ment a influenc\u00e9 les d\u00e9bats \npuisqu\u2019il provoque de nombreux probl\u00e8mes d\u2019organisation pour les associations dont les \neffectifs d\u00e9pendent \u00e9galement des communes riveraines. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21 heures 10. \n \n", "publication_date": "20/06/2013"}