{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMzEtaWNpLTg3Mg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2031-ici-872/file", "text": "  \n \n \nChef \u00e9quipe multi-accueil \nR\u00e9f\u00e9rence fiche de poste : E15 \n \n \nFili\u00e8re possibles \nM\u00e9dico-Sociale   \nGrades possibles \nEducateur jeune enfant \u2013 Auxiliaire pu\u00e9ricultrice  \nGrade de l\u2019agent \n \nResponsable hi\u00e9rarchique (N+1) \nResponsable Multi -Accueil  \n \n \nMISSIONS \n \n \nMission(s) principale(s) \n \n\u2022 \nManager l'\u00e9quipe de la section (animer r\u00e9union \u2013 suivi et \naccompagnement des agents). \n\u2022 \nEtre garant du projet p\u00e9dagogique et de sa mise en \n\u0153uvre (activit\u00e9 \u2013 projet). \n\u2022 \nGarantir la s\u00e9curit\u00e9 morale, physique et affective des \nenfants. \n\u2022 \nAssurer un r\u00f4le d'\u00e9coute, d'\u00e9change et de collaboration \navec les parents sur le plan \u00e9ducatif. \n\u2022 \nAssurer le lien entre la section et l\u2019\u00e9quipe de direction. \nMission(s) annexe(s) \n\u2022 \nAssurer la continuit\u00e9 de la direction en cas d\u2019absence et \nparticiper \naux \nt\u00e2ches \nadministrative \n(pointage- \nplanning). \n \n\u2022 \nTravailler avec les partenaires ext\u00e9rieurs. \n \n \n \nCONDITIONS D\u2019EXERCICE DU POSTE \n \nQuotit\u00e9  \n100% \nLieu \nEspace Petite Enfance  \nRelations internes et \nexternes \nEcoles, autres structures de la petite enfance et partenaires. \nModalit\u00e9s d\u2019organisation du \ntravail \ntravail en \u00e9quipe, participation aux r\u00e9unions hors temps ouverture \nde la structure (ponctuellement en soire\u00e9) \nSuj\u00e9tions sp\u00e9cifiques \nConditions mat\u00e9rielles \n \n \n \nEl\u00e9ments obligatoires li\u00e9s au \nposte \nCasier judiciaire vierge \n \nNB : Cette fiche de poste n\u2019a pas de caract\u00e8re contractuel et \u00e9voluera en fonction des projets de la \ncollectivit\u00e9  \n \n", "publication_date": "20/12/2019"}