{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84MDgtbWlyaWJlbC1pbmZvLW9jdG9icmUtMjAxNg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/808-miribel-info-octobre-2016/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0226\nL\u2019actualit\u00e9 du mois d\u2019 octobre 2016 !\nVendredi 30 septembre, samedi \n1er et dimanche 2 octobre\n \u00e0 20h30 le vendredi \n \u00e0 partir de 11h les samedi dimanche \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \norganis\u00e9 par la Municipalit\u00e9 en partenariat \navec Dora Suarez.  Polar, BD, litt\u00e9rature, \nconf\u00e9rences, rencontres et signatures avec \nles auteurs. Espaces enfance et jeunesse, \nanimations BD, lecture, th\u00e9\u00e2tre,badges, \nreliure ... Librairies, bouquinistes. \nLe programme complet est sur www.miribel.fr\nDES LIVRES \n& VOUS\nALL\u00c9GRO - PLACE DE LA R\u00c9PUBLIQUE\n1er FESTIVAL DU LIVRE DE MIRIBEL\nVEN 30 SEPT\nSAM 01 OCT  \nDIM 02 OCT \n www.miribel.fr \nPolar . BD . Litt\u00e9rature . Conf\u00e9rences . Rencontres et signatures avec les auteurs . \nEspaces enfance et jeunesse . Animations BD . Lecture . Th\u00e9\u00e2tre . Badges .  Reliure . \nLibrairies . Bouquinistes ...\n2\u00e8me CONCOURS-PHOTOS DE LA VILLE DE MIRIBEL\nVous avez jusqu\u2019au 15 octobre 2016 pour vous inscrire et participer\nTh\u00e8me : \u00abMa ville, je l\u2019aime \u00bb. R\u00e8glement et bulletin de participation  \n\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur www.miribel.fr\n1er FESTIVAL DU LIVRE \nDE MIRIBEL\nBROCANTE \nVIDE-GRENIER\nsamedi 15 et dimanche 16 octobre\nDe 7h \u00e0 18h\nPlace de la R\u00e9publique et \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nManifestation caritative organis\u00e9e par \nles associations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves au \nprofit des \u00e9coles de Miribel et du coll\u00e8ge \nA. Frank. \nUn espace d\u00e9di\u00e9 sera r\u00e9serv\u00e9 pour \npermettre aux enfants d\u2019exposer, sans \ninscription pr\u00e9alable.\nInfos et r\u00e9servations sur \nhttp://labrocantedemiribel.free.fr\n06 52 00 01 94\nETUDE URBAINE\nPRESENTATION                 \nPUBLIQUE\nSamedi 29 octobre\n\u00e0 partir de 9h00  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro  - salle St Exup\u00e9ry\n \nL\u2019\u00e9quipe municipale vous attend autour \nd\u2019une exposition didactique pour vous \npr\u00e9senter le Plan Guide issu de l\u2019Etude \nurbaine men\u00e9e en partenariat avec le   \ncabinet Eco Strat\u00e9gie.\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel.\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \ndu 3 au 16 octobre\nExpo peintures de Sylviane Charvet  \net Michelle Loup\ndu 15 au 30 octobre\nExpo peintures de Muriel L\u00e9v\u00eaque\n1001 Grande Rue\n Samedi 1er \nConcours de Tarot organis\u00e9s par le \nTarot club du Mas Rillier \u00e0 la salle  \npolyvalente au Mas Rillier \u00e0 14h et \u00e0 20h\nMercredi 5 octobre\nR\u00e9union publique CCMP  - Pr\u00e9sen-\ntation du Plan Global de D\u00e9placements \u00e0 \n20h00,  - \u00e0 L\u2019All\u00e9gro, Place de la R\u00e9pu-\nblique\nSamedi 8\nRepas dansant de la SAP du Mas \nRillier \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 19h30.\nR\u00e9servation aupr\u00e8s des membres \nde la SAP, \u00e0 l\u2019\u00e9cole ou sur                               \nsapdumasrillier@free.fr\nSpectacle              \n\u00abGuignol et l\u2019\u00eele \nau Tr\u00e9sor\u00bb, Place \nde la R\u00e9publique \u00e0 \n10h30.\nTarif: 6\u20ac, d\u00e8s 2 ans. \nDimanche 16\nRepas du Club Rencontre et               \nloisir \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 12h00.\nVendredi 21\nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Anciens \ncombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s du \nMas Rillier, \u00e0 la salle polyvalente au Mas \nRillier \u00e0 18h30.\nSamedi 22\nSoir\u00e9e dansante du Bonheur \nEchetois - Ambiance latino - \u00e0 19h30   \n\u00e0 la salle des F\u00eates des Echets.\nContact:Mme NOURRY 06 69 44 00 90\n Dimanche 23 \nBal des Pompons rouges. F\u00eate de \nl\u2019Amicale des Marins et Marins Anciens \nCombattants de Miribel et R\u00e9gion. \nA 14h au stade de Neyron. \nContact: Mme DAUSSIN 06 76 72 07 45\nDimanche 30\nChoucroute de l\u2019Amicale des donneurs \nde sang \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \u00e0 12h30.\nTarif: 27\u20ac - Adh\u00e9rents: 22\u20ac\nContact: 06 09 59 44 69\nRANDONN\u00c9E ULM\nDimanche 2  \nSortie au lac Fourchu (Taillefer, 38) \npour moyen marcheur 6h00  +900m.                                  \nRdv  place de l\u2019All\u00e9gro                                                                                 \nContact : Yves 06 28 32 54 77\nDimanche 6\nSortie \u00e0 Tour du Cr\u00eat d\u2019Arjoux (69) , \nTout marcheur, 4h00, 10 km.\nRdv  place de l\u2019All\u00e9gro\nContact : Marie France 09 50 06 42 38\nCOURS DE ZUMBA\n Tous les vendredis \nde 20h15 \u00e0 21h15 \npropos\u00e9s par la Gymnastique  \nvolontaire de la C\u00f4ti\u00e8re  \nau gymnase la Chanal\nContact Mich\u00e8le 09 54 56 39 82 \nou Antoinette 06 84 13 56 58 \nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\noctobre\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE  \nET DE DANSE\n. Infos et inscriptions au 04 78 55 62 45 ou \nsur acmusidanse@cc-miribel.fr\n \nVendredi 21 octobre \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \nAGENDA DU GRAND-PARC\n Samedi 8 Dimanche 9 \n12\u00e8me Raid des Castors  \ncourse multisports \nContact http://raid-castor.asul-aviron.com\nDimanche 16 \nCourse InterVTT \u00e0 partir de 9h30 \nContact www.intervtt.fr\n Dimanche 23 \nExpo \u00abAires de cirques\u00bb et \nspectacle \u00abCirQue Ficelle\u00bb  \n\u00e0 16h30 \u00e0 l\u2019Il\u00f4z\net aussi ateliers et Balades Nature, visites \ncomment\u00e9es, stages enfants  \npendant les vacances scolaires\nContact 04 78 80 56 20 www.grand-parc.fr\n \nDimanche 9 octobre \u00e0 15h00\nConcert de la chorale \u00abChoeur \u00e0 \ncoeur\u00bb \u00e0 l\u2019Allegro. Tarif adulte: 12\u20ac \nR\u00e9serv. au 06 01 74 39 70\nMardi 11 octobre \u00e0 20h30  \nANDORRA\nCr\u00e9ation th\u00e9\u00e2tre\n Vendredi 21 octobre \u00e0 19h30 \nEMMA LA CLOWN  \nen Afghanistan\nSoir\u00e9e diapos clown pour adultes\n  \nDES ENFANTS\n Les 6 et 7 oct  Elections dans les \u00e9coles\n Samedi 15 octobre  S\u00e9ance d\u2019ouverture \n\u00e0 10h30 au centre socio-culturel\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel sur votre bo\u00eete \nmail en communiquant vos pr\u00e9nom, nom et adresse mail sur \niclavel@miribel.fr\nFOIRE ST MARTIN 2016\nVillage des Artisans organis\u00e9 par  \nl\u2019Association des commer\u00e7ants  \net artisans de la CCMP\nSi vous souhaitez participer, faites-\nvous conna\u00eetre au 09 51 64 50 40 ou \nsur contact@aca-ccmp.fr\n R\u00e9servez sur vos agendas \n Samedi 12 novembre \u00e0 15h \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro  \n\u00abSouvenez-vous !\u00bb\nSpectacle offert par la Municipalit\u00e9  \ndans le cadre de la comm\u00e9moration  \ndu centenaire de la Grande Guerre.  \nSpectacle Tout public. De l\u2019\u00e9motion, du \nrire, des larmes, des costumes et toutes \nles chansons de cette \u00e9poque\nSamedi 8 octobre \u00e0 20h3\nConcert de la chorale \u00abChoeur \n\u00e0 coeur\u00bb \u00e0 l\u2019Allegro. Tarif: 12\u20ac \nR\u00e9serv. au 06 01 74 39 70\n\u2019 ENQUETE PUBLIQUE SCOT\nEnqu\u00eate publique sur le nouveau SCoT \n(Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence territoriale). \nPermanence du commissaire en mairie:\n- mercredi 5 octobre de 15h \u00e0 18h\n- samedi 22 octobre de 9h \u00e0 11h30\n   Rejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\n \n Mercredi 5\n21h\nFrantz (VO)\n \nVendredi 26\n21h\nJuste la fin du monde\nMercredi 19\n21h\nVictoria\nJeudi 27\n14h30\nKubo et l\u2019armure magique\nMercredi 12\n21h\nRadin !\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 14 et 28 oct\n. aux Echets  \nles lundis 3, 17 et 31 oct\n. au Mas Rillier \nles mardis 4 et 18 oct\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nINFOS \nR\u00e9daction : commission commu-nication, \nsecr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nMARIAGES\nFEDEL pierre-Robert Joseph David \net CASTELBOU Ana\u00efs Ren\u00e9e Rose le \n9/07\nCHANTEUR J\u00e9r\u00f4me et SIMON Magali \nLa\u00ebtitia le 9/07\nLOYRION Anthony Val\u00e9ry Albert et \nLEVERE Justine le 23/07\nMARMOUNIER Nicolas Mathieu et \nCLEMENT Roxane G\u00e9raldine le 30/07\nPHAN Vuthy et DAOUD Farida \nle27/08\nMEYET Fabien et BLANC Virginie \nArlette Jeanine le 9/09\nNAISSANCES\nACHABARD Imran le 1/07\nKOUENZI-MIKALA Kimberley S\u00e9nami \nle 1/07\nPACAUD Elsa Sarah le 2/07\nBISLIMI Inara le 6/07\nFERRA SAIDI manelle le 10/07\nNUREDINI Flutura le 11/07\nCHARDON Diane Maria Constance \nle 15/07\nBEN ARFA Isra le 18/07\nLOFACHER Jehanne Estelle Marie \nValentine le 18/07\nMAFUALA Lyam Vital Lucien- Pierre \nle 20/07\nTHOURON Calheb le 20/07\nBOTELLA L\u00e9o Raymond Ren\u00e9 le \n26/07\nKHERBACH Bachir Salah Eddine \nAdam le 3/08\nMEILLAND Inaya Bintou Josette le \n6/08\nMARTINS MAGALHAES Diego le \n11/08\nSAVOYE Emile Jean le 14/08\nMANSILHA Tobias Antonio le 18/08\nBARRAGO Augustin Ibrahim Oscar \nAnaclet le 19/08\nPERRIOT Lison Marguerite le 19/08\nGABET-MARTIN Axel - Lucie et Tom \nle 23/08\nGANDREY Ana\u00efs Louise le 26/08\nHABI Zohra le 27/08\nD\u00c9C\u00c8S\nODET Blanche Ad\u00e8le Th\u00e9r\u00e8se \u00e9p. \nCOLLET le 3/07\nXAYASOUK Chansamone le 12/07\nCRU Fran\u00e7ois Germain le 20/07\nMANCY Fatime \u00e9p. CHEBIRA le 26/07\nCAIN sandrine Paulette Germaine \n\u00e9p.MOES le 31/07\nDUCRET Claude le 6/08\nTOLMAN Jacqueliene Germaine \u00e9p. \nPRUDHOMME le 10/08\nPACCOUD Daniel Henri le 13/08\nRAHMANI Messaouda \u00e9p. \nBENYAKHLEF le 25/08\nPIERASCO Adriano le 2/09\nLe centre social \nC\u00e9SAM \nvous propose\n- Table d\u2019H\u00f4te 6/10 (Tajine)\n\u00e0 12 h au Tr\u00eave (couscous). \nR\u00e9servation obligatoire. \n- 1\u00e8res PAGES : 7 /10 \u00e0 17h, \n\u00e0 l\u2019antenne du Tr\u00e8ve et \u00e0 la \nRibambelle.\n- Sortie famille (pour les \nenfants inscrits \u00e0 l\u2019accom-\npagnement scolaire) 1/10 au \nmus\u00e9e des Confluences \n- Futsal: les mercredis de \n16h30 \u00e0 18h00 (11 -17 ans) \n- gymnase St Martin les \nmercredis \n- - Marche : lundis et mardis \n\u00e0 partir de 13h30 - D\u00e9part \u00e0 \nl\u2019antenne du centre ville \nInscriptions accueil \nvacances scolairs et \naccompagnement scolaire, \ncontacter:04 78 55 05 30 ou 04 \n72 88 28 55  \nMail cesam01accueil@orange.fr\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins d\u2019octobre de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 01, M. Henri SECCO  -  le 08, M. georges BAULMONT - le 15, Mme Marie \nChantal JOLIVET  -  le 22, Mme Sylvie VIRICEL, le 29, M. Jean-Marc BODET\nAutres permanences :\nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et \nfamiliales et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \n\u00c9chets, salle de r\u00e9union route de la Dombes, le samedi 22 octobre  \nde 9h \u00e0 11h. \nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les lundis 3,17 et 31 octobre de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 23. \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, assurera une permanence au Mas Rillier dans \nl\u2019ancienne \u00e9cole le lundi 24 octobre \u00e0 18h30. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nACCUEIL LOISIRS \u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi et vacances scolaires\nContact 04 78 55 55 01 Mail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9  \njusqu\u2019au 31 octobre\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nPERMANENCES  \nGRATUITES \n* en Mairie  \n. D\u2019UN ARCHITECTE DES BATI-\nMENTS DE FRANCE le  \n2e jeudi du mois de 9h \u00e0 12h  \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes)  \nsur rdv pris au 04 78 55 84 22\n. PACT AIN le 2e mercredi du mois \nde 11 h \u00e0 12 h sans  rdv \n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv les 16/3, 18/05, 15/06, \n21/9, 19/10 et 16/11 \n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h\nPrendre rdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nt\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles. \nt\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37\nC.A.F. de l\u2019AIN\nDes infos sur vos drois accessibles en permanence\n- par internet sur www.caf.fr\n- sur l\u2019appli mobile Caf - Mon compte\n- par t\u00e9l\u00e9phone 0 810 25 01 10\n", "publication_date": "20/06/2016"}