{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zNDQtbWlyaWJlbC1pbmZvLXBsdXMtbmQtNDQtamFudmllci0yMDEz", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/344-miribel-info-plus-nd-44-janvier-2013/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\nLes Echets\nLe Mas Rillier\nMiribel\nVille\nVillage\nMagazine Municipal\n\u00c9dition n\u00b044 - Janvier 2013\nDossier\nTemps fort\nInstitution Jos\u00e9phine Guillon\nThermographie\n\n2\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nCONCOURS DE FLEURISSEMENT\nLe palmar\u00e8s 2012 \u00e9tait \ufb02 orissant. Environ cinquante \nparticipants au d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre concours communal \nde \ufb02 eurissement se sont r\u00e9unis le 28 septembre dernier,\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro, pour saluer le travail des 33 laur\u00e9ats. \nSylvie Viricel, premi\u00e8re adjointe, et Josiane Bouvier, \nadjointe en charge du Cadre de vie, ainsi que le \nresponsable des Espaces Verts, Laurent Massonet, ont \nvivement encourag\u00e9 les Miribelans \u00e0 continuer leur activit\u00e9 \nd\u2019artisans de l\u2019agr\u00e9ment.\n8 D\u00c9CEMBRE\nMiribel a scintill\u00e9 de mille feux ce 8 d\u00e9cembre !\nRassembl\u00e9 autour de la sc\u00e8ne de la place du \nmarch\u00e9, le public a assist\u00e9 au spectacle de \npyrotechnie propos\u00e9 par \u00ab l\u2019Arche en sel \u00bb. Les \nvitrines des commer\u00e7ants se sont illumin\u00e9es dans \nle cadre d\u2019un concours organis\u00e9 par l\u2019A.C.A. de \nla C.C.M.P. Un feu d'arti\ufb01 ce \ufb02 amboyant achevait \ncette soir\u00e9e de toute beaut\u00e9. Notons l\u2019initiative \ndes jeunes de l\u2019aum\u00f4nerie qui ont propos\u00e9 un \nspectacle de marionnettes retra\u00e7ant l\u2019histoire de \ncette manifestation religieuse.\nLe public \u00e9tait nombreux \u00e0 assister au \n7e festival \u00ab Temps danse \u00bb, organis\u00e9, \ncette ann\u00e9e, sur le th\u00e8me \u00ab Peace \nand Love \u00bb par la section \u00ab Danse \u00bb \nde l\u2019U.L.M. Diverses compagnies et \n\u00e9coles de danse de la r\u00e9gion se sont \nsucc\u00e9d\u00e9 sur la sc\u00e8ne de l\u2019All\u00e9gro \npour le plus grand plaisir des \nspectateurs. Une belle r\u00e9ussite \ndont les b\u00e9n\u00e9fices ont \u00e9t\u00e9 revers\u00e9s \nau T\u00e9l\u00e9thon.\nNOUVEAUX ARRIVANTS\n112 nouvelles t\u00eates \u00e0 Miribel ! L\u2019accueil des \nnouveaux arrivants fut fort chaleureux le \n10 d\u00e9cembre dernier, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Le S\u00e9nateur-Maire \nJacques Berthou et l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale ont pr\u00e9sent\u00e9 avec fiert\u00e9 la commune \net les nombreuses activit\u00e9s sportives et sociales \npropos\u00e9es, avant de se pr\u00eater avec bonhomie au \njeu des questions.\nC\u2019est dans une ambiance survolt\u00e9e que la \ntraditionnelle remise des m\u00e9dailles aux sportifs \nde la commune s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e, le 23 novembre \ndernier, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro. La compagnie \u00ab X \u2019treme \nProd \u00bb a assur\u00e9 le show en proposant de \nspectaculaires d\u00e9monstrations sportives et \nacrobatiques. Pectoraux et biscotos \u00e0 gogo !\nM\u00c9DAILL\u00c9S SPORTIFS\nUN FESTIVAL \n\"TEMPS DANSE\" !\nL'A.C.A. \nA 40 ANS\nL\u2019ann\u00e9e 2012 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e de l\u2019A.C.A. \n(Association des Commer\u00e7ants et Artisans de la \nC.C.M.P., anciennement Union \u00c9conomique \nde Miribel) ! Un 40e anniversaire f\u00eat\u00e9 en \nseptembre, l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00ab Commerce en \nf\u00eate \u00bb organis\u00e9 en octobre et la r\u00e9it\u00e9ration\ndu \u00ab Village des Artisans \u00bb le samedi \n10 novembre... Autant de manifestations \nqui ont mis \u00e0 l\u2019honneur les commer\u00e7ants \net artisans de Miribel, toujours aussi actifs \net cr\u00e9atifs !\nUNE SAGE-FEMME ET \nUN POTIER PARMI NOUS !\nSouhaitons la bienvenue \u00e0 Jean-Marc Duval et \nMarie-H\u00e9l\u00e8ne Besset, deux nouveaux Miribelans \ninstall\u00e9s dans la Grande Rue. Le premier est potier \net vous convie \u00e0 d\u00e9couvrir sa caverne des merveilles \n(au num\u00e9ro 987). La seconde, sage-femme, d\u00e9livre \nsoins et pr\u00e9cieux conseils aux femmes et futures \nmamans (au num\u00e9ro 1019).\n\n3\nVille\nVillage\n\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715 \nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel, archives de l'U.L.M., Renaud Vezin.\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nTirage : 4 500 exemplaires\nDistribution : Publi Service \nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01 cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148 Papier : \n60% recycl\u00e9, 40% FSC (issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\n\ufffd\nH\u00f4tel de Ville - place de l\u2019H\u00f4tel de Ville - 01700 MIRIBEL - T\u00e9l. 04 78 55 84 00\nLa commune, cette commune o\u00f9 nous vivons, nous nous \nl\u2019approprions, elle nous identi\ufb01 e. On est de telle ville, \nde tel village. Nous sommes toujours pr\u00eats \u00e0 vanter \nle bien vivre, le bon vivre de notre lieu de vie lorsque \ncelui-ci existe, lorsqu\u2019il est envi\u00e9, sachant que cette \nimage peut constamment \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e.\nJe tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que la qualit\u00e9 ou non de notre lieu \nde r\u00e9sidence ne d\u00e9pend pas d\u2019un seul aspect, d\u2019un seul \ncrit\u00e8re, d\u2019un seul moment mais d\u2019une multitude de \nr\u00e9alisations, de relations, de services qui, au \ufb01 l des \nann\u00e9es, modi\ufb01 ent le paysage urbain, apportent plus \nde facilit\u00e9s dans notre vie de tous les jours. C\u2019est \ndans la dur\u00e9e que l\u2019identi\ufb01 cation se construit. Elle \nsera d\u2019autant plus r\u00e9ussie que tous les besoins auront \n\u00e9t\u00e9 anticip\u00e9s et per\u00e7us par les \u00e9lus lors de contacts \nmultiples avec les habitants. C\u2019est ce que nous \nmettons en \u0153uvre depuis de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 \nMiribel. Proximit\u00e9, dialogue entre \u00e9lus et population \nsont indispensables et sont une constante dans ma \nvolont\u00e9 de faire de Miribel cette ville \u00e0 la campagne \no\u00f9 il fait bon vivre.\nEn 2013, j\u2019aurai avec toute l\u2019\u00e9quipe municipale la \nm\u00eame politique d\u2019investissement, d\u2019am\u00e9nagement, \nde transformation pour ce bien-\u00eatre que je souhaite \npoursuivre et cela sera possible, dans un contexte \ndif\ufb01 cile, gr\u00e2ce \u00e0 la qualit\u00e9 de notre gestion et \u00e0 notre \norganisation.\nC\u2019est avec cet optimisme, avec cette esp\u00e9rance qu\u2019avec \ntous mes coll\u00e8gues \u00e9lus du conseil municipal, je vous \npr\u00e9sente tous mes meilleurs v\u0153ux pour 2013, sant\u00e9, \nqui\u00e9tude et surtout \u00ab bien vivre \u00bb.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur de l\u2019Ain  - Maire de Miribel\nBien\nSOMMAIRE\n\u00c9dition n\u00b044 - Janvier 2013\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 \npr\u00e8s de chez vous\n\u00c9dito\nTemps fort\nJourn\u00e9es de restitution \nde l\u2019\u00e9tude thermographique de Miribel\nHistoire et patrimoine\n50 ans de l\u2019Union La\u00efque de Miribel\nVivre sa ville\nDossier sp\u00e9cial \nInstitution Jos\u00e9phine Guillon\nMiribel en mouvement\nRoyal Kids\nCulture\nLes nouveaut\u00e9s de l\u2019O.C.M.\nPortrait\nRencontre avec le couple Rabuel\nR\u00e9seau Colibri\nVille pratique\nAdresses utiles et infos travaux\nD\u00e9tente Loisirs\nPartenaires\np.2\np.3\np.4\np.5\np.6\np.9\np.13\np.14\np.15\np.17\np.18\np.19\n\u00c9DITO\np.16\nvivre\n\"\n\"\n\n4\n\ufffd\nTemps\nfort\nTemps\nfort\nPr\u00e8s de 1000 Miribelans \u00e9taient pr\u00e9sents ce jour-l\u00e0, soucieux \nd\u2019all\u00e9ger leurs factures et de pr\u00e9server l\u2019environnement ! \nMuni d\u2019un justi\ufb01 catif de domicile et d\u2019un questionnaire \n\u00e0 remplir, chacun pouvait r\u00e9cup\u00e9rer le clich\u00e9 a\u00e9rien \nde son logement et b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un entretien gratuit \net personnalis\u00e9 faisant le point sur la consommation \nde son habitation. Au total, 500 \u00ab thermi-plans \u00bb \nd\u00e9livr\u00e9s et un travail de longue haleine salu\u00e9 par le\nS\u00e9nateur-Maire Jacques Berthou. L\u2019\u00e9quipe municipale \nen charge de l\u2019organisation de ces journ\u00e9es pas \ncomme les autres s\u2019est r\u00e9jouie du succ\u00e8s rencontr\u00e9\npar cette initiative. \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019\u00e9nergie co\u00fbte \nde plus en plus cher, chaque geste du quotidien a son\nimportance et tout conseil est bon \u00e0 prendre !\n\u00c0 l\u2019instar de la mairie qui a demand\u00e9 \u00e0 l\u2019association de faire, \ncet hiver, les diagnostics \u00e9nerg\u00e9tiques des 4 groupes scolaires de \nla commune (avant d\u2019\u00e9tudier la consommation des autres b\u00e2timents \nmunicipaux), les habitants \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 faire le point sur leurs d\u00e9penses \n\u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e0 envisager d\u2019\u00e9ventuels travaux d\u2019isolation.\nUne initiative accueillie chaleureusement par la population, convaincue de la \nn\u00e9cessit\u00e9 d\u2019\u00e9conomiser l\u2019\u00e9nergie, tant pour la survie de la plan\u00e8te que pour la \nsant\u00e9 du porte-monnaie  !\nHALTE\nHALTE\nau gaspillage \n\u00e9nerg\u00e9tique \nDans la nuit du 28 au 29 f\u00e9vrier 2012, un h\u00e9licopt\u00e8re \u00e9quip\u00e9 \nde cam\u00e9ras infrarouges survolait la commune et enregistrait \nles d\u00e9perditions de chaleur des toitures des b\u00e2timents publics. \nA\ufb01 n de faire pro\ufb01 ter les habitants de cette \u00e9tude plus que \nn\u00e9cessaire, la municipalit\u00e9 de Miribel a organis\u00e9, avec le \nconcours de l\u2019association H\u00e9lianthe, trois grandes journ\u00e9es \nde restitution de la thermographie a\u00e9rienne, du vendredi 16 \nau dimanche 18 novembre 2012.\n!\n\n\ufffd\n5\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\n50 ans de l\u2019U.L.M.\nFruit de la rencontre entre deux associations \n\u2013 l\u2019Amicale La\u00efque et le Sou des \u00c9coles \u2013, \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel voit le jour le \n26 janvier 1963. \u00c0 l\u2019origine de cette fusion : \nune \nvolont\u00e9 \ncommune \nd\u2019encourager \nl\u2019instruction des enfants, d\u2019aider les \nfamilles en dif\ufb01 cult\u00e9 et de promouvoir \nles activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, culturelles et \nsportives. D\u00e8s sa cr\u00e9ation, l\u2019association \naccueille une section U.S.E.P. (Union Sportive\nde l\u2019Enseignement du Premier degr\u00e9), partenaire \nde l\u2019 \u00c9ducation Nationale, pour aider les \u00e9coles \n\u00e0 mettre en place leur programme sportif, et \nproclame les directeurs des \u00e9coles membres \nde droit du conseil d\u2019administration. Halte \n\u00e0 l\u2019ignorance et \u00e0 l\u2019\u00e9chec scolaire, l\u2019U.L.M. \nest d\u2019abord une association attach\u00e9e aux \nvaleurs de l\u2019\u00e9ducation publique et la\u00efque ! Elle \nd\u00e9veloppe par la suite un nombre d\u2019activit\u00e9s \nimpressionnant, dont certaines (poterie, \ncouture, section rythmique puis majorettes) ont \nmarqu\u00e9 les esprits. Aujourd\u2019hui n\u2019est pas en \nreste, il y en a pour tous les go\u00fbts ! \n(Voir l\u2019article sur les activit\u00e9s de l\u2019U.L.M. p.14.) \nDepuis 50 ans, l\u2019U.L.M. m\u00e8ne, gr\u00e2ce aux \nenfants, parents et actions entreprises, un \nv\u00e9ritable travail de rencontre et de dialogue \nentre les communaut\u00e9s, priv\u00e9es ou publiques, \nfavoris\u00e9es ou plus en dif\ufb01 cult\u00e9. Riche de cette \ndiversit\u00e9, l\u2019association \u00e9volue avec son public \net son \u00e9poque. Un petit retour en arri\u00e8re \ns\u2019impose... \u00c2mes nostalgiques, s\u2019abstenir ! \nUn demi-si\u00e8cle d\u2019existence !\nAssociation embl\u00e9matique de la ville, l\u2019Union La\u00efque de Miribel organise \nla vie culturelle et sportive de plus de trois g\u00e9n\u00e9rations de Miribelans. \nL\u2019ann\u00e9e 2013 sera l\u2019ann\u00e9e de l\u2019U.L.M., alors ne boudons pas notre plaisir \net revenons sur l\u2019histoire d\u2019une institution hors du commun.\n 1963 : Cr\u00e9ation de l\u2019U.L.M., association \nr\u00e9gie par la loi du 1er juillet 1901.\n 1967 : L\u2019activit\u00e9 \u00ab Majorette \u00bb succ\u00e8de \u00e0 \nla gymnastique rythmique et entra\u00eene les jeunes \n\ufb01 lles dans de tr\u00e9pidantes chor\u00e9graphies.\n 1968 : Lancement du club des jeunes par \nPaul Mileto. Ce lieu de rencontre et de loisirs, \nsitu\u00e9 aux anciennes \u00e9coles, offre \u00e0 la jeunesse \nun cadre de d\u00e9veloppement ludique et \u00e9ducatif. \nPour la petite anecdote, Daniel Cintas, plus \nconnu sous le nom de \u00ab Loup-gris \u00bb et acteur \nincontournable du Grand Parc de Miribel \nJonage, en a fait partie !\n 1970 : Cr\u00e9ation de la section \u00ab Judo \u00bb.\n 1970-74 : Mise en place d\u2019un laboratoire \nphotographique muni d\u2019une chambre noire. \nUn grand succ\u00e8s \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 le num\u00e9rique \nn\u2019avait pas encore vu le jour !\n 1973-74 : Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 pendant \n10 ans \u00e0 l\u2019organisation du centre a\u00e9r\u00e9 install\u00e9 \n\u00e0 l\u2019ancien hippodrome de Rillieux, l\u2019U.L.M. \ncr\u00e9e le Centre de Loisirs Sans H\u00e9bergement \n(C.L.S.H.) de Miribel au sein des locaux des \n\u00e9coles de la rue Joseph Carre. La direction \nest con\ufb01 \u00e9e \u00e0 Pierre Bernadec.\n 1982 : Le centre a\u00e9r\u00e9, \u00e9galement connu \nsous le nom de \u00ab Cabanon \u00bb, s\u2019installe dans \nles \u00eeles. La gestion du C.L.S.H. est con\ufb01 \u00e9e \u00e0 \nBernard Martin.\n 1986 : Mise en place de la \u00ab Nuit du \nCin\u00e9ma \u00bb, d\u2019abord en plein air puis au centre \nsocio-culturel (l'actuel si\u00e8ge de l'U.L.M.) \net \u00e0 l'ancienne salle des f\u00eates, ainsi que de \nla \u00ab Nuit du Jazz \u00bb, sous la pr\u00e9sidence de \nMichel Rey. \n 1993 : 30e anniversaire de l\u2019U.L.M. et \ndu centre a\u00e9r\u00e9. Un go\u00fbter pr\u00e9par\u00e9 par les \nenfants du C.L.S.H. est d\u00e9gust\u00e9 en pr\u00e9sence \nde Lucette Plasencia, pr\u00e9sidente, et du maire \nde l\u2019\u00e9poque, Jean Beaufort.\n 2002 : Une ann\u00e9e riche en projets et \n\u00e9v\u00e9nements : cr\u00e9ation du premier forum \ninformatique en septembre, soir\u00e9e \u00ab Tzigane \u00bb \nen octobre et un voyage de 4 jours \u00e0 Londres\npour les membres de la section \u00ab Anglais \u00bb.\n 2006 : Un nouveau logo illustre l\u2019U.L.M.\n 2009 : C\u2019est la \ufb01 n du C.L.S.H. qui est con\ufb01 \u00e9, \npar d\u00e9l\u00e9gation de service public, \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration \nL\u00e9o Lagrange. La structure prend son \nind\u00e9pendance mais reste cependant, pendant un \ntemps, en relation directe avec l\u2019association.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nD\u00e9couvrez le nouveau site Internet :\n50 ans, \u00e7a se f\u00eate !\nLe 13 avril 2013, l\u2019U.L.M. conviera tous les\nMiribelans \u00e0 f\u00eater les 50 ans d\u2019une aventure\nqui mobilisa, et mobilise encore, des \ncentaines de b\u00e9n\u00e9voles. V\u00e9ritable institution\ndans la vie de Miribel, l\u2019association ne \nmanquera pas de faire rejaillir de vives \n\u00e9motions dans le c\u0153ur de ceux qui l\u2019ont vue \ngrandir et s\u2019\u00e9panouir \u00e0 travers les \u00e2ges. \u00c0 \ncette occasion, les visiteurs seront invit\u00e9s \u00e0 \nd\u00e9couvrir le travail des diff\u00e9rentes sections et \n\u00e0 se rassembler autour d\u2019un verre dans une \nambiance festive et conviviale. Et pour que \nce jour reste dans les m\u00e9moires, une grande \nfresque sera peinte sur les murs de la cour \ndu centre socio-culturel, avec le concours des \n\u00e9l\u00e8ves de l\u2019activit\u00e9 \u00ab Dessin \u00bb et de ceux qui \nsouhaitent y participer !\nLes anciens pr\u00e9sidents de l\u2019U.L.M. et tous \nceux qui ont activement contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019essor \nde l\u2019association seront cordialement invit\u00e9s \u00e0 \nvenir participer \u00e0 ces r\u00e9jouissances, en \npr\u00e9sence du S\u00e9nateur-Maire Jacques Berthou, \ndes \u00e9lus et de l\u2019actuel pr\u00e9sident, Guy Berlie.\nLa municipalit\u00e9 soutient l\u2019U.L.M. !\nGr\u00e2ce au soutien de la commune et aux \nsubventions, l\u2019U.L.M. peut proposer aux \nMiribelans des activit\u00e9s de grande qualit\u00e9 \naccessibles au plus grand nombre. \nIls ont pr\u00e9sid\u00e9 l\u2019U.L.M. :\nGeorges Pinault (1963-1966)\nPaul Mileto (1966-1976)\nArnold Gabler (976-1984)\nFran\u00e7ois Rabuel (1984-1986)\nMichel Rey (1986-1991)\nLucette Plasencia (1991-1994)\nChristophe Gathelier (1994-1995)\nJean-Claude Zannettacci (1995-1998)\nH\u00e9l\u00e8ne Nicolas (1998-2003)\nHenri Secco (2003-2009)\nGuy Berlie (depuis 2009)\nAllons, faisons un v\u0153u... Que les personnes accueillies et l\u2019ensemble des professionnels se \nretrouvent avec convivialit\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer le pass\u00e9 et amorcer l\u2019avenir ! Vive l\u2019U.L.M. !\nIl \u00e9tait une fois...\nClub des jeunes - Photo archives U.L.M.\nSection \"Gymnastique\" - Photo archives U.L.M.\n\nDepuis la rentr\u00e9e, \nle centre a\u00e9r\u00e9 L\u00e9o \nLagrange accueille \nun nouveau directeur. \nTitulaire \ndu \nBrevet \nProfessionnel de la Jeunesse, de l\u2019\u00c9ducation \nPopulaire et du Sport (B.P.J.E.P.S.), Issam \nOthman, 43 ans, commence sa carri\u00e8re en \n1993 en tant qu\u2019animateur de la Maison \nde quartier de Saint-Priest. Il en devient \nle directeur en 2001, avant de quitter le \nmilieu de l\u2019animation en 2008 pour vendre du\nmat\u00e9riel d\u2019\u00e9quipement sportif. En 2010, \nil obtient le poste de directeur du centre\na\u00e9r\u00e9 de la commune de Coublevie, dans \nl\u2019Is\u00e8re, et entre ainsi \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration \nnationale L\u00e9o Lagrange. Depuis le \nUn nouveau directeur pour le Cabanon\nLoisirs\nL\u2019All\u00e9gro prend un coup de jeune ! Le lieu \nd\u2019accueil mis \u00e0 disposition des associations \nculturelles de la commune a fait l\u2019objet de \nr\u00e9novations et d\u2019am\u00e9nagements cet \u00e9t\u00e9. \nLe sol de la salle d\u2019exposition Utrillo a \nchang\u00e9 de rev\u00eatement. \u00c0 la trappe, la \nmoquette, bonjour le PVC. L\u2019\u00e9clairage \ndu b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 une r\u00e9vision \ncompl\u00e8te. Il fallait bien mettre en lumi\u00e8re \nle talent de nos brillants artistes ! A\ufb01 n \nd\u2019accueillir le public dans les meilleures \nconditions possibles et d\u2019assurer le spectacle, \nla municipalit\u00e9 a \u00e9galement pour projet de \nr\u00e9nover, sur plusieurs ann\u00e9es, le mat\u00e9riel \nsc\u00e9nique des salles. Un vrai travail de \nmodernisation s\u2019engage !\nC\u2019est dans cette perspective que la \ncommune a investi environ 90 000 euros\ndans l\u2019\u00e9quipement d\u2019un projecteur \nde cin\u00e9ma num\u00e9rique. Install\u00e9 dans la \nsalle Jean-Louis Barrault, il permettra \nnotamment le visionnage de \ufb01 lms en 3D. Le \n\u00ab septi\u00e8me art \u00bb, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9\nde la section \u00ab Cin\u00e9ma \u00bb de l\u2019U.L.M., n\u2019en \nsera que plus attractif.\nRenouvel\u00e9e lors de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \ndu 29 novembre 2012, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019O.C.M. \nse compose de Martine Revollon, qui succ\u00e8de \n\u00e0 Colette Jalade au poste de pr\u00e9sidente, et \nd'un Bureau dont font partie Fran\u00e7oise Dumas, \nChristine Lespagnol, Ariane Metzinger et \nHenri Secco. Elle dispose d\u00e9sormais, comme \ntoutes les associations qui le d\u00e9sirent, \nd\u2019outils performants pour animer la vie \nculturelle des Miribelans.\nLa nouvelle peau \nde l\u2019All\u00e9gro\nAm\u00e9nagement\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s de l\u2019All\u00e9gro \nau 04 78 55 80 20 \nou sur le site : http://allegro.free.fr.\nVIVRE SA VILLE\nSolidarit\u00e9\nHommage\nOn a r\u00e9gal\u00e9 nos a\u00een\u00e9s !\n6   \nUn \ngrand \nhomme \nnous \na \nquitt\u00e9. \nEdmond Chapuis, pr\u00eatre et employ\u00e9 de La \nPoste, s\u2019est \u00e9teint le 23 septembre 2012 \n\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 80 ans, \u00e0 la polyclinique de \nRillieux o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9. Celui qui \n\u0153uvrait sans rel\u00e2che \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du \nquotidien des membres de sa paroisse \net des Miribelans a d\u00e9pos\u00e9 les armes. \nFigure embl\u00e9matique de Miribel, il s\u2019est \nillustr\u00e9 par sa capacit\u00e9 \u00e0 concilier mission \nparoissiale et action syndicale, mais aussi \npar sa facult\u00e9 \u00e0 s\u2019entourer aussi bien de \nla\u00efcs que de pr\u00eatres pour mener \u00e0 bien \nses projets humanistes. \nN\u00e9 \u00e0 Simandre-sur-Suran, en 1932, il entre \nau Grand S\u00e9minaire de Belley \u00e0 l\u2019\u00e2ge de \n19 ans. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1958, il est \nd\u2019abord professeur au Petit S\u00e9minaire de \nMeximieux puis vicaire \u00e0 Oyonnax, avant \nd\u2019of\ufb01 cier \u00e0 la paroisse St-Pierre-Chanel \u00e0 \nBourg et au dioc\u00e8se de Grenoble, au sein \nde l\u2019\u00e9quipe sacerdotale de Pont-de-Ch\u00e9ruy. \nAu revoir, Edmond Chapuis\nAttir\u00e9 par l\u2019esprit \nqui anime les\npr\u00eatres-ouvriers, \nil ressent le besoin \nde \ns\u2019impliquer \ndans le monde \ndu \ntravail \net \nd\u2019entrer en contact avec les \u00ab petites \ngens \u00bb. En 1982, il obtient un emploi \u00e0 \nLa Poste, qu\u2019il concilie pendant quelques \nann\u00e9es avec sa mission \u00e0 la cure, avant de \nr\u00e9ussir un concours des P.T.T. en 1980 et \nde s\u2019installer dans le quartier du Tr\u00e8ve. \nC\u2019est en 1992, \u00e0 la mort du cur\u00e9 de Miribel, \nPaul Billet, que l\u2019\u00e9v\u00eaque Guy Bagnard lui \ndemande de succ\u00e9der au disparu. Il accepte \nde servir de nouveau et consacre dix ans de \nsa vie au groupement paroissial de Miribel, \nles \u00c9chets et le Mas Rillier. \u00c0 la retraite \ndepuis 2002, il continuait de r\u00e9pondre \npr\u00e9sent \u00e0 ceux qui le sollicitaient, malgr\u00e9 \nune sant\u00e9 fragile. \nComme chaque ann\u00e9e, les colis de fin d\u2019ann\u00e9e distribu\u00e9s aux a\u00een\u00e9s ont fait des heureux !\nJeudi 6 d\u00e9cembre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la traditionnelle remise de coffrets gourmands \u00e0 \nl\u2019All\u00e9gro, organis\u00e9e par le Centre Communal d\u2019Action Sociale de Miribel (C.C.A.S.). Les \nseniors de plus de 75 ans \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 se rencontrer et d\u00e9guster quelques douceurs, \nservies par les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e professionnel Saint-Joseph. Ils sont repartis avec un lot de\nfriandises, contenues \u2013 nouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e \u2013 dans un sac isotherme. Ce moment de \nconvivialit\u00e9 s\u2019est r\u00e9it\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole des \u00c9chets, devant des \u00e9l\u00e8ves fiers de proposer aux \u00ab papis \u00bb \net \u00ab mamies \u00bb un spectacle de chants enjou\u00e9s, ainsi qu\u2019\u00e0 la salle des f\u00eates du Mas Rillier.\nLa maison de retraite n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9e ! Une vague de bonne humeur a d\u00e9ferl\u00e9 sur les \nr\u00e9sidents de Bon S\u00e9jour, heureux de recevoir chocolats et p\u00e9tillant de la part des \u00e9lus de la \ncommune, du C.C.A.S. et des jeunes du Conseil Municipal des Enfants.\nScolaire\nEn f\u00e9vrier, bougez ! \nPendant les vacances de f\u00e9vrier, vos centres \nde loisirs vous proposent des activit\u00e9s.\nPour tout renseignement :\nCeSAM  \nCentre Social d\u2019Animation de Miribel\nAntenne Centre-ville (si\u00e8ge administratif)\n194 rue des \u00c9coles - 04 78 55 05 30\nAntenne Tr\u00e8ve\n211 rue de la Paix - 04 72 88 28 55\ncesam01@orange.fr\nL\u00e9o Lagrange\nCentre de loisirs Le Cabanon\nLe Cabanon \u2013 Parc de Miribel Jonage\n04 78 55 55 01\ncabanon.leolagrange@free.fr\n1er octobre, il remplace Bernard Martin, \nparti \u00e0 la retraite, et s\u2019approprie le site \nde Miribel, dont il appr\u00e9cie l\u2019exceptionnel \ncadre, soutenu par la responsable des animations\net directrice adjointe Natacha Fabre. Tr\u00e8s \norient\u00e9 sport, il ambitionne de d\u00e9velopper des \nparcours d\u2019orientation au sein du site et \nsouhaite int\u00e9grer la photographie dans la \nliste de ses animations. Dans l\u2019attente de \nces nouveaut\u00e9s, les enfants de Miribel sont \ntoujours accueillis pendant leurs temps \nde loisirs (mercredis, petites vacances, \nvacances d\u2019\u00e9t\u00e9) et pro\ufb01 tent de la qualit\u00e9 \net de la vari\u00e9t\u00e9 des multiples activit\u00e9s \npropos\u00e9es au Cabanon.\nLe S\u00e9nateur-Maire Jacques Berthou a rendu hommage le 29 septembre 2012 \u00e0 celui qui \nrepose d\u00e9sormais au cimeti\u00e8re de Miribel, dans le caveau des cur\u00e9s.\n\n7\nLe Comit\u00e9 Tiers-Monde de\nMiribel-Montluel devient \n\u00ab Peuples Solidaires - \nMiribel et C\u00f4ti\u00e8re \u00bb\nAssociation\nVIVRE SA VILLE\nCitoyennet\u00e9 \nC.M.E. : de nouveaux \nmandat\u00e9s plein d\u2019id\u00e9es\nPour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, \n213 \u00e9lecteurs, issus des classes de CM1 \net CM2 des cinq \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de \nMiribel, se sont press\u00e9s aux urnes, lundi \n19 septembre dernier, pour \u00e9lire leurs nouveaux \nrepr\u00e9sentants au Conseil Municipal des \nEnfants. Nouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e : si \njusque-l\u00e0 seuls les \u00e9l\u00e8ves de CM2 \u00e9taient \n\u00e9ligibles, ils sont maintenant rejoints pour \nmoiti\u00e9 par les classes de CM1. La raison de \nce changement ? R\u00e9pondre \u00e0 la volont\u00e9 des \njeunes \u00e9lus d\u2019allonger leur dur\u00e9e de mandat \na\ufb01 n d\u2019avoir le temps de mener \u00e0 bien des \nprojets plus cons\u00e9quents. Ainsi, les enfants \nqui sont en CM1 cette ann\u00e9e resteront\n\u00e9lus l\u2019ann\u00e9e prochaine et prendront\nla place des CM2. Puis, des \u00e9lections \npartielles seront organis\u00e9es pour \u00e9lire les \nSocial\nC.A.D.A. : un nouvel espace \nludique p\u00e8res / enfants\nLe Centre d\u2019Accueil des Demandeurs \nd\u2019Asile de Miribel (C.A.D.A.) ne ch\u00f4me \npas. Install\u00e9 \u00e0 la r\u00e9sidence du Tr\u00e8ve \ndepuis 1976, il dispose de 100 places pour \nassister les personnes r\u00e9fugi\u00e9es, durant le \ntemps d\u2019examen de leur demande d\u2019asile \naupr\u00e8s de l\u2019Office Fran\u00e7ais de Protection \ndes R\u00e9fugi\u00e9s et Apatrides (O.F.P.R.A.). \nLeur mission administrative s\u2019accompagne \nd\u2019un soutien social au quotidien pour aider \nles r\u00e9fugi\u00e9s, pour la plupart originaires du \nKosovo et de l\u2019Albanie, \u00e0 int\u00e9grer les bases \nde la langue et de la culture fran\u00e7aise. \nCette ann\u00e9e, le projet de r\u00e9novation \nd\u2019une pi\u00e8ce du Centre, men\u00e9 par cinq \n\u00e9tudiantes de l\u2019Institut R\u00e9gional et \nEurop\u00e9en des m\u00e9tiers de l'Intervention \nSociale (I.R.E.I.S.), a mobilis\u00e9 de \nnombreuses familles. L\u2019objectif \u00e9tait \nd\u2019int\u00e9grer les p\u00e8res de ces familles \nr\u00e9fugi\u00e9es dans la r\u00e9habilitation d\u2019une \npi\u00e8ce non-occup\u00e9e du C.A.D.A. afin d\u2019en \nfaire un espace ludique et de renforcement \ndes liens parentaux. Pari r\u00e9ussi : le \n29 ao\u00fbt dernier, en pr\u00e9sence de Sylvie Viricel,\npremi\u00e8re adjointe, Fouzia Zahar, directrice \ndu CeSAM et Philippe Abel, responsable \ndu p\u00f4le Solidarit\u00e9 et acc\u00e8s aux droits \nde la Direction D\u00e9partementale de la \nCoh\u00e9sion Sociale (D.D.C.S.), l\u2019espace \n\u00ab Ludi\u2019Cada \u00bb \u00e9tait inaugur\u00e9. Pierre Vir\u00e9, \ndirecteur du C.A.D.A. de l\u2019Ain, fier de \ncette initiative, renouvelle cependant son \nappel au b\u00e9n\u00e9volat \u00ab Nous manquons de \npersonnes pour assurer des cours de soutien \nscolaire aux enfants ou effectuer un travail \nde tri parmi les dons d\u2019affaires que nous \nrecevons. Une heure de votre temps suffirait \n\u00e0 nous soulager, tout en vous assurant de \nbelles rencontres. \u00bb\nnouveaux CM1 qui si\u00e9geront au C.M.E. De \nquoi satisfaire nos 20 nouveaux conseillers,\n13 gar\u00e7ons et 7 \ufb01 lles, qui ont inaugur\u00e9 \nleur mandat d\u2019une bien jolie mani\u00e8re en \nremettant of\ufb01 ciellement le b\u00e9n\u00e9\ufb01 ce de la \njourn\u00e9e Rencontre inter-scolaire du 9 juin \ndernier, d\u2019une valeur de 100 euros, aux Restos \ndu C\u0153ur de Miribel. Depuis ce jour, r\u00e9partis\ndans les commissions \u00ab Grandeur nature \u00bb\net \u00ab Un pour tous, tous pour un \u00bb, ils \ns\u2019activent tr\u00e8s s\u00e9rieusement, mais toujours \navec bonne humeur, \u00e0 mettre en \u0153uvre les \nnombreux projets qui leur tiennent \u00e0 c\u0153ur.\nDepuis le 1er ao\u00fbt, Herv\u00e9 Bandini succ\u00e8de of\ufb01 ciellement \n\u00e0 Xavier P\u00e9rino en qualit\u00e9 de Directeur des Services\nTechniques de la commune. Il travaille en \u00e9troite \ncollaboration avec l\u2019adjoint aux Travaux Georges Baulmont, \nl\u2019adjoint \u00e0 l\u2019Urbanisme Alain Roux et le Directeur G\u00e9n\u00e9ral \ndes Services Jean-Jacques Neuveut, \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du \ncadre de vie des Miribelans, par la gestion de la voirie, \nde l\u2019urbanisme, des espaces verts et des b\u00e2timents.  \nBienvenue \u00e0 Herv\u00e9 Bandini\n\u00c9quipe municipale\nAu cours de leur Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale\nExtraordinaire du 17 Octobre 2012, les \nadh\u00e9rents pr\u00e9sents et repr\u00e9sent\u00e9s ont vot\u00e9 \n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 le changement de nom propos\u00e9.\nLe nom de la F\u00e9d\u00e9ration \u00ab Peuples \nSolidaires \u00bb, auquel \u00e9tait af\ufb01 li\u00e9 le Comit\u00e9 \nTiers-Monde depuis 1998, est apparu le plus \nrepr\u00e9sentatif, dans sa dimension nationale, \net le plus proche des actions directes du \nComit\u00e9, tant sur le terrain (actuellement \nle Burkina Faso) que sur les actions de \nplaidoyer de l\u2019association pour appuyer \nles peuples des pays en voie de d\u00e9veloppement\ndans leur qu\u00eate de Souverainet\u00e9 alimentaire, \nde Dignit\u00e9 au travail et de Droit des femmes.\nPour marquer l\u2019\u00e9v\u00e9nement, vous \u00eates \ninvit\u00e9 le 25 janvier 2013, \u00e0 partir de \n18 h \u00e0 la galerie Utrillo de l\u2019All\u00e9gro, \npour un moment convivial autour d\u2019un \nverre, dans le cadre de la campagne \nen cours \u00ab Juste Fruit \u00bb, (en union avec \nles droits des travailleurs des plantations), \nauquel sont convi\u00e9s les \u00e9lus de Miribel et de\nLa C\u00f4ti\u00e8re. Pro\ufb01 tez-en pour visiter l\u2019exposition \n(prolong\u00e9e au samedi et dimanche suivants) \nqui fera \u00e9cho au caf\u00e9-concert \u00ab Joel Valdes \nDuo \u00bb programm\u00e9 ce soir-l\u00e0. Quelques \narticles seront propos\u00e9s \u00e0 la vente pour \n\ufb01 nancer les actions sur le terrain.\nScolaire\nDes \u00e9coliers par milliers \n(ou presque !)\nLe jour de la rentr\u00e9e, quelle effervescence \ndans les \u00e9coles de la commune ! 847 petits \nMiribelans se sont press\u00e9s aux portes des \nquatre groupes scolaires de Miribel, \nheureux de retrouver leurs copains et \nleurs cahiers d\u2019\u00e9coliers. Si les effectifs \nscolaires sont en l\u00e9g\u00e8re baisse, ils \nt\u00e9moignent cependant de la bonne sant\u00e9 \nstatistique de la jeunesse miribelane. \nPlus de renseignements sur \nwww.peuples-solidaires.org\nContact : Marie-Madeleine Emery \n04 78 88 37 26 \u2013 emerymady@wanadoo.fr\nPlus d\u2019informations aupr\u00e8s du C.A.D.A. au 04 78 79 16 05.\n\n8\nen bref\nAu programme \u00e0 l\u2019O.C.M.\nR\u00e9cital lyrique\nVendredi 11 janvier 2013, \u00ab Bel Canto \u00bb, \npar David Serero, \u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 20 \u20ac | R\u00e9duit 18 \u20ac | Enfant 12 \u20ac\nChanson pop-folk \u2013 nouvelle sc\u00e8ne\nJeudi 31 janvier 2013, \nconcert de Mina Tindle, \u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 18 \u20ac | R\u00e9duit 16 \u20ac | Enfant 10 \u20ac\nTrag\u00e9die antique\nMardi 12 f\u00e9vrier 2013, \n\u00ab La passion de M\u00e9d\u00e9e \u00bb, de et par \nla Compagnie Premier Acte, \u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 20 \u20ac | R\u00e9duit 18 \u20ac | Enfant 12 \u20ac\nHumour\nVendredi 22 mars 2013, \u00ab Enfin libre ! \u00bb \nde Michel Boujenah, \u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 30 \u20ac | R\u00e9duit 28 \u20ac | Enfant 14 \u20ac\nDanse hip-hop\nMardi 16 avril, \u00ab No(s) limit(es) \u00bb, \nde et par la Compagnie Alexandra N\u2019Possee, \n\u00e0 20 h 30.\nTarifs : Normal 20 \u20ac | R\u00e9duit 18 \u20ac | Enfant 12 \u20ac\n Les Expositions d\u2019Arts Plastiques \u2013 \nGalerie Utrillo\nDu jeudi 31 janvier au dimanche 17 mars, \nexposition de sculptures sur bois et de peintures \nd\u2019Anne-Lise Ripoll et Annie Robin.\nVernissage le jeudi 31 janvier, \u00e0 19 h 30.\n5e Rand\u2019O Givr\u00e9e \nDimanche 3 f\u00e9vrier 2013, 9 h 30 \u2013 15 h.\n(Re)D\u00e9couvrez le Grand Parc et ses \npaysages en p\u00e9riode hivernale. Muni d\u2019une \nv\u00e9ritable carte de Course d\u2019Orientation, \nen solo, entre amis ou en famille, partez \n\u00e0 la recherche de balises diss\u00e9min\u00e9es sur \nle site. Plusieurs circuits sont propos\u00e9s \nafin que chacun puisse participer, des \nnon-initi\u00e9s aux pratiquants r\u00e9guliers. \n\u00c0 partir de 4 ans, dans le cadre d'une \ninscription famille, et d\u00e8s 12 ans en \nindividuel.\nTarif r\u00e9duit avant le 28 janvier 2013.\nManifestation organis\u00e9e en collaboration \navec le Club des Sports de Montagne de \nRillieux. \nActualit\u00e9s du Parc de Miribel Jonage\nTarifs et renseignements sur www.grand-parc.fr et au 04 78 80 56 20.\nRENDEZ-VOUS MENSUEL - \nPermanence des Naturalistes Rhodaniens.\nChaque \npremier \ndimanche \ndu \nmois, \nd\u2019octobre \u00e0 mai, de 9 h \u00e0 12 h, d\u00e9couvrez \nles oiseaux du Grand Parc avec l\u2019association \nornithologique des Naturalistes Rhodaniens. \nRendez-vous au belv\u00e9d\u00e8re des Grands \nVernes. Acc\u00e8s libre et gratuit.\nCalendrier scolaire\nVacances de No\u00ebl\nDu vendredi 21 d\u00e9cembre 2012\nau lundi 7 janvier 2013.\nHiver\nDu vendredi 22 f\u00e9vrier 2013\nau lundi 11 mars 2013.\nR\u00e9cup\u00e9ration des vacances de la Toussaint\nle mercredi 3 avril 2013.\nPrintemps \nDu vendredi 19 avril 2013\nau lundi 6 mai 2013.\n\u00c9t\u00e9\nVendredi 5 juillet 2013.\nLe d\u00e9part en vacances a lieu apr\u00e8s la \nclasse du jour indiqu\u00e9. \nLa reprise a lieu le matin du jour indiqu\u00e9.\n17e Salon des vins de Miribel\nOrganis\u00e9 par l'A.C.A. de la C.C.M.P.\nSamedi 16 mars 2013, de 10 h \u00e0 20 h 30,\net dimanche 17 mars 2013, de 10 h \u00e0 19 h,\n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro.\nCarnaval\nSamedi 6 avril 2013, d\u00e9part \u00e0 14 h \nde la place de la R\u00e9publique.\nBrigades vertes\nOrganis\u00e9es par le C.M.E.\nDimanche 14 avril 2013, de 9 h \u00e0 11 h 30.\n50 ans de l\u2019U.L.M.\nSamedi 13 avril 2013.\nDimanche 30 septembre, c\u2019est avec \u00e9motion\nque le hameau du Mas Rillier a rendu\nhommage \u00e0 l\u2019Abb\u00e9 Thomas, pour les 60 ans\nde sa disparition (23 d\u00e9cembre 1874 \u2013 \n9 septembre 1952). \n\u00c0 cette occasion, le S\u00e9nateur-Maire \nJacques Berthou a d\u00e9voil\u00e9 dans la chapelle \nde la Madone, statue embl\u00e9matique \nde la ville \u00e9di\ufb01 \u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la volont\u00e9 de \nl\u2019Abb\u00e9, une plaque comm\u00e9morative offerte \npar la municipalit\u00e9. Apr\u00e8s un discours \nprononc\u00e9 par le maire, saluant le courage \net la d\u00e9termination de cet homme aim\u00e9 de \ntous, place \u00e9tait faite \u00e0 la b\u00e9n\u00e9diction de \nla plaque par le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se, \nMgr Pascal Roland. Une messe \u00e9tait ensuite \nc\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Romain, suivie \nd\u2019un repas, au Clos du P\u00e8lerin. L\u2019apr\u00e8s-\nmidi, des conf\u00e9rences \u00e9taient propos\u00e9es \naux sp\u00e9cialistes ou plus n\u00e9ophytes. \nLaurent Tronche, historien miribelan, est \nrevenu sur l\u2019enfance, le caract\u00e8re de l\u2019Abb\u00e9 \net les circonstances de la construction de la \nMadone et du Carillon. Blandine Delahaye, \n60e anniversaire de la mort de l\u2019Abb\u00e9 Thomas\nComm\u00e9moration\nDu vendredi 22 mars au dimanche 14 avril \n2013, exposition des photographies de Claude \nReisser sur le th\u00e8me des jardins ouvriers.\nVernissage le vendredi 22 mars, \u00e0 19 h.\n Les Pochettes-Surprises\nLatino-caf\u00e9\nVendredi 25 janvier 2013, \u00ab Joel Valdes duo \u00bb, \n\u00e0 19 h 30, associ\u00e9e \u00e0 l\u2019exposition \u00ab Juste Fruit \u00bb\npropos\u00e9e par l\u2019association \u00ab Peuples Solidaires \u00bb, \nGalerie Utrillo.\nTarifs : Normal 8 \u20ac | R\u00e9duit 7 \u20ac | Enfant 6 \u20ac\nCin\u00e9-BD-concert\nVendredi 22 f\u00e9vrier, \u00ab Le Tour de valse \u00bb, \u00e0 19 h 30.\nTarifs : Normal 10 \u20ac | R\u00e9duit 9 \u20ac | Enfant 8 \u20ac\nCaf\u00e9-exp\u00e9(rimental !)\nVendredi 5 avril, \u00ab Il souba del fono \u00bb, \nde et par Patrick Sapin, \u00e0 19 h 30.\nTarifs : Normal 8 \u20ac | R\u00e9duit 7 \u20ac | Enfant 6 \u20ac\n Jeune Public\nGo\u00fbters-spectacles\n- Mercredi 16 janvier 2013, \u00ab Consonant \u00bb, \npar le Maduixa Th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 15 h.\n- Mercredi 10 avril, \u00ab La Pantoufle \u00bb, d\u2019apr\u00e8s \nClaude Ponti, par la Compagnie Sublime \nTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 15 h.\nTarifs unique : 8 \u20ac | Pass\u20193 go\u00fbters-spectacles \nadultes 18 \u20ac | enfant 15 \u20ac\nInformations et r\u00e9servations aupr\u00e8s de \nl\u2019O.C.M. au 04 78 55 80 20, allegro@free.fr.\nhistorienne de l\u2019Oratoire, a, quant \u00e0 elle, \nanalys\u00e9 son parcours et l\u2019image du pr\u00eatre. \nEn \ufb01 n de journ\u00e9e, le p\u00e8re Patrice Chocholski \net les Marillans ont d\u00e9pos\u00e9 une gerbe sur \nla tombe de l\u2019Abb\u00e9 Thomas, au cimeti\u00e8re \ndu Mas Rillier. \n\n\ufffd\nDossier sp\u00e9cial\n\u00c9dition n\u00b044 - Janvier 2013\nLa commune de Miribel soutient le financement des travaux de l\u2019institution \nJos\u00e9phine Guillon a\ufb01 n d'am\u00e9liorer le cadre de vie des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes. \nUn projet d\u2019envergure qui accompagne une dynamique de restructuration globale.\nonn\u00b044 Jan ier2013\nInstitution Jos\u00e9phine Guillon\n\nh\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n1896 : Mise en place de \u00ab L\u2019Hospice des \nvieillards de Miribel \u00bb par Jos\u00e9phine \nGuillon.\n1930 : L\u2019association dioc\u00e9saine Bresse \nBugey transf\u00e8re le patrimoine h\u00e9rit\u00e9 \nde la fondatrice. L\u2019\u00e9tablissement devient \nune association locale (loi de 1901) \nqui assure la g\u00e9rance des lieux devenus \nmaison de retraite Bon S\u00e9jour.\n1975 : Construction par l\u2019Of\ufb01 ce Public \nd'Am\u00e9nagement et de Construction de \nl\u2019Ain (O.P.A.C.) d\u2019un logement foyer, \nla r\u00e9sidence Le C\u00e8dre, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la \nmaison de retraite Bon S\u00e9jour. Le b\u00e2timent a \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 de deux r\u00e9novations (2000, 2010).\n1992 : Construction par l\u2019O.P.A.C. de \nl\u2019Ain d\u2019un second logement foyer, la \nr\u00e9sidence Le Coteau, \u00e0 proximit\u00e9 de \nla r\u00e9sidence Le C\u00e8dre, sur la propri\u00e9t\u00e9 \ndonn\u00e9e par les fr\u00e8res Vallet.\n1995 : R\u00e9novation et construction d\u2019une \nextension de la maison de retraite Bon \nS\u00e9jour. \n1999 : L\u2019association prend en charge la \ngestion de la nouvelle construction de \nl\u2019E.H.P.A.D., la r\u00e9sidence Les Mimosas.\nLe patrimoine est int\u00e9gr\u00e9 en 2004 par \nla fusion avec l\u2019association \u00ab Qualit\u00e9 \nAccueil Pr\u00e9sence \u00bb.\n2003 : L\u2019association refonde ses statuts \net prend la d\u00e9nomination d\u2019 \u00ab Institution \nJos\u00e9phine Guillon \u00bb.\n2009 : Int\u00e9gration du patrimoine par \nl\u2019association des r\u00e9sidences Le C\u00e8dre et \nle Coteau.\n2010 : D\u00e9but du programme de \nreconstruction de l\u2019E.H.P.A.D. r\u00e9sidence \nBon S\u00e9jour.\n20 septembre 2012 : Fin de la premi\u00e8re \ntranche des travaux : installation des \npremiers r\u00e9sidents dans les nouveaux \nlocaux de Bon S\u00e9jour.\n2e semestre 2014 : Fin des travaux.\nVers une \u00e9thique de \nl\u2019accompagnement\nDans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le vieillissement de \nla population est \u00e9tabli, le probl\u00e8me de \nla d\u00e9pendance et de l\u2019accompagnement \ndes personnes \u00e2g\u00e9es doit trouver des \nr\u00e9ponses. Certaines personnes ne peuvent\npas faire d\u2019autres choix que d\u2019\u00eatre \nprises en charge dans un \u00e9tablissement \nsp\u00e9cialis\u00e9. \nL\u2019institution \nJos\u00e9phine \nGuillon \npropose \ndes \nsolutions \nadapt\u00e9es \u00e0 chaque demande : un \nappartement en r\u00e9sidence foyer, pour \nles plus autonomes, ou une chambre \nen \n\u00c9tablissement \nd\u2019H\u00e9bergement \npour Personnes \u00c2g\u00e9es D\u00e9pendantes \n(E.H.P.A.D.). Consciente du traumatisme \nque peut repr\u00e9senter l\u2019int\u00e9gration \nd\u2019une telle structure, l\u2019\u00e9quipe de \ndirection de l\u2019institution a con\u00e7u un \nprogramme de travail \u00ab \u00e9thique \u00bb, \nqui s\u2019inscrit dans la d\u00e9marche du \u00ab savoir \naccompagner \u00bb. Les connaissances \ntechniques d\u2019interventions (le savoir) \ns\u2019associent \u00e0 un travail d\u2019\u00e9coute et de \nrespect de la dignit\u00e9 de la personne \n(accompagner). \nProfond\u00e9ment ancr\u00e9e dans l\u2019histoire et le patrimoine de la commune, l\u2019institution Jos\u00e9phine \nGuillon est une association incontournable de Miribel. L\u2019implication du pr\u00e9sident Robert Bonjour \net du directeur Albert Crucis se traduit aujourd\u2019hui par un grand projet de r\u00e9novation de la \nr\u00e9sidence Bon S\u00e9jour, dont l\u2019ach\u00e8vement est pr\u00e9vu \ufb01 n 2014.\nHistoire de l\u2019institution\nFille d\u2019un m\u00e9decin de Lyon, Jos\u00e9phine Guillon (1819-1913) \nest issue d\u2019un milieu privil\u00e9gi\u00e9. Soucieuse d\u2019apporter son \naide aux plus d\u00e9munis, elle entreprend de collecter des fonds \naupr\u00e8s de g\u00e9n\u00e9reux donateurs et \u00e9di\ufb01 e, en 1896, sur sa \npropri\u00e9t\u00e9 de Miribel, \u00ab L\u2019Hospice des vieillards de Miribel \u00bb. \nLe cur\u00e9 de la paroisse et la congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Croix \nde J\u00e9sus organiseront l\u2019accueil des personnes \u00e2g\u00e9es jusqu\u2019au \nd\u00e9but des ann\u00e9es 90. \nEn 1930, l\u2019\u00e9tablissement prend le statut d\u2019association locale et devient la maison de \nretraite Bon S\u00e9jour. D\u00e8s lors, s\u2019engage une dynamique d\u2019extension de ces r\u00e9sidences pas \ncomme les autres.\nL\u2019institution en quelques dates\nInformations recueillies aupr\u00e8s d'Albert Crucis, \nle directeur de l\u2019institution.\n\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nHabiter les lieux\nDeux constats ont pouss\u00e9 la direction \u00e0 effectuer un travail de r\u00e9novation et de restructuration \nde l\u2019E.H.P.A.D. Bon S\u00e9jour :\n D\u00e9sormais, chacun sa douche ! Sur les 95 r\u00e9sidents, 2/3 ne b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaient pas d\u2019une \ndouche individuelle. Cet am\u00e9nagement sanitaire constitue une v\u00e9ritable plus-value \u00e0 la fois \npour les r\u00e9sidents, qui b\u00e9n\u00e9\ufb01 cient d\u2019un confort suppl\u00e9mentaire, et pour le personnel qui \ngagne un temps pr\u00e9cieux.\n L\u2019intimit\u00e9 n\u2019est plus un luxe. 48 r\u00e9sidents occupaient jusqu\u2019alors des chambres\ndoubles. La gestion de la compatibilit\u00e9 des caract\u00e8res, tout comme l\u2019organisation de la \nr\u00e9partition des r\u00e9sidents hommes et femmes, devenaient dif\ufb01 ciles.\n\u00ab La vieillesse n\u2019est pas une maladie, mais le vieillissement se \nconjugue fr\u00e9quemment avec de multiples pathologies \u00bb explique \nAlbert Crucis, le directeur de l\u2019institution. Les personnes \u00e2g\u00e9es ne \nvieillissent pas de la m\u00eame fa\u00e7on : certaines rencontrent une \nd\u00e9pendance physique mais conservent toutes leurs facult\u00e9s mentales, \nd\u2019autres sont victimes de troubles cognitifs qui peuvent affecter leur \ncomportement. L\u00e0 n\u2019est pas la moindre dif\ufb01 cult\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement qui \ndoit pr\u00e9server la bonne cohabitation des r\u00e9sidents tout en r\u00e9pondant \naux besoins individuels de chacun. C\u2019est pour mieux r\u00e9pondre \u00e0 cette situation \nque la nouvelle con\ufb01 guration des locaux permettra d\u2019int\u00e9grer les \npersonnes les plus fragiles au sein d\u2019une unit\u00e9 de vie Alzheimer.\nLes personnes atteintes de la maladie d\u2019Alzheimer \u00e9tant de plus en \nplus nombreuses, l\u2019offre de l\u2019institution m\u00e9rite d\u2019\u00eatre compl\u00e9t\u00e9e : un \npartenariat s\u2019exerce avec l\u2019association \u00ab Aux lucioles \u00bb qui g\u00e8re \nl\u2019Accueil de jour de Reyrieux et dont l\u2019extension sur Miribel est sur \nle point d\u2019\u00eatre autoris\u00e9e. Voil\u00e0 un projet qui mobilise la commune et \nle soutien de Jacques Berthou, S\u00e9nateur-Maire de Miribel, depuis plus \nde deux ans, et dont la conduite se d\u00e9cidera peut-\u00eatre en 2013, dans les \nlocaux du nouvel espace des Terreaux.\nCette recon\ufb01 guration, r\u00e9alis\u00e9e pour les raisons mat\u00e9rielles cit\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment, s\u2019est \ninscrite dans un projet plus global de r\u00e9organisation de l\u2019espace. Les lieux devaient gagner \nen praticit\u00e9 et en luminosit\u00e9 pour am\u00e9liorer les conditions de vie des personnes \u00e2g\u00e9es. Une \nvoie am\u00e9nag\u00e9e pour les livraisons est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 ouverte pour neutraliser le tra\ufb01 c des \ncamions au sein de l\u2019institution. En outre, une galerie couverte offre d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 \naux r\u00e9sidents autonomes des logements foyers d\u2019acc\u00e9der directement \u00e0 l\u2019E.H.P.A.D. \nParce que la d\u00e9pendance ne doit pas \u00eatre un frein au maintien du lien social, les r\u00e9sidents \ndu C\u00e8dre et de Bon S\u00e9jour doivent pouvoir se c\u00f4toyer. L\u2019accueil des couples est \u00e9galement \nfacilit\u00e9 lorsque chacun des deux conjoints a besoin d\u2019\u00eatre pris en charge de mani\u00e8re adapt\u00e9e \n\u00e0 son degr\u00e9 de d\u00e9pendance.\nLe projet Alzheimer\nFonds propres de l\u2019association :  \n900 000 \u20ac\nSubvention C.N.S.A. :  \n1 300 000 \u20ac\nSubvention principale C.G. Ain :  \n1 107 152 \u20ac\nSubvention C.C.M.P. : \n 300 000 \u20ac\nSubvention compl\u00e9mentaire C.G. Ain :  \n276 788 \u20ac\nSubvention Pr\u00e9voyance APICIL :  \n300 000 \u20ac\nCaisses de retraite  \n500 000 \u20ac\n(APICIL, AG2R, Groupe MALAKOFF/MEDERIC, Groupe MORNAY) \nTotal \ufb01 nancement neutre :  \n4 683 940 \u20ac\nTotal capital emprunt\u00e9 :  \n5 289 091 \u20ac\n(pr\u00eat aid\u00e9 et \ufb01 nancement C.D.C.)\nCo\u00fbt op\u00e9ration T.T.C. :  \n9 973 031 \u20ac\nLes emprunts sont garantis, comme tous les emprunts \nimmobiliers de l\u2019institution, par la commune de Miribel.\nPlan de \ufb01 nancement \nde la r\u00e9novation \nde l\u2019E.H.P.A.D. Bon S\u00e9jour\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\nDes structures adapt\u00e9es\nLes logements foyers\nCes structures permettent aux personnes soucieuses d\u2019assurer leur s\u00e9curit\u00e9 et de minimiser \nles risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019isolement de conserver une vie sociale et une v\u00e9ritable autonomie.\nr\u00e9sidents\npermanents salari\u00e9s\nadministrateurs b\u00e9n\u00e9voles\nLes E.H.P.A.D. (\u00c9tablissements d\u2019H\u00e9bergement pour Personnes Ag\u00e9es D\u00e9pendantes). \nLorsque les dif\ufb01 cult\u00e9s qui interviennent avec le grand \u00e2ge deviennent trop dif\ufb01 ciles \u00e0 \nsurmonter (perte de facult\u00e9s, troubles de la sant\u00e9, pr\u00e9carit\u00e9 \ufb01 nanci\u00e8re), il est n\u00e9cessaire \nd\u2019entrer dans un \u00e9tablissement capable de r\u00e9pondre aux besoins engendr\u00e9s par les diff\u00e9rentes \nformes de d\u00e9pendance.\nLes mots pour le dire\nMaria Bertuzzi, 82 ans, r\u00e9sidente \u00e0 Bon S\u00e9jour\nDepuis quand et pour quelle raison \u00eates-vous dans cet \n\u00e9tablissement ?\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 admise \u00e0 Bon S\u00e9jour en 2010, il y a deux ans, \u00e0 la \nsuite d\u2019une chute et d\u2019une fracture. Dans un premier temps, \nj\u2019ai tr\u00e8s mal v\u00e9cu cette arriv\u00e9e en maison de retraite. Je me \nsentais d\u00e9pendante et diminu\u00e9e. Puis j\u2019ai compris que cette \nd\u00e9cision, prise par mes m\u00e9decins et mes enfants, allait dans \nmon int\u00e9r\u00eat. Le personnel est agr\u00e9able et je me sens plus \nen s\u00e9curit\u00e9.\nVous \u00eates d\u00e9sormais install\u00e9e dans les nouveaux locaux. \nQue pensez-vous des travaux de r\u00e9novations effectu\u00e9s ?\nIls sont formidables ! Je suis particuli\u00e8rement contente \nd\u2019\u00eatre prochainement transf\u00e9r\u00e9e dans une chambre \nindividuelle. J\u2019avais besoin d\u2019intimit\u00e9. Le b\u00e2timent est \nlumineux et la vue sur la Madone, pendant le petit-d\u00e9jeuner, \nest particuli\u00e8rement appr\u00e9ciable ! Je me sens bien mieux \ndans cet environnement.\nLa r\u00e9sidence \nLe Coteau\n35 logements non meubl\u00e9s, \nF1 et F2, jusqu\u2019\u00e0 50 m2.\n80 avenue Jos\u00e9phine Guillon\n01700 Miribel\nLa r\u00e9sidence \nLe C\u00e8dre\n67 studios non meubl\u00e9s, \nd\u2019une surface de 33 m2.\n80 avenue Jos\u00e9phine Guillon\n01700 Miribel\nLa r\u00e9sidence \nLes Mimosas\n48 places en chambres meubl\u00e9es.\n2 mont\u00e9e de la Paroche\n01700 St Maurice de Beynost\nLa r\u00e9sidence \nBon S\u00e9jour\n95 places en chambres meubl\u00e9es.\n80 avenue Jos\u00e9phine Guillon\n01700 Miribel\nLa\nL\nLa\nB\nLa\nLe\nL\u2019institution en chiffres\n110\n12\n245\n\n15\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nUn temple de l\u2019enfance \u00e0 Miribel\nRoyal Kids\n13\nLes grands n\u2019ont qu\u2019\u00e0 bien se tenir ! Les enfants ont d\u00e9sormais un espace de jeux qui leur \nest consacr\u00e9. Le 15 septembre 2012, le parc de loisirs Royal Kids a ouvert ses portes \u00e0 \nMiribel \u2013 Les \u00c9chets, dans la Z.A.C. de Rosarge, rue de la Dombes, pour le plus grand \nplaisir des petits et des grands. \nSitu\u00e9 en p\u00e9riph\u00e9rie de Miribel, \u00e0 la crois\u00e9e des d\u00e9partements de l\u2019Ain et de Lyon, \nl\u2019\u00e9tablissement, un ancien entrep\u00f4t de stockage enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9, propose aux familles de\ntoute la r\u00e9gion de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un espace de loisirs d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019enfance et au divertissement. \nDepuis 2010, Royal Kids gravit les marches du succ\u00e8s. D\u00e9j\u00e0 46 \u00e9tablissements sont implant\u00e9s \nun peu partout en France, 5 autres sont en cours d\u2019installation. De quoi permettre \u00e0 chacun \nde trouver le parc qui lui convient. Les enfants de la commune et leurs parents sont invit\u00e9s \n\u00e0 venir passer un agr\u00e9able moment au sein d\u2019un environnement color\u00e9 et enti\u00e8rement th\u00e9matis\u00e9 \nqui fait d\u00e9j\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 !\nC\u2019est sur une surface de 1 100 m2, chauff\u00e9e et climatis\u00e9e, que se d\u00e9ploient des structures \nadapt\u00e9es \u00e0 tous les \u00e2ges.\nUne premi\u00e8re structure, pour les enfants de \nmoins de 3 ans, propose aux parents de guider \nleurs petits \u00e0 travers un parcours d\u2019\u00e9veil et de \nd\u00e9couverte de l\u2019environnement sensoriel. \nUne plus grande structure, qui s\u2019\u00e9tend sur \n450 m2 et 6 m de hauteur, r\u00e9partie sur cinq \nniveaux, offre aux enfants de 3 \u00e0 12 ans la \npossibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 plus de 200 activit\u00e9s\nludiques et amusantes. Les galopins sont \ninvit\u00e9s \u00e0 parcourir le \u00ab ch\u00e2teau-labyrinthe \u00bb et \npro\ufb01 ter des pistes de luge, ponts de singe, \npistes de moto, piscine \u00e0 balles, legos g\u00e9ants, \ntourniquets et terrain multisports mis \u00e0 leur \ndisposition. \nUne salle \u00ab Disco \u00bb, agr\u00e9ment\u00e9e de peinture \n\ufb02 uorescente, convie les bambins \u00e0 se d\u00e9hancher \nsur des rythmes endiabl\u00e9s \u00e0 tout moment de la \njourn\u00e9e.\nRoyal Kids se distingue \u00e9galement par les \nformules anniversaires qu\u2019il propose. Que \nce soit en matin\u00e9e, l\u2019apr\u00e8s-midi ou en soir\u00e9e, \nl\u2019\u00e9tablissement s\u2019adapte aux disponibilit\u00e9s et \ns\u2019engage \u00e0 rendre ce jour si particulier inoubliable. \nAu programme, selon les formules : cartons \nd\u2019invitation, g\u00e2teau d\u2019anniversaire, boissons, \nbonbons, acc\u00e8s illimit\u00e9 aux jeux, certi\ufb01 cat \nd\u2019anniversaire, animations et parade de L\u00e9on \nle Dragon, la mascotte du groupe. Par ailleurs, \nl\u2019\u00e9tablissement de Miribel est le premier de \nla cha\u00eene \u00e0 proposer des salles d\u2019anniversaire \nth\u00e9matis\u00e9es adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019univers imaginaire de \nchaque enfant.\n Tarifs et renseignements sur le site : \nwww.royalkids.fr/parcs/lyon-miribel/\nou au 04 37 26 02 86.\nLes parents ne sont pas en reste et peuvent \u00e9galement pro\ufb01 ter de la journ\u00e9e pour se \nrestaurer au snack, se connecter gratuitement au r\u00e9seau wi\ufb01 , regarder la t\u00e9l\u00e9vision ou \nfaire une partie de billard.\nL\u2019implantation de cette nouvelle entreprise a \u00e9t\u00e9 accueillie tr\u00e8s favorablement par la commune \nde Miribel, qui a prodigu\u00e9 conseils et vives recommandations au nouveau g\u00e9rant du site, \nAbdallah Bounjouo. Suite \u00e0 la d\u00e9livrance du permis de construire et \u00e0 la validation \ndu projet par la commission de s\u00e9curit\u00e9, Royal Kids a engag\u00e9 quatre salari\u00e9s permanents, \nrelay\u00e9s par une dizaine d\u2019animateurs, pour g\u00e9rer l\u2019espace et assurer la s\u00e9curit\u00e9 des \nenfants, qui restent cependant sous la responsabilit\u00e9 de leurs parents. \nLa mairie de Miribel ne peut que saluer l\u2019arriv\u00e9e de Royal Kids qui s\u2019inscrit dans une \nd\u00e9marche de d\u00e9veloppement et de mise en valeur des \u00c9chets. Aucun obstacle, pas \nm\u00eame ceux du ch\u00e2teau, ne peut avoir raison des rires et de la bonne humeur des enfants. \nAh si, une seule r\u00e8gle doit \u00eatre respect\u00e9e : les chaussettes sont obligatoires !\nSalle \u00ab Disco \u00bb\nBox anniversaire\n\n14\nU.L.M.\nPanorama des activit\u00e9s\nOffice Culturel de Miribel\nUne actualit\u00e9 d\u00e9bordante\nInformations et r\u00e9servations aupr\u00e8s de l\u2019O.C.M. \nau 04 78 55 80 20 ou sur le site http://allegro.free.fr.\nL\u2019Union La\u00efque de Miribel propose un panel \nd\u2019activit\u00e9s dont la qualit\u00e9 et la vari\u00e9t\u00e9 \nsauront vous contenter. Quel que soit votre \n\u00e2ge, votre caract\u00e8re ou votre pro\ufb01 l, vous \n\u00eates invit\u00e9s \u00e0 pro\ufb01 ter de ces animations \nouvertes \u00e0 tous et pour tous les go\u00fbts.\nVenez exploiter votre \ufb01 bre artistique \ndans un des cours de danse propos\u00e9s \npar l\u2019association. Que vous soyez plut\u00f4t \nModern Jazz, Classique, Street Jazz, \nContemporain ou Hip Hop, vous trouverez \nforc\u00e9ment chaussure (ou ballerine) \u00e0 votre \npied. Pour les plus t\u00e9m\u00e9raires, le judo ou \nles cours de Self-D\u00e9fense ne manqueront \npas de booster vos performances. La \ngymnastique d\u00e9ploiera votre agilit\u00e9, \nle badminton votre esprit d\u2019\u00e9quipe. \nBesoin de d\u00e9velopper vos comp\u00e9tences ? \nLe club informatique vous donnera les \ncl\u00e9s de compr\u00e9hension qu\u2019il vous manque. \n\u00ab Shall I have a cup of tea ? \u00bb Si vous ne \ncomprenez pas cette phrase, empressez-vous \nde prendre des cours d\u2019anglais. Un peu de \nculture, peut-\u00eatre ? La biblioth\u00e8que vous \nouvrira les portes du savoir et stimulera votre\ncuriosit\u00e9. Pour d\u00e9velopper votre esprit \ncr\u00e9atif, adonnez-vous \u00e0 la pratique du \ndessin et de la peinture ou bien mettez \nvotre \u00e2me \u00e0 nu sur la sc\u00e8ne de l\u2019atelier \nth\u00e9\u00e2tre. Pour les esprits pratiques, le club \nde mod\u00e9lisme s\u2019engage \u00e0 r\u00e9pondre aux \nattentes des plus rigoureux. Menez avec \npatience et minutie un projet de construction\nunique. En\ufb01 n, si le c\u0153ur vous en dit, \nassistez aux nombreuses s\u00e9ances de cin\u00e9ma \nprojet\u00e9es \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, salle Jean-Louis Barrault.\nDepuis 50 ans, l\u2019Union La\u00efque de Miribel \ns\u2019efforce de mettre \u00e0 disposition de \nchacun les moyens de s\u2019enrichir et de \ns\u2019\u00e9panouir au contact des autres et de \nleur savoir.\nOuvrez grand vos yeux, ce qui va suivre va vous int\u00e9resser. L\u2019Of\ufb01 ce \nCulturel de Miribel accueille des pointures de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise \net internationale ! Apr\u00e8s le triomphe du tableau \ufb02 amenco port\u00e9 \npar Souad Massi, artiste phare de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration alg\u00e9rienne,\nl\u2019All\u00e9gro re\u00e7oit l\u2019humoriste Michel Boujenah, qui pr\u00e9sente \nson nouveau spectacle \u00ab En\ufb01 n libre ! \u00bb le 22 mars 2013 \n\u00e0 20 h 30. Libre, l\u2019artiste le sera, et m\u00eame lib\u00e9r\u00e9 puisqu\u2019il est, pour la \npremi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, le metteur en sc\u00e8ne de son One Man Show. \nInteraction avec le public et improvisation sont les mots d\u2019ordre \nde l\u2019humoriste dont les jeux de digressions et les encha\u00eenements \nvirevoltants ne manqueront pas de vous \u00e9poustou\ufb02 er. La salle \nintimiste de l\u2019All\u00e9gro se pr\u00eate particuli\u00e8rement bien \u00e0 ces \u00e9changes \nverbaux et conviviaux. \nAlors n\u2019h\u00e9sitez pas, assistez \u00e0 ce spectacle participatif \nparticuli\u00e8rement jouissif !\nDes nouveaut\u00e9s dans la programmation ! Fort du succ\u00e8s de la \ns\u00e9ance de 14 h 30 des \u00ab Femmes Savantes \u00bb, en novembre, l\u2019O.C.M. \nr\u00e9it\u00e8re l\u2019initiative en programmant \u00ab La Passion de M\u00e9d\u00e9e \u00bb, \ntrag\u00e9die classique tr\u00e8s attendue, \u00e0 cette m\u00eame heure, le 12 f\u00e9vrier \n2013. Les scolaires et ceux qui ne peuvent pas assister \u00e0 la s\u00e9ance\nde 20 h 30 auront eux aussi droit \u00e0 un moment de divertissement\nadapt\u00e9 \u00e0 leur emploi du temps.\n\u00c0 tous ceux qui r\u00e9clamaient un spectacle de danse, le moment \nest arriv\u00e9 de d\u00e9couvrir la compagnie Alexandra N\u2019Possee et son \n\u00e9tonnante pi\u00e8ce hip-hop \u00ab No(s) limite(s) \u00bb, le mardi 16 avril, \u00e0 \n20 h 30. Les limites que l\u2019on se pose sont peut-\u00eatre les plus dif\ufb01 ciles \n\u00e0 franchir. Offrez-vous un instant d\u2019\u00e9chappatoire et assistez \u00e0 une \nperformance artistique d\u00e9tonante ouverte \u00e0 tous.\nAvant de partir, n\u2019oubliez pas de prendre un verre au bar de \nl\u2019All\u00e9gro, fra\u00eechement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9, et partagez un moment \nconvivial avec toute l\u2019\u00e9quipe de l\u2019Of\ufb01 ce Culturel ! \nCULTURE\nVenez d\u00e9couvrir le nouveau site \nde l\u2019Union La\u00efque de Miribel : \nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nMichel Boujenah\n\u00ab No(s) limite(s) \u00bb - Renaud Vezin\n\n15\nPORTRAIT\n15\nFran\u00e7ois et Louisette Rabuel\nRencontre\nFran\u00e7ois et Louisette Rabuel ne sont pas des Miribelans \ncomme les autres. Ils ont \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins de l\u2019\u00e9volution \nd\u2019une ville et les membres actifs de nombreuses associations \nculturelles et sociales. \u00c0 88 ans, ils portent un regard serein \nsur une \u00e9poque de leur vie : au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2013, ils \nquitteront Miribel pour se rapprocher d\u2019un de leurs quatre \nenfants, \u00e0 Villars-les-Dombes. L\u2019occasion de revenir sur leur \nhistoire et de partager avec eux pr\u00e8s de 65 ans de vie miribelane.\nDans quel contexte vous \u00eates-vous install\u00e9s \n\u00e0 Miribel ?\nFran\u00e7ois : Apr\u00e8s des \u00e9tudes d\u2019enseignement \n\u00e0 Bourg (Lyc\u00e9e, \u00c9cole Normale), je suis \ndevenu professeur de coll\u00e8ge. Apr\u00e8s la \nguerre, en 1946, je me suis install\u00e9 \u00e0 \nMiribel o\u00f9 Louisette, mon \u00e9pouse, est \nvenue me rejoindre l\u2019ann\u00e9e suivante.\nElle a enseign\u00e9 dans un premier temps \u00e0 \nl\u2019Orangerie, classe de l\u2019\u00e9cole du Centre \nsitu\u00e9e derri\u00e8re la mairie, avant de prendre ses \nfonctions dans le groupe scolaire Odette Joly. \nPour ma part, j\u2019ai of\ufb01 ci\u00e9 dix ans au Groupe \nEdgar Quinet, puis suis devenu Conseiller \nR\u00e9gional d\u2019\u00c9ducation Populaire, avant de \nr\u00e9ussir le concours d\u2019Inspecteur au Minist\u00e8re \nde la Jeunesse et des Sports. \nL\u2019\u00e9ducation et le milieu scolaire font partie\nint\u00e9grante de votre vie. Quels sont vos \nautres points communs ?\nFran\u00e7ois : Nous avons tous les deux une forte \nactivit\u00e9 associative, qui est un des piliers de \nnotre vie de couple. J\u2019ai \u00e9t\u00e9, et suis toujours, \nmembre de l\u2019association \u00ab Acad\u00e9mie de la \nDombes \u00bb qui a pour vocation la d\u00e9fense, \nl\u2019illustration et la promotion de la Dombes. \nJe joue \u00e9galement un r\u00f4le dans l\u2019association \n\u00ab R\u00e9sistance Lyc\u00e9e Lalande \u00bb. Alors que j\u2019\u00e9tais \n\u00e9tudiant dans ce lyc\u00e9e, situ\u00e9 \u00e0 Bourg-en-\nBresse, j\u2019ai malheureusement \u00e9t\u00e9 victime de \nla ra\ufb02 e qui m\u2019a conduit \u00e0 passer un an dans un \ncamp de d\u00e9portation de Sil\u00e9sie, en Pologne. \n\u00c0 cette \u00e9poque, le lyc\u00e9e \u00e9tait une v\u00e9ritable \np\u00e9pini\u00e8re de jeunes r\u00e9sistants. Il fut l'unique \n\u00e9tablissement scolaire \u00e0 \u00eatre d\u00e9cor\u00e9 de la \nm\u00e9daille de la R\u00e9sistance.\nLouisette : Fran\u00e7ois et moi sommes \u00e9galement\nmembres du \u00ab Comit\u00e9 Tiers-Monde \u00bb,\nr\u00e9cemment rebaptis\u00e9 \u00ab Peuples Solidaires -\nMiribel et C\u00f4ti\u00e8re \u00bb, qui soutient ceux \ndont les droits sont bafou\u00e9s ; de l\u2019association \n\u00ab Interhandicap \u00bb \u2014 qui aide et soutient les \nenfants et adultes atteints de handicaps \u2014 \net de l\u2019association des \u00ab Amis du Foyer du \nTr\u00e8ve \u00bb. Nos actions associatives s\u2019inscrivent \ntoujours dans une d\u00e9marche de solidarit\u00e9 \net d\u2019engagement aupr\u00e8s de ceux qui en ont \nbesoin. \nL\u2019engagement \npour \nle \nbien \nd\u2019autrui \npasse \u00e9galement par l\u2019action politique. \nLouisette dans quelle mesure votre mandat \nde conseill\u00e8re municipale a-t-il eu des \nr\u00e9percussions sur votre vie ?\nL : J\u2019ai enseign\u00e9 dix-huit ans avec bonheur \nen tant qu\u2019institutrice, avant de faire le choix \nd\u2019\u00e9lever mes quatre enfants. En 1971, j\u2019ai \n\u00e9t\u00e9 \u00e9lue conseill\u00e8re municipale \u00e0 la mairie \nde Miribel. J\u2019ai h\u00e9rit\u00e9 de la commission des \nAffaires sociales \u2013 beaucoup \u00e0 faire ! \u2013 au \nmoment de la construction de l\u2019ensemble de \nlogements sociaux du quartier du Tr\u00e8ve. Il \nm\u2019est arriv\u00e9 d\u2019avoir des dif\ufb01 cult\u00e9s \u00e0 concilier \nma vie de famille et ma vie d\u2019\u00e9lue. Pendant \ndouze ans, j\u2019ai pu compter sur le soutien de \nmon entourage pour poursuivre cette t\u00e2che qui \nme tenait \u00e0 c\u0153ur.\nAu moment de la retraite, comment avez-\nvous organis\u00e9 votre quotidien ?\nL : Mon mandat touchait \u00e0 sa \ufb01 n et je ne me \nsentais pas pr\u00eate \u00e0 arr\u00eater toute activit\u00e9. Je \nr\u00e9alisais combien le monde associatif de \nMiribel \u00e9tait riche d\u2019opportunit\u00e9s. Pendant \nune quinzaine d\u2019ann\u00e9es, jusqu\u2019\u00e0 mes 77 ans, \nj\u2019ai apport\u00e9 mon aide aux familles fran\u00e7aises \nou \u00e9trang\u00e8res dans le domaine du soutien \nscolaire. Je suis revenue \u00e0 mon premier \namour : l\u2019enseignement !\nF : Mon \u00e9pouse et moi partageons le m\u00eame \nd\u00e9sir d\u2019apporter notre aide aux associations \nqui en ont besoin. Alors que nous consacrions \nd\u00e9j\u00e0 beaucoup de temps \u00e0 ce type d\u2019activit\u00e9, \nnous avons continu\u00e9 \u00e0 nous engager plus \nactivement encore dans la vie associative.\nDe quelle fa\u00e7on avez-vous particip\u00e9 au \nd\u00e9veloppement de l\u2019Union La\u00efque de Miribel ?\nF : J\u2019ai exerc\u00e9 des fonctions de secr\u00e9tariat \nau sein de l\u2019association et me suis occup\u00e9 \nprincipalement de l\u2019administration et de la \n1924 : Naissance dans la Dombes.\n5 juin 1944 : \nRa\ufb02 e au lyc\u00e9e Lalande, \u00e0 Bourg.\n1944-1945 : \nD\u00e9portation dans un camp de concentration \nde Sil\u00e9sie, en Pologne.\n1947 : Installation \u00e0 Miribel.\n1984-1986 : Pr\u00e9sident de l\u2019U.L.M.\ncoordination entre les sections culturelles,\nsportives \net \nsociales. \nL\u2019association \ntravaillait en partenariat avec la mairie et \noffrait des opportunit\u00e9s d\u2019action \u00e9ducative \nint\u00e9ressantes. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de son \u00e9volution \net ai constat\u00e9 une r\u00e9elle ouverture de ses \nactivit\u00e9s au plus grand nombre.\nQuels conseils donneriez-vous aux \nprochains acteurs et membres de \nl\u2019association ?\nF : Essayer de retrouver l\u2019esprit initial qui \nanimait l\u2019association ! Il serait bon que l\u2019on \nretrouve le d\u00e9sir de mettre son temps et sa \nd\u00e9termination au service du bien de tous. \nQue ressentez-vous \u00e0 l\u2019occasion des \n50 ans de l\u2019U.L.M. ?\nF : Nostalgie et \ufb01 d\u00e9lit\u00e9 sont les mots qui \nr\u00e9sument le mieux mon sentiment.\nFran\u00e7ois Rabuel\nLouisette Rabuel\n1924 : Naissance en Bresse.\n1947 : Installation \u00e0 Miribel.\n1947-1964 : \nInstitutrice \u00e0 l\u2019Orangerie \npuis \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle Odette Joly.\n1971 : Conseill\u00e8re municipale \u00e0 Miribel.\n\n\ufffd\n\ufffd\nR\u00c9SEAU COLIBRI\nColibri grandit et am\u00e9liore son service\nIl y a d\u00e9j\u00e0 un an, le 27 f\u00e9vrier 2012, la C.C.M.P. mettait en service \nCOLIBRI, votre r\u00e9seau de bus intercommunal. Vous \u00eates de plus \nen plus nombreux \u00e0 l\u2019utiliser puisque 60 000 voyages ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s \nd\u00e8s le mois de d\u00e9cembre dernier. \nFort de ce succ\u00e8s, la C.C.M.P. a d\u00e9cid\u00e9 de renforcer le r\u00e9seau \nCOLIBRI a\ufb01 n de vous permettre de vous d\u00e9placer encore plus facilement \nsur le territoire. D\u00e9couvrez ici l'essentiel des modi\ufb01 cations qui \ninterviendront le 25 f\u00e9vrier prochain sur votre commune.\n\u2022 Une nouvelle ligne 4 reliera \ndirectement \nLes \n\u00c9chets \nau \nr\u00e9seau TCL (C2 en direction \nde Caluire-Part-Dieu et C5 en \ndirection de la place Bellecour).\n\u2022 Cette nouvelle ligne permettra \n\u00e9galement aux salari\u00e9s d\u2019acc\u00e9der \nplus \nfacilement \net \nplus \nrapidement aux entreprises de \nla zone d\u2019activit\u00e9s des \u00c9chets.\n\u2022 La gare des \u00c9chets est d\u00e9sormais \ndesservie par les lignes 1 et 4.\n\u2022 La ligne 1 permet toujours une \nliaison directe entre le hameau \ndes \u00c9chets et le centre de Miribel,\nen passant par le centre du \nMas Rillier.\n\u2022 L\u2019arr\u00eat Miribel Centre devient \nun v\u00e9ritable arr\u00eat intermodal, \no\u00f9 se rejoignent les lignes \n1, 2 et 3, ainsi que la ligne \n171/132.\n\u2022 Le centre de Miribel est reli\u00e9 \ndirectement au r\u00e9seau TCL et \n\u00e0 la zone d\u2019activit\u00e9s Porte du \nGrand Lyon \u00e0 Neyron, gr\u00e2ce \u00e0 \nune ligne 3 remani\u00e9e.\n\u2022 Les zones d\u2019activit\u00e9s de Miribel \nsont toujours desservies par la \nligne 1.\n\u2022 La Ligne 2, simpli\ufb01 \u00e9e, connecte \nles diff\u00e9rents \u00ab lieux de vie \u00bb \ndu territoire : coll\u00e8ge Anne \nFrank, quartier du Tr\u00e8ve, \nForum des Sports, etc.\n\u2022 La gare de Miribel est toujours \ndesservie par les lignes 1 et 2.\nVotre ticket Colibri est toujours \nvalable sur la ligne 171/132 \nentre Neyron et Beynost.\n25 f\u00e9vrier 2013\nUne nouvelle ligne 4 Tramoyes \u2013 Les \u00c9chets \u2013 Rillieux Semailles\n Des liaisons renforc\u00e9es vers le centre de Miribel\nPlus d'informations sur \nwww.bus-colibri.fr\n16\nne 4 reliera\n\u00c9chets \nau\nen direction\nieu et C5 en\nce Bellecour).\nne\npermettra\n\u2022\nL\u2019arr\u00eat Miri\nun v\u00e9ritable\no\u00f9 se rejo\n1, 2 et 3, \n171/132.\n\u2022\nLe centre d\ndirectement\n\u00e0 la zone d\u2019\nGrand Lyon \nCe qui change \n\u00e0 Miribel\n\n17\nMairie de Miribel\nT\u00e9l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi \nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h.\nLe vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17 h.\nLe samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices Techniques et Urbanisme\nLundi, mardi, et vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h. \nPermanences des \u00c9lus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en Mairie.\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur-Maire \nau 04 78 55 84 08.\nUrbanisme\nPermanences gratuites de l\u2019Architecte des \nB\u00e2timents de France, tous les jeudis du \nmois de 9 h \u00e0 12 h sur rendez-vous.\nInscription aupr\u00e8s des services techniques : \n04 78 55 84 22.\nAvocats conseils\nPermanences juridiques gratuites en salle \ndes mariages \u00e0 la Mairie de Miribel tous \nles 3e mercredis du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nInscription \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie de Miribel.\nViolences conjugales\nNe laissez pas la violence s\u2019installer, r\u00e9agissez. \nPour \u00eatre \u00e9cout\u00e9e et orient\u00e9e vers une aide \n24h/24, composez le 04 74 32 55 93.\nPermanence Juridique du CIFF \n(Centre d\u2019Information F\u00e9minin et Familial \nsur les droits des femmes et des familles), \nle 3e mardi du mois de 9 h \u00e0 12 h. \nSans rendez-vous en Mairie.\nNum\u00e9ros \net adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du March\u00e9\nOf\ufb01 ce de Tourisme de la C.C.M.P. \n04 78 55 61 16\nOf\ufb01 ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma \nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro, \nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 17 72\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nDepuis l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps, jusqu\u2019\u00e0 la rue des Brotteaux en passant par le carrefour du \nFour \u00e0 Chaux et sous la voie ferr\u00e9e, la municipalit\u00e9 a engag\u00e9 de grands travaux de mise en \n\u0153uvre des r\u00e9seaux s\u00e9paratifs. Alors que les travaux sur ce secteur devaient s\u2019achever \ufb01 n \nao\u00fbt, les al\u00e9as du chantier ont repouss\u00e9 cette \u00e9ch\u00e9ance. Fin d\u00e9cembre, le retour \u00e0 la normale \n\u00e9tait observ\u00e9, notamment pr\u00e8s du coll\u00e8ge Anne Frank et de l\u2019\u00e9cole Henri Deschamps.\nINFOS TRAVAUX\nVILLE PRATIQUE\n\u00c0 votre service \n La Poste \nSquare Lucien Agnel \n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \nBP 508 - 01705 Miribel cedex \n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n272 avenue de Saint-Maurice \n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret \n04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en Mairie \n04 78 55 84 00 \n Espace aquatique LIL\u00d4\nLundi, Jeudi, Vendredi de 9 h \u00e0 21 h.\nLe mardi de 9 h \u00e0 22 h.\nLe mercredi de 8 h \u00e0 21 h.\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s \nde 9 h \u00e0 13 h et de 15 h \u00e0 19 h.\nLa collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res\nMas Rillier (totalit\u00e9 du hameau) : \nmercredi\nLes \u00c9chets (totalit\u00e9 du hameau) : \nlundi\nLes \u00c9chets - habitat collectif : \nlundi et jeudi\nMiribel centre ville et collectifs : \nmardi et vendredi\nSecteurs de la Mont\u00e9e Neuve, des Garines, \nde Saint Martin : \nmercredi\nSecteurs du Canal de Miribel, quai du \nRh\u00f4ne, zones industrielles : \nmardi\nPour plus de renseignements, \ns\u2019adresser \u00e0 la C.C.M.P.\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la C.C.M.P. au \n04 78 55 52 18.\nHoraires \nDu lundi au vendredi \nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h \net le samedi de 9 h \u00e0 18 h sans interruption.\nEnvironnement\nPlus d\u2019informations sur www.miribel.fr\nPlan d\u2019Intervention de la Viabilisation Hivernale (P.I.V.H.) \nLe P.I.V.H. donne le coup d\u2019envoi du plan \nde vigilance et d\u2019intervention des services \ntechniques de la commune pour le d\u00e9neigement \net la viabilisation des 45 km de voirie que \ncompte Miribel.\nDisposant de 2 v\u00e9hicules lourds de \nd\u00e9neigement \u00e0 lame et d\u2019un tracteur \u00e9quip\u00e9 \npour les routes plus \u00e9troites, les services se \nsont \u00e9quip\u00e9s d\u2019une saleuse permettant de \nd\u00e9neiger les places et rues \u00e9troites, \nautrefois balay\u00e9es \u00e0 la main.\nPour rappel, le d\u00e9blaiement des pas \nde portes et trottoirs situ\u00e9s devant \ndes r\u00e9sidences particuli\u00e8res est de la \nresponsabilit\u00e9 de leur propri\u00e9taire.\nSuite \u00e0 la r\u00e9union de pr\u00e9sentation du \nprojet de la nouvelle salle des f\u00eates des \n\u00c9chets le 12 avril dernier, la premi\u00e8re \npierre du chantier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en cette \ufb01 n \nd\u2019ann\u00e9e 2012. Plus grande que l\u2019actuelle \nsalle des f\u00eates, cette structure, dont les \ntravaux devraient \u00eatre lanc\u00e9s en mars 2013, \npermettra d\u2019accueillir des \u00e9v\u00e9nements tr\u00e8s \ndiversi\ufb01 \u00e9s \u00e0 destination des associations, \ndes particuliers, mais aussi des entreprises\nqui pourront organiser r\u00e9unions et \nconf\u00e9rences. Son inauguration est annonc\u00e9e, \n\u00e0 titre pr\u00e9visionnel, pour \ufb01 n 2013.\nTravaux de la nouvelle salle des f\u00eates des \u00c9chets\n\n18\nHoraires d'ouverture \nLundi \nde 15 h \u00e0 17 h.\nMercredi \nde 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h. \nVendredi \nde 16 h 30 \u00e0 19 h.\n1er et 3e dimanches du mois \nde 9 h 45 \u00e0 11 h 45.\nT\u00e9l : 04 78 55 17 72\nParticipez \u00e0 \u00ab L'heure du conte \u00bb \nLectures gratuites \npour enfants de 5 \u00e0 10 ans \nun mercredi par mois de 14 h \u00e0 15 h.\nReprise en octobre 2012\nAtelier Lecture \n(pour adultes, renseignements \u00e0\nla biblioth\u00e8que) : reprise en octobre 2012.\nAtelier lecture :\nPour adultes,\nune fois par mois environ.\nRenseignements \u00e0 la biblioth\u00e8que.\nTarifs : \nAdulte : 29,5 \u20ac ou 12,5 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent.\nEnfant : 10,5 \u20ac ou 4 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent\n(2 \u20ac \u00e0 partir du 3e enfant).\nJeunes* : (16/25 ans), 20 \u20ac\n (12,5 \u20ac si d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9rent).\n* Lyc\u00e9ens, \u00c9tudiants\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\nwww.unionlaiquedemiribel.fr\nCLOVIS LE ROI DU TOURNEVIS    \n Enfants\nFlorence Balligand et Sandrine Lhomme \u2013 Balivernes \u00c9ditions\nClovis adore les tournevis. Dans sa petite carriole, il y en a de \ntoutes les formes, de toutes les tailles et de toutes les couleurs. \nLes enfants l'ont m\u00eame surnomm\u00e9 \" le roi du tournevis \". \nL'\u00ceLE DES OUBLI\u00c9S  \n Adultes\nVictoria Hislop \u2013 \u00c9dition Les Escales\nSaga familiale bouleversante et plaidoyer vibrant contre \nl'exclusion, L'Ile des oubli\u00e9s a conquis le monde entier avec ses \npersonnages inoubliables. Traduit dans vingt-cinq pays, vendu \u00e0 \nplus de deux millions d'exemplaires, ce roman d'\u00e9vasion plein \nd'\u00e9motion et de suspense nous emporte au large de la Cr\u00e8te, sur \nune \u00eele au pass\u00e9 troublant. Alexis, une jeune Anglaise, ignore tout \nde l'histoire de sa famille. Pour en savoir plus, elle part visiter \nle village natal de sa m\u00e8re en Cr\u00e8te. Elle y fait une terrible \nd\u00e9couverte : juste en face se dresse Spinalonga, la colonie o\u00f9 \nl'on envoyait les l\u00e9preux... et o\u00f9 son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re aurait \np\u00e9ri. Quels myst\u00e8res effrayants rec\u00e8le cette \u00eele des oubli\u00e9s ? \nPourquoi la m\u00e8re d'Alexis a-t-elle si violemment rompu avec son \npass\u00e9 ? La jeune femme est bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 lever le voile sur la \nd\u00e9chirante destin\u00e9e de ses a\u00efeules et sur leurs sombres secrets...\nJeu myst\u00e8re\nLES SISTERS tome 3 \n \n Ados\nLe lapin des neiges \u2013 Christophe Cazenove et William\n\u00c9dition Bamboo\nRien que pour les batailles de neige il faudrait que ce soit l\u2019hiver \ntous les jours ! Une paire de gants, un bonnet, une \u00e9charpe, un bon \nstock de poudreuse et un buisson derri\u00e8re lequel s\u2019abriter, c\u2019est \nvraiment le jeu le plus simple au monde. Except\u00e9 lorsqu\u2019arrive le \nmoment de faire les \u00e9quipes ! Car Wendy refuse que ses copines \nse retrouvent aux c\u00f4t\u00e9s de sa petite sister Marine. Et Marine \nmenace des pires repr\u00e9sailles ses amies qui iraient grossir les \nrangs de sa grande sister Wendy. Du coup, la bataille risque bien \nde d\u00e9marrer plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. Le temps que les deux sisters se \nmettent d\u2019accord, la neige aura largement le temps de fondre\u2026\n\u2764\nCOUP DE\nc\u0152ur\nD\u00c9TENTE - LOISIRS\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nUn personnage \nJe suis n\u00e9 en 1899.\nMa maison est bien connue \u00e0 Miribel. Mon \nnom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 une rue de la ville.\nUn b\u00e2timent\nAu 17e si\u00e8cle, j\u2019\u00e9tais la r\u00e9sidence d\u2019\u00e9t\u00e9 de \nl\u2019archev\u00eaque de Lyon. Un de mes propri\u00e9taires, \nLouis Passerat de la Chapelle, fut \nguillotin\u00e9 en 1793. Aujourd\u2019hui, j\u2019accueille \nde nombreuses personnes.\nge\ng\nue \u00e0 Miribel Mon\nUn b\nAu 17e s\nl\u2019archev\u00eaq\n?\nQui suis-je ?\nHenri Grobon\nHenri Deschamps\nLe g\u00e9n\u00e9ral Degoutte\nQui suis-je ?\nLa mairie\nLa maison de retraite Bon s\u00e9jour \n(institution Jos\u00e9phine Guillon)\nLe centre de r\u00e9\u00e9ducation \np\u00e9diatrique Romans Ferrari\n\ufffd\na\n\ufffd\nb\n\ufffd\nc\n\ufffd\na\n\ufffd\nb\n\ufffd\nc\nUne question\nUne de ces trois rues n\u2019existe pas. \nLaquelle ?\nImpasse de la Gr\u00e8ve\nRue du Travail\nPassage du Lavoir\n\ufffd\na\n\ufffd\nb\n\ufffd\nc\nR\u00e9ponse : b. Henri Deschamps. N\u00e9 \u00e0 Tananarive \nen 1899, il a re\u00e7u clandestinement plusieurs fois \nJean Moulin dans sa maison situ\u00e9e \u00e0 l\u2019angle de la \nGrande Rue et de la rue du Pont de l\u2019Ile. Une plaque \ncomm\u00e9more ces rendez-vous historiques. \nR\u00e9ponse : c.\nLe centre de r\u00e9\u00e9ducation p\u00e9diatrique Romans Ferrari.\nR\u00e9ponse : b. Rue du Travail.\n\n19\nPARTENAIRES\nPour tout renseignement concernant l'espace publicitaire, merci de contacter la soci\u00e9t\u00e9 FREEMAC au 04 78 57 70 70.\n\n\u00ab La mani\u00e8re de former les id\u00e9es est ce qui donne un caract\u00e8re \u00e0 l\u2019esprit humain \u00bb\nJean-Jacques ROUSSEAU\nJacques Berthou,\nS\u00e9nateur - Maire de Miribel\net les membres \ndu Conseil Municipal,\nvous adressent leurs\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e9l. : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\nLe Mas Rillier\nMiribel\nLes Echets\n- 04 74 95 59 48\n\ufffd\n2013\neilleurs \nM\nV\n\u0152ux\n", "publication_date": "20/06/2013"}