{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzIxNC1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMTctMDYtMjAxMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/214-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-17-06-2011/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 17 juin 2011 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme  S. VIRICEL, 1er Adjoint ;  M. A. GIRON, 2e Adjoint ; Mmes    P. \nDRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e Adjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; \nH. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme C. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ;   J-P. SAINT-\nANTOINE \n; \nMme \nB. \nPFAENDER ; \n \nMM. \nH. \nCHARLES ; \nP. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; P. CHEVILLON ; Mmes  I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M  P. \nPROTIERE ; B. TOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ;  M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. \nROUGER ; V. TOURTE ; A. GIRON ; D. LEPROMPT  \n \nAbsents :  \n \nMonsieur ROUX donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame CHAMPION donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMonsieur BERTHO donne pouvoir \u00e0 Madame BOUVIER \nMonsieur GINET donne pouvoir \u00e0 Monsieur BAULMONT \nMonsieur CHEVILLON donne pouvoir \u00e0 Monsieur GIRON \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame Josiane BOUVIER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nII APPROBATION DU COMPTE-RENDU de la SEANCE du 20 mai 2011 \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n \nrapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Sch\u00e9ma D\u00e9partemental de Coop\u00e9ration Intercommunale (SDCI) \n \nLe projet de SDCI a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Commission D\u00e9partementale de Coop\u00e9ration \nintercommunale (CDCI) et a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 au Maire. \n \nLe Conseil Municipal est sollicit\u00e9 pour avis sur ce projet. \n \nMonsieur le Maire en fait la pr\u00e9sentation au Conseil et indique notamment que les cinq \ngrandes lignes se d\u00e9gageant de ce sch\u00e9ma sont : \n \n1. Le sch\u00e9ma assure une couverture int\u00e9grale du territoire \n2. Le sch\u00e9ma permet de constituer des communaut\u00e9s de communes plus puissantes \nfinanci\u00e8rement et plus solidaires \n\n2 \n \n3. Le sch\u00e9ma am\u00e9liore la coh\u00e9rence spatiale \n4. Le sch\u00e9ma r\u00e9duit le nombre de structures intercommunales \n5. Le sch\u00e9ma vise \u00e0 la rationalisation des syndicats. \n \nLa disposition qui impacte principalement la commune de Miribel est celle retrac\u00e9e dans \nla proposition n\u00b0 35 du sch\u00e9ma, consistant \u00e0 dissoudre le Syndicat des Communes riveraines du \ncanal de Miribel. Ce syndicat comprend les communes de Beynost, Miribel, Neyron, Ni\u00e9vroz, St \nMaurice de Beynost, Thil et a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a dix ans afin de permettre une meilleure repr\u00e9sentation \ndes communes aupr\u00e8s des instances de gestion du canal. \n \nMonsieur le Maire a alors rappel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que les communes membres de ce \nSyndicat adh\u00e8rent \u00e9galement au SYMALIM, Syndicat mixte ayant en charge la gestion du Grand \nParc Miribel-Jonage. \n \nIl a donc indiqu\u00e9 qu\u2019il pourrait \u00eatre opportun que les comp\u00e9tences exerc\u00e9es par le \nSyndicat des communes riveraines du Canal soient transf\u00e9r\u00e9es au SYMALIM. \n \nIl a invit\u00e9 le Conseil \u00e0 d\u00e9battre de ces \u00e9l\u00e9ments. \n \nMonsieur CORGIER a fait remarqu\u00e9 qu\u2019en cas de dissolution du Syndicat, les communes \nriveraines ne sont pas s\u00fbres d\u2019avoir seules les capacit\u00e9s pour faire face aux op\u00e9rateurs gestionnaires \ndu canal. \nMonsieur le Maire a alors r\u00e9pondu que c\u2019\u00e9tait une des raisons qui pr\u00e9sentent le \nSYMALIM comme structure pertinente pour repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats des communes. \n \nMadame ESCOBESSA et Monsieur PROTIERE ont ajout\u00e9 que malgr\u00e9 toute la bonne \nvolont\u00e9 et les efforts du syndicat des communes riverains du canal, une structure de cette taille ne \npeut disposer des moyens pour \u00eatre un interlocuteur efficace face \u00e0 E.D.F. ou V.N.F. \n \nMonsieur le Maire et Madame PFAENDER ont \u00e9galement soulign\u00e9 l\u2019importance \ncroissante prise par le SYMALIM dans les r\u00e9flexions men\u00e9es sur le futur de la gestion de l\u2019eau dans \nle secteur et notamment sur les actions pouvant \u00eatre mises en place au niveau europ\u00e9en. \n \nLe Conseil municipal a alors d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9mettre l\u2019avis suivant : \n \nLe Conseil municipal \u00e9met un avis favorable sur les mesures du Sch\u00e9ma D\u00e9partemental \nde Coop\u00e9ration Intercommunal (SDCI) concernant le territoire de la commune de \nMiribel portant sur la dissolution du Syndicat des communes riveraines du Canal de \nMiribel (Beynost, Miribel, Neyron, Ni\u00e9vroz, St Maurice de Beynost, Thil) faisant l\u2019objet \nde la proposition n\u00b0 35 et ne porte aucun jugement sur les autres dispositions pr\u00e9sent\u00e9es. \n \nIl pr\u00e9cise que les comp\u00e9tences et objectifs de ce syndicat sont toujours d\u2019actualit\u00e9 et \ndoivent \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 une autre structure intercommunale a m\u00eame de les assumer. \n \nLa commune souhaite que la Pr\u00e9fecture de l\u2019Ain lui apporte son soutien pour les \nd\u00e9marches et analyses des conditions administratives, qui permettraient le transfert de \nces comp\u00e9tences au SYMALIM, structure de coop\u00e9ration intercommunale apparaissant \nla plus adapt\u00e9e pour les exercer. \n \n \n\n3 \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n                    \n             rapporteur M. BERTHOU  \n \n1\u00b0 R\u00e9mun\u00e9ration des manifestations en astreinte \n \nAfin de g\u00e9rer la participation du personnel technique aux manifestations r\u00e9guli\u00e8rement \norganis\u00e9es \u00e0 Miribel, l\u2019Assembl\u00e9e avait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 le 20 mai 2005 pour fixer la liste de ces \nmanifestations. \n \nDepuis, il appara\u00eet n\u00e9cessaire d\u2019ajouter deux manifestations \u00e0 cette liste : le march\u00e9 aux \nfleurs organis\u00e9 un samedi du printemps et le march\u00e9 hebdomadaire du jeudi de l\u2019Ascension. \n \nLe Conseil Municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de fixer la nouvelle liste des manifestations \nn\u00e9cessitant la participation et la r\u00e9mun\u00e9ration des agents communaux. \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n                   rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Demande de subvention aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain \n \nUne structure modulaire doit \u00eatre  install\u00e9e par la Commune sur le site du Cabanon pour \nl\u2019accueil des enfants du Centre de Loisirs L\u00e9o Lagrange. Le co\u00fbt total l\u2019op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 45 200 \u20ac. \n \nCe type d\u2019\u00e9quipement pouvant faire l\u2019objet d\u2019une aide financi\u00e8re de la C.A.F., le Conseil \nmunicipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de solliciter cette subvention. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \n \n      rapporteur Mme ESCOBESSA \n \nLe Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019allouer une subvention exceptionnelle de \n1 500 euros \u00e0 l\u2019association \u00ab Batterie Fanfare \u00bb. \n \nVI AFFAIRES FUNERAIRES \n \n \n \n \n  rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Suppression du \u00ab carr\u00e9 des enfants \u00bb au cimeti\u00e8re Saint-Martin \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 13 mars 2009, en vertu de l\u2019article R 2223-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral \ndes Collectivit\u00e9s Territoriales, l\u2019Assembl\u00e9e avait d\u00e9cid\u00e9 de reprendre les emplacements des terrains \ncommuns des cimeti\u00e8res de Miribel (terrain g\u00e9n\u00e9ral destin\u00e9 \u00e0 l\u2019inhumation des personnes indigentes, \net carr\u00e9 des enfants au cimeti\u00e8re Saint-Martin). \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de supprimer le \u00ab carr\u00e9 des enfants \u00bb afin de permettre une \ngestion plus rationnelle de l\u2019espace \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que ce carr\u00e9 est un terrain g\u00e9n\u00e9ral commun et qu\u2019un \nautre terrain g\u00e9n\u00e9ral commun existe au cimeti\u00e8re Saint Martin. \n \nApr\u00e8s d\u00e9bat sur les diff\u00e9rents aspects de cette restructuration, cette question est retir\u00e9e de \nl\u2019ordre du jour, dans l\u2019attente d\u2019une \u00e9tude qui repr\u00e9ciserait la position des s\u00e9pultures du carr\u00e9 des \nenfants et essayant d\u2019\u00e9viter leur d\u00e9placement. \n \n \n \n \n \n\n4 \n \nVII INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n      rapporteur M. SECCO \n \n1\u00b0 Transfert de comp\u00e9tence \u00ab communications \u00e9lectroniques \u00bb au Syndicat Intercommunal \nd\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain \n \nLes communes membres ont la possibilit\u00e9 de transf\u00e9rer des comp\u00e9tences sous forme \noptionnelle au Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e-communication de l\u2019Ain. \n \nA cet effet, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de prendre la d\u00e9cision de transf\u00e9rer \u00e0 ce \nsyndicat, la comp\u00e9tence pour le d\u00e9veloppement des communications \u00e9lectroniques. \n \nMonsieur le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 que le transfert de cette comp\u00e9tence au SIEA permettra de \nd\u00e9velopper la desserte des zones industrielles de la commune et notamment la Z.A.E. de Folliouses, \nce qui est un atout suppl\u00e9mentaire pour l\u2019attractivit\u00e9 de la commune, sans participation financi\u00e8re \u00e0 \nl\u2019investissement.  \n \nIl rappelle que seules quatre communes du d\u00e9partement de l\u2019Ain n\u2019ont pas encore \ntransf\u00e9r\u00e9 cette comp\u00e9tence au S.I.E.A. \n \nDes difficult\u00e9s li\u00e9es aux choix techniques du Syndicat sur les types de fibres optiques \nmises en place ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par Monsieur PROTIERE de faire venir un \nrepr\u00e9sentant du Syndicat pour apporter des explications au Conseil ce qui a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 \nl\u2019unanimit\u00e9. \n \nMonsieur BAULMONT a \u00e9galement fait part de ses craintes sur la gestion des \ncomp\u00e9tences optionnelles du Syndicat et sur sa tendance \u00e0 d\u00e9velopper celles-ci. \n \nMonsieur SECCO a indiqu\u00e9 qu\u2019\u00e9tant personnellement int\u00e9ress\u00e9 par l\u2019objet de la \nd\u00e9lib\u00e9ration inscrite \u00e0 l\u2019ordre du jour, il n\u2019y prendrait pas part. \n \nLe Conseil a alors approuv\u00e9 le transfert au SIEA de la comp\u00e9tence de d\u00e9veloppement des \ncommunications \u00e9lectroniques par 19 voix pour, 1 voix contre et 7 abstentions. \n \nVIII ENQUETE PUBLIQUE \n \n \n \n \n       rapporteur BERTHOU \n \n1\u00b0 Op\u00e9ration de vidange du barrage de VERBOIS (Suisse) \n \nLes Services Industriels  de Gen\u00e8ve (S.I.G.) envisagent de r\u00e9aliser des chasses \nhydrauliques de la retenue de VERBOIS situ\u00e9e sur le Rh\u00f4ne en Suisse. De plus, un abaissement \ncoordonn\u00e9 des ouvrages hydro\u00e9lectriques du Haut-Rh\u00f4ne en France est n\u00e9cessaire. \n \nConform\u00e9ment aux dispositions du code de l\u2019Environnement (art. L123-1 \u00e0 L 123-6), ces \nprojets sont soumis \u00e0 une enqu\u00eate publique conjointe qui se d\u00e9roulera du 6 juin au 7 juillet 2011. \n \nUn dossier d\u2019enqu\u00eate est \u00e0 disposition du public \u00e0 l\u2019accueil de la Mairie. \n \nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 214-8 du Code de l\u2019Environnement, le Conseil municipal a \n\u00e9mis un avis favorable sur ce projet. \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 22 heures 40. \n", "publication_date": "20/06/2011"}