{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9kZWxpYmVyYXRpb25zL2NvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLzM5Mi1jb21wdGUtcmVuZHUtZHUtY29uc2VpbC1tdW5pY2lwYWwtZHUtMzEtMDUtMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/deliberations/conseil-municipal/392-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-31-05-2013/file", "text": "1 \n \nCommune de MIRIBEL \n \n \n \nREUNION du CONSEIL MUNICIPAL \nen date du 31 mai 2013 \n\u00e0 20 heures 30 \n_______ \n \n \n \n \n \nC O M P T E \u2013 R E N D U \n \nPr\u00e9sents : M. J. BERTHOU, Maire ; Mme S. VIRICEL, 1er Adjoint ; Mmes P. DRAI, 3e Adjoint ; S. ESCOBESSA, 4e \nAdjoint ; J. BOUVIER, 5e Adjoint ; M. G. BAULMONT, 6e Adjoint ; H. SECCO, 7e Adjoint ; A. ROUX, 8e Adjoint ; Mme \nC. CHAMPION ; MM. J-P. BOUVARD ; M. And. GIRON; J-P. SAINT-ANTOINE ; Mme B. PFAENDER ; MM. H. \nCHARLES ; P. BERTHO ; G. CORGIER ; P. GUINET ; Mmes I. JOLY ; M-C. JOLIVET ; M. P. PROTIERE ; B. \nTOURANCHEAU ; Mme K. HANINE ; M. J-M. BODET ; Mmes N. JOUTARD ; M. ROUGER ; V. TOURTE ; Aur. \nGIRON; D. LEPROMPT  \n \n     Absents :  \n \nMadame ESCOBESSA donne pouvoir \u00e0 Madame VIRICEL \nMadame BOUVIER donne pouvoir \u00e0 Monsieur SECCO \nMadame JOLY  \nMonsieur PROTIERE donne pouvoir \u00e0 Monsieur BERTHOU \nMonsieur TOURANCHEAU \nMadame HANINE donne pouvoir \u00e0 Madame DRAI \nMadame ROUGER donne pouvoir \u00e0 Madame JOLIVET \nMadame LEPROMPT \n \n \nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 20 heures 30. \n \n \nI    DESIGNATION DU SECRETAIRE DE SEANCE \n \nMadame B\u00e9atrice PFAENDER a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nII APPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA SEANCE DU 19 AVRIL 2013 \n \nA l\u2019occasion de la pr\u00e9sentation du compte-rendu de la s\u00e9ance du Conseil municipal du 19 avril 2013, \nMonsieur SAINT-ANTOINE a demand\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du dossier de r\u00e8glement du service \nde ramassage des ordures m\u00e9nag\u00e8res qui avait \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de l\u2019ordre du jour du conseil municipal pr\u00e9c\u00e9dent. \n \nMonsieur le Maire a indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait en attente d\u2019une rencontre avec le Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de \ncommunes \u00e0 ce sujet. \n \nMadame VIRICEL a ajout\u00e9 qu\u2019en ce qui concerne les \u00ab bacs jaunes \u00bb devant remplacer les sacs utilis\u00e9s \njusqu\u2019alors, la notion de p\u00e9nibilit\u00e9 du travail avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e. \n \nIl a alors \u00e9t\u00e9 convenu de ne pas faire de modifications du compte-rendu de la s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente et de r\u00e9it\u00e9rer \nla demande de rencontre du Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de Communes afin d\u2019\u00e9voquer les diff\u00e9rents \nprobl\u00e8mes li\u00e9s au projet de r\u00e8glement du service de ramassage des ordures m\u00e9nag\u00e8res. \n \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 19 avril 2013 a alors \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n\n2 \n \nIII AFFAIRES GENERALES \n \n \n \n           rapporteur  M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Election d\u2019un nouvel Adjoint  \n \nSuite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil Municipal du 19 avril 2013, relative au retrait de ses fonctions au 2\u00e8me adjoint, \nle Conseil a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection d\u2019un nouvel adjoint. \n \nEn vertu de l\u2019article L 2122-10 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, le Conseil municipal a \n\u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 que l\u2019adjoint \u00e9lu prendrait rang en 8e position dans l\u2019ordre des adjoints. Le tableau du \nConseil municipal sera modifi\u00e9 en fonction. \n \nL\u2019\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sous la pr\u00e9sidence de Monsieur Jacques BERTHOU, Maire, doyen de l\u2019assembl\u00e9e. \nLe secr\u00e9tariat \u00e9tait assur\u00e9 par Madame PFAENDER. \n \nOnt \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s comme assesseurs : Mesdames Colette CHAMPION et Aur\u00e9lie GIRON. \n \nEtait candidat : Monsieur Herv\u00e9 CHARLES \n \nIl a alors \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 au vote \u00e0 bulletins secrets. \n \nNombre de bulletins trouv\u00e9s dans l\u2019urne \n \n25 \nNombre de bulletins nuls ou blancs  \n \n  3 \nSuffrages exprim\u00e9s \n \n \n \n \n22 \nMajorit\u00e9 absolue \n \n \n \n \n12 \nMonsieur Herv\u00e9 CHARLES a obtenu \n \n22 \n \nMonsieur Herv\u00e9 CHARLES a donc \u00e9t\u00e9 \u00e9lu adjoint \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s. \n \nMonsieur Herv\u00e9 CHARLES a remerci\u00e9 Monsieur le Maire et l\u2019ensemble de l\u2019assembl\u00e9e pour la confiance \nqui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e. \n \nIV PERSONNEL COMMUNAL  \n \n \n            rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Modification du Tableau des Emplois \n \nL\u2019Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de modifier le tableau des emplois en int\u00e9grant la cr\u00e9ation de poste \nsuivante : \n \nAGENT TITULAIRE \u2013 TEMPS COMPLET \n- un Adjoint Administratif de 2\u00e8me classe \u2013 service scolaire \n \nV FINANCES \n \n \n \n \n \n      rapporteur Mme VIRICEL \n \n1\u00b0 Demande d\u2019aide \u00e0 l\u2019investissement aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Allocations Familiales de l\u2019Ain (CAF) \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de solliciter la CAF de l\u2019Ain, en vue d\u2019obtenir une aide \u00e0 l\u2019investissement \ndans le cadre de l\u2019achat de mat\u00e9riel pour le cabanon. Le co\u00fbt pr\u00e9vu pour cette op\u00e9ration est de 4 368,00 \u20ac. \n \nLe Conseil a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver cette proposition. \n \n2\u00b0 Attribution d\u2019une subvention aux associations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2013 \n \nComme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, le Conseil Municipal doit d\u00e9cider d\u2019attribuer une subvention aux \nassociations ayant particip\u00e9 au Carnaval 2013. \n\n3 \n \n \nCette subvention est pr\u00e9vue \u00e0 hauteur de 150 \u20ac pour les sept associations ayant cr\u00e9\u00e9 un char, et de 75 \u20ac pour \nles trois associations ayant anim\u00e9 un cort\u00e8ge. \n \nLe Conseil a donc d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer les subventions comme suit : \n \nSubvention de 150 \u20ac pour :  \nAPEL St Joseph \nLa Riveraine Miribelane  \nLe Sou des Ecoles du Centre \nL\u2019Office de Tourisme de Miribel et de la CCMP \nL\u2019Union La\u00efque de Miribel \nL\u2019Association des Caisses \u00e0 Savon de la C\u00f4ti\u00e8re et du Plateau \nL\u2019Association C\u00e9SAM \n \nSubvention de 75 \u20ac pour : \nLe Club Nautique des Iles \nL\u2019Union La\u00efque de Miribel \nL\u2019Association J. Guillon \n \nVote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en pr\u00e9cisant que les membres du Conseil directement int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019objet de la \nd\u00e9lib\u00e9ration n\u2019ont pas pris part au d\u00e9bat et au vote. \n \nVI URBANISME \n \n \n \n \n \n \n        rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 Acquisition d\u2019une parcelle \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acqu\u00e9rir la parcelle cadastr\u00e9e section AC n\u00b0 677 sise au lieudit \u00ab Les \nTerreaux \u00bb au prix d\u00e9termin\u00e9 par le service des Domaines, soit 52 500 \u20ac.  \n \nCette parcelle permettrait \u00e0 la Commune d\u2019am\u00e9nager les abords de l\u2019Espace Terreaux \u00e0 proximit\u00e9 du Centre \nVille. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ce projet et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer l\u2019acte authentique et \ntout document se rapportant \u00e0 cette affaire. \n \n2\u00b0 Acquisition d\u2019un immeuble \n \nIl a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e d\u2019acqu\u00e9rir l\u2019immeuble sis 947 grande rue, cadastr\u00e9 section AE n\u00b0 1355 d\u2019une \nsuperficie de 126 m2. \n \nIl s\u2019agit d\u2019un immeuble sur deux \u00e9tages, comprenant en rez-de-chauss\u00e9e un pas de porte commercial, et au \n1er \u00e9tage un logement dont le propri\u00e9taire souhaite conserver la jouissance jusqu\u2019\u00e0 la fin 2013. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 cette acquisition au prix valid\u00e9 par le service des Domaines, soit 431 250 \n\u20ac, et habilit\u00e9 le Maire \u00e0 signer un compromis en ce sens, avec les vendeurs, ainsi que l\u2019acte authentique de \nvente et tout document se rapportant \u00e0 cette affaire. \n \nMonsieur le Maire a rappel\u00e9 que la commune sera bient\u00f4t propri\u00e9taire de l\u2019ensemble des b\u00e2timents situ\u00e9s en \nfa\u00e7ade de la grande rue entre la rue des Ecoles et la rue Saint Romain ce qui permettra d\u2019envisager un \nam\u00e9nagement d\u2019ensemble de cet il\u00f4t. \n \n \n \n\n4 \n \nVII TRAVAUX \n \n \n \n \n \n           rapporteur M. BAULMONT \n \n1\u00b0 Convention avec le Syndicat Intercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e.communication de l\u2019Ain \n \nDans le cadre de la comp\u00e9tence \u00ab Communication Electronique \u00bb accord\u00e9e par la Commune au Syndicat \nIntercommunal d\u2019\u00e9nergie et de e.communication de l\u2019Ain, un projet de convention entre la Commune et ce \nSyndicat a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \u00e0 la signer. \n \nCette convention a pour objet de permettre la r\u00e9alisation d\u2019une desserte Fibre Optique sur la parcelle \ncommunale cadastr\u00e9e section AP n\u00b0 1 situ\u00e9e aux Echets. \n \nLa convention pr\u00e9sentant des impr\u00e9cisions sur la teneur des travaux \u00e0 r\u00e9aliser, le Conseil municipal sur \nproposition de Monsieur le Maire a d\u00e9cid\u00e9 de surseoir \u00e0 statuer et de reporter la question \u00e0 la prochaine \ns\u00e9ance du Conseil municipal. \n \n2\u00b0 Convention de servitude de passage avec ERDF  \n \nUn projet de convention de servitude a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour approbation et habilitation du Maire \n\u00e0 la signer. \n \nIl s\u2019agit d\u2019une convention \u00e0 signer avec ERDF ayant pour objet les modalit\u00e9s d\u2019installation de supports et de \nconducteurs a\u00e9riens d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sur la parcelle communale cadastr\u00e9e section AD n\u00b0 1059 sise au lieudit \n\u00ab La Bocquette \u00bb. \n \nCes travaux d\u2019installations r\u00e9alis\u00e9s sur la parcelle communale ne donneront pas lieu \u00e0 indemnisation de la \nCommune. \n \nMonsieur Andr\u00e9 GIRON a indiqu\u00e9 qu\u2019il consid\u00e9rait que sur ce projet on aurait d\u00fb enfouir les r\u00e9seaux au lieu \nde remettre des c\u00e2bles a\u00e9riens. Pour lui, on fait les choses \u00e0 moiti\u00e9, \u00e0 l\u2019instar des travaux d\u2019enfouissement de \nla rue des Terreaux, ce qui peut s\u2019av\u00e9rer plus co\u00fbteux pour la commune. Il pr\u00e9cise que le co\u00fbt du \nd\u00e9placement des poteaux actuels aurait pu \u00eatre d\u00e9duit du co\u00fbt de l\u2019enfouissement des r\u00e9seaux. \n \nMonsieur le Maire a rappel\u00e9 \u00e0 Monsieur GIRON que dans le cadre de la convention liant la commune et \nERDF sur la concession des ouvrages de distribution de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, ERDF prend en charge le d\u00e9placement \ndes poteaux lui appartenant lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00e9largissement de voirie. Ainsi cette op\u00e9ration sera \u00e0 la \ncharge d\u2019ERDF contrairement \u00e0 une op\u00e9ration d\u2019enfouissement qui reste \u00e0 la charge de la commune. \n \nDe plus, Monsieur ROUX a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une op\u00e9ration d\u2019enfouissement et plus particuli\u00e8rement dans ce \nsecteur n\u00e9cessite une intervention sur l\u2019ensemble du secteur de la Bocquette et donc des co\u00fbts tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. \n \nMonsieur BAULMONT a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019enfouissement de la rue des Terreaux a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 80 % \net non \u00e0 50 %. \n \nA la suite de quoi, la convention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 24 voix pour et une voix contre. \n \nVIII VOIRIE  \n \n \n \n \n \n                    rapporteur M. ROUX \n \n1\u00b0 D\u00e9classement d\u2019une partie de voirie \u2013 carrefour rue du Tr\u00e8ve/Avenue Henri Deschamps \n \nDans le cadre du projet d\u2019am\u00e9nagement du carrefour rue du Tr\u00e8ve/Avenue Henri Deschamps, il a \u00e9t\u00e9 \npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un dossier de d\u00e9classement de voiries communales. \n \nUne notice explicative a \u00e9t\u00e9 jointe \u00e0 la note de synth\u00e8se pour permettre aux conseillers municipaux de situer \nce projet et d\u2019examiner ses cons\u00e9quences par rapport \u00e0 la situation existante. \n\n5 \n \n \nL\u2019am\u00e9nagement du carrefour pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour : \n \n- \nAm\u00e9liorer la circulation automobile et pi\u00e9tonne \n- \nS\u00e9curiser les abords de l\u2019\u00e9cole H. Deschamps et du coll\u00e8ge A. Franck \n- \nR\u00e9duire l\u2019\u00e9tendue du domaine public \u00e0 entretenir par la Commune au profit d\u2019un projet \nd\u2019habitat cr\u00e9ateur de logements sociaux. \n \nEn vertu de l\u2019article L141-3 du Code de la Voirie Routi\u00e8re, cette op\u00e9ration ne portant pas atteinte aux \nfonctions de desserte ou de circulation assur\u00e9es par ces voies, ce d\u00e9classement ne n\u00e9cessite pas d\u2019enqu\u00eate \npublique pr\u00e9alable. \n \nMonsieur Andr\u00e9 GIRON a demand\u00e9 des \u00e9claircissements sur la derni\u00e8re ligne de la page 12 et la premi\u00e8re \nligne de la page 13 du rapport, en faisant part de son \u00e9tonnement sur le fait que ce d\u00e9classement ne donne \npas lieu \u00e0 enqu\u00eate publique pr\u00e9alable. \n \nMonsieur le Maire a alors demand\u00e9 un \u00e9clairage juridique \u00e0 Monsieur NEUVEUT, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des \nServices. \n \nCelui-ci a indiqu\u00e9 que les d\u00e9classements sont dispenses d\u2019enqu\u00eate publique pr\u00e9alable quand les op\u00e9rations \nne portent pas atteinte aux fonctions de desserte ou de circulation assur\u00e9es par la voie. \n \nEn l\u2019occurrence, le projet consistant en une seule modification de la g\u00e9om\u00e9trie du carrefour, la possibilit\u00e9 de \ncirculation g\u00e9n\u00e9rale n\u2019est pas modifi\u00e9e. Les parcelles riveraines conservant un acc\u00e8s direct \u00e0 la voie \npublique, leur desserte est \u00e9galement toujours assur\u00e9e. Le projet n\u2019est donc pas assujetti \u00e0 l\u2019obligation \nd\u2019enqu\u00eate publique pr\u00e9alable. \n \nC\u2019est notamment ce qui est indiqu\u00e9 dans le projet de d\u00e9lib\u00e9ration et la note de synth\u00e8se par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \nl\u2019article L 141-3 du Code de la voirie routi\u00e8re. \n \nLe projet de d\u00e9classement a alors \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 23 voix pour et 2 voix contre. \n \nIX INTERCOMMUNALITE \n \n \n \n \n  rapporteur M. BERTHOU \n \n1\u00b0 Composition du Conseil Communautaire de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau \n(CCMP) \n \nLa loi n\u00b0 2010-1563 du 16 d\u00e9cembre 2010 de r\u00e9forme des Collectivit\u00e9s Territoriales en son article 9, ainsi \nque la loi n\u00b0 2012-1561 du 31 d\u00e9cembre 2012 relative \u00e0 la repr\u00e9sentation communale dans les communaut\u00e9s \nde communes, ont r\u00e9form\u00e9 sensiblement les r\u00e8gles de composition des conseils communautaires. \n \nAinsi, l\u2019article L5211-6-1 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) cr\u00e9\u00e9 en application de ces \ntextes, pr\u00e9voit pour les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de 20 000 \u00e0 \n29 999 habitants, 30 si\u00e8ges (possibilit\u00e9 de 25 % de si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires) \u00e0 r\u00e9partir entre les communes \nmembres, selon la r\u00e8gle de la repr\u00e9sentation proportionnelle \u00e0 la plus forte moyenne. \n \nMonsieur le Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du Plateau (CCMP) a inform\u00e9 \nMonsieur le Maire de la d\u00e9cision du Conseil Communautaire r\u00e9uni le 29 mars 2013, selon laquelle 31 si\u00e8ges \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9partis entre les Communes membres, dont 13 pour la Commune de Miribel. \n \nLe Conseil Municipal a approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 cette proposition. \n \n \nL\u2019ordre du jour \u00e9tant \u00e9puis\u00e9, la s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 21 heures 40. \n", "publication_date": "20/06/2013"}