{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMjkyLXByZXNlbnRhdGlvbi1kZS1zZWFuY2UtMQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1292-presentation-de-seance-1/file", "text": "CONSEIL MUNICIPAL\nJEUDI 27 JUIN 2019\nConseil Municipal de Miribel\n1/12\n\n\uf075 D\u00e9signation du secr\u00e9taire de s\u00e9ance \n\uf075Approbation du compte rendu de la s\u00e9ance \ndu 24 Mai 2019 A\nConseil Municipal de Miribel\n2/12\n\nPR\u00c9SENTATION DES D\u00c9CISIONS DU MAIRE \n\uf075X SERVICES TECHNIQUES\n\u2751 19/05/2019 : March\u00e9 de fourniture pour l\u2019installation et l\u2019achat d\u2019un modulaire \u00e0\nusage de locaux de restauration scolaire pour un montant de 134 423,26 \u20ac TTC\n\u2751 13/05/2019 : Restructuration du r\u00e9seau d\u2019assainissement \u2013 Rue du Bourg et rue des\nEcoles pour un montant de 306 078,42 \u20ac TTC\n\u2713 Respect d\u2019une obligation l\u00e9gale d\u2019information du Conseil Municipal\n\uf075S DIRECTION G\u00c9N\u00c9RALE\n\u2751 20/05/2019 : R\u00e9f\u00e9r\u00e9 mesures utiles suite \u00e0 l\u2019installation ill\u00e9gale de gens du voyage\nsur le terrain du Cabanon pour un montant de 1 560 \u20ac\n\uf075S POPULATION\n\u2751 06/06/2019 : Convention tripartite de mise \u00e0 disposition d'un local au 194 rue des\n\u00e9coles par l\u2019association CESAM au profit de l'organisme FRATE Formation Conseil\npour un montant de 31 \u20ac/jour\n\u2751 18/06/2019 : Liste des concessions fun\u00e9raires d\u00e9livr\u00e9es aux familles dans les\ncimeti\u00e8res de Miribel A\n\u2713 Bonne gestion des propri\u00e9t\u00e9s communales\nConseil Municipal de Miribel\n3/12\n\nD\u00c9LIB\u00c9RATIONS\nJEUDI 27 JUIN 2019\nConseil Municipal de Miribel\n4/12\n\nS FONCTION PUBLIQUE\n\u2751 R\u00e9pondre aux besoins de la collectivit\u00e9 A\n\u2751 Accompagner la carri\u00e8re des agents apr\u00e8s avis \nfavorable du Comit\u00e9 Technique \n\u2713 Cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019agent de maitrise\n\u2713 Cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019attach\u00e9\n\u2713 Suppression d\u2019un poste d\u2019adjoint technique\n\u2713 Suppression d\u2019un poste d\u2019\u00e9ducateur de jeunes enfants\nMODIFICATION DU TABLEAU DES EMPLOIS PERMANENTS\nDL-20190627-001\nRapporteur : Mme VIRICEL\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la proposition de modification du tableau\no Habilitation de Mme le maire \u00e0 d\u00e9clarer vacants les postes et \u00e0 proc\u00e9der aux \nrecrutements\nConseil Municipal de Miribel\n5/12\n\nR URBANISME\n\u2751 Permettre la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU \n\u2713 Validation du bilan de concertation et arr\u00eat du \nprojet\n\u2713 Transmettre le projet aux personnes publiques \nassoci\u00e9es et le soumettre \u00e0 enqu\u00eate publique \u00e0 \nl\u2019automne 2019\nDHHH\nR\u00c9VISION G\u00c9N\u00c9RALE DU PLAN LOCAL D\u2019URBANISME\n(PLU) \u2013 BILAN DE CONCERTATION ET ARR\u00caT DE PROJET\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation du bilan de concertation\no Arr\u00eat du projet de r\u00e9vision du PLU  \nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190627-002\nRapporteur : M. GUINET\n6/12\n\nT DOMAINE ET PATRIMOINE\n\u2751 R\u00e9viser les tarifs des concessions fun\u00e9raires\npour\nles\naligner\naux\nprix\nusuellement\npratiqu\u00e9s\nR\u00c9VISION DES TARIFS DES CONCESSIONS FUN\u00c9RAIRES ET \nCASES DE COLOMBARIUM\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation des tarifs des concessions fun\u00e9raires dans les trois cimeti\u00e8res \nde Miribel \u00e0 compter du 1er novembre 2019  \nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190627-003\nRapporteur : M. BOUVARD\n7/12\n\nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE\n\u2751 R\u00e9pondre \u00e0 une obligation l\u00e9gale\n\u2751 Anticiper par accord le prochain renouvellement\ng\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux\nFIXATION DU NOMBRE ET DE LA R\u00c9PARTITION DES SI\u00c8GES\nDU CONSEIL COMMUNAUTAIRE DE LA CCMP DANS LE\nCADRE D\u2019UN ACCORD LOCAL\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la fixation du nombre de si\u00e8ge au conseil communautaire de \nla CCMP \u00e0 31 selon la r\u00e9partition pr\u00e9sent\u00e9e\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190627-004\nRapporteur : Mme VIRICEL\n8/12\n\nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE\n\u2751 Permettre de renforcer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0\nl\u2019\u00e9chelle du territoire intercommunal\n\u2713 Mise \u00e0 disposition des Communes de 2\nagents asserment\u00e9s ASVP\nCONVENTION DE MISE \u00c0 DISPOSITION DES OP\u00c9RATEURS \nDE VID\u00c9OPROTECTION DU CSUI\n\u2192 D\u00e9lib\u00e9rer :\no Approbation de la convention  \no Habilitation de Mme le maire \u00e0 signer la convention et tout documents li\u00e9s\nConseil Municipal de Miribel\nDL-20190627-005\nRapporteur : Mme VIRICEL\n9/12\n\nD QUESTIONS DIVERSES\nConseil Municipal de Miribel\n10/12\n\nU PR\u00c9SENTATION DU PROJET MADONE\nConseil Municipal de Miribel\n11/12\n\nCLOTURE DE S\u00c9ANCE\nPROCHAINE S\u00c9ANCE : VENDREDI 27 SEPTEMBRE 2019\nConseil Municipal de Miribel\n12/12\n\nEvolution organigramme A\n13\n", "publication_date": "20/06/2019"}