{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODUwLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1850-compte-rendu-28/file", "text": " \n \n \n1/11 \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 21 octobre 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \nX \n \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \nX \n \nTanguy NAZARET \n \nX \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \nX \n \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \n \nX \nPatricia DRAI \n \nX \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \nX \n \nHerv\u00e9 GINET \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJean-Michel LADOUCE \n \nHerv\u00e9 GINET \nAnnie CHATELARD \nSonia FAVI\u00c8RE \nMarion M\u00c9LIS \nVanessa GERONUTTI \nDaniel AVEDIGUIAN \nTanguy NAZARET \nGuy MONNIN \nMargaux CHAROUSSET \n \nPatricia DRAI \nSylvie VIRICEL \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nPascal GIMENEZ \n75,9 % \n29 \n22 \n27 \n \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nPascal GIMENEZ, conseiller municipal, est d\u00e9sign\u00e9 secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 16 SEPTEMBRE 2021 \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, souhaite apporter quelques pr\u00e9cisions en r\u00e9ponse \u00e0 la question de \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, concernant l\u2019implantation d\u2019antennes rue de la Paix, \nnotamment concernant leur hauteur. Il indique qu\u2019une d\u00e9claration pr\u00e9alable a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en \nMairie par la soci\u00e9t\u00e9 CELLNEX pour le compte de la soci\u00e9t\u00e9 Bouygues T\u00e9l\u00e9com. Six antennes \nvont \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans trois fausses chemin\u00e9es de 1,40 m\u00e8tre par 1,40 m\u00e8tre et d\u2019une hauteur \nde 3,40 m\u00e8tres.  \nIl pr\u00e9cise deux points : \n\u2022 \nLa pose de ces trois chemin\u00e9es \u00e9tait initialement pr\u00e9vue sur trois angles de la terrasse \ndu b\u00e2timent mais l\u2019Architecte des B\u00e2timents de France a demand\u00e9 qu\u2019elles soient \ncentr\u00e9es sur le toit.  \n\u2022 \nLa terrasse est situ\u00e9e \u00e0 une hauteur de 22 m\u00e8tres et les chemin\u00e9es implant\u00e9es \nmesureront 3,40 m\u00e8tres de haut. Le sommet des chemin\u00e9es se situera \u00e0 25,40 m\u00e8tres \ndu sol. Les antennes ne mesureront donc pas 25 m\u00e8tres.  \n \n\n \n \n \n2/11 \n \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, r\u00e9pond ensuite aux questions de Marie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re \nmunicipale, concernant la d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner (DIA) du parc d\u2019activit\u00e9 des Ch\u00eanes. \nIl rappelle qu\u2019avant de pouvoir acheter un bien, le notaire adresse \u00e0 la commune une DIA afin \nde proposer \u00e0 la commune de pr\u00e9empter ce bien. Dans plus de 99% des cas, la commune ne \npr\u00e9empte pas. Il pr\u00e9cise que la DIA n\u2019indique pas le devenir du bien vendu puisque cela rel\u00e8ve \nd\u2019une autorisation d\u2019urbanisme. Jean-Pierre GAITET, ajoute que le dossier de permis de \nconstruire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 le 25 octobre 2019 et accord\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 2019. A cette \u00e9poque, \nil n\u2019\u00e9tait pas Maire de Miribel. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond avoir attir\u00e9 l\u2019attention sur ce point en raison des \nnuisances sonores g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans cette zone. Elle pr\u00e9cise avoir invit\u00e9 le Maire \u00e0 rencontrer le \nchef d\u2019entreprise afin d\u2019\u00e9tablir des relations cordiales et de conna\u00eetre l\u2019activit\u00e9 qui s\u2019implante. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019\u00e0 ce titre, il a pris contact avec l\u2019entreprise qui occupe \nl\u2019ancien site Intermarch\u00e9. L\u2019entreprise qui a achet\u00e9 les locaux vend du mat\u00e9riel \u00e9lectrique. La \ncirculation de camion se fera du lundi matin au vendredi soir et il s\u2019agira surtout de petits \ncoursiers. Il y aura donc moins de nuisances qu\u2019auparavant (circulation moindre et v\u00e9hicules \u00e0 \nplus faible tonnage). \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remercie le Maire pour son honn\u00eatet\u00e9. Elle rappelle que \nl\u2019ancienne municipalit\u00e9 avait justement pris la main pour \u00e9viter la vente par Intermarch\u00e9 \u00e0 \nn\u2019importe quelle entreprise qui aurait pu g\u00e9n\u00e9rer d\u2019importantes nuisances. Elle se r\u00e9jouit de la \nlimitation du nombre de camions dans cette zone. \n \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que lors du pr\u00e9c\u00e9dent mandat, il avait fait part \u00e0 Sylvie \nVIRICEL, ancien Maire, du souhait de voir s\u2019implanter un h\u00f4tel dans cette zone. \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne avoir demand\u00e9 \u00e0 la CCMP d\u2019intervenir pour \nr\u00e9cup\u00e9rer le site afin d\u2019y installer une petite zone d\u2019activit\u00e9. La CCMP n\u2019a pas souhait\u00e9 s\u2018engager \nsur un tel projet. La commune, quant \u00e0 elle, n\u2019avait pas les moyens de le porter seule. Il \ns\u2019agissait d\u2019un investissement \u00e0 13 ou 14 millions d\u2019euros. \n \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 16 septembre 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souhaite savoir quelle est la position de l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale concernant le logement situ\u00e9 dans l\u2019\u00c9cole du Centre. Elle pr\u00e9cise que lors du \npr\u00e9c\u00e9dent mandat, le choix avait \u00e9t\u00e9 fait de ne pas relouer ce logement afin de pouvoir cr\u00e9er \nde nouvelles classes en cas d\u2019augmentation du nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique qu\u2019il n\u2019est pas pr\u00e9vu de relouer l\u2019appartement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur \nde l\u2019\u00e9cole. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remercie le Maire. \n \n\n \n \n \n3/11 \n \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20211021-001 : Modification du tableau des emplois permanents \nGuy MONNIN, premier adjoint, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nService administratif \nCr\u00e9ation - Dans le cadre d\u2019emploi des attach\u00e9s territoriaux :  1 poste \u00e0 TC  \nService enfance jeunesse \nCr\u00e9ation - Dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : 1 poste \u00e0 TC  \nSuppression - Dans le cadre d\u2019emploi des adjoints techniques : 1 poste \u00e0 TNC (28h) \nTC : temps complet/TNC : temps non complet \n \nIl explique que la cr\u00e9ation d\u2019un poste de charg\u00e9 de projet est n\u00e9cessaire afin de r\u00e9pondre aux \nbesoins de transversalit\u00e9 dans le suivi des projets de la ville. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, demande quels sont les services concern\u00e9s par \ncette transversalit\u00e9 ? \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que cette transversalit\u00e9 doit \u00eatre mise en place entre \ntous les services. L\u2019objectif est d\u2019harmoniser les changements de process, g\u00e9rer les \nprogrammes dans les d\u00e9lais et am\u00e9liorer la communication interservices. \nNathalie DESCOURS, conseill\u00e8re municipale, s\u2019interroge sur la pertinence de cette cr\u00e9ation de \nce poste alors qu\u2019il y a, d\u2019apr\u00e8s elle, un r\u00e9el besoin du c\u00f4t\u00e9 du service technique. \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique qu\u2019entre le d\u00e9but du mandat, en juillet 2020, et le 31 \nd\u00e9cembre 2021, la commune aura enregistr\u00e9 35 d\u00e9parts et 41 arriv\u00e9es. A l\u2019\u00e9chelle du centre \ntechnique municipal, il y a eu 10 d\u00e9parts et 13 arriv\u00e9es. Le nombre d\u2019agents techniques a donc \naugment\u00e9. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande pourquoi, malgr\u00e9 l\u2019annonce lors de la \ncampagne \u00e9lectorale d\u2019une volont\u00e9 de diminution des effectifs municipaux, la nouvelle \u00e9quipe \npr\u00e9sente aujourd\u2019hui une augmentation du nombre d\u2019agents. \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique que le nombre d\u2019agents a augment\u00e9 mais que la \nmasse salariale n\u2019a pas boug\u00e9. Le chapitre 012 - Masse salariale a \u00e9t\u00e9 optimis\u00e9 et des chiffres \nseront pr\u00e9sent\u00e9s en fin d\u2019ann\u00e9e. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si cela signifie que les agents sont, par \ncons\u00e9quent, moins pay\u00e9s. \nGuy MONNIN, premier adjoint, explique que le choix de la municipalit\u00e9 est de limiter le nombre \nde postes hi\u00e9rarchiques. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, rappelle qu\u2019en cette p\u00e9riode o\u00f9 le march\u00e9 \nde l\u2019emploi est tendu, il est important de donner une chance dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, ne reproche pas le recrutement de nouveaux agents \nmais rappelle avoir \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e en tant que Maire \u00e0 ce sujet. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, indique que l\u2019objectif est de proc\u00e9der \u00e0 un \nr\u00e9\u00e9quilibrage en recrutant davantage d\u2019agents de cat\u00e9gorie C et en diminuant le nombre \nd\u2019agents de cat\u00e9gorie A afin de remobiliser les agents de la ville. \nJean COMTET, conseiller municipal, souligne le fait qu\u2019aujourd\u2019hui les agents sont davantage \npr\u00e9sents dans la rue. \n\n \n \n \n4/11 \n \n \nMarion MELIS, adjointe en charge de l\u2019Environnement et du Cadre de Vie, ajoute que l\u2019objectif \nest de mettre en avant les agents de terrain. Elle pr\u00e9cise qu\u2019il y a aujourd\u2019hui de la \nreconnaissance \u00e0 ce niveau. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que le nombre \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9parts peut \u00eatre \ninterpr\u00e9t\u00e9 comme du malaise. \nAnnie CHATELARD, conseill\u00e8re municipale, r\u00e9pond que des agents aux salaires exorbitants \ndans les bureaux ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des hommes de terrain qui am\u00e9liorent la ville. Elle \npr\u00e9cise que les rues sont beaucoup plus fleuries et que la ville a re\u00e7u le 2\u00e8me prix de la ville la \nplus fleurie, au concours d\u00e9partemental des Villes et villages fleuris 2021. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, affirme que ce serait de la d\u00e9magogie de penser que \nseuls les agents sur le terrain travaillent. \nGuy MONNIN, premier adjoint, indique qu\u2019en parall\u00e8le, il y a eu une augmentation du nombre \nd\u2019agents de cat\u00e9gorie B dont le but est la coordination. \nMarie-Chantal JOLIVET, conseill\u00e8re municipale, demande si les assistantes maternelles de la \ncr\u00e8che familiale sont concern\u00e9es par les d\u00e9parts. \nGuy MONNIN, premier adjoint, r\u00e9pond que le nombre d\u2019assistantes maternelles est pass\u00e9 de \n7 \u00e0 6 suite \u00e0 un d\u00e9part. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e accepte la proposition du Maire, fixe le nouveau tableau des \nemplois permanents de la collectivit\u00e9 tel qu\u2019indiqu\u00e9 en annexe \u00e0 compter du 1er novembre \n2021 et autorise le Maire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et \u00e0 prendre les \ndispositions relatives au recrutement. \n \nP FINANCES \nDL-20211021-002 : Admission en non-valeur des cr\u00e9ances irr\u00e9couvrables \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, informe l\u2019Assembl\u00e9e que le comptable \npublic de la collectivit\u00e9 a transmis un \u00e9tat de produits communaux (n\u00b0 liste : 4991010231) \u00e0 \npr\u00e9senter au Conseil municipal pour les admettre en non-valeur, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article \nL2541-12-9 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. \nIl rappelle qu\u2019en vertu des dispositions l\u00e9gislatives qui organisent la s\u00e9paration des \nordonnateurs et des comptables, il appartient au comptable, et \u00e0 lui seul, de proc\u00e9der sous le \ncontr\u00f4le de l\u2019Etat, aux diligences n\u00e9cessaires pour le recouvrement des cr\u00e9ances communales. \nEn l\u2019occurrence, il n\u2019a pu aboutir dans les proc\u00e9dures de recouvrement qui s\u2019offraient \u00e0 lui. Les \nmotifs principaux de non-recouvrement sont l\u2019insuffisance d\u2019actif, les situations de \nsurendettement ou des montants inf\u00e9rieurs aux seuils de recouvrement. \nLe montant des titres \u00e0 admettre en non-valeur s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3 601,56 \u20ac. Ces titres, \u00e9mis sur le \nbudget communal entre 2015 et 2020, concernent essentiellement des recettes de services \ncantine et p\u00e9riscolaire. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9tat des titres de recettes non recouvrables d\u2019un \nmontant total de 3 601,56 \u20ac et d\u2019admettre en non-valeur les cr\u00e9ances communales pr\u00e9sent\u00e9es. \nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019admission en non-valeur sont inscrits au budget \ncommunal 2021, \u00e0 l\u2019article 6541 Cr\u00e9ances admises en non-valeur. \n \n \n\n \n \n \n5/11 \n \n \nP FINANCES \nDL-20211021-003 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 3 \u2013 Budget Communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9sente les modifications du budget \nprincipal, qui porteront sur : \nEn investissement, les cr\u00e9dits inscrits au \u00ab 2151 - R\u00e9seau de voirie \u00bb sont augment\u00e9s de \n70 000 \u20ac afin de permettre la r\u00e9alisation de travaux n\u00e9cessaires au bon fonctionnement de la \nvoirie Communale. Cette augmentation de cr\u00e9dits est compens\u00e9e par une diminution de \ncr\u00e9dits de 70 000 \u20ac sur l\u2019op\u00e9ration \u00ab 174 \u2013 Jonction perc\u00e9e verte \u00bb, des \u00e9conomies ayant \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9alis\u00e9es sur cette op\u00e9ration. \nIl en profite pour remercier sa coll\u00e8gue, Anne-Christine DUBOST, adjointe en charge des \nTravaux, pour son travail. \nCes modifications sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la d\u00e9cision modificative budg\u00e9taire n\u00b03 \u00e0 appliquer au \nbudget communal. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20211021-004 : Autorisation de vendre un bien immeuble appartenant au domaine \npriv\u00e9 de la commune \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, indique que la commune de Miribel \nest propri\u00e9taire d\u2019un certain nombre de biens appartenant \u00e0 son domaine priv\u00e9. Parmi eux, \nfigure un t\u00e8nement non b\u00e2ti constructible, situ\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e AE231, d\u2019une \ncontenance de 4 ares et 52 centiares sis 1505 Grande Rue \u00e0 Miribel. \nN\u2019ayant pas usage de ce bien pour un service public, et afin d\u2019optimiser la gestion de son \npatrimoine immobilier, la Commune souhaite aujourd\u2019hui vendre ce t\u00e8nement. \nLa Commune souhaite confier la recherche d\u2019acqu\u00e9reurs et la mise en vente de ce bien \u00e0 Ma\u00eetre \nRomain DUMAS, notaire \u00e0 Miribel \u2013 2118 Grande Rue selon les termes du mandant exclusif \nannex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente. \nElle pr\u00e9cise que le prix de vente souhait\u00e9 est de 145 000 euros mais qu\u2019une premi\u00e8re offre \nservant de prix de d\u00e9part pour la r\u00e9ception des offres \u00e0 la hausse pourra \u00eatre faite au prix de \n119 000 euros. La dur\u00e9e du mandat est de 8 semaines et l\u2019appr\u00e9ciation des offres est faite par \nle mandant. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, informe l\u2019Assembl\u00e9e du r\u00e9sultat de \nla vente aux ench\u00e8res pour le hangar situ\u00e9 154 route des Echets. Le bien a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 \n115 000\u20ac par le service des domaines et la meilleure offre s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 152 000 \u20ac. Elle pr\u00e9cise que \nl\u2019\u00e9quipe ne s\u2019est pas encore positionn\u00e9 mais qu\u2019elle a le choix entre trois offres d\u2019un montant \nde 148 000 \u20ac, 150 000 \u20ac ou 152 000 \u20ac, soit des montants largement sup\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019avis des \ndomaines. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, souhaite savoir si des offres peuvent \u00eatre faites \u00e0 un \nmontant sup\u00e9rieur au montant maximal de la fourchette soit 159 500 \u20ac. \nAnne-Christine DUBOST, adjointe en charge des Travaux, r\u00e9pond par l\u2019affirmative.  \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 confier la recherche d\u2019acqu\u00e9reur et la mise en \nvente de ce bien \u00e0 Ma\u00eetre Romain DUMAS, notaire \u00e0 Miribel, selon les termes du mandat, \n\n \n \n \n6/11 \n \n \nautorise la r\u00e9ception des offres d\u2019achat du bien \u00e0 partir de 119 000 euros et autorise le Maire \n\u00e0 signer les actes notari\u00e9s correspondants, notamment le compromis de vente et l\u2019acte \nauthentique ainsi que tout document aff\u00e9rent \u00e0 cette vente. \n \nR URBANISME \nDL-20211021-005 : Conventions de portage foncier et de mise \u00e0 disposition entre la Ville \nde MIRIBEL et l\u2019Etablissement Public Foncier (EPF) de l\u2019Ain \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, informe l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019une d\u00e9claration d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner n\u00b000124921A01074 au prix de 186 000,00 \u20ac a \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9ceptionn\u00e9e en Mairie le 09 juillet 2021 relative au bien, compos\u00e9e d\u2019une maison d\u2019habitation \net d\u2019un jardin non attenant, situ\u00e9 Impasse de la Forge \u00e0 MIRIBEL, cadastr\u00e9 section AD n\u00b0130 et \nAE n\u00b0133 et appartenant \u00e0 :  \n\u2022 \nMadame BEVILLARD Roberte veuve de Monsieur Daniel SIMEONE, domicili\u00e9e 91 \nChemin de Molessiat \u00e0 SAINT-NIZIER-LE-BOUCHOUX (01560), \n\u2022 \nMonsieur Fabrice SIMEONE, demeurant 91 Chemin de Molessiat \u00e0 SAINT-NIZIER-LE-\nBOUCHOUX (01560), \n\u2022 \nEt Madame V\u00e9ronique SIMEONE, domicili\u00e9e 144 Impasse du Renom \u00e0 LE PLANTAY \n(01330). \nIl rappelle que cette acquisition s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019ensemble \nengag\u00e9 par la Commune de MIRIBEL. \n\u00c0 ce titre, l'Etablissement Public Foncier (EPF) de l'Ain a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de mener les n\u00e9gociations \navec les propri\u00e9taires en vue de l\u2019acquisition de l\u2019ensemble immobilier b\u00e2ti sis sur le territoire \nde la commune de MIRIBEL et identifi\u00e9 au cadastre sous les r\u00e9f\u00e9rences section AD n\u00b0130 et \nsection AD n\u00b0133 d'une superficie totale cadastrale de 264 m\u00b2. \nAinsi, et dans ce contexte, la convention de portage foncier entre la Commune et l\u2019EPF de l\u2019Ain, \nlaquelle pr\u00e9voit les modalit\u00e9s financi\u00e8res de portage, doit \u00eatre sign\u00e9e entre les parties. Ladite \nconvention dispose notamment que : \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 racheter ou \u00e0 faire racheter par un organisme d\u00e9sign\u00e9 par ses \nsoins et sans condition \u00e0 la fin du portage les biens en question, \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage \u00e0 rembourser \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain la valeur du stock au terme des 4 \nann\u00e9es de portage, \n\u2022 \nLa Commune s\u2019engage au paiement \u00e0 l\u2019EPF de l\u2019Ain, chaque ann\u00e9e \u00e0 la date anniversaire \nde la signature de l\u2019acte d\u2019acquisition, des frais de portage correspondant \u00e0 1,5 % HT \nl\u2019an du capital restant d\u00fb, \n\u2022 \nLadite convention vaut promesse d\u2019achat et de vente entre les parties. \nEn outre, les statuts de l\u2019EPF pr\u00e9voient la mise \u00e0 disposition des biens acquis par l\u2019EPF au profit \nde la Commune. Ladite convention dispose notamment que : \n\u2022 \nL\u2019EPF de l\u2019Ain met \u00e0 disposition de la Commune les biens, objet de ladite convention, \nlaquelle s\u2019engage \u00e0 prendre en charge la gestion et l\u2019entretien du t\u00e8nement en question \net devra en assumer les charges induites. \n\u2022 \nLa mise \u00e0 disposition est faite \u00e0 titre gratuit. \nD\u00e8s lors, il y a lieu de signer lesdites conventions de portage foncier et de mise \u00e0 disposition \nentre la Commune et l'EPF de l\u2019Ain selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies. \n\n \n \n \n7/11 \n \n \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique que l\u2019opposition s\u2019abstiendra sur cette \nd\u00e9lib\u00e9ration. Il pr\u00e9cise ne pas \u00eatre contre l\u2019achat des parcelles mais ne pas \u00eatre favorable \u00e0 \nl\u2019utilisation de l\u2019EPF de l\u2019Ain. Pour lui, il s\u2019agit ni plus ni moins d\u2019un cr\u00e9dit \u00e0 remboursement \ndiff\u00e9r\u00e9 \u00e0 date fixe en une fois. A \u00e9ch\u00e9ance, la commune a le choix entre la vente ou l\u2019achat du \nbien. Ce syst\u00e8me a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 une fois par la commune et il ne lui semble pas judicieux \nd\u2019en faire un usage trop fr\u00e9quent. Il craint que cette utilisation m\u00e8ne \u00e0 un surendettement de \nla ville \u00e0 long terme. Il indique \u00e9galement ne pas avoir la vision globale du projet contrairement \n\u00e0 la municipalit\u00e9. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, pr\u00e9cise que la commune provisionne \nchaque ann\u00e9e pour le remboursement de ces emprunts et que ces \u00e9l\u00e9ments sont d\u00e9j\u00e0 \nbudg\u00e9t\u00e9s. Il ajoute \u00e9galement que ces op\u00e9rations sont viables, le prix de l\u2019immobilier \u00e9tant \u00e0 \nla hausse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Il rappelle que l\u2019objectif de ces op\u00e9rations est d\u2019am\u00e9liorer la \ngestion du patrimoine de la ville et de l\u2019optimiser. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, indique que pour faire appel \u00e0 l\u2019EPF, le projet de la \ncommune doit remplir certaines conditions : implantation d\u2019une zone d\u2018activit\u00e9, de logements \nsociaux, etc. Elle demande si tel est le cas pour ce projet. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, pr\u00e9cise qu\u2019en effet pour \nque le projet soit valid\u00e9, il doit rentrer dans un cadre d\u00e9fini. A ce titre, le projet de la commune \ncomporte des OAP (Orientations d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation) et int\u00e8gre de la mixit\u00e9 \nsociale pour remplir ses obligations. \nAvec 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick GUINET, Alain ROUX et \nPatricia DRAI) et 22 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve les modalit\u00e9s d\u2019intervention de l\u2019EPF de \nl\u2019Ain pour l\u2019acquisition des biens en question, accepte les modalit\u00e9s, le mode de portage de \ncette op\u00e9ration et notamment les modalit\u00e9s financi\u00e8res, accepte les modalit\u00e9s de mise \u00e0 \ndisposition des biens en question durant le portage r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Etablissement et donne tout \npouvoir au Maire pour signer les conventions de portage foncier et de mise \u00e0 disposition ainsi \nque tous les documents et actes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019application de ladite d\u00e9lib\u00e9ration. \n \nR URBANISME \nDL-20211021-006 : Modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme \u2013 Bilan de \nconcertation et arr\u00eat de projet \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nles conditions dans lesquelles la proc\u00e9dure de modification de droit commun du Plan Local \nd\u2019Urbanisme (PLU) a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e et \u00e0 quelle \u00e9tape elle se situe. \nIl rappelle les motifs de cette modification de droit commun :  \n\u2022 \nLa r\u00e9vision du Plan Local d\u2019Urbanisme interviendra d\u00e8s que la nouvelle municipalit\u00e9 \naura d\u00e9fini une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement conforme aux attentes de la population, \u00e0 \nsa perception du d\u00e9veloppement urbain, \u00e0 celle de protection environnementale \u00e0 la \nmesure d\u2019un territoire situ\u00e9 entre C\u00f4ti\u00e8re des Dombes et L\u00f4nes du Rh\u00f4ne, \n\u2022 \nLa commune de Miribel souhaite encadrer les conditions de d\u00e9veloppement de son \ntissu urbain afin de garantir la compatibilit\u00e9 des projets \u00e0 intervenir \u00e0 court terme avec \nles ambitions de qualit\u00e9 environnementale et urbaine qui structureront le futur Plan \nLocal d\u2019Urbanisme d\u2019une part, tout en permettant, d\u2019autre part, l\u2019aboutissement de \nprojets structurants pour la ville, \n\n \n \n \n8/11 \n \n \n\u2022 \nL\u2019\u00e9volution que conna\u00eet le territoire ces derni\u00e8res ann\u00e9es rend n\u00e9cessaire l\u2019adaptation \ndu document d\u2019urbanisme de 2007 qui, \u00e0 cette date, n\u2019int\u00e9grait pas encore d\u2019exigences \nen mati\u00e8re de renouvellement urbain ou de limitation de la consommation fonci\u00e8re. \nIl indique que le projet de modification de droit commun porte sur : \n\u2022 \nRestructuration urbaine : affecter \u00e0 certains secteurs des zonages mieux adapt\u00e9s pour \nconforter le d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel de la commune en secteur urbanis\u00e9 \u00e0 \nrequalifier ou faciliter les restructurations commerciales, ou affecter \u00e0 certains secteurs \nd\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9s des zonages adapt\u00e9s \u00e0 la requalification urbaine ou commerciale, \n\u2022 \nPrendre les dispositions pour garantir la mise en \u0153uvre de projets urbains coh\u00e9rents, \nglobaux et exemplaires au droit du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC Centre-Ville et de ses abords \nimm\u00e9diats, r\u00e9int\u00e9grer le p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC (dont il est pr\u00e9vu la suppression) dans le \ntissu urbain du centre, \n\u2022 \nInt\u00e9grer une Orientation d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation au droit du quartier \ndes Pr\u00e9s C\u00e9lestins afin d\u2019en encadrer les conditions d\u2019urbanisation, \n\u2022 \nR\u00e9ajuster certains emplacements r\u00e9serv\u00e9s, \n\u2022 \nCompl\u00e9ter les annexes et notamment int\u00e9grer un lin\u00e9aire de protection commerciale \nselon les dispositions pr\u00e9vues au titre de l\u2019article L. 123-1-5-7 bis du Code de \nl\u2019Urbanisme, \n\u2022 \nClarifier et am\u00e9liorer la compr\u00e9hension de certaines dispositions du r\u00e8glement, \n\u2022 \nInt\u00e9grer le cahier des prescriptions couleurs et mat\u00e9riaux \n\u2022 \nCorriger des erreurs mat\u00e9rielles. \nLaurent TRONCHE ayant pr\u00e9sent\u00e9 le projet de modification de droit commun du Plan Local \nd\u2019Urbanisme de la Commune de MIRIBEL et le bilan de concertation, rappelle que, \nconform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure, le Conseil Municipal doit tirer le bilan de cette concertation et \narr\u00eater le projet du Plan Local d\u2019Urbanisme. \nIl pr\u00e9cise que la Mission R\u00e9gionale de l\u2019Autorit\u00e9 Environnementale a \u00e9mis une d\u00e9cision apr\u00e8s \nexamen au cas par cas relative \u00e0 la modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme \nen date du 29 septembre 2021 indiquant que la proc\u00e9dure n\u2019est pas soumise \u00e0 \u00e9valuation \nenvironnementale. \nIl rappelle que l\u2019arr\u00eat de projet de la modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme \npar d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal devra faire l\u2019objet d\u2019une consultation pour avis des \nPersonnes Publiques Associ\u00e9es. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, alerte les conseillers \nmunicipaux sur deux coquilles s\u2019\u00e9tant gliss\u00e9es dans le document de projet de modification du \nPLU qui seront corrig\u00e9es notamment avant l\u2019envoi des documents au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 : \n\u2022 \nPage 33 : il s\u2019agit de la zone UB et non UBz \n\u2022 \nPage 50 : il s\u2019agit de l\u2019article 11 et non de l\u2019article 9 \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique que l\u2019opposition ne reviendra pas sur le bilan de \nconcertation mais votera contre l\u2019arr\u00eat de projet pour les raisons suivantes : \n\u2022 \nConcernant le p\u00e9rim\u00e8tre retenu pour la zone de protection commerciale : comme \nexpos\u00e9 lors d\u2019un pr\u00e9c\u00e9dent conseil, ce zonage va au-del\u00e0 d\u2019une protection pertinente \ndes commerces, \n\u2022 \nConcernant la ZAC Centre-Ville : comme expliqu\u00e9 lors d\u2019un pr\u00e9c\u00e9dent conseil, la cl\u00f4ture \nde la ZAC Centre-Ville creuse le d\u00e9ficit pr\u00e9vu et ne permet plus la construction d\u2019habitat \nde proximit\u00e9, \n\u2022 \nConcernant la zone du Quai du Rh\u00f4ne : si le zonage UYa semble pouvoir \u00eatre coh\u00e9rent \nen ce qui concerne la friche industrielle et le centre technique municipal, il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \n\n \n \n \n9/11 \n \n \nport\u00e9 \u00e0 connaissance de projets justifiant le zonage UYb sur la fonderie interdisant les \nactivit\u00e9s industrielles, \n\u2022 \nConcernant le coefficient d\u2019emprise au sol : la d\u00e9cision de sortir d\u00e8s aujourd\u2019hui les \npiscines de l\u2019emprise au sol est consid\u00e9r\u00e9e comme contestable et aurait d\u00fb attendre la \nr\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU, \n\u2022 \nConcernant l\u2019OAP des Pr\u00e9s C\u00e9lestin : lors du mandat pr\u00e9c\u00e9dent, il avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9cid\u00e9 d\u2019urbaniser cette zone, mais de fa\u00e7on beaucoup moins intensive car la zone au \nnord est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s densifi\u00e9e. L\u2019ancienne \u00e9quipe avait pr\u00e9vu 22 logements contre 70 dans \nce nouveau projet. \n \nAvec 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick GUINET, Alain ROUX et \nPatricia DRAI) et 22 voix pour, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le bilan de la concertation et arr\u00eate le \nprojet de modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme tels qu\u2019annex\u00e9s.  \nLa d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e \u00e0 Madame la Pr\u00e9f\u00e8te et affich\u00e9e pendant un mois en mairie. \nMention de cet affichage sera ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans un journal diffus\u00e9 dans le \nd\u00e9partement. Elle sera, en outre, publi\u00e9e au Recueil des actes administratifs de la commune. \n \n \n \nLa s\u00e9ance est cl\u00f4tur\u00e9e \u00e0 20h00. \n \n \n\n \n \n \n10/11 \n \n \n \n \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 21 octobre 2021 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 15 octobre 2021 \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n03/08/2021 \nConvention de mise \u00e0 disposition \ndes locaux de la Ribambelle, 10 rue \nde la Paix, au profit de l\u2019association \nCeSAM pour l\u2019accueil de loisirs des \nenfants de la tranche d\u2019\u00e2ge 3 \u2013 5 \nans tous les mercredis de 8h \u00e0 18h, \nhors \nvacances \nscolaires \npour \nl\u2019ann\u00e9e 2021-2022 \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n02/09/2021 \nAvenant au bail d\u2019occupation du \nlogement situ\u00e9 place de l\u2019h\u00f4tel de \nville \nayant \npour \nobjet \nla \nprolongation de la dur\u00e9e initiale \nd\u2019occupation du logement d\u2019un \nmois soit jusqu\u2019au 31/09/2021 \n380 \u20ac / mois \nPOPULATION \n06/09/2021 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 221 \nrue de la Paix, occup\u00e9 par \nl'association C\u00e9SAM au profit de \nl\u2019association \nAFT \npour \nl\u2019organisation de cours en vue de \nl\u2019apprentissage du fran\u00e7ais, en \nfaveur des r\u00e9sidents ALPHA 3A \n(CADA et CPH) tous les lundis de \n13h30 \u00e0 16h30, hors vacances \nscolaires pour l\u2019ann\u00e9e 2021-2022 \nGratuit\u00e9 \nPOPULATION \n08/09/2021 \nAvenant n\u00b06 au bail d\u2019occupation \ndu garage n\u00b010 situ\u00e9 place de \nl\u2019H\u00f4tel de Ville et occup\u00e9 par un \nparticulier \n33,13 \u20ac / mois \n\n \n \n \n11/11 \n \n \n \nPOPULATION \n08/09/2021 \nAvenant n\u00b09 au bail d\u2019occupation \ndu garage n\u00b05 situ\u00e9 place de \nl\u2019H\u00f4tel de Ville et occup\u00e9 par un \nparticulier \n33,13 \u20ac / mois \nPOPULATION \n08/09/2021 \nAvenant n\u00b011 au bail d\u2019occupation \ndu garage n\u00b01 situ\u00e9 place de \nl\u2019H\u00f4tel de Ville et occup\u00e9 par un \nparticulier \n33,13 \u20ac / mois \nPOPULATION \n08/09/2021 \nAvenant n\u00b01 au bail d\u2019occupation \ndu garage n\u00b08 situ\u00e9 place de \nl\u2019H\u00f4tel de Ville et occup\u00e9 par un \nparticulier \n35,15 \u20ac / mois \nPOPULATION \n01/10/2021 \nConvention tripartite de mise \u00e0 \ndisposition d'un local, situ\u00e9 194 \nrue \ndes \n\u00e9coles, \noccup\u00e9 \npar \nl'association C\u00e9SAM au profit de \nl\u2019association \nCIDFF \npour \nl\u2019organisation \nde \npermanences \njuridiques tous les 3\u00e8mes mardis du \nmois de 9h00 \u00e0 12h00, hors \nvacances scolaires pour l\u2019ann\u00e9e \n2021-2022 \nAdh\u00e9sion de \n20\u20ac \u00e0 \nl\u2019association \nC\u00e9SAM \nPOPULATION \n08/10/2021 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 26/03/2021 et le \n08/10/2021 jointe \nN\u00e9ant \n", "publication_date": "11/01/2022"}