{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTc5LWNvbXB0ZS1yZW5kdS1kdS1jb25zZWlsLW11bmljaXBhbC1kdS0yMS0xMi0yMDE4", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1179-compte-rendu-du-conseil-municipal-du-21-12-2018/file", "text": " \n1/11 \nCOMPTE RENDU DU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 21 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 20h30  \n \n(Article L 2121-12 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales) \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nSylvie VIRICEL, Maire \nX \n \nMarie COCHARD \nX \n \nHenri SECCO, 1er Adjoint \nX \n \nVirginie TOURTE \n \nX \nPatrick GUINET, 2e Adjoint \nX \n \nAur\u00e9lie GIRON \n \nX \nPatricia DRAI, 3e Adjoint \nX \n \nMarie-Sophie COQ \n \nX \nMarie-Chantal JOLIVET, 4e Adjoint \nX \n \nMichel PEREZ \nX \n \nGeorges BAULMONT, 5e Adjoint \nX \n \nRomain LEB\u00c8GUE \nX \n \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, 6e Adjoint \nX \n \nJean GRAND \nX \n \nGuyl\u00e8ne MATILE-CHANAY, 7e Adjoint \nX \n \nJean-Pierre GAITET \nX \n \nJean-Pierre BOUVARD, 8e Adjoint \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nSt\u00e9phanie COURANT \nX \n \nFabienne D\u2019ANGELO \nX \n \nJacques BERTHOU \nX \n \nLaurent TRONCHE \nX \n \nJosiane BOUVIER \n \nX \nIsabelle CHATARD \n \nX \nPhilippe BERTHO \n \nX \nNo\u00e9mie THOMAS \n \nX \nGuy MONNIN \nX \n \nB\u00e9atrice PFAENDER \n \nX \nPascal PROTI\u00c8RE \nX \n \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nJosiane BOUVIER \nGuy MONNIN \nB\u00e9atrice PFAENDER \nSylvie VIRICEL \nPhilippe BERTHO \nMarie COCHARD \nVirginie TOURTE \nGeorges BAULMONT \nAur\u00e9lie GIRON \n \nMarie-Sophie COQ \n \nIsabelle CHATARD \nJean-Michel LADOUCE \nNo\u00e9mie THOMAS \nJean-Pierre GAITET \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nSt\u00e9phanie COURANT \n72,4 % \n29 \n21 \n27 \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \nSt\u00e9phanie COURANT, conseill\u00e8re municipale, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 23 NOVEMBRE 2018 \nSylvie VIRICEL, Maire, invite l\u2019Assembl\u00e9e \u00e0 approuver le compte rendu de la s\u00e9ance du \n23 novembre 2018. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, revient sur deux questions pos\u00e9es lors de la \ns\u00e9ance du 19 octobre 2018 au moment de l\u2019approbation du compte rendu : \n\uf0b7 \nConcernant la contribution financi\u00e8re \u00e0 ENEDIS pour l\u2019extension d\u2019un r\u00e9seau \n\u00e9lectrique (DL-20181019-011), s\u2019agit-il d\u2019une extension ou d\u2019un renforcement ? \n\uf0b7 \nConcernant l\u2019augmentation budg\u00e9taire de 25 000 \u20ac consacr\u00e9e au PLU, \u00e0 quoi \ncorrespond cette augmentation ? \n\u00c0 la question relative \u00e0 l\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique, Georges BAULMONT, Adjoint au Maire \ncharg\u00e9 des travaux, r\u00e9pond qu\u2019un rendez-vous avec ENEDIS a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 au 17 janvier afin de \nr\u00e9gler cette question. Il pr\u00e9cise que des r\u00e9ponses pourront ainsi \u00eatre apport\u00e9es lors du Conseil \nMunicipal de janvier. \n\u00c0 la question sur l\u2019augmentation budg\u00e9taire de 25 000 \u20ac consacr\u00e9e au PLU, Patrick GUINET, \nAdjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, explique que cette augmentation budg\u00e9taire concerne \nles premiers am\u00e9nagements du plan de d\u00e9placement. \n\n \n2/11 \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, demande si un avenant au contrat initial a \u00e9t\u00e9 \npris. Si tel est le cas, cet avenant doit \u00eatre inscrit dans la liste des d\u00e9cisions du Maire. Il demande \n\u00e9galement pourquoi aucun avenant ou contrat pris dans le cadre d\u2019objectif ville n\u2019appara\u00eet \ndans la liste des d\u00e9cisions du Maire. Il pr\u00e9cise avoir constat\u00e9 qu\u2019une remise de cl\u00e9s avait eu lieu \npour le propri\u00e9taire de la ferme et souligne l\u2019absence de bail dans la liste des d\u00e9cisions du \nMaire.  \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que l\u2019information sera transmise. \nArriv\u00e9e \u00e0 20h35 de Marie COCHARD, conseill\u00e8re municipale. \nLe compte rendu de la s\u00e9ance du 23 novembre 2018 est approuv\u00e9 par 25 voix pour et 2 \nabstentions (Jacques BERTHOU et Pascal PROTI\u00c8RE qui n\u2019\u00e9taient pas pr\u00e9sents lors de la s\u00e9ance \ndu 23 novembre 2018). \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, rajoute avoir demand\u00e9 plusieurs documents \nau Maire dont la convention ALILA relative \u00e0 la concession de places de stationnement sign\u00e9e \npar le Maire. Il indique que la version de la convention envoy\u00e9e au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 n\u2019est \npas identique \u00e0 la version soumise au vote du Conseil Municipal, la dur\u00e9e de la convention \nayant \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e \u00e0 20 ans. Il distribue aux membres de l\u2019Assembl\u00e9e une copie du document \nen question. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que cette question n\u2019est pas \u00e0 l\u2019ordre du jour et qu\u2019une \nr\u00e9ponse lui sera faite lors du prochain Conseil Municipal. Elle rajoute que l\u2019exactitude de ces \naccusations sera v\u00e9rifi\u00e9e. \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nEn application des dispositions de l\u2019article L 2122-22 du CGCT, l\u2019Assembl\u00e9e a donn\u00e9 \nd\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L 2122-23 de ce m\u00eame \ncode, le Maire rend compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses \npouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nHenri SECCO, premier Adjoint au Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les d\u00e9cisions du Maire, \ndont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte rendu. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, s\u2019interroge sur la validit\u00e9 de la d\u00e9lib\u00e9ration de \n2014 donnant d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au Maire. Pour lui, la d\u00e9lib\u00e9ration transmise au contr\u00f4le \nde l\u00e9galit\u00e9 ne correspond pas \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration qui a \u00e9t\u00e9 soumise au vote de l\u2019Assembl\u00e9e en \n2014. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ce point sera v\u00e9rifi\u00e9. \n \nE POUVOIRS DE POLICE \nDL-20181221-001 : Convention entre la Communaut\u00e9 de Communes de Miribel et du \nPlateau et la Commune relative \u00e0 la fourri\u00e8re automobile \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que par d\u00e9lib\u00e9ration du 11 juillet 2018, le \nConseil Communautaire de la Communaut\u00e9 de Commune de Miribel et du Plateau (CCMP) a \nconfirm\u00e9 le maintien de la comp\u00e9tence communautaire \u00ab fourri\u00e8re automobile \u00bb. La CCMP \nd\u00e9tient cette comp\u00e9tence depuis 14 ans. La ville \u00e9tant dans une impasse en raison de son \nincapacit\u00e9 \u00e0 agir face aux stationnements abusifs, des \u00e9changes entre la CCMP et la Commune \nde Miribel ont eu lieu en juin. L\u2019objectif de ces \u00e9changes a \u00e9t\u00e9 de rapidement mettre en place \nun service de fourri\u00e8re automobile. \n\n \n3/11 \nElle indique que le pr\u00e9sident de la CCMP s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 travailler avec la police \nmunicipale de la Commune qui a effectu\u00e9 un travail d\u2019amor\u00e7age.  \nSylvie VIRICEL, Maire, se r\u00e9jouit qu\u2019un tel projet se concr\u00e9tise afin de r\u00e9pondre aux \nplaintes r\u00e9currentes des usagers. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, indique que ce projet de convention a \u00e9t\u00e9 \napprouv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration de la CCMP sur la forte impulsion de la Commune de \nMiribel. Il rappelle que la CCMP a un r\u00f4le d\u2019organisateur et de gestionnaire et qu\u2019il appartient \n\u00e0 chaque Commune de d\u00e9clencher le recours \u00e0 la fourri\u00e8re. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, se r\u00e9jouit que cette d\u00e9cision soit prise au niveau de \nla CCMP, \u00e9chelon pertinent selon lui. \nSylvie VIRICEL, Maire, conclut en pr\u00e9cisant qu\u2019elle se r\u00e9jouit que ce projet ait pu aboutir \nsur ce mandat \u00e9tant donn\u00e9 les nombreuses alertes qui avaient \u00e9t\u00e9 faites, et en remerciant \nEmmanuelle TESTARD, polici\u00e8re municipale, pour son travail sur ce projet. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la convention et habilite le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \nS FONCTION PUBLIQUE \nDL-20181221-002 : Modification du tableau des emplois permanents \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le tableau des emplois permanents, \nmodifi\u00e9 dans le but de r\u00e9pondre aux besoins de la Collectivit\u00e9 et d\u2019accompagner les \u00e9volutions \nde carri\u00e8res et de fonctions d\u2019agents. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande \u00e0 ce qu\u2019un organigramme non \nnominatif soit communiqu\u00e9 aux \u00e9lus pour le mois de mars afin d\u2019avoir connaissance du nombre \nd\u2019agents et de leur cat\u00e9gorie par service. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond favorablement \u00e0 cette demande. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal accepte la proposition du Maire, de fixer le nouveau \ntableau des emplois permanents de la collectivit\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2019 et autorise le \nMaire \u00e0 proc\u00e9der aux d\u00e9clarations de vacances de poste et de prendre les dispositions relatives \nau recrutement. \n \nT DOMAINE ET PATRIMOINE \nDL-20181221-003 : Convention de servitude consentie \u00e0 ENEDIS \u2013 699 Route de \nStrasbourg  \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la \nd\u00e9lib\u00e9ration du 19 octobre 2018 ayant pour objet la contribution financi\u00e8re pour l\u2019extension \ndu r\u00e9seau public de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 relative \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une halle compos\u00e9e de \ntrois commerces au 699 Route de Strasbourg aux Echets. \nIl indique que ce projet n\u00e9cessite la mise en place d\u2019une convention de servitude pour \nla r\u00e9alisation en souterrain des r\u00e9seaux sur la parcelle cadastr\u00e9e section AN n\u00b042 appartenant \n\u00e0 la Commune de MIRIBEL.  \nIl pr\u00e9cise que cette convention a rendu possible le raccordement de la boulangerie \nainsi que la r\u00e9fection du trottoir permettant d\u2019\u00e9viter l\u2019accumulation d\u2019eau sur le bord de la \nchauss\u00e9e. \n\n \n4/11 \nSylvie VIRICEL, Maire, rajoute que la boulangerie aux Echets a ouvert il y a une semaine \net que s\u2019en suivra l\u2019ouverture d\u2019un primeur et d\u2019un pressing. Concernant le tabac-presse, les \ndouanes doivent encore se prononcer sur le sujet. Enfin, d\u2019ici la fin du mandat, la construction \nde la sup\u00e9rette devrait \u00eatre achev\u00e9e. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve la convention de servitude consentie \u00e0 \nENEDIS et habilite le Maire \u00e0 signer ce document ainsi que l\u2019acte authentique correspondant. \n \nB AFFAIRES SCOLAIRES \nDL-20181221-004 : Extension de l\u2019utilisation des ch\u00e8ques emploi service universel (CESU) \npour les accueils p\u00e9riscolaires \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nque la Commune est affili\u00e9e au centre de remboursement du ch\u00e8que emploi service universel \nafin de permettre le r\u00e8glement par les usagers de certains services. Ce service est actuellement \npropos\u00e9 aux familles des structures petite enfance (cr\u00e8che familiale et multi accueils). \nDans un souci de coh\u00e9rence, elle propose d\u2019\u00e9tendre ce mode de paiement aux usagers \ndes accueils p\u00e9riscolaires (hors temps m\u00e9ridien) afin de r\u00e9pondre \u00e0 la demande des familles \nsur l\u2019ensemble des services enfance (petite enfance et scolaire). \nSylvie VIRICEL, Maire, remercie Patricia DRAI pour sa bienveillance ainsi que les agents \ndu service scolaire venus nombreux et de plus en plus pr\u00e9sents lors des Conseils Municipaux. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, pr\u00e9cise que le service de \npaiement en ligne est en place depuis d\u00e9j\u00e0 un an et qu\u2019il est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des familles. En effet, \nle taux de r\u00e8glement en ligne sur l\u2019ann\u00e9e 2018 est de 70%. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, se r\u00e9jouit de la possibilit\u00e9 de payer en ligne et \ndemande s\u2019il est envisag\u00e9 de mettre en place un syst\u00e8me de pr\u00e9l\u00e8vement automatique qui \npermettrait de gagner du temps. \nPatricia DRAI, Adjointe au Maire charg\u00e9e des affaires scolaires, r\u00e9pond que cette \npossibilit\u00e9 peut \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, le Conseil Municipal approuve l\u2019extension de l\u2019utilisation des ch\u00e8ques \nemploi service universel aux accueils et garderies p\u00e9riscolaires et habilite le Maire \u00e0 prendre \ntoutes dispositions et \u00e0 signer tout document se rapportant \u00e0 cette extension.  \n \nP FINANCES \nDL-20181221-005 : Ouverture de cr\u00e9dits en investissement au 1er janvier 2019 \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nl\u2019article L 1612-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dispose que : \u00ab jusqu'\u00e0 \nl'adoption du budget ou jusqu'au 15 avril, en l'absence d'adoption du budget avant cette date, \nl'ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 territoriale peut, sur autorisation de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant, engager, \nliquider et mandater les d\u00e9penses d'investissement, dans la limite du quart des cr\u00e9dits ouverts \nau budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, non compris les cr\u00e9dits aff\u00e9rents au remboursement de la \ndette \u00bb. Il pr\u00e9sente le montant total des cr\u00e9dits ouverts qui est de 1 812 400 \u20ac. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que ce montant correspond \u00e0 25% du budget qui sera \nvot\u00e9 en mars, qu\u2019en l\u2019absence de ces cr\u00e9dits, des travaux ne pourraient \u00eatre envisag\u00e9s en cas \nde n\u00e9cessit\u00e9. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, ne se rappelle pas avoir vot\u00e9 l\u2019ouverture de \ncr\u00e9dits en investissement l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Il approuve la facilit\u00e9 apport\u00e9e par cette proc\u00e9dure \n\n \n5/11 \nmais se demande si la mobilisation du budget justifie son utilisation. Ne pourrait-on pas plut\u00f4t \njouer sur les d\u00e9cisions modificatives ? \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9cise que l\u2019ouverture des \ncr\u00e9dits en investissement et les d\u00e9cisions modificatives sont deux choses diff\u00e9rentes. \nL\u2019ouverture des cr\u00e9dits en investissement permet de lancer des travaux avant le vote du \nbudget. \nS\u00e9bastien FOUCHA, directeur g\u00e9n\u00e9ral des services, rajoute que lorsque le budget \u00e9tait \nvot\u00e9 en janvier, l\u2019ouverture des cr\u00e9dits en investissement n\u2019\u00e9tait pas n\u00e9cessaire. Aujourd\u2019hui, \nelle permet de lancer des travaux entre janvier et mars si cela est n\u00e9cessaire. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, souligne que cette d\u00e9marche donne du sens au \nd\u00e9bat d\u2019orientation budg\u00e9taire. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande quel est le pourcentage r\u00e9alis\u00e9 sur \nle compte administratif. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond que sur 7,4 millions \nde cr\u00e9dits d\u2019investissement, 5,2 millions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s. \nJean GRAND, conseiller municipal, demande ce qu\u2019il est pr\u00e9vu de faire avec ces 25% de \ncr\u00e9dits d\u2019investissement. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, rappelle que l\u2019ouverture \ndes cr\u00e9dits d\u2019investissement doit permettre \u00e0 la Commune de pouvoir intervenir en cas de \nprobl\u00e8me. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande le d\u00e9tail des immobilisations \nincorporelles. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que ces informations lui seront transmises. \nGuy MONNIN, conseiller municipal, intervient pour pr\u00e9ciser que le vote de l\u2019ouverture \ndes cr\u00e9dits d\u2019investissement est une mesure conservatoire en vue du vote budg\u00e9taire. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande si en cas de d\u00e9pense n\u00e9cessaire \nentre janvier et mars sur l\u2019un des chapitres concern\u00e9s par l\u2019ouverture des cr\u00e9dits en \ninvestissement, la question est \u00e9voqu\u00e9e en Conseil Municipal ou en Commission. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond par la n\u00e9gative. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9cise que l\u2019\u00e9pargne \ndonn\u00e9e dans le cadre de l\u2019ouverture des cr\u00e9dits en investissement ne sort pas du budget. Il \ns\u2019agit seulement d\u2019une anticipation du budget qui sera vot\u00e9 en mars. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise que la crainte de certains \u00e9lus est que, \npar exemple pour le chapitre 23, des travaux non d\u00e9battus pr\u00e9alablement soient engag\u00e9s. \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, r\u00e9pond que ce n\u2019est pas le \ncas. Il explique qu\u2019en mati\u00e8re de budget, si on veut payer quelque chose, on doit l\u2019engager. \nPour pouvoir \u00eatre engag\u00e9e, la somme n\u00e9cessaire doit figurer sur la ligne correspondante. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e autorise le Maire \u00e0 engager, liquider et mandater \u00e0 compter \ndu 1er janvier 2019, les d\u00e9penses d\u2019investissement pr\u00e9sent\u00e9es dans la d\u00e9lib\u00e9ration, avant le \nvote du budget primitif 2019 ; et approuve, \u00e0 cet effet, l\u2019ouverture des cr\u00e9dits au 1er janvier \n2019 sur les chapitres concern\u00e9s, au titre du budget 2019. \n \n \n \n \n\n \n6/11 \nP FINANCES \nDL-20181221-006 : D\u00e9cision Modificative n\u00b0 2 \u2013 Budget Communal \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \nmodifications du budget principal portant sur des op\u00e9rations d\u2019ordres entre sections \ns\u2019\u00e9quilibrant en d\u00e9penses et en recettes, sur le transfert de cr\u00e9dits en d\u00e9penses \nd\u2019investissement entre le chapitre 10 (dotations, fonds divers et r\u00e9serves) et le chapitre 020 \n(d\u00e9penses impr\u00e9vues en investissement) et leur pendant en fonctionnement en \u00e9quilibre des \nop\u00e9rations d\u2019ordre ainsi que le transfert de cr\u00e9dits entre les op\u00e9rations n\u00b0 140 et 160. \nIl explique que l\u2019augmentation de cr\u00e9dits concerne la restructuration de l\u2019\u00eelot Saint \nRomain. En effet, lors de l\u2019\u00e9laboration du budget concernant ce projet, seules les vitrines \navaient \u00e9t\u00e9 prises en compte. Cette augmentation de cr\u00e9dits correspond \u00e0 l\u2019ajout de \nl\u2019am\u00e9nagement des fa\u00e7ades faisant suite \u00e0 une r\u00e9ponse tardive \u00e0 l\u2019appel d\u2019offre du lot \nmenuiserie. \nSylvie VIRICEL, Maire, pr\u00e9cise que le choix de l\u2019ajout du lot menuiserie a pour but de \nproposer un ensemble de qualit\u00e9. La Commune a travaill\u00e9 avec le conseil d'architecture, \nd'urbanisme et de l'environnement (CAUE) ainsi qu\u2019avec les commer\u00e7ants sur l\u2019am\u00e9nagement \ndes fa\u00e7ades.  \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, demande si les couleurs, notamment le violet \ncardinal, ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es par l\u2019architecte des b\u00e2timents de France. \nSylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que la Commune travaille avec une nouvelle architecte \ndes b\u00e2timents de France qui a valid\u00e9 ce projet. D\u2019autre part, le violet ne sera pas forc\u00e9ment \nconserv\u00e9 en raison du changement d\u2019enseigne possible du Proxi. Ce qu\u2019il est important de \nretenir c\u2019est la volont\u00e9 d\u2019un traitement qualitatif et ma\u00eetris\u00e9 des devantures bois.  \nNathalie DESCOURS-JOUTARD, Adjointe au Maire charg\u00e9e de la culture, pense qu\u2019une \nharmonisation des couleurs aurait \u00e9t\u00e9 judicieuse, en proposant par exemple un cama\u00efeu. Pour \nelle, la Commune aurait d\u00fb imposer les couleurs. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique que les go\u00fbts peuvent varier d\u2019une personne \u00e0 l\u2019autre. En \nfonction de l\u2019enseigne, les commerces ont \u00e9galement des contraintes en terme de devanture. \nCette d\u00e9cision est donc le fruit d\u2019un compromis entre les \u00e9lus, les commer\u00e7ants et l\u2019ABF avec \nles conseils du CAUE. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique ne pas avoir vu ce projet en \ncommission. Il demande si un permis modificatif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond par la positive. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique ne pas avoir vu ce permis modificatif. \nIl rappelle que les noms des enseignes devaient \u00eatre inscrits en lettres d\u00e9tach\u00e9es. Il demande \nsi c\u2019est effectivement le cas dans le permis modificatif. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, r\u00e9pond que le r\u00e8glement \u00e9tant \nen cours d\u2019\u00e9laboration, tout n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00eelot Saint Romain. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, souligne que dans un souci de coh\u00e9rence, il \nserait logique d\u2019appliquer \u00e0 toutes les fa\u00e7ades le m\u00eame r\u00e8glement. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, pr\u00e9cise que le r\u00e8glement est \n\u00e9labor\u00e9 avec les architectes des b\u00e2timents de France et qu\u2019il sera dans le m\u00eame esprit que ce \nqui sera fait pour l\u2019\u00eelot Saint Romain. \nMarie COCHARD, conseill\u00e8re municipale, demande le maintien de la discussion en \nConseil Municipal concernant le choix des couleurs. Elle demande \u00e9galement si des \nsubventions ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9es pour financer ce projet. \n\n \n7/11 \nConcernant le nuancier de couleur, Sylvie VIRICEL, Maire, r\u00e9pond que tous les sujets ne \npeuvent pas \u00eatre discut\u00e9s en Conseil Municipal. \nConcernant les demandes de subvention, elle r\u00e9pond qu\u2019une demande a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 la \nR\u00e9gion, qui a annonc\u00e9 qu\u2019elle accorderait \u00e0 la Commune 80 000\u20ac sur une enveloppe de \n250 000\u20ac, dans le cadre du contrat ambition Rh\u00f4ne-Alpes. Une demande a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 faite \naupr\u00e8s du d\u00e9partement qui a refus\u00e9 en raison de la pr\u00e9sence de logements dans le projet. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, demande \u00e0 quel moment un retour sera fait \nsur le bilan financier de l\u2019\u00eelot Saint Romain. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique qu\u2019un retour sera fait en avril. \n\u00c0 25 voix pour et 2 abstentions (Laurent TRONCHE et Marie COCHARD), l\u2019Assembl\u00e9e \napprouve la d\u00e9cision modificative n\u00b0 2 \u00e0 appliquer au budget communal.  \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019abstient car ce point n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9battu en Commission urbanisme. \nPatrick GUINET, Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, rappelle que la commission \nurbanisme n\u2019est pas le lieu pour d\u00e9battre des budgets.  \n \nP FINANCES \nDL-20181221-007 : Admission en non-valeur de titres irr\u00e9couvrables \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des finances, indique \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e que \nMonsieur le Tr\u00e9sorier de la Commune a saisi la Commune d\u2019un \u00e9tat de titres non recouvrables, \nen vue de leur admission en non-valeur. \nIl pr\u00e9cise que le montant total de cet \u00e9tat comprenant 32 cr\u00e9ances est de 2 806 \u20ac, soit \nune moyenne de 88 \u20ac par cr\u00e9ance. Les motifs principaux de non recouvrement sont \nl\u2019insuffisance d\u2019actif, les situations de surendettement, ou des montants de cr\u00e9ances inf\u00e9rieurs \naux seuils de recouvrement. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019\u00e9tat des titres de recettes non recouvrables et \nadmet ces titres en non-valeur. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20181221-008 : Convention de fourri\u00e8re avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY, Adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019environnement et du cadre \nde vie, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e un projet de convention \u00e0 conclure avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice \ndes Animaux (SPA) pour l\u2019ann\u00e9e 2019. \nCe document fixe les conditions et modalit\u00e9s de capture, d\u2019enl\u00e8vement et prise en \ncharge des chiens et chats trouv\u00e9s, errants, en \u00e9tat de divagation ou d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, sur la Commune. \nLe co\u00fbt annuel de ce service s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 0,45 \u20ac par habitant soit 4 357,80 \u20ac. \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve la convention de fourri\u00e8re \u00e9tablie entre la \nCommune et la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux pour l\u2019ann\u00e9e 2019 et habilite le Maire \u00e0 la \nsigner. \n \n \n\n \n8/11 \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20181221-009 : Convention de partenariat avec la Soci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux \n(SPA) en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants \nGuyl\u00e8ne MATILE CHANAY, Adjointe au Maire charg\u00e9e de l\u2019Environnement et du Cadre \nde Vie, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e sa d\u00e9lib\u00e9ration du 14 d\u00e9cembre 2017, approuvant une \u00ab \nconvention de partenariat avec la SPA de LYON, en vue de la st\u00e9rilisation des chats errants \ndans les lieux publics de la Commune \u00bb. \nElle indique que dans le cadre de ce partenariat, la Commune et la SPA s\u2019entendent sur \nun nombre de chats \u00e0 st\u00e9riliser par an et sur les diff\u00e9rents lieux d\u2019intervention. La SPA prend \nen charge les frais d\u2019intervention des v\u00e9t\u00e9rinaires \u00e0 hauteur de pr\u00e8s de 50 %. La Commune \nassure, avec la collaboration de personnes b\u00e9n\u00e9voles, la pose de cages, la capture, la conduite \ndes animaux chez le v\u00e9t\u00e9rinaire et la remise des animaux sur leur site de vie apr\u00e8s st\u00e9rilisation. \nElle pr\u00e9cise que 50 chats ont pu \u00eatre st\u00e9rilis\u00e9 en 2018 et remercie Daniel BERGUEZ, \npolicier municipal, pour son travail en lien avec les habitants et les m\u00e8res nourrici\u00e8res \n(b\u00e9n\u00e9voles). \nSylvie VIRICEL r\u00e9affirme son appui \u00e0 une politique de st\u00e9rilisation des chats qui r\u00e9pond \n\u00e0 un objectif de d\u00e9veloppement durable et de bientraitance des animaux. \n\u00c0 26 voix pour et une abstention (Jean GRAND), l\u2019Assembl\u00e9e approuve ce partenariat, \navec un objectif de st\u00e9riliser soixante-dix chats sur l\u2019ann\u00e9e 2019, et habilite le Maire \u00e0 signer la \nconvention. \nJean GRAND, conseiller municipal, pr\u00e9cise pr\u00e9f\u00e9rer que l\u2019argent soit utilis\u00e9 pour \nd\u2019autres projets. \n \nF ENVIRONNEMENT \nDL-20181221-010 : Pr\u00e9sentation du rapport annuel 2017 du d\u00e9l\u00e9gataire du service de \nl\u2019assainissement \u2013 SUEZ \nGeorges BAULMONT, Adjoint au Maire charg\u00e9 des travaux, pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le \nrapport de l\u2019ann\u00e9e 2017, dress\u00e9 par SUEZ (ex Nantaise des eaux), d\u00e9l\u00e9gataire du service public \nde l\u2019Assainissement de Miribel, en application de l\u2019article L1411-3 du Code G\u00e9n\u00e9ral des \nCollectivit\u00e9s Territoriales. \nIl pr\u00e9cise que le Grand Lyon va lancer une campagne de diagnostics des rejets des \nentreprises dans les eaux us\u00e9es. Aujourd\u2019hui quatre \u00e9tablissements industriels ont une \nconvention avec la Commune. Dans la continuit\u00e9, d\u2019autres conventions vont devoir \u00eatre prises \npar certaines entreprises existantes, notamment aux Echets. Ces conventions fixent le \ncoefficient de pollution accept\u00e9 par entreprise. \nPascal PROTI\u00c8RE, conseiller municipal, rappelle qu\u2019au 1er janvier 2020, si le Conseil \nMunicipal le d\u00e9cide, la comp\u00e9tence de l\u2019assainissement sera transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la CCMP. \nMichel PEREZ, conseiller municipal, souligne la pertinence de l\u2019\u00e9chelon communautaire \nsur ces questions. \nLaurent TRONCHE, conseiller municipal, indique que la mutualisation n\u2019est pas toujours \nla solution. \nSylvie VIRICEL, Maire, rappelle que ce d\u00e9bat est pr\u00e9matur\u00e9. Un comit\u00e9 de pilotage \ntravaille sur le sujet en lien avec le bureau de la CCMP. Un retour au conseil municipal sera fait \nen temps et heure. \n\n \n9/11 \nConcernant le rapport de gestion de Suez, Laurent TRONCHE, conseiller municipal, \ns\u2019interroge sur le fait que le nombre d\u2019habitant et de logements augmentent tandis que le \nnombre de clients reste le m\u00eame. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que d\u2019apr\u00e8s Suez il s\u2019agit d\u2019un \ndysfonctionnement du logiciel. \nJacques BERTHOU, conseiller municipal, revient sur le fait que le nombre d\u2019abonn\u00e9s \nn\u2019\u00e9volue pas. Il rappelle ensuite qu\u2019il reste beaucoup \u00e0 faire pour le d\u00e9veloppement du r\u00e9seau \ns\u00e9paratif. Il souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de faire une enqu\u00eate rapidement afin de s\u2019assurer que tous \nles propri\u00e9taires sont raccord\u00e9s au r\u00e9seau. Il sera judicieux de lancer une campagne de \nsensibilisation.  \n\u00c0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e prend acte de cette communication. \n \nD QUESTIONS DIVERSES \n \nSylvie VIRICEL, Maire, revient sur le courrier lu lors du pr\u00e9c\u00e9dent Conseil Municipal \nconcernant la suppression par le d\u00e9partement des postes d\u2019\u00e9ducateur \u00e0 Miribel et Saint-\nMaurice-de-Beynost. Elle demande \u00e0 Jean-Pierre GAITET, conseiller municipal, en sa qualit\u00e9 de \nconseiller d\u00e9partemental, d\u2019annoncer le r\u00e9sultat du vote ayant eu lieu le 17 d\u00e9cembre 2018. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, indique que la d\u00e9lib\u00e9ration sur la r\u00e9vision de \nl\u2019emploi dans le secteur de la pr\u00e9vention sp\u00e9cialis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e \u00e0 43 voix sur 46. Des \ndiscussions seront entam\u00e9es sur le premier trimestre 2019 mais dans tous les cas, la pr\u00e9vention \nsp\u00e9cialis\u00e9e ne prendra pas la m\u00eame forme. \nIl indique que d\u2019apr\u00e8s le rapport sur la sauvegarde de l\u2019enfance, les jeunes qui posent \nprobl\u00e8me viennent des banlieues lyonnaises et non pas de la c\u00f4ti\u00e8re. De ce fait, la pr\u00e9vention \nde la d\u00e9linquance appara\u00eet moins pertinente. \nSylvie VIRICEL, Maire, s\u2019inscrit en faux et demande que ce rapport lui soit communiqu\u00e9. \nElle rappelle qu\u2019il est ici question de protection de l\u2019enfance, comp\u00e9tence obligatoire du conseil \nd\u00e9partemental, et non de la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance. Elle s\u2019\u00e9tonne du lien affirm\u00e9 avec la \npolitique de la ville d\u2019autant que certaines villes devraient b\u00e9n\u00e9ficier de postes d\u2019\u00e9ducateurs \nsp\u00e9cialis\u00e9s alors qu\u2019elles ne sont pas en politique de la ville. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond que c\u2019est en effet le cas de Belley. \nSylvie VIRICEL, Maire, indique esp\u00e9rer une r\u00e9ponse rapide et demande \u00e0 Jean-Pierre \nGAITET, conseiller municipal, si la porte reste ouverte pour la Commune de Miribel. \nJean-Pierre GAITET, conseiller municipal, r\u00e9pond que la porte n\u2019est pas ferm\u00e9e. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 22h12. \n \n \n\n \n10/11 \n \n \n \n \nR\u00e9publique Fran\u00e7aise \u2013 Libert\u00e9 \u2022 Egalit\u00e9 \u2022 Fraternit\u00e9 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nS\u00e9ance du 21 d\u00e9cembre 2018 \n \nDate de convocation et d\u2019affichage : 14 d\u00e9cembre 2018 \n \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L 2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 18 avril 2014) pr\u00e9sent\u00e9es au Conseil Municipal \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n \n03/12/2018 \nConvention de mise \u00e0 disposition \nd\u2019un espace dans un local au profit \ndu Club nautique des iles pour \nl\u2019entrep\u00f4t du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 \nson fonctionnement, pour une dur\u00e9e \nd\u2019un an renouvelable deux fois. \nGRATUIT\u00c9 \n04/12/2018 \nListe des concessions fun\u00e9raires \nd\u00e9livr\u00e9es entre le 12/09/2018 et le \n04/12/2018. \nN\u00c9ANT \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n11/11 \n \n \n \n \n \nREGISTRE ANNUEL DES CONCESSIONS \nConcessions acquises entre le 12/09/2018 et le 04/12/2018 \n \nN\u00b0 Plan \nN\u00b0 Concession \nDate achat \nAchat Concession \nDate d\u00e9but Concession \nDur\u00e9e \nEch\u00e9ance \nNom du concessionnaire actuel \nAdresse \nCode postal et ville \nN132BIS \n3225 \n12/09/2018 \nActuelle \n12/09/2018 \n30 an(s) \n11/09/2048 \nMme MERVELAY n\u00e9e GIROUDON Lucienne \nFrancine   \n348 rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte  \n01700 MIRIBEL   \n3SMB12 \n3226 \n26/09/2018 \nActuelle \n05/09/2018 \n30 an(s) \n04/09/2048 \nMme CALARD \u00e9pousse FRACHET Marie \nJoseph  \n2 rue de naturalistes  \n01000 BOURG-EN-BRESSE \nM80 \n3227 \n26/09/2018 \nActuelle \n24/09/2018 \n30 ans \n23/09/2048 \nM.PITHION Francis Adrien  \n107 route de Margnolas  \n01700 MIRIBEL  \n3SMC127 \n3228 \n09/10/2018 \nActuelle \n15/06/2019 \n30 an(s) \n14/06/2049 \nMme LIEBE n\u00e9e LOPEZ Marie  \n80 avenue Jos\u00e9phine Guillon \n01700 MIRIBEL \nN266 \n3229 \n30/10/2018 \nActuelle \n22/10/2019 \n15 an(s) \n21/10/2034 \nM.Mme REBOUL Robert  \n4 route de chanon  \n23230 BORD SAINT GEORGES  \n3SMC123 \n3230 \n31/10/2018 \nActuelle \n20/03/2019 \n30 an(s) \n19/03/2049 \nM.Mme DECAUDIN Louis  \n18 rue de la Giraudi\u00e8re \n63530 BRIGNAIS  \nN474 \n3231 \n02/11/2018 \nActuelle \n15/11/2019 \n15 an(s) \n14/11/2034 \nM.Mme JOLY Pierre \n28 rue des Brus \n81000 ALBI \nM12 \n3232 \n05/11/2018 \nActuelle \n16/04/2019 \n30 an(s) \n15/04/2049 \nMme GENIN Henriette  \n290 route du port d\u2019Ouvey \n26750 SAINT PAUL LES ROMANS  \n3SMC143 \n3233 \n06/11/2018 \nActuelle \n15/07/2022 \n30 an(s) \n14/07/2052 \nMme FRANCON n\u00e9e CHANTELOUP \nRaymonde  \nPassage Paravis  \n01700 MIRIBEL  \nN79 \n3234 \n12/11/2018 \nActuelle \n \n12/11/2018 \n30 an(s) \n11/11/2048 \nMme BARET n\u00e9e BOYER Th\u00e9r\u00e8se Gladiste \n2 rue de la Tuilli\u00e8re  \n01700 MIRIBEL \nA248 \n3235 \n20/11/2018 \nActuelle \n \n22/10/2019 \n30 an(s) \n21/10/2049 \nM.DEPOYAN Andr\u00e9  \n2 rue de Quirole \n38170 SEYSSINET PARISET  \nN248 \n3236 \n04/12/2018 \nActuelle \n \n03/07/2019 \n30 an(s) \n02/072049 \nM.MOUILLE Andr\u00e9  \n71 rue de la Plaine  \n01120 MONTLUEL  \n \n \n \n \n", "publication_date": "11/01/2022"}