{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTc3LW1pcmliZWwtaW5mby1qYW52aWVyLTIwMTk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1177-miribel-info-janvier-2019/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0251\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de   janvier 2019 !\nSylvie Viricel, Maire de Miribel,\net le Conseil municipal\nvous pr\u00e9sentent leurs meilleurs voeux\npour l\u2019ann\u00e9e 2019\n \nPLAN DE D\u00c9PLACEMENTS\nJeudi 31 janvier  \n \u00e0 18 h 30 \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \nR\u00e9union publique de pr\u00e9sentation \nC\u00e9r\u00e9monie des voeux  \nde la Municipalit\u00e9  \nmardi 8 janvier 2019  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30\n\n \nALL\u00c9GRO\nOrganis\u00e9 par  \nl\u2019Union La\u00efque de Miribel\nPlus d\u2019infos :  \nwww.unionlaiquedemiribel.fr \nBilletterie : Plein tarif 6,30 \u20ac  \nTarif r\u00e9duit 5,80 \u20ac\n  \n Samedi 5 \nLOTO des Jeunes Sapeurs-Pompiers  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Vente des cartons \u00e0 partir  \nde 19h45. 1\u00e8re quine \u00e0 20h30 \nPlus de 60 lots \u00e0 gagner.  \nBuvette casse-cro\u00fbte\nDimanche 6 \nTIRAGE DES ROIS des M\u00e9daill\u00e9s  \nMiIitaires \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 15 h.  \nContact 04 78 06 35 83\n \n Mercredi 2\n\u00e0 14h30\nCasse-Noisette\nMercredi 16\n\u00e0 21h\nPupille\nMercredi 9\n\u00e0 21h\nL\u2019empereur de Paris\nMercredi 23\n\u00e0 21h\nLe gendre de ma vie\nJeudi 10\n\u00e0 14h30\nMa m\u00e8re est folle\nMercredi 30\n\u00e0 21h en V.O.\nUne affaire de famille\nJeudi 10 \nTIRAGE DES ROIS de la Petite enfance  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 17h30\n Samedi 12 \nTIRAGE DES ROIS des Anciens  \nCombattants et d\u00e9mobilis\u00e9s du Mas \nRillier \u00e0 la salle polyvente au Mas Rillier \n\u00e0 15h. Sont invit\u00e9es toutes personnes \n\u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus r\u00e9sidant au Mas \nRillier ainsi que les adh\u00e9rents\n Samedi 19 \nLOTO du Football-Club du Mas Rillier  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 18h30. Contact 06 51 27 00 00\nGYMNASTIQUE VOLONTAIRE  \nLA C\u00d4TI\u00c8RE\nRenforcement musculaire, step, zumba, \nmarche nordique, Pilates. Cours et tarifs \nsur notre site\nContact : gvmiribel.lacotiere@gmail.com\nhttp://gvmiribel.lacotiere.free.fr\nMIRIBEL TENNIS DE TABLE\nLoisir, comp\u00e9tition, \u00e9cole \nau gymnase de la Chanal de 18h30 \u00e0 20h\nContacts 06 29 53 11 08 \nMail jobensoussan1@gmail.com\n \nKARAT\u00c9-CLUB DE MIRIBEL\nLa pratique du karat\u00e9 self-d\u00e9fense pour \ntous au gymnase de la Chanal \nNouveau : Qi Gong le lundi 17h/18h\nContacts 06 14 59 54 32 ou 06 03 31 95 32\njanvier\n \n Vendredi 25 \u00e0 20h30 \nS\u00e9ance publique du Conseil municipal\nau centre socio-culturel \n Jeudi 24 \nCONF\u00c9RENCE SUR LE DROIT DU TRAVAIL \nDES ASSISTANTES MATERNELLES  \nau centre socio-culturel \u00e0 20h. Ouvert \naux parents et aux assistantes maternelles\n Samedi 26 \nCONCOURS DE BELOTE des Petits  \ndu Mas Rillier \u00e0 la salle polyvalente  \nau Mas Rillier \u00e0 19h. Inscription sur \nplace.Contact petitsmasrillier@gmail.com\nOffice culturel Miribel \u00e0 l\u2019All\u00e9gro\nContact T\u00e9l 04 78 55 80 20\nallegro@free.fr - http://allegro.free.fr\n Vendredi 25 \u00e0 20h30 \nTh\u00e9\u00e2tre par la Cie Premier Acte\n\u00abLes caprices de Marianne\u00bb\nou la confession d\u2019un enfant du si\u00e8cle \nd\u2019Alfred de Musset. D\u00e8s 13 ans \nTN 15 \u20ac - TR 18 \u20ac - TE 8 \u20ac\nLe centre social C\u00e9SAM vous \npropose\n. Mercredi 9, Lieu ressources parents \n\u00absens en \u00e9veil\u00bb 10h/11h \u00e0 la salle des f\u00eates \ndes Echets et \u00abLes P\u2019tits Cuistots du mer-\ncredi\u00bb activit\u00e9 parents enfants (3/10 ans) \n15h/17h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville \n. Vendredi 11, atelier motricit\u00e9 \u00ab1.2.3 \nbouger\u00bb activit\u00e9 parents enfants (-3ans) \n10h/11h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. Lundi 14, club tablette \u00e0 9h30 \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre-ville \n. Jeudi 17, \u00abCantina Sant\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019antenne du \ncentre-ville \n. Vendredi 18, soir\u00e9e jeu en famille \u00e0 \nl\u2019antenne du Tr\u00e8ve \n. Samedi 19, stage cafro fitness \u00e0 l\u2019antenne \ndu centre-ville \n. Vendredi 25, club tablette \u00e0 9h30 \u00e0 l\u2019an-\ntenne du Tr\u00e8ve et atelier culinaire adulte  \n\u00e0 l\u2019antenne du centre-ville.  \nR\u00e9servation obligatoire \n. Samedi 26, sortie familiale \u00e0 la \nneige \n. Accueil de loisirs vacances de \nf\u00e9vrier du 18/02 au 01/03 pour les \n3/5 ans au centre et les 6/10 ans au Tr\u00e8ve. \nInscriptions \u00e0 partir du 22 janvier 18h\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30 ou 04 72 88 28 55  \n- Mail cesam01accueil@orange.fr - Site http://csmiribel.\ncentres-sociaux.fr/\nACAD\u00c9MIE DE MUSIQUE ET \nDE DANSE\n. Samedi 19, journ\u00e9e de stage \u00abMusiques \nfestives des pays de l\u2019Est\u00bb de 9h30 \u00e0 18h  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie avec concert \u00e0 18h. Ouvert \u00e0 tous\n. Vendredi 25, \u00abLa nuit des conservatoires\u00bb \u00e0 \nl\u2019Acad\u00e9mie de Musique \u00e0 partir de 18h30 : les \nmusiciens et les danseurs de l\u2019Acad\u00e9mie vous \nconvient \u00e0 une balade artistique dans l\u2019\u00e9cole \n(concerts, danse, ateliers participatifs) ... Ou \ncomment d\u00e9couvrir l\u2019Acad\u00e9mie de musique \nautrement\n. Samedi 26, \u00abMusiques en sc\u00e8ne au  \nC\u00f4teau\u00bb \u00e0 14h30 salle du C\u00f4teau dans la \nr\u00e9sidence J. Guillon\n. Jeudi 31, \u00abMusiques en sc\u00e8ne\u00bb \u00e0 18h45  \n\u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de musique\nInfos et inscriptions au 04 78 55 54 58  \nou sur acmusidanse@cc-miribel.fr\nACCUEIL LOISIRS\nLE CABANON\nMercredis et vacances \nscolaires\nContact 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr -  \nSite http://lecabanon-miribel.org/\nDes horaires adapt\u00e9s \u00e0 tous\nDes tarifs attractifs\nService gratuit d\u2019alerte par \nsms : vous \u00eates inform\u00e9s en \ntemps r\u00e9el !\nL\u2019actualit\u00e9 des lignes sur philibert-transport.fr ou car.ain.fr / N\u00b0 Azur 0 810 744 744\n12\u00e8me GRAND PRIX DE PO\u00c9SIE\nLes personnes d\u00e9sirant participer \npeuvent adresser leur texte jusqu\u2019au  \n18 janvier 2019 en Mairie ou sur  \nculture@miribel.fr \nVoir r\u00e8glement sur www.miribel.fr\n\u00abDES LIVRES ET VOUS\u00bb\n2\u00e8me Festival du livre \nVendredi 1er, 2 et 3 f\u00e9vrier  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro\n\n \nCollecte \ndes d\u00e9chets\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel  \nles vendredis 4 et 18\n. aux Echets  \nles lundis 7 et 21\n. au Mas Rillier \nles mardis 8 et 22 \nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \nNAISSANCES\nBRIOUDE Ma\u00ebl Jean  \nle 22/10\nSERCLERAT P\u00e9n\u00e9lope \nMarguerite Marie le 27/10\nFRAPART TCHOUAMOU  \nKAMENI Noah le 28/10\nCREVEL Rapha\u00ebl le 29/10\nZAOUI Yliane le 29/10\nBERGER Lucas Baptiste \nle 31/10\nHUO-WU-MAI Dean le 9/11\nMETREAU Romane Yvonne \nEliane le 13/11\nHAMOUR Sa\u00efd le 14/11\nLEMOS Ninhio Paul Antonio \nle 19/11\nD\u00c9C\u00c8S\nCREOFF Jean Yves le 13/10\nRICO Diego le 20/10\nCLEMENT Georges le 2010\nBOUCHARD Claudia veuve \nJULIEN le 26/10 \nTARDY Reine Antoinette  \nVeuve MARESCHA le 1er/11\nGROULT Jeanne veuve PIQUER  \nle 3/11\nBARET Maximin Alix le 10/11\nRABUEL Fran\u00e7ois le 14/11\nCOURTOIS Simonne  \nMarguerite Antoinette veuve \nGIRAUD le 14/11\n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de janvier de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nle 5 M. Patrick GUINET, le 12 M. Henri SECCO, le 19 Mme Sylvie VIRICEL, \nle 26 M. Georges BAULMONT\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 8 et 22 janvier de 16h \u00e0 18h sur rendez-vous pris  \nau 04 78 55 84 21 ou 04 78 55 84 23. \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, assurera une permanence aux \u00c9chets, salle de \nr\u00e9union route de la Dombes, le samedi 19 janvier de 9h \u00e0 11h. \nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019hiver jusqu\u2019au 31/3\ndu lundi au vendredi\n8h - 11h45 et 14h - 16h45\nle samedi 8h  - 16h45\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail sur iclavel@miribel.fr\nL\u2019HIVER EST L\u00c0, EN CAS DE NEIGE ...\nNous vous rappelons que les riverains des voies publiques  \nou priv\u00e9es sont tenus de d\u00e9neiger les trottoirs au droit de \nleur propri\u00e9t\u00e9 - Arr\u00eat\u00e9 municipal PM 2017-371 du 7/12/2017 -\nAIDS  \n(association interm\u00e9diaire Domi-\ncile Services)pour vos travaux de \nm\u00e9nage, jardinage, bricolage\nContacts 04 74 23 23 81/07 87 02 29 06\ndomicile.services01@gmail.com \nwww.services-ain.com\nVSDS \n(Service d\u2019Aide et de Soins \u00e0 Domicile) \npour soins infirmiers, aide et accom-\npagnement \u00e0 domicile, accompagne-\nment v\u00e9hicul\u00e9, \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e \nAlzheimer, emplois familiaux, garde \nde nuit. Contacts 04 74 00 35 17 \ncontact@vsds.fr - www.vsds01-69.org\n\u00abAUX LUCIOLES\u00bb ACCUEIL DE JOUR \n83 rue des Terreaux pour personnes en perte d\u2019autonomie fragilis\u00e9es par une \nmaladie de la m\u00e9moire. Accompagnement et r\u00e9pit des aidants\nContacts 04 74 00 85 01 - auxlucioles@orange.fr\nADAPA (Association D\u00e9partementale d\u2019Aide aux Personnes de l\u2019Ain) \nT\u00e9l 04 74 45 59 66 - Permanence au 1820 Gde rue le mardi de 14h \u00e0 16h \nContact de proximit\u00e9 : h.laurent@adapa01.com\nLa campagne 2018/2019 se terminera le 16/03/2019\n. Inscriptions le mardi de 9h15 \u00e0 11h00 et de 13h30  \n\u00e0 15h30. Se munir des pi\u00e8ces justificatives de domicile  \net de ressources.\n. Distribution des repas les mardis et vendredis de 9h15 \u00e0 11h et de \n13h30 \u00e0 15h30.\nPlus d\u2019infos : 20 passage du Lavoir \u00e0 Miribel ou au 04 78 55 12 20  \nles jours de permanence\nPERMANENCES  \nGRATUITES\n* en Mairie \n. SOLIHA AIN (logement) le 2e \nmercredi du mois de 11 h \u00e0 12 h \nsans  rdv\n. D\u2019UN AVOCAT de 9 h \u00e0 12h \nsans rdv le 3\u00e8me mercredi du mois\n. D\u2019UN ARCHITECTE DES  \nBATIMENTS DE FRANCE  \nET DU CAUE DE L'AIN \nun jeudi par mois de 9h30 \u00e0 12h30 \n(services techniques municipaux \n70 avenue des Balmes) sur rdv \npris au 04 78 55 84 23\n* au Centre socio-culturel  \n17 rue Joseph Carre\n. ADIL (centre d\u2019information de  \nl\u2019Habitat) le 2e mercredi de \nchaque mois de 9h \u00e0 12h. Prendre \nrdv au 04 74 21 82 77\n* au Point d\u2019Accueil  \nSolidarit\u00e9 1820 gde rue  \nT\u00e9l 04 78 55 30 71\n. CIDFF (droit de la femme et de la \nfamille) le 3\u00e8me mardi du mois de \n9 h \u00e0 12 h sans rdv \n. PMI (Protection Maternelle  \nInfantile) tous les mardis matins \nde 9h \u00e0 11h30 sans rdv (seules les \nconsultations sont sur rdv) \n. CLIC (Centre local d\u2019information \net de Coordination g\u00e9rontologique \nDombes Sa\u00f4ne C\u00f4ti\u00e8re) les mardis \nde 9h \u00e0 12h. RDV \u00e0 domicile possibles \nT\u00e9l 04 74 98 39 29 ou 06 84 53 20 37 \nRAPPEL : AUX FEUX TRICOLORES, POUR TRAVERSER \nEN S\u00c9CURIT\u00c9, IL EST N\u00c9CESSAIRE D\u2019APPUYER SUR LE \nBOUTON \u00abPI\u00c9TONS\u00bb\n", "publication_date": "20/06/2019"}