{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvOTExLWljaS0yNjU=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/911-ici-265/file", "text": "DEPARTEMENT DE L\u2019AIN \nCOMMUNE DE MIRIBEL \n \nPlan Local d'Urbanisme \n \nPr\u00e9sentation du diagnostic du territoire \n \nSynth\u00e8se \n \nPersonnes Publiques Associ\u00e9es \n\nLe processus d\u2019\u00e9laboration \u2013 Les \u00e9tapes \nETAPE 1 : Diagnostic du territoire \nActivit\u00e9s humaines \nMardi 17/01 \n-\nEvolutions d\u00e9mographiques et Habitat \n-\nIdentification des besoins et des carences \n-\nPerspectives en termes de volume de logements \u00e0 \nproduire \n-\nActivit\u00e9s \u00e9conomiques : emplois, population active, \nfili\u00e8res et activit\u00e9s \nEnvironnement/Paysage \nMardi 14/02 \n-\nMilieux naturels \n-\nRisques \n-\nGrand paysage et paysage urbain \nDynamiques urbaines \nMardi 21/03 \n-\nLes modes de d\u00e9veloppement et la consommation \nfonci\u00e8re \n-\nLes formes urbaines et architecturales \n-\nLa situation des \u00e9quipements, commerces, services et \nespaces publics \n-\nLes mobilit\u00e9s \nSynth\u00e8se diagnostic \n(Personnes Publiques \nAssoci\u00e9es) \nMardi 04/04 \n\nLe processus d\u2019\u00e9laboration \u2013 Les \u00e9tapes \nETAPE 2a : Les ateliers th\u00e9matiques \u2013 Vers la construction du PADD \nTable ronde 1 \nDensit\u00e9, Habitat, cadre \nde vie \n-\nAd\u00e9quation entre offre et demande de logements \n-\nQuelles attentes et besoins des habitants \n-\nQuelles qualit\u00e9s pour le logement \nDDT, SCoT, CCMP, Agents immobiliers, Notaires, Bailleurs \nsociaux, habitants,\u2026 \nTable ronde 2 \nPatrimoine, Paysage, \nEnvironnement \n-\nIdentification et hi\u00e9rarchisation du patrimoine \n-\nRep\u00e9rage des \u00e9l\u00e9ments de trame verte urbaine \n-\nS\u00e9quences paysag\u00e8res et environnementales \nremarquables \nAssociations locales, habitants, SCoT, DDT, STAP,\u2026 \nTable ronde 3 \nEspaces publics, \n\u00e9quipements, mobilit\u00e9s \n-\nLes modes doux \n-\nLes transports en commun \n-\nEntr\u00e9es de ville \n-\nCapacit\u00e9 des \u00e9quipements, programmation et besoins \nHabitants, DDT, SCoT,\u2026 \nTable ronde 4 \nActivit\u00e9s \u00e9conomiques, \nemploi \n-\nLes besoins en foncier d\u2019activit\u00e9 \n-\nLes besoins en services \nAssociations d\u2019entreprises, de commer\u00e7ants, office du \ntourisme, CCI, CMA, SCoT, DDT, habitants,\u2026 \n\nLe processus d\u2019\u00e9laboration \u2013 Les \u00e9tapes \nETAPE 2b : Le PADD \nR\u00e9union 1 \nRestitution des tables rondes \nR\u00e9union 2 \nBalades urbaines \nIdentification des secteurs strat\u00e9giques \nR\u00e9union 3, 4, 5 \nOrientations d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation \nR\u00e9union 6 \nRestitution du PADD et des OAP \n\nSommaire \nI.\nTerritoire \u2013 Environnement - Paysage \nMilieux physiques et naturels \nEntit\u00e9s paysag\u00e8res \nPatrimoine \n \nII.\nActivit\u00e9s humaines \nD\u00e9mographie \nHabitat \nActivit\u00e9s \u00e9conomiques \n \nI.\nDynamiques urbaines \nEvolution de l\u2019urbanisation \nD\u00e9placements \nFonctionnement urbain \n\nI. Territoire \u2013 Environnement - Paysage  \n\nEnvironnement physique : topographie \nIdentification de 3 entit\u00e9s distinctes par leurs altitudes et \nleurs pentes : \n\uf0e0 Plaine alluviale du Rh\u00f4ne et parc de Miribel-\nJonage  : altitudes < 190 m, pentes tr\u00e8s faibles \n\uf0e8 Contrainte li\u00e9e au risque inondation, \nurbanisation dense sur les secteurs non soumis \n\uf0e0 La C\u00f4ti\u00e8re : 190 m < altitudes < 290 m, pentes fortes \n\uf0e8 Contrainte majeure de pente (impossibilit\u00e9 de \nm\u00e9canisation de l\u2019agriculture) \uf0e8 fermeture du \nmilieu MAIS d\u00e9veloppement r\u00e9cent de \nl\u2019urbanisation \n\uf0e0 Le plateau de la Dombes : 2/3 nord du territoire, \npentes faibles \u00e0 mod\u00e9r\u00e9es \n\uf0e8  Forte concurrence habitat (d\u00e9veloppement \nr\u00e9cent des Echets) et infrastructures : autoroutes, \n\u00e9changeur, train) / agriculture  \n \n \n \n \n \n \n  \n\uf0e8 Forte concurrence urbanisation (industrie, habitat, d\u00e9veloppement r\u00e9cente des Echets et l\u2019agriculture) \n\nEnvironnement physique : hydrographie \n-\n2 bassins versants  :  \n-\nRh\u00f4ne : \n-\nCanal de Miribel Jonage \n-\nLes petites ruisseaux en provenance \nde la Coti\u00e8re : ravin de Goloup, \ntorrent du Carret,  Petit Cruy, Cruy \nBonnet \uf0e8 petits bassins versants, tr\u00e8s \nraides, cours d\u2019eau temporaires mais \ncrues soudaines \n-\nSa\u00f4ne : \nRuisseau des Echets \n \n \n \n \n \n  \n\nEnvironnement physique : hydrographie \nGestion des eaux \n-\nSDAGE Rh\u00f4ne \u2013 M\u00e9diterran\u00e9e 2016 \u2013 2021 :  \n-\nmasses d\u2019eau dont les bons \u00e9tats n\u2019ont pu \u00eatre atteints en 2015 \n-\n2 masses d\u2019eau souterraines consid\u00e9r\u00e9es comme des ressources strat\u00e9giques pour l\u2019AEP \n \n-\nContrat de milieu de la Sa\u00f4ne, corridor alluvial et territoires associ\u00e9s  \n-\nPartie nord du territoire (Marais des Echets) consid\u00e9r\u00e9e comme  \nune zone humide d\u2019importance majeure \n \n-\nPlan Rh\u00f4ne \n \n-\nZone vuln\u00e9rable aux nitrates \n \n\uf0e8 Secteur sensible aux pollutions \n\uf0e8 Ne pas cr\u00e9er de nouvelle pollution \n\uf0e8 Pr\u00e9server les zones humides \n \n \n \n \n  \n\nRessources naturelles : eau potable \n-\nCaptage des Puits du Four \u00e0 Chaux sur la commune (utilis\u00e9 pour alimenter la commune) \n \n-\nP\u00e9rim\u00e8tre de protection de captage de Cr\u00e9pieux \u2013 Charmy (DUP en cours de r\u00e9vision) \n \n-\nP\u00e9rim\u00e8tre de protection du Lac des Eaux bleues \n \n \n\uf0e8 Enjeu : protection de la ressource en eau potable \n\uf0e8 S\u2019assurer que la croissance urbaine est compatible  \navec la ressource \n \n\uf0e8 PLU : P\u00e9rim\u00e8tre et zonage qui s\u2019imposent au PLU (SUP)  \n \n \n \n \n \n \n  \n\nMilieu naturel : Occupation du sol \nOccupation du sol (base de donn\u00e9es OSCOM \n2013) \n \n- Territoires artificialis\u00e9s : en bordure du \ncanal, aux Echets et au Mas Rillier \n \n- Territoires agricoles : Plateau de la \nDombes \n \n- For\u00eats et milieux semi-naturels : \nCoti\u00e8re et plateau \n \n- Surfaces en eau : Parc de Miribel-\nJonage \n \n- Surfaces ind\u00e9termin\u00e9es \n \n\uf0e0 Occupation des sols directement li\u00e9e \u00e0 la \nnature des sols et \u00e0 la topographie \n\nRisques majeurs \nSelon DDRM et prim.net \nMiribel concern\u00e9e par les risques :  \n \n \n- Inondation \n \n- Mouvement de terrain  \n \n- Sismicit\u00e9 niveau 2 (\u00ab faible \u00bb) \n \n \n- Risque industriel (site SEVESO seuil bas) \n \n- Risque Transport de Mati\u00e8re Dangereuse (TMD) \n \n \n- TMD par route et voie ferr\u00e9e \n \n \n- TMD par canalisation \n \n- Risque rupture de barrage \n \n \n\uf0e8 Tr\u00e8s forte exposition aux risques majeurs \n \n \n \n  \nPPRN \nRisques naturels \nRisques technologiques \nArr\u00eat\u00e9s de reconnaissance de catastrophe naturelle \n \n7 arr\u00eat\u00e9s Inondations et coul\u00e9es de boue: 1983, 1990, 1993 (3), 1995 (2) \n \n\uf0e8 Nombreux arr\u00eat\u00e9s   \n\nRisques majeurs : PPRN \n \n- Approuv\u00e9 le 13 juillet 2006 \n- Prend en compte le risque inondation et \nmouvement de terrain \n \n- D\u00e9finition de 4 zones :  \nZone rouge inconstructible \nZone bleue constructible avec prescriptions \nZone verte de pr\u00e9caution avec recommandations \nZone blanche sans prescription \n \n\uf0e8 Zonage et r\u00e8glement qui s\u2019imposent au PLU \n(SUP) \n \n \n \n \n \n\nRisques majeurs : TMD \nTMD Voie Routi\u00e8re  \n \n- A432 \n \n- A42 \n \n- A46 \n \n- D1084 \n \n- D1083 \n \nTMD Voie ferr\u00e9e \n \n- 3 tron\u00e7ons de voies ferr\u00e9es \n \n \n\uf0e8 Risque mais pas de prescription particuli\u00e8re \npour l\u2019urbanisme (prescription pour bruit + \nmarge de recul) \n \n \n \nTMD Gaz  \n \n- 5 tron\u00e7ons de canalisations  \n \n\uf0e8 SUP qui s\u2019imposent au r\u00e8glement et zonage \ndu PLU \n \n \n \n \n \n \n \n \n\nNuisances : Infrastructure de transport \nClassement sonore des routes et voies ferroviaires \nde l\u2019Ain \nArr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 9 septembre 2016 \n-\nA42 en cat\u00e9gorie 1 : zone de nuisance de 300 \nm de part et d\u2019autre \n-\nA46 en cat\u00e9gorie 1 : zone de nuisance de 300 \nm de part et d\u2019autre \n-\nA432 en cat\u00e9gorie 2 : zone de nuisance de 250 \nm de part et d\u2019autre \n-\nRD 1084 en cat\u00e9gorie 3 ou 4 selon le tron\u00e7on  : \nzone de nuisance de 100 m ou 30 m de part et \nd\u2019autre  \n-\nRD 1083 en cat\u00e9gorie 2 ou 3 : zone de \nnuisance de 250 m ou 100 m de part et d\u2019autre \n-\nVoies ferr\u00e9es en cat\u00e9gorie 1, 2 ou 4  : zone de \nnuisance de 300 m ou 250 m ou 30 m de part \net d\u2019autre  \n \n\uf0e8Prescription d\u2019isolement acoustique pour les \nnouveaux b\u00e2timents \n\nNuisances : Autres \nLignes Haute Tension \n7 lignes sur la commune : \n-\nLigne 400 kV CHARPENAY \u2013 ST-VULBAS-OUEST 1 et \n2 \n-\nligne a\u00e9rienne 225 kV LA BOISSE \u2013 CAILLOUX-SUR-\nFONTAINES 1, \n-\nligne a\u00e9rienne 63 kV LA BOISSE \u2013 CAILLOUX-SUR-\nFONTAINES 1, \n-\nligne a\u00e9rienne 63 kV LA BOISSE \u2013 RILLIEUX 1,  \n-\nligne a\u00e9rienne 63 kV LA BOISSE \u2013 MIRIBEL 1, \n-\nligne a\u00e9rienne 63 kV LA BOISSE \u2013 MIRIBEL 2, \n-\nligne souterraine 63 kV MIRIBEL \u2013 ST-MAURICE DE \nBEYNOST 1 \n-\nProjet de ligne THT souterraine CAILLOUX \u2013 \nMIONNAY \n \n\uf0e8 SUP I4 \n \n \n\nMilieu naturel : Natura 2000 \nZone Sp\u00e9ciale de Conservation (Directive \nhabitat) et Zone de Protection Sp\u00e9ciale \n(directive Oiseaux) de la Dombes \n \n-\nR\u00e9seau d\u2019\u00e9tangs sur le plateau de la \nDombes \n-\nDOCOB de 2004 pour la ZSC \n \n-\n16 ha sur Miribel (1 % du territoire communal) \nsoit moins de 0,01 % du site \n \n-\nHabitats d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire li\u00e9s au \nmilieu aquatique \n-\nEsp\u00e8ce d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire pour la ZSC \n: Leucorrhine \u00e0 gros thorax, Cuivr\u00e9 des \nmarais, Triton cr\u00eat\u00e9, Murin \u00e0 oreilles \n\u00e9chancr\u00e9es, Masil\u00e9e \u00e0 quatre feuilles \n-\n26 esp\u00e8ces d\u2019oiseaux d\u2019int\u00e9r\u00eat \ncommunautaire recens\u00e9es pour la ZPS \n \n \n\uf0e8 Urbanisation \u00e0 exclure (zonage N) en accord \navec le SCOT \n\uf0e8 Peu de risque d\u2019incidence significative du \nPLU \n \n \n\nMilieu naturel : Natura 2000 \nZSC des pelouses, milieux alluviaux et \naquatiques de l\u2019\u00eele de Miribel-Jonage \n \n-\nCorrespond \u00e0 l\u2019ancienne zone de tressage \ndu Rh\u00f4ne \n-\nSecteur compris entre le canal de Miribel au \nnord et celui de Jonage au sud \n-\nSecteur faisant l\u2019objet de nombreux \nam\u00e9nagement qui ont modifi\u00e9 le milieu \nnaturel \n \n-\nDOCOB de 2009 \n-\nAnimation port\u00e9e par le SYMLIM \n \n-\n331 ha (13% de Miribel) soit 12 % de la \nsurface du site \n  \n-\n12 habitats d\u2019IC (habitats d\u2019eaux douces, \nformations herbeuses, tourbi\u00e8res et habitat \nforestiers particuliers) \n-\nEsp\u00e8ces d\u2019IC : Agrion de Mercure, Cuivr\u00e9 des \nMarais, Lucane Cerf-volant, Cistude, 4 \nesp\u00e8ces de chiropt\u00e8res, Castor, Lamproie, 6 \nesp\u00e8ces piscicoles)  \n \n\uf0e8 Urbanisation \u00e0 exclure (zonage N) en accord \navec le SCOT \n\uf0e8 Incidence possible du PLU suivant les projets \ndu Parc \n \n \n\nMilieu naturel : Espaces naturels inventori\u00e9s \nZNIEFF de type I : 2 zones recouvrant 327 ha (soit \n13 % du territoire communal) \n-\nZonage non r\u00e9glementaire MAIS \u00e0 prot\u00e9ger \ndu d\u00e9veloppement de l\u2019urbanisation selon le \nSCOT \n\uf0e8 Urbanisation \u00e0 exclure (zonage N) en accord \navec le SCOT \n \n \nZNIEFF de type II : 3 zones recouvrant 823 ha (soit \n34 % du territoire communal) \n-\nGrands ensembles fonctionnels \uf0e0 peu de \ncontraintes \n \nUne ZICO de 187 ha \n-\nZonage non r\u00e9glementaire \n-\nLes secteurs les plus sensibles sont souvent \nrepris par les ZPS \n \n \n \n \n\nMilieu naturel : Espaces naturels inventori\u00e9s \nZones humides \n \n-\nInventaire d\u00e9partemental de l\u2019Ain : 9 ZH sur \nMiribel soit 11 % du territoire communal   \n \n-\nD\u2019apr\u00e8s SDAGE RMC : \u00ab les documents \nd\u2019urbanisme d\u00e9finissent des affectations des \nsols qui respectent l\u2019objectif de non-\nd\u00e9gradation des zones humides pr\u00e9sentes \nsur leurs territoires \u00bb \n \n-\nCompensation \u00e0 200% si destruction \n \n\uf0e8 Urbanisation \u00e0 exclure (pour le PLU, zonage A \nou Nzh) \n \n \n \n \n\nMilieu naturel : Autres \nEspaces Naturels Sensibles (ENS) \n \n \n-\nENS de l\u2019\u00eele de Miribel-Jonage \n \n-\nSite du d\u00e9partement \n \n \n \n\uf0e8 Urbanisation \u00e0 exclure (zonage N) en accord \navec le SCOT \n \n \n \n \n\nMilieu naturel : Trames verte et bleue \nSRCE (Sch\u00e9ma R\u00e9gional de Coh\u00e9rence Ecologique) \n \n- Echelle r\u00e9gionale \n \n- Pr\u00e9sence de 2 corridors d\u2019importance r\u00e9gionale \n \n- Parc de Miribel-Jonage joue un r\u00f4le majeur de \nr\u00e9servoir de biodiversit\u00e9  \n \n- R\u00f4le du canal de Miribel \n \n\uf0e8 Enjeux r\u00e9gionaux significatifs \n \n \n \n \n\nMilieu naturel : Trames verte et bleue \nTVB \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du SCOT : \n \n- 2 r\u00e9servoirs majeurs sur la commune : Parc de Miribel Jonage et le Marais des Echets \n \n- Continuit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9server le long du canal et du parc \n \n \n \n \n\uf0e8 Corridor \u00e0 reprendre dans le PLU  \n\nDREAL, Observatoire r\u00e9gional des paysages \nUnit\u00e9 paysag\u00e8re : Agglom\u00e9ration lyonnaise et viennoise.  \n \nFamille de paysages urbains et p\u00e9riurbains :  concernent \nl\u2019ensemble des territoires qui pr\u00e9sentent visuellement une \npart pr\u00e9pond\u00e9rante de constructions, d\u2019infrastructures, \nd\u2019espaces rev\u00eatus ou b\u00e2tis.  \nUnit\u00e9 paysag\u00e8re : Partie \nsud du plateau de la \nDombes.  \n \nFamille des paysages \n\u00e9mergents : paysages \nnaturels ou ruraux qui ont \n\u00e9volu\u00e9 a\u0300 partir de la \nseconde moitie\u0301 du XXe\u0300me \nsi\u00e8cle, vers des formes \nd\u2019urbanisation diffuse a\u0300 \nvocation r\u00e9sidentielle.  \n\nDes entit\u00e9s paysag\u00e8res issues \u00e0 la fois du \nsocle g\u00e9ographique et des occupations \nhumaines ou naturelles : \n \n(1) Le plateau agricole \n \n \n\u2022\nLa partie Sud : un vaste espace \nagricole \n\u2022\nLa partie Nord (les Echets) : un \nsecteur marqu\u00e9 par le \nd\u00e9veloppement urbain et des zones \nd\u2019\u00e9tangs \n \n \n \n(2) La c\u00f4ti\u00e8re, entre ville et nature \n \n \n(3) La plaine du Rh\u00f4ne    \n \n\u2022\nLa plaine urbanis\u00e9e \n\u2022\nLe parc Miribel-Jonage \nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(1) Le plateau agricole \n \nPoints forts : \n \n\u2022\nUn paysage agricole de qualit\u00e9 (vestiges \nde bocage, agriculture dynamique) \n\u2022\nLa richesse naturelle du marais des Echets \net sa proximit\u00e9 du hameau \n\u2022\nLes alignements d\u2019arbres \n \nPoints fragiles : \n \n\u2022\nDes franges urbaines peu qualitatives au \ncontact entre les extensions urbaines \nr\u00e9centes et les espaces agricoles \n\u2022\nEchets : Peu de visibilit\u00e9 du patrimoine \npaysager et naturel en zone urbaine \n(ruisseau des Echets en partie recouvert, \nZA lui tourne le dos)  \n\u2022\nEspaces ouverts (voirie, parkings, zones de \nstockage, etc.) des zones d\u2019activit\u00e9s peu \nvaloris\u00e9s \n\u2022\nFragmentation des espaces agricoles par \nles axes de transport \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(1) Le plateau agricole \n \nEnjeux : \n \n\u2022\nPr\u00e9server et renforcer les vestiges du \nbocage \n\u2022\nRequalifier les espaces ouverts des zones \nd\u2019activit\u00e9s par une v\u00e9g\u00e9talisation \nverticale \n\u2022\nRequalifier les lisi\u00e8res urbaines des \nhameaux du plateau \n\u2022\nProt\u00e9ger de toute urbanisation les \nmilieux \u00e9cologiques riches (zones \nhumides,\u2026) \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(2) La c\u00f4ti\u00e8re \n \nPoints forts :  \n \n\u2022\nPr\u00e9servation du caract\u00e8re naturel des \nversants (patrimoine naturel et paysager) \n\u2022\nLes points de vue vers le grand paysage \n \nPoints fragiles : \n \n\u2022\nOccupation urbaine en pied de versant \net son int\u00e9gration paysag\u00e8re \n\u2022\nFort rapport de co-visibilit\u00e9 entre les \nversants et la plaine \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(2) La c\u00f4ti\u00e8re \n \nEnjeux : \n \n\u2022\nPr\u00e9server les boisements  \n\u2022\nMise en valeur des c\u00f4nes de vues \nremarquables \n\u2022\nMa\u00eetriser l\u2019occupation urbaine sur le \ncoteau \n\u2022\nAffirmer le coteau comme un \u00e9l\u00e9ment \nidentitaire du territoire \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(3) La plaine du Rh\u00f4ne \n \nPoints forts : \n \n\u2022\nUne entit\u00e9 en relation \u00e9troite avec le \ncoteau (ouvertures paysag\u00e8res) \n\u2022\nUne trame verte intra-urbaine riche \n(diversit\u00e9 d\u2019espaces verts existants) \n\u2022\nLes \u00e9tudes et projets en cours pour \nl\u2019am\u00e9lioration de l\u2019offre et du maillage \ndes espaces verts (jardins des balmes, \n\u00e9tude parc Buttard) \n \nPoints fragiles : \n \n\u2022\nLa perte du rapport entre la ville et \nl\u2019eau (secteur de la gare) : manque de \nlisibilit\u00e9 du canal, barri\u00e8res urbaines \n(voie ferr\u00e9e), environnement urbain \nd\u00e9grad\u00e9 (b\u00e2timents en friche) \n\u2022\nConnexion fragile entre la ville de \nMiribel et le parc \uf0e0 peu d\u2019\u00e9l\u00e9ments \n(accessibilit\u00e9, \u00e9quipements et services) \npour encourager l\u2019usage des berges    \n\nLes entit\u00e9s paysag\u00e8res \n(3) La plaine du Rh\u00f4ne \n \n Enjeux : \n \n\u2022\nPr\u00e9server les composantes de la trame \nverte intra-urbaine  \n \n\u2022\nPr\u00e9server et mettre en valeur les c\u00f4nes \nde vue strat\u00e9giques \n \n\u2022\nRenforcer le lien entre la ville et le canal \npar la requalification des espaces \nouverts et la mise en valeur de la trame \nverte et bleue  \n \n\u2022\nPrendre en compte les risques et la \nressource en eau et tirer parti des \ncontraintes naturelles pour faire \nappara\u00eetre la nature en ville (concilier \nles \u00e9ventuels travaux de gestion d\u2019eaux \npluviales avec la cr\u00e9ation d\u2019espaces \nverts) \n\nPatrimoines : un patrimoine b\u00e2ti vari\u00e9 d\u2019origine m\u00e9di\u00e9vale \n \nNombre \nd\u2019\u00e9difices ou \nde structures \nt\u00e9moignent \ndu pass\u00e9 \nm\u00e9di\u00e9val de \nla ville : \u00e9glise \nSt Martin, \u00ab la \nville \u00bb, ancien \nch\u00e2teau \nfortifi\u00e9\u2026 \n \n\nPatrimoines : un patrimoine XIX\u00e8me si\u00e8cle plus \u00ab urbain \u00bb \n \nTexte \nLe d\u00e9veloppement de \nla ville a \u00e9t\u00e9 important \nau XIX\u00e8me, avec \nnotamment la \ntransformation du \nvillage et l\u2019implantation \nde belles demeures ou \nd\u2019\u00e9quipements. \n \n\nPatrimoines : un patrimoine XX\u00e8me si\u00e8cle \n \nMadone et carillon, implant\u00e9s en \n1941 sur le site de l\u2019ancien ch\u00e2teau \nfortifi\u00e9 dominent le paysage. \n \n\nPatrimoines : un patrimoine agricole et rural \n \nNombre de fermes et b\u00e2timents \nagricoles autour de cours ferm\u00e9es \n \n\nPatrimoines : un patrimoine industriel \n \nD\u00e9veloppement de la gare, d\u2019usines \net implantation d\u2019une passerelle \nm\u00e9tallique au dessus du canal  \n \n\nPatrimoines : \u00e9l\u00e9ments de \u00ab petit patrimoine \u00bb \n \n\nUne ZPPAUP multisecteurs, arr\u00eat\u00e9e en 1991 \n\uf0e0 Projet de SPR en parall\u00e8le du PLU \nPatrimoine : outils r\u00e9glementaires : ZPPAUP \n\nII. Activit\u00e9s humaines \n\nUne \u00e9volution en 2 phases depuis 1793 \n-Fin XVIII\u00e8me \u2013 Ann\u00e9es 1920 : croissance d\u00e9mographique relativement stable et mod\u00e9r\u00e9e \n\uf0e0  entre 2000 et 3200 habitants  \n-D\u00e8s 1930 : forte croissance de la population (de 3400 \u00e0 9300 habitants) \nEvolution de la population \n1975\n2650 2555\n3049\n2400 2321\n2636 2829 2913 3026 3139 3360 3205 3480\n3076 3262 3420 3339 3406 3370 3379 3114\n3437\n4068 4330\n3830\n4248\n4580\n5651\n6237\n7053\n7683\n8539\n8895 9066 9277\n0\n1000\n2000\n3000\n4000\n5000\n6000\n7000\n8000\n9000\n10000\n1793\n1800\n1806\n1821\n1831\n1836\n1841\n1846\n1851\n1856\n1861\n1866\n1872\n1876\n1881\n1886\n1891\n1896\n1901\n1906\n1911\n1921\n1926\n1931\n1936\n1946\n1954\n1962\n1968\n1975\n1982\n1990\n1999\n2006\n2008\n2011\n\u00c9volution d\u00e9mographique de Miribel de 1793 \u00e0 2013\nSource. INSEE recensement 2013 - Cassini\n\nLa p\u00e9riode contemporaine (1968 \u2013 2013) \n-Une croissance qui a tendance a diminuer depuis \n1968 \uf0e0 un taux inf\u00e9rieur \u00e0 1% depuis les ann\u00e9es 2000 \n-\n1968-1975 : 1,4% \uf0e0 + 83 habitants /an \n-\n1975-1982 : 1,8% \uf0e0 + 116 habitants /an \n-\n1982-1990 : 1,1% \uf0e0 + 41 habitants /an \n-\n1990-1999 : 1,2% \uf0e0 + 128 habitants /an \n-\n1999-2008 : 0,6% \uf0e0 + 50 habitants /an \n-\n2008-2013 : 0,6% \uf0e0 +56 habitants /an \n \n-Un taux de croissance inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \nintercommunale (attractivit\u00e9 des communes plus \nrurales) mais qui tend \u00e0 s\u2019en rapprocher \nEvolution de la population \n5 651\n6 237\n7 053\n7 383\n8 539\n8 997\n9 277\n0\n1 000\n2 000\n3 000\n4 000\n5 000\n6 000\n7 000\n8 000\n9 000\n10 000\n1968\n1975\n1982\n1990\n1999\n2008\n2013\nNombre d'habitants\n\u00c9volution de la population de Miribel , de 1968 \u00e0 \n2013\nSource. INSEE recensement 2013\n1968-\n75\n1975-\n82\n1982-\n90\n1990-\n99\n1999-\n08\n1999-\n13\nMiribel\n1,4%\n1,8%\n1,1%\n1,2%\n0,6%\n0,6%\nCCMP\n1,9%\n2,4%\n1,4%\n1,6%\n0,8%\n0,6%\nD\u00e9pt. Ain\n1,5%\n1,5%\n1,5%\n1,0%\n1,3%\n1,3%\n0%\n1%\n1%\n2%\n2%\n3%\n3%\nTaux d'\u00e9volution\n\u00c9volution d\u00e9mographique compar\u00e9e\nSource. INSEE recensement 2013\n\nLa p\u00e9riode contemporaine (1968 \u2013 2013) \n-Des facteurs d\u2019\u00e9volution d\u00e9mographique qui \ns\u2019inversent : \n-\nUn solde migratoire qui diminue (0% en 2013) \n-\nUn solde naturel stable entre 0,5% et 0,7% \n \nEvolution de la population \n\uf0e0 Une forte baisse du solde migratoire depuis \nles ann\u00e9es 1980 \n\uf0e0 Un enjeux de redynamisation du solde \nmigratoire \n\uf0e0 Un solde migratoire positif est essentiel pour \nassurer le renouvellement de la population et \nmaintenir un solde naturel positif (accueil de \njeunes m\u00e9nages) \n1968 -\n75\n1975 -\n82\n1982 -\n90\n1990 -\n99\n1999-\n08\n2006 -\n13\nTx variat\u00b0 annuel\n1,4%\n1,8%\n1,1%\n1,2%\n0,6%\n0,6%\nsolde migratoire\n0,9%\n1,1%\n0,4%\n0,5%\n0,1%\n0,0%\nsolde naturel\n0,6%\n0,7%\n0,6%\n0,7%\n0,5%\n0,6%\n0%\n1%\n2%\nTaux d'\u00e9volution\nFacteurs d'\u00e9volution d\u00e9mographique \u00e0 Miribel \nentre 1968 et 2013\nSource. INSEE recensement 2013\n0,0%\n0,2%\n0,4%\n0,6%\n0,8%\n1,0%\n1,2%\n1,4%\n1,6%\n1,8%\n2,0%\nComparaison des facteurs d'\u00e9volution d\u00e9mographique entre 1968 et 2013\nSource. INSEE recensement 2013\nSolde naturel Miribel\nSolde Migratoire Miribel\nSolde naturel CCMP\nSolde migratoire CCMP\nSolde naturel Ain\nSolde migratoire Ain\n\n-\nRecul des tranches \nd\u2019\u00e2ges les plus jeunes \nau profit des plus \u00e2g\u00e9es \n \n-\nEntre 1968 et 2013 : \n-\n0-14 ans : de 29% \u00e0 20,8% \n-\n15-29 ans : de 19,2% \u00e0 18,2% \n-\n30-44 ans : de 21,3% \u00e0 20,3% \n \n-\n45-59 ans : de 12,8% \u00e0 20,6% \n-\n60-74 ans : maintien \u00e0 12,9% \n-\n75 ans et + : de 4,9% \u00e0 7,2% \nPopulation par \u00e2ge \nLes 0-44 ans \nsont pass\u00e9s \nde 69,5% \u00e0 \n59,3% \nLes 45 ans \net + sont \npass\u00e9s de \n30,5% \u00e0 \n40,7% \n\uf0e0 Enjeux :  \n\uf0e0\nMaintenir et accueillir une population jeune dans la commune \n\uf0e0\nPermettre le maintien des personnes vieillissante sur le territoire \n19,7%\n20,50%\n20,8%\n17,7%\n17,30%\n18,2%\n19,3%\n22,00%\n20,3%\n21,9%\n20,50%\n20,6%\n14,1%\n12,40%\n12,9%\n7,4%\n7,30%\n7,2%\n0%\n10%\n20%\n30%\n40%\n50%\n60%\n70%\n80%\n90%\n100%\nCCMP\nAIN\nMIRIBEL\nComparaison de la r\u00e9partition des tranches d'\u00e2ge en 2013\nSource : INSEE RGP\n75 ans et +\n60-74 ans\n45-59 ans\n30-44 ans\n15-29 ans\n0-14 ans\n29,0%\n25,0%\n21,3%\n22,3%\n21,8%\n18,8%\n20,8%\n19,2%\n25,5%\n26,8%\n24,9%\n19,9%\n18,0%\n18,2%\n21,3%\n20,8%\n19,9%\n22,7%\n23,9%\n19,9%\n20,3%\n12,8%\n13,4%\n16,3%\n16,6%\n17,8%\n20,9%\n20,6%\n12,9%\n10,8%\n9,3%\n8,6%\n10,4%\n12,7%\n12,9%\n4,9%\n4,5%\n6,4%\n4,9%\n6,3%\n9,7%\n7,2%\n0%\n10%\n20%\n30%\n40%\n50%\n60%\n70%\n80%\n90%\n100%\n1968\n1975\n1982\n1990\n1999\n2008\n2013\nEvolution de la r\u00e9partition des tranches d'\u00e2ge de 1990 \u00e0 2013 \u00e0 Miribel\nSource : INSEE RGP\n75 et +\n60-74\n45-59\n30-44\n15-29\n0-14\n\nPopulation par \u00e2ge \nIndice de jeunesse (rapport entre les moins de 20 ans et les plus de 60 ans) \n-En 2013 \u00e0 Miribel : indice de 1,26 (126 personnes de moins de 20 ans pour 100 personnes \nde plus de 60 ans)  \n-1,24 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la CCMP \n-1,22 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du d\u00e9partement \n-1,11 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale \n \n \n \nPart des 0-19 ans \nPart des 60-74 ans \nPart des 75 ans et + \n\n-\nUne taille moyenne des m\u00e9nages en diminution \n-\n3 personnes par m\u00e9nage en 1968 \n-\n2,4 personnes par m\u00e9nage en 2013 \n-\nPh\u00e9nom\u00e8ne de desserrement des m\u00e9nages \n(s\u00e9paration, vieillissement de la population, \ndiminution de le natalit\u00e9,\u2026) \n-\nUne taille des m\u00e9nages comparable \u00e0 celle de la \nCCMP et du d\u00e9partement \n \n\uf0e0 Des besoins en logements qui \u00e9voluent \n\uf0e0\nBesoin de plus de logements pour maintenir la population \n\uf0e0\nPour maintenir la population actuelle : construire environ 120 logements \npour les 10 prochaines ann\u00e9es \n\uf0e0\nBesoin de logements plus petits \nM\u00e9nages \nTaille moyenne des m\u00e9nages \n1968\n1975\n1982\n1990\n1999\n2008\n2013\nMiribel\n3,20\n3,00\n2,80\n2,70\n2,60\n2,40\n2,4\nCCMP\n3,20\n3,00\n2,90\n2,90\n2,70\n2,60\n2,5\nD\u00e9pt. Ain\n3,00\n2,90\n2,80\n2,70\n2,50\n2,40\n2,4\n 2,00\n 2,20\n 2,40\n 2,60\n 2,80\n 3,00\n 3,20\n 3,40\nTaille moyenne des m\u00e9nages en 2013\nSource. INSEE recensement 2013\nMiribel\nCCMP\nD\u00e9pt. Ain\n\n-\n55% des m\u00e9nages sont compos\u00e9s \nd\u2019une seule personne ou d\u2019un \ncouple sans enfant \n-\n35% de couples avec enfant(s) \n-\n10% de familles monoparentales \n \n\uf0e0 Un parc de logements \u00e0 adapter en \nfonction des caract\u00e9ristiques des \nm\u00e9nages \n \nM\u00e9nages \n13%\n17,0%\n25,3%\n34,3%\n9,5%\nCaract\u00e9ristiques des m\u00e9nages\nSource. INSEE recensement 2013\nHommes seuls\nFemmes seules\nCouples sans enfant\nCouples avec enfant\nFamilles monoparentales\n\n-\n3667 r\u00e9sidences principales en 2013 \n-\nUne \u00e9volution relativement constante entre \n1968 et 2008 (entre 40 et 50 RP/an) \n-\nUne dynamique moins importante depuis 2008 \n20 RP/an en moyenne) \n-\nUne r\u00e9partition 2/3 - 1/3 entre le centre-ville les \nquartiers  plus r\u00e9sidentiels (coteau, Mas Rillier \net les Echets) \nEvolution du parc de logements \n1 699\n1 996\n2 344\n2 675\n3 067\n3 573\n3 667\n0\n500\n1 000\n1 500\n2 000\n2 500\n3 000\n3 500\n4 000\n1 968\n1 975\n1 982\n1 990\n1 999\n2 008\n2 013\n\u00c9volution du parc immobilier de Miribel\nSource. INSEE recensement 2013\n\n-\nEn 1968 : 4% de logements vacants et 6% de r\u00e9sidences \nsecondaires \n-\nDiminution progressive des logements secondaires \n(pression fonci\u00e8re) \n-\nUn taux de vacance qui oscille entre 4% et 7% (+ 150 \nlogements vacants entre 1999 et 2013) \n \nEvolution du parc de logements \n90%\n91%\n90%\n94%\n95%\n96%\n92%\n6%\n4%\n3%\n2%\n1%\n0%\n1%\n4%\n5%\n7%\n5%\n4%\n4%\n7%\n0%\n10%\n20%\n30%\n40%\n50%\n60%\n70%\n80%\n90%\n100%\n1 968\n1 975\n1 982\n1 990\n1 999\n2 008\n2 013\n\u00c9volution du parc immobilier de Miribel\nSource. INSEE recensement 2013\nLV\nRS\nRP\n\n-\nLe parc de logements de la commune est occup\u00e9 \u00e0 \nhauteur de 57% par des propri\u00e9taires en 2013 (contre \n59,3% en 2008) \n-\nLa part des locataires priv\u00e9s s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 23,5% \n-\nLa part des locataires \u00ab sociaux \u00bb s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 23,2% \nOccupation des logements \n59,3%\n57,0%\n19,5%\n23,5%\n18,8%\n17,0%\n2,4%\n2,5%\n0%\n10%\n20%\n30%\n40%\n50%\n60%\n70%\n80%\n90%\n100%\n2008\n2013\n\u00c9volution des statuts d'occupation des r\u00e9sidences principales \u00e0 Miribel\nSource. INSEE recensement 2013\nLog\u00e9 gratuit\nLocataire social\nLocataire priv\u00e9\nPropri\u00e9taire\n\n-\nUn parc de logements relativement bien \ndiversifi\u00e9 avec 48% d\u2019appartements et 52% de \nmaisons individuelles \n-\nUne r\u00e9partition infra-communale tr\u00e8s \nmarqu\u00e9e  \n-\n20% d\u2019appartements dans les quartiers r\u00e9sidentiels \n-\n58% d\u2019appartements dans le centre-ville \n \n \nTypologies et taille des logements \n52%\n48%\nR\u00e9partition des typologies de logements \u00e0 Miribel\nSource. INSEE recensement 2013\nmaisons\nappartements\n\n-\n65% de logements compos\u00e9s d\u2019au moins \n4 pi\u00e8ces \n-\nUn profil plus urbain que la CCMP (72% \nde 4 pi\u00e8ces et plus) \n-\n5 pi\u00e8ces en moyenne par maison \n-\n3,2 pi\u00e8ces en moyenne par appartement \n-\nUne moyenne de 4,1 pi\u00e8ces par \nlogement \n \nUne carence en logements de petite taille \npour accueillir les primo-acc\u00e9dants et \nmaintenir les personnes vieillissantes sur le \nterritoire ? \nTypologies et taille des logements \n2,4%\n3,2%\n8,1%\n11,1%\n16,9%\n20,8%\n26,9%\n27,8%\n45,6%\n37,0%\n0%\n10%\n20%\n30%\n40%\n50%\n60%\n70%\n80%\n90%\n100%\nCCMP\nMiribel\nNombre de pi\u00e8ces par logement \u00e0 Miribel et CCMP\nSource. INSEE recensement 2013\n5 pi\u00e8ces ou plus\n4 pi\u00e8ces\n3 pi\u00e8ces\n2 pi\u00e8ces\n1 pi\u00e8ce\n\n-\nEntre 1990 et 2015 : 1425 logements construits, soit une moyenne de 55 logements par an \n-\nP\u00e9riode 1990-1999 : 574 logements (57 par an) \n-\nP\u00e9riode 2000-2009 : 557 logements (56 par an)  \n-\nDepuis 2010 : ralentissement du rythme de construction (267 logements, soit 44 par an) \nRythme de construction entre 1990 et 2015 \n1990\n1991\n1992\n1993\n1994\n1995\n1996\n1997\n1998\n1999\n2000\n2001\n2002\n2003\n2004\n2005\n2006\n2007\n2008\n2009\n2010\n2011\n2012\n2013\n2014\n2015\nIndividuels purs\n38\n53\n34\n17\n47\n15\n15\n22\n14\n35\n23\n12\n9\n16\n14\n17\n26\n11\n13\n11\n21\n19\n14\n43\n25\n8\nIndividuels group\u00e9s\n1\n0\n2\n1\n0\n3\n17\n0\n2\n3\n9\n0\n2\n7\n0\n2\n0\n0\n19\n11\n0\n1\n6\n0\n10\n2\nLogements collectifs\n2\n12\n30\n14\n18\n3\n110\n21\n8\n37\n77\n2\n5\n0\n106\n61\n0\n14\n32\n58\n28\n27\n4\n28\n41\n17\nTOTAL\n41\n65\n66\n32\n65\n21\n142\n43\n24\n75\n109\n14\n16\n23\n120\n80\n26\n25\n64\n80\n49\n47\n24\n71\n76\n27\n0\n20\n40\n60\n80\n100\n120\n140\n160\nRythme dans la construction de logements commenc\u00e9s depuis le 01 janv. 1990 \u00e0 aujourd'hui\nSource. SIT@DEL2 - 1990 - 2015\n\n-\n40% de cette production s\u2019est r\u00e9alis\u00e9e sous forme de maisons individuelles (572) \n-\n7% sous forme de maisons group\u00e9es (98) \n-\n53% sous forme de logements collectifs (1425) \nRythme de construction entre 1990 et 2015 \n1990\n1991\n1992\n1993\n1994\n1995\n1996\n1997\n1998\n1999\n2000\n2001\n2002\n2003\n2004\n2005\n2006\n2007\n2008\n2009\n2010\n2011\n2012\n2013\n2014\n2015\nIndividuels purs\n38\n53\n34\n17\n47\n15\n15\n22\n14\n35\n23\n12\n9\n16\n14\n17\n26\n11\n13\n11\n21\n19\n14\n43\n25\n8\nIndividuels group\u00e9s\n1\n0\n2\n1\n0\n3\n17\n0\n2\n3\n9\n0\n2\n7\n0\n2\n0\n0\n19\n11\n0\n1\n6\n0\n10\n2\nLogements collectifs\n2\n12\n30\n14\n18\n3\n110\n21\n8\n37\n77\n2\n5\n0\n106\n61\n0\n14\n32\n58\n28\n27\n4\n28\n41\n17\nTOTAL\n41\n65\n66\n32\n65\n21\n142\n43\n24\n75\n109\n14\n16\n23\n120\n80\n26\n25\n64\n80\n49\n47\n24\n71\n76\n27\n0\n20\n40\n60\n80\n100\n120\n140\n160\nRythme dans la construction de logements commenc\u00e9s depuis le 01 janv. 1990 \u00e0 aujourd'hui\nSource. SIT@DEL2 - 1990 - 2015\n\nLes objectifs du SCoT \n\u2022\nOrganiser la mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle \n \n\u2013\nObjectifs de production de logements par : \n \n\u2022 La remobilisation de logements existants vacants ou occasionnels \n\u2022 Le changement de destination de b\u00e2timents existants et la mobilisation de friches \nindustrielles et commerciales \n\u2022 La construction de logements neufs, au sein du tissu urbain existant \u00e0 travers la \nmobilisation de dents creuses, les op\u00e9rations de renouvellement urbain et les divisions \nparcellaires (85% de la production dans le tissu existant) \n\u2022 La construction de logements neufs en extension en favorisant les formes urbaines \n\u00e9conomes en espace (15% de la production en extension) \n \n\nLes objectifs du SCoT \n\u2022\nOrganiser la mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle \n \n\u2013\nLa diversification de l\u2019offre r\u00e9sidentielle \n \n\u2022 Offrir plus de petits logements (T1 \u00e0 T3) et de logements sp\u00e9cifiques pour les personnes \n\u00e2g\u00e9es, jeunes, seules ou en situation de handicap ou de d\u00e9pendance. \n\u2022 Limiter les grandes op\u00e9rations de lotissements qui cr\u00e9ent l\u2019\u00e9loignement des centres, mais \nplut\u00f4t diversifier et densifier les op\u00e9rations \n\u2022 Permettre le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es en d\u00e9veloppant des services \u00e0 la \npersonne et de sant\u00e9 adapt\u00e9s \n\u2022 Accro\u00eetre l\u2019offre en logements locatifs sociaux \n\u2022 Veiller \u00e0 garantir les conditions d\u2019accueil des gens du voyage \n\u2022 La production d\u2019une offre de logements abordables devra \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e en fonction \ndes besoins et de la situation locale du march\u00e9 immobilier  \n\nLes objectifs du PLH (2011-2017) \n\u2022\nOrienter le d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel \n \n\u2013\n150 nouveaux logements par an (dont 62 pour Miribel) \n\u2013\nUne mutualisation du d\u00e9veloppement d\u00e9mographique et r\u00e9sidentiel des communes \n \n \n \n \n \n\u2013\nUne localisation pr\u00e9f\u00e9rentielle dans les secteurs \u00e9quip\u00e9s : \n\u2022 dans les secteurs d\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9s et d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9s, dans une double optique d\u2019\u00e9conomie \nfonci\u00e8re et financi\u00e8re, ces secteurs \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 desservis par les r\u00e9seaux,  \n\u2022 dans un environnement ad\u00e9quat (nuisances, insertion urbaine et paysag\u00e8re),  \n\u2022 \u00e0 proximit\u00e9 des commerces, services et \u00e9quipements publics, et de la desserte en \ntransports collectifs, en corr\u00e9lation avec les politiques mises en place par la CCMP.  \n \n\u2013\nUne diversification des typologies de logements (habitat collectif de petit gabarit, habitat \ninterm\u00e9diaire, en locatif ou en accession, \u00e0 destination des jeunes en d\u00e9cohabitation, \ndes jeunes couples et/ou des personnes \u00e2g\u00e9es \n\nLes objectifs du PLH (2011-2017) \n\u2022\nRenforcer les cha\u00eenons manquants ou d\u00e9ficitaires \n \n\u2013\nDes logements locatifs aid\u00e9s \n\u2013\nDes logements pour les primo-acc\u00e9dants \n\u2013\nL\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence \n\u2013\nDes solutions de logements \u00ab accompagn\u00e9s \u00bb \n\n-\n1870 \u00e9tablissements \u00e9conomiques recens\u00e9s en 2014 dans la CCMP \n-\n30% dans les secteurs des services et transports \n-\n30% dans le secteur du commerce \n-\n18% dans le secteur public et la sant\u00e9 \n-\n13% dans la construction \n-\n10% dans le secteur industriel \n-\n14 ZAE \n-\n400 ha d\u2019espace \u00e0 vocation \u00e9conomique \nContexte \u00e9conomique intercommunal \nEn 2013, 12 000 emplois \u00e9taient recens\u00e9s sur le territoire intercommunal pour pr\u00e8s de \n10 000 actifs ayants un emploi dans la zone, soit un indicateur de concentration \nd\u2019emploi de 116 (116 emplois pour 100 actifs ayant un emploi r\u00e9sident dans la zone). \n10%\n13%\n30%\n29%\n18%\nR\u00e9partition des \u00e9tablissements par seceur d'activit\u00e9 dans la \nCCMP\nsource. INSEE-SIRENE donn\u00e9es 2015\nIndustrie\nConstruction\nservices\nCommerce\nPublic et sant\u00e9\n\n-\nLa zone des Echets (Miribel) \n-\nIndustrie et services \n-\n55 ha \n-\n90 entreprises \n-\n1500 emplois \n-\nLa zone de la Porte 5 (Saint-Maurice-de-\nBeynost, Beynost et Thil) \n-\nIndustrie et commerce \n-\n110 ha \n-\n180 entreprises \n-\n4300 emplois \n-\nLa zone de la Porte de Lyon (Neyron) \n-\nIndustrie et services \n-\n10 ha \n-\n50 entreprises \n-\n800 emplois \n-\nLa zone de Miribel/Neyron/La C\u00f4ti\u00e8re \n-\nIndustrie et BTP \n-\n16 ha \n-\n60 entreprises \n-\n900 emplois \nContexte \u00e9conomique intercommunal \nLes zones de Neyron et de la Porte 5 sont les priorit\u00e9s \npour les d\u00e9veloppement \u00e9conomique \n\n-\nEn 2014, les donn\u00e9es CLAP ont \nrecens\u00e9 913 \u00e9tablissements actifs \nsur le territoire communal \n-\n45% dans les activit\u00e9s de service et \ntransport \n-\n19% pour le commerce \n-\n14% pour les \u00e9tablissements publics et \nde sant\u00e9 \n-\n10% pour la construction \n-\n10% pour l\u2019industrie \n-\n2% pour l\u2019agriculture \n \n-\n71 cr\u00e9ations d\u2019entreprises en 2015 \n-\nUne majorit\u00e9 de ces cr\u00e9ations dans \nles domaines des services aux \nentreprises*(34%), les services aux \nparticuliers** (27%) et du \ncommerce, transport, \nh\u00e9bergement et restauration (21%) \nLes \u00e9tablissements communaux \n2,0%\n10,1%\n10,2%\n45,0%\n18,6%\n14,1%\nR\u00e9partition des \u00e9tablissements actifs \u00e0 Miribel au 31 d\u00e9cembre 2014\nSource. CLAP / INSEE\nAgriculture\nIndustrie\nConstruction\nService / transport\nCommerce\nPublic et sant\u00e9\n4%\n14%\n21%\n34%\n27%\nCr\u00e9ation d'entreprises en 2015 selon le secteur \nd'activit\u00e9\nsource. INSEE-SIRENE donn\u00e9es 2013\nIndustrie\nConstruction\nCommerce, transport,\nh\u00e9bergement et\nrestauration\nServices aux\nentreprises\nServices aux\nparticuliers\n\nZA de \u00ab la plaine \u00bb \n-Peu de possibilit\u00e9s d\u2019extension \n-Contraintes du PPRN \n-Identifier les potentialit\u00e9s en termes de renouvellement urbain/friches/reconversion de b\u00e2timents \nvacants,\u2026 \n \nLes zones d\u2019activit\u00e9s \n\nLes zones d\u2019activit\u00e9s \nZA des Echets \n-Pas de disponibilit\u00e9 fonci\u00e8re \n-Des projets/besoins d\u2019extension \n \n\nLe commerce de centre-ville \n49% \n46% \n5% \nCentre-ville \nCentre Commercial \nRue du Figuier \nC.A. : 22,1 M\u20ac \nSource : CCI de l'Ain \u2013 Service D\u00e9veloppement du Commerce - Observatoire du Commerce \u2013 Enqu\u00eate 2010 sur les comportements d'achat des m\u00e9nages de l\u2019Ain (M\u20ac : millions d\u2019euros) \nAutres quartiers et \nsans pr\u00e9cision \nL\u2019association des commer\u00e7ants et artisans de la CCMP recense 44 commerces et services \u00e0 Miribel \nPeu de vacance \nDes locaux peu adapt\u00e9s \n\n-\n585 \u00e9tablissements (sur 913) ne comptent aucun salari\u00e9s (64%) \n-\nSur les 328 \u00e9tablissements restants : \n-\n245 ont entre 1 et 9 salari\u00e9s (75%) \n-\n35 ont entre 10 et 19 salari\u00e9s (10%) \n-\n31 ont entre 20 et 49 salari\u00e9s (10%) \n-\n17 ont plus de 50 salari\u00e9s (5%) \n-\nL\u2019INSEE \u00e9value \u00e0 5102 le nombre d\u2019emplois dans la commune \n-\n127 emplois pour 100 actifs ayant un emploi (CCMP : 116) \n \nLes emplois \nZA du Crouloup \nTOTAL\n%\n0 salari\u00e9\n1 \u00e0 9 \nsalari\u00e9s\n10 \u00e0 19 \nsalari\u00e9s\n20 \u00e0 49 \nsalari\u00e9s\n+ de 50 \nsalari\u00e9s\nAgriculture\n18\n2,0%\n9\n8\n1\n0\n0\nIndustrie\n92\n10,1%\n34\n31\n10\n13\n4\nConstruction\n93\n10,2%\n60\n25\n3\n3\n2\nService / transport \n411\n45,0%\n280\n110\n10\n6\n5\nCommerce\n170\n18,6%\n103\n55\n5\n6\n1\nPublic et sant\u00e9\n129\n14,1%\n99\n16\n6\n3\n5\n913\n100,0%\n585\n245\n35\n31\n17\n75%\n11%\n9%\n5%\nR\u00e9partition des \u00e9tablissements actifs par nombre de salari\u00e9s\nSource. CLAP / INSEE\n1 \u00e0 9 salari\u00e9s\n10 \u00e0 19 salari\u00e9s\n20 \u00e0 49 salari\u00e9s\n+ de 50 salari\u00e9s\n\nSur 5102 emplois \n \n-Les CSP des actifs travaillant \u00e0 Miribel sont \nessentiellement des ouvriers (28,5%) et des \nprofessions interm\u00e9diaires (25,3%) \n-Les employ\u00e9s et cadres repr\u00e9sentent \nrespectivement 20,5% et 19,3%. \n \n- Des emplois majoritairement dans les \ndomaines du commerce, services et \ntransport (39,9%), de l\u2019industrie (29,7%) et \ndes administrations publiques (21,2%) \n \nLes emplois \nZA du Crouloup \n0,8%\n5,6%\n19,3%\n25,3%\n20,5%\n28,5%\nR\u00e9partition des emplois selon la CSP en 2013\nsource. INSEE-SIRENE donn\u00e9es 2013\nAgriculteurs\nArtisans,\ncommer\u00e7ants\nCadres, prof. Int.\nProf. int.\nEmploy\u00e9s\nOuvriers\n1,3%\n29,7%\n7,9%\n39,9%\n21,2%\nR\u00e9partition des emplois selon le secteur d'activit\u00e9 \nen 2013\nsource. INSEE-SIRENE donn\u00e9es 2013\nAgriculture\nIndustrie\nConstruction\nCommerce, service,\ntransports\nAdministrations\npubliques\n\n-\nTaux d\u2019actifs ayant un emploi de \n63,7% (68,6% pour la CCMP et 63% \npour la France) \n-\nLes inactifs :  \n-\n9,8% d\u2019\u00e9tudiants \n-\n5,8% de retrait\u00e9s \n \n-\nUne population active repr\u00e9sent\u00e9e \nmajoritairement par des professions \ninterm\u00e9diaires (28,6%) et des employ\u00e9s \n(26%). \n-\nLes ouvriers et cadres repr\u00e9sentent \nrespectivement 19,5% et 18,8%. \n \nPopulation active (15-64 ans) \n0,6%6,5%\n18,8%\n28,6%\n26,0%\n19,5%\nR\u00e9partition de la population active selon la CSP\nSource. INSEE RGP 2013\nAgriculteurs\nArtisans, commer\u00e7ants\nCadres, prof. Int.\nProf. int.\nEmploy\u00e9s\nOuvriers\n\n-\nUn d\u00e9s\u00e9quilibre entre la CSP de la \npopulation et la CSP des emplois sur la \ncommune (chez les ouvriers et les \nemploy\u00e9s) \n-\nUne forte concentration d\u2019emplois (127) \nmais un d\u00e9s\u00e9quilibre entre la population \nactives et les emplois propos\u00e9s en termes \nde CSP engendre des d\u00e9placements \nimportants des actifs \n-\nSeuls 26,4% des actifs habitent et travaillent \n\u00e0 Miribel \n-\n43% des m\u00e9nages poss\u00e8dent 1 voiture \n-\n45% en poss\u00e8dent 2 ou plus \n-\n12% de m\u00e9nages sans voiture \nLes d\u00e9placements domicile-travail \n0,6%6,5%\n18,8%\n28,6%\n26,0%\n19,5%\nR\u00e9partition de la population active selon la CSP\nSource. INSEE RGP 2013\nAgriculteurs\nArtisans, commer\u00e7ants\nCadres, prof. Int.\nProf. int.\nEmploy\u00e9s\nOuvriers\n0,8%\n5,6%\n19,3%\n25,3%\n20,5%\n28,5%\nR\u00e9partition des emplois selon la CSP en 2013\nsource. INSEE-SIRENE donn\u00e9es 2013\nAgriculteurs\nArtisans,\ncommer\u00e7ants\nCadres, prof. Int.\nProf. int.\nEmploy\u00e9s\nOuvriers\n\n-\nA l\u2019\u00e9chelle \nintercommunale, \ndes flux \nmajoritairement \nentre Miribel, \nBeynost et Saint-\nMaurice-de-\nBeynost \n-\nDes flux sortants \nvers Beynost \nimportants \nLes d\u00e9placements domicile-travail \n\n-\nUne majorit\u00e9 de \nflux entrants \ndepuis \nl\u2019agglom\u00e9ration \nlyonnaise \n-\nUn r\u00f4le important \nen termes \nd\u2019emplois pour le \nSud/Ouest de l\u2019Ain \nLes d\u00e9placements domicile-travail \n\n-\nUne tr\u00e8s forte \nattractivit\u00e9 de \nl\u2019agglom\u00e9ration \nlyonnaise \n-\nPeu de flux \nsortants vers l\u2019Est \net le Nord \nLes d\u00e9placements domicile-travail \n\nOffice de tourisme Dombes-C\u00f4ti\u00e8re \nPatrimoine touristique  \n-La Madone; Festival Swing Sous les Etoiles \n-Le Carillon \n-Canal de Miribel; Parc de Miribel Jonage; Anneau bleu; Via \nRhona \n-H\u00f4tel-restaurant Marguin \n-H\u00f4tel-restaurant Marillian \n-Restaurant Le Quai; l\u2019Allegro; le Familial; le Palmyre; la \nMadone; le Phoc\u00e9en; la Cocotte Mijote \n-1 chambre d\u2019h\u00f4te \n-2 g\u00eetes \nLe tourisme \n\nDes sentiers de randonn\u00e9es inscrits au \nPDIPR \nLe tourisme \n\nOrganiser le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s \u00e9conomiques dans les espaces de qualit\u00e9 \n \n\u2022Valoriser et d\u00e9velopper les activit\u00e9s tertiaires productives dans le tissu urbain \n\u2013\nFavoriser la cr\u00e9ation de bureaux dans les p\u00f4les urbains \n\u2013\nValoriser les tiers lieux, les activit\u00e9s lib\u00e9rales ou les microentreprises sur l\u2019ensemble du \nterritoire et notamment dans les communes rurales et de montagne \n \n\u2022D\u00e9velopper, requalifier, r\u00e9organiser, optimiser les parcs grands flux \nLa question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e de mobiliser une quarantaine d\u2019hectares sur le secteur de l\u2019\u00e9changeur du \nHameau des \u00c9chets \u00e0 Miribel. Si ce site est effectivement strat\u00e9gique et pourrait \u00e0 terme \u00eatre r\u00e9\u00e9tudi\u00e9, \nle SCOT met en place une mesure conservatoire d\u2019attente dans le cadre des objectifs suivants : \n\u2013\nne pas prendre une position h\u00e2tive sur un secteur \u00e0 fort enjeu pour l\u2019agriculture, \n\u2013\npermettre l\u2019\u00e9tude et la mise en \u0153uvre d\u2019une strat\u00e9gie pour l\u2019\u00e9volution et l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie sur le \nhameau des \u00c9chets, \n\u2013\npouvoir consid\u00e9rer les impacts des projets limitrophes sur Rillieux-la-Pape et Mionnay afin de mieux d\u00e9finir les activit\u00e9s \nqui pourraient le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00eatre implant\u00e9es et mesurer le bilan co\u00fbt/avantage d\u2019un tel d\u00e9veloppement, \n\u2013\nconditionner cette op\u00e9ration \u00e0 l\u2019\u00e9vitement de la circulation poids lourds dans le hameau (enjeu de d\u00e9viation). \n \nLes objectifs du SCoT \n\nOrganiser le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s \u00e9conomiques dans les espaces de qualit\u00e9 \nLes objectifs du SCoT \n\nOrganiser le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s \u00e9conomiques dans les espaces de qualit\u00e9 \n \n\u2022Organiser l\u2019irrigation artisanale \n\u2013\nMa\u00eetriser le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s artisanales en l\u2019int\u00e9grant \u00e0 l\u2019espace urbain mixte \nou dans un espace d\u00e9di\u00e9 au sein de l\u2019enveloppe urbaine \n \n\u2022La qualit\u00e9 des parcs \u00e9conomiques \n\u2013\nL\u2019insertion paysag\u00e8re et environnementale \n\u2013\nLa composition urbaine, la gestion de l\u2019espace et la gestion des flux \n\u2013\nLa qualit\u00e9 environnementale \nLes objectifs du SCoT \n\nEncadrer le d\u00e9veloppement commercial (DAAC) \n \n\u2022Hi\u00e9rarchiser les p\u00f4les commerciaux en fonction de l\u2019armature urbaine du BUCOPA \nMiribel est class\u00e9e en tant que P\u00f4le de bassin de vie (p\u00f4les commerciaux qui d\u00e9veloppent une offre \ndiversifi\u00e9e en formats, en niveaux de gamme et en produits, accessible par les diff\u00e9rents modes de \nd\u00e9placements). Ils b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un rayonnement intercommunal, en r\u00e9ponse aux besoins quotidiens, \nhebdomadaires et occasionnels, et structurent des bassins de vie plus ou moins larges. \n \n\u2022Etablir une localisation pr\u00e9f\u00e9rentielle du commerce dans les p\u00f4les existants \n\u2013\nRenforcer la polarisation de l\u2019offre commerciale dans les centralit\u00e9s urbaines et villageoises \n(au sein des tissus urbains denses) \n \n\u2022Concentrer et diversifier l\u2019offre commerciale dans les p\u00f4les existants \n\u2013\nConcentrer l\u2019offre commerciale \n\u2013\nEviter la diss\u00e9mination de l\u2019offre commerciale \n\u2013\nOptimiser l\u2019implantation spatiale des projets commerciaux \nLes objectifs du SCoT \n\nAgriculture \nRGA 2010 :  \n-\n30 Exploitations agricoles (43 en 2000 et 51 \nen 1988)  \n-\nSAU : 1 558 ha (1 497 ha en 2000 et 1 988 \nha en 1988) \n-\nCheptel : 30 UGB (85 en 2000 et 688 en \n1988) \n-\nOrientation technico-\u00e9conomique : \ncultures  \n-\nSAU Moyenne : 56,2 ha \n \n \n2017 :  \n- 18 exploitations \n- Productions majeures : c\u00e9r\u00e9ales + \nmara\u00eechage (pommes de terre, choux, \nbetteraves, oignons, courgettes) \n \n \nPas d\u2019AOP mais des IGP (appellation viticole \nCoteaux de l\u2019Ain) \n \nPas d\u2019Agriculture Biologique \n \n \n \n \n \n \n \n\nIII. Dynamiques urbaines \n\nD\u00e9veloppement urbain de la commune \nMiribel-bourg, un \u00ab centre-rue \u00bb \u2013 Evolution historique \nLe centre-bourg actuel de Miribel s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 \ndepuis des si\u00e8cles le long de l\u2019ancienne voie royale \nEst/Ouest, situ\u00e9e au sommet du l\u00e9ger promontoire \nde la plaine au bas de la c\u00f4ti\u00e8re et au-dessus des \nbalmes. \nLe village rue, tr\u00e8s perceptible sur le cadastre \nnapol\u00e9onien, est bord\u00e9 de b\u00e2timents \u00e0 \nl\u2019alignement, tandis que des rues ou impasses \nimplant\u00e9es perpendiculairement irriguent quelques \nparcelles b\u00e2ties et de nombreux jardins arri\u00e8res. \nLa voie ferr\u00e9e implant\u00e9e en pied de Balmes d\u00e8s le \nXIX\u00e8me est domin\u00e9e par des demeures importantes \ninstall\u00e9es \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque. \nPassages, cours, jardins arri\u00e8res se sont petit \u00e0 petit \nconstruits, tandis que les espaces cultiv\u00e9s au Nord \ndu bourg ont \u00e9t\u00e9 construits (immeubles collectifs et \nhabitat individuel) au cours de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 \ndu XX\u00e8me si\u00e8cle.  \n\nMorphologie Urbaine \nMiribel-bourg, un \u00ab centre-rue \u00bb \u2013 Cadastre actuel \nLe centre-bourg actuel de Miribel \nporte encore dans sa trame b\u00e2tie \ntoutes les caract\u00e9ristiques du centre \nancien : b\u00e2ti \u00e0 l\u2019alignement, avec \nencore de nombreux passages, \nportails, cours\u2026 ou impasses \nperpendiculaires. \nD\u2019autres voies secondaires (telle que \ncelle menant \u00e0 la gare (avec un \npetit quartier au pied des balmes) ou \ncelle vers l\u2019\u00e9glise) ont pris plus \nd\u2019importance et des espaces publics \ns\u2019y sont d\u00e9velopp\u00e9s. \nGrands ensembles collectifs et \nhabitats individuels se sont implant\u00e9s \naux abords imm\u00e9diats, plus en \n\u00ab juxtaposition \u00bb qu\u2019en v\u00e9ritable \n\u00ab couture \u00bb avec le tissu urbain \npr\u00e9existant. \n\nSaint-Martin : un hameau resserr\u00e9 et en discontinuit\u00e9 du bourg \u2013 Evolution historique  \nD\u00e9veloppement urbain de la commune \nLe hameau, d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l\u2019Ouest de l\u2019\u00e9glise Saint \nMartin et de son clos depuis l\u2019\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale a \nconserv\u00e9 une structure viaire desservant plusieurs \ngroupements de b\u00e2timents et cours, beaucoup \nd\u2019origine rurale. Encore environn\u00e9 de champs \ncultiv\u00e9s dans les ann\u00e9es 50, l\u2019expansion urbaine \nr\u00e9cente a \u00ab rattach\u00e9 \u00bb Saint-Martin au centre bourg \n  \n\nSaint-Martin : un hameau resserr\u00e9 et en discontinuit\u00e9 du bourg \u2013 Cadastre actuel \nMorphologie Urbaine \nLe hameau \u00ab historique \u00bb de Saint-\nMartin reste encore perceptible par \nsa densit\u00e9 de b\u00e2timents plus \nimportante, dont les alignements sur \nrue r\u00e9v\u00e8lent l\u2019ancienne trame \nurbaine. Les limites du hameau ne \nsont par contre plus du tout visibles \navec l\u2019expansion d\u2019un tissu \npavillonnaire organis\u00e9 au coup par \ncoup par secteurs de lotissements \n(avec voies internes sans raccord) ou \nde parcelles accueillant immeubles \nde logements ou \u00e9quipements.  \nAucun espace de \u00ab c\u00e9sure \u00bb \npaysag\u00e8re ne permet actuellement \nla lecture du hameau diff\u00e9renci\u00e9e \ndu centre-ville. \n \n\nLe ch\u00e2teau - La \u00ab Ville \u00bb et la c\u00f4ti\u00e8re  - Evolution historique \nD\u00e9veloppement urbain de la commune \nC\u2019est le site historique de Miribel, avec un ancien \nch\u00e2teau \u00e9tabli sur un promontoire naturel en bord \nde c\u00f4ti\u00e8re, gardant une ville fortifi\u00e9e en contrebas, \nencore visible aux XVIII\u00e8me (plan terrier de \nChapuis) et XIX\u00e8me si\u00e8cles. La statue monumentale \nde la Madone et le carillon sont venus s\u2019implanter \nsur ce site majeur, avant le d\u00e9veloppement urbain \ndes c\u00f4teaux autrefois plant\u00e9s de vignes. \n  \n\nMorphologie Urbaine \nLe ch\u00e2teau - La \u00ab Ville \u00bb et la c\u00f4ti\u00e8re - Cadastre actuel. \nL\u2019ancien ch\u00e2teau n\u2019est plus \nperceptible dans le cadastre, de \nm\u00eame que la structure de \u00ab la ville \u00bb \n(encore quelques maisons align\u00e9es \nsur la rue principale) tant le \nd\u00e9veloppement pavillonnaire a \nmodifi\u00e9 le paysage de la c\u00f4ti\u00e8re, \nrempla\u00e7ant les vignes au profit de \nvoiries, terrassements, pavillons et \narbres de grande tige. \n \n \nLe contraste avec la photo d\u00e9but \nXX\u00e8me si\u00e8cle est saisissant ! On y \ndistinguait encore le ch\u00e2teau et \nl\u2019ancienne ville fortifi\u00e9e qui s\u2019y \nd\u00e9veloppait en-dessous. \n \n\nD\u00e9veloppement urbain de la commune \nLe Mas-Rillier, implant\u00e9 sur le rebord de la C\u00f4ti\u00e8re, \nest un bourg rural constitu\u00e9 de b\u00e2timents de fermes \nprincipalement, align\u00e9s sur voiries et cours. La \nstructure urbaine est clairement celle d\u2019un carrefour \nde voies et de groupes de b\u00e2timents ruraux \nenvironn\u00e9s de jardins, avant l\u2019expansion \npavillonnaire de ces derni\u00e8res 50 ann\u00e9es qui a \ncombl\u00e9 petit \u00e0 petit les vides entre groupes ruraux. \n  \nLe Mas-Rillier, un bourg rural organis\u00e9 le long des voiries en \u00e9toile \u2013 Evolution historique  \n\nMorphologie Urbaine \nLa structure en \u00e9toile est encore tr\u00e8s \nperceptible autour du carrefour de \nla pompe; les anciens b\u00e2timents \nruraux align\u00e9s sur rue, peu ouverts si \nce n\u2019est par un portail donnant sur \ncour, marquent les fronts b\u00e2tis. \nL\u2019expansion pavillonnaire tr\u00e8s \nimportante est venue \u00ab miter \u00bb les \nabords du bourgs, sans r\u00e9elles voiries \nde liaison, ni limites tr\u00e8s claires avec \nles terres encore cultiv\u00e9es. \nAu Sud, le bord de c\u00f4ti\u00e8re est venu \nlimiter l\u2019expansion. \n \nLe Mas-Rillier, un bourg rural organis\u00e9 le long des voiries en \u00e9toile \u2013 Cadastre actuel \n\nD\u00e9veloppement urbain de la commune \nLe hameau des Echets n\u2019\u00e9tait constitu\u00e9 au d\u00e9but \nXIX\u00e8me que d\u2019une ferme, sans trace de la demeure \nroyale implant\u00e9e trois si\u00e8cles auparavant pr\u00e8s des \nMarais. \nLe XIX\u00e8me a vu se d\u00e9velopper un hameau le long \nde la route qui liait Lyon \u00e0 Bourg-en-Bresse. Ce n\u2019est \nqu\u2019\u00e0 partir de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle \nque s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 le site. \n  \nLes Echets \u2013 Evolution historique  \n\nLes \u00c9chets. Cadastre actuel. \nMorphologie Urbaine \nQuelques b\u00e2timents en bord des \ndeux voies principales t\u00e9moignent \nde l\u2019ancien hameau des Echets; mais \nc\u2019est plut\u00f4t la grande \u00e9chelle des \nb\u00e2timents et voiries de la zone \nd\u2019activit\u00e9s ainsi que le \nd\u00e9veloppement de lotissements \npavillonnaires qui frappent l\u2019esprit du \nvisiteur : juxtaposition d\u2019\u00e9chelles et \ndisparition de limites franches. \n \n\nOccupation du sol - Evolution \nJusqu\u2019en 1960 \n \n- Croissance faible, essentiellement autour du bourg et du Mas Rillier \n-\nApparition du p\u00f4le urbain aux Echets  \n-\nPremi\u00e8res constructions sur la Coti\u00e8re \n\uf0e0 Peu d\u2019\u00e9volution de l\u2019occupation  du sol entre la fin du XIX\u00e8me et le milieu du XX\u00e8me si\u00e8cle \n \n \n\nOccupation du sol - Evolution \n1978 \n \n \n-\nExplosion de l\u2019urbanisation (+ 72 ha par \nrapport \u00e0 1960 soit 4 ha/an) \nessentiellement autour du bourg et des \nEchets \n \n-\nD\u00e9veloppement de la zone industrielle \naux Echets \n \n-\nConstruction sur la Coti\u00e8re : habitat \npavillonnaire sur de grandes parcelles \n \n-\nConstruction de l\u2019A42  \n \n \n\nOccupation du sol - Evolution \n2000 \n \n \n-\nUrbanisation qui se poursuit (+112 ha par \nrapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 1978 soit 5 ha/an). \n \n-\nComblement des dents creuses au niveau \ndu bourg, du Mas Rillier et de la Coti\u00e8re \n \n-\nD\u00e9veloppement important de la zone \nindustrielle des Echets mais aussi des \nquartiers pavillonnaires  \n \n-\nConstruction des axes autoroutiers sur le \nplateau de la Dombes \n \n-\nMilieu Agricole : regroupement des \nparcelles et apparition de t\u00e8nement de \ngrande taille \n  \n \n\uf0e8 Forte consommation des espaces agricoles du plateau \n\uf0e8 Poursuite des tendances des ann\u00e9es  80 \n\nOccupation du sol - Evolution \n2015 \n \n \n-\nPoursuite de l\u2019urbanisation \u00e0 un rythme un \npeu moins soutenu (+ 64 ha par rapport \u00e0 \n2000 soit 4 ha/an) \n \n-\nComblement des dents creuses dans le \nbourg, le Mas Rillier et la Coti\u00e8re, et extension \ndes Echets \nUrbanisation et am\u00e9nagement tr\u00e8s consommateurs de l\u2019espace agricole productif \n\nR\u00e9seau viaire \nUn r\u00e9seau viaire bien hi\u00e9rarchis\u00e9 \n \nR\u00e9seau de transit : \n-\nA432 : 15 000 v/j \n-\nA46 : 50 000 v/j \n-\nA42 : 60 000 v/j \n \nR\u00e9seau primaire : \n-\nRD1083 : 26 000 v/j \n-\nRD1084 : 8 000 v/j \n \nR\u00e9seau secondaire : \n-\nRD38 : 2200 v/j \n-\nRD71 (Mas-Rillier Centre) : 1700 v/j \n-\nRD71a (Mas Rillier- Les Echets) : 1500 v/j \n-\nRD71a (Les Echets) : 5800 v/j \n-\nRD82 : 2000 v/j \n \nR\u00e9seau local \nIl permet de desservir, via le r\u00e9seau \nsecondaire, les principaux quartiers et zones \nurbanis\u00e9es de la commune \n \nR\u00e9seau de desserte locale / Chemins \nIl permet de desservir les zones r\u00e9sidentielles. \nLes nombreuses impasses du r\u00e9seau de \ndesserte engendrent un cloisonnement des \nquartiers et une augmentation des distances. \n\nTransport en commun \nTrain \n \nLa commune est desservie par 2 lignes de train \nTER : \n-\nLyon Perrache \u2013 Gen\u00e8ve \n-\nGare de Miribel centre (Part-Dieu en \n10 mn) \n \n-\nLyon \u2013 Bourg en Bresse \n-\nGare des Echets (Part-Dieu en 15 mn) \n \nLa commune est \u00e9galement travers\u00e9e par la \nligne LVG Paris-Marseille \n \n \n \n \n\nTransport en commun \nBus COLIBRI (60 000 usagers) \n \nLa commune est desservie par \nplusieurs lignes de bus COLIBRI \n \n-\nLigne 1 (Gare des Echets-Thil \nMairie).  \n \n-\nLigne 2 (Gare de Miribel \u2013 Gare \nde Beynost).  \n \n-\nLigne 3 (Rillieux Semailles- Miribel \nCentre).  \n \n-\nLigne 4 (Tramoyes Mairie-Rillieux \nSemailles).  \n\nTransport en commun \nCars d\u00e9partement 01 \n \nLigne 171 : Lyon-Montluel \n-\nArr\u00eat \u00e0 Miribel Elys\u00e9e \n-\n32 A/R par jour \n \n \nLigne 132 : Bourg-en-Bresse \u2013 Lyon \n-\nArr\u00eat \u00e0 la Pavoti\u00e8re \n-\n8 A/R par jour \n\nFonctionnement urbain \nFonctionnement urbain (centre-ville) \n3 polarit\u00e9s d\u2019\u00e9quipements (La Chanal, le centre-ville, quartier du Tr\u00e8ve) \nUne forte densit\u00e9 commerciale dans le centre ville aux abords de la RD1084 \nDes stationnements nombreux mais qui souffrent d\u2019un manque de lisibilit\u00e9 (signal\u00e9tique) \n\nFonctionnement urbain \nFonctionnement urbain (centre-ville) \nDes espaces publics globalement occup\u00e9s par des stationnements. \nMais de nombreux cheminements pi\u00e9tons am\u00e9nag\u00e9s, notamment entre le centre-ville et La Chanal (itin\u00e9raire \nalternatif \u00e0 la RD) \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Apaiser la circulation automobile dans le centre sur la RD1084 en mettant en place un sens de circulation unique \n- Reporter le trafic sur l\u2019Avenue Jos\u00e9phine Guillon, la Rue du bourg, l\u2019Avenue des C\u00e9lestins et la Rue de la Chanal. \n- Requalifier une partie de la Place du March\u00e9 en espace public pi\u00e9ton \n- Cr\u00e9er une poche de stationnement \u00e0 l\u2019angle de la RD1084 et de la Rue de la Gare \n- Requalifier le parking de l\u2019Allegro \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Poursuivre les cheminements Est/Ouest entre le quartier de la Chanal et le quartier du Tr\u00e8ve \n- S\u00e9curiser les continuit\u00e9s pi\u00e9tonnes et cycles le long de la RD1084 \n- D\u00e9cloisonner le parc Buttard en am\u00e9nageant des travers\u00e9es pi\u00e9tonnes \n- Valoriser les espaces publics de la gare, de l\u2019Allegro et de la ZAC \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Conforter et s\u00e9curiser les continuit\u00e9s pi\u00e9tonnes jusqu\u2019au Mas Rillier \n- Requalifier les espaces publics de la balme \n- Am\u00e9nager une piste cyclable sur les berges du canal (anneau bleu) \n\nFonctionnement urbain \nLes potentiels de d\u00e9veloppement \n- 14 ha de foncier nu \n- 3,5 ha de foncier  d\u00e9coupable (parcelles > 1000 m\u00b2 + \ncrit\u00e8res de s\u00e9lection : pente, forme de la parcelle,\u2026) \n\uf0e0 17,4 ha (dont 3,7 ha en extension de l\u2019enveloppe \nurbaine, soit 20%) \n\uf0e0 Un potentiel estim\u00e9 \u00e0 plus de 400 logements (hors \nrenouvellement urbain et ZAC) \n\uf0e0 Une localisation du foncier disponible excentr\u00e9e, \nprincipalement sur le coteau \n\uf0e0 Un potentiel de densification du centre par \nrenouvellement urbain (d\u00e9molition-reconstruction) + \nZAC \n\nFonctionnement urbain \nLe Mas Rillier \nPetite centralit\u00e9 compos\u00e9e de commerces de proximit\u00e9 \nProbl\u00e9matique d\u2019accessibilit\u00e9 (stationnement, s\u00e9curit\u00e9 pi\u00e9tonne) \nLa salle des f\u00eates et les \u00e9quipements sportifs sont implant\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du Mas Rillier \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Apaiser et s\u00e9curiser les circulations automobiles en cr\u00e9ant une nouvelle voie de bouclage au Nord-Ouest \n- Mettre en place des sens de circulation uniques \n- Conforter le stationnement \u00e0 proximit\u00e9 des commerces \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- D\u00e9cloisonner les quartiers pavillonnaires en am\u00e9nageant des liaisons pi\u00e9tonnes \n- Requalifier les espaces publics du centre \n- S\u00e9curiser les  liaisons pi\u00e9tonnes vers le p\u00f4le de loisirs \n- Am\u00e9nager des liaisons pi\u00e9tonnes vers le site de la Madone \n\nFonctionnement urbain \nLes potentiels de d\u00e9veloppement \n- 14 ha de foncier nu \n- 2 ha de foncier  d\u00e9coupable (parcelles > 1000 m\u00b2 + crit\u00e8res de s\u00e9lection : pente, forme de la parcelle,\u2026) \n\uf0e0 16 ha (dont 8,8 ha en extension de l\u2019enveloppe urbaine, soit 55%) \n\uf0e0 Un potentiel estim\u00e9 \u00e0 plus de 400 logements (hors renouvellement urbain) \n\uf0e0 Un fort potentiel \u00e0 proximit\u00e9 du centre du hameau \n\nFonctionnement urbain \nLes Echets \nPas de r\u00e9elle centralit\u00e9 \naffirm\u00e9e. \n \nDes \u00e9quipements relativement \nexcentr\u00e9s les uns des autres. \n \nDes commerces repr\u00e9sent\u00e9s \npar des restaurants. \n \nUne nouvelle centralit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \navec la construction de l\u2019\u00e9cole \net la salles des f\u00eates. \n \nPeu d\u2019espaces publics en \ndehors de ceux am\u00e9nag\u00e9s \nautour de la salle des f\u00eates. \n \nLa succession d\u2019op\u00e9rations de \nlotissements organis\u00e9es en \nimpasse cloisonne les quartiers \net allonge les distances. \n \nDes cheminements am\u00e9nag\u00e9s \nvers les \u00e9quipements. \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Apaiser et s\u00e9curiser les circulations automobiles en mettant en place un sens de circulation unique sur l\u2019All\u00e9e de \nPlatanes \n- Conforter le stationnement \u00e0 proximit\u00e9 des commerces et de la gare \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n- Affirmer la centralit\u00e9 du hameau par la cr\u00e9ation d\u2019espaces publics \n- Am\u00e9liorer et s\u00e9curiser les liaisons pi\u00e9tonnes vers la gare et la ZA \n- Valoriser les abords du ruisseau des Echets et am\u00e9nager des liaisons pi\u00e9tonnes vers le Nord et les marais \n\nFonctionnement urbain \nLes potentiels de d\u00e9veloppement \n- 2,5 ha de foncier nu \n- 1,8 ha de foncier  d\u00e9coupable (parcelles > 1000 m\u00b2 + crit\u00e8res de s\u00e9lection : pente, forme de la parcelle,\u2026) \n\uf0e0 4,3 ha (dont 2 ha en extension de l\u2019enveloppe urbaine, soit 46%) \n\uf0e0 Un potentiel estim\u00e9 \u00e0 plus de 100 logements (hors renouvellement urbain) \n\nFonctionnement urbain \nEtude urbaine \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \n \nEnvironnement et milieux naturels \n\uf0e0 Protection de la ressource en eau potable \n\uf0e0 Pr\u00e9server les zones humides \n\uf0e0 Prendre en compte les risques naturels  \n-\nCrues \u00e0 d\u00e9bordement du Rh\u00f4ne \n-\nCrues torrentielles  \n-\nErosion des sols par les eaux de ruissellement \n\uf0e0 Assurer la protection des milieux naturels les plus riches : \n-\nNatura 2000 \n-\nZNIEFF de type I \n-\nEspaces Naturels Sensibles (ENS) \n\uf0e0 Maintenir la perm\u00e9abilit\u00e9 des corridors \u00e9cologiques \n-\nPr\u00e9sence de 2 corridors d\u2019importance r\u00e9gionale \n-\nParc de Miribel-Jonage joue un r\u00f4le majeur de r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9 \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \n \nPaysage \n \n\uf0e0 Pr\u00e9server et renforcer les vestiges du bocage \n\uf0e0 Requalifier les lisi\u00e8res urbaines des hameaux du plateau \n\uf0e0 Pr\u00e9server les boisements  \n\uf0e0 Mise en valeur des c\u00f4nes de vues remarquables \n\uf0e0 Ma\u00eetriser l\u2019occupation urbaine sur le coteau \n\uf0e0 Affirmer le coteau comme un \u00e9l\u00e9ment identitaire du territoire \n\uf0e0 Pr\u00e9server les composantes de la trame verte intra-urbaine  \n\uf0e0 Pr\u00e9server et mettre en valeur les c\u00f4nes de vue strat\u00e9giques \n\uf0e0 Renforcer le lien entre la ville et le canal par la requalification des espaces ouverts et la mise en \nvaleur de la trame verte et bleue  \n \n \n \n \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \n \nPatrimoine \n \n\uf0e0 Valorisation du patrimoine architectural : \n-\nConservation du patrimoine historique \n\uf0e0 Traitement qualitatifs des \u00e9l\u00e9ments architecturaux : \n-\nToitures (5\u00e8me fa\u00e7ade) \u00e0 soigner (teintes, limitation \u00ab accidents \u00bb, d\u00e9bords de toits\u2026) \n-\nQualit\u00e9 des enduits de fa\u00e7ades, adapt\u00e9s aux mat\u00e9riaux existants (pierre, pis\u00e9, \u2026) \n-\nCompositions \u00e0 respecter lors de transformations (proportions\u2026) \n\uf0e0 Exigence de cr\u00e9ation architecturale de qualit\u00e9 : \n-\nPrise en compte du contexte urbain et paysager pour toutes nouvelle construction \n-\nSimplification des volumes et qualit\u00e9 des parements et des d\u00e9tails du second \u0153uvre \n-\nAttention aux cl\u00f4tures qui doivent \u00eatre \u00ab pens\u00e9es \u00bb et dessin\u00e9es. \n \n \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \n \nD\u00e9mographie / habitat \n \n\uf0e0 Maintenir un rythme de croissance d\u00e9mographique mod\u00e9r\u00e9 et stable \n\uf0e0 Anticiper les besoins en logements et en services li\u00e9s au vieillissement \n\uf0e0 R\u00e9pondre aux besoins des familles pour permettre aux jeunes actifs de se stabiliser ou bien de \ns\u2019installer dans la commune \n\uf0e0 Stabiliser/diminuer la part de logements vacants \n\uf0e0 Programmer la construction de logements sociaux \n\uf0e0 Favoriser la production de logements de petite taille pour r\u00e9pondre aux besoins des jeunes \nm\u00e9nages et primo-acc\u00e9dants \n \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \n \nActivit\u00e9s \u00e9conomiques \n \n\uf0e0 Affirmer la vocation commer\u00e7ante du centre-ville \n\uf0e0 Eviter la dispersion des activit\u00e9s sur le territoire en \n-\nPrivil\u00e9giant le d\u00e9veloppement et la densification des zones existantes \n-\nEngageant le renouvellement urbain du quartier de la gare \n\uf0e0 Pr\u00e9server les espaces agricoles, support \u00e9conomique n\u00e9cessaire au fonctionnement des \nexploitations agricoles \n\uf0e0 Maintenir la p\u00e9rennit\u00e9 des exploitations agricoles en \u00e9vitant le morcellement foncier \n\uf0e0 Valoriser les sites touristiques et faciliter les liaisons douces  \n \n\nSynth\u00e8se/Enjeux \nD\u00e9veloppement urbain \n \n\uf0e0 Conforter la polarit\u00e9 du centre-ville en : \n-\nDonnant de l\u2019\u00e9paisseur \u00e0 la centralit\u00e9 commerciale autour de la Place du March\u00e9 \n-\nMa\u00eetrisant les potentielles mutations des c\u0153urs d\u2019ilot (densification ma\u00eetris\u00e9e) \n-\nValorisant les espaces publics centraux (v\u00e9g\u00e9talisation, pi\u00e9tonisation) \n-\nAm\u00e9nageant des continuit\u00e9s pi\u00e9tonnes au Sud de la RD et vers le quartier du Tr\u00e8ve \n-\nApaisant la circulation dans le centre commer\u00e7ant \n\uf0e0 Maintenir le caract\u00e8re naturel du coteau en : \n-\nLimitant une densification non ma\u00eetris\u00e9e \n-\n\u00c9vitant le d\u00e9bordement de l\u2019urbanisation au-del\u00e0 de l\u2019enveloppe urbaine \n\uf0e0 S\u00e9curiser les d\u00e9placements au Mas Rillier en : \n-\nModifiant les sens de circulation \n-\nValorisant les espaces publics \n-\nRequalifiant la polarit\u00e9 commerciale \n\uf0e0 Ma\u00eetriser la densification et maintenir un cadre rural \n\uf0e0 Affirmer une centralit\u00e9 \u00e0 vocation mixte aux Echets (logements/commerces/services) \n\uf0e0 Relier les diff\u00e9rents p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de d\u00e9placements (gare, \u00e9cole,\u2026) par des cheminements \ndoux et s\u00e9curis\u00e9s \n\nD\u00e9veloppement urbain \n \nVeiller \u00e0 ne pas d\u00e9s\u00e9quilibrer les polarit\u00e9s en  \n-\nPrivil\u00e9giant le d\u00e9veloppement de la ville \n-\nContenant l\u2019urbanisation du Mas Rillier et des Echets \n \nCalibrer le potentiel de d\u00e9veloppement en fonction des orientations du SCoT et du PLH \n \n\uf0e0 Un potentiel de d\u00e9veloppement (hors renouvellement urbain) \n\uf0e0 17,4 ha dans la ville (400 logements) \n\uf0e0 16 ha au Mas Rillier (400 logements) \n\uf0e0 4,3 ha aux Echets (100 logements) \n \n\uf0e0 Pr\u00e8s de 15 ha de foncier disponible en extension de l\u2019enveloppe urbaine d\u00e9finie par le SCoT, soit \n40% du potentiel constructible \n\uf0e0 Le SCoT autorise un d\u00e9veloppement en extension de l\u2019enveloppe \u00e0 hauteur de 15% (en \nnombre de logements) \n\uf0e0 15% de 600 = 90 logements possibles en extension (environ 5 ha) \n900 logements (hors RU) \nObjectif PLH : 60 logements/an (600 \u00e0 \nl\u2019\u00e9chelle du PLU) \nSynth\u00e8se/Enjeux \n\n \n \n \n \nMerci de votre attention \n \n", "publication_date": "20/01/2022"}