{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS84MTktaWNpLTIyMg==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/819-ici-222/file", "text": "Nominaton de 11 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel - Elections partielles - Mandat 2016- 2017\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nConseiller\nHOXHA\nLoris\nJean de la Fontaine Les \nEchets\nConseiller\nESPIE\nAna\u00e9\nJean de la Fontaine Les \nEchets\nConseiller\nDESJONQUERES\nAliette\nLe Mas Rillier\nConseiller\nROUSSANGE\nJoanna\nEdgar Quinet\nConseiller\nTABOURIER\nArmand\nEdgar Quinet\nConseiller\nALGRET\nLyne\nEdgar Quinet\nConseiller\nLILLIO\nTimoth\u00e9\nEdgar Quinet\nConseiller\n DONATI\nAlicia\nCentre Scolaire                      \nSaint-Joseph\nConseiller\nPENIDE-BEN-HADOUDA\nMa\u00efssa\nHenri Deschamps\nConseiller\nEVRARD\nManon\nHenri Deschamps\nConseiller\nPLISSON-DELPRAT\nPablo\nHenri Deschamps\n                    ELUS EN 2015 POUR 2ANS:\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nConseiller\nWAGNER\nNathan\nLe Mas Rillier\nConseiller\nBOYER\nLaura\nHenri Deschamps\nConseiller\nBOUGONNA\nHadil\nHenri Deschamps\nConseiller\nPOSSETY SAETERO\nMa\u00e9 Lane\nHenri Deschamps\nConseiller\nPREVOT\nMathilda\nEdgar Quinet\nConseiller\nGUILLET DAUPHINE\nTimea\nEdgar Quinet\nConseiller\nANTOINE\nMatteo\nEdgar Quinet\nConseiller\nRICARD\nMathis\nEdgar Quinet\nConseiller\nLEROUX\nArtus \nCentre Scolaire                      \nSaint-Joseph\nA Miribel, le 7  Octobre 2016\nL'Adjointe aux Affaires Scolaires,\nPatricia DRAI\nREPUBLIQUE FRANCAISE\nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nPROCLAMATION DES RESULTATS 2016 - Elections partielles\nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 les 4 et 6 octobre 2016 donnent les r\u00e9sultats suivants :\nCOMMUNE DE MIRIBEL \n", "publication_date": "20/06/2016"}