{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzUxNy1pY2ktMTI2", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/517-ici-126/file", "text": "Nominaton de 12 membres du Conseil Municipal des Enfants de Miribel - elections partielles - Mandat 2014 - 2015\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nSUFFRAGE \nOBTENU PAR LE \n(LA) \nCANDIDAT(E)\nConseiller\nALBALATE\nJules\nLe Mas Rillier\n19\nConseiller\nDI SPIGNO\nEda-Rose\nHenri Deschamps\n40\nConseiller\nELICE \nThomas\nJean de la Fontaine\n9\nConseiller\nISMAN\nChlo\u00e9\nHenri Deschamps\n49\nConseiller\nKREFT\nW\u00e9ronika\nHenri Deschamps\n58\nConseiller\nLEANG\nKillian\nJean de la Fontaine\n7\nConseiller\nLEGALLAIS\nGuillaume\nHenri Deschamps\n33\nConseiller\nLILLIO\nEl\u00e9onore\nEdgar Quinet\n37\nConseiller\nMINUSKER\nOkan\nEdgar Quinet\n34\nConseiller\nPUTINIER\nYohan\nEdgar Quinet\n27\nConseiller\nSZATANEK\nMathilde\nEdgar Quinet\n40\nConseiller\nVIALLET-TERRY\nEst\u00e9ban\nCentre Scolaire        \nSaint-Joseph\n20\nFONCTION\nNOM \nPRENOM\nECOLE\nSUFFRAGE \nOBTENU PAR LE \n(LA) \nCANDIDAT(E)\nConseiller\nIRRERA\nValentin\nE. Quinet\n27\nConseiller\nJOUTARD\nSasha\nE. Quinet\n43\nConseiller\nMOULIN \nM\u00e9lissa\nLe Mas Rillier\n12\nConseiller\nRICHARD\nHugo\nE. Quinet\n46\nConseiller\nROUSSEL \nThomas\nCentre Scolaire Saint-\nJoseph\n19\nConseiller\nSAN FRATELLO\nDimitri\nE. Quinet\n41\nConseiller\nSEVA \nNathan\nH. DESCHAMPS\n36\nConseiller\nSPAY\nPaulin\nH. DESCHAMPS\n49\nA Miribel, le 6 Octobre 2014\nL'Adjointe aux Affaires Scolaires,\nPatricia DRAI\nELUS EN 2013 POUR 2 ANS\nREPUBLIQUE FRANCAISE\nELECTIONS DU CONSEIL MUNICIPAL DES ENFANTS\nPROCLAMATION DES RESULTATS 2014 - Elections partielles\nLes op\u00e9rations \u00e9lectorales auxquelles il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 le Vingt- neuf septembre, deux et trois Octobre deux mille quatorze donnent les \nr\u00e9sultats suivants:\nCOMMUNE DE MIRIBEL \n", "publication_date": "20/06/2014"}