{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAyNC9kb3dubG9hZD90b2tlbj1sNnB1OXRsdg==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24024/download?token=l6pu9tlv", "text": "ZOOM SUR...\n\u00c9ducation : priorit\u00e9 \u00e0 \nl\u2019\u00e9panouissement\n10-11\nCULTURE-LOISIRS\nJourn\u00e9es du patrimoine\nDes meules et des \nhommes...\n7\nVIE \u00c9CONOMIQUE\nL\u2019AEMVY a 10 ans\n9\nLA 2E GRANDE DICT\u00c9E\nSamedi 21 septembre \nPAGE 7\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - SEPTEMBRE 2019\nwww.ville-fosses95.fr\nAEMVY \n\n2 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nBloc-notes\nLundi 2\nRentr\u00e9e scolaire\nMercredi 4\nPremi\u00e8re permanence de l\u2019Adie \n\u00e0 la Maison de l\u2019Emploi (voir p. 9)\nSamedi 7\nAccueil des nouveaux habitants \n\u00e0 9h30 \u00e0 la mairie (voir p. 7)\nSamedi 7\nForum des associations \n10h-17h, au gymnase Cathy Fleury \n(voir p. 8)\nMardi 10\nInitiation au poker \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nJeudi 12 \nTournoi de belote \n\u00e0 13h30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nSamedi 14\nSoir\u00e9e karaok\u00e9 \n\u00e0 19h \u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 6)\nVendredi 20\nPr\u00e9sentation des ateliers m\u00e9moire \n\u00e0 14h30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nSamedi 21\nR\u00e9union Info B\u00e9b\u00e9 \n\u00e0 9h au centre social Agora (voir p. 7)\nSamedi 21\nVisite de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne\n13h-19h au village (voir p. 7)\nSamedi 21\nExpo-d\u00e9monstration Des meule et \ndes hommes\n14h-19h \u00e0 la salle Delambre (voir p. 7)\nSamedi 21\nLa Grande Dict\u00e9e \n\u00e0 13h30, place du 19-Mars-1962 \n(voir p. 7)\nSamedi 21\nDisco funk, soir\u00e9e dansante \n\u00e0 19h \u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 6)\nDimanche 22\nVisite de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne\n10h-15h30 au village (voir p. 7)\nDimanche 22\nConcert voix-luth \n\u00e0 17h \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne (voir p. 7)\nMercredi 25\nConseil municipal \n\u00e0 20h30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville\nJeudi 26\nTh\u00e9 dansant \n\u00e0 14h \u00e0 Foss\u2019 Brasserie (voir p. 6)\nJeudi 26\nPr\u00e9sentation du programme \n\u00e0 18h au centre social Agora (voir p. 7)\nVendredi 27\nPr\u00e9sentation des ateliers zen-vitalit\u00e9 \n\u00e0 14h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nVendredi 27\nOuverture de saison avec le Bal des \nFacteurs \n\u00e0 19h30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 6)\nSamedi 28\nConversation fran\u00e7aise\n10h30-11h30 \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir p. 8)\nDimanche 29\nLoto de l\u2019UNRPA \n\u00e0 14h au centre social Agora\nLundi 30\nBalade interg\u00e9n\u00e9rationnelle \n\u00e0 13h30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nSEPTEMBRE 2019\n5 octobre : Relance du march\u00e9 du samedi place du 19-Mars-1962 (voir p. 9)\n12 octobre : Rando Rose \u00e0 13h sur la place du 19-Mars-1962\n21 octobre : Visite de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale avec le Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nET EN OCTOBRE\nSeptembre 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : Passion Graphic, 11 rue Denis-Papin, ZI des 50 Arpents, 77680 Roissy-\nen-Brie\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nL\na rentr\u00e9e est un moment \npropice pour d\u00e9couvrir la \nrichesse des activit\u00e9s pro-\npos\u00e9es \u00e0 Fosses, gr\u00e2ce au \nForum des associations le samedi \n7 septembre. Nous avons la chance \nde b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019un tissu associatif \ndynamique, c\u2019est l\u2019occasion d\u2019en \npro\ufb01 ter !\nCe mois-ci, pro\ufb01 tons aussi du riche \npass\u00e9 de notre commune avec les \nJourn\u00e9es du patrimoine, les 21 et \n22 septembre. C\u2019est l\u2019occasion de \nretrouver ce qui ancre notre ville \ndans l\u2019histoire, que ce soit \u00e0 travers \nson pass\u00e9 meulier ou sa belle \u00e9glise \nSaint-Etienne, bient\u00f4t en r\u00e9novation.\nC\u00f4t\u00e9 \u00e9ducation, nous n\u2019avons pas \nch\u00f4m\u00e9 durant les vacances : travaux \ndans les \u00e9coles, \u00e9volution des menus \n\u00e0 la cantine, avanc\u00e9es du projet \u00e9du-\ncatif du territoire qui se d\u00e9cline aussi \nau centre de loisirs, au Point Jeunes, \n\u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que\u2026 En somme, \nnous travaillons tout au long de l\u2019an-\nn\u00e9e pour offrir un environnement \npropice au d\u00e9veloppement de nos \nenfants, en cr\u00e9ant les conditions de \nleur \u00e9panouissement, en favorisant \nleur ouverture sur leur environne-\nment et sur le monde.\nCet \u00e9t\u00e9 nous avons une nouvelle fois \ntir\u00e9 la sonnette d\u2019alarme \u00e0 propos \ndu coll\u00e8ge Stendhal. Comme nous \nle demandons depuis des mois avec \nmon ami Jean-No\u00ebl Moisset, maire \nde Survilliers, et les repr\u00e9sentants \ndes parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, les coll\u00e9giens \ndoivent pouvoir b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de bonnes \nconditions de travail. Le Conseil d\u00e9-\npartemental a mis en chantier des \nsalles de classe suppl\u00e9mentaires qui \nseront livr\u00e9es \u00e0 la Toussaint apr\u00e8s \nplusieurs reports\u2026 Il devient urgent \nde cr\u00e9er un nouveau coll\u00e8ge dans \nnotre secteur car le n\u00f4tre accueille \npour cette rentr\u00e9e scolaire 2019 plus \nde 830 \u00e9l\u00e8ves pour une capacit\u00e9 de \n650 \u00e9l\u00e8ves ! \nEn effet, le d\u00e9veloppement de notre \nbassin de vie impose des services \npublics ad\u00e9quats. Au-del\u00e0 des pro-\nmesses et des engagements, il faut \npasser aux actes et l\u2019Etat en premier \nlieu. Voil\u00e0 pourquoi nous sommes \nall\u00e9s rencontrer le pr\u00e9fet de r\u00e9gion, \nMichel Cadot, le 10 juillet \u00e0 pro-\npos de la situation du RER D. Nous \nl\u2019avions interpell\u00e9 avec les autres \nmaires du territoire en mai dernier \nface \u00e0 la gal\u00e8re des voyageurs, dont \nje fais partie. Accompagn\u00e9 par la \nSNCF et Ile-de-France mobilit\u00e9s, il \ns\u2019est engag\u00e9 \u00e0 trouver des solutions \naux probl\u00e8mes que rencontre cette \nligne tout en nous rappelant les in-\nvestissements d\u00e9j\u00e0 consentis. Ren-\ndez-vous est pris en octobre pour un \npoint d\u2019\u00e9tape.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nNouvelle rentr\u00e9e : l\u2019action \u00e9ducative \ncontinue de s\u2019enrichir.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\n\u00c0 votre \n\u00e9coute...\nRappel des permanences \ndes \u00e9lus\nLe maire, Pierre Barros, re\u00e7oit sur rendez-\nvous le jeudi de 18 h \u00e0 19 h 45. T\u00e9l. : 01 34 \n47 40 01.\nFinances, personnel communal, \ntranquillit\u00e9 publique et d\u00e9veloppement \n\u00e9conomique\nChristophe Lacombe, 1er adjoint, re\u00e7oit \nsur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11 \n(d\u00e9veloppement \u00e9conomique) ou 01 34 72 \n30 45 (tranquillit\u00e9 publique).\nMobilit\u00e9, qualit\u00e9 du service public et des \nrelations aux populations, citoyennet\u00e9 et \ncoh\u00e9sion sociale\nJacqueline Haesinger, 2e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nIntercommunalit\u00e9, emploi et insertion\nBlaise Ethodet-Nkake, 3e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nCulture et coop\u00e9ration internationale\nFlorence Leber, 4e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 01.\nTravaux, gestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9\nPatrick Muller, 5e adjoint, re\u00e7oit sur rendez-\nvous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 40.\nAction sociale et personnes \u00e2g\u00e9es\nL\u00e9onor Serre, 6e adjointe, re\u00e7oit sur rendez-\nvous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 26.\nSports, \u00e9v\u00e9nements et vie associative\nJean-Marie Maille, 7e adjoint, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 ou \n01 34 47 35 49.\nEnfance et Petite enfance\nJeanick Solitude, 8e adjointe, re\u00e7oit sur \nrendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 11.\nVie associative\nMichel Nung, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, \nre\u00e7oit sur rendez-vous. T\u00e9l. : 01 34 47 40 49 \nou 01 34 47 35 49.\nDroit des sols et environnement\nDominique Dufumier, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous.\nT\u00e9l. : 01 34 47 45 44.\nLogement\nPaulette Dorri\u00e8re, conseill\u00e8re municipale \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 44.\nGestion urbaine et citoyenne de \nproximit\u00e9\nGildas Quiquempois, conseiller municipal \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9, re\u00e7oit sur rendez-vous. \nT\u00e9l. : 01 34 47 40 40.\n\n4 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\nRETOUR EN IMAGES\nAper\u00e7us de l\u2019\u00e9t\u00e9\n11 juillet\nUne grande Terrasse d\u2019\u00e9t\u00e9, avec de nombreuses \nactivit\u00e9s et une belle af\ufb02 uence. Nouveaut\u00e9 : \nl\u2019association Rock\u2019N Salsa y propose des initiations \n\u00e0 toutes sortes de danses latinos.\n14 juillet\n8 au 12 juillet\nTrois groupes se sont \nsucc\u00e9d\u00e9 au stage batik \n\u00e0 l\u2019\u00e9cole Daudet. Ici \nle groupe familial du \ncentre social Agora. \nDes enfants du CLSH \net des jeunes ont aussi \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 de cette \ninitiation par des \nartisans burkinab\u00e9s.\n19 juillet\nLes jeunes Fossatussiens en s\u00e9jour \u00e0 Valberg du 13 au \n22 juillet ont d\u00e9couvert le canyoning.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nTravaux dans les \u00e9coles\nPeinture de la salle des ma\u00eetres et d\u2019une salle de classe \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Henri-Barbusse.\nR\u00e9fection de sanitaires du rez-de-chauss\u00e9e de l\u2019\u00e9cole \n\u00e9l\u00e9mentaire Mistral. Les fen\u00eatres ont aussi \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es.\nEt pendant ce temps, les travaux avancent place \nJean-Moulin en face de la gare. Les 80 logements et les \nsept locaux commerciaux seront achev\u00e9s d\u00e9but 2020. \nLe Cr\u00e9dit Lyonnais va bient\u00f4t pouvoir s\u2019installer \ndans ses nouveaux locaux, \u00e0 quelques m\u00e8tres de son \nimplantation pr\u00e9c\u00e9dente.\n9 ao\u00fbt\nFlagrant d\u00e9lit de lecture gratuite \u00e0 la bo\u00eete \u00e0 livres \nfabriqu\u00e9e par les services techniques et install\u00e9e en juin \ndernier pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole Daudet. On peut aussi y d\u00e9poser \ndes ouvrages \u00e0 tout moment. Une mini-recyclerie \nlitt\u00e9raire souhait\u00e9e par les participants des ateliers \ncitoyens Fosses 2030.\nCroix Rouge \nInitiation aux gestes de premiers secours par La Croix \nRouge le 20 ao\u00fbt au centre de loisirs.\n\n6 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nTournoi de Rummikub\nVendredi 6 \u00e0 14 h 30. Attention, il faut \ns\u2019inscrire avant le 9 septembre !\nPoker ou tricot\nVous reprendrez bien un petit coup de \nbluff ? Mardi 10 \u00e0 14 h on s\u2019initie au poker. \nSinon l\u2019atelier tricot, c\u2019est bien aussi.\nTournoi de belote\nJeudi 12 septembre au foyer \u00e0 13 h 30.\nG\u00e9n\u00e9alogie\nReprise de contacts avec nos anc\u00eatres le \nvendredi 13 \u00e0 14 h, puis un vendredi par \nmois.\nAteliers m\u00e9moire\nLa conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation a lieu le ven-\ndredi 20 septembre \u00e0 14 h 30 au Bouquet \nd\u2019automne. Ensuite les ateliers ont lieu du \n27 septembre au 20 d\u00e9cembre le vendredi \nmatin, sauf pendant les vacances scolaires. \nInscription n\u00e9cessaire pour les 12 s\u00e9ances, \ncar le nombre de places est limit\u00e9.\nAteliers zen-vitalit\u00e9\nConf\u00e9rence \u00abMa fabriq\u2019 de vitalit\u00e9\u00bb ven-\ndredi 27 septembre \u00e0 14 h au Bouquet \nd\u2019automne. Puis les ateliers se d\u00e9roulent \nle mardi matin du 1er octobre au 17 d\u00e9-\ncembre. Inscription n\u00e9cessaire pour la \ns\u00e9rie d\u2019ateliers, car le nombre de places \nest limit\u00e9.\nBalade \ninterg\u00e9n\u00e9rationnelle\nAvec les \u00e9coliers de l\u2019\u00e9cole Mistral prome-\nnade en for\u00eat d\u2019environ 4 km le lundi 30. \nRendez-vous au Bouquet d\u2019automne \u00e0 \n13 h 30.\nAteliers hebdomadaires \n- L\u2019atelier des 10 doigts avec Florence Wil-\nlerval, c\u2019est tous les lundis \u00e0 14 h \u00e0 partir \ndu 9 septembre.\n- L\u2019informatique avec Jean-Claude Philippe, \nc\u2019est tous les lundis et mercredis matin \n(9 h 30 - 11 h 30).\n- Le tricot, c\u2019est le mardi \u00e0 13 h 30.\nEt en octobre\nRom\u00e9o et Juliette\nLe drame de Shakespeare en version com\u00e9-\ndie musicale, par l\u2019association Les Ballets \ndu Val d\u2019Oise. \u00c0 voir \u00e0 la salle Jacques-Brel \n\u00e0 Gonesse le samedi 19 octobre \u00e0 14 h 30. \nInscription et r\u00e8glement avant le 7 octobre \n(tarifs : 8 \u20ac  adulte et 4 \u20ac enfant).\nVisite de l\u2019Assembl\u00e9e \nNationale\nUne journ\u00e9e parisienne et citoyenne est \norganis\u00e9e par le foyer le lundi 21 octobre. \nElle est ouverte \u00e0 tous les retrait\u00e9s et \u00e0 \ntous les Fossatussiens de 60 ans et plus. \nElle comprend le transport aller-retour \nen car et la visite du Palais Bourbon o\u00f9 \nsi\u00e8gent les d\u00e9put\u00e9s. Ensuite, un d\u00e9jeuner \nau restaurant est pr\u00e9vu pour ceux qui le \nsouhaitent. Inscription et r\u00e8glement (non \nremboursable) avant le 1er octobre imp\u00e9-\nrativement au foyer Bouquet d\u2019automne. \nTarif : 10 \u20ac pour le transport (et 26 \u20ac \npour le d\u00e9jeuner au restaurant). Nombre \nde places limit\u00e9.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par l\u2019all\u00e9e \npi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). T\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nChante, danser et \nmanger \u00e0 Foss\u2019 Brasserie\nUn joli programme de festivit\u00e9s pour ce \nmois de septembre \u00e0 Foss\u2019 Brasserie\n- Soir\u00e9e karaok\u00e9 dansant le samedi 14 sep-\ntembre \u00e0 partir de 19 h.\n- Disco Funk le samedi 21 septembre \u00e0 \npartir de 19 h.\n- Th\u00e9 dansant le jeudi 26 septembre de \n14 h \u00e0 18 h.\nPour les soir\u00e9es, il est prudent de r\u00e9server, \nsurtout si vous souhaitez d\u00eener sur place.\n \ng Foss\u2019 Brasserie, 12 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 72 90 49\nTester son audition\nSi vous avez du mal \u00e0 suivre toutes les \nconversations, si vous augmentez le son \nde la t\u00e9l\u00e9vision, si vous avez tendance \u00e0 \nfaire r\u00e9p\u00e9ter votre entourage... Vous avez \npeut-\u00eatre une perte auditive. Tous les \njeudis, sur rendez-vous, un test de d\u00e9pis-\ntage (non m\u00e9dical) gratuit est propos\u00e9 \npar un audioproth\u00e9siste chez Far\u2019Optique \n& Audition.\n \ng Far\u2019Optique & Audition, 9 place du \n19-Mars-1962. T\u00e9l : 01 34 72 64 49 ou \nfaroptiquefosses@gmail.com\nESPACE GERMINAL\nOuverture de saison : Le Bal des Facteurs\nPour lancer sa saison 2019-2020, l\u2019Espace Germinal vous convie \u00e0 un bal gourmand \nle vendredi 27 septembre \u00e0 19 h 30 avec des facteurs surprenants. R\u00e9servez-vite !\nLe programme sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019ap\u00e9ro. Le repas mariera saveurs exotiques et produits \nlocaux. Les Facteurs livreront des airs  de valse, tango, chachacha, mambo... Et vous y \najouterez votre touche perso ! \nEn effet, vous pourrez proposer un refrain sorti de votre imagination aux facteurs qui l\u2019inter-\npr\u00e9teront dans le style musical de votre choix. Un vrai service public au service du public !\nTarif (repas et bal) : 7 \u20ac par personne (5 \u20ac pour les moins de 12 ans). R\u00e9servation obligatoire.\n \ng Espace Germinal, 2 avenue du Mesnil. T\u00e9l. : 01 34 72 88 80. \nCourriel : reservation@espacegerminal.fr. Site : www.espacegerminal.fr\n\nFOSSESMAG   SEPTEMBRE 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nLa Grande Dict\u00e9e\nElle a lieu le samedi 21 septembre en plein \nair devant la mairie. C\u2019est gratuit et ouvert \n\u00e0 tous de 7 ans \u00e0 107 ans. Le texte sera \n\u00e9court\u00e9 pour les plus jeunes, et de plus en \nplus long au fur et \u00e0 mesure qu\u2019on monte \nen \u00e2ge. \nLes copies seront corrig\u00e9es sur place \npendant la petite collation offerte aux \ncandidats et le palmar\u00e8s sera communiqu\u00e9 \ndans la foul\u00e9e. \nVenez tester votre ma\u00eetrise du fran\u00e7ais et \ntenter de gagner un lot parmi les nombreux \ncadeaux offerts par la ville et les sponsors. \nPour participer, il faut s\u2019inscrire au Point \nJeunes avant le 17 septembre.\n \ng Point Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette \n(rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Man-\ndela). T\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\nJourn\u00e9es du patrimoine\nLes 21 et 22 septembre, les Journ\u00e9es du \npatrimoine vous feront remonter le temps \u00e0 \nl\u2019\u00e9glise Saint-Etienne et \u00e0 la salle Delambre. \nVisite et exposition\nL\u2019\u00e9glise Saint-Etienne sera exceptionnel-\nlement ouverte au public de 13 h \u00e0 19 \nh le samedi 21 et de 10 h \u00e0 15 h 30 le \ndimanche 22. Vous pourrez la visiter avec \nou sans guide. Une exposition d\u2019art sacr\u00e9 \net de vitraux y sera pr\u00e9sent\u00e9e.\n \n\u279c  Le portail de l\u2019\u00e9glise Saint-Etienne date du XIIIe si\u00e8cle.\nDes meules et des hommes dans la vall\u00e9e \nde l\u2019Ysieux\n\u00c0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du \nPatrimoine, l\u2019association JPGF (Jeunesse \npr\u00e9historique et g\u00e9ologique de France) \npropose \u00e0 la salle Delambre une exposi-\ntion sur le gr\u00e8s de Fosses. Une r\u00e9plique \nd\u2019un moulin \u00e0 perche taill\u00e9 dans cette \nroche locale sera pr\u00e9sent\u00e9e et actionn\u00e9e \npour faire de la farine. En outre, l\u2019ouvrage \n\u00abCarriers et meuliers de la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux, \ndu N\u00e9olithique \u00e0 la \ufb01 n de l\u2019Antiquit\u00e9\u00bb, de \nChristian Garcia, sera disponible. L\u2019auteur \nsera pr\u00e9sent le samedi 21 septembre de \n14 h \u00e0 18 h 30 \u00e0 la salle Delambre, 22 \nGrande-Rue \u00e0 Fosses (acc\u00e8s possible par \nla rue de la Mairie). \nNB : Le dimanche 22, la JPGF ouvre au \npublic ses r\u00e9serves ethno-arch\u00e9ologiques \ndu 16 boulevard Carnot \u00e0 Villiers-le-Bel.\nAirs italiens \u00e0 Saint-Etienne\nGerminal vous convie \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-\nEtienne pour \u00e9couter un duo voix et luth \nqui jouera des \u0153uvres du r\u00e9pertoire italien \ndu XVIIe si\u00e8cle. Entr\u00e9e libre mais r\u00e9servation \nconseill\u00e9e au 01 34 72 88 80 (nombre de \nplaces limit\u00e9).\nAccueil des \u00ab N\u00e9ofossatussiens \u00bb\nLe samedi 7 septembre, les nouveaux \nFossatussiens sont accueillis par l\u2019\u00e9quipe \nmunicipale \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville. Pour parti-\nciper il suf\ufb01 t d\u2019avoir emm\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Fosses \ndepuis septembre 2018 et transmis ses \ncoordonn\u00e9es en mairie ou au centre social \nen vue de cette matin\u00e9e d\u2019accueil. Un \npetit d\u00e9jeuner en compagnie des \u00e9lus et \nune visite de la ville en car permettent \nde mieux faire connaissance. Ceux qui \nle souhaitent sont d\u00e9pos\u00e9s au gymnase \nCathy Fleury o\u00f9 se d\u00e9roule le Forum des \nassociations. Les autres sont reconduits \n\u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville.\nSi vous venez d\u2019emm\u00e9nager et n\u2019avez \npas re\u00e7u votre invitation, contactez le \ncentre social.\nDes ateliers pour tous\n\u00c0 compter du 20 septembre, vous pouvez \nvous inscrire aux ateliers propos\u00e9s par le \ncentre social Agora : Du bout des doigts, \nCentre social Agora\nApr\u00e8s une courte fermeture du 2 au 4 septembre, l\u2019\u00e9quipe du centre social vous attend \nd\u00e8s le jeudi 5 pour une rentr\u00e9e stimulante, avec de nombreuses propositions.\npoterie, remise en forme, informatique etc. \nLes ateliers red\u00e9marrent \u00e0 partir du lundi \n23 septembre.\nR\u00e9union Info B\u00e9b\u00e9\nChaque ann\u00e9e, une r\u00e9union du PCPE \n(Point conseil petite enfance) rassemble \nles parents qui viennent d\u2019avoir ou vont \navoir d\u2019ici peu un b\u00e9b\u00e9. Toutes les infor-\nmations sur les services locaux destin\u00e9s \naux tout petits sont donn\u00e9es \u00e0 cette \noccasion : les offres d\u2019accueil de la ville, \nles aides de la CAF, le processus d\u2019emploi \nd\u2019une assistante maternelle, les services \nde la PMI, les droits des jeunes parents \n\u00e0 la naissance d\u2019un b\u00e9b\u00e9 etc.\nCette ann\u00e9e, la r\u00e9union Info B\u00e9b\u00e9 a \nlieu le samedi 21 septembre au centre \nsocial Agora de 9 h \u00e0 11 h 30. Norma-\nlement, les parents concern\u00e9s ont re\u00e7u \nleur invitation. Si \u00e7a n\u2019\u00e9tait pas le cas, \nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre contact avec le \ncentre social.\nTout sur le centre social Agora\nLe jeudi 26 septembre \u00e0 18 h, tous les \nusagers de l\u2019Agora sont invit\u00e9s a\ufb01 n \nd\u2019\u00e9changer sur les activit\u00e9s et projets \nmis en place cette ann\u00e9e. Ce sera aussi \nl\u2019occasion de pr\u00e9senter le nouveau projet \nsocial qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 avec l\u2019aide et les \nid\u00e9es de nombreux Fossatussiens.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. T\u00e9l. : 01 34 47 40 22 ou \naccueilagora@roissy-online.com\n \n\u279c La soprano \nJennifer Courcier \ninterpr\u00e8tera \ndes m\u00e9lodies \nitaliennes \u00e0 \nl\u2019\u00e9glise Saint \nEtienne le \ndimanche \n22 septembre.\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n13H30\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n8 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nApprendre le fran\u00e7ais\nL\u2019Association Alfa Fosses reprend ses acti-\nvit\u00e9s en septembre. Elle s\u2019adresse \u00e0 tous \nceux qui souhaitent apprendre le fran\u00e7ais ou \nam\u00e9liorer leur ma\u00eetrise de cette langue. Les \ninscriptions ont lieu au centre social Agora, \nle lundi 9 septembre de 14 h \u00e0 17 h 30. La \nrentr\u00e9e s\u2019effectuera le lundi 16 septembre \nmais seules les personnes \u00e0 jour de leur \ninscription pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2019-2020 \npourront participer aux cours.\nAdh\u00e9sion \u00e0 l\u2019association : 20 \u20ac l\u2019ann\u00e9e. \n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-\nPicquette. Danielle Courtoux : 06 87 38 21 23.\nFaire du yoga\nLe yoga s\u2019attache \u00e0 d\u00e9velopper la force, \nla souplesse, l\u2019\u00e9quilibre et la r\u00e9sistance. La \npratique r\u00e9guli\u00e8re des diff\u00e9rentes postures \napporte en effet une plus grande endurance. \nUne pratique ponctuelle entra\u00eene une \nd\u00e9tente \u00e0 la fois mentale et musculaire. \nGlobalement, le yoga est reconnu pour \nam\u00e9liorer la qualit\u00e9 du sommeil et lutter \ncontre le stress et l\u2019anxi\u00e9t\u00e9.\nLes cours ont lieu au centre social Agora ou \nau studio de l\u2019EMMD les mardi, mercredi, \nvendredi et samedi, \u00e0 diff\u00e9rents horaires \nselon le niveau.\n \ng 01 34 72 74 40 ou 06 24 53 57 37 ou \ncaldicote95@gmail.com\nNouveau : \ndu sport 100 % \ufb01 lles\n\u00c0 partir du samedi 14 septembre 2019, la \nsection Toutes en forme de l\u2019AMF propose \nun cours de sport 100 % \ufb01 lles chaque \nsamedi de 20 h \u00e0 21 h 30 au gymnase \nNelson-Mandela. \nCe cours est ouvert \u00e0 toutes. Au pro-\ngramme : hit training, abdos, renforcement \nmusculaire, exercices de musculation, \ngainage, marche rapide... avec une coach \nexp\u00e9riment\u00e9e.\nCours de septembre \u00e0 juin inclus. Tarif : \n100 euros annuel. Certi\ufb01 cat m\u00e9dical \nobligatoire. Venez nombreuses, seules ou \naccompagn\u00e9es, dans la joie et la bonne \nhumeur. Cours d\u2019essai gratuit le samedi \n14 septembre. \nInscriptions et informations au Forum des \nassociations au stand de l\u2019AMF.\n \ng 07 77 37 20 76 ou sportamf95@gmail.com\nDes nouvelles de Rock\u2019N \nSalsa Club\nL\u2019association Rock\u2019N Salsa Club vous propose \nde d\u00e9couvrir et de pratiquer de nombreuses \ndanses en couple : la bachata, la salsa, le rock, \nla kizomba, le semba... et m\u00eame des cours \nde latino kids pour les enfants ! avec des \nprofesseurs quali\ufb01 \u00e9s et reconnus, partageant \nleurs savoirs avec plaisir pour la meilleure \nprogression possible ! \nDes stages sont aussi propos\u00e9s a\ufb01 n d\u2019appro-\nfondir vos techniques de danse. Les cours de \nkizomba et bachata sont dispens\u00e9s \u00e0 Fosses \nles mercredis soirs. D\u2019autres danses sont \naccessibles d\u2019autres soirs \u00e0 Chaumontel, \nSaint-Witz et La-Chapelle-en-Serval. Des \ntarifs d\u00e9gressifs s\u2019appliquent si on cumule \nplusieurs cours.\n \ng 06 52 79 99 89 ou \nrnsclub.contact@gmail.com \nCompte engagement \ncitoyen\nB\u00e9n\u00e9voles, validez votre temps\nLe compte d\u2019engagement citoyen (CEC) \nest un nouveau dispositif int\u00e9gr\u00e9 au \ncompte personnel d\u2019activit\u00e9 (CPA) que \nchaque personne de plus de 16 ans \npeut ouvrir. Il permet aux responsables \nb\u00e9n\u00e9voles d\u2019associations de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier \nde formations. Pour cela il faut avoir \nfait au moins 200 heures de b\u00e9n\u00e9vo-\nlat dans l\u2019ann\u00e9e, dont au moins 100 \nheures dans une seule association. La \nd\u00e9claration s\u2019effectue par voie d\u00e9ma-\nt\u00e9rialis\u00e9e sur un \u00ab compte b\u00e9n\u00e9vole \u00bb \nou, pour les b\u00e9n\u00e9voles par ailleurs actifs \nprofessionnellement, sur le compte \npersonnel de formation. Chaque asso-\nciation concern\u00e9e doit avoir d\u00e9sign\u00e9 son \n\u00ab valideur CEC \u00bb habilit\u00e9 \u00e0 con\ufb01 rmer \nla d\u00e9claration.\nCes cr\u00e9dits ouvrent droit \u00e0 des for-\nmations ou peuvent \u00eatre utilis\u00e9s dans \ndes dispositifs comme le bilan de com-\np\u00e9tences, la validation des acquis par \nl\u2019exp\u00e9rience, la pr\u00e9paration au code de \nla route ou au permis de conduite, etc.\nAssociations, nommez votre valideur \nCEC\nChaque association doit nommer parmi \nses dirigeants un valideur CEC sur le \ncompte association www.associations.\ngouv.fr/valideur-cec. Celui-ci sera charg\u00e9 \nde v\u00e9ri\ufb01 er et valider les d\u00e9clarations \ndes b\u00e9n\u00e9voles avant le 31 d\u00e9cembre \nde chaque ann\u00e9e. Cette op\u00e9ration \npermettra alors de cr\u00e9diter des droits \u00e0 \nformation sur le compte d\u2019engagement \ncitoyen ou le compte personnel de \nformation du d\u00e9clarant.\n \ng Plus d\u2019infos sur :\nwww.associations.gouv.fr/CEC\nLUDO-M\u00c9DIATH\u00c8QUE\nConversation en \nfran\u00e7ais\nPour am\u00e9liorer son fran\u00e7ais oral sans se \nprendre la t\u00eate, rien de mieux que de parler, \nd\u2019\u00e9couter, de d\u00e9battre, de s\u2019amuser... Et \npeu importent les erreurs, du moment que \nl\u2019envie de communiquer est l\u00e0 ! \nCe nouvel atelier, anim\u00e9 par Julio (dont la \nlangue maternelle n\u2019est pas le fran\u00e7ais), \nest ouvert \u00e0 tous les adultes, sans niveau \nrequis. Il a lieu un samedi par mois pour \ncommencer, les 28 septembre, 26 octobre, \n16 novembre et 14 d\u00e9cembre de 10 h 30 \n\u00e0 11 h 30.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\nVous pourrez retrouver ces quatre associations samedi 7 septembre au Forum des \nassociations au gymnase Cathy Fleury de 10 h \u00e0 17 h, et plus de 50 autres asso-\nciations locales.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nL\u2019AEMVY a 10 ans ! \nPorter les int\u00e9r\u00eats des acteurs \u00e9conomiques de la vall\u00e9e \nde l\u2019Ysieux (d\u2019Asni\u00e8res-sur-Oise \u00e0 l\u2019ouest jusqu\u2019\u00e0 Saint-\nWitz \u00e0 l\u2019est), telle est la vocation de l\u2019AEMVY.\nCr\u00e9\u00e9e en 2009, l\u2019AEMVY (Association des \nentreprises Montm\u00e9lian \u2013 Val d\u2019Ysieux) a \nd\u00e9j\u00e0 men\u00e9 avec succ\u00e8s des actions pour la \nrequali\ufb01 cation de la zone d\u2019activit\u00e9 Fosses \nSaint-Witz et initi\u00e9 des relations avec les \ncoll\u00e8ges et lyc\u00e9es du secteur pour faire \nconna\u00eetre les besoins des employeurs locaux \n(interventions dans des lyc\u00e9es, visites \nd\u2019entreprises membres pour des classes, \npr\u00e9sence aux salons de formation/emploi, \naccueil de stagiaires de 3e).\nEn 2019, l\u2019AEMVY regroupe une quinzaine \nd\u2019adh\u00e9rents dont des instances comme la \nMaison de l\u2019Emploi Roissy Pays de France \net Roissy D\u00e9veloppement. Ses projets sont \nconcrets, ils visent notamment \u00e0 :\n- am\u00e9liorer la circulation des personnes \n(transports, voirie) entre la zone h\u00f4teli\u00e8re \nde Saint-Witz et la zone d\u2019activit\u00e9 Fosses \nSaint-Witz ainsi qu\u2019avec la gare de Survil-\nliers-Fosses ;\n- poursuivre la collaboration avec les \u00e9ta-\nblissements scolaires pour promouvoir des \nformations en ad\u00e9quation avec les besoins \ndes entreprises membres.\nL\u2019AEMVY cr\u00e9e des contacts \nL\u2019AEMVY c\u2019est aussi un rassemblement \nde personnes diverses, dirigeant des \nsoci\u00e9t\u00e9s de toutes tailles, heureuses de \nse retrouver et d\u2019\u00e9changer chaque mois \nautour d\u2019un petit-d\u00e9jeuner. C\u2019est l\u2019occa-\nsion de constater que les probl\u00e8mes de \nchacun sont souvent partag\u00e9s malgr\u00e9 la \ndisparit\u00e9 des secteurs \u00e9conomiques, et de \ntrouver des solutions. Outre ce rendez-\nvous mensuel, des visites d\u2019entreprises \n(adh\u00e9rentes ou ext\u00e9rieures) sont orga-\nnis\u00e9es. Des r\u00e9unions th\u00e9matiques avec \ndes experts permettent de d\u00e9couvrir \nl\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9conomie locale. Des \nr\u00e9unions et \u00e9changes ont aussi lieu avec \nles autres associations d\u2019entreprises du \nterritoire.\nLe bureau est actuellement constitu\u00e9 de \nLaurent Perra (pr\u00e9sident), Eurostar Enginee-\nring Plastics, Brigitte Huard (secr\u00e9taire), SCI \ndu Gu\u00e9pelle, et Nicolas de Bonnaventure \n(tr\u00e9sorier), Emulithe. \n \ng Brigitte Huard au 06 08 74 11 85 ou par \nmail : brigitte.g.huard@gmail.com\nDevenir entrepreneur avec l\u2019Adie\n\u00c0 compter de septembre, l\u2019Association pour le droit \u00e0 l\u2019initiative \u00e9conomique (Adie) \nest \u00e0 la Maison de l\u2019Emploi les 1er et 3e mercredis matin de chaque mois.\nVenez rencontrer Amance Bustreau, les \nmercredis 4 et 25 septembre \u00e0 la Maison de \nl\u2019Emploi \u00e0 Fosses et d\u00e9couvrez les services \nde l\u2019Adie. Cette association d\u00e9fend l\u2019id\u00e9e \nque chacun, m\u00eame sans capital, m\u00eame sans \ndipl\u00f4me, peut devenir entrepreneur s\u2019il a \nacc\u00e8s au cr\u00e9dit et \u00e0 un accompagnement \nprofessionnel, personnalis\u00e9, fond\u00e9 sur la \ncon\ufb01 ance, la solidarit\u00e9 et la responsabilit\u00e9.\nSon action :\n- \ufb01 nancer tout type d\u2019activit\u00e9 professionnelle \njusqu\u2019\u00e0 10 000 \u20ac,\n- apporter un suivi personnalis\u00e9 et gratuit,\n- lutter contre les freins et les st\u00e9r\u00e9otypes, \npour que toute personne qui le souhaite \npuisse devenir entrepreneur.\nL\u2019Adie s\u2019adresse \u00e9galement aux personnes \n\u00e0 la recherche d\u2019un emploi ou souhaitant \n\u00e9voluer professionnellement en facilitant \nl\u2019acc\u00e8s \u00e0 un pr\u00eat pour \ufb01 nancer le permis \nde conduire, l\u2019achat ou la r\u00e9paration d\u2019un \nv\u00e9hicule ou encore une formation, dans la \nlimite de 5 000 \u20ac et avec un garant. \nVous \u00eates donc les bienvenus, quels que \nsoient votre statut ou votre projet.\n \ng Maison de l\u2019Emploi, 3 rue Fernand-Pic-\nquette, 95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 34 31 16 15.\nLe march\u00e9 du samedi va prendre de l\u2019ampleur\nA compter du 5 octobre, de nouveaux commer\u00e7ants \nvont investir la place du 19-Mars-1962 le samedi matin.\nUn volailler, un poissonnier, un fromager, un r\u00f4tisseur, \nun fleuriste, un producteur bio, un apiculteur, deux \nmarchands de fruits et l\u00e9gumes... s\u2019installeront les \nsamedis matin dans le centre-ville. Maintenant que \nla place est compl\u00e8tement am\u00e9nag\u00e9e, le gestionnaire \ndes march\u00e9s sur Fosses, le Groupe G\u00e9raud, entend \ndynamiser ce march\u00e9 et a mobilis\u00e9 de nouveaux \ncommer\u00e7ants. Pr\u00e9parez vos paniers et vos caddies, le \nlancement est pr\u00e9vu le samedi 5 octobre !\n \ng Groupe G\u00e9raud : 01 43 02 57 27 ou \nwww.groupegeraud.fr\n \n\u279c Le march\u00e9 du samedi matin est actuellement limit\u00e9 \u00e0 la halle et \u00e0 l\u2019espace qui se trouve devant. \nEn octobre, il va s\u2019\u00e9tendre de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la place du 19-Mars-1962.\nAEMVY \n\n10 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nLes partenaires de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 Fosses continuent, \u00e0 travers le nouveau projet \n\u00e9ducatif de territoire, de collaborer a\ufb01 n de faciliter la construction intellectuelle de \nl\u2019enfant et soutenir son \u00e9panouissement en accompagnant ses apprentissages.\n\u00c9ducation: priorit\u00e9 \u00e0 \nl\u2019\u00e9panouissement des enfants\nE\ncoles, coll\u00e8ge, lyc\u00e9e, centre de \nloisirs, service jeunesse, ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, \u00e9cole de musique \net de danse, mais aussi la CAF et \nles services d\u00e9centralis\u00e9s du minist\u00e8re \nde la Jeunesse et des Sports, tous les \nacteurs \u00e9ducatifs locaux ont particip\u00e9 \nau nouveau projet \u00e9ducatif du territoire \n(PEdT) \u00e9labor\u00e9 en 2018 pour trois ans. Ce \nprojet est pens\u00e9 avant tout pour faire de \nchaque enfant un citoyen \u00e9clair\u00e9 : \u00e9pa-\nnoui, ouvert au monde et qui comprend \nles enjeux de son temps.\nProposer aux enfants des temps de d\u00e9cou-\nvertes, pour leur permettre de comprendre \nle monde qui les entoure dans ses multiples \nfacettes, susciter leur curiosit\u00e9, pour aigui-\nser leur r\u00e9\ufb02 exion et leur esprit critique, \npromouvoir leurs engagements... autant \nde processus reconnus, adopt\u00e9s et mis en \nplace pour qu\u2019ils deviennent des citoyens \nautonomes intellectuellement. L\u2019esprit du \nprojet \u00e9ducatif du territoire s\u2019inscrit dans \ncette volont\u00e9.\nLe projet D\u00e9mos (pour Dispositif d\u2019\u00e9ducation musicale et orchestrale \u00e0 vocation sociale) c\u2019est :\n- de la sensibilisation \u00e0 la musique classique \n- un apprentissage musical pendant trois ans dans un groupe de 15 enfants \n- deux ateliers de pratique musicale par semaine\n- des stages musicaux pendant les vacances scolaires\n- des tutti toutes les six semaines (r\u00e9p\u00e9titions en orchestre)\n- un grand concert de \ufb01 n d\u2019ann\u00e9e \u00e0 la Philharmonie de Paris \n- un instrument pr\u00eat\u00e9 pendant trois ans \nChaque orchestre est compos\u00e9 de sept groupes de 15 enfants de villes diff\u00e9rentes. Ils sont \nencadr\u00e9s par un chef d\u2019orchestre et des musiciens professionnels, des chefs de ch\u0153ur et des \ndanseurs. \nPour participer il faut avoir entre 7 et 12 ans et ne pas avoir de pratique musicale ant\u00e9rieure.\nPlus d\u2019informations au Point Jeunes\n \ng Point Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette (rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson Mandela). \nT\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\nProjet Demos : appel \u00e0 candidatures \n \n\u279c Une r\u00e9p\u00e9tition en tutti. Celles-ci ont lieu toutes les six \nsemaines et rassemblent des groupes de sept villes.\n\u00a9 Julien Mignot-8192\nDe la curiosit\u00e9 \u00e0 la \ncitoyennet\u00e9 \nPar le biais de projets, l\u2019adulte en devenir \nappr\u00e9hende le monde. Il peut le d\u00e9couvrir \npar de nouvelles pratiques. Ainsi, on diffuse \ndes savoirs-faires et des valeurs. Durant \nl\u2019ann\u00e9e scolaire 2018-2019 par exemple, \nsur le temps p\u00e9riscolaire (garderie du soir), \nune soixantaine d\u2019enfants de l\u2019\u00e9cole Hen-\nri-Barbusse a particip\u00e9 pendant six mois \n\u00e0 un projet photo. L\u2019objectif \u00e9tait triple : \napprendre \u00e0 manier un appareil, travailler \nson image et celle des autres, comprendre \nl\u2019importance de la photographie, de ses \norigines jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui avec les r\u00e9seaux \nsociaux. Au \ufb01 nal, leur cr\u00e9ativit\u00e9 a donn\u00e9 \nlieu \u00e0 une exposition qui a valoris\u00e9 leur \nparcours aupr\u00e8s des parents, des ensei-\ngnants, des \u00e9lus. \nD\u00e9couvrir des usages permet aussi de \nd\u00e9couvrir le monde. En juillet dernier, des \nenfants qui fr\u00e9quentent le centre de loisirs \nont pu s\u2019initier au batik, une technique \nd\u2019impression sur \u00e9toffe pratiqu\u00e9e en Afrique \nnotamment. Avec deux artisans du Burkina \nFaso, ils ont d\u00e9couvert une autre mani\u00e8re \nde produire des images, d\u2019embellir des \ntissus. Ils ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s \u00e0 des techniques \nancestrales venues d\u2019ailleurs. Par l\u00e0-m\u00eame, \nils apprennent \u00e0 comprendre l\u2019alt\u00e9rit\u00e9. En \nd\u2019autres termes, le stage batik valorise un \nm\u00e9tier manuel, une technique artistique, en \nm\u00eame temps qu\u2019une autre culture.\nDe l\u2019exigence \u00e0 l\u2019engagement\nD\u2019autres actions traduisent la volont\u00e9 \nd\u2019offrir aux enfants de se d\u00e9passer en \nd\u00e9couvrant de nouvelles pratiques, avec \nde nouvelles personnes, vers de nouveaux \nhorizons. C\u2019est le cas du projet D\u00e9mos qui \nva d\u00e9buter \u00e0 l\u2019automne. Cette initiation \u00e0 \nla musique classique, coordonn\u00e9e par la \nPhilharmonie de Paris, est encadr\u00e9e par \ndes professionnels. Quinze enfants de la \nville n\u2019ayant jamais pratiqu\u00e9 la musique, \nauront l\u2019occasion de jouer en orchestre \net d\u2019aborder le r\u00e9pertoire classique ! Une \naubaine pour d\u00e9couvrir le monde de la \nmusique, mais aussi une exigence de travail \nhebdomadaire et un engagement sur trois \nans (voir encadr\u00e9 ci-dessous). \n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nComment s\u2019annonce la rentr\u00e9e 2019 ?\nLa rentr\u00e9e est un moment crucial de la \nvie des familles. Il est important d\u2019\u00eatre \u00e0 \nleurs c\u00f4t\u00e9s pour accompagner au mieux \nles enfants dans leurs apprentissages \net leurs d\u00e9couvertes. Pour travailler \ndans les meilleures conditions, d\u2019un \npoint de vue pratique, nous avons \nTrois questions \u00e0 ...\npoursuivi les travaux d\u2019\u00e9t\u00e9 dans les \n\u00e9coles. En parall\u00e8le, nous construisons un \nenvironnement propice au d\u00e9veloppement \nde l\u2019enfant, \u00e0 son autonomie, gr\u00e2ce au \nprojet \u00e9ducatif du territoire (PEdT). Nous \nl\u2019avons pens\u00e9 de mani\u00e8re transversale \npour que tous les acteurs de notre \nterritoire participent : de la petite enfance \n\u00e0 l\u2019adolescence, des temps p\u00e9riscolaires \naux activit\u00e9s du centre de loisirs, de \nl\u2019\u00e9cole de musique et de danse \u00e0 la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que etc.\nQuel est l\u2019esprit de ce projet \u00e9ducatif du \nterritoire ?\nCe plan propose de cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me \n\u00e9ducatif riche, avec des offres \np\u00e9dagogiques fortes, en mati\u00e8re de \ncitoyennet\u00e9, \u00e0 travers la culture, le sport et \nbien d\u2019autres domaines. Le projet Demos \n(voir encadr\u00e9 en page 10) est une des \nactions qui concr\u00e9tisent cet objectif. Le Plan \nmercredi est un autre volet de ce PEdT.\nC\u2019est quoi le Plan mercredi ?\nSuite au retour \u00e0 la semaine de quatre \njours, le Plan mercredi maintient des temps \n\u00e9ducatifs dans les accueils p\u00e9riscolaires \net au centre de loisirs. Les activit\u00e9s \npropos\u00e9es par ces services et valid\u00e9es \nsont subventionn\u00e9es par la CAF. Approuv\u00e9 \n\ufb01 n 2018, le Plan mercredi a int\u00e9gr\u00e9 des \nactions mises en \u0153uvre d\u00e8s septembre \n2018. Par exemple : la sensibilisation aux \ndangers domestiques pour le groupe des \nScoubidous, le projet photos avec le groupe \ndes Canailles, le tournoi interg\u00e9n\u00e9rationnel \nde domino de mai 2019 organis\u00e9 aussi par \nle centre de loisirs... \nNotre conviction est que les enfants \ncomprennent le monde \u00e0 travers \nde nombreuses pratiques, vari\u00e9es, \ninspirantes. Nous mettons tout en \u0153uvre \npour cela. L\u2019enjeu est de permettre \u00e0 \ntous les petits Fossatussiens d\u2019avoir de \nnombreux atouts pour trouver leur place \ndans un monde vaste et complexe !\n \n\u279c Le 12 ao\u00fbt dernier, grande op\u00e9ration de nettoyage de l'espace public pour les enfants du CLSH, une action citoyenne qui s'inscrit dans le Plan mercredi. Bravo et merci \u00e0 tous !\n \n\u279c M\u00eame les 3-6 ans (ci-dessus) ont particip\u00e9 et avec enthousiasme.\n \n\u279c Pr\u00e8s du jardin de Serr\u00e8s, autour des bornes enterr\u00e9es, \nles plus grands (7-11 ans) \u00e9coutent Armand Peres, le \nchef du service propret\u00e9.\nL\u2019engagement dans une activit\u00e9 ou pour \nune cause est un premier pas vers la \nconstruction d\u2019un avenir que l\u2019on d\u00e9sire. \nSur cette base, les enfants int\u00e9ress\u00e9s au \ndevenir de la plan\u00e8te, aux questions envi-\nronnementales, \u00e0 la protection de la nature, \nsont sensibilis\u00e9s aux bonnes pratiques dans \nla commune. Ainsi, le centre de loisirs a \nr\u00e9alis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 un nettoyage de diff\u00e9rents \nespaces publics avec l\u2019\u00e9quipe propret\u00e9 des \nservices techniques. Un moment concret \net ludique qui incite les enfants \u00e0 pr\u00e9server \nl\u2019environnement en g\u00e9n\u00e9ral et leur ville en \nparticulier. \nIl en va de m\u00eame pour les questions m\u00e9mo-\nrielles : en amont des comm\u00e9morations, \nles \u00e9coliers sont amen\u00e9s \u00e0 travailler sur \nl\u2019histoire de France pour mieux la com-\nprendre. Ainsi \u00e0 l\u2019\u00e9cole Alphonse-Daudet \nen 2018 des enseignants ont mobilis\u00e9 les \n\u00e9coliers pour la c\u00e9l\u00e9bration de l\u2019Armistice \ndu 11-Novembre-1918, en travaillant en \namont sur cette p\u00e9riode. De m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nAlexandre-Dumas, tout un travail autour \nde l\u2019esclavage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et a abouti \u00e0 \nune exposition pr\u00e9sent\u00e9e en mai lors des \ncomm\u00e9morations li\u00e9es aux abolitions de \nl\u2019esclavage et ensuite dans le hall de la mairie.\nFinalement, le projet \u00e9ducatif de territoire \nest pens\u00e9 \u00e0 la fois pour favoriser l\u2019appren-\ntissage du monde qui entoure l\u2019enfant \net pour lui permettre \u00e0 terme d\u2019\u00eatre \nun acteur de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle il \nsouhaite vivre.\nMaire-\nadjointe, \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \n\u00e0 l\u2019enfance \net \u00e0 la petite \nenfance\nJeanick Solitude\n\n12 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\nSANT\u00c9\nBient\u00f4t un centre \nd\u2019\u00e9quith\u00e9rapie \u00e0 Fosses\nLe chantier du Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier a d\u00e9but\u00e9 en juillet dernier au-dessus du village. Pr\u00e9sentation.\nUn man\u00e8ge couvert et un abri \u00e0 foin con\u00e7us \npar l\u2019architecte Fran\u00e7ois Colombier vont \ntrouver place pr\u00e8s du chemin rural n\u00b0 6 \nau-dessus du village de Fosses. Ce projet \nde centre d\u2019\u00e9quith\u00e9rapie port\u00e9 par l\u2019asso-\nciation Le Pied \u00e0 l\u2019Etrier a rempli toutes \nles obligations locales et \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par \nl\u2019architecte des b\u00e2timents de France et le \nParc naturel r\u00e9gional Oise Pays de France. \nIl sera compos\u00e9 de deux structures en bois, \nbasses et bien int\u00e9gr\u00e9es dans le paysage. Le \nPied \u00e0 l\u2019\u00e9trier pourra d\u00e9velopper ses activit\u00e9s \ndans le man\u00e8ge, et les espaces contigus : \nespace de stabulation, sanitaires, bureau. \nAu repos, les chevaux et poneys resteront \ndans la prairie adjacente qui sera cl\u00f4tur\u00e9e.\n\u00ab Le gros \u0153uvre devrait se terminer \ufb01 n \nseptembre, pr\u00e9cise Blandine Caussarieu \nfondatrice de l\u2019association, et nous avons \npr\u00e9vu de d\u00e9marrer notre activit\u00e9 en janvier \n2020, une fois tous les am\u00e9nagements \nint\u00e9rieurs \ufb01 nis. \u00bb Pour r\u00e9aliser ce projet \ncon\u00e7u il y a plus de 5 ans, le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier \na d\u00fb d\u2019abord remporter un concours lanc\u00e9 \npar la Safer pour l\u2019achat et l\u2019utilisation \nde ce terrain en zone agricole r\u00e9glemen-\nt\u00e9e (zone AA). Pour le \ufb01 nancer, elle n\u2019a \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 d\u2019aucune subvention publique. \nEn revanche, elle a contract\u00e9 un emprunt \nau Cr\u00e9dit agricole et b\u00e9n\u00e9\ufb01 ci\u00e9 d\u2019un pr\u00eat \nsolidaire d\u2019Initiactive 95 ainsi que de sub-\nventions priv\u00e9es. Elle a ainsi pu rassembler \nles 500 000 euros n\u00e9cessaires.\nBlandine Caussarieu, \u00e9quith\u00e9rapeuthe \npassionn\u00e9e pr\u00e9sente son association. \u00ab En \n2006 j\u2019ai cr\u00e9\u00e9 le Pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier pour mettre \u00e0 \ncheval ou faire d\u00e9couvrir cet animal \u00e0 toute \npersonne quel que soit son handicap. J\u2019ai \ncommenc\u00e9 seule, b\u00e9n\u00e9volement, avec un \nseul poney et un cavalier par semaine. Main-\ntenant nous sommes cinq \u00e9quith\u00e9rapeutes \navec des comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires, \nnous avons 11 \u00e9quid\u00e9s et accueillons parfois \nplus de 150 cavaliers par semaine. Apr\u00e8s \navoir exerc\u00e9 plus de dix ans dans diff\u00e9rents \ncentres \u00e9questres de l\u2019Oise et du Val d\u2019Oise, \nnous sommes ravies d\u2019avoir bient\u00f4t notre \npropre \u00e9quipement. \u00bb \nLa ville de Fosses est heureuse d\u2019accueillir \nce beau projet au service du bien \u00eatre de \npersonnes diff\u00e9rentes et qui s\u2019inscrit dans \nla vocation rurale du village.\nUne psychologue \nsur le Plateau\nNatacha Knittel, 32 ans, psychologue \ndipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Nanterre, a \nrejoint la Maison m\u00e9dicale du Plateau en \njuin dernier. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 sept ans \u00e0 \nLa Garenne-Colombes, elle est heureuse \nde rejoindre ce tout nouveau centre \nm\u00e9dical plus proche de son domicile. \n\u00ab M\u00eame sans effort de communication, \nj\u2019ai d\u00e9j\u00e0 de nombreuses demandes de \nconsultations et de suivis. Le bouche \u00e0 \noreille fonctionne ! \u00bb \nNatacha Knittel re\u00e7oit aussi bien les enfants \net les adolescents que les adultes, indivi-\nduellement ou en couples. Elle consulte les \nlundis, mercredis et jeudis et un samedi sur \ndeux (en alternance avec la di\u00e9t\u00e9ticienne \navec qui elle partage le cabinet). \n \ng Natacha Knittel, Maison m\u00e9dicale du \nPlateau, 2 all\u00e9e Adrienne-Bolland. \nT\u00e9l. : 06 52 81 39 04. \nMail : natacha.knittel@psychologue-fosses.fr. \nSite internet : psychologue-fosses.fr\n \n\u279c Natacha Knittel dans son cabinet fossatussien.\n \n\u279c Une vue du futur man\u00e8ge du Pied \u00e0 l\u2019Etrier depuis le sud est de la parcelle (image de synth\u00e8se).\n \n\u279c Blandine Caussarieu (\u00e0 droite) en pleine activit\u00e9. \n\u00a9 M\u00e9lanie Vaury\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Na\u00ebl OUADELLI, n\u00e9 le 9 juin 2019\n\u2022  So\ufb01 a LONGOBARDI, n\u00e9e le 20 juin 2019\n\u2022  Katal\u00ebya SILMAR, n\u00e9e le 27 juin 2019\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\nQuotient familial\nPour b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de la cantine, des gar-\nderies p\u00e9riscolaires, du centre de loisirs \nau tarif le plus adapt\u00e9 \u00e0 vos revenus, il \nconvient de transmettre au service Vie \nscolaire l\u2019avis d\u2019imposition 2018 sur les \nrevenus 2017 de votre foyer au plus \nt\u00f4t. Pour \u00eatre effectif sur les factures \nd\u2019octobre, il faut fournir ces documents \navant le 30 septembre. Sans cela, le tarif \nle plus \u00e9lev\u00e9 sera appliqu\u00e9 !\nComme toujours les inscriptions pour la \ncantine, les garderies et le centre de loisirs \ndoivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es avant le 20 du mois \npr\u00e9c\u00e9dent. Les tarifs de ces services restent \nstables, sans augmentations depuis 2015.\n \ng Service Affaires scolaires : 01 34 47 40 07\n/35 50\nEcole municipale de \nmusique et de danse\nPour les cours de danse et de musique aussi \nle quotient familial peut \u00eatre appliqu\u00e9. Il faut \ntransmettre l\u2019avis d\u2019imposition 2018 sur les \nrevenus 2017 au moment de l\u2019inscription \n\u00e0 l\u2019EMMD.\nLes cours reprennent le 16 septembre. Les \ninscriptions sont possibles au Forum des \nassociations le samedi 7 septembre au \ngymnase Cathy Fleury, dans la limite des \nplaces disponibles.\n \ng EMMD, 1 place du 19-Mars-1962. \nT\u00e9l. : 01 34 47 35 40 \nou musique.danse.fosses@wanadoo.fr\nS.O.S. Rentr\u00e9e\nComme chaque ann\u00e9e, le service municipal \njeunesse aide les Fossatussien.ne.s de moins \nde 26 ans qui n\u2019auraient pas encore trouv\u00e9 \nde formation scolaire, universitaire ou pro-\nfessionnelle. Du 2 au 13 septembre, conseils, \ndocumentation, accompagnement pour les \nd\u00e9marches sont prodigu\u00e9s au Point-Jeunes \npar des animateurs sp\u00e9cialis\u00e9s.\n \ng Point-Jeunes, 2 rue Fernand-Picquette \n(rez-de-chauss\u00e9e du gymnase Nelson-Man-\ndela). T\u00e9l. : 01 34 72 45 49.\nWWW.VILLE-FOSSES95.FR\nUn site pour tous vos \u00e9crans\nD\u00e9but ao\u00fbt le site internet de la ville de Fosses a op\u00e9r\u00e9 \nune mutation. Il est devenu \u00ab responsive design \u00bb c\u2019est-\n\u00e0-dire adaptatif !\nLa structure et le contenu du site www.ville-\nfosses95.fr n\u2019ont pas chang\u00e9, mais son appa-\nrence a \u00e9volu\u00e9. Le service communication \na travaill\u00e9 plusieurs mois \u00e0 cette \u00e9volution. \nD\u00e9sormais votre site est lisible aussi bien sur \nun ordinateur que sur votre smartphone ou \nvotre tablette. Selon le format de l\u2019\u00e9cran, les \n\u00e9l\u00e9ments graphiques se r\u00e9organisent pour \noffrir un acc\u00e8s pratique aux contenus.\nIl y a jusqu\u2019\u00e0 six actualit\u00e9s sur la page \nd\u2019accueil au lieu de quatre et une galerie \npour des albums photos. L\u2019agenda est plus \nvisible et attrayant. Par ailleurs, la gestion \ndu contenu se fait sur Drupal, un syst\u00e8me \nEspace Famille\nLa plateforme Espace Famille est accessible \ndepuis le haut de l\u2019\u00e9cran d\u2019accueil. Si vous \navez un espace personnel cr\u00e9\u00e9 sur Espace \nFamille, vous pouvez toujours y acc\u00e9der \npar le site internet et r\u00e9aliser les formalit\u00e9s \nsuivantes :\n- inscrire vos enfants au centre de loisirs, \n\u00e0 la cantine et aux accueils p\u00e9riscolaires \n(garderies du matin et du soir),\n- annuler une inscription au centre de loisirs \n(dans les d\u00e9lais et modalit\u00e9s pr\u00e9vus),\n- payer vos factures li\u00e9es \u00e0 ces services.\nplus r\u00e9cent et facile \u00e0 g\u00e9rer que le pr\u00e9c\u00e9dent. \nLe service communication met \u00e0 jour le site \nau moins deux fois par semaine.\nSi vous constatez des erreurs ou des informa-\ntions obsol\u00e8tes, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 les signaler, \nle service communication les corrigera rapi-\ndement. Si vous avez conserv\u00e9 une ancienne \nversion de votre navigateur internet, des \npages peuvent mal s\u2019af\ufb01 cher. Il convient \nt\u00e9l\u00e9charger la version la plus r\u00e9cente pour \npro\ufb01 ter au mieux de votre site.\n \ng contact@ville-fosses95.fr\nSi vous souhaitez cr\u00e9er votre espace person-\nnel sur Espace Famille, contactez le service \nVie scolaire.\n \ng guichet.unique.fosses@roissy-online.com\nEt aussi Facebook\nLa ville de Fosses a aussi sa page Facebook \ndepuis plus de deux ans. On y trouve des \ninformations municipales et locales toutes \nfra\u00eeches, des rappels d\u2019\u00e9v\u00e9nements... Cette \npage est mise \u00e0 jour quasi quotidiennement !\n \ng https://www.facebook.com/VilledeFosses/\n\n14 FOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nBourses communales, c\u2019est maintenant\nColl\u00e9giens, lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants fossatussiens peuvent percevoir une bourse com-\nmunale si les revenus du foyer sont modestes. Le dossier est \u00e0 constituer entre le 16 \nseptembre et le 30 octobre 2019.\nLes personnes concern\u00e9es sont celles dont \nle foyer est \u00e9ligible au quotient A ou B du \nbar\u00e8me municipal \u00e9tabli pour les services p\u00e9-\nriscolaires. Pour ceux qui n\u2019ont pas d\u2019enfants \nscolaris\u00e9s en \u00e9cole primaire, le service social \nse charge de calculer le quotient.\nChaque demandeur doit se munir de ses :\n- livret de famille,\n- avis d\u2019imposition 2019 sur les revenus \n2018,\n- RIB ,\n- certi\ufb01 cats de scolarit\u00e9.\nLe dossier de bourse complet doit \u00eatre \nremis au service social de la mairie entre \nle 16 septembre et le 30 octobre 2019.\n \ng Service social : 01 34 47 40 30\nStationnement altern\u00e9\nN\u2019oubliez pas de changer votre v\u00e9hicule \nde c\u00f4t\u00e9 le jour J, ou plut\u00f4t la nuit N ! \nDu 1er au 15 du mois, le stationnement est \nautoris\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 des num\u00e9ros impairs le \nlong du trottoir. Du 16 au dernier jour du \nmois, il faut se garer du c\u00f4t\u00e9 des num\u00e9ros \npairs. Ne pas rater la \u00ab bascule \u00bb, sinon la \ncirculation est entrav\u00e9e, notamment pour \nla collecte des d\u00e9chets. \n \ng Police municipale : 01 34 72 30 45 ou \npolice.municipale.fosses@roissy-online.com\nSTATIONNEMENT\nEn centre-ville\nDes places suppl\u00e9mentaires et une zone \nbleue \u00e9largie\nA\ufb01 n d\u2019am\u00e9liorer la fr\u00e9quentation des com-\nmerces et d\u2019\u00e9viter que certains v\u00e9hicules \nne monopolisent les places en centre-ville \ndurant la journ\u00e9e, de nouvelles zones bleues \nont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es, effectives d\u00e9but septembre.\nLe parking de la piscine au bout de la rue \nFernand-Picquette comprend 96 places \nde stationnement dont 14 (partie la plus \nproche de la rue de la Haie au Mar\u00e9chal) \nsont d\u00e9sormais en zone bleue. Le station-\nnement y est donc maintenant limit\u00e9 \u00e0 \n1h30 entre 9 h et 18 h. \nCet automne plus de 20 places de station-\nnement suppl\u00e9mentaires vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9es \naux alentours du centre-ville. Elles seront \ntoutes en zone bleue.\nDes arches \u00e0 deux roues vont aussi \u00eatre \najout\u00e9s sur le terre-plein entre la poste \net l\u2019\u00e9glise Sainte-Th\u00e9r\u00e8se. Ces nouveaux \nam\u00e9nagements devraient permettre \u00e0 plus \nde personnes de venir en centre-ville faire \nleurs courses, notamment le samedi matin \nlors du march\u00e9.\nArr\u00eats minute pour la \nposte\nAvenue du Mesnil devant la poste, une \nzone de stationnement temporaire \u00e9t\u00e9 \nmat\u00e9rialis\u00e9e le long du trottoir. Le station-\nnement y est autoris\u00e9 uniquement durant \nles heures d\u2019ouverture de la poste, pour une \ndur\u00e9e limit\u00e9e \u00e0 30 minutes. Cela permet \naux personnes qui ne peuvent pas marcher \nbeaucoup de faire leurs d\u00e9marches postales \nou bancaires.\nHoraires : lundi-vendredi 9 h - 12 h et 14 h - \n18 h et samedi 9 h - 12 h. Maximum 30 min.\nN\u2019oubliez pas de placer votre disque de \nstationnement bien en vue derri\u00e8re le \npare-brise.\nEn dehors de ces horaires, le stationne-\nment reste interdit.\nD\u00e9but octobre, le Sigidurs vous invite \u00e0 la semaine du jardin durable. \nLa semaine du jardin durable\nLa distribution gratuite de compost aura \nlieu les 4 et 5 octobre, sur les d\u00e9ch\u00e8teries \nde Sarcelles et de Louvres (et les 11 et \n12 octobre, sur celles de Gonesse et de \nBouqueval).\nLa distribution est r\u00e9serv\u00e9e aux habitants, \nmunis de leur badge d\u2019acc\u00e8s ou des jus-\nti\ufb01 catifs requis pour sa cr\u00e9ation (pi\u00e8ce \nd\u2019identit\u00e9, carte grise du v\u00e9hicule, justi\ufb01 catif \nde domicile r\u00e9cent), qui pourront comme \nchaque ann\u00e9e pro\ufb01 ter de ce service.\nLe Sigidurs offrira 20 kg de compost en \nsac par foyer* dans la limite des stocks \ndisponibles. Du compost sera \u00e9galement \npropos\u00e9 en vrac, \u00e0 Louvres et \u00e0 Sarcelles, \u00e0 \nceux qui apporteront un contenant. \n \ng Sigidurs : 0 800 735 736 ou \nwww.sigidurs.fr ou sur la page FB Sigidurs\n* Offre r\u00e9serv\u00e9e aux particuliers (hors services \ntechniques, associations, administrations).\nENVIRONNEMENT\nBouchons d\u2019amour r\u00e9colte \u00e0 Fosses\nC\u2019est d\u00e9sormais l\u2019association Bou-\nchons d\u2019amour qui r\u00e9cup\u00e8re nos \nbouchons en plastique. Les lieux \nde collecte sont nombreux : dans le \nhall de la mairie (photo ci-contre), \nau centre social Agora, au centre \nde loisirs, mais aussi au garage PNS \nAuto Express, \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du cin\u00e9ma \nde l\u2019Ysieux.\nL\u2019association Bouchons d\u2019amour \ncr\u00e9\u00e9e en 2005, vend les bouchons \ncollect\u00e9s \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique \ndes produits en plastique recycl\u00e9. \nLes revenus de cette vente servent \n\u00e0 l\u2019acquisition de mat\u00e9riel pour \nhandicap\u00e9s (fauteuils roulants, \nam\u00e9nagement de logement\u2026) et \u00e0 \ndes op\u00e9rations humanitaires ponc-\ntuelles. Le com\u00e9dien et humoriste \nJean-Marie Bigard est le parrain de \nl\u2019association.\nPendant de nombreuses ann\u00e9es, \nl\u2019association locale Un bouchon, \nun sourire a collect\u00e9 nos bouchons. \nBernard J\u00e9got, le fondateur de \nl\u2019association, stockait \u00e0 son domi-\ncile les sacs de bouchons et, avec \nl\u2019aide de la ville, les transportait \npour les vendre \u00e0 une usine de \nrecyclage dans l\u2019Oise. Le produit de \nla vente allait \u00e0 la recherche m\u00e9di-\ncale, notamment \u00e0 l\u2019association \nFrance Parkinson. L\u2019association \nn\u2019ayant pas trouv\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles \npour continuer \u00e0 stocker et trans-\nporter les sacs de bouchons, elle \na d\u00fb cesser son activit\u00e9. La ville \na choisi de continuer l\u2019op\u00e9ration \navec l\u2019association nationale Bou-\nchons d\u2019amour qui vient r\u00e9cup\u00e9rer \nles sacs lorsqu\u2019il y en a au moins \n10 pleins (sacs de 300 litres).\n \n\u279c Le tube \u00e0 \nbouchons \u00e0 l\u2019accueil \nde la mairie.\n\nFOSSESMAG    SEPTEMBRE 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nVille participative\nAutrefois, chaque id\u00e9e de droite \u00e9tait \nsyst\u00e9matiquement pilonn\u00e9e par la \ngauche et r\u00e9ciproquement. Postures \nst\u00e9riles d\u2019\u00e9lus isol\u00e9s dans leur bulle d\u2019o\u00f9 \nils se croyaient intouchables. Cette arro-\ngance a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 mal en 2017 quand \nEmmanuel Macron a sembl\u00e9 ouvrir une \nnouvelle voie. Bouscul\u00e9es, droite et \ngauche ont \u00e9t\u00e9 ringardis\u00e9es. Les Gilets \nJaunes n\u2019ont fait depuis que con\ufb01 rmer \nce rejet du \u00ab pr\u00eat \u00e0 penser \u00bb. \n \nN\u2019avoir que fr\u00f4l\u00e9 la victoire en 2014 \nne m\u2019a pas d\u00e9courag\u00e9. Depuis six ans, \nje n\u2019ai rien l\u00e2ch\u00e9 et jamais esquiv\u00e9 mes \ndevoirs de conseiller municipal et de \nt\u00eate de liste de l\u2019opposition. Sortir de \n45 ans de \u00ab lutte des classes \u00bb et du \n\u00ab tout social \u00bb est urgent. Avec mon \n\u00e9quipe, pour vous offrir un autre avenir \net accompagner nos ambitions, j\u2019ai \nlonguement observ\u00e9, \u00e9cout\u00e9, consult\u00e9, \n\u00e9tudi\u00e9 et cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau de soutiens, y \ncompris au plus haut niveau de la R\u00e9gion \net du D\u00e9partement.\n \nAux \u00e9lections municipales du 15 mars \n2020, port\u00e9e par des visions qui \nd\u00e9passent de tr\u00e8s loin les clivages \nid\u00e9ologiques, sans \u00e9tiquette mais \nclairement de droite, la liste Union \npour Fosses rassemblera 29 femmes et \nhommes de tous bords. Pour renforcer \nnotre d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative, nous \nallons nous transformer en d\u00e9mocra-\ntie participative. Les Fossatussiens \nseront d\u00e9sormais au c\u0153ur de tout. Les \ntechnologies num\u00e9riques et les outils \nd\u00e9lib\u00e9ratifs qui, en toute transparence, \nfacilitent information, concertation \net expression des citoyens existent \nmais peu de villes les utilisent. Fosses \ninnovera. Dire, faire, prouver est notre \nm\u00e9thode et cela va tout changer.\nFr\u00e9d\u00e9ric Deschamps\nLogements \nsociaux \u00e0 Fosses\nSur les r\u00e9seaux sociaux cet \u00e9t\u00e9, des inter-\nnautes ont \u00e9chang\u00e9 sur le pourcentage \nde logements sociaux \u00e0 Fosses. Certains \nchiffres avanc\u00e9s \u00e9taient fantaisistes et des \ninformations incompl\u00e8tes, il nous para\u00eet \ndonc important de faire le point.\nAu 1er janvier 2017, la ville de Fosses \ncomptait 599 logements sociaux selon \nles donn\u00e9es issues du R\u00e9pertoire du parc \nlocatif social et du Syst\u00e8me national \nd\u2019enregistrement de la demande locative \nsociale. Le logement social \u00e0 Fosses repr\u00e9-\nsentait donc 17,1 % des logements sur les \n3 505 r\u00e9sidences principales et occup\u00e9es \nde Fosses (statistiques de l\u2019Insee, 2016), \nloin des 25 % impos\u00e9s par la loi depuis \n2015 (objectif de la loi SRU mis \u00e0 jour \nen 2010).\nLe service logement pr\u00e9cise que la ville \ncomprend maintenant (ao\u00fbt 2019) 757 \nlogements sociaux et que 102 sont en \ncours de construction (80 sur la Zac de \nla gare, 22 sur la Zac du centre-ville). \nLes autres constructions r\u00e9centes com-\nprennent des logements en accession \u00e0 \nla propri\u00e9t\u00e9 ou des logements sociaux qui \nsont d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9s ou attribu\u00e9s. Le total de \nlogements sociaux se montera donc \u00e0 859, \nsoit 22,6 % en 2020 (sur une estimation \nde 3 800 logements \u00e0 Fosses).\nApr\u00e8s la construction de 65 nouveaux \nlogements sociaux par Novalys au village, \nce taux atteindra alors 23,9 % (924 loge-\nments sociaux sur 3 865).\nFosses s\u2019approche donc progressivement \nde l\u2019objectif impos\u00e9 par la loi. Compte \ntenu du nombre de nouveaux logements \nr\u00e9nov\u00e9s et construits ces derni\u00e8res ann\u00e9es \navec l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine \ndu centre ville et sur la Zac de la gare, un \naccord d\u2019exon\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 conclu avec la \npr\u00e9fecture. La ville de Fosses ne paie donc \npas d\u2019amende.\nD\u00c9SINTOX\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nAm\u00e9liorer l\u2019alimentation des \nenfants !\nUne alimentation saine, s\u00fbre et durable, \nqui prenne en compte les enjeux li\u00e9s \u00e0 \nl\u2019environnement, qui fasse toute la place \naux bons produits issus de l\u2019agriculture \nbiologique, tel \u00e9tait le sujet de la r\u00e9union du \n11 juin dernier sur la restauration scolaire. \nAvec les repr\u00e9sentants des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, \nceux du SIRESCO dont une di\u00e9t\u00e9ticienne, les \ntechniciens de la restauration scolaire, nous \navons \u00e9chang\u00e9 sur la meilleure mani\u00e8re de \nr\u00e9pondre \u00e0 cet objectif.\nUne d\u00e9cision collective a \u00e9t\u00e9 prise : une \nfois par semaine, un repas sans prot\u00e9ine \nanimale sera servi aux enfants des \u00e9coles \nde la ville \u00e0 partir de la rentr\u00e9e.\nCe choix est l\u2019expression d\u2019une triple volont\u00e9. \nD\u2019abord d\u2019offrir une alimentation vari\u00e9e qui \nint\u00e8gre les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de repas, \nloin des clich\u00e9s sur d\u2019\u00e9ventuelles carences \ncomme nous l\u2019a rappel\u00e9 la di\u00e9t\u00e9ticienne pr\u00e9-\nsente ce jour-l\u00e0. Ensuite faire de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 \nl\u2019environnement parce qu\u2019un repas v\u00e9g\u00e9tarien \npermet de d\u00e9couvrir les bienfaits de l\u2019alimen-\ntation v\u00e9g\u00e9tale et participe pleinement \u00e0 la \npr\u00e9servation des ressources de la plan\u00e8te. \nEn\ufb01 n lutter contre le gaspillage alimentaire \npuisqu\u2019aujourd\u2019hui, l\u2019aliment le plus jet\u00e9 dans \nles cantines scolaires est, de loin, la viande.\nAussi, cette d\u00e9cision fait suite aux choix de \nla commune de faire rentrer davantage de \nqualit\u00e9 dans les assiettes avec des produits \nbio. Et ce, en allant plus vite que ce que \npr\u00e9conise la loi sur l\u2019alimentation d\u2019octobre \n2018 (loi dite EGAlim) qui en impose 50 % \nd\u2019ici 2022.\n\u00catre un \u00e9co-citoyen responsable passe aussi \npar l\u2019alimentation et c\u2019est d\u00e8s l\u2019\u00e9cole que \ncela commence !\nJeanick Solitude\nMaire adjointe\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019enfance \net la petite enfance\n\nFORUM des\nSamedi 7 septembre de 10 h \u00e0 17 h\nGYMNASE CATHY FLEURY\nEntr\u00e9e libre \npour infos et/ou inscriptions\nNOMBREUSES D\u00c9MONSTRATIONS\n", "publication_date": "11/10/2022"}