{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xMTE1LW1pcmliZWwtaW5mby1qdWlsbGV0LWFvdXQtMjAxOA==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1115-miribel-info-juillet-aout-2018/file", "text": "FOCUS  \nSUR \u2026\n   \niribelinfo\nN\u00b0246\nL\u2019actualit\u00e9 du mois de juillet-ao\u00fbt 2018 !\nCIN\u00c9MA PLEIN-AIR\nDimanche 1er juillet\n \u00e0 partir de 18h30  Esplanade de la \nMadone - gratuit -\nUn dimanche sous les \u00e9toiles avec \u00abLos \nDon Diegos\u00bb (Jazz manouche) puis \ngroupes de l\u2019Acad\u00e9mie de Musique   \n\u00e0 22h projection du film : \u00abMamma mia\u00bb  \nRestauration snack et Buvette sur place\nNavettes Colibri gratuites place de la R\u00e9publique d\u00e8s 18h15 \nEn cas de pluie, repli \u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 partir de 20h30\nBAL POPULAIRE \nET FEU D\u2019ARTIFICE\nVendredi 13 juillet\n \u00e0 20 h 30  au Stade de la Chanal\nGratuit \norganis\u00e9 en partenariat avec  \nl\u2019association des Commer\u00e7ants  \net Artisans de la CCMP - Buvette\n \u00e0 23 h  Feu d\u2019artifice\nDans le cadre du plan vigipirate, les p\u00e9tards et  \nautres artifices sont interdits sur le site\nGRANDE F\u00caTE A L\u2019INSTITUTION  J. GUILLON\n\u00abL\u2019Am\u00e9rique chez Jos\u00e9phine\u00bb \nDimanche 2 septembre  \u00e0 partir de 14h   \n\u00e0 l\u2019Institution au 80 avenue J. Guillon - Ouvert \u00e0 tous\njusqu\u2019au 4 juillet\n \u00e0 21h  sur l\u2019esplanade de la Madone\nERRATUM : le Miribel info de mai \n2018 oubliait de mentionner le cr\u00e9dit \nphoto \u00abBeno\u00eet Prieur -CC-BY-SA\u00bb \npour l\u2019illustration du printemps des  \ncimeti\u00e8res\n\n \n                           Gratuit\n+ d\u2019infos : www.unionlaiquedemiribel.fr \n  \n Dimanche 1er \nGala de danse\npr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019Union La\u00efque de Miribel  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro \u00e0 14h et 18h \nContact 04 78 55 17 72\n Jeudi 5 juillet \nCollecte de sang\nde 9h30 \u00e0 12h30 et de 16h \u00e0 19h  \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire\nSamedi 7 juillet \nC\u00e9r\u00e9monie des Anciens Marins\nPlace de la R\u00e9publique \u00e0 11h\nComm\u00e9moration \u00e0 la m\u00e9moire des 1 297 \nmarins morts \u00e0 Mers el Kebir le 3 juillet \n1940 lors de l\u2019attaque de la Royale Navy\n Samedi 14 juillet \nC\u00e9r\u00e9monies de la Municipalit\u00e9\n. aux Echets : \u00e0 10h30 vin d\u2019honneur,  \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\njuillet-ao\u00fbt\n. au Mas Rillier : \u00e0 11h vin d\u2019honneur, \ndistribution de brioches, l\u00e2cher de ballons\n. \u00e0 Miribel : \u00e0 11h30 c\u00e9r\u00e9monie au Monu-\nment aux Morts suivie d\u2019un vin d\u2019honneur \n\u00e0 l\u2019All\u00e9gro et distribution de brioches\nConcours de boules  \norganis\u00e9 par l\u2019Amicale Boules du Mas \nRillier \u00e0 14h au Mas Rillier\n Lundi 3 septembre \nRentr\u00e9e des classes\nACCUEIL LOISIRS \n\u00ab LE CABANON \u00bb\nMercredis apr\u00e8s-midi  \net vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \nContacts 04 78 55 55 01  \nMail cabanon.leolagrange@free.fr \nSite http://lecabanon-miribel.org/w\nAGENDA DU GRAND PARC \n. du 11 au 22 juillet \u00abLivres \u00e0 l\u2019eau\u00bb \n(15h/19h) Plage du Fontanil et aire de \njeux du Castor, pour tous, gratuit.\n. Vendredi 6 et Samedi 7 juillet :  \nEvasion Festival plage priv\u00e9e de l\u2019Atol \n. Jeudi 30 Vendredi 31 ao\u00fbt Samedi 1er \nDimanche 2 septembre : 20\u00e8me Festival \nWoodstower au Fontanil (Colibri gratuit)\nToutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour limiter \nles nuisances sonores occasionn\u00e9es par ce \nfestival et l\u2019\u00e9quipe organisatrice reste \u00e0 votre \n\u00e9coute si besoin pour \u00e9changer. Plus d\u2019infos sur \nwoodstower.com\n. Tout l\u2019\u00e9t\u00e9 : activit\u00e9s terrestres,  \nnautiques, nature, stages enfants, \nvisites comment\u00e9es, ateliers et  \nbalades Nature \u00e0 l\u2019\u00eeloz\nInfos et r\u00e9servations sur place,  \nau 04 78 80 56 20 ou sur www.grand-parc.fr\nDemandez \u00e0 recevoir le Miribel Info mensuel \nsur votre bo\u00eete mail en communiquant vos \npr\u00e9nom, nom et adresse mail sur  \niclavel@miribel.fr \nPR\u00c9VENTION \nCAMBRIOLAGES\nPour mieux prot\u00e9ger votre domicile, \npensez \u00e0 la r\u00e8gle des \u00ab3S\u00bb :\nS\u00c9CURISER - SURVEILLER - SIGNALER \n(au 17)\n(Prot\u00e9gez et renforcez les points d\u2019acc\u00e8s \u00e0 \nvotre habitation, \u00e9vitez les signes r\u00e9v\u00e9lant \nvotre absence, ne laissez pas d\u2019outils ou \nde mat\u00e9riels \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de votre domi-\ncile pouvant faciliter une intrusion, restez \ndiscrets sur vos p\u00e9riodes d\u2019absence mais  \ndemandez \u00e0 un voisin de confiance de  \nporter une vigilance particuli\u00e8re \u00e0 votre \ndomicile).\nEnfin, pensez \u00e0 adh\u00e9rer au disposi-\ntif \u00abOp\u00e9ration tranquillit\u00e9 vacances\u00bb, \nc\u2019est gratuit, simple (formulaire \u00e0  \nt\u00e9l\u00e9charger sur le site internet de la \ngendarmerie ou \u00e0 prendre dans votre \nbrigade).\nSignalez toute pr\u00e9sence suspecte de \nv\u00e9hicules ou d\u2019individus en composant \nle 17\nLa ville de Miribel, engag\u00e9e avec la  \nSoci\u00e9t\u00e9 Protectrice des Animaux, continue \nsa campagne de st\u00e9rilisation des \u00abchats \nlibres\u00bb. Merci de ne pas toucher aux cages \ndispos\u00e9es dans diff\u00e9rents quartiers. Pour \ntoutes informations ou signalements de \nchats en libert\u00e9, s\u2019adresser \u00e0 la police  \nmunicipale t\u00e9l. 04 78 55 84 12\n. Concerts gratuits du Carillon les 7, 8, 14 juillet  \net 4 et 15 ao\u00fbt\n. Visites libres tous les jours sauf le mardi en juillet et en \nao\u00fbt de 16h30 \u00e0 19h (tarifs 2.5 \u20ac, 1.5 \u20ac pour les - 10 ans)\n. Visites guid\u00e9es sur r\u00e9servation, d\u00e9part \u00e0 15h. Rdv sur  \nl\u2019esplanade de la Madone (tarifs 4 \u20ac, 2.5 \u20ac pour les - de \n10 ans)\nInfos tarifs et r\u00e9servations \u00e0 Dombes C\u00f4ti\u00e8re Tourisme \n1104 grande rue T\u00e9l 04 78 55 61 16 \naccueil@dombes-coti\u00e8re-tourisme.fr\nLe centre social C\u00e9SAM \nvous propose\n. Vendredi 6 juillet : atelier  \nculinaire multi-saveurs \u00e0 partir  \nde 18h \u00e0 l\u2019antenne du centre-ville\n. du lundi 9 juillet au vendredi 3 \nao\u00fbt : accueil loisirs des 3/5 ans \u00e0 \nl\u2019antenne du centre-ville et des 6/10 \nans et secteur jeunes \u00e0 l\u2019antenne du \nTr\u00e8ve : activit\u00e9s sportives, manuelles \net sorties\n. La nouvelle plaquette du centre \nsocial est disponible sur son site\n. Le centre social sera ferm\u00e9 du \nlundi 6 ao\u00fbt au vendredi 24 ao\u00fbt \n2018\n. R\u00e9ouverture du centre social le \nlundi 27 ao\u00fbt 2018\nInfos et inscriptions au 04 78 55 05 30  \nou 04 72 88 28 55 - cesam01accueil@orange.fr \nSite http://csmiribel.centres-sociaux.fr\nMIRIBEL TENNIS CLUB\nStages (4/16 ans) \nVacances scolaires  \ndu 9 au 13 juillet,  \n16 au 20 juillet et \n27 au 31 ao\u00fbt 2018 \nContacts mtc@free.fr - 06 60 51 65 65\nRENTR\u00c9E SCOLAIRE 2018\nRetour \u00e0 la semaine de 4 jours\nApr\u00e8s une large consultation aupr\u00e8s des familles, enseignants, associations et \npartenaires sur l\u2019organisation de la semaine de 4.5 jours en vigueur depuis 2014, \nen coh\u00e9rence avec les r\u00e9sultats de cette concertation et avec le vote du conseil \nd\u2019\u00e9cole extraordinaire, le Conseil municipal s\u2019est positionn\u00e9 pour un retour \u00e0 une \nsemaine d\u2019\u00e9cole sur 4 jours.\nLe rythme scolaire de la rentr\u00e9e 2018 sera donc organis\u00e9 comme suit :\n. Lundi - mardi - jeudi - vendredi : 7h30/8h30 garderie, 8h30/12h00 classe, \n12h00/14h00 pause d\u00e9jeuner, 14h00/16h30 classe, 16h30/17h30 temps d\u2019anima-\ntion - \u00e9tude, 17h30/18h30 garderie\n. Mercredi : pas d\u2019\u00e9cole : un partenariat est engag\u00e9 avec le centre de loisirs le \nCabanon et le centre social C\u00e9SAM afin de proposer aux familles une solution  \nd\u2019accueil \u00e0 la journ\u00e9e\nVISITES DE LA MADONE ET DU CARILLON  \nCET \u00c9T\u00c9\nANIMAL CITADIN\nMA\u00ceTRE CITOYEN !\nAdoptez le bon r\u00e9flexe :\nramassez \nsyst\u00e9matiquement \nles  \nd\u00e9jections de votre chien puis  \njetez-les dans une des nombreuses  \npoubelles publiques mises \u00e0 votre \ndisposition sur la commune\nUn geste simple, citoyen et  \nresponsable pour que la ville reste \npropre et agr\u00e9able pour tous\n\n \nCOLLECTE POUBELLES\nBacs noirs\ntous les mercredis\nBacs jaunes : \n. \u00e0 Miribel, les vendredis  \n6, 20 juillet et 3, 17, 31 ao\u00fbt \n. aux Echets  \nles lundis 9, 23 juillet\net 6, 20 ao\u00fbt \n. au Mas Rillier \nles mardis 10, 24 juillet,\net 7, 21 ao\u00fbt\nPlus d\u2019infos www.miribel.fr\n\u00c0 noter !\nH\u00f4tel de Ville  \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville \n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\nEmail : mairie@miribel.fr\nwww.miribel.fr\nR\u00e9daction : commission commu-\nnication, secr\u00e9tariat du Maire\nCr\u00e9ation graphique : J\u2019articule\nImpression : Imprimerie Reboul \nISSN : 0999-8411\nINFOS \n DES \u00c9LUS\nLes samedis matins de 9h \u00e0 11h en Mairie :\nPas de permanence en juillet et en ao\u00fbt\nAutres permanences :\nM. Patrick GUINET, Adjoint charg\u00e9 de l\u2019urbanisme, re\u00e7oit aux services \ntechniques les mardis 10, 31 juillet et 21 ao\u00fbt de 16h \u00e0 18h sur rendez-\nvous pris au 04 78 55 84 21 ou 23  \nMme Marie-Chantal JOLIVET, Adjointe aux affaires sociales et familiales  \net d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux \u00c9chets, n\u2019assurera pas de permanence aux \u00c9chets en \njuillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le samedi 1er septembre de 9h  \n\u00e0 11h salle de r\u00e9union Route de la Dombes  \nM. Henri SECCO, 1er adjoint, n\u2019assurera pas de permanence au Mas Rillier \net juillet et en ao\u00fbt. Prochaine permanence le lundi 24 septembre \u00e0 18h30\nMme Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires, re\u00e7oit sur rendez-vous \nen Mairie.\nRejoignez-nous sur facebook\nwww.facebook.com/villedemiribel\nD\u00c9CH\u00c8TERIE\nHoraires d\u2019\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019au 31/10\ndu lundi au vendredi\n9h - 11h45 et 14h - 18h45\nle samedi 9h  - 18h45\nSont admis les v\u00e9hicules l\u00e9gers ou \nutilitaires dont le PTAC est inf. ou \n\u00e9gal \u00e0 3.5 T dont le genre est VP ou \nCTTE, de hauteur inf. ou \u00e9gale \u00e0 2.5 \nm, sans remorque dont la longueur \nhors tout est inf. ou \u00e9gal \u00e0 5.5 m, \navec remorque si le PTAC est inf. ou \n\u00e9gal \u00e0 1 T. D\u00e9telage de la remorque \nobligatoire.\nD\u00c9MOUSTICATION : L\u2019AFFAIRE DE CHACUN\nPensez \u00e0 supprimer les points d\u2019eau autour de votre  \ndomicile. En cas de probl\u00e8me li\u00e9 aux moustiques, vous pouvez  \neffectuer un signalement sur le site internet \nwww.eid-rhonealpes.com\nPLAN CANICULE\nSi vous souhaitez \u00eatre inscrit(e) sur \nun registre nominatif des personnes \n\u00e2g\u00e9es, isol\u00e9es ou handicap\u00e9es g\u00e9r\u00e9 \npar la Mairie dans le cadre de la \npr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 une \ncanicule, vous pouvez contacter le \nCCAS au 04 78 55 84 00 ou envoyer \nun courrier en Mairie indiquant  \nvos coordonn\u00e9es et les personnes \nou organismes \u00e0  pr\u00e9venir en cas \nd\u2019urgence. www.miribel.fr\nUTILISATION DES \nBARBECUES - Rappel - \nDans le cadre du respect  \ndu voisinage, les odeurs et \nles fum\u00e9es des barbecues \nne doivent pas constituer \nune g\u00eane\nMARIAGES\nROCHE St\u00e9phane et BRIGUET \nMarie Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se  \nle 28/04\nMECHERI Redouane et \nFERNANDES Cindy Charlotte \nNathalia le 05/05\nDUMAS Pierre Laurent et \nRICANET Carol le 26/05\nNAISSANCES\nTARGANT Massil le 20/04\nGOMES Iris le 24/04\nCHAPOLARD Charles Lucas  \nle 25/04\nGEORGES Fabien le 29/04\nBEN ARFA Moussa le 30/04\nHORTH Malonn Sohan Louis \nle 04/05\nJUAN Charlotte Agathe \nle 04/05\nCUCCA Aronne Milan le 06/05\nLE TAI VAN L\u00e9on Arthur Duc  \nTri le 10/05\nMARTINEZ Alicia Rocio  \nle 10/05\nBOUDZIZA LEMARCHAND  \nJaad le 11/05\nPEREIRA Catalina le 14/05\nGJONGECAJ Kataleya le 18/05\nD\u00c9C\u00c8S\nBELTRAMELLI Jeannine  \nCamille Candide \u00e9p. BAUD  \nle 21/04\nNIQUE H\u00e9l\u00e8ne R\u00e9gine  \nGeorgette \u00e9p. SEVOS le 25/04\nCURTET Suzanne Yvonne  \n\u00e9p. MENUT le 30/04\nMOUTON Gilles Patrice  \nle 27/04\nCORNILLON Suzanne Louise \nJos\u00e9phine \u00e9p. PLAISANT  \nle 07/05 \nHERMAN Georges Gabriel  \nle 09/05\nGAGLIARDINI Pierre le 12/05\nCAISSE ALLOCATIONS FAMILIALES\nEtudiants : demande d\u2019aide au logement  \nsimplifi\u00e9e sur caf.fr (rubrique services en ligne)\nNUISANCES SONORES\nLes activit\u00e9s ou utilisations d'appareils susceptibles de g\u00eaner \nle voisinage ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es que les jours ouvrables \n8h/12h et 14h/19h30, les samedis 9h/12h et 15h/19h et les \ndimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s 10h/12h\nLE FRELON ASIATIQUE\nSi vous suspectez la pr\u00e9sence de frelons asiatiques sur une \nzone, faites un signalement au 04 74 25 09 91 - gds01@cmre.fr  \nou au 04 74 45 56 56 - lea.berthelier@frelon01.fr\nL\u2019union fait la force ! Le nombre fait la diff\u00e9rence !\nUsagers de la ligne SNCF Lyon-Amb\u00e9rieu, pour \u00eatre entendus \net d\u00e9fendus, adh\u00e9rez \u00e0 ADULA (4 \u20ac/an) http://adula.free.fr\n", "publication_date": "20/06/2018"}