{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy9uZXdzLzIwMzctcmV0b3VyLWRlcy1kb3NzaWVycy1kLWluc2NyaXB0aW9uLW1vZGUtZC1lbXBsb2k=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/news/2037-retour-des-dossiers-d-inscription-mode-d-emploi/file", "text": "INFORMATION AUX PARENTS \nRETOUR DES DOSSIERS D\u2019INSCRIPTION PERISCOLAIRE : MODE D\u2019EMPLOI \n \nLa campagne d\u2019inscription a d\u00e9but\u00e9 depuis le 13 juin 2022. Le dossier d\u2019inscription est disponible sur le \nsite de la ville ou \u00e0 disposition aupr\u00e8s de la direction \u00e9cole ou aupr\u00e8s du chef d\u2019\u00e9quipe animation.  \nVoici les diff\u00e9rents modes de retour possible :  \nDate de remise des dossiers : jusqu\u2019au Jeudi 7 juillet 2022 \nSur proposition des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves une semaine de tol\u00e9rance jusqu\u2019au 15 juillet sera appliqu\u00e9e \npour la r\u00e9ception des dossiers. \nPass\u00e9e cette date, l\u2019enfant ne pourra pas \u00eatre pris en charge le jour de la rentr\u00e9e. \nUn d\u00e9lai de 15 jours \u00e0 partir du jour de la rentr\u00e9e sera appliqu\u00e9.  \n \nO\u00d9 TROUVER LE DOSSIER : \n-Site de la ville de Miribel  \n-Accueil de la Mairie \n-Aupr\u00e8s de la direction des \u00e9coles \n-Au CADA, au Cabanon, au Cesam \nA QUI LE REMETTRE :  \nEn MAIRIE :  \nVous pouvez d\u00e9poser votre dossier durant les horaires d\u2019ouverture de la mairie : 8h-12h 13h30-17h \nOU \nEn ELEMENTAIRE :  \nLe dossier peut \u00eatre transmis directement \u00e0 la chef \u00e9quipe animation par le biais du cahier de liaison \nde votre enfant. Un syst\u00e8me de transmission sera mis en place entre les enseignants et l\u2019\u00e9quipe \np\u00e9riscolaire. \nOU \nEn MATERNELLE :  \nLe dossier peut \u00eatre transmis directement \u00e0 la chef \u00e9quipe animation par le biais du cahier de liaison \nde votre enfant. \nDe plus, une r\u00e9ception sera possible aupr\u00e8s des enseignants ou des atsems. \nUn syst\u00e8me de transmission sera mis en place entre les enseignants et l\u2019\u00e9quipe p\u00e9riscolaire. \n \nPar MAIL : \u00e0 servicescolaire@miribel.fr \nPOUR VOUS AIDER A COMPLETER VOTRE DOSSIER \n        -      Lors des permanences en mairie :  \nMardi et Jeudi de 8h00 \u00e0 12h00 \n- \nDes permanences sur site sont organis\u00e9es comme suit : \n \n \n \n- \nHD : Jeudi 23 juin de 16h30 \u00e0 18h30 \n- \nMas Rillier : Jeudi 30 juin de 16h30 \u00e0 18h30 \n- \nJean de La Fontaine : Mardi 5 juillet de 16h30 \u00e0 18h30 \n- \nCADA : Vendredi 1er juillet de 15h \u00e0 16h30 \n", "publication_date": "20/12/2022"}