{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aXZyZS1hLW1pcmliZWwvNjMxLWwtZWNoby1kZXMtZWNoZXRzLW4tMzE=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vivre-a-miribel/631-l-echo-des-echets-n-31/file", "text": "  ..            \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nEDITO \nAux mois de juillet et d\u2019ao\u00fbt, la chaleur a \u00e9t\u00e9 p\u00e9nible. \nCertaines journ\u00e9es nous avons atteint les 39 degr\u00e9s. Le \nplus difficile \u00e9tait la nuit, la chaleur dans les maisons \ndevenait insupportable. Fen\u00eatres ouvertes, ventilateurs \u00e0 \nfond, protections contre les moustiques, nous avons eu un \n\u00e9t\u00e9 sec et tr\u00e8s chaud. Mais il faut avouer qu\u2019on a pu \nprofiter enti\u00e8rement des piscines. L\u2019automne est arriv\u00e9, les \nfortes chaleurs sont parties aussi vite qu\u2019elles sont arriv\u00e9es \net le temps est vite devenu tr\u00e8s pluvieux, il compense avec \nla s\u00e8cheresse de cet \u00e9t\u00e9. Finie la p\u00e9riode estivale, c\u2019est la \nreprise \nde \ntoutes \nnos \nactivit\u00e9s \nsportives \net \nprofessionnelles. \nB. CECCHINATO Pr\u00e9sident de L\u2019ECHO des ECHETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNUISANCES SONORES \nDe la contestation au bilan \nDans le num\u00e9ro 30 de L\u2019ECHO, nous avons \u00e9voqu\u00e9 \nles bruits, ronronnants et r\u00e9guliers des entreprises \nou de la route nationale. Qu\u2019en est-il en ce mois \nd\u2019octobre ? \nQuelles \nam\u00e9liorations \navons-nous \nconstat\u00e9es ? En fait pas grand-chose de nouveau : \ndes \nappels \nt\u00e9l\u00e9phoniques \naux \n\u00e9lues, \n\u00e0 \nla \ngendarmerie, des v\u00e9rifications apr\u00e8s 20h. Rien de \nbien  extraordinaire dans l\u2019avanc\u00e9e du probl\u00e8me qui \nest \ntoujours \npr\u00e9sent. \nLe \nbruit \nest \nl\u00e0, \nle \nm\u00e9contentement aussi. Pourtant une entreprise \nsitu\u00e9e zone industrielle de ROSARGE, qualifi\u00e9e dans \nle domaine du bruit des entreprises et des postes de \ntravail, s\u2019est propos\u00e9e pour nous venir en aide en \nfaisant une \u00e9tude sur le sujet. Les services \ntechniques de la mairie ont eu connaissance de \nl\u2019existence de cette entreprise, une entrevue devrait \navoir lieu entre les deux parties. \nQu\u2019en est-il aujourd\u2019hui ? Et quel bilan peut-on \ndonner ? \nLe constat est qu\u2019il y a eu, courant de cet \u00e9t\u00e9, une \ntr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re diminution du bruit \u00e0 chaque fois qu\u2019il y \na eu des plaignants vers les \u00e9lues ou vers la \ngendarmerie. A chaque fois, c\u2019\u00e9tait la m\u00eame \nrengaine, \nles \nd\u00e9marches, \nles \npalabres, \nles \nv\u00e9rifications ; \ncomme \nsi \ntous \nles \nplaignants \ninventaient ou exag\u00e9raient leurs propos. L\u2019\u00e9t\u00e9 est \nfini, mais il reste encore quelques belles journ\u00e9es. \nLes revendications vont diminuer avec le jour. Le \nsoir, \nles \nfen\u00eatres \nseront \nferm\u00e9es \net \nnous \nn\u2019entendrons presque plus de bruit car nos maisons \nsont bien isol\u00e9es. Donc l\u2019hiver va s\u2019installer et les \nnuisances sonores reprendront de plus belles. Doit-\non attendre le prochain printemps ou bien \ncontinuer jusqu\u2019\u00e0 ce que le probl\u00e8me soit r\u00e9solu ? \nNous savons ce qui va se passer, alors je vous donne \nrendez-vous au printemps 2016 pour de nouvelles \nactions. Depuis mon courrier en 2008, j\u2019attends, \ncomme d\u2019autres personnes, sans pour autant \u00eatre \nr\u00e9sign\u00e9, mais d\u00e9\u00e7u de l\u2019inefficacit\u00e9 des actions \nmen\u00e9es.   \n \nBernard CECCHINATO \nBROCANTE \n \nComme \u00e0 son habitude la brocante s\u2019est install\u00e9e sur les \nparkings de la salle des f\u00eates et de l\u2019\u00e9cole. Le BONHEUR \nECHETOIS organisait son premier vide grenier en \naccueillant les exposants qui ont bien rempli l\u2019espace qui \nleur \u00e9tait d\u00e9di\u00e9. Le temps n\u2019\u00e9tait pas de la partie, tr\u00e8s \nmaussade, mais la pluie ne s\u2019est pas invit\u00e9e. Malgr\u00e9 cela, la \nbuvette a bien fonctionn\u00e9 en vendant plus de boissons \nchaudes que de bi\u00e8res. Il faut rappeler que ce m\u00eame \ndimanche, il y avait la foirefouille \u00e0 SAINT ANDRE de \nCORCY, ce qui n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 les nombreux visiteurs \npr\u00e9sents de fouiller et de trouver l\u2019objet recherch\u00e9. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPROCHAINES MANIFESTATIONS :  \n \nBeaujolais andouillettes \n21 novembre 2015 \n \nRepas des Anciens \n \n06 f\u00e9vrier 2016 \n \nTexte Bernard CECCHINATO \nPhoto Michel AVELINE \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \nAire de jeux des Echets \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nTexte Magali AVELINE \nPhoto Michel AVELINE \n \nNOUVELLE ACTIVITE AUX ECHETS \n \nAu printemps, une nouvelle activit\u00e9 s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e aux \nECHETS. Convaincus depuis longtemps du bienfait de la \nnature et de ses plantes, Fran\u00e7oise et Fran\u00e7ois BRIGUET \nartisan \u00e9b\u00e9niste sur la commune, sont depuis peu, en plus \nde leur activit\u00e9, vendeurs distributeurs ind\u00e9pendants \nd\u2019une grande soci\u00e9t\u00e9 allemande. Ils ont d\u00e9couvert cette \nsoci\u00e9t\u00e9 et sont enthousiasm\u00e9s par la qualit\u00e9 et le r\u00e9sultat \nde ses produits. \nCe sont des produits naturels :  \n- de consommation quotidienne (savon, shampooing, gel \ndouche, dentifrice\u2026) \n- de \u00ab pharmacie d\u2019urgence \u00bb (bobo, br\u00fblure, piq\u00fbre, \nentorse\u2026..) \n- de bien-\u00eatre, pour aider le corps \u00e0 surmonter les al\u00e9as \nd\u2019une vie tr\u00e9pidante et stressante (gel \u00e0 boire, \ncompl\u00e9ment alimentaire\u2026..) \n- de cosm\u00e9tiques \n- des eaux de parfum de star \u00e0 des prix d\u00e9fiant toute \nconcurrence. \nUne bonne partie de ces produits ont une tr\u00e8s grande \nconcentration d\u2019ALOE VERA. Plante connue depuis des \nmill\u00e9naires par les plus grandes civilisations et de nos \njours par les scientifiques qui lui reconnaissent plus de \n150 vertus pharmaceutiques. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nFran\u00e7oise et Fran\u00e7ois se proposent de vous faire partager \nl\u2019attrait de ces produits par des pr\u00e9sentations gratuites \ntous les samedis matins chez eux de 10h00 \u00e0 12h00. \nPr\u00e9venir 2-3 jours \u00e0 l\u2019avance de votre pr\u00e9sence, pour \nqu\u2019ils puissent  organiser la pr\u00e9sentation de fa\u00e7on plus \nconviviale. Ils peuvent \u00e9galement vous recevoir en les \nappelant au 04 37 26 09 44 pour convenir d\u2019un rendez-\nvous ou se d\u00e9placer chez vous dans le cadre d\u2019une \nr\u00e9union d\u2019amis, voisins, coll\u00e8gues, soci\u00e9t\u00e9s\u2026. \nAdresse :  \nMme et Mr BRIGUET \n547, route de Strasbourg \n \n \n01700 Les ECHETS \nT\u00e9l\u00e9phone :  \n04 37 26 09 44 \nMail :   \nfrancois.francoise.briguet@gmail.com \n \nVENEZ DECOUVRIR NOS PRODUITS ET PENSEZ A VOS \nANNIVERSAIRES, CADEAUX DE FIN D\u2019ANNEE !!!!!! \nPhoto capture d\u2019\u00e9cran Internet \nTexte Fran\u00e7ois BRIGUET \nDU MARAIS SAUVAGE  \nAU MARAIS DOMPTE \n \nDans le cadre des journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, \nune visite comment\u00e9e du marais des Echets et une \nexposition du plan terrier de 1750, des extraits de l\u2019atlas \ndes grandes et petites prairies des Echets et un plan \ncadastral plus r\u00e9cent de 1980 ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s \u00e0 partir \ndu lieu-dit \u00ab La Tourbi\u00e8re \u00bb le samedi 19 septembre.  \nUne trentaine de personnes ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes au \nrendez-vous donn\u00e9 \u00e0 16H sur le parking du restaurant \n\u00ab Au \nCoin \nPerdu \u00bb \nqui \naccueillait \naimablement \nl\u2019exposition sur sa terrasse abrit\u00e9e. \nSous un soleil encore pr\u00e9sent, la petite troupe a pu se \npromener \u00e0 travers les \u00e9tangs Salendre exploit\u00e9s \naujourd\u2019hui par Mr Reverdy pour la p\u00eache \u00e0 la ligne. \nCelui-ci, par ses commentaires \u00e9clair\u00e9s, a r\u00e9pondu aux \ndiverses questions qui n\u2019ont pas manqu\u00e9 de fuser. Ainsi, \nnous avons tout appris sur la tourbe et son exploitation, \nles races de poissons pr\u00e9sents dans les \u00e9tangs et les \nm\u00e9thodes de reproduction et de p\u00eache. Au bout de 2 \nkilom\u00e8tres environ, nous sommes arriv\u00e9s dans le secteur \nsauvage du marais et pr\u00e8s du \u00ab foss\u00e9 noir \u00bb. Ce fut \nl\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer l\u2019histoire du marais c\u2019est-\u00e0-dire sa \nformation, \nles \ndiff\u00e9rentes \ntentatives \nde \nson \nass\u00e8chement jusqu\u2019\u00e0 la derni\u00e8re qui date de 1969. La \nrencontre avec un chasseur qui nous a montr\u00e9 l\u2019ennemi \nnum\u00e9ro 1 du marais \u00e0 savoir le ragondin avec ses dents \nlongues et pointues a marqu\u00e9 tout le monde.  \nDe retour au restaurant, votre serviteur a comment\u00e9 et \ncompar\u00e9 les diff\u00e9rentes planches du plan terrier avec le \ncadastre r\u00e9cent. Les photocopies de pages  de l\u2019atlas des \ngrandes et petites prairies des Echets r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019encre \net command\u00e9es en 1803 par un d\u00e9cret du consul \nBonaparte pour relancer l\u2019ass\u00e8chement du marais ont \nfait l\u2019admiration de tous. \nUn grand merci \u00e0 Paul Reverdy pour sa disponibilit\u00e9, \u00e0 \nSylvain Genevoix pour son analyse du plan terrier et de \nl\u2019atlas. Rendez-vous est donn\u00e9 l\u2019an prochain \u00e0 tous les \ncurieux et passionn\u00e9s d\u2019histoire locale ! \n                                                                                               Marie-Chantal JOLIVET \n \nLes \njeunes \nenfants \npouvaient b\u00e9n\u00e9ficier \nd\u2019un espace de jeux \nr\u00e9nov\u00e9 en face de \nl\u2019\u00e9cole. D\u00e9sormais, les \nplus petits trouvent \naussi leur place dans \nla petite maison sous \nle regard bienveillant \ndes coccinelles. \n \n\n \n \n \n \n \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLE  CME : \nDEJA 7 ANS D\u2019EXISTENCE \n \n Avec l\u2019automne et apr\u00e8s la rentr\u00e9e des classes, \u00e9tait \nrevenu \nle temps \ndes \n\u00e9lections \npour \nchoisir \nqui \nrepr\u00e9senterait  les CM1 et CM2 de nos 4 \u00e9coles publiques \net de  l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e St Joseph au conseil municipal des \nenfants. Pour le groupe scolaire Jean De La Fontaine aux \nEchets, il fallait \u00e9lire 2 CM1. Ce sont Ayan\u00e9 Dudemaine et \nThibault Auliac  avec respectivement 14 et 28 voix qui \nauront cette t\u00e2che.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nThibault, nouvel \u00e9l\u00e8ve, a su en quelques semaines \ns\u2019int\u00e9grer gr\u00e2ce \u00e0 son calme et son s\u00e9rieux. Ayan\u00e9 quant \u00e0 \nelle, a de qui tenir. En effet, son arri\u00e8re grand-p\u00e8re, Marcel \nChapoulet et sa grand-m\u00e8re, Monique Dudemaine,  furent \nen leur temps conseillers municipaux. Bon sang ne saurait \nmentir !  \nCe samedi 9 octobre, apr\u00e8s la remise de l\u2019\u00e9charpe tricolore \net l\u2019\u00e9num\u00e9ration de leur projet lors de la s\u00e9ance publique, \nles jeunes \u00e9lus se rendirent, accompagn\u00e9s de leurs parents, \n\u00e0 l\u2019inauguration du skate-park situ\u00e9 pr\u00e8s de la poste en \ncentre-ville. Une premi\u00e8re \u00ab le\u00e7on \u00bb  pour ceux-ci car ce \nprojet a mis plusieurs ann\u00e9es pour \u00eatre r\u00e9alis\u00e9. En effet la \nr\u00e9daction du r\u00e8glement de ce skate-park a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e en \n2009 par le premier CME !  \nNous retrouverons ce groupe enthousiaste tr\u00e8s rapidement \ncar plusieurs rendez-vous sont d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9s : participation aux \nc\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives des 1er et 11 novembre, au \nTELETHON 2015 le samedi 5 d\u00e9cembre \u2026 \n                                                         Texte et photo Marie-Chantal JOLIVET  \n \nSuite \u00e0 la construction de la  nouvelle salle des f\u00eates aux \nEchets, les 2 salles pr\u00e9cit\u00e9es  se trouvaient disponibles et \nsurtout convenir pour l\u2019accueil en ambulatoire d\u2019\u00e9l\u00e8ves \n\u00e2g\u00e9s de 7 ans \u00e0 14 ans. Ainsi ce quartier des Echets revit et \nr\u00e9sonne de nouveau des cris des enfants. Les anciens \nEchetois qui ont us\u00e9 leur fond de culotte, selon \nl\u2019expression, dans l\u2019\u00e9cole d\u2019origine ouverte en 1891, seront \nsans doute \u00e9mus de voir de nouveau des rang\u00e9es de tables \nd\u2019\u00e9coliers dans leur classe. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLe vendredi 9 octobre a eu lieu l\u2019inauguration officielle de \nces locaux en pr\u00e9sence des diff\u00e9rents partenaires. \nSouhaitons la bienvenue \u00e0 ce dispositif qui permet \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve \nen difficult\u00e9 d\u2019\u00eatre maintenu dans sa scolarit\u00e9 et de la \npoursuivre dans de meilleures conditions. \n                                                   Article et photo de Marie-Chantal JOLIVET  \n \n \nOUVERTURE AUX ECHETS D\u2019UNE \nANTENNE DE L\u2019ITEP DES \nMOINEAUX \n \nDepuis le 1er septembre 2015, le b\u00e2timent de l\u2019ancienne \n\u00e9cole des Echets et la salle des associations sont occup\u00e9s \npar une antenne de l\u2019ITEP (Institut Th\u00e9rapeutique, Educatif \net P\u00e9dagogique) des Moineaux situ\u00e9 \u00e0 Civrieux. En effet, \nayant constat\u00e9 que le secteur de Miribel \u00e9tait d\u00e9pourvu \nd\u2019offre d\u2019aides sp\u00e9cialis\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9l\u00e9mentaire et \ndu coll\u00e8ge, Mr Kernafi, directeur des Moineaux a sollicit\u00e9 la \nmunicipalit\u00e9 pour trouver un local dans cette zone. \n \n \n\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nNE PAS JETER SUR LA VOIE PUBLIQUE \nL\u2019ENCYCLO de L\u2019ECHO \nPOURQUOI : les objets m\u00e9talliques ne passent-ils pas \nau micro-onde ? \nUn four traditionnel chauffe l\u2019air ambiant, mais un \nmicro-onde n\u2019agit pas de la m\u00eame mani\u00e8re. Il vise \nuniquement les aliments. Un micro-onde produit une \ngrande quantit\u00e9 d\u2019ondes qui, pareilles \u00e0 des vagues, \nperturbent des champs de forces, appel\u00e9s \u00ab champ \nmagn\u00e9tique \u00bb et \u00ab champs \u00e9lectrique \u00bb. Quand on \nactionne le bouton pour lancer la cuisson, ces derniers \nchangent de sens au rythme effr\u00e9n\u00e9 de 2,45 milliards \nde fois par seconde. Or, les mol\u00e9cules sont sensibles \naux \nvariations \nd\u2019un \nchamp \n\u00e9lectromagn\u00e9tique \npuissant. Le r\u00f4le de ces champs est de faire bouger les \nmol\u00e9cules d\u2019eau pr\u00e9sentes dans la plupart des \naliments. A force de se mouvoir en tous sens, ces \nmol\u00e9cules \nse \nr\u00e9chauffent \net \naugmentent \nla \ntemp\u00e9rature du plat. Les assiettes en c\u00e9ramique \nabsorbent de fa\u00e7on neutre les mol\u00e9cules d\u2019eau, ce qui \nn\u2019est pas le cas des plats en m\u00e9tal. Les plats en \naluminium sont sensibles aux ondes. Celles-ci activent \nles \u00e9lectrons des objets conducteurs. Le plat en \naluminium est donc susceptible de faire jaillir des \nd\u00e9charges \n\u00e9lectriques \nsous \nforme \nde \ngrosses \n\u00e9tincelles. Il les renvoie aussit\u00f4t qu\u2019il en re\u00e7oit vers les \nparois int\u00e9rieures du four, qui sont elles aussi \nm\u00e9talliques. Le micro-onde risque alors de prendre \nfeu. \nSource Les Almaniacs 2013 \nLE CHAT \u00ab BERGER \u00bb \n \nCe n\u2019est pas une fable de Jean de la FONTAINE, mais cela \naurait pu l\u2019\u00eatre. NOUNOUCHE, chat errant, a pris ses \nquartiers dans le poulailler de LILIANE. Depuis il est devenu \ngardien, berger et fid\u00e8le aux ma\u00eetres qu\u2019il s\u2019est choisis. En \n2008, lorsque sa maman d\u00e9c\u00e8de,   LILIANE d\u00e9cide d\u2019acheter \n6 poules pour occuper son papa Roger ANDRE. Rappelons-\nnous que Roger \u00e9tait le doyen des ECHETS. Donc Roger et ses \nenfants, construiront un petit poulailler qui grandira pour \navoir jusqu\u2019\u00e0 40 poules. NOUNOUCHE, lui, r\u00f4dait dans les \nparages et certainement en qu\u00eate de nourriture, d\u00e9cida de \npartager la gamelle des poules. Roger le laissa faire du \nmoment que le chat ne mangeait pas les gallines. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Ayant trouv\u00e9 pitance, NOUNOUCHE se mit \u00e0 prot\u00e9ger les \nfilles, c\u2019est comme cela que LILIANE les appelle, allant m\u00eame \ndormir avec elles, bien au chaud. Assurant son r\u00f4le de f\u00e9lin, il \nn\u2019y a pas une souris ou un rat dans le coin. Et le soir venu, \nlorsque LILIANE rentre les filles au poulailler, NOUNOUCHE \ndevient berger et ram\u00e8ne les retardataires. Une cohabitation \npour le moins surprenante mais qui arrange tout le monde. \n    \nTexte et photo Bernard CECCHINATO \n \n \n \n \nhttps://www.facebook.com/EchoEchets \nCOURS PHOTO \nLes cours photos ont  \nrepris d\u00e9but septembre. \nL\u2019animateur b\u00e9n\u00e9vole est \ntoujours Michel AVELINE, \npassionn\u00e9 de cet art et \npar la transmission de son \nsavoir. Il r\u00e9pond pr\u00e9sent \npour cette 5\u00e8me saison avec \n14 \u00e9l\u00e8ves d\u2019un niveau \nd\u00e9j\u00e0 confirm\u00e9, mais qui auront plaisir \u00e0 prendre en \ncharge les d\u00e9butants. Comme chaque ann\u00e9e, le groupe \norganisera une exposition sur leur travail durant cet \nhiver le dimanche 3 avril 2016 \u00e0 la salle des f\u00eates des \nECHETS et du 4 au 17 avril 2016 \u00e0 la Galerie de la \nPresse, Grande rue de MIRIBEL. \n \nPhoto capture d\u2019\u00e9cran internet \nTexte Bernard CECCHINATO \nINFO de la C.C.M.P. \n \nRAMASSAGE des BACS \u00e0 ORDURES \n \nVOS JOURS DE COLLECTE CHANGENT \nA partir du lundi 2 novembre 2015 \nPour le ramassage des d\u00e9chets  \nVotre bac d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res sera collect\u00e9 \nchaque MERCREDI \nVotre bac de tri s\u00e9lectif sera collect\u00e9 les lundis \ndes semaines impaires \nPOUR + D\u2019INFO \nAPPELEZ LE 04 78 55 52 18 \nECRIVEZ A servicedechets@cc-miribel.fr \nOu rendez-vous au si\u00e8ge de la CCMP  \n1820, grande rue 01700 MIRIBEL \n \n", "publication_date": "22/12/1820"}