{"doc_id": "aHR0cHM6Ly93d3cudmlsbGUtZm9zc2VzOTUuZnIvZmlsZS8yNDAzNi9kb3dubG9hZD90b2tlbj1LbGFBaHVWMA==", "locations": [{"name": "ville-fosses95", "uid": "FRCOMM01250", "url": "https://www.ville-fosses95.fr"}], "origin_url": "https://www.ville-fosses95.fr/file/24036/download?token=KlaAhuV0", "text": "GROS PLAN SUR...\nLes droits des femmes\n\u00e0 Fosses\n8-9\n\u00c9V\u00c9NEMENT\nExposition\n10 ans de r\u00e9novation\nurbaine\n7\nNOTRE VILLE, \nVOTRE MAIRIE\nLe service propret\u00e9\nau quotidien\n10-11\nRETOUR SUR LES ASSISES \nDE LA CITOYENNET\u00c9\nPAGE 4\nFOSSESMag\nMENSUEL MUNICIPAL D\u2019INFORMATIONS LOCALES - MARS 2019\nwww.ville-fosses95.fr\n\n2 FOSSESMAG    MARS 2019\nBloc-notes\n\u00c7a se passe \u00e0 Fosses en \u2026\nSamedi 2\nGala de twirling b\u00e2ton \nde 10 h \u00e0 19 h au gymnase Cathy Fleury \nDimanche 3 \nGala de twirling b\u00e2ton \nde 10 h \u00e0 19 h au gymnase Cathy Fleury\nMercredi 6\nAteliers f\u00e9minins \nau centre social Agora (voir p. 9)\nJeudi 7 \nAteliers f\u00e9minins \nau centre social Agora (voir p. 9)\nVendredi 8\nSoir\u00e9e festive \nau centre social Agora (voir p. 9)\nDimanche 10\nMatch de roller-hockey \nde 9 h \u00e0 13 h au Cosec\nLundi 11\nConf\u00e9rence S\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au volant \n\u00e0 14 h au Bouquet d\u2019automne (voir p. 6)\nMardi 12\nLoto gourmand \n\u00e0 13 h 30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nJeudi 14\nInfos CAF sur l\u2019aide aux vacances\nde 18 h \u00e0 19 h 45 \u00e0 l\u2019Agora\nVendredi 15\nSoir\u00e9e Privil\u00e8ge Des Guerri\u00e8res\n\u00e0 19 h 30 \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 12)\nSamedi 16\nInauguration de l\u2019exposition \n10 ans de r\u00e9novation urbaine et\nInauguration du centre municipal \nde sant\u00e9 Fosses - Marly-la-Ville\n\u00e0 10 h 30 sur la place du 19-Mars1962 \n(voir p. 7)\nMardi 19\nTournoi de belote \n\u00e0 13 h 30 au Bouquet d\u2019automne \n(voir p. 6)\nVendredi 22\nJourn\u00e9e Martinique \n\u00e0 l\u2019agence Voyages E. Leclerc (voir p. 14)\nVendredi 22\nTh\u00e9\u00e2tre acrobatique Programme \n\u00e0 21 h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 12)\nSamedi 23\nLes Racontines des petits pitchouns \n\u00e0 10 h 30 \u00e0 la ludo-m\u00e9diath\u00e8que \n(voir p. 6)\nMercredi 27\nConseil municipal \n\u00e0 20 h 30 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville\nJeudi 28\nR\u00e9servations ouvertes pour la \nbrocante \nde 14 h 30 \u00e0 19 h 30 (voir p. 13)\nDimanche 31\nMatch de roller-hockey \nde 9 h \u00e0 13 h au Cosec\nMARS 2019\n1er avril : Ouverture du centre municipal de sant\u00e9 \n3 avril : Marionnettes \u00c0 petits pas bleus \u00e0 10 h \u00e0 l\u2019Espace Germinal (voir p. 12)\n4 avril : R\u00e9union publique sur le Scot de Roissy Pays de France \u00e0 18 h 30 au cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux (voir p. 13)\n6 avril : R\u00e9servations ouvertes pour la brocante de 10 h 30 \u00e0 11 h 45 (voir p. 13)\nET EN AVRIL\nMars 2019 - 43e ann\u00e9e - 5 500 exemplaires\n\u00c9dition : Mairie de Fosses\n1, place du 19-Mars-1962, B.P. 50036, 95477 Fosses Cedex\nT\u00e9l\u00e9phone : 01 34 47 40 40 - T\u00e9l\u00e9copie : 01 34 47 40 48\nInternet : www.ville-fosses95.fr\nOuverture au public : lundi de 13h30 \u00e0 17h15 ;  mardi, mercredi\net vendredi de 9h \u00e0 11h45 et de 13h30 \u00e0 17h15 ; jeudi de 14h30 \u00e0 19h45.\nDirecteur de la publication : Pierre Barros\nR\u00e9dactrice en chef : Valentine Decoin - T\u00e9l. : 01 34 47 40 12\nPhotos : VD, LH, EC, D.R. sauf mention contraire\nConception : Studio Orient Express, 6 rue Bezout, 75014 Paris - T\u00e9l. : 01 40 64 44 10\nImpression : JPA Imprimeurs, 61 rue Jean-Pierre Timbaud, 95190 Goussainville. \nT\u00e9l. : 01 39 94 65 00\nD\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal : 6997P\nDistribution : Champar - T\u00e9l. : 01 34 07 12 50\nFOSSESMAG\nVoir aussi sur www.ville-fosses95.fr, \net sur la page facebook : VilledeFosses \nSYNDICAT INTERCOMMUNAL\nFOSSES - MARLY-LA-VILLE\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c9dito\nT\nransformer \nle \ncentre-\nville pour qu\u2019il devienne \nun vecteur de d\u00e9velop-\npement de notre terri-\ntoire, pour en faire un espace o\u00f9 se \ncroisent vie civique, vie sociale et vie \n\u00e9conomique, en somme un espace \nde vie dynamique, telle \u00e9tait l\u2019ambi-\ntion du projet de r\u00e9novation urbaine \n\u00e0 Fosses. Ce projet a commenc\u00e9 \u00e0 \n\u00eatre pens\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 \navec les habitants, il f\u00eatera ses dix \nans ce mois-ci. Que de chemin par-\ncouru avec vous !\nCe projet s\u2019est dessin\u00e9 autour de vos \nsouhaits de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier de davantage \nd\u2019offres de logements qui corres-\npondent \u00e0 tous les besoins, davan-\ntage de services publics de proxi-\nmit\u00e9, davantage de commerces et \nd\u2019animations, davantage d\u2019espace \npour en faire un lieu de vie. Au-\njourd\u2019hui, avec cette grande place, \nc\u2019est chose faite !\nSept \nnouveaux \ncommerces, \nun \ncentre de sant\u00e9, le p\u00f4le civique, le \np\u00f4le social et culturel avec la ludo-\nm\u00e9diath\u00e8que, le centre social Agora, \nl\u2019\u00e9cole municipale de musique et de \ndanse, des logements correspondant \n\u00e0 l\u2019ensemble du parcours r\u00e9siden-\ntiel, des circulations douces comme \nl\u2019all\u00e9e Gis\u00e8le Halimi, mais aussi des \n\u00e9quipements r\u00e9nov\u00e9s comme l\u2019\u00e9cole \nDaudet et innovants comme le res-\ntaurant interg\u00e9n\u00e9rationnel\u2026 bref, \nune ville \u00e0 partager.\nDix ans de travaux, avec les incon-\nv\u00e9nients inh\u00e9rents aux chantiers et \nquelques nuisances...  partag\u00e9es. Dix \nans de travail avec les partenaires du \nprojet pour construire des espaces \npublics et priv\u00e9s plus conviviaux. \nDix ans de dialogues avec vous pour \nr\u00e9aliser un v\u00e9ritable centre ville qui \nconvienne au plus grand nombre. \nDix ans de suivi pour r\u00e9pondre aux \nbesoins de notre commune, \u00e0 son \nd\u00e9veloppement. \nNous sommes d\u00e9sormais \u00e0 la \ufb01 n d\u2019un \ncycle qui a vu Fosses se doter d\u2019outils \npour se moderniser et se d\u00e9velopper. \n\u00c0 nous de construire le futur, tou-\njours avec vous, et c\u2019est l\u2019ambition \nde Fosses 2030. Lors des Assises de la \ncitoyennet\u00e9 du 16 f\u00e9vrier dernier qui \nont rassembl\u00e9 120 personnes, nous \navons pu entendre la richesse de vos \npropositions : nature en ville, circula-\ntion douce, protection de l\u2019environ-\nnement, comit\u00e9 des f\u00eates, conseil de \njeunes etc. Cela augure d\u2019un projet \nde ville enthousiasmant.\nPierre Barros\nMaire de Fosses\n\u00c9dito\nDix ans de dialogues avec vous pour \nr\u00e9aliser un v\u00e9ritable centre ville.\n\u00a9 Re\ufb02 et Photo\nPierre-Louis Faloci \nL\u2019architecte du P\u00f4le civique a re\u00e7u le \nGrand Prix national de l\u2019architecture \n2018, la distinction la plus prestigieuse \nen France dans ce domaine.\nAlors que l\u2019op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine \ntouche bient\u00f4t \u00e0 sa \ufb01 n, la ville de Fosses \nse r\u00e9jouit du prix d\u00e9cern\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 \nPierre-Louis Faloci. Cet architecte fran\u00e7ais, \nn\u00e9 en 1949, enseigne \u00e0 l\u2019\u00c9cole nationale \nsup\u00e9rieure d\u2019architecture de Paris-Belle-\nville. Prim\u00e9 avec l\u2019\u00c9querre d\u2019argent en \n1996, il est une fois de plus r\u00e9compens\u00e9 \navec le Grand Prix national d\u2019architecture, \nle plus prestigieux de France. Il est reconnu \npour l\u2019ensemble de son travail, notamment \nau mus\u00e9e Rodin \u00e0 Paris en 2007 ou encore \navec la cr\u00e9ation d\u2019un lieu de m\u00e9moire sur \nle site de l\u2019ancien camp de concentration \nde Natzweiler-Struthof en Alsace en 2008.\nMais n\u2019oublions pas qu\u2019il est aussi le \nconcepteur de notre P\u00f4le civique, compre-\nnant l\u2019h\u00f4tel de ville, la ludo-m\u00e9diath\u00e8que, \nl\u2019\u00e9cole municipale de musique et de danse, \nle centre social Agora ainsi que l\u2019antenne \nde la maison de l\u2019emploi. Il avait en effet \nremport\u00e9 le concours d\u2019architecture lanc\u00e9 \npar la ville et l\u2019EPA Plaine de France en \n2009 pour sa conception et sa construc-\ntion, suite \u00e0 la signature de la convention \nde renouvellement urbain du centre ville \navec l\u2019Anru en 2008.\nDans cet ensemble construit entre 2010 et \n2012, Pierre-Louis Faloci a su apporter sa \nvision du service public, bas\u00e9e sur la trans-\nparence, ainsi que son savoir-faire tech-\nnique et son sens artistique a\ufb01 n de nous \noffrir cet espace exceptionnel, moderne \net fonctionnel, que nous connaissons et \nfr\u00e9quentons tous aujourd\u2019hui.\nZOOM SUR...\n \n\u279c Pierre-Louis Faloci en f\u00e9vrier 2012 sur le chantier de \nconstruction du P\u00f4le civique de Fosses.\nEn couverture : ouverture des Assises de la citoyennet\u00e9 le samedi 16 mars \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\n\n4 FOSSESMAG    MARS 2019\nRETOUR EN IMAGES\nF\u00e9vrier, mois court et intense\nSamedi 16 f\u00e9vrier 13 h 30 - 17 h 30\nLes Assises de la Citoyennet\u00e9 d\u00e9butent par un mot du maire (photo de couverture) et se poursuivent avec la restitution par les \nhabitants des ateliers citoyens organis\u00e9s d\u2019octobre 2018 \u00e0 janvier 2019 autour des propositions issues de la concertation num\u00e9rique \nFosses 2030. Elles rassemblent 120 personnes \u00e0 l\u2019Espace Germinal.\n\u00c0 partir de 17 h, place au grand d\u00e9bat national\nEnviron 90 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 ce grand d\u00e9bat national, dont Zivka \nPark, la d\u00e9put\u00e9e de la 9e circonscription du Val d\u2019Oise.\nApr\u00e8s les \u00e9changes, une restitution de chaque groupe \nen assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re a permis de recenser toutes les \nr\u00e9\ufb02 exions port\u00e9es par les habitants.\nPour commencer, les participants se sont r\u00e9partis \nen sept cercles de 10 \u00e0 13 personnes pour \u00e9changer \nsur les questions propos\u00e9es par le gouvernement.\nIci  Thierry Lory, \nClaude Pocard \net Ghislaine \nPierre-Louis \nrendent compte \ndu travail et des \npr\u00e9conisations \nde l\u2019atelier \ncomment mieux \nvivre ensemble.\nLauren Lolo et Christophe Lucas (\u00e0 droite) \ns\u2019appr\u00eatent \u00e0 communiquer les conclusions de \nl\u2019atelier citoyen sur comment animer la ville.\nNadine Lesage et St\u00e9phane Cousin pr\u00e9sentent les id\u00e9es \n\u00e9tudi\u00e9es par le groupe qui a r\u00e9\ufb02 \u00e9chi sur comment faire \nde Fosses une ville mod\u00e8le en termes d\u2019environnement \net d\u2019\u00e9cocitoyennet\u00e9.\nLors du d\u00e9bat, plusieurs personnes ont r\u00e9agi aux \npropositions et partag\u00e9 leurs id\u00e9es, ici Brandy Boloko de \nl\u2019association Cit\u00e9 des Chances.\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  5\nwww.ville-fosses95.fr\nRETOUR EN IMAGES\nVendredi 22 f\u00e9vrier\nLa d\u00e9l\u00e9gation de la ville de Fosses s'appr\u00eate \u00e0 partir \nau Burkina Faso pour une visite importante : il s'agit \nentre autres de c\u00e9l\u00e9brer les 20 ans de coop\u00e9ration \nentre Fosses et Kampti. \nDe gauche \u00e0 droite : Alain Lacombe, maire de \nFosses de 1983 \u00e0 2008, Pierre Barros, maire actuel, \nChristine Bulot, directrice g\u00e9n\u00e9rale des services, \nChristophe Lacombe, premier maire adjoint et \nDominique Dufumier, conseiller municipal. Des \nrepr\u00e9sentants du Comit\u00e9 de jumelage Fosses Kampti \n(CJFK) les ont rejoints le lendemain.\nSamedi 6 f\u00e9vrier\nLes commer\u00e7ants de Fosses remettent, en pr\u00e9sence du maire \nPierre Barros, un ch\u00e8que de 1000 euros \u00e0 l\u2019association \nVaincre les maladies lysocomiales (VML) pour aider Hugo et \nEmma \u00e0 entrer dans un essai clinique en th\u00e9rapie g\u00e9nique. \nCes fr\u00e8re et s\u0153ur sont atteints d\u2019une maladie g\u00e9n\u00e9tique \nrare, la maladie de San\ufb01 lippo B - MPS III. Sur une id\u00e9e d\u2019une \nFossatussienne, Dominique Guilliot, la somme a \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9e \ngr\u00e2ce aux dons des clients de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Europtic \nVision, Sergio Coiffure, Rosy Coiff, le Bar de la Place, Les \nGourmandises de Lili, Les Mille Saveurs, Fosses Gourmandises, \nla Boucherie Artisanale du Plateau, Les Petits Plats de Mita \net les pharmacies O\u2019 Central et Ethodet. Un grand merci aux \ndonateurs et aux entrepreneurs qui ont permis cette collecte \ndans leur \u00e9tablissement et l\u2019ont arrondie.\nLundi 11 f\u00e9vrier\nUne classe de grande section de l\u2019\u00e9cole maternelle Mistral \nfait sa visite mensuelle au foyer Bouquet d\u2019automne. Un \nmoment privil\u00e9gi\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9rations pour jouer ensemble \net partager un go\u00fbter : ici des g\u00e2teaux pr\u00e9par\u00e9s par les \npetits \u00e9coliers avec leur ma\u00eetresse Laure Marceau.\n\n6 FOSSESMAG    MARS 2019\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nConf\u00e9rence et ateliers \n\u00ab s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au volant \u00bb\nLundi 11 mars \u00e0 14 h, cette conf\u00e9rence de \nl\u2019association Brain Up sera suivie d\u2019ateliers. \nIls auront lieu le vendredi du 22 mars au \n5 avril de 9 h 30 \u00e0 11 h 30. Sur inscription. \nNombre de places limit\u00e9.\nLoto gourmand \nMardi 12 mars \u00e0 13 h 30. Sur inscription. \nNombre de places limit\u00e9. Tarif : 3,40 \u20ac.\nInitiation au bridge \nJeudi 14 mars et mardi 26 mars \u00e0 14 h, \nd\u00e9couvrez ou re-d\u00e9couvrez le bridge. Sur \ninscription au foyer.\nAtelier informatique \nDu 15 mars au 12 avril, tablette et ordina-\nteur. Niveau renforcement. Sur inscription. \nNombre de places limit\u00e9.\nAccueil des maternelles\nUne fois par mois le foyer accueille les \npetits \u00e9coliers de l\u2019\u00e9cole Fr\u00e9d\u00e9ric-Mistral \npour partager un moment autour des jeux \nde soci\u00e9t\u00e9. Lundi 18 mars \u00e0 14 h.\nGym m\u00e9moire \nDu 19 mars au 18 juin. Tous les mardis de \n10 h 30 \u00e0 12 h (12 s\u00e9ances hors vacances). \nTarifs : entre 40 et 50 \u20ac la s\u00e9rie de s\u00e9ances \n(en fonction du nombre de personne). \nNombre de places limit\u00e9.\nTournoi de belote\nMardi 19 mars \u00e0 13 h 30. Sur inscription. \nNombre de places limit\u00e9. Tarif : 3,40 \u20ac.\nScrabble en duplicate \nJeudi 21 mars \u00e0 14 h. \nG\u00e9n\u00e9alogie \nVendredi 22 mars \u00e0 14 h.\nAvis de recherche : laine \net boutons\nLes tricoteuses du foyer ont besoin de \nlaine et de boutons a\ufb01 n de r\u00e9aliser de la \nlayette qui sera donn\u00e9e par l\u2019association \nTricotez-coeur \u00e0 des petits b\u00e9b\u00e9s. Cette \ninitiative interg\u00e9n\u00e9rationnelle a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \nil y a 14 ans par l\u2019Ecole des grands-parents \neurop\u00e9ens (EGPE) pour venir en aide \u00e0 des \ncentaines de jeunes m\u00e8res en dif\ufb01 cult\u00e9. \nSi vous souhaitez les rejoindre dans cette \nactivit\u00e9, contactez le Bouquet d\u2019automne.\n \ng Foyer Bouquet d\u2019automne, Place Taslima \nNasreen (accessible par l\u2019Avenue de la Haute-\nGr\u00e8ve, en face de la gendarmerie, ou par \nl\u2019all\u00e9e pi\u00e9tonne Gis\u00e8le Halimi). \nT\u00e9l. 01 34 72 72 72.\nLUDO-M\u00c9DIATHEQUE\nLes racontines des petits \npitchouns\nS\u00e9ance de contes pour les tout petits \n(0-3 ans) avec Laure Murillo le samedi \n23 mars \u00e0 10 h 30. Gratuit, sur r\u00e9servation.\n \ng Ludo-m\u00e9diath\u00e8que, 1 place du 19-Mars-\n1962. T\u00e9l. : 01 34 47 40 43.\n\u00a9 AdobeStock\nEMMD\nDanse contemporaine et percussions\nLes classes de danse contemporaine de \nl\u2019Ecole municipale de musique et de danse \n(EMMD) de Fosses ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9es cette \nann\u00e9e \u00e0 participer aux rencontres de classes \nde percussions du Val d\u2019Oise \u00e0 Persan. \nL\u2019aboutissement de ces rencontres a lieu le \n23 mars au Conservatoire \u00e0 rayonnement \ncommunal (CRC) de Persan avec la cr\u00e9a-\ntion de deux pi\u00e8ces musicales compos\u00e9es \nsp\u00e9cialement pour les \u00e9l\u00e8ves danseurs \nde Fosses et percussionnistes du CRC de \nPersan et du Conservatoire \u00e0 rayonnement \nr\u00e9gional (CRR) de Cergy-Pontoise. Le but \nde ces rencontres est de cr\u00e9er des liens \ndurables entre plusieurs classes de danse \ncontemporaine du Val d\u2019Oise, favoriser la \ncr\u00e9ation interdisciplinaire danse/musique \net permettre aux danseurs d\u2019exp\u00e9rimenter \nla sc\u00e8ne avec des musiciens en live. Samedi \n23 mars \u00e0 15 h 30 et \u00e0 18 h, \u00e0 l\u2019audito-\nrium du CRC de Persan. Entr\u00e9e libre sur \nr\u00e9servation. \n \ng CRC de Persan, place de l\u2019H\u00f4tel de ville, \n95340 Persan. T\u00e9l. : 01 39 37 46 86.\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  7\nwww.ville-fosses95.fr\n\u00c0 VOIR, \u00c0 FAIRE\nARCH\u00c9A\nRemonter le temps en \nfamille \nSamedi 23 mars \u00e0 14 h 30, Arch\u00e9a propose \nun atelier parents-enfants Au \ufb01 l de l\u2019histoire. \nPour d\u00e9couvrir en famille l\u2019histoire du textile \net s\u2019initier au tissage. \u00c0 partir de 6 ans, sur \ninscription aupr\u00e8s du mus\u00e9e.\nDimanche 24 mars \u00e0 15 h, il s\u2019agit de faire \nparler les morts en marchant ! La visite \nfamiliale Si beau cimeti\u00e8re vous fait visiter \nl\u2019exposition temporaire Tomber sur un os \net d\u00e9couvrir les deux plus anciens cime-\nti\u00e8res de Louvres. Inscription sur place le \njour m\u00eame.\nEntr\u00e9e libre et gratuite pour les deux jours.\n \ng Arch\u00e9a, 56 rue de Paris, 95380 Louvres.  \nT\u00e9l. : 01 34 09 01 10.\n\u00a9 JY Lacote\nUNRPA\nSorties r\u00e9serv\u00e9es aux \nadh\u00e9rents\nLes membres de l\u2019Union nationale des \nretrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es (UNRPA) \nont ce printemps le choix entre \u00ab Vivement \ndemain ! \u00bb, le dernier spectacle de Mich\u00e8le \nBernier, au Th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s \u00e0 Paris le \ndimanche 7 avril (56 \u20ac transport compris) \net une escapade dans le Pas-de-Calais pour \nretrouver les m\u00e9tiers et jeux d\u2019autrefois, au \nvillage Saint Joseph le mardi 7 mai (72 \u20ac \nd\u00e9jeuner et transport compris). Ce joli parc \nmus\u00e9e de plein air retrace la vie d\u2019un village \ndes ann\u00e9es 1900 \u00e0 1960.\nLes \ufb01 ches d\u2019inscription qu\u2019ils ont re\u00e7ues \nsont \u00e0 d\u00e9poser au centre social Agora avant \nla date limite qui \ufb01 gure sur chacune d\u2019elles. \nNB : pour ceux qui voudraient rejoindre \nl\u2019UNRPA, il est encore possible d\u2019adh\u00e9rer \npour l\u2019ann\u00e9e 2019. Et ce m\u00eame si vous \nn\u2019\u00eates ni retrait\u00e9, ni \u00e2g\u00e9 !\n \ng UNRPA Fosses. T\u00e9l. 06 42 55 46 43.\nExposition Dix ans de r\u00e9novation urbaine\nLa mutation du centre ville s\u2019expose sur la place du 19-Mars-1962. \nVenez savourer cette balade spatiotemporelle au c\u0153ur m\u00eame du quartier r\u00e9nov\u00e9 !\nEn 2008, la convention pour le projet de \nrenouvellement urbain du centre-ville de \nFosses est sign\u00e9e avec l\u2019Agence nationale \nde r\u00e9novation urbaine (Anru) et de nombreux \npartenaires. Les \u00e9tudes sont lanc\u00e9es, \nun service ORU est cr\u00e9\u00e9 en mairie pour \nsuivre les travaux et les \ufb01 nancements. Les \npremiers travaux d\u00e9butent en 2009 avec la \nr\u00e9habilitation de logements. Aujourd\u2019hui, dix \napr\u00e8s, la mutation du centre ville est une \nr\u00e9alit\u00e9 qu\u2019il convient de c\u00e9l\u00e9brer.\nDu 16 mars au 18 juin 2019, une exposition \nsur les travaux r\u00e9alis\u00e9s investit la place du \n19-Mars-1962. La plupart des photos ont \u00e9t\u00e9 \nprises tout au long de ces dix ann\u00e9es par le \nservice communication de la mairie. Chacun \npourra ainsi comprendre et visualiser \nles transformations de ce quartier. En \ncontrepoint des vues de ces nombreux lieux \nen mutation, des portraits de Fossatussiens \nr\u00e9alis\u00e9s par le photographe Olivier Pasquiers \napportent un \u00e9clairage humain renforc\u00e9 par \nle v\u00e9cu et les souvenirs de ces habitants.\nUne inauguration ouverte \u00e0 tous\nL\u2019inauguration a lieu le samedi 16 mars \navec tous les partenaires du projet. \nTous les Fossatussiens, qui ont \u00e9t\u00e9 \ndes partenaires de premier rang au \ntravers de r\u00e9unions d\u2019informations et de \nconcertations, d\u2019ateliers urbains citoyens \net de comit\u00e9s de suivi, de d\u00e9m\u00e9nagements \net d\u2019emm\u00e9nagements, de travaux et de \nnuisances, de f\u00eates et de manifestations... \nsont invit\u00e9s \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement. Rendez-\nvous sur la place du 19-Mars-1962, devant \nl\u2019h\u00f4tel de ville, \u00e0 10 h 30.\nLe centre de sant\u00e9 de Fosses et Marly-la-\nVille, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019autre extr\u00e9mit\u00e9 de la place \ndu 19-Mars-1962, est \u00e9galement inaugur\u00e9 \u00e0 \ncette occasion, avant son ouverture pr\u00e9vue \nle 1er avril 2019. Venez nombreux !\n\u279c Les maquettes de quelques uns des 33 panneaux de 2,20 m\u00e8tres de haut qui seront install\u00e9s, trois par trois, sur la place du 19-Mars-1962.\n\n8 FOSSESMAG    MARS 2019\nGROS PLAN SUR\u2026\nJOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES DROITS DES FEMMES \nFosses ville engag\u00e9e \nsur les droits des femmes !\nAu-del\u00e0 des in\u00e9galit\u00e9s persistantes entre les femmes et les hommes que la ville de \nFosses combat depuis longtemps, la municipalit\u00e9 met en place un plan de formation \ncontre les violences faites aux femmes destin\u00e9 autant aux agents de la ville qu\u2019\u00e0 des \nhabitants volontaires. Explication.\n27% des femmes victimes de discrimi-\nnations, 72% des taches domestiques \nr\u00e9alis\u00e9es par des femmes, 30 % d\u2019entre \nelles travaillent \u00e0 temps partiel, 1 femme \nsur 5 victime de violences sexuelles et/ou \nde harc\u00e8lement au travail, 1 femme d\u00e9c\u00e8de \ntous les trois jours victime des violences de \nson conjoint\u2026 ces chiffres ne laissent pas \nindiff\u00e9rents et traduisent le long travail \u00e0 \neffectuer pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s \nfemmes/hommes et les violences faites \naux femmes.\nUn engagement ancr\u00e9 dans \nle temps \nA Fosses, la question des droits des \nfemmes fait l\u2019objet d\u2019une attention \nparticuli\u00e8re depuis plus de 10 ans. Des \nd\u00e9bats, des interventions, des anima-\ntions pour sensibiliser \u00e0 la question des \ngenres, aux probl\u00e9matiques de violences \nentre femmes et hommes ont \u00e9t\u00e9 mises \nen place par le centre social et par le \nTrois questions \u00e0... \nFlorence Leber, adjointe au maire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la culture et \u00e0 la coop\u00e9ration internationale\nPourquoi cet engagement de la ville de \nFosses sur les droits des femmes ?\nLa question des droits des femmes est \nun souci permanent pour nous. L\u2019\u00e9galit\u00e9 \nr\u00e9elle est un combat incessant tant les \ndiscriminations sont encore vivaces \ndans notre soci\u00e9t\u00e9. On l\u2019oublie souvent \nmais ce n\u2019est que depuis 1965 que \nla femme a le droit de travailler sans \nl\u2019autorisation de son mari. Aujourd\u2019hui, \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale n\u2019est pas encore \natteinte. Les femmes touchent toujours \nmoins \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales ! Dans la \nfamille, au travail, dans l\u2019espace public, \npartout, les femmes doivent faire face \u00e0 \ndes discriminations li\u00e9es souvent \u00e0 des \nst\u00e9r\u00e9otypes de genre.\nLa soci\u00e9t\u00e9 n\u2019a-t-elle pas \u00e9volu\u00e9 sur la \nquestion des genres ?\nPas assez vite ! La r\u00e9partition des t\u00e2ches \ndans le foyer repose encore beaucoup \ntrop sur les femmes. Cons\u00e9quence : \nles femmes sont plus assign\u00e9es \u00e0 \ndes emplois \u00e0 temps partiels, leurs \ncarri\u00e8res sont frein\u00e9es et leurs salaires \nplafonn\u00e9s. Il est imp\u00e9ratif de changer les \ncomportements ! \nEn ce qui concerne les violences ? \nLes violences faites aux femmes sont le \ncancer de notre soci\u00e9t\u00e9, toutes classes \nsociales confondues. Qu\u2019elles soient \nverbales ou physiques, elles sont encore \nbeaucoup trop pr\u00e9sentes. A Fosses, nous \ny sommes plus que sensibles car nous \navons eu \u00e0 faire face \u00e0 des trag\u00e9dies ! \nPlus que jamais, il faut tout faire pour \nparvenir \u00e0 d\u00e9celer les comportements \nviolents et accompagner les victimes vers \nla r\u00e9solution du probl\u00e8me. Nous voulons \nfaire de Fosses une ville refuge pour les \nfemmes victimes de violences !\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  9\nwww.ville-fosses95.fr\nGROS PLAN SUR\u2026\nS\u2019alimenter mieux pour rester en bonne sant\u00e9, prendre \nsoin de soi pour se ressourcer et s\u2019af\ufb01 rmer, tisser des \nrelations, renforcer sa place dans la soci\u00e9t\u00e9, voil\u00e0 les \nobjectifs de ces ateliers qui vont au-del\u00e0 des clich\u00e9s.\nAvant la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, \nle 8 mars, le centre social Agora propose quelques \nrendez-vous ouverts \u00e0 tous.\nMercredi 6 mars : petit d\u00e9jeuner et \u00e9change sur \nl\u2019\u00e9quilibre alimentaire \u00e0 9 h 30. Espace de soin et \nbien \u00eatre l\u2019apr\u00e8s-midi (14 h - 16 h) et gym de 16 h \u00e0 17 h.\nJeudi 7 mars : espace de soin et d\u2019esth\u00e9tique de 14 h \u00e0 18 h.\nTous les ateliers sont gratuits, mais l\u2019inscription est n\u00e9cessaire \u00e0 \nl\u2019accueil du centre (nombre de places limit\u00e9).\nVendredi 8 mars : soir\u00e9e mauricienne ouverte \u00e0 tous sur inscription (pour plani\ufb01 er \nles quantit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9parer et la mise en place de la salle polyvalente). Chacun peut \nparticiper \u00e0 la pr\u00e9paration...\nLe vendredi 22 mars, le Centre d\u2019information sur les droits des femmes et des familles \n(CIDFF) animera le Caf\u00e9 des rencontres de 9 h 30 \u00e0  11 h. Entr\u00e9e libre.\n \ng Centre social Agora, 1 rue Fernand-Picquette, 95470 Fosses, T\u00e9l. : 01 34 47 40 22.\nDurant la semaine du 13 au 19 mars, le cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux a s\u00e9lectionn\u00e9 cinq \ufb01 lms \nqui proposent des portraits de femmes \u00e9blouissants... tous r\u00e9alis\u00e9s par des cin\u00e9astes \nmasculins ! De Mulan, dessin anim\u00e9 am\u00e9ricain produit par Walt Disney (mercredi 13 \u00e0 \n15 h), \u00e0 Tout sur ma m\u00e8re de l\u2019Espagnol Pedro Almodovar (en VOSTFR  dimanche 17 \u00e0 \n18 h), en passant par La Vie \nd\u2019Ad\u00e8le d\u2019Abdellatif Kechiche \n(dimanche 17 \u00e0 20 h), Thelma \n& Louise de l\u2019Anglais Ridley \nScott (en VOSTFR samedi \n16 \u00e0 21 h) et 8 femmes de \nFran\u00e7ois Ozon (samedi 16 \u00e0 \n19 h), ce programme propose \ndes regards vari\u00e9s, drame et \ncom\u00e9die m\u00e9lang\u00e9s, sur des \nparcours f\u00e9minins atypiques \net complexes. Des \ufb01 lms \u00e0 voir \net \u00e0 revoir !\n \ng Cin\u00e9ma de l\u2019Ysieux, place de la Libert\u00e9. T\u00e9l. : 01 34 72 88 40. \nCourriel : cinelysieux@gmail.com programme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr\nAu-del\u00e0 des clich\u00e9s\nO\u00f9 sont les femmes ?\n, prendre \nisser des \nil\u00e0 les \nh\u00e9s.\nmes, \nues \nsur \net \n h \u00e0 17 h.\n14 h \u00e0 18 h.\nn est n\u00e9cessaire \u00e0\nCENTRE SOCIAL AGORA\nCINEMA INTERCOMMUNAL DE L\u2019YSIEUX\nservice jeunesse. Au titre de la ZSP, une \nintervenante sociale en gendarmerie est \nl\u00e0 pour soutenir les femmes victimes de \nviolences. \nLa ville a am\u00e9nag\u00e9 en 2018 un quatri\u00e8me \nlogement d\u2019urgence destin\u00e9 en priorit\u00e9 \naux femmes victimes de violences. Depuis \n2016, huit femmes dans cette situation \ny ont s\u00e9journ\u00e9 (et 18 enfants). Fosses \nest la seule ville du Val d\u2019Oise \u00e0 disposer \nd\u2019un tel patrimoine r\u00e9serv\u00e9 aux femmes \nen danger.\nFormer pour pr\u00e9venir et \nprot\u00e9ger \nPour aller plus loin, rendre davantage \neffectif cette \u00e9galit\u00e9, lutter contre les st\u00e9-\nr\u00e9otypes de genre, permettre \u00e0 la ville de \ndevenir un v\u00e9ritable refuge pour les femmes \nsujettes \u00e0 la violence, la municipalit\u00e9 met \nen place un plan d\u2019action \u00e0 destination de \nla population et de ses agents. En \u00e9tant \nmieux sensibilis\u00e9s aux questions de genre, \naux probl\u00e9matiques de violence et de dis-\ncriminations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les st\u00e9r\u00e9otypes \nsexistes, agents et habitants volontaires \nseront plus \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9venir les com-\nportements \u00e0 risque. \nDeux actions signi\ufb01 catives incarneront \ncette volont\u00e9. D\u2019abord, comme \u00e9voqu\u00e9, le \nplan de formation \u00e0 destination des agents \nmunicipaux et des habitants volontaires. \nEnsuite, la construction d\u2019une \u00ab chaine \nd\u2019assistance \u00bb aux femmes victimes de \nviolences constitu\u00e9e d\u2019habitants r\u00e9f\u00e9rents \nvolontaires form\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment. \n \ng Informations pratiques dans un prochain \nFosses Mag. Les personnes int\u00e9ress\u00e9es peuvent \ncontacter le Centre communal d\u2019action sociale \nde Fosses par courriel : \nccas.fosses@roissy-online.com.\n\n10 FOSSESMAG    MARS 2019\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nLa propret\u00e9 au quotidien\nLors des ateliers citoyens Fosses 2030, le groupe qui a r\u00e9\ufb02 \u00e9chi sur comment mieux \nvivre ensemble s\u2019est pench\u00e9 sur le probl\u00e8me des d\u00e9p\u00f4ts sauvages. Il a invit\u00e9 le \nresponsable du service propret\u00e9 \u00e0 expliquer le travail de son \u00e9quipe. Impressionn\u00e9s \npar l\u2019ampleur de la t\u00e2che, les membres du groupe ont sugg\u00e9r\u00e9 qu\u2019il soit  mis en valeur \ndans Fosses Mag. Dont acte !\nMessieurs Propres\nQuatre des six agents de l\u2019\u00e9quipe \npropret\u00e9 qui nettoient chaque jour les \nsecteurs les plus fr\u00e9quent\u00e9s ou les plus \n\u00ab maltrait\u00e9s \u00bb : la gare, le centre-ville, les \nbornes d\u2019apport enterr\u00e9es et  les parcs. \nCi-contre, de gauche \u00e0 droite, Patrick \nGoujat, Armand Peres, le responsable de \nl\u2019\u00e9quipe, Pasqual Galati et Sami Hani. \n(Absents ce jour l\u00e0 : David Spychala et \nPhilippe Baheu). Respect ! \nLa toilette des BAV : 20 heures par mois\nLundi 11 f\u00e9vrier, l\u2019\u00e9tat des BAV proches \ndu square \u00c9ole avant l\u2019intervention de \nl\u2019\u00e9quipe propret\u00e9. \nMatelas, sommier, t\u00eate de lit, \nnourriture, poubelle (!), vaisselle, \nsacs, cartons... il y a de tout sur ce \nmorceau de trottoir ! C\u2019est comme \n\u00e7a presque tous les matins.\nUne fois la benne charg\u00e9e, il faut \naussi ramasser les petits d\u00e9tritus \n\u00e0 la pince.\nVingt minutes plus tard, la place \nest nette.\nTrois hommes (et une benne) mobilis\u00e9s \npour nettoyer cet endroit. Une heure \nde travail, multipli\u00e9e par 4 ou 5 lieux \nchaque semaine o\u00f9 les d\u00e9p\u00f4ts sauvages \nsont fr\u00e9quents... Bref pr\u00e8s de 20 heures \npar mois qui pourraient servir \u00e0 embellir \nla ville si chacun respectait les \nconsignes de tri et apportait ses d\u00e9chets \nvolumineux en d\u00e9ch\u00e8terie ou les gardait \njusqu\u2019\u00e0 la date de collecte (premier \nlundi du mois).\nPetit calcul\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  11\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nLe mot de l\u2019\u00e9lu\nLa gestion des d\u00e9chets dans la ville est \nun sujet majeur. Chacun est concern\u00e9 \nparce que chacun souhaite \u00e9voluer dans \nun environnement sain. Dans une ville \nqui fait toute sa place \u00e0 la nature, il \nest plus que crucial de veiller \u00e0 ce que \nles d\u00e9p\u00f4ts sauvages s\u2019amenuisent. Le \ntemps pass\u00e9 par les agents municipaux \n\u00e0 ramasser 140 tonnes par an de \nd\u00e9p\u00f4ts sauvages pourrait \u00eatre utilis\u00e9 \nautrement au service des habitants. Il \nfaut d\u2019ailleurs rendre hommage \u00e0 cette \n\u00e9quipe des services techniques qui abat \nun travail consid\u00e9rable. Nettoyer 40 km \nde voirie pour une commune de notre \ntaille, chapeau !\nPatrick Muller\nAdjoint au maire, \ncharg\u00e9 des travaux et \nde la gestion urbaine \nde proximit\u00e9\nLes \u00e9coles, c\u2019est mercredi\nRetour sur, mais aussi sous, les bancs (et autour) des \ncours de r\u00e9cr\u00e9ation des sept \u00e9coles de Fosses pour l\u2019\u00e9quipe \npropret\u00e9 tous les mercredis de la p\u00e9riode scolaire.\nLa balayeuse : 2 \u00e0 3 jours par semaine\nCe v\u00e9hicule mobilise deux agents, l\u2019un pour la \nconduire, l\u2019autre pour souf\ufb02 er vers les brosses les \nd\u00e9tritus qui ne sont pas sur son chemin, et pincer \nceux qui r\u00e9sistent ! Sur Fosses elle est de sortie 2 \u00e0 \n3 jours par semaine en moyenne.\nCollaboration avec la \nPolice municipale\nUn gros d\u00e9p\u00f4t sauvage ? La \nPolice municipale se d\u00e9place \net fouille pour trouver \nl\u2019auteur du d\u00e9p\u00f4t comme ici \nle 13 f\u00e9vrier... La verbalisation \npeut monter \u00e0 1500 euros si \nles d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \n\u00e0 l\u2019aide d\u2019un v\u00e9hicule (article \nR635-8 du Code p\u00e9nal).\nQuatre bennes en service\nAux services techniques, quatre \nbennes sont en service : une benne \nde 20 m3 pour les encombrants, une \nde 10 m3 pour les m\u00e9taux, une autre \npour les gravats et la troisi\u00e8me pour \nles d\u00e9chets industriels banaux (de la \nbalayeuse). Oui, les d\u00e9chets ramass\u00e9s \nsur l\u2019espace public sont tri\u00e9s avant \nd\u2019\u00eatre apport\u00e9s en d\u00e9ch\u00e8terie !\nLe parking de la gare : \nchaque semaine\nAvant et apr\u00e8s le passage \nhebdomadaire de l\u2019\u00e9quipe \npropret\u00e9 au parking de \nl\u2019avenue de Beaumont. \n\n12 FOSSESMAG    MARS 2019\nCULTURE-LOISIRS\nPendant Programme, laissez vos \nenfants aux baby-sitters de l\u2019Es-\npace Germinal.\nTHEATRE CASCADES\nProgramme\nUn acrobate semble suivre un programme \n\u00e9tabli, aux mots pr\u00e8s, mais des impr\u00e9vus \ns\u2019invitent. Pendant ce temps, vos enfants \nde 2 \u00e0 10 ans peuvent s\u2019amuser dans le \nstudio, avec des animateurs professionnels. \n(Baby-sitting : 3 \u20ac par enfant, r\u00e9servation \nindispensable, nombre de places limit\u00e9.)\nVendredi 22 mars \u00e0 21 h\nD\u00e9couvrez  Des Guerri\u00e8res et d\u00eenez \navec elles.\nSOIR\u00c9E PRIVIL\u00c8GE\nDes Guerri\u00e8res\nPour d\u00e9couvrir des extraits d\u2019un spectacle \nm\u00ealant danse et th\u00e9\u00e2tre qui sera cr\u00e9\u00e9e lors \nde la saison 2019-2020... \nPour rencontrer les danseurs au cours d\u2019un \nrepas mitonn\u00e9 sur place... \nPour \u00e9changer avec Florence Bermond \nqui met en sc\u00e8ne ces Guerri\u00e8res et qui \npar ailleurs anime les ateliers th\u00e9\u00e2tre pour \nenfants \u00e0 l\u2019Espace Germinal... \nR\u00e9servation indispensable, nombre de \nplaces limit\u00e9.\nVendredi 15 mars \u00e0 19 h 30\nL\u2019Espace Germinal \noffre plus qu\u2019un spectacle !\nParce que la culture \u00e7a se vit et se partage.\nCompl\u00e9tez \u00c0 petits pas bleus par \nun atelier avec b\u00e9b\u00e9.\nMARIONNETTES\n\u00c0 petits pas bleus\nUne chaussure part \u00e0 l\u2019aventure... Ce r\u00e9cit \npo\u00e9tique est accessible \u00e0 partir de 6 mois et \ndure 40 minutes seulement. Lors de l\u2019ate-\nlier Germi\u2019Family qui suit, les petits de 1 \u00e0 \n5 ans peuvent cr\u00e9er, avec leurs parents, des \nd\u00e9cors inspir\u00e9s du spectacle. R\u00e9servation \nindispensable, nombre de places limit\u00e9.\nMercredi 3 avril \u00e0 10 h\nPro\ufb01 tez de la navette gratuite pour \naller \u00e0 Goussainville voir Belladonna.\nDANSE MAGIE\nBelladonna\nUne cr\u00e9ation qui met la femme et la \nsorci\u00e8re \u00e0 l\u2019honneur, \u00e0 travers un trio de \ndanseuses. Vous avez pu en d\u00e9couvrir \ndes fragments lors de la Soir\u00e9e privil\u00e8ge \ndu 28 septembre 2018. Navette gratuite \ndepuis l\u2019Espace Germinal, r\u00e9servation \nindispensable.\nVendredi 29 mars \u00e0 20 h 30\n\u00a9 Fabrice Roque\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  13\nwww.ville-fosses95.fr\nNOTRE VILLE, VOTRE MAIRIE\nCarnet\nNaissances\n\u2022  Evora Dubief Fernandes, n\u00e9e le 25 janvier\n\u2022  Isaac Cabit, n\u00e9 le 28 janvier\nMariage\n\u2022  Sandrine Feuillet et Lo\u00efc Abdola, \nle 18  f\u00e9vrier\nD\u00e9c\u00e8s\n\u2022  Mauricette Masset, n\u00e9e Miguet, le 20 janvier\n\u2022  Jean Ducos, le 12 f\u00e9vrier\nRappel : pas de publication sans \nl\u2019accord des familles.\n\u00c9LECTIONS EUROP\u00c9ENNES\nPour voter, il faut \u00eatre inscrit.e !\nLe dimanche 26 mai 2019, il y aura 79 \nd\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 \u00e9lire pour la France. Le \nParlement europ\u00e9en est la seule institution \nde l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 \u00eatre directement \n\u00e9lue par les citoyens. L\u2019inscription sur les \nlistes \u00e9lectorales est possible cette ann\u00e9e \njusqu\u2019au dimanche 31 mars  au plus tard. \nNe tardez pas \u00e0 vous inscrire en ligne, par \ncourrier ou en mairie.\nVous \u00eates connect\u00e9 ? Utilisez le t\u00e9l\u00e9service \nde demande d\u2019inscription sur les listes \n\u00e9lectorales via votre compte personnel sur \nservice-public.fr ou via France Connect. \nN\u2019oubliez pas de joindre la version num\u00e9-\nris\u00e9e des documents suivants :\n- justi\ufb01 catif de domicile,\n- justi\ufb01 catif d\u2019identit\u00e9.\nVous pr\u00e9f\u00e9rez vous rendre en mairie ? \nPr\u00e9sentez-vous, aux jours et heures d\u2019ouver-\nture, avec les documents suivants :\n- justi\ufb01 catif d\u2019identit\u00e9,\n- justi\ufb01 catif de domicile,\n-  formulaire cerfa n\u00b012669*02 de demande \nd\u2019inscription (disponible en mairie ou sur \nle site service-public.fr)\nAttention, \u00e0 la mairie de Fosses, cette \nd\u00e9marche devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e au plus tard \nle samedi 30 mars \u00e0 11 h 45. N\u2019attendez \npas la derni\u00e8re minute !\nVous ne jurez que par le courrier postal ? \nVous devez alors envoyer les documents \nsuivants \u00e0 la mairie de votre domicile :\n-  formulaire cerfa n\u00b012669*02 de demande \nd\u2019inscription (disponible en mairie ou sur \nle site service-public.fr),\n-  photocopie d\u2019un justi\ufb01 catif d\u2019identit\u00e9,\n-  photocopie d\u2019un justi\ufb01 catif de domicile.\nLes jeunes qui ont eu 18 ans en 2019 sont \ninscrits d\u2019of\ufb01 ce sur les listes \u00e9lectorales s\u2019ils \nont accompli les formalit\u00e9s de recensement \n\u00e0 16 ans. Si ce n\u2019est pas le cas, ils doivent \ndemander \u00e0 la mairie d\u2019\u00eatre inscrits (voir \nci-dessus).\nPour pouvoir voter lors des \u00e9lections \neurop\u00e9ennes du 26 mai 2019, il faut qu\u2019ils \naient 18 ans au plus tard le 25 mai et ils \npeuvent accomplir cette d\u00e9marche jusqu\u2019au \n16 mai 2019.\n \ng Service Etat civil \u00c9lections : 01 34 47 40 08.\nCONCERTATION\nLe projet de terminal 4 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Paris-Charles de \nGaulle\nDu 12 f\u00e9vrier au 12 mai 2019, une concer-\ntation est organis\u00e9e autour du projet de \nTerminal 4 que le groupe A\u00e9roport de \nParis souhaite construire pour faire face \n\u00e0 l\u2019augmentation du tra\ufb01 c a\u00e9rien dans \nles prochaines ann\u00e9es. Plusieurs r\u00e9unions \npubliques, caf\u00e9s et ateliers participatifs sont \npr\u00e9vus ainsi que deux visites sur site (les \n19 mars et 16 avril). Plus d\u2019informations \nsont disponibles sur le site de la concer-\ntation cr\u00e9\u00e9 par ADP. Cette concertation \nest plac\u00e9e sous l\u2019\u00e9gide de quatre garants \nd\u00e9sign\u00e9s par la Commission nationale du \nd\u00e9bat public (CNDP).\n \ng terminal4-cdg.groupeadp.fr \net www.debatpublic.fr. \nCourriel : t4cdg@garant.cndp.fr.\nBROCANTE\nR\u00e9servations\nLa 35e brocante de Fosses aura lieu le \ndimanche 19 mai 2019 sur le parking de \nla gare, avenue de Beaumont.\nNotez les deux portes ouvertes en mairie \npour s\u2019inscrire et choisir son emplacement :\n- jeudi 28 mars de 14 h 30 \u00e0 19 h 30,\n- samedi 6 avril de 10 h \u00e0 11 h 45.\nLe formulaire sera rempli sur place. Appor-\nter une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 et, si vous \u00eates un \nprofessionnel, le registre du commerce de \nvotre soci\u00e9t\u00e9. Apr\u00e8s ces dates, il est possible \nde s\u2019inscrire jusqu\u2019au 16 mai, mais pas \nde choisir l\u2019emplacement (il sera attribu\u00e9 \nd\u2019of\ufb01 ce par le service).\nTarifs : \nFossatussiens : 14 \u20ac la place (2,40 m\u00e8tres). \nFossatussiens professionnels : 18 \u20ac la place.\nHors commune : 21 \u20ac la place. Hors com-\nmune professionnels : 25 \u20ac la place.\n \ng Service vie associative et citoyenne. \nT\u00e9l. 01 34 47 35 49.\nCARPF\nR\u00e9union publique sur le \nScot\nUne r\u00e9union publique sur l\u2019avanc\u00e9e du \nSch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale (Scot) \nde la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Roissy \nPays de France (CARPF) aura lieu le jeudi \n4 avril 2019 \u00e0 18 h 30 au cin\u00e9ma inter-\ncommunal de l\u2019Ysieux. L\u2019approbation de ce \nScot interviendra \ufb01 n 2019. Les informations \npratiques et des documents techniques \nsont disponibles sur le site internet de \nl\u2019agglom\u00e9ration.\n \ng www.roissypaysdefrance.fr\n\u00a9 AdobeStock\n\n14 FOSSESMAG    MARS 2019\nVIE \u00c9CONOMIQUE-EMPLOI\nMAISON DE L\u2019EMPLOI\nCr\u00e9er son activit\u00e9\nVous  avez une id\u00e9e, une envie de cr\u00e9er \nvotre propre activit\u00e9 professionnelle ou \nsouhaitez d\u00e9velopper votre entreprise ? La \nMaison de l\u2019emploi vous accueille et vous \nguide. Selon votre projet et votre pro\ufb01 l, \nplusieurs \u00e9tapes sont n\u00e9cessaires. Deux \nparcours de cr\u00e9ateurs re\u00e7us \u00e0 Fosses en \nt\u00e9moignent.\nMme Smirani s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e en sep-\ntembre 2018. Apr\u00e8s avoir \u00e9cout\u00e9 son \nprojet et son parcours professionnel, \nla Maison de l\u2019emploi l\u2019a orient\u00e9e vers \nInitiactive 95, structure d\u2019accompa-\ngnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9 qui l\u2019a \nrapidement re\u00e7ue \u00e0 Goussainville. Mme \nSmirani a cr\u00e9\u00e9 en octobre dernier Top \nSecr\u00e9taire, une entreprise de secr\u00e9tariat \nind\u00e9pendant bas\u00e9e \u00e0 Marly-la-Ville (www.\ntopsecretaire.com).\nM. Fofana, salari\u00e9 en CDI, souhaite cr\u00e9er \nune entreprise de transport routier. Au \nvu de sa d\u00e9marche et de son exp\u00e9rience, \nson projet apparait solide aux conseillers \nde la Maison de l\u2019emploi qui le re\u00e7oivent \nen septembre 2018. Il lui faut n\u00e9anmoins \ntrouver un \ufb01 nancement pour passer le \n \n\u279c Patrick Vasseur, au centre, avec Denis Lefevre, pr\u00e9sident des Marcheurs de Fosses, et d\u2019autres adh\u00e9rents lors de la \ncl\u00f4ture de l\u2019op\u00e9ration le 6 f\u00e9vrier 2019. Les marcheurs ont remport\u00e9 le challenge avec 112 galettes \u00ab d\u00e9dicac\u00e9es \u00bb par \nles clients des Mille Saveurs.\nARTISANAT\nLes Mille Saveurs \nlabellis\u00e9es et cr\u00e9atives\nLa Chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat \ndu Val d\u2019Oise vient de d\u00e9cerner le label \nCharte Qualit\u00e9, niveau Con\ufb01 ance, \u00e0 Patrick \nVasseur, artisan boulanger \u00e0 Fosses. Celui-ci \ng\u00e8re la boulangerie Les Mille Saveurs situ\u00e9e \navenue Henri-Barbusse et la boutique du \nm\u00eame nom au centre ville. En outre, il \npropose la r\u00e9servation de ses produits sur \nson site internet. Son entreprise est une des \ncinq boulangeries valdoisiennes labellis\u00e9es \ndepuis la cr\u00e9ation du label en 2014.\n \n\u279c Le 7 f\u00e9vrier dernier, Patrick Vasseur a re\u00e7u son label \nQualit\u00e9 Charte au si\u00e8ge de Roissy Pays de France, des \nmains de Pierre Barros, maire de Fosses.\npermis C et suivre la formation initiale \nminimum obligatoire (Fimo). Le dossier \nde cong\u00e9 individuel de formation (CIF) est \nmont\u00e9 rapidement pour \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s \ndu Fong\u00e9cif Ile de France . Le \ufb01 nancement \ncon\ufb01 rm\u00e9, M. Fofana d\u00e9bute sa formation \nen f\u00e9vrier 2019. En parall\u00e8le, il a vu Initiac-\ntive 95 pour la cr\u00e9ation de son entreprise. \nSes conseils, comme ceux de la Maison de \nl\u2019emploi, ont confort\u00e9 M. Fofana dans la \nr\u00e9alisation de son projet.\nL\u2019Adie 95, association d\u2019accompagnement \ndes micros entrepreneurs, devrait prochai-\nnement tenir des permanences au sein de \nla Maison de l\u2019emploi de Fosses, renfor\u00e7ant \nainsi le soutien \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9. Alors, \nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 pousser la porte.\n \ng Maison de l\u2019emploi, 3 rue Fernand-Pic-\nquette, 95470 Fosses. T\u00e9l. : 01 34 31 16 15. \nOuvert du lundi au jeudi apr\u00e8s-midi de 13 h 30 \n\u00e0 17 h.\nPatrick Vasseur s\u2019est aussi distingu\u00e9 en \norganisant un challenge interclub durant \nla p\u00e9riode de l\u2019Epiphanie. Il a fait fabriquer \ndes f\u00e8ves aux couleurs de six associations \nsportives locales partenaires. En achetant \nune galette aux Mille Saveurs, le client \nchoisissait l\u2019association \u00e0 laquelle le bou-\nlanger s\u2019engageait \u00e0 verser 1 \u20ac. L\u2019ann\u00e9e \nprochaine, le boulanger labellis\u00e9 envisage \nde monter un challenge entre les \u00e9coles \nprimaires de la ville !\nDe belles id\u00e9es pour cr\u00e9er du lien au \nniveau local, un bon accueil, des services \ninnovants et des produits de qualit\u00e9, voici \nce qui caract\u00e9rise cet artisan fossatussien. \nBravo !\n \ng Les Mille Saveurs, 23 av. Henri-Barbusse \net 5 place du 19-Mars-1962, 95470 FOSSES. \nT\u00e9l. : 01 34 72 98 17. Site internet \nwww.millesaveurs.fr et page Facebook.\nANIMATION COMMERCIALE\nLa Martinique au Leclerc  \nLe vendredi 22 mars 2019, le centre \nE.Leclerc de Fosses / La-Chapelle-en-Serval \norganise avec son agence Voyages E.Leclerc, \nune journ\u00e9e sur le th\u00e8me de la Martinique.\nL\u2019agence de voyages vous accueille de 10 h \n\u00e0 19 h en compagnie d\u2019Air Cara\u00efbes, de Kari-\nbea, d\u2019Exotismes et du Comit\u00e9 martiniquais \nde Tourisme et avec de nombreuses offres \nde vols et de s\u00e9jours. \nDeux conf\u00e9rences sur la Martinique sont \norganis\u00e9es \u00e0 11 h et 16 h. Il faut s\u2019inscrire \ncar le nombre de places est limit\u00e9 et l\u2019ins-\ncription permet de participer au tirage au \nsort d\u2019un panier garni. \n \ng Agence Voyages E.Leclerc, galerie mar-\nchande du centre E. Leclerc, RD 922. \nT\u00e9l. : 01 34 31 96 40.\n\u00a9 AdobeStock\n\nFOSSESMAG    MARS 2019  15\nwww.ville-fosses95.fr\nTRIBUNES\nEXPRESSIONS DE LA MINORIT\u00c9\nUnion pour Fosses\nLa majorit\u00e9 enfonce la ville \ndans la crise\nL\u2019article L.121-8 du code des com-\nmunes pose le principe selon lequel \nles conseils municipaux, ouverts au \npublic, se r\u00e9unissent au moins une fois \npar trimestre. A Fosses nous avons un \nconseil tous les mois et rarement plus \nde deux habitants y assistent. C\u2019est \ndommage car, par exemple, le d\u00e9bat \nd\u2019orientation budg\u00e9taire de janvier \ndernier est \u00e9di\ufb01 ant ! Voulant r\u00e9duire \nles frais de personnel, la suppression \nde l\u2019\u00e9quivalent de 7 postes d\u2019agents \nmunicipaux temps plein a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e \npar la majorit\u00e9 alors qu\u2019elle n\u2019a pas \ncess\u00e9 de pr\u00e9tendre qu\u2019il n\u2019y a jamais eu \nde sureffectif\u2026 Et l\u00e0, avec un cynisme \ninou\u00ef que je vous laisse appr\u00e9cier, on \nose nous dire \u00ab que cette r\u00e9duction est \nune aubaine et l\u2019occasion d\u2019imaginer de \nnouveaux modes de fonctionnements \u00bb.\n\u00c9voquons aussi le d\u00e9\ufb01 cit des prestations \ncomme la cantine et les centres de loisirs. \nAvec l\u2019alibi de \u00ab faire payer les riches \u00bb \nla grille des quotients familiaux a \u00e9t\u00e9 \nmajor\u00e9e depuis le conseil municipal du \n23/06/15. Le groupe Union pour Fosses \navait refus\u00e9 de voter cette mesure \nd\u00e9magogique, dangereuse et injuste qui \nn\u2019a eu pour seul r\u00e9sultat que d\u2019appauvrir \nles classes moyennes. Les faits nous \ndonnent raison puisque les impay\u00e9s \nsont en tr\u00e8s forte hausse, y compris \nde la part des m\u00e9nages salari\u00e9s. Tout \ncela est la preuve non seulement d\u2019une \nmauvaise gestion, mais aussi et surtout \nd\u2019arbitrages sociaux qui ont amen\u00e9 \u00e0 \nune paup\u00e9risation de la population de \nnotre ville.\nVivement les \u00e9lections de 2020 que nous \nremettions de l\u2019ordre dans l\u2019organisation \net les \ufb01 nances de Fosses.\nDjamila Amgoud\nAccompagner \nles associations\nAvec plus de 80 associations, la vitalit\u00e9 \ndu tissu associatif fossatussien n\u2019est plus \n\u00e0 d\u00e9montrer, il est une chance pour Fosses. \nSport, culture, loisirs, solidarit\u00e9, \u00e9ducation, \nde nombreux champs d\u2019actions sont cou-\nverts par ces derni\u00e8res qui chaque jour \naccueillent nos concitoyens. \nSoutenues par la commune, elles peuvent \nb\u00e9n\u00e9\ufb01 cier des nombreuses salles mises \u00e0 \ndisposition par la mairie pour la pratique \nde leurs activit\u00e9s : gymnases, stade de \nfootball, terrains de tennis, centre social \nAgora, centre de loisirs, salle Delambre, \nsalle Cugnot etc. \nDes investissements sont r\u00e9alis\u00e9s chaque \nann\u00e9e pour permettre aux \u00e9quipements \nde la ville de r\u00e9pondre au mieux aux \nbesoins des associations. Remplacement \nde l\u2019\u00e9clairage au Cosec, achat d\u2019un four \npour la salle Delambre, r\u00e9fection du \nrev\u00eatement des terrains de tennis, et bien \nd\u2019autres investissements sont faits pour \ngarantir des \u00e9quipements de qualit\u00e9 aux \nFossatussiens.\nLe soutien passe \u00e9galement par le \ufb01 nan-\ncement des actions associatives. Cette \nann\u00e9e encore, le montant des subventions \naccord\u00e9es sera stable avec pr\u00e8s de 350 000 \neuros. Cela repr\u00e9sente pour de nombreuses \nassociations l\u2019occasion de faire vivre leur \nactivit\u00e9 au quotidien, de d\u00e9velopper de \nnouveaux projets, d\u2019organiser des \u00e9v\u00e8ne-\nments qui pro\ufb01 tent \u00e0 tous.\nD\u2019ailleurs, chaque semaine, des manifesta-\ntions sont organis\u00e9es. Ces temps jalonnent \net rythment la vie de la commune. Aussi \npr\u00e8s d\u2019une quinzaine d\u2019\u00e9v\u00e8nements sont \nsoutenus par les services de la ville comme \nle gala de danse de l\u2019\u00c9cam ou encore le \nbal des lyc\u00e9ens.\nDe nombreuses solutions existent pour \nles associations qui souhaitent d\u00e9velopper \nleur activit\u00e9. Le service vie associative et \ncitoyenne les accueille en mairie pour les \naccompagner et les conseiller, comme \npour aider les personnes qui souhaitent \ncr\u00e9er une association.\n \ng Service Sport et vie associative et \ncitoyenne. T\u00e9l. : 01 34 47 35 49 / 40 49.\nD\u00c9SINTOX\nEXPRESSIONS DE LA MAJORIT\u00c9\nFosses dynamique \net solidaire\nL\u2019Europe agit pour les jeunes !\nEncourager la mobilit\u00e9, lutter contre le \nch\u00f4mage, se quali\ufb01 er, ou tout simplement \ns\u2019enrichir gr\u00e2ce aux voyages : l\u2019Europe \naccompagne les jeunes dans leur insertion \nsocioprofessionnelle.\nLa France est responsable de son syst\u00e8me \nd\u2019\u00e9ducation et de formation et elle b\u00e9n\u00e9\ufb01 -\ncie du soutien de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour \n\u00e9tablir des objectifs communs.  \nEn 2013,  l\u2019Union Europ\u00e9enne a introduit \n\u00ab la garantie pour la jeunesse \u00bb : cette \ninitiative politique   permet aux jeunes de \nmoins de 25 ans de b\u00e9n\u00e9\ufb01 cier d\u2019une offre \nde qualit\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019emploi, d\u2019appren-\ntissage ou encore de formation continue.\nLe programme Erasmus+ soutient \ufb01 nan-\nci\u00e8rement une large gamme d\u2019actions et \nd\u2019activit\u00e9s dans les domaines de l\u2019ensei-\ngnement, de la formation, de la jeunesse \net du sport.\nPar exemple, gr\u00e2ce au Service Volontaire \nEurop\u00e9en (SVE) les jeunes peuvent s\u2019enga-\nger  pour r\u00e9aliser des missions d\u2019int\u00e9r\u00eat \ng\u00e9n\u00e9ral au sein d\u2019associations ou de collec-\ntivit\u00e9s ou encore pour l\u2019aide aux personnes \nen dif\ufb01 cult\u00e9s.\nCe dispositif est un v\u00e9ritable succ\u00e8s au \nregard des r\u00e9sultats : en 2017, la France \n\u00e9tait le premier pays b\u00e9n\u00e9\ufb01 ciaire du pro-\ngramme Erasmus+.\nAu del\u00e0 de la plus-value apport\u00e9e sur le \nplan professionnel pour \u00e9toffer la formation \na\ufb01 n d\u2019\u00eatre comp\u00e9titif, Erasmus+ permet \nde vivre une exp\u00e9rience de citoyennet\u00e9 \nactive et d\u2019acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences utiles \n\u00e0 l\u2019insertion socioprofessionnelle.\nEn d\u00e9\ufb01 nitive, l\u2019exp\u00e9rience est enri-\nchissante \nautant \nprofessionnellement \nqu\u2019humainement.\nDes atouts \u00f4 combien importants pour \nfavoriser le vivre ensemble en Europe !\nPour la majorit\u00e9\nCianna Diochot\nGroupe socialiste\n\n16 FOSSESMAG    MARS 2019\nCIN\u00c9MA\nwww.cinema-roissypaysdefrance.fr\nDU 6 AU 12 MARS\nMINUSCULE 2\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h32\nAnimation \u2013 \u00c0 PARTIR DE 5 ANS\nPROGRAMME ANIMAUX EN FOLIE\n\u00c0 PARTIR DE 2 ANS\nAllemagne, France, Russie \u2013 33 min.\nCin\u00e9 go\u00fbter : le vendredi 8 mars \u00e0 15h\nMANGO\nRoyaume-Uni \u2013 2019 \u2013 1h35\nAnimation de Trevor Hardy \u2013 \u00c0 PARTIR DE 6 ANS\nRencontre avec le r\u00e9alisateur le mercredi \n6 mars \u00e0 16h\nMY BEAUTIFUL BOY\nEtats-Unis \u2013 2019 \u2013 2h01\nDrame de Felix Van Groeningen\nDEUX FILS\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h30\nCom\u00e9die dramatique de F\u00e9lix Moati\nTOUT CE QU\u2019IL ME RESTE DE LA \nR\u00c9VOLUTION\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h28\nCom\u00e9die de Judith Davis\nDU 13 AU 19 MARS\nLA PETITE FABRIQUE DES NUAGES\nMexique, Russie, Canada \u2013 2019 \u2013 0h46\nCourts-m\u00e9trages \u2013 \u00c0 PARTIR DE 3 ANS\nLA FAVORITE\nEtats-Unis, Angleterre, Irlande \u2013 2019 \u2013 2h00\nDrame historique de Y\u00f3rgos L\u00e1nthimos\nLE CHANT DU LOUP\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h55 \u2013 Action d\u2019Antonin Baudry \nVICE\nUSA \u2013 2019 \u2013 2h12 \u2013 Biopic d\u2019Adam McKay\nDU 20 AU 26 MARS\nNOS VIES FORMIDABLES\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h57\nDrame de Fabienne Godet\nLE MYST\u00c8RE HENRI PICK\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h40\nCom\u00e9die de R\u00e9mi Bezan\u00e7on\nDESTROYER\nEtats-Unis \u2013 2019 \u2013 2h03\nThriller de Karyn Kusama\nLA CABANE AUX OISEAUX \nFrance \u2013 2019 \u2013 0h45\nAnimation \u2013 \u00c0 PARTIR DE 3 ANS\nGR\u00c2CE \u00c0 DIEU\nFrance, Belgique - 2019 \u2013 2h17\nDrame de Fran\u00e7ois Ozon\nDU 27 AU 2 AVRIL\nLE CINQUI\u00c8ME \u00c9L\u00c8MENT\nFrance \u2013 1997 \u2013 2h06\nFilm de science-\ufb01 ction de Luc Besson\nCin\u00e9 Pop Corn : le samedi 30 mars \u00e0 21h\nWARDI\nNorv\u00e8ge, France, Su\u00e8de \u2013 2019 \u2013 1h20\nAnimation \u2013 \u00c0 PARTIR DE 11 ANS\nCELLE QUE VOUS CROYEZ\nFrance \u2013 2019 \u2013 1h41\nDrame de Safy Nebbou\nLE MYST\u00c8RE HENRI PICK\nDAMIEN VEUT CHANGER LE MONDE\nFrance \u2013 2019 \nCom\u00e9die de Xavier De Choudens\nLES \u00c9TENDUES IMAGINAIRES\nSingapour \u2013 2019 \u2013 1h35\nPolicier de De Siew Hua Yeo\nProgramme sur www.cinema-roissypaysdefrance.fr \nou par t\u00e9l\u00e9phone 01 34 72 90 10 / \nT\u00e9l. groupes : 01 34 72 88 80. \nCin\u00e9ma intercommunal de l\u2019Ysieux\nPlace de la Libert\u00e9, 95470 Fosses\n", "publication_date": "20/12/2022"}