{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS9tYWdhemluZXMtbXVuaWNpcGF1eC8zNi1taXJpYmVsLWluZm8tcGx1cy1qdWlsbGV0LTIwMDk=", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/magazines-municipaux/36-miribel-info-plus-juillet-2009/file", "text": "miribel info\nplus\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nMagazine Municipal\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nDossier\nPortrait / Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion\nTemps fort\nL\u2019accessibilit\u00e9\nLe camion des mots\n\n\ufffd\n\u00c7A S\u2019EST PASS\u00c9 PR\u00c8S DE CHEZ VOUS !\nF\u00caTE DU 8 MAI AU MAS RILLIER\nHommage et recueillement lors de la comm\u00e9moration du 8 mai \n1945. Pour ne jamais oublier le sacri\ufb01ce et la bravoure des nombreux \ncombattants pour la Lib\u00e9ration.\nKERMESSES DES \u00c9COLES\nApr\u00e8s avoir bien travaill\u00e9 avec leurs professeurs durant \nl\u2019ann\u00e9e scolaire, nos petits miribelans se sont bien amus\u00e9s \n\u00e0 leurs kermesses d\u2019\u00e9coles. Merci \u00e0 tous les parents, profes-\nseurs et b\u00e9n\u00e9voles sans qui ces traditionnels moments de f\u00eate \nn\u2019auraient pu avoir lieu !\nSWING SOUS LES ETOILES\nF\u00caTE DE LA MUSIQUE\nLa musique est sortie des salles pour \ninvestir les trottoirs. Professionnels\nou d\u00e9butants, tous se sont r\u00e9unis pour \nassouvir leur passion. Que cela swing, \nrock, valse ou pulse, tous les mouvements \n\u00e9taient les bons pour cette premi\u00e8re f\u00eate \nde la musique, organis\u00e9e par le comit\u00e9 \ndes f\u00eates et la municipalit\u00e9 !\nQUELQUES GRAMMES DE FINESSE\u2026 \nLe concours de po\u00e9sie de Miribel a su, pour cette 7e \u00e9dition, mobiliser de \ntr\u00e8s nombreux talents avec une participation record de  150 po\u00e8tes en herbe. \nLe 4 juin, pr\u00e8s de 300 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de remise \ndes r\u00e9compenses pour partager ce moment de r\u00eaverie, autour du plaisir des \nmots, rythm\u00e9 par des cr\u00e9ations choisies de l\u2019Acad\u00e9mie de musique.\nUne parenth\u00e8se po\u00e9tique fort agr\u00e9able qui s\u2019est achev\u00e9e par un pot convivial \ntout en l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.\nBeaucoup de monde \npour cette 7e \u00e9dition \nde swing sous les \n\u00e9toiles. Quand le jazz \nest l\u00e0, c\u2019est vraiment \nla java en plein air \n\u00e0 Miribel.\n\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\u00c9DITO\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLa parution de ce deuxi\u00e8me num\u00e9ro du Mip co\u00efncide avec la r\u00e9alisation de travaux\ntr\u00e8s importants sur notre commune. Comme vous avez pu le constater, les chantiers \nne manquent pas et occasionnent parfois de la g\u00eane aux riverains, aux commer\u00e7ants \nmalgr\u00e9 les pr\u00e9cautions qui sont prises et un phasage de ces travaux \u00e0 des p\u00e9riodes  \nmoins contraignantes.\nCes travaux sont multiples et participent \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de notre ville, \u00e0 la\nsauvegarde de son patrimoine, \u00e0 la s\u00e9curisation de certaines voiries et contribuent au\nd\u00e9veloppement durable en permettant, gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux s\u00e9paratifs, de\nrejeter dans le Rh\u00f4ne les eaux pluviales ou celles de sources, sans les faire transiter\npar des stations de traitement.\nNos investissements sont cons\u00e9quents et maintiennent un niveau d\u2019activit\u00e9\npro\ufb01table \u00e0 beaucoup d\u2019entreprises, et de ce fait, des emplois sont ainsi conserv\u00e9s.\nLa Municipalit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 sa gestion, \u00e0 sa rigueur budg\u00e9taire peut \ufb01nancer tous ces \ntravaux dont le montant est de 1.590.000 euros, sans recourir \u00e0 l\u2019emprunt.\nNotre ville \u00e9volue, vous vous en rendez compte.\nEn vous pr\u00e9sentant mes excuses et celles de l\u2019\u00e9quipe municipale pour les d\u00e9sagr\u00e9ments \nque vous connaissez, j\u2019esp\u00e8re que tous les avantages que vous en retirerez \u00e0 la \ufb01n des\ntravaux vous permettront de vous les faire oublier.\nJe vous souhaite de passer un excellent \u00e9t\u00e9 et de bonnes vacances.\n\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur-Maire de Miribel\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nibilit\u00e9\nL\u2019ac es\nSOMMAIRE\nNum\u00e9ro 33 - Juillet 20099\n\u00c7a s\u2019est pass\u00e9 pr\u00e8s de chez vous  \n\ufffd\ufffd\ufffd\nF\u00eate de la musique, concours de po\u00e9sie, Swing sous les \u00e9toiles...\n\u00c9dito\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nTemps fort \n\ufffd\ufffd\ufffd\nLe camion des mots\nVivre sa ville \n\ufffd\ufffd\ufffd\nActualit\u00e9 du Centre, du Mas Rillier et des Echets\nDossier sp\u00e9cial Accessibilit\u00e9\n\u00ab Mieux vivre ensemble\u00bb\nHistoire et patrimoine\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLes Echets\nPortrait\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nIr\u00e8ne Fr\u00e9mion\nMiribel en mouvement\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nJean-Luc Metay, nouveau pr\u00e9sident de l\u2019U.E.M.\nPartenaires\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nVille Pratique\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nAdresses utiles, infos travaux, environnement\nCulture Loisirs\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nISSN : 164-0715\nDirecteur publication : Jacques Berthou\nR\u00e9dacteur en chef : Henri Secco\nR\u00e9daction - cr\u00e9ation - mise en page : Opaline\nPhotographie : Patrice Binard, Mairie de Miribel\nIllustrations originales : Fran\u00e7ois Rieux\nImpression : Imprimerie Reboul\ncerti\ufb01cation FSC n\u00b0 BV-COC-960148\nPapier : 60% recycl\u00e9, 40% FSC\n(issu de for\u00eats g\u00e9r\u00e9es durablement).\nH\u00f4tel de Ville\nplace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\n01700 MIRIBEL\nT\u00e9l. 04 78 55 84 00\n\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\nNe vous y trompez pas, il ne s\u2019agit pas d\u2019une \ndes fameuses tirades du capitaine Haddock \u00e0 l\u2019attention d\u2019un \n\u00ab \ufb02ibustier ou autre amiral de bateau-lavoir \u00bb, mais plut\u00f4t de \nquelques curiosit\u00e9s langagi\u00e8res rencontr\u00e9es dans le camion des \nmots stationn\u00e9 le 24 avril dernier sur nos terres !\n\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nLe camion, taille XXL, sillonne les routes \nde France pour faire d\u00e9couvrir, de mani\u00e8re ludique et \np\u00e9dagogique, aux enfants du CE2 au CM2, le plaisir et les \nincongruit\u00e9s de la langue de Moli\u00e8re.\nPr\u00e8s de 300 scolaires se sont succ\u00e9d\u00e9s \npour tester leurs connaissances en orthographe,  grammaire \net conjugaison sous des formes amusantes : jeux, quiz et \nautres devinettes. L\u2019enthousiasme et l\u2019envie d\u2019apprendre \nfurent bien pr\u00e9sents et les premiers scores des questionnaires \nspectaculaires. Reste \u00e0 savoir si les r\u00e9sultats et le mot invent\u00e9 \nde nos petits Proust miribelans seront suf\ufb01sants pour remporter \nla visite surprise au S\u00e9nat (ou peut-\u00eatre un nouveau lieu \nmyst\u00e8re) ! En tout cas d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, \nbravo les enfants !\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nTous \u00e0 vos souris !\nApr\u00e8s le lancement du Mip, un nouvel \u00e9v\u00e9nement est venu ponctuer la vie de notre \ncommune. Le 6 juin dernier, le nouveau site Internet de Miribel a \u00e9t\u00e9 mis en ligne.\nClair, confortable, riche en informations, le site a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour r\u00e9pondre aux attentes de ses\npremiers usagers : les miribelans. Comme pour le magazine municipal, l\u2019accent a \u00e9t\u00e9 mis sur\nles photographies et un ton r\u00e9solument moderne pour donner \u00e0 l\u2019ensemble de la couleur et du\ndynamisme. Autre invariant commun aux deux projets, la volont\u00e9 de pr\u00e9senter la commune\nde Miribel comme un tout compos\u00e9 du centre urbain et de ses deux hameaux : le Mas Rillier\net les Echets. Organis\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 fournir l\u2019information la plus pr\u00e9cise en un minimum de\nclics, le portail municipal vous permet d\u2019acc\u00e9der directement \u00e0 l\u2019information voulue via un\nmoteur de recherche et des ascenseurs de redirection. Pour que ce nouvel outil conserve sa\npertinence et son exhaustivit\u00e9, nous avons besoin de la vigilante attention de ses utilisateurs.\nA vous de nous aider \u00e0 y parvenir en nous contactant sur le site ou \u00e0 l\u2019adresse suivante :  \nwebmaster@miribel.fr \n\ufffd\nVIVRE SA VILLE\nTravaux \nFaites place ! \nPr\u00e9vus initialement au printemps 2008, les travaux de la place Grobon ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9s \u00e0\nla demande des commer\u00e7ants de Miribel au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9 2009. L\u2019objectif de ce\nchantier : s\u00e9curiser les cheminements pi\u00e9tons, embellir la place, ralentir la circulation, cr\u00e9er\nun stationnement s\u00e9curis\u00e9 mais aussi mettre en accessibilit\u00e9 la place et les trottoirs pour les\npersonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.\nLes r\u00e9unions de concertation, organis\u00e9es en amont du projet avec les commer\u00e7ants et\nriverains, ont permis de d\u00e9\ufb01nir un cahier des charges pr\u00e9cis r\u00e9pondant aux besoins de \nchacun : s\u00e9curit\u00e9 et confort des pi\u00e9tons, acc\u00e8s des automobilistes aux commerces via des\nplaces de stationnement minute (meilleure rotation des v\u00e9hicules devant les commerces),\nreprise des passages pi\u00e9tons. Cette op\u00e9ration s\u2019inscrit dans le cadre du programme de mise en\naccessibilit\u00e9 de la commune de Miribel pour les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite :\nplace de stationnement adapt\u00e9e, cr\u00e9ation de bateaux sur les trottoirs, bandes podotactiles\naux abords des passages pi\u00e9tons\u2026\nPour que l\u2019espace public appartienne \u00e0 tous en toute s\u00e9curit\u00e9.\nVie de quartier\n\u00ab M\u00d2G\u00d2YA YE J\u00d9EU YE * \u00bb\nPerformances de danse et de Djemb\u00e9, c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9, village artisanal, chants africains, le\nsquare Ego a rev\u00eatu les couleurs du Mali lors de la f\u00eate \u00ab Diank\u00e9 Terre d\u2019Afrique \u00bb.\nPour l\u2019association AMIDIA (Amiti\u00e9 Miribel Diank\u00e9), organisatrice de l\u2019\u00e9v\u00e9nement avec la\nmunicipalit\u00e9, il s\u2019agissait de permettre aux miribelans de d\u00e9couvrir la richesse culturelle et\nartisanale d\u2019un pays avec lequel les liens d\u2019amiti\u00e9 et d\u2019entraide sont toujours plus forts depuis\n6 ans. L\u2019occasion aussi de faire un point sur ses actions et ses projets comme la sensibilisation \n\u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne en partenariat avec la SMARA (Sant\u00e9 Mali Rh\u00f4ne-Alpes). Une journ\u00e9e bien\nremplie pour les nombreux visiteurs qui n\u2019ont pas boud\u00e9 leur plaisir de go\u00fbter aux saveurs\nafricaines en plein c\u0153ur de leur commune et de recevoir pour la premi\u00e8re fois deux\npersonnalit\u00e9s de Diank\u00e9 : M. Ousmane Ciss\u00e9, R\u00e9gisseur, repr\u00e9sentant le Maire M. Mamoudou \nFofana, instituteur. Saluons aussi la jolie prestation des \u00e9l\u00e8ves de CM1 de l\u2019\u00e9cole Edgar\nQuinet, venus pousser la chansonnette pour l\u2019occasion.\n* \u00ab L\u2019humanit\u00e9 est un lien \u00bb \u2013 proverbe malien\nLes Palmes acad\u00e9miques\nTroisi\u00e8me ordre national, apr\u00e8s celui de la\nL\u00e9gion d\u2019Honneur et celui du M\u00e9rite, les\nPalmes acad\u00e9miques honorent les hommes\net les femmes qui ont rendu ou rendent par\nleur action service et honneur \u00e0 la vocation \nd\u2019\u00e9ducation et de formation de la jeunesse.  \nInitialement r\u00e9serv\u00e9e aux membres de\nl\u2019universit\u00e9, cette distinction honori\ufb01que\nr\u00e9compense aujourd\u2019hui toute personne\nqui, par son action et son d\u00e9vouement,\nm\u00e9rite une reconnaissance particuli\u00e8re\nde la nation. Deux nouveaux r\u00e9cipiendaires\nont re\u00e7u les Palmes acad\u00e9miques lundi\n22 juin des mains de Michel Assemat,\nPr\u00e9sident de l\u2019Association des Membres\nde l\u2019Ordre des Palmes Acad\u00e9miques de\nl\u2019Ain : M. Alain Faure, instituteur au \ncoll\u00e8ge d\u2019Enseignement G\u00e9n\u00e9ral (actuel \ncoll\u00e8ge Edgar Quinet) de 1965 \u00e0 1998\navec pour parrain M. Andr\u00e9 Savey, Mme\nSylvie Viricel, premi\u00e8re adjointe pour\nson implication dans le monde social, avec \npour marraine Mme Mich\u00e8le Berthe.\nSaluons \u00e0 notre tour leur merveilleux\nengagement professionnel et citoyen en\nmati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation.\nDans votre mairie\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nAnimations \nEtoiles carillonnantes\u2026 \nPrenez des m\u00e9lodies aux consonances \nd\u2019Afrique, des Cara\u00efbes et d\u2019Am\u00e9rique, \najoutez le tempo d\u2019un carillon, le tout sur \nune vue panoramique unique constell\u00e9e \nd\u2019\u00e9toiles, et vous obtenez la 7e \u00e9dition \ndu festival \u00ab Swing sous les \u00e9toiles \u00bb. \nVous \u00e9tiez encore plus nombreux cette \nann\u00e9e \u00e0 venir vous d\u00e9hancher, claquer des \ndoigts et taper des mains au rythme du \ngospel, du jazz manouche, de la soul, et \nde la salsa. Seul \u00e9v\u00e9nement en France o\u00f9 \ndes groupes de musique sont accompagn\u00e9s \npar un jazzman carillonneur, Carl Van Eynd-\nhoven, le festival de Miribel a encore ravi \npetits et grands avec une programmation \u00e0 la \nfois \u00e9clectique et inspir\u00e9e. Vivement l\u2019ann\u00e9e \nprochaine !\nLes journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \nSamedi 19 et dimanche 20 septembre 2009\nRendez-vous \u00e9minemment populaire et tr\u00e8s attendu, les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine \nsont chaque ann\u00e9e un moment de rencontre exceptionnel avec notre histoire et notre \npatrimoine local. \nLe th\u00e8me retenu pour cette \u00e9dition 2009, \u00ab Patrimoine et accessibilit\u00e9 \u00bb, mettra en avant les \nefforts conduits, et \u00e0 d\u00e9velopper encore, pour favoriser l\u2019acc\u00e8s des personnes en situation de \nhandicap \u00e0 la culture. \nLes modes de d\u00e9placement doux seront aussi \u00e0 l\u2019honneur avec l\u2019organisation de promenades \nen barque sur le canal de Miribel et des balades \u00e0 v\u00e9lo. De nombreuses expositions, \nconf\u00e9rences et portes ouvertes se tiendront partout dans la ville en marge des visites.\nToutes ces animations seront l\u2019occasion de d\u00e9couvrir notre richesse culturelle avec un regard \nneuf et plus averti quant aux dif\ufb01cult\u00e9s que rencontrent encore beaucoup d\u2019entre nous. \nPlus d\u2019infos sur le site de la C.C.M.P. :  \nwww.miribel.fr ou \u00e0 l\u2019Of\ufb01ce du Tourisme\nSoir\u00e9e gringos et chicas \nau Bonheur \u00e9chetois\nSamedi 6 juin, le grand chapiteau du \nBonheur \u00e9ch\u00e9tois s\u2019est \u00e0 nouveau d\u00e9ploy\u00e9 \npour la d\u00e9sormais traditionnelle f\u00eate \nannuelle de l\u2019association. Plac\u00e9e cette \nann\u00e9e sur le th\u00e8me de l\u2019Espagne, les \norganisateurs avaient pr\u00e9par\u00e9 pour \nl\u2019occasion une pa\u00eblla g\u00e9ante.\nUne f\u00eate tr\u00e8s r\u00e9ussie gr\u00e2ce \u00e0 tous les \nb\u00e9n\u00e9voles qui n\u2019ont pas m\u00e9nag\u00e9 leurs \nefforts a\ufb01n de satisfaire leurs convives.\nA l\u2019int\u00e9rieur, les papilles se sont d\u00e9lect\u00e9es \nd\u2019un doux \u00e9lixir \u00e0 base de vin blanc dont le \nnom et la composition sont rest\u00e9s secrets \nau grand dam des go\u00fbteurs et de votre \nenvoy\u00e9 sp\u00e9cial du Mip, qui aurait bien aim\u00e9 \nvous donner en exclusivit\u00e9 la recette de ce \nbreuvage gaulois !\nMais l\u2019ambiance espagnole n\u2019aurait pas \n\u00e9t\u00e9 \u00e0 son comble sans rythmes saccad\u00e9s \net entra\u00eenants ! L\u2019orchestre Mosa\u00efque a \nv\u00e9ritablement en\ufb02amm\u00e9 la piste avec ses \n12 musiciens v\u00eatus de blanc avec un \nbandana rouge hispanique. \nSous le chapiteau, le thermom\u00e8tre a \nrapidement atteint des sommets gr\u00e2ce \naux airs paillards et rythm\u00e9s d\u2019une f\u00e9ria \nbiarrote entonn\u00e9e d\u2019abord par ses \ninterpr\u00e8tes puis par l\u2019ensemble du public \nd\u00e9cha\u00een\u00e9. Merci \u00e0 tous les organisateurs \npour cette soir\u00e9e haute en couleurs !\nVie de quartier\nLes cylindr\u00e9es des Echets\nSi pour certains, l\u2019arriv\u00e9e des beaux jours rime avec pique-niques champ\u00eatres et farniente au \nbord d\u2019une plage, pour le groupe des amis motards des Echets, les premiers soleils sont plut\u00f4t \nl\u2019occasion de faire vrombir leurs cylindr\u00e9es et de br\u00fbler l\u2019asphalte.\nLe 14 juin dernier, la folle \u00e9quip\u00e9e avait r\u00e9gl\u00e9 son itin\u00e9raire en direction du lac de Paladru \ndans l\u2019Is\u00e8re. Pour leur premi\u00e8re sortie annuelle, quatre nouvelles recrues avaient r\u00e9pondu \u00e0 \nl\u2019appel de la route : Christelle et Gilles Ebrusum, Pierre Lombrez et Pascal Blanc. C\u2019est donc \nun cort\u00e8ge de 12 motos qui s\u2019est \u00e9lanc\u00e9 \u00e0 la conqu\u00eate des grands espaces.\nPour nos amateurs de sensations fortes, pas de p\u00e9age et d\u2019autoroute. Leur conception de la \nbalade \u00e0 moto donne plut\u00f4t la priorit\u00e9 aux petites routes de pr\u00e9f\u00e9rence sinueuses. \nSi jusqu\u2019\u00e0 Cr\u00e9mieux le parcours \u00e9tait gentiment ondulant, arriv\u00e9s \u00e0 Morestel, les choses \ns\u00e9rieuses ont commenc\u00e9 avec une chauss\u00e9e plus tortur\u00e9e et zigzagante ! Un pur plaisir !\nAu kilom\u00e8tre 87, l\u2019enthousiasme est \u00e0 son plein et les battements du c\u0153ur s\u2019acc\u00e9l\u00e8rent, plus \nque 11 km avant l\u2019arriv\u00e9e ! Les minutes \ufb01lent. \u00c7a y est, le lac de Paladru s\u2019expose en\ufb01n sous \nles yeux de tous, par\u00e9 des re\ufb02ets dor\u00e9s et rougeoyants du soleil. L\u2019\u00e9quip\u00e9e s\u2019arr\u00eate \u00e0 Charavines \npour contempler la beaut\u00e9 du Lac Bleu (autre appellation), majestueux du haut de ses 12 000 \nans et de ses 7 km de longueur en plein c\u0153ur des collines mioc\u00e8nes des terres froides. \nMais l\u2019heure tourne, il faut d\u00e9j\u00e0 reprendre la route en direction de Bourgoin Jallieu. Le temps \nde d\u00e9couvrir une nouvelle route avec Xavier et le voyage s\u2019ach\u00e8ve aux Echets peu apr\u00e8s 18 h 00. \nTout le groupe est reparti enchant\u00e9 par ce p\u00e9riple. \nVivement septembre pour une nouvelle \u00e9chapp\u00e9e belle !\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 rejoindre nos amis motards pour partager leur plaisir des balades \u00e0 moto. \nContactez-les vite \u00e0 l\u2019adresse suivante : bcecchinato@orange.fr.\n\n\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nSport\nLe football club du \nMas Rillier (F.C.M.R.)\nPour ses 25 ans, le football club du Mas\nRillier signe une saison plus qu\u2019honorable\navec la deuxi\u00e8me place de l\u2019\u00e9quipe senior\n(+ de 18 ans) D2 au Championnat de l\u2019Ain\net la bonne performance de l\u2019\u00e9quipe 2 qui\na r\u00e9ussi l\u2019exploit de se quali\ufb01er en quart \nde \ufb01nal de troisi\u00e8me division ! Des r\u00e9sultats\ntr\u00e8s encourageants en vue de la saison\n2010 pour les 120 licenci\u00e9s du Club.\nBas\u00e9 principalement sur les terrains de\nla Chanal, le Club du Mas Rillier, et son\npr\u00e9sident M. Tholon, peuvent se f\u00e9liciter\ndes r\u00e9sultats et du dynamisme de leurs\ntroupes, qu\u2019il s\u2019agisse des joueurs, des \nencadrants ou m\u00eame des b\u00e9n\u00e9voles\ntoujours pr\u00eats \u00e0 donner un coup de main\npour l\u2019organisation des entra\u00eenements et\ndes d\u00e9placements. Preuve de la bonne\nsant\u00e9 du club, l\u2019augmentation constante\nde son nombre de licenci\u00e9s et le projet de\nnouveau stade pr\u00e9vu courant 2010. Mais \nle plaisir d\u2019\u00eatre ensemble ne se retrouvant\npas seulement autour d\u2019un ballon rond, le\nF.C.M.R. organise aussi deux \u00e9v\u00e9nements\nen marge de ses activit\u00e9s footballistiques :\nle  concours de p\u00e9tanque du Mas Rillier,\nqui se d\u00e9roulera le 5 septembre prochain\nsur le parking de la salle polyvalente et le\nloto du club le 23 janvier 2010.\nBallon de foot, boules de p\u00e9tanque ou \njetons de loto, le plaisir d\u2019\u00eatre ensemble\ntourne \ufb01nalement bien rond au F.C.M.R. !\n \n \n \n \n \nVie de quartier\n \n \n \n \n \nLe petit va au bout\nQue de chemin parcouru pour le Club de Tarot du Mas Rillier qui souf\ufb02era l\u2019ann\u00e9e\nprochaine sa dixi\u00e8me bougie. Connu de tous pour son dynamisme et sa convivialit\u00e9, le Club a, \ncette ann\u00e9e, acquis une reconnaissance de plus avec les tr\u00e8s bons r\u00e9sultats de ses licenci\u00e9s.\nLe Club de Tarot a d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019il avait les meilleurs atouts en main en se pla\u00e7ant sur tous\nles podiums du championnat de l\u2019Ain, pr\u00e9lude aux championnats de France. Saluons, entre\nautres, la performance de M. Levisage, qui a d\u00e9croch\u00e9 la 8e place du championnat de France\nen Triplette D2 et de M. Xilax champion 2009 de l\u2019Ain en libre !\nR\u00e9unis chaque vendredi soir \u00e0 la salle des associations, les membres du club allient brillamment\nesprit de comp\u00e9tition et plaisir d\u2019\u00eatre ensemble : cours de perfectionnement dispens\u00e9s par un\narbitre national (M. Guerpillon), organisation de nombreuses soir\u00e9es \u00e0 th\u00e8mes (beaujolais,\ngalette des rois) tout au long de l\u2019ann\u00e9e.\nVous souhaitez rejoindre cette \u00e9quipe de joyeux passionn\u00e9s ? N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 passer la porte\ndu club les vendredis soirs \u00e0 la salle des associations \u00e0 partir de 20 h 00. Nouveaut\u00e9 2009, la\ncr\u00e9ation d\u2019une commission jeune avec des cotisations annuelles \u00e0 demi-tarif.\n \n \nPatrimoine\nL\u2019activit\u00e9 agricole au Mas Rillier\nP t i\ni\nVIVRE SA VILLE\nLoin des imp\u00e9ratifs de production et de \ncerti\ufb01cation de l\u2019agriculture moderne,\nl\u2019Histoire l\u00e9gumi\u00e8re de Miribel frappe \npar ses particularit\u00e9s. Dans un contexte\ng\u00e9n\u00e9ral \u00ab vert \u00bb, le mode de culture \nmiribelan m\u00e9rite d\u2019\u00eatre mis en lumi\u00e8re\npuisque le savoir-faire de nos anciens\nn\u2019avait rien \u00e0 envier aux \u00ab nouveaux \u00bb\nprincipes bio.\nLa sp\u00e9ci\ufb01cit\u00e9 agricole miribelane, et \nplus particuli\u00e8rement du Mas Rillier,\nr\u00e9side dans le fait qu\u2019elle s\u2019effectuait en\nplein champ non-irrigu\u00e9. Cette technique\nconsistait \u00e0 am\u00e9nager les terrains\nagricoles de fa\u00e7on \u00e0 utiliser au mieux\nles eaux de surface et dictait le choix des\nvari\u00e9t\u00e9s de l\u00e9gumes : pommes de terre,\nchoux, oignons, poireaux ou betteraves, peu\nconsommateurs d\u2019eau\u2026\nSi aujourd\u2019hui, ne demeure \u00e0 Miribel,\nqu\u2019une quinzaine d\u2019exploitations, avant\nguerre l\u2019ensemble du territoire \u00e9tait agricole.\nComme le souligne MM. Nique, Rey et\nBouchedor, exploitants \u00e0 la retraite :\n\u00ab Autrefois tout le monde \u00e9tait \ufb01ls ou\n\ufb01lle d\u2019agriculteur, nous partagions tous le\nm\u00eame quotidien. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole, il fallait vite\nrentrer pour s\u2019occuper des b\u00eates et donner\nun coup de main\u2026Et encore, contrairement\n\u00e0 nos grands-parents nous \u00e9tions scolaris\u00e9s\u00bb.\nQuoique plus adapt\u00e9e \u00e0 la typologie des\nsols, la culture non irrigu\u00e9e n\u2019en reste pas\nmoins tr\u00e8s dif\ufb01cile. Malgr\u00e9 une culture\ndiversi\ufb01\u00e9e, les ann\u00e9es de s\u00e9cheresse (1947, \n1949 et 1976), il faut trouver des \u00ab \u00e0 c\u00f4t\u00e9s \u00bb\npour compenser les pertes. A l\u2019\u00e9poque, la\nmajeure partie des exploitations agricoles \nsont de petite taille avec une activit\u00e9 plus\nou moins importante de fermage : \u00ab On\navait tous des vaches pour le lait, le champ\nde l\u00e9gumes, et l\u2019\u00e9levage des cochons et de\nla volaille... c\u2019\u00e9tait au petit rapport mais \u00e7a\nsoulageait bien les mauvaises ann\u00e9es\u00bb.\nBien avant les grands principes \u00e9cologistes\ndes ann\u00e9es 60/70, l\u2019agriculture au Mas \nRillier cultivait donc \u00e0 la mode Bio : pas\nde pesticides mais du d\u00e9sherbage \u00e0 la main,\npas d\u2019engrais mais du fumier des \u00e9tables, la\nmise en luzerne r\u00e9guli\u00e8re des terres et pas \nd\u2019empreinte \u00e9cologique li\u00e9e aux transports\npuisque les agriculteurs produisaient pour\nMiribel et les march\u00e9s lyonnais.\n\ufffd\n\n\ufffd\nibilit\u00e9\nL\u2019ac es\nDossier sp\u00e9cial\nL\u2019accessibilit\u00e9\n\u00ab Mieux vivre\n ensemble \u00bb\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\nibilit\u00e9\nL\u2019ac es\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\na\nli\u00e9e \u00e0 \nmm\u00e9d\nation\ne et a\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\n\ufffd\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n Elargissement du plateau d\u2019acc\u00e8s et de l\u2019ouverture du Centre socioculturel \net cr\u00e9ation d\u2019une place de stationnement handicap\u00e9,\n \n \nMise en place d\u2019un bateau Mont\u00e9e de la Perri\u00e8re, \n Mise en place d\u2019un bateau et de bandes podotactiles rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte,\n Cr\u00e9ation d\u2019un plateau pi\u00e9tonnier et mise en place d\u2019une zone 30 au \nMas Rillier  \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9glise pour paci\ufb01er le centre du hameau et \ns\u00e9curiser les \ufb02ux pi\u00e9tonniers,\n Am\u00e9nagement de la place Grobon (cf. rubrique Vivre sa ville),\n Secteur de la Chanal, Tennis Club : cr\u00e9ation d\u2019un parking Handisport,\n Grande rue (projet) : mise en conformit\u00e9 des passages prot\u00e9g\u00e9s, cr\u00e9ation \nde feux sonores (effectu\u00e9) et mise en place de bateaux\u2026\n Trottoirs de la Grande rue : suppression des plots de petite hauteur,\n R\u00e9alisation de trottoirs rue de la Chanal pour l\u2019accessibilit\u00e9 \n\u00e0 Romans Ferrari Grande rue.\nment, \ne s\u00e9curit\u00e9\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nJacques Berthou\nS\u00e9nateur-Maire de Miribel\nColette Champion\nConseill\u00e8re Municipale\nGeorges Baulmont\nAdjoint aux Travaux\nMaryse Dabek\nAssociation des Paralys\u00e9s de France\nPierre Marti\nMiribel Tennis Club \u2013 section handisport\nMurielle Serverin\nAssociation Interhandicap\nDaniel Pouly\nAssociation des Amis du troisi\u00e8me \u00e2ge\nAlbert Crucis\nDirecteur de l\u2019Institution Jos\u00e9phine Guillon\nLudovic Lieutaud\nEducateur sp\u00e9cialis\u00e9 au Centre Romans Ferrari\nChantal Garnier\nResponsable du p\u00f4le Petite Enfance de Miribel\nEliane Grillet\nResponsable du CCAS de Miribel\nXavier P\u00e9rino\nDirecteur des Services Techniques de la \nVille de Miribel\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\u00ab Parce que des sites et b\u00e2timents accessibles \nsont plus confortables \u00e0 vivre \npour l\u2019ensemble des citoyens \u00bb\n\nDOSSIER SP\u00c9CIAL\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nExemple 1\nLorsque tu es dans le m\u00e9tro \nou le bus, propose ta place \nassise aux personnes \u00e2g\u00e9es \nou aux femmes enceintes, \nqui supportent parfois \ndifficilement de rester \ndebout. Et puis cela te fera \nun \u00e9chauffement avant \nd\u2019aller au foot !\n Exemple 2\nNe laisse pas tra\u00eener ton v\u00e9lo \nou tout autre encombrant \nsur le trottoir, cela risque \nde bloquer le passage pour \nune personne en fauteuil \nroulant. Et n\u2019oublie pas, le \ntrottoir est \u00e0 tout le monde \nm\u00eame devant ton jardin !\n Exemple 3\nLes chiens guides sont \nsouvent tr\u00e8s mignons et \naffectueux, mais lorsque tu \nen croises un dans la rue, \ndis-toi qu\u2019il est en plein \ntravail. C\u2019est lui qui permet \n\u00e0 son ma\u00eetre de se d\u00e9placer \nen toute s\u00e9curit\u00e9, alors ne \nle d\u00e9range pas ou bien \ndemande \u00e0 son ma\u00eetre si \ntu peux le caresser.\n Exemple 4\nLorsque tu croises une \npersonne malvoyante avec \nune canne blanche dans \nla rue ou sur un passage \npi\u00e9ton, regarde devant toi, \nce n\u2019est pas elle qui te \nverra arriver en face ! Tu \nrisques de te prendre les \npieds dans la canne et de vous \nfaire chuter tous les deux.\n Exemple 5\nLe fauteuil roulant tient \nle r\u00f4le de jambes pour la \npersonne handicap\u00e9e, aussi \nil n\u2019est pas correct de \ns\u2019appuyer dessus. C\u2019est \u00e0 \nla fois malpoli et surtout \ndangereux pour son occupant \nqui risque d\u2019\u00eatre d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9.\n Exemple 6\nAs-tu d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 de pousser \nun chariot, de porter tes \ncourses et d\u2019ouvrir une \nporte en m\u00eame temps ?\nFais le test, tu verras \nque ce n\u2019est vraiment pas \n\u00e9vident ! Alors, la prochaine \nfois, quand tu croiseras \nquelqu\u2019un avec une poussette \n\u00e0 la sortie d\u2019un magasin, \ntiens-lui la porte. Tu verras, \nil t\u2019en sera tr\u00e8s reconnaissant !\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\nHISTOIRE ET PATRIMOINE\nLes \u00c9chets\nNous connaissons tous l\u2019histoire de Miribel et de \nson hameau des Echets au travers de son patrimoine \nnaturel et architectural, mais savons-nous d\u2019o\u00f9 vient \nle nom \u00ab les Echets \u00bb ?\nDynastie Maison de Savoie\nTitre duc de Savoie, prince de Pi\u00e9mont,\n(1497 - 1504)\nNaissance 10 avril 1480 \u00e0 Pont-d\u2019Ain\nD\u00e9c\u00e8s 10 septembre 1504, Pont-d\u2019Ain\nEnfant de Philippe II de Savoie\net de Marguerite de Bourbon\nMari de Marguerite d\u2019Autriche\nC\nPhilibert II de Savoie , \ndit le Beau\n\n\ufffd\ufffd\nPORTRAIT\nIr\u00e8ne Fr\u00e9mion\nRencontre\nQuelques semaines apr\u00e8s la comm\u00e9moration de la Lib\u00e9ration, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 disparaissent progressivement les derniers t\u00e9moins de \ncette \u00e9poque troubl\u00e9e, il semble de plus en plus important de rendre compte de l\u2019action et du courage hors norme de ces hommes\net de ces femmes qui se sont battus pour la libert\u00e9 \u00e0 Miribel comme partout en France.\nSouvent grandes oubli\u00e9es de l\u2019historiographie des ann\u00e9es 1940-44, les femmes r\u00e9sistantes frappent par leur bravoure et leur \nd\u00e9vouement, pour une nation qui pourtant ne les reconnaissait encore pas comme des citoyennes. Portrait d\u2019une femme de c\u0153ur\net de t\u00eate, Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion (\u00e9pouse Clair), habitante de Beynost.\n\u00ab N\u2019\u00eatre redevable qu\u2019\u00e0 sa conscience.\u00bb\nDans chaque \u00e9dition, le Mip fera le portrait d\u2019une \ufb01gure embl\u00e9matique de \nMiribel pour expliquer son parcours ou son action pour la commune.\nA \nla \nd\u00e9claration \nde \nguerre, \nIr\u00e8ne\nFr\u00e9mion a 17 ans et travaille au service du\nravitaillement g\u00e9n\u00e9ral. Elle d\u00e9missionne \nrapidement pour rejoindre la r\u00e9sistance\nfran\u00e7aise avec son ami le commissaire\nPaoli pour des missions d\u2019information et de\nrecherche sur les Fran\u00e7ais qui collaborent\navec les Allemands.\nRecherch\u00e9e d\u00e8s 1943 par la Gestapo,\nIr\u00e8ne Fr\u00e9mion est oblig\u00e9e de quitter Lyon\ntemporairement pour P\u00e9rigueux o\u00f9 elle\npr\u00eate main forte au docteur Marty, chef des\nMaquis de Dordogne.\nDe retour \u00e0 Lyon pour retrouver sa\nfamille, elle est recrut\u00e9e comme secr\u00e9taire\nde l\u2019organisation Action Imm\u00e9diate sous la\ndirection de Lucien Bonnet.\nA la t\u00eate de plusieurs \u00e9quipes, Ir\u00e8ne\nFr\u00e9mion a la charge des codages et\nd\u00e9codages des messages de Londres\nqu\u2019elle transmet aux diff\u00e9rents groupes\nd\u2019interventions locaux. \u00ab Les messages \nnous arrivaient par radio, les speakers \npronon\u00e7aient des phrases dont nous \ndevions n\u2019extraire que quelques lettres\na\ufb01n de reconstituer le message pour les\ngroupes d\u2019interventions \u00bb.\nGr\u00e2ce \u00e0 elle, de nombreuses op\u00e9rations de \nsabotages s\u2019organisent et des arrestations\nsont \u00e9vit\u00e9es de justesse.\nAlors que ses proches ne sont toujours pas\nau courant de ses activit\u00e9s, Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion\nparticipe au d\u00e9\ufb01l\u00e9 des maquis de l\u2019Ain en\ncompagnie de Lucien Bonnet, le 11 novem-\nbre 1943 \u00e0 Oyonnax.\nC\u2019est \ufb01nalement en mars 1944 que la\nv\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate, lorsqu\u2019elle est arr\u00eat\u00e9e par la\nGestapo pour \u00eatre interrog\u00e9e d\u2019abord dans\nles locaux de l\u2019Ecole de Sant\u00e9 de Lyon\npuis intern\u00e9e \u00e0 Montluc du 10 mars au\n1er mai 1944.\nLors de cette d\u00e9tention, Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion\ncroisera le chemin de Klaus Barbie, qui la\ntorturera pour qu\u2019elle avoue ses liens avec\nLucien Bonnet. Les peines in\ufb02ig\u00e9es seront\nimportantes, elle en t\u00e9moignera d\u2019ailleurs\nde mani\u00e8re pr\u00e9cise et douloureuse le 22 mai \n1987 lors du proc\u00e8s de son tortionnaire.\nD\u00e9port\u00e9e \u00e0 Ravensbr\u00fcck apr\u00e8s avoir \neffectu\u00e9 un cours s\u00e9jour au Fort de \nRomainville \n(annexe \ndu \ncamp \nde \nCompi\u00e8gne), elle raconte son arriv\u00e9e au\ncamp, les chambres \u00e0\ngaz, l\u2019effroyable\nodeur de chair br\u00fbl\u00e9e des fours cr\u00e9matoires\nmais aussi tous les souvenirs marquants \net dif\ufb01ciles de l\u2019usine d\u2019armement au\nKommando de SWODAN. Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion\nnous raconte notamment ce jour o\u00f9 sa\ncoll\u00e8gue de travail, une jeune tch\u00e8que,\na malencontreusement laiss\u00e9 une de ses\nm\u00e8ches de cheveux se prendre dans une\nmachine et fut gri\u00e8vement bless\u00e9e.\nMais, m\u00eame au camp, elle reste \u00ab une\nind\u00e9pendante \u00bb au caract\u00e8re fort. Son \namie de retour de l\u2019in\ufb01rmerie, Ir\u00e8ne\nFr\u00e9mion refuse de reprendre le travail et\nva m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 saboter une machine en\nsigne de r\u00e9sistance.\nCe nouvel acte d\u2019insoumission lui vaut\nd\u2019\u00eatre envoy\u00e9e au camp de Graslinz o\u00f9\nelle sera lib\u00e9r\u00e9e par les am\u00e9ricains et\nrapatri\u00e9e \u00e0 Lyon, le 25 mai 1945, jour de\nses 23 ans.\nComme elle le souligne, Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion\nn\u2019\u00e9tait pas oblig\u00e9e d\u2019entrer dans la \nR\u00e9sistance de par sa condition, mais l\u2019a\nchoisi par respect pour ses valeurs et son\namour de la libert\u00e9.\nUn principe de vie qui se retrouve dans\nles paroles de son amie de camp et\nd\u2019engagement r\u00e9sistant, Genevi\u00e8ve De\nGaulle, ni\u00e8ce du G\u00e9n\u00e9ral \u00e9ponyme, qui \nd\u00e9clarait que dans la vie \u00ab il ne faut \u00eatre\nredevable qu\u2019\u00e0 sa conscience.\u00bb\nLe parcours d\u2019Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion \nen quelques dates :\n25 mai 1922 : \nNaissance d\u2019Ir\u00e8ne Fr\u00e9mion \u00e0 Oyonnax\nSeptembre 1939 : \nD\u00e9but de la seconde guerre mondiale\n1943 :\nIr\u00e8ne Fr\u00e9mion rejoint l\u2019organisation \nAction Imm\u00e9diate en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire\n11 novembre 1943 :\nD\u00e9\ufb01l\u00e9 des maquis de l\u2019Ain \u00e0 Oyonnax\nMars 1944 :\nArr\u00eat par la Gestapo et transfert \u00e0 l\u2019Ecole \nde Sant\u00e9 de Lyon\nDu 10 mars au 1er mai 1944 :\nInternement au fort Montluc (Lyon) \navant la d\u00e9portation \u00e0 Ravensbr\u00fcck \n25 mai 1945 : \nRetour \u00e0 Lyon, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration par les \nam\u00e9ricains au camp de Graslinz.\n\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nMIRIBEL EN MOUVEMENT\nVous venez de prendre la suite de\nM. Dalsbaeck \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019U.E.M. \nquels sont vos projets ?\nMon investissement, au m\u00eame titre que les\nautres adh\u00e9rents, au sein de l\u2019U.E.M. n\u2019est\npas nouveau, je me reconnais donc dans\nles actions d\u00e9j\u00e0 mises en place pour les\ncommer\u00e7ants de la ville (Foire de la St\nMartin, Carnaval, Salon des vins, Carte\nElite\u2026). Je pense qu\u2019il est important\nde conforter ces manifestations et nos\npartenariats existants avant d\u2019engager de\nnouveaux projets. Bien entendu, de \nnombreuses id\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 germ\u00e9es et\ndevraient \u00eatre propos\u00e9es aux miribelans\ntr\u00e8s bient\u00f4t.\nPouvez-vous nous donner plus de d\u00e9tails ?\nNaturellement. Nous travaillons actuellement \u00e0 \nla remise en place d\u2019un march\u00e9 sur la place\nGrobon dans le cadre de la foire de la Saint\nMartin. Nous souhaitons aussi cr\u00e9er de\nnouvelles animations, en lien avec la \nC.C.M.P. \u00e0 l\u2019occasion des f\u00eates de No\u00ebl,\nnotamment. L\u2019objectif ici sera de f\u00e9d\u00e9rer,\nvia la communaut\u00e9 de communes, les \ncommerces de Beynost, Miribel, Neyron, \nSaint-Maurice-de-Beynost, Thil, Tramoyes\npour une vraie dynamique \u00e9conomique locale.\nCela semble important, surtout en\np\u00e9riode de crise?\nJe pense qu\u2019il ne faut surtout pas c\u00e9der\nau pessimisme, mais plut\u00f4t maintenir nos\nefforts et rester vigilants. Au sein de\nl\u2019U.E.M., les commer\u00e7ants ont la possibilit\u00e9 \nde mieux communiquer au quotidien et\nde pouvoir r\u00e9fl\u00e9chir ensemble sur de \nnouvelles offres adapt\u00e9es aux besoins des\nclients. La tentation de la grande distribution\nest toujours pressante, mais je pense que\nles miribelans sont attach\u00e9s \u00e0 leurs\ncommerces et reconnaissent volontiers\nqu\u2019ils sont les seuls \u00e0 leurs proposer un\naccueil et des conseils de bonne qualit\u00e9,\nle tout au juste prix. Et puis une ville sans\ncommerce, c\u2019est une ville morte, un dortoir\ng\u00e9ant. Il est primordial que les pouvoirs\npublics reconnaissent notre importance\npour la ville et sachent \u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute de\nnos besoins.\nParmi les projets en cours, il y a aussi le\nd\u00e9veloppement de votre communication ?\nEffectivement, nous devons mieux\ncommuniquer sur nos actions pour le\nquotidien de Miribel et surtout r\u00e9af\ufb01rmer\nnotre investissement au c\u0153ur de ville. Un\nprojet de site Internet est en cours, nous\ncomptons aussi reprendre l\u2019ensemble de\nnos supports de communication pour les\nrendre plus visibles et attractifs.\nDes \u00e9v\u00e9nements \u00e0 annoncer ?\nIl serait fastidieux de les \u00e9noncer tous,\nmais dans les prochains mois, l\u2019U.E.M. va\norganiser et participer \u00e0 plusieurs animations :\n\u00ab Commerces en f\u00eate \u00bb en partenariat avec\nla Chambre Commerce et d\u2019Industrie en\noctobre, la f\u00eate du 8 d\u00e9cembre, l\u2019op\u00e9ration\nchampagne, la f\u00eate de \ufb01n d\u2019ann\u00e9e de la\nC.C.M.P., le Carnaval, la 14e \u00e9dition du\nSalon des vins\u2026Que de bons moments \u00e0\npasser ensemble en perspective.\nUnion Economique de Miribel\nRencontre avec Jean-Luc Metay, \nnouveau pr\u00e9sident \nde l\u2019Union Economique de Miribel (U.E.M.) \nDepuis le mois de mars, Jean-Luc Metay, connu de tous pour ses talents d\u2019artisan\nboulanger, a pris la suite de M. Dalsbaeck \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019U.E.M. Une nouvelle \narriv\u00e9e \u00e9tant souvent synonyme de nouvelles id\u00e9es, la r\u00e9daction du Mip a souhait\u00e9 \nl\u2019interviewer pour conna\u00eetre son plan d\u2019action pour les commer\u00e7ants de Miribel. Pour\nautant, si de nouvelles initiatives locales sont en cours, pour Jean-Luc Metay, il s\u2019agit\naussi de poursuivre le travail amorc\u00e9 par son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Les objectifs fondateurs \nrestent donc les m\u00eames : soutenir et dynamiser l\u2019activit\u00e9 des commer\u00e7ants et leur\npermettre de rester des acteurs incontournables de la vie de la ville.\n\nPARTENAIRES\n\ufffd\ufffd\n\n\ufffd\ufffd\nVILLE PRATIQUE\nMairie de Miribel\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00\nwww.miribel.fr\nDu lundi au jeudi\nde 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h\nle vendredi de 8 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 17\nle samedi de 9 h \u00e0 11 h 30.\nServices techniques et urbanisme\ndu lundi au vendredi\nde 8 h 30 \u00e0 11 h 30 et de 14 h 30 \u00e0 17 h\n(fermeture le mercredi)\n Permanences des Elus\nLes samedis de 9 h \u00e0 11 h 30 en mairie\nRendez-vous avec M. le S\u00e9nateur Maire \n04 78 55 84 08\nA votre service \n La Poste\nSquare Lucien Agnel\n01700 Miribel 04 72 88 00 00\nOuverture :\nles lundis de 9 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\ndu jeudi au vendredi \nde 8 h 30 \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h,\nle samedi de 8 h 30 \u00e0 12 h.\n Police Municipale\nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville\nBP 508 - 01705 Miribel cedex\n04 78 55 84 12\n Gendarmerie\n224 rue du Tr\u00eave\n01705 Miribel cedex \n04 78 55 30 08 / 17\n Espace Petite Enfance\n176 all\u00e9e Pierre Perret 04 78 55 84 25\n Restauration Scolaire\nRenseignements et inscription en mairie\n04 78 55 84 00 \n Permanence Juridique du CIFF\n(centre d\u2019information F\u00e9minin et Familiale\nsur les droits des femmes et des familles),\nle 3e mardi du mois sans rendez-vous en mairie.\nNum\u00e9ros et adresses utiles : \nMarch\u00e9 tous les jeudis matins\nPlace du march\u00e9\nBiblioth\u00e8que associative de l\u2019U.L.M.\nhttp://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nOf\ufb01ce Culturel de Miribel, l\u2019All\u00e9gro\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nCin\u00e9ma\nUnion La\u00efque de Miribel, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro,\nPlace de la R\u00e9publique\n04 78 55 80 20\nhttp//perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nEnvironnement \nRappel pratique sur le tri :\ntrois caissettes plastique sont mises \u00e0 la\ndisposition des habitants pour trier et\nstocker chez eux les d\u00e9chets \u00e0 recycler.\nIls doivent ensuite les d\u00e9poser dans des\nconteneurs r\u00e9partis sur la commune.\nListe des points d\u2019apport volontaire\nsur Miribel :\nrue de la Tuilli\u00e8re, rue G\u00e9n\u00e9ral Degoutte,\navenue de la Gare, place de la R\u00e9publique,\navenue des Balmes, quartier des C\u00e9lestins,\navenue Henri Deschamps, rue des Garines,\navenue de Saint Maurice, rue du Figuier,\nchemin de la L\u00f4ne, chemin de Margnolas,\nquartier du Tr\u00eave, chemin de la Chapelle et\nchemin 71A / les Ormes.\nurant la p\u00e9riode estivale, seront r\u00e9alis\u00e9s plusieurs travaux d\u2019assainissement, \nenfouissement de r\u00e9seaux et de voirie. Des d\u00e9viations seront mises en place \nur les secteurs concern\u00e9s a\ufb01n de r\u00e9duire au maximum la g\u00eane occasionn\u00e9e. \nCollecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res :\nMas Rillier : le mercredi\nLes Echets : le lundi\nHabitat collectif : le lundi et le jeudi\nMiribel centre ville et collectif :\nle mardi et le vendredi\nSecteur C\u00f4ti\u00e8re \n(Mont\u00e9e Neuve, Les Garines, St Martin) :\nle mardi\nSecteur du Canal de Miribel, \nquai du Rh\u00f4ne, zones industrielles :\nle mardi\nD\u00e9chetterie Intercommunale\nZ.I de la Tuilli\u00e8re \u2013 rue de la Traille\nRenseignements aupr\u00e8s de la CCMP \n04 78 55 52 18\nNouveaux horaires annuels \ndepuis le 1er avril 2009 : \ndu lundi au vendredi\nde 9 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h et le samedi \nde 9 h \u00e0 18 h sans interruptions\nAssainissement\nuillet \u2013Ao\u00fbt\nRue de la Tuilli\u00e8re :\navaux \u00e0 l\u2019angle de la rue de la Tuilli\u00e8re et\ne la Grande rue. La circulation sera\naintenue par alternat pendant toute la\nur\u00e9e du chantier.\ne septembre \u00e0 octobre\nRue des Brotteaux :\navaux en demi-chauss\u00e9e permettant le\naintien d\u2019une circulation altern\u00e9e \nendant la dur\u00e9e du chantier.\nVoirie\nAo\u00fbt\nRue Deschamps et Mont\u00e9e de la Grande\nPerri\u00e8re : \nrefonte des rev\u00eatements de chauss\u00e9e et mise\nen accessibilit\u00e9 des trottoirs.\nMi-septembre \u2013 \ufb01n octobre\nEntre la place Grobon et la place du \nmarch\u00e9 : reprise du trottoir du c\u00f4t\u00e9 sud de la\nGrande Rue. Maintien des acc\u00e8s aux \ncommerces.\nInfos Travaux\nEnfouissement des r\u00e9seaux \n\u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques\nDe septembre \u00e0 novembre\n Rue de Saint Martin :\nD\u00e9viation par la rue de la Pavoti\u00e8re et \nla mont\u00e9e P\u00e9cou dans les deux sens de\ncirculation.\n Rue Jos\u00e9phine Guillon : \nD\u00e9viation de la circulation par la rue de\nSaint Martin en direction de la mont\u00e9e \nP\u00e9cou, de la Grande rue et de la rue Joseph\nCarre. D\u00e9viation dans les deux sens avec\nmaintien de l\u2019acc\u00e8s riverains.\n\n\ufffd\ufffd\nCULTURE - LOISIRS\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\nde tes loisirs\nactivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir\ns\u00e9ances gratuites par activit\u00e9\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\nLe Pass\u2019Loisirs change de couleur \nmais le plaisir reste intact\nLe Pass\u2019Loisirs est de retour pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive ! Distribu\u00e9 \u00e0 tous les\nenfants des \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires et du coll\u00e8ge de Miribel, ce dispositif, initi\u00e9 par le projet\n\u00e9ducatif local en 2005, a pour but une meilleure accessibilit\u00e9 des jeunes aux activit\u00e9s\nculturelles et sportives de la commune.\nEn tout 21 activit\u00e9s sont propos\u00e9es \u00e0 l\u2019essai aux jeunes miribelans : football, tennis de \ntable, modern jazz, gymnastique, th\u00e9\u00e2tre, chorale ou \u00e9quitation, arts martiaux...\u2026\n\u00ab Aujourd\u2019hui, on estime qu\u2019un tiers du temps de l\u2019enfant est du temps libre, ce que nous\nsouhaitons, c\u2019est leur permettre de convertir ce temps libre en loisirs, plus \u00e9panouissant et\nvecteur de socialisation par excellence \u00bb, d\u00e9clare Sylvie Viricel, premi\u00e8re adjointe, responsable \ndu Projet Educatif Local (P.E.L.) de Miribel.\nEn tout cas, eu \u00e9gard au succ\u00e8s rencontr\u00e9 par cette op\u00e9ration, nul doute que le Pass\u2019Loisirs\na su rencontrer son public. Les associations partenaires se f\u00e9licitent aussi du projet puisque\n7 enfants sur 10 s\u2019inscrivent dans le club o\u00f9 ils ont test\u00e9 une activit\u00e9.\n\u00ab Aller tester une activit\u00e9 dans une association n\u2019est pas une d\u00e9marche forc\u00e9ment \u00e9vidente,\net cette dif\ufb01cult\u00e9 emp\u00eache parfois certains jeunes d\u2019acc\u00e9der au sport et \u00e0 la culture. C\u2019est sur\nce frein que le Pass intervient, il s\u2019agit de dire \u00e0 chacun que les portes des associations lui\nsont grandes ouvertes \u00bb (S.V.)\nAutre utilit\u00e9 du Pass\u2019Loisirs, son \u00e9valuation qui permet de sonder et mettre \u00e0 jour les attentes\net besoins des miribelans. D\u00e9j\u00e0 en 2003, une \u00e9tude avait soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er un\nstade couvert de tennis, ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en 2005. Un projet de piscine intercommunale est\nactuellement en cours.\nSuite \u00e0 cette premi\u00e8re \u00e9tude, la commune a de plus \u00e9largi son offre d\u2019activit\u00e9s, les tarifs et\nles plages d\u2019accueil des structures locales plus adapt\u00e9es aux besoins des familles et r\u00e9\ufb02\u00e9chi \u00e0\ndes navettes pendant les vacances scolaires. Une nouvelle \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en marge de\nla pr\u00e9paration de cette \u00e9dition 2009. Les r\u00e9sultats devraient \u00eatre communiqu\u00e9s rapidement\naux \u00e9coles, associations et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves ayant particip\u00e9 au programme.\nPour conna\u00eetre le jour et les heures des portes ouvertes des associations, connectez-vous sur\nle site des clubs partenaires et sur le portail de la mairie. Attention, pour \u00eatre s\u00fbr de pouvoir\ntester l\u2019activit\u00e9 de votre choix, inscrivez-vous d\u00e8s la rentr\u00e9e !\nNouveau logo \nNouvelle \u00e9quipe \nGrands projets\nNous connaissons tous le Centre social \nd\u2019animation de Miribel pour ses missions\nd\u2019\u00e9ducation et de pr\u00e9vention. Ce que l\u2019on\nconna\u00eet moins, ce sont ses activit\u00e9s de\nloisirs, comme la marche, le baby gym et\nm\u00eame la boxe ! Il y en a vraiment pour tous\nles go\u00fbts et tous les rythmes !\nQue ce soit au Tr\u00eave, au Centre ville ou aux \nEchets, toutes les animations propos\u00e9es \ndans les antennes sont sp\u00e9cifiquement \npens\u00e9es et adapt\u00e9es aux besoins de chacun.\nLes grands \u00e9v\u00e9nements festifs seront, pour\nleur part, maintenus et d\u00e9velopp\u00e9s comme\nla F\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9, qui fut une grande r\u00e9ussite.\nCe nouveau logo signe donc un r\u00e9el renouveau \ndans la vie de la structure : plus de couleur,\nun v\u00e9ritable encrage territorial et plus de\ndynamisme.\nDerri\u00e8re le sigle, il y a une \u00e9quipe en partie\nrenouvel\u00e9e de b\u00e9n\u00e9voles et de salari\u00e9s, bien\nd\u00e9cid\u00e9s \u00e0 donner un nouveau souf\ufb02e aux\nactivit\u00e9s sociales, culturelle et de loisirs \nmiribelane. Disponible d\u00e9but juillet, la \nnouvelle plaquette du centre social nous\nr\u00e9serve bien des surprises avec de nouvelles\nactivit\u00e9s : danses orientale et contemporaine,\naccueil de loisirs petite enfance\u2026\nLes membres du Comit\u00e9 de pilotage du Projet Educatif Local : les Elus, les directeurs \nd\u2019\u00e9coles, l\u2019inspecteur de l\u2019\u00e9ducation nationale, les directeurs des coll\u00e8ges, l\u2019U.L.M., \nle Centre social et d\u2019animation de Miribel, le Centre de loisirs L\u00e9o Lagrange, la Sauvegarde \nde l\u2019enfance, les associations de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, le Miribel tennis de table, l\u2019Of\ufb01ce \nculturel de Miribel et l\u2019acad\u00e9mie de musique de Miribel et du Plateau, la Direction \nd\u00e9partementale de la Jeunesse et des Sports.\nLe Pass\u2019Loisirs\nCentre social \net d\u2019animation de Miribel\nSi vous avez des id\u00e9es et souhaitez \ndonner de votre temps, contactez \nvite l\u2019\u00e9quipe \u00e0 l\u2019adresse : \ncesam01@orange.fr \nou appelez au 04 78 55 05 30\n\n\ufffd\ufffd\n\ufffd\n\ufffd\n3\n2\n7\n8\n6\n8\n4\n9\n4\n1\n9\n5\n7\n8\n7\n1\n2\n6\n1\n4\n3\n4\n3\n8\n5\n5\n3\n2\n7\n8\n6\n8\n4\n9\n4\n1\n9\n5\n7\n8\n7\n1\n2\n6\n1\n4\n3\n4\n3\n8\n5\n9\n3\n6\n1\n7\n8\n2\n1\n5\n7\n9\n4\n6\n9\n2\n3\n1\n5\n7\n6\n5\n3\n8\n2\n2\n5\n7\n4\n8\n1\n6\n4\n6\n9\n2\n1\n3\n5\n9\n4\n7\n1\n2\n5\n7\n8\n9\n9\n3\n6\n4\n8\n6\n3\n2\nEnfants : \nCollection Lou, \u00ab idylles \u00bb\ntome 4 - Julien Neel \u2013 \u00e9ditions Gl\u00e9nat\nIl fait chaud. Lou, Mina, Marie-Emilie et Karine \nsont dans cette grande villa, quelque part sur\nune corniche, au sud. Un sud qui leur appara\u00eet\ncomme \u00e9tant extraterrestre. Plus on descend \ndans le sud, et plus, d\u00e9cid\u00e9ment il fait chaud. Lou\nobserve Tristan du coin du verre teint\u00e9 de ses \nlunettes de soleil. Que fait-il lui aussi dans le sud ?\nParticipez \u00e0 \u00ab l\u2019heure du conte \u00bb :\nlectures mensuelles gratuites pour les enfants de 4 \u00e0 10 ans\n\u00e0 partir du mercredi 23 septembre de 14 h \u00e0 15 h.\nNouvelles permanences de la biblioth\u00e8que\nA partir du 31 ao\u00fbt 2009\nLe lundi de 14 h \u00e0 17 h,\nLe mercredi de 10 h \u00e0 12 h et de 15 h \u00e0 18 h,\nLe vendredi de 16 h 30 \u00e0 19 h,\nLes 1er et 3\u00e8me dimanches du mois de 9 h 45 \u00e0 11 h 45\nPlus d\u2019infos sur le th\u00e8me des lectures \nsur le site : http://perso.wanadoo.fr/u.l.m./\nAdultes :\nQue serais-je sans toi ?\nGuillaume Musso \u2013 XO Editions\nElle a deux hommes dans sa vie. L\u2019un est son p\u00e8re,\nl\u2019autre son amant. Chacun des deux veut tuer\nl\u2019autre. Et Gabrielle doit choisir\u2026 Une histoire\nenvo\u00fbtante, pleine de suspense et de f\u00e9erie.\nAdolescents : \n\u00ab 15 ans, Welcome to England \u00bb\nSue Limb \u2013 Editions Gallimard\nJess a un probl\u00e8me. Elle doit \u00e9crire une lettre\n\u00e0 Edouard, son correspondant fran\u00e7ais qui\nva s\u00e9journer chez elle. Les choses seraient\nnettement plus faciles si Edouard \u00e9tait une \ufb01lle.\nLe pire, c\u2019est qu\u2019elle doit joindre une photo !\nAvec sa face de lune, au secours !\nSudoku (niveau champion)\nMots \ufb02\u00e9ch\u00e9s\nLa s\u00e9lection de la biblioth\u00e8que\nSolutions\nDans chaque num\u00e9ro de votre Mip, la biblioth\u00e8que vous propose une s\u00e9lection de nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires \u00e0 emprunter.\n\n\ufffd\nwww.miribel.fr \nPlace de l\u2019H\u00f4tel de Ville BP 508 - 01705 MIRIBEL cedex\nT\u00e8l : 04 78 55 84 00 - Fax : 04 78 55 84 02\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\n", "publication_date": "20/12/2022"}