{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS80MzAtY29tcHRlLXJlbmR1LWRlLWxhLXNlYW5jZS1kb3V2ZXJ0dXJlLWR1LTEyLW9jdG9icmUtMjAxMw==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/430-compte-rendu-de-la-seance-douverture-du-12-octobre-2013/file", "text": "1 \n \n                                             \n \nMANDAT 2013 \u2013 2014 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE D\u2019OUVERTURE DU  \nSAMEDI 12 OCTOBRE 2013 \n \nElus CME pr\u00e9sents : Mathis BARIO (Henri Deschamps), Alexandre BUFFIN (Jean de la Fontaine),  Sam \nCHEBALLAH (Edgar Quinet), Flavie CITTADINI (Le Mas Rillier), Emma GIMENEZ (Edgar Quinet),  Arthur \nHOUDAYER-DARMON (Henri Deschamps), Sasha JOUTARD  (Edgar Quinet), M\u00e9lissa MOULIN ( Le Mas \nRillier), Titouan PIERINI  (Jean de la Fontaine), Anna PIRAT (Henri Deschamps),  Hugo RICHARD (Edgar \nQuinet), Thomas ROUSSEL (Saint-Joseph), Liana SADI (Henri Deschamps), Dimitri  SANFRATELLO  \n(Edgar Quinet), Nathan SEVA (Henri Deschamps), Paulin SPAY (Henri DESCHAMPS), TRIBOLLET \nMaxime (Edgar Quinet). \n \nElus CME absents : AYALA Matis (St Joseph), CORNET Lola (Edgar Quinet), IRRERA Valentin (Edgar \nQuinet) \n \nElus conseil municipal adultes : \nMadame la 1\u00e8re Adjointe au Maire Sylvie VIRICEL, Madame l\u2019Adjointe aux affaires scolaires Patricia DRAI, \nMessieurs Henri SECCO, Adjoint \u00e0 la Culture et \u00e0 la communication, Alain ROUX , adjoint \u00e0 l\u2019urbanisme et \nJean-Pierre BOUVARD, conseiller municipal. \nMesdames les Conseill\u00e8res de la Vie scolaire : Magali ROUGER, Marie-Chantal JOLIVET, Aur\u00e9lie GIRON \net Nathalie JOUTARD. \n \nExcus\u00e9es : Mesdames Josiane BOUVIER, Adjointe au Maire  et Colette CHAMPION, Conseill\u00e8re \nmunicipale. \n \nCoordinatrice (absente excus\u00e9e) : C\u00e9cile CHAVONAND \n\n2 \n \n \nS\u00e9ance priv\u00e9e de pr\u00e9paration : \nTour de table de pr\u00e9sentation : chaque nouvel \u00e9lu explique pourquoi il s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9. \nPr\u00e9sentation du d\u00e9roulement de la s\u00e9ance publique par Patricia DRAI \n \nOuverture officielle de la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du Conseil Municipal des Enfants de Miribel :  \nMadame la 1\u00e8re Ajointe Sylvie VIRICEL excuse l\u2019absence de M. le S\u00e9nateur Maire, Jacques BERTHOU en \nd\u00e9placement \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et f\u00e9licite les jeunes \u00e9lus pour leur engagement au service de tous les Miribelans. \nElle salue le travail d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 par le CME, depuis  sa cr\u00e9ation en 2009, encadr\u00e9 par la Commission Vie \nscolaire. \nMadame Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires proclame officiellement les r\u00e9sultats des \u00e9lections \nqui se sont d\u00e9roul\u00e9es le jeudi 3 octobre 2013 dans toutes les \u00e9coles de la commune \u00e0 l\u2019issue de la \ncampagne \u00e9lectorale. Elle explique les particularit\u00e9s de ce nouveau mandat qui m\u00eale anciens et nouveaux \n\u00e9lus \nElle f\u00e9licite \u00e9galement les \u00e9lus et leur rappelle qu\u2019ils seront, durant leur mandat, les repr\u00e9sentants de tous \nleurs camarades. La Municipalit\u00e9 souhaite \u00e9couter la parole de ses jeunes administr\u00e9s et les accompagner, \ndans la mesure du possible, dans la concr\u00e9tisation de leurs projets pour la commune. \nChaque jeune \u00e9lu(e) re\u00e7oit son \u00e9charpe tricolore remise par les adjoints et \u00e9lu(e)s adultes du Conseil \nMunicipal. \nLe CME est compos\u00e9 de 20 \u00e9lus : 13 gar\u00e7ons et  7 filles. \nLes \u00e9lus adultes se pr\u00e9sentent.  \nC\u00e9cile CHAVONAND, coordinatrice scolaire, est excus\u00e9e. \n \n \n- Nouveaux \u00e9lus : \nEcole Edgard Quinet : Emma GIMENEZ, Valentin IRRERA, Sasha JOUTARD, Hugo RICHARD, Dimitri \nSANFRATELLO. \nEcole du Mas Rillier : Melissa MOULIN \nEcole Saint Joseph : Thomas ROUSSEL \nEcole Henri Deschamps : Nathan SEVA, Paulin SPAY, Liana SADI \n \nR\u00e8glement int\u00e9rieur :  \nPatricia sugg\u00e8re aux jeunes \u00e9lus de lire, avec leurs parents,  le r\u00e8glement int\u00e9rieur qui r\u00e9git le CME. \n \n\n3 \n \n \nPr\u00e9sentation des jeunes \u00e9lus et de leur programme : \nArthur : poursuite des collectes, mettre un sens unique rue du Bourg \nSasha : rencontre avec des enfants de diff\u00e9rents pays, rencontre avec les enfants du centre Romans \nFerrari, animations dans Miribel, miroirs pour automobiles dans les endroits dangereux,, pistes cyclables. \nMathis : projet des grands-parents d\u2019adoption, poursuivre les brigades vertes. \nAlexandre : plus de canisettes, remettre des sacs \u00e0 disposition des propri\u00e9taires de chiens, collecte au \nprofit des restos du c\u0153ur, plus de poubelles dans la commune, plus de plantations, plus de passages \npi\u00e9tons, v\u00e9los \u00e0 disposition des Miribelans. \nTitouan : faire les brigades vertes deux fois par an, \u00bd journ\u00e9e sans voitures, pouvoir se brosser les dents \u00e0 \nl\u2019\u00e9cole, rencontres avec personnes \u00e2g\u00e9es et enfants du centre Romans Ferrari, collecte au profit des \npersonnes qui en ont besoin. \nM\u00e9lissa : collectes diverses, remettre de l\u2019eau dans la piscine de Miribel. \nMaxime : une journ\u00e9e v\u00e9lo, poubelles en m\u00e9tal pour \u00e9viter les incendies volontaires, maisons \u00e0 oiseaux. \nSam : pas de nouveaux projets pour l\u2019instant mais a beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 la soir\u00e9e mini sketches sur les \nincivilit\u00e9s de l\u2019an dernier. \nHugo : rencontre avec les enfants du centre Romans Ferrari et les personnes \u00e2g\u00e9es, plus de pistes \ncyclables. \nDimitri : refaire les brigades vertes, rencontre USEP, r\u00e9novation du city stade, collectes diverses, parc \ncanin, miroirs automobiles \nEmma : un nouveau terrain de football, parc canin, miroirs automobiles, un cross avec les enfants du \ncentre Romans Ferrari. \nAnna : collectes diverses, refaire les brigades vertes, construire une m\u00e9diath\u00e8que, op\u00e9ration 10 000 c\u0153urs \npour l\u2019h\u00f4pital, remettre de l\u2019eau dans la piscine de Miribel, une journ\u00e9e Halloween, rencontres avec les \npersonnes \u00e2g\u00e9es, dict\u00e9e du CME. \nFlavie : remettre de l\u2019eau dans la piscine de Miribel, refaire des jeux avec les personnes \u00e2g\u00e9es, collectes \ndiverses. \nThomas : skate park, WC publics, remettre des sacs pour l\u2019hygi\u00e8ne canine, collecte de jeux, jeux avec les \npersonnes \u00e2g\u00e9es et les personnes handicap\u00e9es \nLiana Sadi : plus de bancs dans Miribel, plus de parkings, plus d\u2019espaces verts, feux tricolores sonores \npour les personnes handicap\u00e9es. \nPaulin : accro-branche, choisir quelques menus par an pour la cantine, \u00e9largir les trottoirs. \nNathan Seva : activit\u00e9 yoga/ karat\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole, plus de pistes cyclables, tenter de faire en sorte que les \ntrains ne soient plus en retard\u2026. \nLes deux commissions de travail seront constitu\u00e9es d\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9ance priv\u00e9e du mercredi  6 \nnovembre : l\u2019une en rapport avec la solidarit\u00e9 et les \u00e9changes, l\u2019autre avec l\u2019environnement et le cadre de \n\n4 \n \nvie. Les jeunes \u00e9lus se r\u00e9partiront de fa\u00e7on \u00e9quitable dans ces deux groupes et proc\u00e8deront \u00e0 un vote pour \ndonner un nom \u00e0 ces commissions. \n- \nRappel des actions men\u00e9es les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et que les jeunes \u00e9lus veulent \nreconduire : \n \n\uf0f0 Collecte de bouchons : avec l\u2019association \u00ab Les bouchons de l\u2019espoir \u00bb (bas\u00e9e \u00e0 Saint-Priest), \npoints de collecte dans les \u00e9coles, \u00e0 l\u2019All\u00e9gro,  au Phoc\u00e9en et au parc Royal Kids (Echets). Les \nservices techniques municipaux livrent 4 fois par an l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un camion (de type Trafic \nRenault) \u00e0 l\u2019association qui les trie et les revend. Chaque tonne rapporte 600 \u20ac. L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, \nles sommes r\u00e9colt\u00e9es ont permis l\u2019achat d\u2019un fauteuil roulant et le financement d\u2019un traitement \ndispens\u00e9 aux Etats unis pour une jeune enfant atteinte d\u2019une maladie rare. \n \n\uf0f0 Op\u00e9ration 10 000 c\u0153urs pour l\u2019h\u00f4pital : Avec l\u2019association des donneurs de sang. C\u0153urs fabriqu\u00e9s \npar les enfants miribelans (\u00e9coles, centre de loisirs, associations diverses\u2026et CME) pour d\u00e9corer  \nles chambres des jeunes patients hospitalis\u00e9s. Les c\u0153urs sont remis par les jeunes \u00e9lus lors de \nl\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Amicale des donneurs de sang de Miribel. \n \n\uf0f0 Graines de l\u2019Ain : le CME de Miribel est le seul CME \u00e0 participer \u00e0 ce concours. Lors du mandat \n2012/21013, 3 lieux ont \u00e9t\u00e9 fleuris : le Mas Rillier avec un massif sur lequel r\u00e8gne en maitre un \n\u00e9pouvantail r\u00e9alis\u00e9   par les jeunes \u00e9lus, des jardini\u00e8res le long de l\u2019avenue des Balmes et un \nmassif fleuri devant l\u2019ancienne poste aux Echets. Marie-Chantal Jolivet r\u00e9inscrira le CME au \nprochain concours des Graines de l\u2019Ain Dans le cadre de cette activit\u00e9 fleurissement, le CME a \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par la commune en recevant le prix sp\u00e9cial du jury du concours de \nfleurissement lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie fin septembre. Une dotation de 80 \u20ac en bons d\u2019achat permettra \nd\u2019acheter les fournitures n\u00e9cessaires pour reconduire les plantations cette ann\u00e9e. Chaque jeune \u00e9lu \nest reparti de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des r\u00e9compenses avec une plante. \n \n\uf0f0 Journ\u00e9es du Patrimoine : Jean-Pierre Bouvard expose le jeu de piste organis\u00e9 par les jeunes \u00e9lus \nlors des Journ\u00e9es du Patrimoine en septembre 2013. Il souligne le s\u00e9rieux et la maturit\u00e9 avec \nlaquelle les jeunes \u00e9lus ont travaill\u00e9 sur ce projet, en inventant des \u00e9nigmes, charades et r\u00e9bus afin \nd\u2019amener les participants \u00e0 d\u00e9couvrir les monuments et lieux historiques de notre ville. Il est \u00e0 \nsouligner qu\u2019il y a eu beaucoup de participants, y compris des personnes des communes voisines \nvoire de communes plus \u00e9loign\u00e9es, qui ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es de cette action en consultant le \nprogramme des Journ\u00e9es du Patrimoine de l\u2019Ain sur les sites internet. \n \n \n \n \n \n\n5 \n \nActions pr\u00e9vues : \n \nT\u00e9l\u00e9thon 2013 : Marie-Chantal pr\u00e9sente le projet de participation du CME au T\u00e9l\u00e9thon qui aura lieu le \nSamedi 7 D\u00e9cembre lors de la F\u00eate des lumi\u00e8res \u00e0 Miribel. Le CME devrait peut-\u00eatre faire un flash mob. \n \nCollecte de fournitures scolaires : Madame Mercadier nous pr\u00e9sente le projet de course p\u00e9destre \u00e0 but \nhumanitaire au S\u00e9n\u00e9gal qui aura lieu d\u00e9but Mars 2014. 5 \u00e0 6 personnes de Miribel participeront sur une \nsoixantaine de personnes issues de la France enti\u00e8re. L\u2019objectif est \u00e0 la fois sportif et humanitaire puisque \ndes fournitures scolaires seront distribu\u00e9es aux enfants \u00e0 chaque \u00e9tape. \n \nOctobre Rose : Patricia DRAI \u00e9voque cette action nationale destin\u00e9e \u00e0 sensibiliser les femmes au \nd\u00e9pistage pr\u00e9coce des cancers f\u00e9minins. Deux fontaines seront \u00e9clair\u00e9es en rose dans le centre de Miribel \ndurant les 15 prochains jours. \nL\u2019id\u00e9e serait, si cela est possible, de distribuer des rubans roses aux femmes ainsi que des informations \nsur le d\u00e9pistage durant le week-end prochain sur le site de la brocante. Patricia sera pr\u00e9sente le samedi 19 \noctobre \u00e0 la brocante et propose d\u2019organiser cette distribution avec les \u00e9lus du CME volontaires \n(information par mail) \nLes deux commissions de travail seront constitu\u00e9es d\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9ance priv\u00e9e du mercredi  6 \nnovembre : l\u2019une en rapport avec la solidarit\u00e9 et les \u00e9changes, l\u2019autre avec l\u2019environnement et le cadre de \nvie. Les jeunes \u00e9lus se r\u00e9partiront de fa\u00e7on \u00e9quitable dans ces deux groupes et proc\u00e8deront \u00e0 un vote pour \ndonner un nom \u00e0 ces commissions. \n \nLa s\u00e9ance publique se termine \u00e0 11H30 par les photos et le verre de l\u2019amiti\u00e9. \nLa prochaine s\u00e9ance sera priv\u00e9e et aura lieu le Mercredi 6 Novembre, de 9H30 \u00e0 11H30 dans la salle du \nConseil municipal au centre socioculturel, 17 rue Joseph Carre. \n \nContact CME :  \nC\u00e9cile CHAVONAND, coordinatrice scolaire \nT\u00e9l : 04 78 88 84 00  \nPort : 06 07 54 13 71  \nM\u00e9l : cme@miribel.fr  \n \nOu Patricia DRAI, Adjointe aux affaires scolaires \nPort : 06.61.90.21.40 \nM\u00e9l : pdrai@miribel.fr \n", "publication_date": "17/09/2013"}