{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS8xODgzLWNvbXB0ZS1yZW5kdS0yOQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/1883-compte-rendu-29/file", "text": " \n \n \n1/10 \n \n \n \nCOMPTE RENDU \nCONSEIL MUNICIPAL \n \nS\u00e9ance du 25 novembre 2021 \u00e0 19h \n \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \n \nPr\u00e9sent \nAbsent \nJean-Pierre GAITET, Maire \nX \n \nIsabelle LOUIS COMME \n \nX \nGuy MONNIN, 1er Adjoint \nX \n \nAnnie GRIMAUD \nX \n \nJosiane BOUVIER, 2e Adjoint \nX \n \nSonia FAVI\u00c8RE \n \nX \nJean-Marc BODET, 3e Adjoint \nX \n \nS\u00e9bastien LAFORET \nX \n \nAnne-Christine DUBOST, 4e Adjoint \nX \n \nPascal GIMENEZ \nX \n \nLaurent TRONCHE, 5e Adjoint \nX \n \nVanessa GERONUTTI \n \nX \nLydie DI RIENZO - NADVORNY, 6e Adjoint \n \nX \nTanguy NAZARET \nX \n \nDaniel AVEDIGUIAN, 7e Adjoint \nX \n \nMargaux CHAROUSSET \n \nX \nMarion M\u00c9LIS, 8e Adjoint \n \nX \nAlain ROUX \nX \n \nGeorges THOMAS \nX \n \nPatrick GUINET \nX \n \nAnnie CHATELARD \nX \n \nMarie Chantal JOLIVET \nX \n \nJean-Michel LADOUCE \nX \n \nPatricia DRAI \nX \n \nCorinne SAVIN \nX \n \nSylvie VIRICEL \nX \n \nJean COMTET \nX \n \nNathalie DESCOURS \n \nX \nHerv\u00e9 GINET \n \nX \n \n \n \n \n\u00c9lus absents \nDonne pouvoir \u00e0 \nLydie DI RIENZO - NADVORNY \nGuy MONNIN \nMarion M\u00c9LIS \nJean-Pierre GAITET \nHerv\u00e9 GINET \nAnne-Christine DUBOST \nIsabelle LOUIS COMME \nAnne-Christine DUBOST \nSonia FAVI\u00c8RE \nJosiane BOUVIER \nVanessa GERONUTTI \nS\u00e9bastien LAFORET \nDaniel AVEDIGUIAN \nTanguy NAZARET \nCorinne SAVIN \nPascal GIMENEZ \nMargaux CHAROUSSET \n \nNathalie DESCOURS \n \n \nSecr\u00e9taire de S\u00e9ance \nTaux de pr\u00e9sence \nEn exercice \nPr\u00e9sents \nVotants \nJosiane BOUVIER \n72,4 % \n29 \n21 \n27 \n \n \nD\u00c9SIGNATION DU SECR\u00c9TAIRE DE S\u00c9ANCE \n \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, est d\u00e9sign\u00e9e secr\u00e9taire de s\u00e9ance. \n \nAPPROBATION DU COMPTE RENDU DE LA S\u00c9ANCE DU 21 OCTOBRE 2021 \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, souligne la qualit\u00e9 du compte-rendu. \nGuy MONNIN, premier adjoint au Maire, r\u00e9pond \u00e0 la remarque faite par Sylvie VIRICEL lors du \nconseil municipal du 21 octobre relative au salaire des agents. Il explique que les salaires sont \nencadr\u00e9s par le RIFSEEP. Les agents ne sont pas moins pay\u00e9s puisque leur salaire est fix\u00e9 sur la \nbase d\u2019une grille indiciaire. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, remercie Guy MONNIN et pr\u00e9cise qu\u2019elle a not\u00e9 que des \n\u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la masse salariale seraient communiqu\u00e9s. \nLe compte-rendu de la s\u00e9ance du 21 octobre 2021 est approuv\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \n \n \n\n \n \n \n2/10 \n \n \nW D\u00c9CISIONS DU MAIRE \nInformation des conseillers municipaux des d\u00e9cisions prises par le Maire au titre de l\u2019article \nL.2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (CGCT) \nEn application des dispositions de l\u2019article L.2122-22 du CGCT, l\u2019assembl\u00e9e a donn\u00e9 d\u00e9l\u00e9gation \nde pouvoirs au Maire. En vertu des dispositions de l\u2019article L.2122-23 de ce m\u00eame code, le \nMaire rendra compte au Conseil Municipal des d\u00e9cisions prises dans le cadre de ses pouvoirs \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9sente ces d\u00e9cisions dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent compte \nrendu (annexe 1). \n \nY INSTITUTIONS ET VIE POLITIQUE \nDL-20211125-001 : Modification du r\u00e8glement int\u00e9rieur du conseil municipal \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle que par d\u00e9lib\u00e9ration du 17 d\u00e9cembre 2020, l\u2019Assembl\u00e9e a \nadopt\u00e9 le r\u00e8glement int\u00e9rieur du conseil municipal en application de l\u2019article L.2121-8 du Code \nG\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales qui indique que \u00ab dans les communes de 3 500 habitants \net plus, le Conseil Municipal \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur dans les six mois qui suivent son \ninstallation \u00bb. \nIl pr\u00e9cise que des modifications sont \u00e0 apporter concernant les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre \ndu droit \u00e0 l\u2019expression des \u00e9lus et notamment des \u00e9lus n\u2019appartenant pas \u00e0 la majorit\u00e9. \nIl donne lecture de l\u2019article 5.2. Droit d\u2019expression de l\u2019opposition, r\u00e9dig\u00e9 comme suit : \n\u00ab Il est rappel\u00e9 que l\u2019article L.2121-27-1 du CGCT dispose que dans les communes de 1 000 \nhabitants et plus, lorsque des informations g\u00e9n\u00e9rales sur les r\u00e9alisations et sur la gestion du \nconseil municipal sont diffus\u00e9es par la commune, un espace est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'expression des \nconseillers \u00e9lus sur une liste autre que celle ayant obtenu le plus de voix lors du dernier \nrenouvellement du conseil municipal ou ayant d\u00e9clar\u00e9 ne pas appartenir \u00e0 la majorit\u00e9 \nmunicipale.  \nPar cons\u00e9quent, les \u00e9lus d\u2019opposition, ainsi que tout conseiller municipal minoritaire non-\naffili\u00e9, peuvent donc b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un droit d\u2019expression dans les conditions suivantes :  \n\u2022 \nPublication de trois tribunes par an sur le site internet et la page Facebook de la ville \nr\u00e9parties annuellement de la mani\u00e8re suivante :  \no Premi\u00e8re quinzaine de janvier ; \no Premi\u00e8re quinzaine de mai ; \no Premi\u00e8re quinzaine de septembre. \n\u2022 \nPublication d\u2019une tribune dans chaque bulletin municipal traitant des r\u00e9alisations et de \nla gestion du conseil municipal.  \n\u2022 \nChaque tribune sera limit\u00e9e \u00e0 1500 signes, espaces non compris et transmise par mail \nau moins 15 jours avant la date pr\u00e9vue du bon \u00e0 tirer (BAT) du bulletin municipal ou \nde sa publication en ligne.  \n\u2022 \nLa date pr\u00e9vue du bon \u00e0 tirer (BAT) du bulletin municipal ou de la publication en ligne \nde la tribune sera communiqu\u00e9e aux \u00e9lus d\u2019oppositions au moins 1 mois avant.  \n\u2022 \nLa tribune devra aborder des sujets en rapport avec la gestion municipale.  \nLa mise en \u0153uvre du droit \u00e0 l\u2019expression des \u00e9lus n\u2019appartenant pas \u00e0 la majorit\u00e9 n\u2019interdit pas \n\u00e0 la majorit\u00e9 de disposer \u00e9galement d\u2019une page d\u2019expression sp\u00e9cifique r\u00e9pondant aux m\u00eame \ncrit\u00e8res, publi\u00e9e dans les m\u00eames conditions de forme et d\u00e9lais. \u00bb \n\n \n \n \n3/10 \n \n \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, demande si l\u2019opposition sera inform\u00e9e d\u2019ici le 15 janvier \nde la possibilit\u00e9 de mettre une tribune sur la page Facebook de la Ville et si la r\u00e8gle des 1500 \nsignes s\u2019applique \u00e0 tous les supports. \nJean-Pierre GAITET, Maire, reporte la r\u00e9ponse \u00e0 la premi\u00e8re question \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Monsieur \nNAZARET, conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la communication institutionnelle, et r\u00e9pond \npositivement \u00e0 la seconde question. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e adopte le r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil Municipal tel que pr\u00e9sent\u00e9. \nArriv\u00e9e de S\u00e9bastien LAFORET \u00e0 19h12.  \nArriv\u00e9e de Tanguy NAZARET et de Georges THOMAS \u00e0 19h15. \nConcernant la question pr\u00e9c\u00e9demment pos\u00e9e par Sylvie VIRICEL, Tanguy NAZARET indique \nqu\u2019il sera imp\u00e9ratif de faire parvenir les \u00e9l\u00e9ments souhait\u00e9s au moins 15 jours avant la date de \npublication pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 5.2 du le r\u00e8glement int\u00e9rieur. \n \na AFFAIRES SOCIALES \nDL-20211125-002 : Attribution d\u2019une concession de service public pour la gestion et \nl\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs sans h\u00e9bergement de la commune - L\u00e9o Lagrange \nJean-Pierre GAITET, Maire, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e les \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la concession de \nl\u2019accueil de loisirs de MIRIBEL. \nIl indique que l'accueil de loisirs sans h\u00e9bergement de la commune est actuellement assur\u00e9 \ndans le cadre d'une d\u00e9l\u00e9gation de service public. \nPour permettre le lancement du renouvellement de la concession de service public, la \nCommission Consultative des Services Publics Locaux (CCSPL) r\u00e9unie le 07 avril 2021 a \u00e9mis un \navis favorable sur le principe de la gestion d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. \n \nI \u2013 D\u00e9roulement de la proc\u00e9dure de choix du concessionnaire  \n \nPar d\u00e9lib\u00e9ration DL-20210415-003 du 15 avril 2021, le Conseil municipal a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 sur la \nnature des prestations attendues, qui rel\u00e8vent d'une concession de service public \n(anciennement d\u00e9nomm\u00e9e d\u00e9l\u00e9gation de service public) au sens des articles L1121-1 et L1121-\n3 du code de la commande publique (CCP) et conform\u00e9ment \u00e0 l'article L.1411-4 du code \ng\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales (CGCT). \nConform\u00e9ment aux articles L.3126-1 et R 3126-1-2\u00b0 b (services sociaux et autres services \nsp\u00e9cifiques) du Code de la commande publique, la concession est pass\u00e9e par proc\u00e9dure \nsimplifi\u00e9e et conform\u00e9ment \u00e0 l'article R 3123-11 du code de la commande publique, la \nproc\u00e9dure est restreinte. \nLa proc\u00e9dure de mise en concurrence a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par un Avis d'Appel Public \u00e0 la Concurrence \n(AAPC) publi\u00e9 le 06 juin 2021 au Bulletin officiel des annonces des march\u00e9s publics. La date \nlimite de r\u00e9ception des candidatures a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 02 juillet 2021 \u00e0 16h00.  \nLa Commission de D\u00e9l\u00e9gation de Service Public (Commission DSP) r\u00e9unie le 12 juillet 2021 a \nconstat\u00e9 que les deux candidats avaient des dossiers n\u00e9cessitant un compl\u00e9ment. \nAinsi, l\u2019autorit\u00e9 conc\u00e9dante a invit\u00e9 le 13 juillet 2021, les candidats ayant remis des dossiers ne \ncomportant pas l\u2019ensemble des documents et informations exig\u00e9s par l\u2019avis de concession \u00e0 \ncompl\u00e9ter leur dossier, avant le 19 juillet 2021 \u00e0 16h00. L\u2019ensemble des candidatures a \u00e9t\u00e9 \ncompl\u00e9t\u00e9 dans les d\u00e9lais impartis. \n\n \n \n \n4/10 \n \n \nLa commission DSP s\u2019est r\u00e9unie le 20 juillet 2021 pour l\u2019analyse des candidatures et a admis \nles deux candidats \u00e0 pr\u00e9senter une offre : ADSEA 01 et L\u00c9O LAGRANGE. \nElle a en effet retenu qu\u2019elles respectaient les obligations d\u2019emploi des travailleurs handicap\u00e9s \net qu\u2019ils offraient par ailleurs des garanties professionnelles et financi\u00e8res satisfaisantes les \nrendant aptes \u00e0 assurer la concession de l'accueil de loisirs sans h\u00e9bergement. \nLes deux candidats ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 le 26 juillet 2021 \u00e0 remettre une offre avant le 16 septembre \n2021 \u00e0 16h00. \nLa commission DSP a ouvert les deux offres remises lors de sa r\u00e9union du 05 octobre 2021 et \napr\u00e8s analyse d\u00e9taill\u00e9e elle a rendu comme avis d'ouvrir \u00e0 la n\u00e9gociation seule l'offre de L\u00c9O \nLAGRANGE compte tenu des impr\u00e9cisions et incoh\u00e9rences trop importantes de l'offre de \nl'ADSEA01. \nLe candidat a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 le 06 octobre 2021 \u00e0 remettre une offre am\u00e9lior\u00e9e pour le 13 octobre \n2021 qui a donn\u00e9 lieu a une r\u00e9union de n\u00e9gociation ce jour m\u00eame. \nLe candidat a remis son offre finale le 21 octobre 2021. \nUn des documents remis (Compte d\u2019exploitation pr\u00e9visionnel) pr\u00e9sentant un risque d\u2019erreur, \nle candidat a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 le 02 novembre 2021 \u00e0 pr\u00e9senter sa r\u00e9ponse sur le profil acheteur de \nla Commune, avant le 04 novembre 2021 17h00. \nLe candidat a pr\u00e9sent\u00e9 ses comptes d\u2019exploitation pr\u00e9visionnels corrig\u00e9s le 02 novembre 2021. \n \nII \u2013 Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales du projet de contrat  \n \nLes candidats admis ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s en vue de la conclusion d'un contrat d'une dur\u00e9e ferme \nde deux ans \u00e0 compter du 01 janvier 2022 jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2023 avec une reconduction \ntacite d'une fois une ann\u00e9e. \nLa commune de Miribel confie au concessionnaire la gestion et l'animation du centre de loisirs \nle Cabanon qui se doit d'\u00eatre accessible \u00e0 tous les enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 13 ans, habitant Miribel \net ses hameaux, afin de proposer \u00e0 la population du territoire une offre suffisante et \u00e9quilibr\u00e9e \nen mati\u00e8re d'accueil extra-scolaire. \nL\u2019accueil de loisirs fonctionne : \n\u2022 \nLes mercredis, en demi-journ\u00e9e, pour la tranche d\u2019\u00e2ge de 4 \u00e0 13 ans. \n\u2022 \nLes vacances scolaires en semaine compl\u00e8te pour les 4 \u00e0 13 ans. \n\u2022 \nAu mois de juillet un accueil de loisirs maternel, pour les enfants de 3 \u00e0 4 ans et demi, \nest organis\u00e9 dans les locaux de l\u2019\u00e9cole H. Deschamps. \nLa commune pourra demander un accueil compl\u00e9mentaire et ponctuel de groupes issus des \n\u00e9tablissements scolaires de la ville ou des structures municipales de la petite enfance en dehors \ndu temps d\u2019accueil de loisirs et sans que cela ne nuise \u00e0 l\u2019activit\u00e9 du service accueil de loisirs. \nIl pourra \u00eatre associ\u00e9 aux programmes g\u00e9n\u00e9raux de la Commune en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation tels \nque le Projet Educatif Local (P.E.L.), ou le Projet Educatif de Territoire (P.E.D.T.) s\u2019y substituant. \nUn accent particulier devra \u00eatre mis sur l\u2019accueil des enfants de la tranche d\u2019\u00e2ge 11 \u2013 13 ans, \nafin d\u2019en am\u00e9liorer la fr\u00e9quentation. \nLe concessionnaire aura \u00e0 ses risques et p\u00e9rils la charge de la gestion et de l\u2019animation des \nstructures dans le respect de la concession et des normes en vigueur dans le domaine de \nl\u2019enfance et de la petite enfance. Il per\u00e7oit aupr\u00e8s des usagers un prix fix\u00e9 dans les clauses \nfinanci\u00e8res. \n\n \n \n \n5/10 \n \n \nEn outre, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L3131-5 du CCP et de l'article L1411-3 du \nCGCT, le concessionnaire produit chaque ann\u00e9e un rapport retra\u00e7ant les comptes des \nop\u00e9rations aff\u00e9rentes \u00e0 l'ex\u00e9cution du service public et une analyse de la qualit\u00e9 de service. \n \nIII \u2013 Choix du d\u00e9l\u00e9gataire \n \nLes crit\u00e8res de choix indiqu\u00e9s dans le r\u00e8glement de la consultation sont les suivants : \nN\u00b0 \n \nDescription \nPond\u00e9ration \n1 \nValeur financi\u00e8re \n40 \n2 \nValeur technique \n60 \n2.1 \nSous-crit\u00e8re 1 : Qualit\u00e9 du projet d'accueil et d'animation en \nad\u00e9quation avec les attentes de l'autorit\u00e9 conc\u00e9dante \n30 \n2.2 \nSous-crit\u00e8re 2 : Coh\u00e9rence des moyens propos\u00e9s \n20 \n2.3 \nSous-crit\u00e8re 3 : Engagements du candidat en mati\u00e8re de pilotage du \ncontrat, de relations avec l'autorit\u00e9 conc\u00e9dante, de qualit\u00e9 des \ncomptes-rendus d\u2019activit\u00e9s et financiers \n10 \nPond\u00e9ration totale des crit\u00e8res d'attribution : \n100 \n \nLe rapport \u00e9tabli conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L.1411-5 du CGCT rend compte \ndu d\u00e9roulement de la proc\u00e9dure et en particulier de la phase de n\u00e9gociation. Il pr\u00e9sente les \nmotifs du choix du soumissionnaire retenu par l\u2019autorit\u00e9 habilit\u00e9e \u00e0 signer la convention, soit \nl'association L\u00c9O LAGRANGE. Ce rapport pr\u00e9sente \u00e9galement les principales caract\u00e9ristiques \net l\u2019\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale du contrat de concession qu\u2019il est propos\u00e9 de conclure avec le \nsoumissionnaire retenu. \nA l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019Assembl\u00e9e approuve le choix du concessionnaire pour la gestion et l'animation \nde l'accueil de loisirs sans h\u00e9bergement et approuve le contrat de concession et ses annexes, \ndont les principales caract\u00e9ristiques et l\u2019\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale sont d\u00e9crites dans le rapport. \n \n \n \n\n \n \n \n6/10 \n \n \nP FINANCES \nDL-20211125-003 :  D\u00e9cision Modificative n\u00b04 \u2013 Budget Communal \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances pr\u00e9sente les modifications budg\u00e9taires \ncons\u00e9cutives \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 de virement de cr\u00e9dits du 18 octobre 2021 qui porteront sur : \nFonctionnement  \n \nInvestissement \n \nChapitre /Article \nDiminution de cr\u00e9dits \nAugmentation de cr\u00e9dits \nD\u00e9penses d\u2019investissement \nindividualis\u00e9es en op\u00e9ration : \nam\u00e9nagement c\u0153ur de ville phase 1 \n \n15 000 \u20ac \nImmobilisations corporelles \n \n30 000 \u20ac  \n020 \u2013 D\u00e9penses impr\u00e9vues \n(investissement) \n45 000 \u20ac \n \nTOTAL INVESTISSEMENT \n45 000 \u20ac  \n45 000 \u20ac  \n \nPatricia DRAI, conseill\u00e8re municipale, demande si le centre de vaccination va \u00eatre r\u00e9ouvert suite \naux r\u00e9centes annonces gouvernementales. \nJean-Pierre GAITET, Maire, indique que la commune n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e pour le moment.  \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, ajoute que la tenue du centre de vaccination \na \u00e9t\u00e9 un investissement certain pour la commune. \nJosiane BOUVIER, adjointe en charge des Affaires Sociales, pr\u00e9cise que la commune aimerait \npouvoir privil\u00e9gier les activit\u00e9s organis\u00e9es dans le b\u00e2timent communal l\u2019Allegro. \nEn effet, Jean-Pierre GAITET, rappelle que le centre a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 pendant 6 mois et a permis \nla r\u00e9alisation de 24 000 vaccinations. Il explique qu\u2019aujourd\u2019hui la population souhaite la \nreprise du programme culturel de l\u2019Allegro. Par ailleurs, aujourd\u2019hui un grand nombre de \nprofessionnel de sant\u00e9 est habilit\u00e9 \u00e0 vacciner la population (m\u00e9decins, pharmaciens, sages-\nfemmes, laboratoires, etc.) \nChapitre /Article \nDiminution de cr\u00e9dits \nAugmentation de cr\u00e9dits \n\u00c9nergie - \u00c9lectricit\u00e9 \n \n10 000 \u20ac \nFournitures d'entretien \n \n10 000 \u20ac \nLocations mobili\u00e8res \n \n20 000 \u20ac \nTotal : Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale \n \n40 000 \u20ac \nIndemnit\u00e9s \n \n20 000 \u20ac \nCotisations de retraite \n5 000 \u20ac \n \nCr\u00e9ances admises en non-valeur \n15 000 \u20ac \n \nTotal : Autres charges de gestion \ncourante \n20 000,00 \u20ac \n20 000,00 \u20ac \nCharges exceptionnelles \n \n10 000,00 \u20ac \nD\u00e9penses impr\u00e9vues \n50 000,00 \u20ac \n \nTotal FONCTIONNEMENT \n70 000,00 \u20ac \n70 000,00 \u20ac \n\n \n \n \n7/10 \n \n \nAvec 22 voix pour et 5 abstentions (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve la D\u00e9cision Modificative n\u00b0 4 \u00e0 appliquer au \nBudget Principal. \n \nR URBANISME \nDL-20211125-004 : Modification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme \u2013 Ouverture \n\u00e0 l\u2019urbanisation d\u2019une zone 2AU \n \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, rappelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e \nqu\u2019en date du 21 octobre 2021, le projet de modification de droit commun du Plan Local \nd\u2019Urbanisme (PLU) a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et que le bilan de concertation a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9. \nIl rappelle les motifs de cette modification de droit commun parmi lesquels \u00ab Int\u00e9grer une \nOrientation d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation (OAP) au droit du quartier des Pr\u00e9s \nC\u00e9lestins afin d\u2019en encadrer les conditions d\u2019urbanisation \u00bb. \nL\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation d\u2019une zone AU n\u00e9cessite une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du Conseil \nMunicipal. \nLaurent TRONCHE, adjoint en charge de l\u2019Urbanisme et du Patrimoine, justifie l\u2019ouverture \u00e0 \nl\u2019urbanisation de la zone 2AU des Pr\u00e9s C\u00e9lestins par ces \u00e9l\u00e9ments :  \n \n1 \u2013 Utilit\u00e9 du projet au regard des capacit\u00e9s d\u2019urbanisation encore inexploit\u00e9es dans les zones \nd\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9es :  \n\u2022 \nL\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation de la zone 2AU a notamment pour but de permettre une \ndensification du centre urbain dans le respect des objectifs fix\u00e9s par le Plan Local de \nl\u2019Habitat (PLH). La r\u00e9alisation de logements dans le centre permettra de limiter les \nextensions urbaines p\u00e9riph\u00e9riques. L\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation permettra d\u2019assurer la \nmise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle des principes d\u00e9finis par l\u2019OAP pr\u00e9sent\u00e9e dans la \nmodification de droit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme.  \n\u2022 \nL\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation de ce t\u00e8nement permettra d\u2019assurer la jonction entre les \ndiff\u00e9rentes entit\u00e9s (tissu ancien de village rue \u2013 secteur r\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9quipements \npublics jouxtant la ZAC \u2013 quartier de logements collectifs sociaux), conforter la densit\u00e9 \nr\u00e9sidentielle du centre-ville tout en garantissant la valorisation des espaces concern\u00e9s \n; la valorisation s\u2019entendant au plan environnemental et naturel ainsi qu\u2019au plan \npatrimonial.  \n\u2022 \nLe projet int\u00e8gre une densification r\u00e9sidentielle, la mise en relation de deux formes de \nb\u00e2ti pr\u00e9existant, l\u2019am\u00e9lioration du maillage viaire et liens inter-quartiers, et \nl\u2019optimisation des trames jardin\u00e9es. \n \n2 \u2013 Faisabilit\u00e9 op\u00e9rationnelle du projet :  \n\u2022 \nLe projet r\u00e9pond \u00e0 une orientation du Plan d\u2019Am\u00e9nagement et de D\u00e9veloppement \nDurable) PADD et notamment l\u2019orientation n\u00b03 \u00ab Mener une politique coh\u00e9rente du \nlogement en ma\u00eetrisant le rythme de d\u00e9veloppement urbain et en offrant un parc de \nlogements diversifi\u00e9s \u00bb.  \n\u2022 \nLe projet r\u00e9pond aux objectifs du PLH en mati\u00e8re d\u2019habitat et de d\u00e9veloppement. \n\u2022 \nLe projet affirme sa coh\u00e9rence avec le tissu urbain proche. \n \n3 \u2013 La Ville de MIRIBEL est propri\u00e9taire de quatorze parcelles pour une surface de 4 406 m\u00b2, \nsur un total de p\u00e9rim\u00e8tre de 7 000 m\u00b2. \n \n\n \n \n \n8/10 \n \n \nPartie de ces parcelles ont \u00e9t\u00e9 acquises en vue d\u2019am\u00e9nager et de densifier le centre-ville dans \nla continuit\u00e9 des \u00e9quipements mitoyens (La Poste \u2013 La Perc\u00e9e Verte \u2013 Le Skate Park\u2026). Diverses \n\u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es \u00e0 cet effet. \nArriv\u00e9e de Daniel AVEDIGUIAN et de Corinne SAVIN \u00e0 19h33. \nPatrick GUINET, conseiller municipal, indique que les membres de l\u2019opposition voteront contre \ncette pr\u00e9sentation de l\u2019OAP et de l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation de la zone des Pr\u00e9 C\u00e9lestins qui \nne correspond pas \u00e0 sa vision. En effet, il reproche l\u2019absence de diversification et de liaison. Le \nprojet de l\u2019ancienne municipalit\u00e9 portait sur l\u2019implantation d\u2019un moins grand nombre de \nlogements et la cr\u00e9ation de plus de zones permettant d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des \nr\u00e9sidents. \nSylvie VIRICEL, conseill\u00e8re municipale, pr\u00e9cise que le projet initial pr\u00e9voyait trois fois moins de \nlogements que celui pr\u00e9sent\u00e9. Elle demande si la commune envisage de poursuivre la \npr\u00e9emption dans le secteur de l\u2019OAP. \nLaurent TRONCHE explique que les acquisitions dans le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019OAP peuvent \u00eatre faites \ndans le cadre d\u2019un \u00e9change de terrains, par la pr\u00e9emption de la commune sur des parcelles \ndans le cadre de leur achat par un propri\u00e9taire. \nIl explique qu\u2019il est facile de justifier de l\u2019opportunit\u00e9 de l\u2019acquisition de parcelles par la \ncommune dans le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019OAP. En dehors de ce p\u00e9rim\u00e8tre, sauf en cas d\u2019int\u00e9r\u00eat \nparticulier, la commune peut plus difficilement justifier d\u2019une telle acquisition. \nSylvie VIRICEL souligne qu\u2019il lui semble que la derni\u00e8re acquisition a \u00e9t\u00e9 faite en dessous du \np\u00e9rim\u00e8tre. \nLaurent TRONCHE explique que la derni\u00e8re acquisition se compose d\u2019un bien immobilier et \nd\u2019un jardin. Le jardin situ\u00e9 en limite du p\u00e9rim\u00e8tre et touchant les nombreuses parcelles \ncommunales, pourrait servir d\u2019\u00e9change avec un autre jardin dans le cadre de n\u00e9gociations. \nSylvie VIRICEL demande si la municipalit\u00e9 souhaite prioriser les acquisitions au nord de ce \np\u00e9rim\u00e8tre. \nLaurent TRONCHE r\u00e9pond par l\u2019affirmative et pr\u00e9cise que la commune n\u2019a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \nparticulier \u00e0 acqu\u00e9rir des parcelles au sud de ce p\u00e9rim\u00e8tre. \nJean-Pierre GAITET, Maire, pr\u00e9cise que l\u2019objectif du dernier achat \u00e9tait de constituer un bloc \nunique afin d\u2019en faciliter la gestion. \nLaurent TRONCHE pr\u00e9cise certains points par rapports aux propos de l\u2019opposition. Il fait \nremarquer qu\u2019\u00e0 deux occasions, les \u00e9lus de l\u2019opposition ont d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019ils avaient pr\u00e9vu de \nr\u00e9aliser 25 logements sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019OAP qu\u2019ils pr\u00e9voyaient sur le m\u00eame secteur. Cela \nest faux puisque le document de l\u2019OAP de l\u2019ancienne \u00e9quipe n\u2019indique pas 25 logements mais \n45 logements dont 30% de logements sociaux.  \nDans le projet de la municipalit\u00e9 actuelle il est question de l\u2019implantation de 70/75 logements \nqui seront r\u00e9partis sur la totalit\u00e9 du t\u00e9nement et non pas tous regroup\u00e9s \u00e0 l\u2019ouest de ce \nt\u00e8nement comme l\u2019avait pr\u00e9vu l\u2019\u00e9quipe de Sylvie VIRICEL.  \nLa partie Est de l\u2019OAP de l\u2019ancienne \u00e9quipe \u00e9tait pr\u00e9vue pour des parkings et des espaces \npublics. Laurent TRONCHE indique que la nouvelle \u00e9quipe a fait le choix de r\u00e9partir les \nquelques 70 logements sur l'ensemble des parcelles concern\u00e9es par l'OAP, d'imposer des \nparkings souterrains pour le stationnement des habitants des immeubles et de limiter les \nparkings publics \u00e0 une douzaine de places c\u00f4t\u00e9 ouest. Les espaces verts resteront ainsi \nimportants. \nSylvie VIRICEL rappelle qu'ils avaient pr\u00e9vu de r\u00e9aliser un immeuble suppl\u00e9mentaire dans la \nZAC. \n\n \n \n \n9/10 \n \n \nLaurent TRONCHE rappelle que la nouvelle \u00e9quipe a fait le choix de ne pas plus densifier la \nZAC Centre-Ville et donc de ne pas construire un immeuble suppl\u00e9mentaire (en face du coll\u00e8ge \nSaint Joseph) comme le pr\u00e9voyait Sylvie VIRICEL, pour une meilleure r\u00e9partition des logements. \nSylvie VIRICEL indique que l\u2019ancienne municipalit\u00e9 a simplement une autre vision des choses \nquant \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de ce p\u00e9rim\u00e8tre et qu\u2019il est dommage de ne pas favoriser une \naugmentation de la population en centre-ville, n\u00e9cessaire \u00e0 la vie des commerces de proximit\u00e9. \nLaurent TRONCHE confirme qu\u2019en effet ces \u00e9changes ont permis de confronter deux visions \ndiff\u00e9rentes de l'urbanisation d'un m\u00eame secteur. \nJean-Marc BODET, adjoint en charge des Finances, souhaite rappeler que la commune \nprovisionne chaque ann\u00e9e sur le budget afin de rembourser en temps voulu les acquisitions \nfaites via l\u2019Etablissement Public Foncier de l\u2019Ain et qu\u2019en aucun cas, comme d\u00e9clar\u00e9 lors de \npr\u00e9c\u00e9dents conseils par Patrick GUINET, la commune ne vit \u00e0 cr\u00e9dit. \nPatrick GUINET r\u00e9pond que les provisions sont des sommes qui, en attendant, ne peuvent pas \nservir \u00e0 la commune. \nJean-Marc BODET lui r\u00e9plique qu\u2019il est difficile de pouvoir conjuguer deux choses ; \nl\u2019immobilisation de ces sommes demand\u00e9es par Patrick GUINET pour faire face aux \nacquisitions port\u00e9es par l\u2019EPF de l\u2019Ain et dans le m\u00eame temps leur utilisation pleine dans le \nbudget de la commune.  \nAvec 22 voix pour et 5 voix contre (Sylvie VIRICEL, Patricia DRAI, Marie-Chantal JOLIVET, Patrick \nGUINET et Alain ROUX), l\u2019Assembl\u00e9e approuve l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation de la zone 2AU dite \n\u00ab Sous Les Pr\u00e9s C\u00e9lestin \u00bb et son classement en zone UB dans le cadre de la modification de \ndroit commun du Plan Local d\u2019Urbanisme. \n \n \nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 19h52. \n \n \n\n \n \n \n10/10 \n \n \n \n \n \n \nANNEXE 1 \n \nD\u00c9CISIONS DU MAIRE \n \nListe des d\u00e9cisions du maire prises dans le cadre de l\u2019article L.2122-22 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s \nterritoriales (cf. D\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 19 novembre 2020) pr\u00e9sent\u00e9es au conseil municipal. \n \nSERVICE \nD\u2019ORIGINE \nDATE DE LA \nD\u00c9CISION \nOBJET DE LA D\u00c9CISION \nCO\u00dbT \nPOPULATION \n26/10/2021 \nAvenant n\u00b016 au bail d\u2019occupation \nde l\u2019emplacement 1 dans le garage \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par \nun particulier \n21,49 \u20ac /mois \nPOPULATION \n26/10/2021 \nAvenant n\u00b09 au bail d\u2019occupation \nde l\u2019emplacement 5 dans le garage \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par \nun particulier \n21,49 \u20ac /mois \nPOPULATION \n26/10/2021 \nAvenant n\u00b016 au bail d\u2019occupation \nde l\u2019emplacement 3 dans le garage \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par \nun particulier \n21,49 \u20ac /mois \nPOPULATION \n26/10/2021 \nAvenant n\u00b06 au bail d\u2019occupation \nde l\u2019emplacement 6 dans le garage \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par \nun particulier \n21,49 \u20ac /mois \nPOPULATION \n26/10/2021 \nAvenant n\u00b03 au bail d\u2019occupation \nde l\u2019emplacement 4 dans le garage \nsitu\u00e9 rue de la Gare et occup\u00e9 par \nun particulier \n21,43 \u20ac /mois \n \n \n \n", "publication_date": "10/01/2022"}