{"doc_id": "aHR0cDovL3d3dy5taXJpYmVsLmZyL3RlbGVjaGFyZ2VtZW50cy92aWUtbXVuaWNpcGFsZS81NzItY29tcHRlLXJlbmR1LWR1LWNvbnNlaWwtbXVuaWNpcGFsLWRlcy1lbmZhbnRzLWR1LTIxLW1hcnMtMjAxNQ==", "locations": [{"name": "Miribel", "uid": "FRCOMM01249", "url": "http://www.miribel.fr"}], "origin_url": "https://www.miribel.fr/telechargements/vie-municipale/572-compte-rendu-du-conseil-municipal-des-enfants-du-21-mars-2015/file", "text": "1 \n \n  \n \n \n \n \nMANDAT 2014 \u2013 2015 \n \nCOMPTE-RENDU DE LA SEANCE MANDAT DU  \nSAMEDI 21 MARS 2015 \n \nElus CME pr\u00e9sents : Eda-Rose DI SPIGNO (H. Deschamps), Chlo\u00e9 ISMAN (H. Deschamps), \nSasha JOUTARD (E. Quinet), W\u00e9ronika KREFT (H. Deschamps), Okan MINUSKER (E. Quinet), \nThomas ROUSSEL  (Saint-Joseph), Nathan SEVA (H. Deschamps), Paulin SPAY (H. \nDeschamps), Mathilde SZATANEK ( E. Quinet),  Est\u00e9ban VIALLET-TERRY (Saint-Joseph), \nM\u00e9lissa MOULIN (Le Mas Rillier), Jules ALBALATE (Le Mas Rillier). \n \n \nElus CME absents excus\u00e9s : Thomas ELICE (Jean de la Fontaine - Les Echets), Killian LEANG \n(Jean de la Fontaine - Les Echets),  Hugo RICHARD (E. Quinet), Dimitri SANFRATELLO (E. \nQuinet), Guillaume LEGALLAIS (H. Deschamps), El\u00e9onore LILLIO (E. Quinet), Yohan PUTINIER \n(E. Quinet). \n \nElus CME absents : Valentin IRRERA (Edgar Quinet)  \n \nElues Conseil municipal adultes : \nPatricia DRAI,  Marie-Chantal JOLIVET, Josiane BOUVIER,  \nMagali ROUGER \n \nCoordonnateurs Service Scolaire: C\u00e9cile CHAVONAND, Adrien BOTTA \n\n2 \n \nCarnaval 2015 \nVous avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 participer au carnaval le samedi 28 Mars.  \nBravo \u00e0 tous ! \n \nMarch\u00e9 aux fleurs \nIl est pr\u00e9vu le 25/04/2015  matin \nDurant le march\u00e9, une animation H\u00e9lianthe en faveur des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie sera \n\u00e9galement propos\u00e9e. \nLes jeunes \u00e9lus sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cette manifestation au cours de laquelle une \nmission leur sera confi\u00e9e. \nMerci de nous confirmer votre pr\u00e9sence par retour de mail \n \nVisite du  centre de tri V\u00e9olia \nDe nombreux jeunes \u00e9lus n\u2019ont pas r\u00e9pondu au mail qui leur a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9. \nPoint sur les pr\u00e9sences possibles durant la s\u00e9ance puis avec les parents qui viennent \nchercher leurs enfants \u00e0 11h30. \nLa date de la visite est fix\u00e9e au Mercredi 3 Juin apr\u00e8s-midi. L\u2019heure sera communiqu\u00e9e aux \njeunes \u00e9lus.  \nMerci de nous confirmer votre pr\u00e9sence par retour de mail \n \nConcours \u00ab Graines de l\u2019Ain \u00bb \nMarie-Chantal Jolivet explique que le CME \u00e9tait inscrit depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 ce \nconcours propos\u00e9 aux \u00e9coles de l\u2019Ain qui r\u00e9alisent des plantations sur leurs communes. \nLes jeunes \u00e9lus choisissent d\u2019\u00eatre r\u00e9inscrits pour cette ann\u00e9e. \nLe lieu du fleurissement pourrait \u00eatre le rond-point devant le coll\u00e8ge Anne Frank et pourrait \nrepr\u00e9senter le mot CME \u00e9crit avec des fleurs (en bleu blanc et rouge ?), des tournesols et \nautre\u2026. \n\n3 \n \nLa s\u00e9ance de fleurissement est pr\u00e9vue le 29/04/2015 apr\u00e8s midi (14h-16h) \nMerci de nous confirmer votre pr\u00e9sence par retour de mail \n \nAdrien contacte les espaces verts pour organiser cette animation ainsi que Monsieur \nFILIPELLI (qui intervient d\u00e9j\u00e0 lors des TAP \u00e0 l\u2019\u00e9cole H. Deschamps) pour la confection de \nnichoirs \u00e0 oiseaux. \n \nCourrier aux directeurs des Centres Leclerc ayant des drive implant\u00e9s sur la CCMP. \nIl avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de faire un courrier afin de demander l\u2019installation de bacs de \nr\u00e9cup\u00e9ration de piles et d\u2019ampoules usag\u00e9es sur les drive afin de faciliter l\u2019apport volontaire \nde ces d\u00e9chets. \nLecture du courrier lors de la s\u00e9ance et signature par les jeunes \u00e9lus pr\u00e9sents. \nLe courrier sera envoy\u00e9 aux directeurs des Centres Leclerc de Beynost et Genay. \n \nForum des enfants citoyens \nLe CME a particip\u00e9 d\u00e9j\u00e0 deux ann\u00e9es \u00e0 un des d\u00e9bats propos\u00e9s lors de ces journ\u00e9es. \nLe 20/05/2015 un d\u00e9bat intitul\u00e9 \u00ab A table !! \u00bb est pr\u00e9vu. Il y sera question d\u2019\u00e9quilibre \nalimentaire et de gaspillage. \nOrganisation de la journ\u00e9e : rendez-vous \u00e0 12h30 au centre socioculturel, chacun emporte \nson pique-nique, repas pris en commun et d\u00e9part pour prendre le bus \u00e0 l\u2019arr\u00eat de la place \ndu march\u00e9. \nRetour des jeunes \u00e9lus \u00e0 cette m\u00eame place apr\u00e8s le d\u00e9bat en fin d\u2019apr\u00e8s-midi. \nMerci de nous confirmer votre pr\u00e9sence par retour de mail \n \nAdrien et Camille Vincent (ambassadrice du tri de la CCMP) m\u00e8nent actuellement une \naction dans les cantines de Miribel autour du gaspillage alimentaire. Durant une semaine, \ndans chaque \u00e9cole, les restes des repas seront pes\u00e9s afin d\u2019amener chacun \u00e0 prendre \nconscience du gaspillage.  \n\n4 \n \nPatricia explique le fonctionnement de la commission Restauration scolaire qui se r\u00e9unit \ntous les deux mois pour \u00e9tudier les menus propos\u00e9s par la di\u00e9t\u00e9ticienne de la SOGERES. \n \nCompte-rendu des s\u00e9ances du CME \nLes jeunes \u00e9lus ne peuvent pas toujours communiquer le travail fait en s\u00e9ance \u00e0 leurs \ncamarades. \nPatricia rappelle qu\u2019il est n\u00e9cessaire que les jeunes \u00e9lus aillent voir leurs enseignants afin de \nleur demander un temps de parole. \n \n \nProjet avec les r\u00e9sidents de Jos\u00e9phine Guillon \nFabrice, animateur aupr\u00e8s des r\u00e9sidents de l\u2019institut Jos\u00e9phine Guillon, souhaiterait un \ntemps de chant entre les jeunes \u00e9lus et les personnes \u00e2g\u00e9es. \nIl viendra en parler lors d\u2019une s\u00e9ance de travail. Proposition lui est faite de venir nous \nrencontre le 29 Avril \u00e0 14h. \nVoir si on peut regrouper sur un m\u00eame temps cette animation et l\u2019installation de nichoirs \u00e0 \noiseaux puis un pique nique interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 la fin de la s\u00e9ance de cl\u00f4ture le Samedi 27 \nJuin. \n \nVisite du passage Paravis et du site du skate-park \nJosiane Bouvier pr\u00e9sente le passage Paravis  et le lieu d\u2019implantation du futur skate-park. \nAu retour dans la salle, r\u00e9flexion autour des id\u00e9es d\u2019am\u00e9nagement du passage Paravis et \ndes id\u00e9es pour le fleurissement. \n \nFin de la s\u00e9ance \u00e0 11h30. \n \n******************************************************************** \n", "publication_date": "20/06/2014"}